{"published time": "2024-03-15T16:20:00+08:00", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2023/06/KKL.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Publicaremos la traducci\u00f3n\n  <a href=\"https://ci-ic.org/blog/2024/03/11/18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\">\n   en Ingl\u00e9s\n  </a>\n  :\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </p>\n <p>\n  <span id=\"more-4992\">\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\">\n  <i>\n   \u00a1Proletarios de todos los pa\u00edses, un\u00edos!\n  </i>\n </p>\n <p align=\"center\">\n  18 de marzo - D\u00eda de solidaridad para prisioneros pol\u00edticos - respetuosos prisioneros comunistas y revolucionarios\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  El 18 de marzo es un d\u00eda internacional de solidaridad para los prisioneros pol\u00edticos. Fundada por Komintern en 1920, Red-Apu declar\u00f3 en 1923 el 18 de marzo, la fecha del establecimiento de la Comuna de Par\u00eds, \"D\u00eda Internacional de Solidaridad para los Prisioneros Pol\u00edticos\" y la pose\u00eda a los prisioneros pol\u00edticos. El 18 de marzo, se demuestra la solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos en todo el mundo.\n </p>\n <p align=\"justify\" p=\"\">\n  <p align=\"justify\" p=\"\">\n   <p align=\"justify\" p=\"\">\n    <p align=\"justify\">\n     El estado recreativo indio ha capturado a m\u00e1s de diez mil activistas comunistas, revolucionarios y pol\u00edticos como Vice -Reserve Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilsom y Gautam Navlakha, para detener la guerra folkl\u00f3rica.\n    </p>\n    <p align=\"justify\">\n     Georges Ibrahim Abdallah ha sido capturado por el imperialismo franc\u00e9s durante 40 a\u00f1os y a\u00fan no ha sido liberado a pesar de que ha sufrido su sentencia. Mumia Abu-Jamal, miembro de las Panteras Negras, ha sido capturada por el imperialismo estadounidense durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Miles de naciones comunistas, revolucionarias y oprimidas en el mundo han pasado d\u00e9cadas en prisiones.\n    </p>\n    <p align=\"justify\">\n     El miedo y el aula de las clases dominantes hacia los prisioneros comunistas y revolucionarios es tan grande que evitan sus propias leyes, contrarias a sus propias leyes y al revolucionario de dejar las c\u00e1rceles. Para comprender el miedo y el odio a los imperialistas y el sistema predominante, el asesinato del presidente Gonzalo en 2021 es muy importante; El l\u00edder de PKP, que perdi\u00f3 su salud despu\u00e9s de 29 a\u00f1os de aislamiento y cuya muerte fue causada por no tomar las medidas de salud necesarias. Los responsables de la muerte del presidente Gonzalo incluso quemaron y destruyeron su cuerpo.\n    </p>\n    <p align=\"justify\">\n     Los prisioneros comunistas y revolucionarios en las c\u00e1rceles intentan satisfacer las demandas de la lucha de clases con la amenaza de sus vidas, intentando los l\u00edmites de la prisi\u00f3n. Se niegan a capturar y no dudan en resistir todo tipo de presi\u00f3n, tortura y aislamiento. Necesitamos movilizar la lucha y resistencia leg\u00edtimas de los prisioneros para luchar contra todo tipo de agresi\u00f3n contra los prisioneros, ser la voz de los prisioneros, debemos apoyar su lucha en prisi\u00f3n como parte de una lucha de clases.\n    </p>\n    <p align=\"center\">\n     <b>\n      \u00a1Los prisioneros comunistas y revolucionarios son nuestro honor!\n     </b>\n    </p>\n    <p align=\"center\">\n     <b>\n      \u00a1Apoyar a los prisioneros comunistas y revolucionarios significa apoyar la batalla revolucionaria!\n     </b>\n    </p>\n    <p align=\"center\">\n     <b>\n      Hagamos resistencia a nuestros prisioneros comunistas y revolucionarios y luchar por los nuestros. \u00a1Seamos la voz de los prisioneros!\n     </b>\n    </p>\n    <p align=\"right\">\n     <b>\n      Asociaci\u00f3n Comunista Internacional\n     </b>\n    </p>\n    <p align=\"right\">\n     <b>\n      Marzo de 2024\n     </b>\n    </p>\n    <p>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/15/kkl-18-maaliskuuta-solidaarisuuspaiva-poliittisille-vangeille-kunnioittaen-kommunistisia-ja-vallankumouksellisia-vankeja/", "title": "KKL: 18 de marzo - D\u00eda de solidaridad para prisioneros pol\u00edticos, respetando a los prisioneros comunistas y revolucionarios", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"], "source_name": "Punalippu"}