{"title": "FDLP-ECUADOR: \u00a1VIVA LA EMANCIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN EL CURSO DE LA REVOLUCI\u00d3N DE NUEVA DEMOCRACIA!", "published time": "2024-03-15T23:07:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-340986259391606052\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span lang=\"ES-PE\">\n   <span>\n    \u00a1VIVA LA\nEMANCIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN EL CURSO DE LA REVOLUCI\u00d3N DE NUEVA DEMOCRACIA!\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     <span lang=\"ES-PE\">\n      el\n     </span>\n    </i>\n    <i>\n     <span>\n      <a href=\"http://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/viva-la-emancipacion-de-la-mujer-en-el.html\" title=\"permanent link\">\n       <span lang=\"ES-PE\" style=\"text-decoration: none;\">\n        Marzo 07, 2024\n       </span>\n      </a>\n     </span>\n    </i>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <i style=\"background-color: red;\">\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"226\" data-original-width=\"320\" height=\"452\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg\" width=\"640\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n   <i>\n    <br/>\n   </i>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     El\npapel de la mujer, ideol\u00f3gicamente consciente, est\u00e1 ligado a la transformaci\u00f3n\nrevolucionaria de la vieja sociedad. Es imposible pensar que, desde el\nfeminismo burgu\u00e9s, aquel que pretende colocar a la mujer al mismo nivel que el\nde los hombres en una sociedad dise\u00f1ada, precisamente, para discriminarla y\nexplotarla en todos los sentidos, pueda aportar a su emancipaci\u00f3n.\n    </span>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     No\npodemos bregar por acceder a ser empresarias, polic\u00edas, militares, deportistas,\ndocentes, asamble\u00edstas, presidentas, etc., si esto nos ata a la vieja sociedad,\nporque esa aspiraci\u00f3n lo \u00fanico que consigue es perfeccionar la vieja\ndemocracia, la vieja sociedad, que m\u00e1s all\u00e1 de la reforma, refiere ser\ndestruida totalmente y, sobre sus ruinas, podamos construir una nueva sociedad\ncuyo peso descanse proporcionalmente en los hombros de mujeres y hombres\nconvictos de la ideolog\u00eda, la clase y del pueblo.\n    </span>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     Si\nqueremos conmemorar el d\u00eda de la mujer trabajadora: \u00a1LUCHEMOS!, pero no solas,\nsino junto a aquellos hombres que, desde la ideolog\u00eda del proletariado,\ncomparten nuestros verdaderos sue\u00f1os de emancipaci\u00f3n, de libertad, que est\u00e1n\nrefrendados \u00fanicamente en la transformaci\u00f3n violenta de esta sociedad a\u00f1eja,\ncaduca, incompatible con nuestros sue\u00f1os y prop\u00f3sitos que no son ajenos al de\ntodos los oprimidos y explotados del pa\u00eds y del mundo.\n    </span>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      \u00a1POR\nUN 8 DE MARZO ORGANIZATIVO, CONSCIENTE Y COMBATIVO!\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      \u00a1VIVA\nEL D\u00cdA DE LA MUJER TRABAJADORA!\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      \u00a1VIVA\nLA EMANCIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN EL CURSO DE LA REVOLUCI\u00d3N DE NUEVA DEMOCRACIA!\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     \u00a1ORGANIZAR,\nCOMBATIR Y RESISTIR!\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "\u00a1VIVA LA EMANCIPACI\u00d3N DE LA MUJER EN EL CURSO DE LA REVOLUCI\u00d3N DE NUEVA DEMOCRACIA!   el\u00a0 marzo 07, 2024   El papel de la mujer, ideol\u00f3gic...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/fdlp-ecuador-viva-la-emancipacion-de-la.html", "source_name": "Association New Democracy"}