{"published time": "2024-03-15T07:48:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sweden-icl.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"548\" sizes=\"(max-width: 824px) 100vw, 824px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sweden-icl.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sweden-icl.webp\" width=\"824\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   \u00a1Los proletarios en todos los pa\u00edses, se unen!\n  </em>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   18 de marzo - d\u00eda de solidaridad con prisioneros pol\u00edticos, en honor a los prisioneros comunistas y revolucionarios\n  </strong>\n </h2>\n <p>\n  El 18 de marzo, el D\u00eda Internacional de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos. Red Help fue fundada por el Comintern en 1920 y declarada en 1923 el 18 de marzo, la fecha de la fundaci\u00f3n de la comunidad de Par\u00eds, para \"el D\u00eda Internacional de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos\" y lo dedic\u00f3 a los prisioneros pol\u00edticos. El 18 de marzo, la solidaridad se expresa con prisioneros pol\u00edticos de todo el mundo.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p p=\"\">\n   <p p=\"\">\n    <p>\n     El estado indio reaccionario ha bloqueado m\u00e1s de 10,000 activistas comunistas, revolucionarios y pol\u00edticos en el interior, incluidos Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson y Gautam Navlakha, para evitar la guerra del pueblo.\n    </p>\n    <p>\n     Georges Ibrahim Abdallah ha sido encarcelado por el imperialismo franc\u00e9s durante 40 a\u00f1os y a\u00fan no ha sido liberado, a pesar de que ha sufrido su castigo. Mumia Abu-Jamal, miembro de Black Panthers, ha sido encarcelada por el imperialismo estadounidense durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os. Miles de comunistas, revolucionarios y prisioneros de personas oprimidas de diferentes partes del mundo han pasado d\u00e9cadas en prisiones.\n    </p>\n    <p>\n     El temor a las clases gobernantes de los prisioneros comunistas y revolucionarios y el enemigo de la clase que sienten es tan grande que evitan despiadadamente a los comunistas y revolucionarios a quienes tienen atrapados en una obvia batalla con sus propias leyes de dejar las c\u00e1rceles. El asesinato del presidente Gonzalo en 2021, el l\u00edder de PCP, que perdi\u00f3 su salud despu\u00e9s de 29 a\u00f1os de prisi\u00f3n aislada, y cuya muerte se debi\u00f3 al hecho de que las medidas necesarias no se tomaron es muy importante para comprender el alcance del miedo y El odio de la clase que los imperialistas y los propietarios serviles del sistema gobernante sienten. Los responsables de la muerte del presidente Gonzalo quemaron e incluso aplastaron su cad\u00e1ver.\n    </p>\n    <p>\n     Los prisioneros comunistas y revolucionarios en las c\u00e1rceles intentan satisfacer las demandas de la lucha de la clase con el peligro de sus vidas yendo al l\u00edmite de las condiciones de la prisi\u00f3n. Se niegan a capitular y no dudan en resistir todo tipo de presi\u00f3n, tortura y prisi\u00f3n de aislamiento. Debemos movilizarnos para apoyar la batalla y la resistencia leg\u00edtimas de los prisioneros, para luchar contra cualquier tipo de agresi\u00f3n contra los prisioneros, para ser la voz de los prisioneros afuera, debemos apoyar su lucha bajo las condiciones de la prisi\u00f3n como parte de la lucha de la clase afuera .\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-center\">\n     <strong>\n      \u00a1Los prisioneros comunistas y revolucionarios son nuestro honor!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-center\">\n     <strong>\n      \u00a1Apoyar a los prisioneros comunistas y revolucionarios significa apoyar la lucha revolucionaria!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-center\">\n     <strong>\n      Hagamos la resistencia y la lucha de los prisioneros comunistas y revolucionarios. \u00a1Seamos la voz de los prisioneros!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-right\">\n     <strong>\n      Asociaci\u00f3n Comunista Internacional\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-right\">\n     <strong>\n      Marts 2024\n     </strong>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/14/swedish-statement-of-the-icl-on-the-18th-of-march/", "type": "article", "title": "Dan\u00e9s: Declaraci\u00f3n de la ICL el 18 de marzo - The Red Herald", "description": "\u00a1Los proletarios en todos los pa\u00edses, se unen!", "modified time": "2024-03-15T15:38:13+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["ICL", "Sweden"], "sections": ["Featured", "International", "ICL", "Sweden", "English", "pll_65f3714964116"], "source_name": "Red Herald"}