{"published time": "2024-03-15T03:46:31+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg 2400w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1600\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg\" width=\"2400\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El sexto aniversario del abominable ataque pol\u00edtico de la entonces concejera Marielle Franco, en Central City, en el vecindario de Est\u00e1cio. R\u00edo de Janeiro vivi\u00f3, el 14 de marzo de 2018, en plena intervenci\u00f3n militar, con el general Walter Braga Neto y el mando militar del Ej\u00e9rcito Reaccionario del Este asumiendo el mando completo de toda la estructura policial-militar del estado, mientras que Brasil al final , La Bolsanista de extrema derecha ampli\u00f3 su desempe\u00f1o a trav\u00e9s de la violencia reaccionaria para establecer una situaci\u00f3n de caos social y tal conmoci\u00f3n que convencieron a los funcionarios con alto nivel de hacer tal \"intervenci\u00f3n militar\".\n </p>\n <p>\n  Como este podio ya ha declarado,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-extrema-direita-bolsonarista-mandou-matar-marielle/\">\n   \u201cHay todas las tesis que buscan dar respuestas circunstanciales o centradas en la figura de la concejal, como la que aboga por que la muerte se haya ordenado porque Marielle habr\u00eda sido una 'piedra en el zapato' de los paramilitarios. No, ninguna de estas tesis est\u00e1 sostenida \"\n  </a>\n  . Si puede haber convergencias circunstanciales de intereses, la verdad es que Marielle fue asesinada en el esteio y el sendero de la escalada de estafadores promovida por la extrema derecha, a escala nacional.\n </p>\n <p>\n  Por denuncias, ya se sabe que \u00c9lcio Queiroz, ex polic\u00eda militar, era el conductor del autom\u00f3vil que persegu\u00eda al ex concejal, mientras que Ronnie Lessa, tambi\u00e9n ex polic\u00eda militar, era el verdugo del ataque. Tambi\u00e9n sabemos que en el nuevo a\u00f1o de 2017, Ronnie Lessa busc\u00f3 a Elcio, afirmando que har\u00eda el ataque, incluso decir que ya hab\u00eda intentado sin \u00e9xito ese mismo a\u00f1o. Ronnie y \u00c9lcio tambi\u00e9n movilizaron a Maxwel Sim\u00f5es Corr\u00eaa y Edilson Barbosa dos Santos a la rutina de vigilancia de Marielle y la desaparici\u00f3n del autom\u00f3vil que se utilizar\u00eda en la operaci\u00f3n. Finalmente, sabemos que Ronnie Lessa no fue el creador de la operaci\u00f3n: el albacea de Marielle ni siquiera sabe qui\u00e9n es el autor intelectual, ya que todo fue negociado por el ex polic\u00eda militar Edmilson Oliveira da Silva (Macal\u00e9), que deb\u00eda ser debido en una emboscada, en 2021.\n </p>\n <p>\n  Las investigaciones mismas buscan, en una relaci\u00f3n interpersonal, la motivaci\u00f3n para el ataque. Y fallar. Cualquiera que sea el director, solo una visi\u00f3n completa puede interpretar correctamente los hechos. Hagamos una regresi\u00f3n de nuevo,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-extrema-direita-bolsonarista-mandou-matar-marielle/\">\n   que este Tribune ha hecho en otros momentos\n  </a>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    No habr\u00e1 una aclaraci\u00f3n real del crimen si no hay una investigaci\u00f3n real de estas relaciones m\u00e1s amplias. Marielle fue v\u00edctima de la vieja democracia que, incapaz de aplacar el golpe que germina desde su intestino, produjo sus propios bolsillos y amamantando la extrema derecha con d\u00e9cadas de apaciguamiento y conciliaci\u00f3n. Adem\u00e1s de una v\u00edctima de bolsillos, Marielle fue v\u00edctima de sus propias ilusiones con \"democracia\".\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/6-anos-de-impunidade-marielle-foi-morta-no-rastro-da-escalada-golpista/", "type": "article", "title": "6 a\u00f1os de impunidad: Marielle fue asesinada en el rastro de la subida de golpe: la nueva democracia", "description": "Marielle fue v\u00edctima de la vieja democracia que, incapaz de aplacar el golpe que germina desde su intestino, produjo sus propios bolsillos y amamantando la extrema derecha con d\u00e9cadas de apaciguamiento y conciliaci\u00f3n.", "modified time": "2024-03-14T18:20:11-03:00", "updated time": "2024-03-14T18:20:11-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": [], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}