{"published time": "2024-02-28T22-57-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"625\" sizes=\"(max-width: 951px) 100vw, 951px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg\" width=\"951\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagen destacada: Deyvison Batista da Silva, campesino asesinado por la polic\u00eda militar en Escada, Pernambuco. Fuente: una Nova Democracia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/\">\n   El peri\u00f3dico brasile\u00f1o A Nova Democracia ha informado recientemente\n  </a>\n  Sobre el asesinato de un campesino, Deyvison Batista da Silva, de la Polic\u00eda Militar (MP) en Escada, Pernambuco, el mi\u00e9rcoles 21\n  <sup>\n   calle\n  </sup>\n  del mes de febrero. Despu\u00e9s de esto, los habitantes del \u00e1rea han estado bloqueando durante d\u00edas la Carretera Nacional BR-101, que est\u00e1 cruzando toda la costa este de Brasil.\n </p>\n <p>\n  El diputado asesin\u00f3 al campesino cuando hablaba con dos amigos. Tres MP se fueron de sus motos, incluido un mat\u00f3n de la polic\u00eda, conocido como \"Pitbull\", y le dispararon a Deyvison en la cara. Como es habitual, las fuerzas represivas brasile\u00f1as afirmaron que Deyvison estaba armado durante el incidente, pero la gente no cree tales trucos, y es conmocionado por lo que sucedi\u00f3.\n </p>\n <p>\n  Aqu\u00ed se pueden ver las consecuencias del bloqueo:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('video');</script><![endif]-->\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Aqu\u00ed compartimos videos de las protestas ocurrieron durante los 22\n  <sup>\n   Dakota del Norte\n  </sup>\n  :\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-2\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4?_=2\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-3\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4?_=3\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-4\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4?_=4\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-5\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4?_=5\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Aqu\u00ed puedes ver videos de las protestas realizadas durante las 23\n  <sup>\n   rd\n  </sup>\n  :\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-6\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4?_=6\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-7\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4?_=7\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-8\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4?_=8\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/28/brazil-the-people-blocks-the-br-101-highway-after-the-murder-of-a-peasant/", "type": "article", "title": "Brasil: La gente bloquea la carretera BR-101 despu\u00e9s del asesinato de un campesino-The Red Herald", "description": "Y recientemente inform\u00f3 sobre el asesinato de un campesino, Deyvison Batista da Silva, por la polic\u00eda militar en Escada, Pernambuco.", "modified time": "2024-02-28T21:47:48+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Protests", "Repression"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Protests", "Repression", "English", "pll_65dfaa4352752"]}