{"published time": "2024-02-28T99-99-86", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Roque.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   A los 89 a\u00f1os falleci\u00f3 nuestro querido compa\u00f1ero Jorge Risi. Roque, como todos lo conoc\u00edamos, se incorpor\u00f3 a nuestro Partido desde su fundaci\u00f3n, habiendo estado en la FJC con la que rompi\u00f3 junto a otros miles de j\u00f3venes.\n  </p>\n  <p>\n   Milit\u00f3 en distintas tareas de Organizaci\u00f3n, en la dictadura lo hizo como responsable de la tarea de Prensa, y en los \u00faltimos a\u00f1os como responsable de la Comisi\u00f3n Nacional de Deportes.\n  </p>\n  <p>\n   Roque fue un verdadero comunista que luch\u00f3 toda su vida para hacer realidad el objetivo hist\u00f3rico de la clase obrera, la sociedad sin explotadores ni explotados.\n  </p>\n  <p>\n   Lo despedimos el mi\u00e9rcoles 21 de febrero, en el Cementerio de La Chacarita. Con la presencia de su hijo Andr\u00e9s, familiares, amigos y camaradas le rendimos un justo y merecido homenaje.\n  </p>\n  <p>\n   El camarada Sebasti\u00e1n Ram\u00edrez, amigo de Roque, record\u00f3 algunos pasajes de su vida y trabajo militante. \u201cOrgulloso bonaerense de Pehuaj\u00f3, conoci\u00f3 all\u00e1 a un viejo m\u00e9dico de campo, el doctor Rocha, y fue amigo de su hijo Jorge\u201d, quien fuera secretario de Organizaci\u00f3n de nuestro Partido.\n  </p>\n  <p>\n   Ram\u00edrez record\u00f3 su pasi\u00f3n por el deporte, tanto en el b\u00e1squet como en el f\u00fatbol, as\u00ed como algunas de sus tareas: \u201cGener\u00f3 infinidad de amigos, pese a un car\u00e1cter turbulento, endiablado. El hombre era dif\u00edcil. Amigo de Otto Vargas, amigo del clan Stivel. Cosas que quiz\u00e1 en su momento no hubi\u00e9ramos contado, pasaron tantos a\u00f1os que podemos blanquear algunas de sus relaciones y algunas de sus tareas como la vinculaci\u00f3n con personalidades como Federico Luppi, Carlos Carella, Marilina Ross. Sus encuentros furtivos en plena \u00e9poca de plomo en los coches en movimiento mientras intercambiaban sus \u201cfiguritas\u201d y discut\u00edan de pol\u00edtica siendo que eran sus amigos. Amigo de David Vi\u00f1as\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Recordaba Ariel Oliveri, hijo de N\u00e9stor, el recordado \u201cDoctor Chino\u201d, en su p\u00e1gina de Facebook: \u201cRoque milit\u00f3 toda su vida y nunca tuvo un mango. Nunca tuvo auto. Muri\u00f3 en un departamentito de dos ambientes que alquilaba por dos mangos con su jubilaci\u00f3n. Fue de esos tipos que no se meten en pol\u00edtica para salvarse. Luch\u00f3 toda su vida para dejar un mundo m\u00e1s justo\u2026\n  </p>\n  <p>\n   \u201cFue uno de los creadores e ide\u00f3logos de los Torneos Juveniles Bonaerenses. Me cont\u00f3 todo el proceso y trabaj\u00e9 con \u00e9l muchos a\u00f1os ah\u00ed. Me dio una mano enorme. La discusi\u00f3n que \u00e9l met\u00eda era cu\u00e1ntos partidos jugaba el pibe o la piba de barrio que no llegaba a pasar de ronda. Si eran menos de cuatro, no era deporte social. Siempre pensando en lo masivo\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Y culmin\u00f3 Ram\u00edrez, en el homenaje: \u201cRoque vivi\u00f3 con una fidelidad absoluta a sus ideas, deja un mill\u00f3n de amigos y un cepillo de dientes. Un hombre frugal, austero.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cQuerido compa\u00f1ero Jorge Risi, querido Roque \u00a1Hasta la victoria siempre! Venceremos\u201d.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/jorge-risi-un-comunista-revolucionario/", "type": "article", "title": "Jorge Risi: un comunista revolucionario", "description": "A los 89 a\u00f1os falleci\u00f3 nuestro querido compa\u00f1ero Jorge Risi. Roque, como todos lo conoc\u00edamos, se incorpor\u00f3 a nuestro Partido desde su fundaci\u00f3n, habiendo estado en la FJC con la que rompi\u00f3 junto a otros miles de j\u00f3venes. Milit\u00f3 en distintas tareas de Organizaci\u00f3n, en la dictadura lo hizo como responsable de la tarea de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}