{"published time": "2024-02-28T99-99-85", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Acto-en-recuerdo-de-Natalia-Lopez-a-12-a\u00f1os-de-su-femicidio.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   M\u00e1s de 50 organizaciones conformaron la Comisi\u00f3n Organizadora del acto que, desde el mes de enero, trabaj\u00f3 arduamente para que saliera de forma exitosa y masiva. En medio de nuevos femicidios, como los de Camila en Florencio Varela y Mar\u00eda Luisa en Berazategui. Se realizaron reuniones y actividades de sensibilizaci\u00f3n durante estos meses.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   El lunes 19, cortando la avenida H. Yrigoyen frente a la estaci\u00f3n de Quilmes, miles de mujeres participaron del acto \u201cpor Natalia y por todas\u201d bajo la consigna \u201cJuntas en las calles enfrentando la pol\u00edtica de ajuste y entrega de Milei. Para defender nuestras conquistas y luchar por lo que nos falta\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   Participaron del acto numerosas compa\u00f1eras dirigentes de espacios pol\u00edticos, sindicales y sociales de la regi\u00f3n, como Liliana M\u00e9ndez, miembro del Comit\u00e9 Central del PCR y secretaria de la zona de Quilmes, Berazategui y F. Varela; Cristina Cabib, presidenta de la Comisi\u00f3n de Homenaje a las Madres de Plaza de Mayo de Quilmes; Patricia Paredes, del Espacio Mujeres del Sur; concejalas de Uni\u00f3n por la Patria de Quilmes encabezadas por la presidenta del bloque, Eva Mieri; B\u00e1rbara Cocimano, secretaria de Mujeres, Diversidades y DDHH de Quilmes; entre otras.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   Cientos de adhesiones de todo el pa\u00eds llegaron al acto, destac\u00e1ndose el saludo de la intendenta Mayra Mendoza, quien afirm\u00f3 \u201cNos toca recordarla en medio de un contexto pol\u00edtico y socioecon\u00f3mico que jam\u00e1s hubi\u00e9ramos querido, con la derecha m\u00e1s reaccionaria conduciendo el destino del pa\u00eds\u201d y destac\u00f3 \u201chemos iniciado el camino para dar cumplimiento a la Emergencia en Violencia Contra las Mujeres y Diversidades, declarada en Quilmes en el a\u00f1o 2018 y prorrogada en dos oportunidades, producto de la lucha de ustedes, compa\u00f1eras. De nuestra lucha\u201d. Y cerr\u00f3 su saludo se\u00f1alando \u201cEsta lucha no se termina, y como cada a\u00f1o, nos encuentra m\u00e1s juntas que nunca. Por Natalia, por su familia, por todas\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   En el inicio del acto Lidia Braceras, dirigente hist\u00f3rica de Suteba Quilmes y la Agrupaci\u00f3n docente Azul y Blanca, junto a Fabiana P\u00e9rez Valdez (secretaria general actual de Suteba Quilmes) y D\u00e9bora Procaccini (secretaria general anteriormente), realiz\u00f3 una semblanza de Natalia. Destac\u00f3 su rol como delegada de su escuela, la EP 87 de La Matera, su compa\u00f1erismo y su calidez.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   Seguidamente, la Comisi\u00f3n Organizadora del acto subi\u00f3 al escenario y, en su nombre, Yanel Mogaburo -dirigente de la Comisi\u00f3n de Mujeres de Quilmes, Berazategui, Varela- ley\u00f3 el documento consensuado. All\u00ed se recorre la historia de lucha del movimiento de mujeres y diversidades de la regi\u00f3n, que conquist\u00f3 la emergencia en violencia hacia las mujeres en 2018.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   El documento denuncia tambi\u00e9n la situaci\u00f3n actual: \u201cHoy m\u00e1s que nunca reafirmamos el camino de la unidad y lucha para enfrentar a quienes pretenden arrebatarnos los derechos. El 10 de diciembre asumi\u00f3 el gobierno de Milei-Villarruel, y fue sin dudas un duro golpe al movimiento popular, nacional y democr\u00e1tico, que incluye al enorme movimiento de mujeres y diversidades que motorizamos, del que somos orgullosamente parte y al que atacan directa y violentamente. Con Milei, llegaron al gobierno los representantes de sectores reaccionarios y fascistas que reivindican p\u00fablicamente a la dictadura de Videla, reniegan de Malvinas, y rechazan los derechos conquistados por este pueblo. Sectores vendepatria que entregan nuestras riquezas, nuestros recursos y nuestras soberan\u00eda por migajas. Milei no es ninguna novedad, no es lo nuevo. Milei, Villarruel, Macri, Bullrich, Caputo y compa\u00f1\u00eda, son lo peor de nuestro pasado, son los que proyectan un pa\u00eds para unos pocos, con hambre y represi\u00f3n para la mayor\u00eda, un gobierno a la medida del Fondo Monetario Internacional, los mismos que en el gobierno de Macri se fugaron miles de millones de d\u00f3lares y nos endeudaron por 100 a\u00f1os\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   En el documento se denuncia tambi\u00e9n el crecimiento de las violencias contra las mujeres, refiriendo a los recientes casos de femicidio que conmocionaron la zona, dos j\u00f3venes mujeres de F. Varela y Berazategui, Camila y Mar\u00eda Luisa. Por ellas, exigimos justicia.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   Luego de las demandas que mantiene el movimiento de mujeres, el documento concluye \u201cPor Natalia y por todas, construyamos los caminos que nos permitan transformar la bronca y el dolor en lucha, en defensa de lo que tenemos y por todo lo que nos falta. Estamos convencida que los fascistas, anti derechos y vendepatria van a ser derrotados con la unidad del pueblo\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\" style=\"page-break-after: avoid;\">\n   Finalizado el acto, se realiz\u00f3 una numerosa marcha que recorri\u00f3 las calles del centro de Quilmes, hacia la Plaza San Mart\u00edn. Con c\u00e1nticos, pancartas y la simpat\u00eda de los vecinos y vecinas, una vez m\u00e1s, se exigi\u00f3 la emergencia en violencia que avance en erradicar las violencias que a diario sufren las mujeres y diversidades. Entre aplausos, abrazos y llantos de emoci\u00f3n, la marcha concluy\u00f3 en el anfiteatro de la Plaza San Mart\u00edn y el llamamiento a una gran jornada el 8 de marzo por el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/acto-en-recuerdo-de-natalia-lopez/", "type": "article", "title": "Acto en recuerdo de Natalia L\u00f3pez", "description": "M\u00e1s de 50 organizaciones conformaron la Comisi\u00f3n Organizadora del acto que, desde el mes de enero, trabaj\u00f3 arduamente para que saliera de forma exitosa y masiva. En medio de nuevos femicidios, como los de Camila en Florencio Varela y Mar\u00eda Luisa en Berazategui. Se realizaron reuniones y actividades de sensibilizaci\u00f3n durante estos meses. El lunes\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Mujer"]}