{"published time": "2024-02-28T17-13-10-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 799px) 100vw, 799px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo.webp 799w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"533\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240201-2202548-8mbklo.webp\" width=\"799\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 1 de febrero, el gobernador reaccionario del Distrito Federal (DF), Ibaneis Rocha (MDB) declar\u00f3 durante un discurso en el Tribune de la C\u00e1mara Legislativa del Distrito Federal (CLDF) que la Secretar\u00eda de Transporte y Mobilidad del Departamento de Transporte ) Est\u00e1 coordinando un proyecto que tiene como objetivo poner fin a la funci\u00f3n del coleccionista en los autobuses urbanos del Distrito Federal (DF), lo que dar\u00eda como resultado el despido de m\u00e1s de 5,200 trabajadores.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s del desempleo masivo, el plan tambi\u00e9n amenaza el aumento en la exploraci\u00f3n de los conductores, que tendr\u00e1n que realizar la doble funci\u00f3n de conductores y coleccionistas. En Brasil, es com\u00fan que, en estos casos, los conductores, a pesar de su trabajo doblado, no reciban adicionales.\n </p>\n <p>\n  Juan Jes\u00fas, presidente de Sittrater-DF, tambi\u00e9n denuncia que la retirada de los coleccionistas, as\u00ed como un ataque contra los trabajadores, tambi\u00e9n afecta a todas las personas. \"Tambi\u00e9n implica un mayor retraso en el embarque y el aterrizaje [los pasajeros]\", dice. Este fue el riesgo de aumentar los accidentes dividiendo la atenci\u00f3n que no deber\u00eda existir.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u00bfCorte de fondos?\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  La justificaci\u00f3n del gobernador es la vieja excusa del \"corte de fondos\". Seg\u00fan sus datos, el gobierno del distrito ahorrar\u00eda el 20% de los aproximadamente R $ 2 mil millones por a\u00f1o que el gobierno paga por el subsidio a las compa\u00f1\u00edas de transporte p\u00fablico en el DF. La declaraci\u00f3n es impugnada por la uni\u00f3n de autobuses, que recientemente declar\u00f3 que no se presentaron pruebas para corroborar los datos indicados.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, aunque pretenden preocuparse por el presupuesto para el transporte p\u00fablico, Ibaneis y su base de base decisiva que en noviembre del a\u00f1o pasado, R $ 142.9 millones fueron aprobados en cr\u00e9dito complementario para las compa\u00f1\u00edas de autobuses. La aprobaci\u00f3n ocurri\u00f3 un mes antes de la compa\u00f1\u00eda a trav\u00e9s de\u00e7\u00e3o Marechal, con una de las mayores demandas de transporte p\u00fablico en el DF, no en los d\u00edas h\u00e1biles que reclaman \"falta de recursos\". La misma compa\u00f1\u00eda recibi\u00f3, sola. R $ 267 millones de transferencias del gobierno de enero a noviembre de 2023.\n </p>\n <p>\n  Via\u00e7\u00e3o Marechal tambi\u00e9n es conocido por los pasajeros por trabajar con veh\u00edculos viejos, m\u00e1s de diez a\u00f1os sin cambiar. Una grave discrepancia entre los incentivos millonarios recibidos y el servicio precario ofrecido. El a\u00f1o pasado, la pasajera Julia Albuquerque Violato muri\u00f3 despu\u00e9s de que un autob\u00fas, sin fuerza para cruzar la l\u00ednea de tren, fue golpeado por el veh\u00edculo ferroviario.\n </p>\n <p>\n  La precariedad del transporte p\u00fablico en el DF es tan claro que incluso el propio Ibaneis Rocha tuvo que asumir en este mismo discurso en el 1 de que el transporte no est\u00e1 bien evaluado por la poblaci\u00f3n. Olv\u00eddate de decir, sin embargo, que \u00e9l es uno de los grandes culpables de este hecho, con sus ataques al transporte p\u00fablico, como\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/df-organizacoes-e-ativistas-promovem-debate-acerca-da-continua-tentativa-de-privatizacao-do-centro-de-brasilia/\">\n   La privatizaci\u00f3n aprobada de la estaci\u00f3n de autobuses piloto de Plano\n  </a>\n  , ampliamente denunciado por\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/df-movimento-centro-pra-quem-denuncia-privatizacao-da-rodoviaria/\">\n   Lea tambi\u00e9n: DF: Movimiento \"\u00bfCentro para qui\u00e9n?\" Denuncia la privatizaci\u00f3n de la estaci\u00f3n de autobuses\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Tratando de maniobrar con la categor\u00eda, Ibaneis declar\u00f3 que los coleccionistas tendr\u00e1n trabajos mantenidos a pesar del final de la funci\u00f3n, y que el plan se discutir\u00e1 con los sindicatos. La promesa fue negada por los trabajadores. Para Brasil, Jo\u00e3o Jes\u00fas declar\u00f3 que, adem\u00e1s de la Uni\u00f3n, no estaba informado en ning\u00fan momento, tambi\u00e9n ser\u00eda imposible que los coleccionistas mantengan su trabajo. Despu\u00e9s de todo, \"si se conservar\u00e1n trabajos, es evidente que el costo permanece\", concluye Jo\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/df-ativistas-conformam-organizacao-para-exigir-o-passe-livre-e-melhorias-nas-condicoes-do-transporte-publico/\">\n   Lea tambi\u00e9n: DF: Los activistas forman una organizaci\u00f3n para exigir el pase gratuito y las mejoras en las condiciones de transporte p\u00fablico\n  </a>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/df-ibaneis-rocha-ameaca-demitir-mais-de-52-mil-cobradores-de-onibus-com-fim-da-funcao/", "type": "article", "title": "DF: Ibaneis Rocha amenaza con despedir a m\u00e1s de 5.200 coleccionistas de autobuses con el final de la funci\u00f3n: la nueva democracia", "description": "5.200 coleccionistas de autobuses est\u00e1n en peligro de perder sus trabajos por la medida, mientras que los conductores se ver\u00e1n afectados por un aumento en la exploraci\u00f3n.", "modified time": "2024-02-28T17:13:14-03:00", "updated time": "2024-02-28T17:13:14-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Bras\u00edlia (DF)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}