{"published time": "2024-03-18T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2021/09/ADGB-418x330.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Fa\u015fizme kar\u015f\u0131 birle\u015fik m\u00fccadeleyi b\u00fcy\u00fctmek ve direni\u015f bayram\u0131 Newroz\u2019u kutlamak i\u00e7\u0131n Frankfurt\u2019tay\u0131z Avrupa Demokratik G\u00fc\u00e7 Birli\u011fi\u2019nin (ADGB) olarak direni\u015f bayram\u0131 Newroz\u2019u kutlamak i\u00e7in t\u00fcm halklar\u0131, fa\u015fizme kar\u015f\u0131 m\u00fccadele veren herkesi bu y\u0131l\n  <br/>\n  Frankfurt\u2019ta ger\u00e7ekle\u015ftirilecek merkezi Newroz\u2019da bulu\u015fmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz. Halklar\u0131n, emek\u00e7ilerin ve yoksullar\u0131n al\u0131n terlerini silaha, talana harcayan, bask\u0131, tecrit ve zul\u00fcmle T\u00fcrkiye ve Kurdistan co\u011frafyas\u0131n\u0131 sava\u015f alan\u0131na ve bir hapishaneye d\u00f6n\u00fc\u015ft\u00fcren AKP-MHP fa\u015fist iktidar\u0131 halklara cehennemi ya\u015fatmaktad\u0131r.\n  <br/>\n  Buna kar\u015f\u0131 her alanda s\u00fcrd\u00fcr\u00fclen ortak m\u00fccadelemiz, birlikte olarak sa\u011flayaca\u011f\u0131m\u0131z kar\u015f\u0131 koyma g\u00fcc\u00fcm\u00fcz ve direni\u015fimiz Newroz\u2019un yakla\u015ft\u0131\u011f\u0131 bug\u00fcnlerde \u00e7ok b\u00fcy\u00fck anlam ifade etmektedir. AKP-MHP fa\u015fist bloku ancak\n  <br/>\n  ortak bir direni\u015f ruhu yarat\u0131larak ve ortak m\u00fccadele a\u011f\u0131 b\u00fcy\u00fct\u00fclerek geriletilebilir. Halklar \u00fczerinde s\u00fcren bask\u0131, siyasi soyk\u0131r\u0131m operasyonlar\u0131, kayyumlar, emek\u00e7iler \u00fczerinde s\u00fcren bask\u0131lar, derinle\u015fen ekonomik kriz halk iradesinin daha ileri d\u00fczeyde ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131yla geriletilebilir. Newroz\u2019da halk iradesinin ortaya \u00e7\u0131kt\u0131\u011f\u0131 m\u00fccadele hatlar\u0131ndan birisidir. Sava\u015fa kar\u015f\u0131 bar\u0131\u015f m\u00fccadelesi ve halklar\u0131n birlikteli\u011finin en zirve yapt\u0131\u011f\u0131 direni\u015f g\u00fcnlerinden birisi de Newroz\u2019dur. Bizi farkl\u0131 ithamlar ile birbirimizden\n  <br/>\n  ay\u0131rmaya \u00e7al\u0131\u015fanlara kar\u015f\u0131 hep birlikte buraday\u0131z diye hayk\u0131raca\u011f\u0131m\u0131z g\u00fcnd\u00fcr Newroz. Biz Avrupa\u2019da ya\u015fayan devrimci, sosyalist kurumlar olarak bu y\u0131l ba\u015fta merkezi Frankfurt olmak \u00fczer ger\u00e7ekle\u015fecek t\u00fcm Newroz\u2019larda ortakla\u015fmaya direni\u015fi daha da b\u00fcy\u00fctmek i\u00e7in Newroz\u2019lara seferber olmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/adgbden-newroz-cagrisi", "type": "article", "title": "ADGB\u2019den Newroz \u00c7a\u011fr\u0131s\u0131", "description": "Fa\u015fizme kar\u015f\u0131 birle\u015fik m\u00fccadeleyi b\u00fcy\u00fctmek ve direni\u015f bayram\u0131 Newroz\u2019u kutlamak i\u00e7\u0131n Frankfurt\u2019tay\u0131z...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}