{"published time": "2024-03-19T04:55:48+08:00", "modified time": "2024-03-18T15:55:58-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg\">\n     <img alt='Los \"ninis\" y la necesidad de la organizaci\u00f3n revolucionaria de la juventud 1' class=\"wp-image-21325\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"350\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg\" width=\"605\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Los j\u00f3venes, especialmente las mujeres, estamos siendo v\u00edctimas de una despectiva y estigmatizadora etiqueta: \u00ablos ninis\u00bb (j\u00f3venes que ni estudian ni trabajan); con este remoquete se nos caracteriza de flojos, perezosos, vagos\u2026\n  </p>\n  <p>\n   Esta narrativa que nos persigue y se\u00f1ala es uno de los tantos cr\u00edmenes del capital y, a pesar de que no es nueva, hoy es m\u00e1s frecuente en las cenas familiares, en las redes sociales y en los medios de comunicaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Al mismo tiempo, este es un tema del que los j\u00f3venes no hablamos, por dos razones: pues no se comprende bien por qu\u00e9 fracasan nuestras aspiraciones en esta sociedad; y porque reconocer dicho fracaso no es f\u00e1cil y resulta doloroso. La capacidad de entender por qu\u00e9 el capitalismo frustra nuestras aspiraciones la adquiriremos luego de superar el subjetivismo narcisista, que nos impide estudiar la realidad.\n  </p>\n  <p>\n   Seg\u00fan un estudio de la Universidad del Rosario \u00abAproximadamente 3 de cada 10 j\u00f3venes colombianos entre 18 a 29 a\u00f1os se encuentran en el grupo de ninis\u00bb Este estudio tambi\u00e9n revela que en los departamentos donde abunda el desempleo, el subempleo y la guerra reaccionaria: Atl\u00e1ntico, Bol\u00edvar, Boyac\u00e1, Caldas, Caquet\u00e1, Casanare, Cauca, Cesar, C\u00f3rdoba, Huila, Guajira, Magdalena, Meta, Nari\u00f1o, Risaralda y Sucre el porcentaje de mujeres que no estudian ni trabajan llega a superar el 75 % respecto de los hombres; lo que agrava a\u00fan m\u00e1s su condici\u00f3n de sometimiento, y aumenta o crea mayores riesgos sobre sus vidas.\n  </p>\n  <p>\n   Entre las principales razones por las que los j\u00f3venes no accedemos ni al trabajo formal ni a la educaci\u00f3n, se encuentran: los bajos salarios, las precarias condiciones laborales, los contratos temporales o por horas, la p\u00e9sima educaci\u00f3n escolar que recibimos los m\u00e1s pobres hacinados en escuelas o colegios p\u00fablicos, la ausencia o poca oferta de universidades e instituciones universitarias p\u00fablicas, la carest\u00eda de los productos necesarios para sostener un estudiante, las enfermedades mentales que genera las crisis del capital, entre otros.\n  </p>\n  <p>\n   Y esto ocurre en todo el mundo, pero se exacerba en los pa\u00edses oprimidos como el nuestro, ya que el capital necesita de un ej\u00e9rcito industrial de reserva, pues gracias a este ej\u00e9rcito puede despedir trabajadores si estos se organizan o paran la producci\u00f3n, dado que cuentan con miles de manos dispuesta a tomar el lugar abandonado; sumado a esto, y es algo recurrente, puede ponernos a pelear por un mismo puesto, debilitando la fuerza de nuestra clase.\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s, dicho ej\u00e9rcito de reserva puede vincularlo a las fuerzas armadas que est\u00e1n a su servicio o a las bandas criminales, fortaleciendo los negocios capitalistas e imperialistas que se benefician del narcotr\u00e1fico.\n  </p>\n  <p>\n   Todas estas condiciones le dan ox\u00edgeno a la sobreproducci\u00f3n del capital, aumentan la opresi\u00f3n sobre nosotros, otorg\u00e1ndole a los imperialistas y a la burgues\u00eda nacional magn\u00e1nimas ganancias sin la necesidad de hacer grandes inversiones en educaci\u00f3n o desarrollo tecnol\u00f3gico; adem\u00e1s, fomentando que los j\u00f3venes que s\u00ed logran estudiar busquen migrar a otro pa\u00eds que les pueda garantizar un mejor estilo de vida, colocando al servicio del imperialismo su conocimiento y su fuerza de trabajo, construyendo la soga con la que oprimen a sus compa\u00f1eros de clase.\n  </p>\n  <p>\n   Y esto es as\u00ed, porque las causas modernas del desempleo en j\u00f3venes tienen relaci\u00f3n con la sobreproducci\u00f3n y la automatizaci\u00f3n del trabajo que desplaza fuerza de trabajo y desplaza hacia la miseria a los j\u00f3venes de la clase obrera, ya que aumenta la intensidad de nuestro trabajo, y al mismo tiempo cierra puestos laborales.\n  </p>\n  <p>\n   Pero esto no quiere decir, en ning\u00fan sentido, que los avances tecnol\u00f3gicos sean los culpables; no, el problema principal radica en que dicha tecnolog\u00eda no est\u00e1 al servicio de nuestra clase, ni mucho menos \u2014como dir\u00edan algunos nacionalistas\u2014 es por la vinculaci\u00f3n al sector productivo de migrantes pobres, que desplaza la fuerza de trabajo local. No, estos migrantes son nuestros compa\u00f1eros de clase y el enemigo es el capital que los usa contra nuestros intereses.\n  </p>\n  <p>\n   El imperialismo, en alianza con la burgues\u00eda colombiana, impone pol\u00edticas que han convertido a nuestro pa\u00eds en un complejo industrial en el que solo se compra mano de obra barata, principalmente joven; en el que, en la divisi\u00f3n del trabajo internacional, es la producci\u00f3n de psicotr\u00f3picos, la extraci\u00f3n de los recursos naturales, donde la educaci\u00f3n solo busca el embrutecimiento y la sumisi\u00f3n, dej\u00e1ndonos pocas opciones. Todas estas pol\u00edticas, solo benefician a la burgues\u00eda.\n  </p>\n  <p>\n   Pero ante este panorama \u00bfQu\u00e9 hay que hacer? En primer lugar, es necesario que la juventud se piense la organizaci\u00f3n pol\u00edtica como la base y el principio de la transformaci\u00f3n de su realidad, pasar a la acci\u00f3n colectiva desde organizaciones juveniles revolucionarias, hasta la organizaci\u00f3n de Partido. Fundamental entonces para esto, es conocer en qu\u00e9 etapa se encuentra la revoluci\u00f3n en Colombia, y esto empieza por aceptar que no existe un partido verdaderamente revolucionario que organice al pueblo en busca del poder popular, por lo cual los j\u00f3venes que nos vemos afectados debemos sumarnos a los esfuerzos de la Uni\u00f3n Obrera Comunista (MLM) por la creaci\u00f3n del partido revolucionario en Colombia.\n  </p>\n  <p>\n   En segundo lugar, comprender que la lucha armada no es la lucha de un peque\u00f1o grupo de hombres y mujeres que deciden efectuar peque\u00f1os golpes. No, es la lucha del pueblo en armas, dirigido por su partido. El partido manda a las armas, y los intereses de las masas vigilan, presionan, componen y financian al partido.\n  </p>\n  <p>\n   Y la lucha armada no es un capricho, responde a la conciencia de que la \u00fanica forma posible de llegar a derrotar a nuestros enemigos es por medios no pac\u00edficos. Por ello es imprescindible que los j\u00f3venes empecemos a investigar seriamente el porqu\u00e9 del fracaso de las guerrillas de nuestro pa\u00eds, las experiencias del levantamiento popular de 2021 y el posterior rebalse de la lucha revolucionaria, y requiere sobre todo que estudiemos el\n   <em>\n    Programa para la Revoluci\u00f3n en Colombia, la L\u00ednea Militar para la Revoluci\u00f3n en Colombia y la L\u00ednea de Masas\n   </em>\n   de la Uni\u00f3n Obrera Comunista (mlm).\n  </p>\n  <p>\n   Debemos crear c\u00e9lulas y esas c\u00e9lulas deben ser disciplinadas en el estudio, que es el que gu\u00eda la pr\u00e1ctica, y la pr\u00e1ctica es la que complementa el estudio. El tiempo es corto y se necesita de las m\u00e1s fuertes, h\u00e1biles y grandes mentes de nuestra clase para profundizar en los aciertos y corregir los errores.\n  </p>\n  <p>\n   Los j\u00f3venes debemos organizar la revoluci\u00f3n, y eso solo se logra concentrando todas las fuerzas en contra de los principales enemigos del pueblo, aprendiendo de la revoluci\u00f3n junto a las masas, comprobando al calor de la lucha qui\u00e9n s\u00ed nos acompa\u00f1a en este duro y justo camino de la transformaci\u00f3n de la sociedad y la construcci\u00f3n de un ma\u00f1ana nuevo.\n  </p>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   \u00a1Compa\u00f1eros j\u00f3venes a impulsar la cr\u00edtica en las asambleas, a impulsar verdaderas asambleas populares, a construir nuestro Partido!\n  </h5>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   \u00a1El comunismo no es un fantasma, est\u00e1 vivo y est\u00e1 luchando por la construcci\u00f3n del partido! \u00a1J\u00f3venes apuntar a la revoluci\u00f3n empieza por crear el partido!\n  </h5>\n  <p>\n   J\u00f3venes Unionistas\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/juventud/juventud-8/", "type": "article", "title": "Los \"ninis\" y la necesidad de la organizaci\u00f3n revolucionaria de la juventud | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Pero ante este panorama \u00bfQu\u00e9 hay que hacer? En primer lugar, es necesario que la juventud se piense la organizaci\u00f3n pol\u00edtica como la base y el principio de la", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["j\u00f3venes", "Juventud", "Juventud revolucionaria", "mujeres j\u00f3venes", "ninis", "organizaci\u00f3n de la juventud"], "section": "Juventud", "source_name": "Revolucion Obrera"}