{"published time": "2024-03-18T11:08:09+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cpeq3\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-xcxwf175\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Der\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Internationale Kommunistische Bund\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           (IKB) ver\u00f6ffentlichte anl\u00e4sslich des Internationalen Tages der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen einen Aufruf (\n          </span>\n          <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://ci-ic.org/blog/2024/03/11/18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span>\n             18th\u00a0of March \u2013 Day of Solidarity with political Prisoners \u2013 Honoring the communist and revolutionary Prisoners\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           ), in welchem zur Unterst\u00fctzung des gerechtfertigten Widerstandes und Kampfes der politischen Gefangenen aufgerufen wird. An die revolution\u00e4ren, fortschrittlichen und demokratischen Kr\u00e4fte richtend betont der IKB:\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \u201eWir m\u00fcssen mobilisieren, um den gerechtfertigten Kampf und Widerstand der Gefangenen zu unterst\u00fctzen, gegen jede Art der Aggression gegen die Gefangenen zu k\u00e4mpfen, die Stimme der Gefangenen drau\u00dfen zu sein, wir m\u00fcssen ihren Kampf unter den Bedingungen der Gefangenschaft als Teil des Klassenkampfes drau\u00dfen unterst\u00fctzen\u201c.\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-n4g4k194\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lkdrk196\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Zehntausende Menschen weltweit werden von den Herrschenden ins Gef\u00e4ngnis gesteckt, isoliert, gefoltert und ermordet, wegen ihren Bestrebungen gegen Unterdr\u00fcckung und Ausbeutung anzuk\u00e4mpfen. Besonders mit der Versch\u00e4rfung der Krise des imperialistischen Systems, zeigt sich der massenhafte Widerstand der V\u00f6lker. Auch in den sogenannten \u201edemokratischen\u201c L\u00e4ndern Europas, werden Proteste und Bewegungen mit Verboten, Strafen und Inhaftierungen beantwortet.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ogpp7198\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-17zms200\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Weltweit finden am 18. M\u00e4rz Demonstrationen, Kundgebungen und Solidarit\u00e4tsaktivit\u00e4ten f\u00fcr diejenigen statt, die im Gef\u00e4ngnis sind, weggesperrt vom imperialistischen System.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-r0f4f202\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9adb615162\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5zaat204\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Die Rote Fahne erreichten anl\u00e4sslich dieses Tages Fotozusendungen, welche wir gerne ver\u00f6ffentlichen:\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-kfnfm206\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-px4s57638\">\n         <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1650434\" style=\"--dim-height:822;--dim-width:1183\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1650434\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1183,\"height\":822,\"uri\":\"6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-3l6o77640\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-17c9f11046\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-549uw11045\">\n  <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1650435\" style=\"--dim-height:724;--dim-width:616\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1650435\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":616,\"height\":724,\"uri\":\"6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7btjg11047\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q1bw9210\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Georges Ibrahim Abdallah, der l\u00e4ngste politische Gefangene in Europa, seit 40 Jahren in Frankreich in Haft, sein Vergehen: Kampf f\u00fcr die nationale Befreiung Pal\u00e4stinas\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-fcvbu212\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9r6pg216\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen", "type": "article", "title": "18. M\u00e4rz: Internationaler Tag der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen", "description": "Der Internationale Kommunistische Bund\u00a0(IKB) ver\u00f6ffentlichte anl\u00e4sslich des Internationalen Tages der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen einen Aufruf (18th\u00a0of March \u2013 Day of Solidarity with political Prisoners \u2013 Honoring the communist and revolutionary Prisoners), in welchem zur Unterst\u00fctzung des gerechtfertigten Widerstandes und Kampfes der politischen Gefangenen aufgerufen wird. An die revolution\u00e4ren, fortschrittlichen und demokratischen Kr\u00e4fte richtend betont der IKB: \u201eWir m\u00fcssen mobi", "modified time": "2024-03-18T11:08:09.783Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}