{"published time": "2024-03-19T07:38:35+08:00", "modified time": "2024-03-18T18:38:50-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     La Comuna de Par\u00eds proclamada el 18 de marzo de 1871, representa un cap\u00edtulo significativo en la historia del movimiento obrero. Fue el primer ensayo social del proletariado revolucionario para tomar el poder pol\u00edtico, desatando una guerra civil contra los explotadores, instaurando una forma embrionaria de democracia obrera directa. No solo fue una acci\u00f3n revolucionaria significativa en s\u00ed misma, sino que tambi\u00e9n proporcion\u00f3 un modelo pr\u00e1ctico para el futuro de la lucha proletaria.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 1\" class=\"wp-image-21368 size-full\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"940\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 2\" class=\"wp-image-21361 size-full\" decoding=\"async\" height=\"530\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg\" width=\"720\"/>\n   </figure>\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     Este gobierno emergi\u00f3 espont\u00e1neamente durante la guerra franco-prusiana, como una respuesta al descontento general contra la burgues\u00eda, que hab\u00eda desencadenado la guerra y ejercido una defensa mediocre de la patria. La Comuna fue elegida el 26 de marzo y proclamada dos d\u00edas despu\u00e9s, implementando pol\u00edticas para atender las necesidades inmediatas de las masas laboriosas y disolviendo el viejo Estado de los explotadores.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     Las medidas adoptadas por la Comuna incluyeron la abolici\u00f3n del ej\u00e9rcito permanente y la polic\u00eda, la elecci\u00f3n democr\u00e1tica y revocable de los funcionarios con salarios de obrero, y la separaci\u00f3n de la iglesia y el Estado. Estos actos demostraron c\u00f3mo las masas resolv\u00edan en la pr\u00e1ctica el problema de la dictadura del proletariado, una dictadura para las clases opresoras, con el ejercicio democr\u00e1tico de las masas explotadas y oprimidas.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 3\" class=\"wp-image-21359 size-full\" decoding=\"async\" height=\"659\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 4\" class=\"wp-image-21366 size-full\" decoding=\"async\" height=\"670\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     El Estado tipo Comuna se caracteriza por ser un nuevo tipo de Estado que niega al Estado burgu\u00e9s. Su poder proviene de la iniciativa directa de las masas desde abajo, sustituyendo las instituciones represivas por el armamento general del pueblo y reemplazando la burocracia por funcionarios elegibles y removibles. Sirve al proletariado como clase dominante para ejercer su dictadura sobre los antiguos opresores y explotadores, pero al mismo tiempo, es el comienzo de la negaci\u00f3n de todo Estado.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     Las mujeres, desde el inicio de la revoluci\u00f3n el 18 de marzo, fueron fundamentales en la defensa de la ciudad, enfrentando a las tropas del gobierno y demostrando su firmeza no solo en las labores de apoyo, sino con las armas en las barricadas; sobre todo durante la \u00faltima semana. Las mujeres de La Comuna no se limitaron a un \u201cmovimiento feminista\u201d tradicional, sino que se involucraron activamente como obreras y esto se pudo ver en la organizaci\u00f3n de Comit\u00e9s, Clubes, cooperativas, como la Uni\u00f3n de Mujeres para la Defensa de Par\u00eds fundada por Louise Michel.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 5\" class=\"wp-image-21362 size-full\" decoding=\"async\" height=\"627\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 6\" class=\"wp-image-21360 size-full\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg\" width=\"320\"/>\n   </figure>\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     La derrota militar de la Comuna se produjo gracias a la alianza de las fuerzas prusianas que ayudaron a cercar la ciudad y las fuerzas de Thiers que fueron nutridas por la liberaci\u00f3n de los prisioneros en manos de Prusia, derrota ayudada por la ingenua benevolencia de los dirigentes obreros que no tomaron las medidas r\u00e1pidas y urgentes para \u201cexpropiar a los expropiadores\u201d como lo fue el Banco de Francia, medidas que dieron el tiempo necesario y los recursos para que la reacci\u00f3n se levantara y uniera internacionalmente.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     A pesar de su ca\u00edda el 28 de mayo de 1871, la Comuna de Par\u00eds dej\u00f3 ense\u00f1anzas hist\u00f3ricas que a\u00fan orientan la praxis de los destacamentos revolucionarios de la clase obrera y sus aut\u00e9nticos partidos. Las lecciones de la Comuna son de estudio obligatorio y su comprensi\u00f3n y aplicaci\u00f3n es decisiva para los comunistas en el mundo, especialmente tras las experiencias de la dictadura del proletariado en Rusia y China y su temporal derrota.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 7\" class=\"wp-image-21363 size-full\" decoding=\"async\" height=\"513\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\">\n     <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 8\" class=\"wp-image-21367\" decoding=\"async\" height=\"298\" loading=\"lazy\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\" style=\"width:328px;height:auto\" width=\"298\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\">\n   <p class=\"has-text-align-center\">\n    <em>\n     \u201c\u00a1La Comuna ha muerto! \u00a1Viva la Comuna! La clase obrera no esperaba de la Comuna ning\u00fan milagro. Los obreros no tienen ninguna utop\u00eda lista parar implantarla par recret du peuple (por decreto del pueblo). Saben que, para conquistar su propia emancipaci\u00f3n, y con ella esa forma superior de vida a la que tiende irremisiblemente la sociedad actual por su propio desarrollo econ\u00f3mico, tendr\u00e1n que pasar por largas luchas, por toda una serie de procesos hist\u00f3ricos, que transformar\u00e1n completamente las circunstancias y los hombres. Ellos no tienen que realizar ningunos ideales, sino simplemente dar rienda suelta a los elementos de la nueva sociedad que la vieja sociedad burguesa agonizante lleva en su seno.\u201d\n    </em>\n   </p>\n   <cite>\n    Karl Marx\n   </cite>\n  </blockquote>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/efemerides/legado-revolucionario-de-la-comuna-de-paris/", "type": "article", "title": "El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "La Comuna de Par\u00eds proclamada el 18 de marzo de 1871, representa un cap\u00edtulo significativo en la historia del movimiento obrero. Fue el primer ensayo social", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Comuna", "Comuna de Paris", "Estado", "revoluci\u00f3n"], "section": "Efem\u00e9rides", "source_name": "Revolucion Obrera"}