{"published time": "2024-03-04T11-19-10-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25a-5da.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"447\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25a-5da.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25a-5da.jpg\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  La Oficina del Fiscal Federal consider\u00f3 la evidencia contra los cuatro campesinos j\u00f3venes de Rond\u00f4nia. Los activistas participaron en la toma de Santa Elina Farm, escena de la Batalla de Corumbiara, y hab\u00edan sido arrestados por el primer ministro de Rond\u00f4nia el 14 de mayo de 2021, acusado de transmisores ilegales de armas y radio durante una operaci\u00f3n ilegal contra el campamento. En ese momento, la Liga de campesinos pobres caracteriz\u00f3 el arresto como persecuci\u00f3n pol\u00edtica, denunciando que la \u00fanica fuente para el proceso legal era los testimonios de la polic\u00eda militar.\n </p>\n <p>\n  En ese momento, el primer ministro de Rond\u00f4nia fue dirigido por Jos\u00e9 H\u00e9lio Cysneiros Pach\u00e1 (conocido como \"La Carnage Santa Elina\") elegido por el gobernador de la iglesia de Bolly, el coronel Marcos Rocha. Los movimientos populares y los abogados denunciaron que las intenciones del Gobierno de Rond\u00f4nia eran reprimir y vengarse de la lucha campesina y aquellos activistas que participaron en el hist\u00f3rico campamento Manoel Ribeiro.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  La Asociaci\u00f3n de Abogados ofrece detalles de absoluci\u00f3n\n </h4>\n <p>\n  La Asociaci\u00f3n Brasile\u00f1a de Abogados de Gabriel Pimenta (Abrapo) declar\u00f3 que la Oficina del Fiscal Federal corrobor\u00f3 las tesis de defensa, considerando dudas y contradictorias la evidencia contra los j\u00f3venes, y decidi\u00f3 absolver a los cuatro activistas (tres campesinos y un estudiante de UNIR).\n </p>\n <p>\n  Abrapo tambi\u00e9n explica que en el an\u00e1lisis de la prueba, el MPF y el Tribunal Penal Federal ridiculizaron la evidencia de los flagrantes (posesi\u00f3n de armas y posesi\u00f3n de radios comunicantes). La defensa denunci\u00f3 que el arma encontrada con los cuatro era un flagrante forjado por la polic\u00eda para criminalizar la lucha por la tierra, pero no hab\u00eda tenido ning\u00fan an\u00e1lisis por parte del poder judicial. Adem\u00e1s de ignorar la ilegalidad que el \u00fanico testigo escuch\u00f3 fue la polic\u00eda, el arma que supuestamente estaba en posesi\u00f3n de uno de los activistas se utiliz\u00f3 para condenar a los activistas en los tribunales estatales.\n </p>\n <p>\n  Con la nueva comprensi\u00f3n del MPF, ser\u00e1 posible cuestionar la condena, solicitando una revisi\u00f3n penal que Abraapo considere \"bastante prometedor\".\n </p>\n <p>\n  UNA UNO\n  <a data-id=\"https://www.instagram.com/p/C3_sHaXtdUM/\" data-type=\"link\" href=\"https://www.instagram.com/p/C3_sHaXtdUM/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   usar\n  </a>\n  Concluye afirmando que \"esta es una victoria importante para la lucha colectiva, los abogados de la gente, Abrapo, Cebaspo, el peri\u00f3dico y todos los partidarios de la lucha por la tierra para quienes viven y trabajan en ella\".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Consulte la entrevista con el Vicepresidente de Abrapo al programa por cierto:\n </h4>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"692\" src=\"https://www.youtube.com/embed/jEO6xFISHXE?start=1916&amp;feature=oembed\" title=\"Repercuss\u00e3o do assassinato de 100 palestinos por Israel / Protestos no Brasil -Plant\u00e3o Palestina#123\" width=\"1230\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/contra-a-criminalizacao-da-luta-pela-terra-quatro-jovens-presos-em-rondonia-sao-absolvidos/", "type": "article", "title": "Contra la criminalizaci\u00f3n de la lucha por la tierra: se absuelven cuatro j\u00f3venes arrestados en Rond\u00f4nia: la nueva democracia", "description": "El MPF consider\u00f3 la evidencia \"dudosa y contradictoria\" contra los cuatro campesinos j\u00f3venes de Rond\u00f4nia, que participaron en la toma de Santa Elina Farm, la etapa de la Batalla de Corumbiara en 1995.", "modified time": "2024-03-04T11:30:49-03:00", "updated time": "2024-03-04T11:30:49-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular", "Fazenda Santa Elina", "persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}