{"published time": "2024-03-04T16-44-44-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.50.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.51-1024x682.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"864\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1296px) 100vw, 1296px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.50.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.50.jpeg\" width=\"1296\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En la ma\u00f1ana del 2 de marzo, el frente de Cear\u00e1 del apoyo a la resistencia palestina promovi\u00f3 una importante agitaci\u00f3n \"en memoria de los m\u00e1s de 112 asesinados en la masacre de la harina, al final del sionismo y el estado asesino de Israel y en defensa de los palestinos personas y de la resistencia nacional palestina \u201dcon micr\u00f3fono, banderas palestinas y folletos.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s de los cientos de panfletos distribuidos, parte de las masas demostr\u00f3 espont\u00e1neamente apoyo a la agitaci\u00f3n, con dichos como \"\u00a1Live Free Palestine!\". Capt\u00f3 especial atenci\u00f3n a la denuncia de la cobertura de los monopolios de comunicaci\u00f3n, que, como los grandes minions del imperialismo, se acercaron a la masacre de harina como una \"confusi\u00f3n\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-170327\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.51-1024x682.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Image-2024-03-02-at-21.07.51-1024x682.jpeg\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   La agitaci\u00f3n llev\u00f3 a la solidaridad pro-palestina a las calles de Recife. Foto: base de datos y\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Un hombre palestino que pas\u00f3 por la agitaci\u00f3n brind\u00f3 su apoyo activo a los manifestantes. En una conversaci\u00f3n privada, revel\u00f3 que su hermana todav\u00eda vive en Cisjordania y est\u00e1 bajo una amenaza constante de las hordas de los colonos sionistas.\n </p>\n <p>\n  En el discurso, el frente del apoyo de Cear\u00e1 a la resistencia palestina declar\u00f3 que es deber de todos los dem\u00f3cratas y internacionalistas brasile\u00f1os defender al pueblo palestino y su resistencia nacional. Tambi\u00e9n declararon que la movilizaci\u00f3n pro-palestina deber\u00eda intensificarse en el pa\u00eds, con agitaci\u00f3n, folletos, debates p\u00fablicos y manifestaciones.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ce-ativistas-agitam-capital-cearense-com-panfletagem-pro-palestina/", "type": "article", "title": "CE: Activistas Roam Cear\u00e1 Capital con folletos pro -palestinos: la nueva democracia", "description": "El 2 de marzo, el frente de Cear\u00e1 para el apoyo a la resistencia palestina mantuvo una importante agitaci\u00f3n con micr\u00f3fono, banderas y folletos para demostrar solidaridad internacional con el pueblo palestino.", "modified time": "2024-03-04T16:44:56-03:00", "updated time": "2024-03-04T16:44:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Fortaleza (CE)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}