{"published time": "2024-03-04T13-36-07.790Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg/v1/fill/w_647,h_435,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-86owq510\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-71qg318407\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-2d8jc18406\">\n         <div class=\"LoJ3Z\" style=\"width:min(100%, 380px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image3089238\" style=\"--dim-height:311;--dim-width:462\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image3089238\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":462,\"height\":311,\"uri\":\"6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg/v1/fill/w_647,h_435,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m\u00e4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg/v1/fill/w_647,h_435,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg/v1/fill/w_647,h_435,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_1e5eb8fd23c94f12a497bf45c0b87334~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-un8np18409\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Queridos lectores,\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-maqll14529\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-9063514533\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Nos gustar\u00eda llamarlo para participar en las manifestaciones y manifestaciones de este a\u00f1o con motivo del internacional Frauenkampfag, el 8 de marzo de 2024. Aqu\u00ed encontrar\u00e1 citas para Viena, Linz e Innsbruck:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-4p84d38552\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    \u00a1Alto 8 de marzo de 2024!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-w1aht162\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z BX9Is\" id=\"viewer-35ksm164\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z BX9Is\" id=\"viewer-n6pb7371\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-yuf352251\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Vien\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-0rjvr2319\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Rally el 8 de marzo a las 2:00 p.m.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-vid7p2321\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Ubicaci\u00f3n: Mariahilferstra\u00dfe / U3 Neubaugasse (Libro) - 1060 Viena\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-cxrra2323\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    - Luego hay una breve demostraci\u00f3n en las reuniones de la compa\u00f1\u00eda p\u00fablica en Zieglergasse.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dq3l82327\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-7uagv2331\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Linz\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-028xj2333\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Demostraci\u00f3n el 8 de marzo a las 4:00 p.m.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-0sgbm2335\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Ubicaci\u00f3n: Volksgarten (Teatro musical) - 4020 Linz\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-4i4js2337\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-sd3ow2341\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Insolio\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-32uou2343\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Demostraci\u00f3n el 8 de marzo a las 5:00 p.m.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-a7sbr2345\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Ubicaci\u00f3n: Annasal - 6020 Innsbruck\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m\u00e4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen", "type": "article", "title": "Fuera del 8 de marzo, \u00a1el D\u00eda Internacional de la Lucha de las Mujeres!", "description": "Estimados lectores, nos gustar\u00eda llamarlo para participar en las manifestaciones y manifestaciones de este a\u00f1o con motivo del D\u00eda Internacional de la Campa\u00f1a de las Mujeres, 8 de marzo de 2024. Aqu\u00ed encontrar\u00e1 citas para Viena, Linz e Innsbruck: \u00a1Alto 8 de marzo de 2024! Viena Rally el 8 de marzo a las 2:00 p.m.: Mariahilferstra\u00dfe / U3 Neubaugasse (Libro)- 1060 Vienna: despu\u00e9s hay una breve demostraci\u00f3n en las reuniones de la compa\u00f1\u00eda p\u00fablica en Zieglergasse. Linzdemondstr", "modified time": "2024-03-04T17:17:34.471Z", "author": "Redaktion Die Rote Fahne"}