{"published time": "2024-03-04T17-15-27-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-300x120.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1024x410.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-768x307.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1536x614.webp 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-60x24.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Nota de escritura:\n  </strong>\n  El siguiente art\u00edculo fue escrito por estudiantes de psicolog\u00eda de la Universidad Federal de Paran\u00e1 y nos envi\u00f3 el sitio correspondiente de\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  en Curitiba y la regi\u00f3n.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  La nueva ola de la precariedad de la educaci\u00f3n brasile\u00f1a ahora es capitaneada por la nueva escuela secundaria, cuya pol\u00edtica pedag\u00f3gica aniquila los aspectos humanitarios y cient\u00edficos de la educaci\u00f3n y lo reduce al utilitarismo m\u00e1s nefasto: apunta a la conformaci\u00f3n de los j\u00f3venes a la desempleo estructural, Prepar\u00e1ndolos para ser el pastel de marihuana \"empresarios\" y reducir sus horizontes pol\u00edticos a \"lo que sucede\".\n </p>\n <p>\n  La implementaci\u00f3n de un proyecto tan da\u00f1ino no puede surgir, como es habitual, sin una cobertura ideol\u00f3gica, que tiene lugar de muchas maneras en la gesti\u00f3n del gobierno actual, Lu\u00eds In\u00e1cio, despu\u00e9s de todo, utiliz\u00f3 la \"defensa de la ciencia\" como una de sus Motores electorales principales. Por lo tanto, el intento de implementar la nueva escuela secundaria est\u00e1 acompa\u00f1ado por varias falacias, como la supuesta importancia de la educaci\u00f3n integral sin ninguna inversi\u00f3n que permita a las escuelas aplicarse adecuadamente al r\u00e9gimen completo, y las propuestas de bienestar que sirven m\u00e1s para enmascarar la precariedad que compensar Este es el caso del vergonzoso \"pie\" de la escuela secundaria. Tambi\u00e9n podemos pensar en la pol\u00edtica actual de psicolog\u00eda en las escuelas como, hasta ahora, una medida principalmente est\u00e9tica.\n </p>\n <p>\n  La ley federal 13,935, 2019, aprob\u00f3 el servicio de asistencia social y psicolog\u00eda en todas las escuelas de educaci\u00f3n b\u00e1sica p\u00fablica y dio un a\u00f1o para la implementaci\u00f3n del programa, dejando la responsabilidad de los sistemas educativos. Seg\u00fan el sitio web de la Asociaci\u00f3n M\u00e9dica de Paulista (APM), sin embargo, la implementaci\u00f3n del programa solo comenz\u00f3 a principios de 2022. En Paran\u00e1, esta ley permaneci\u00f3 solo en papel hasta, al parecer, al final de 2023, cuando se abri\u00f3 un aviso para contratar Profesionales sociales y de psicolog\u00eda.\n </p>\n <p>\n  Una s\u00edntesis hecha por APM del censo escolar de 2022 se\u00f1ala que solo el 13% de las escuelas en Brasil han contratado profesionales de psicolog\u00eda. Las escuelas privadas, sin embargo, tienen hasta diez profesionales, mientras que el p\u00fablico, cuando tienen, es solo uno.\n </p>\n <p>\n  En primer lugar, debe tenerse en cuenta que el servicio psicol\u00f3gico en las escuelas es de suma importancia y no puede ser esencialmente ambulatoria, es decir, no deber\u00eda tener como su funci\u00f3n principal de situaciones de remedio de p\u00e1nico y crisis de ansiedad. El psic\u00f3logo es un profesional que debe integrarse con la din\u00e1mica pedag\u00f3gica y participar en la construcci\u00f3n y ejecuci\u00f3n de pol\u00edticas educativas locales y regionales. Es esencial, en este momento, que la clase profesional se movilice para efectuar su derecho a estar en las escuelas y no dejar que esta ley se convierta en un papel entre muchos otros. Esto implica participar en las luchas contra la precariedad de la educaci\u00f3n, ser hoy la lucha principal contra la nueva escuela secundaria y por una verdadera reforma cient\u00edfica y democr\u00e1tica de la educaci\u00f3n. Vale la pena la existencia de derechos sin los medios para realizarlos. La aprobaci\u00f3n de la ley 13.935/2019 no significa nada m\u00e1s que demagog\u00eda sobre la educaci\u00f3n y la salud mental y continuar\u00e1 de esta manera sin la movilizaci\u00f3n de la clase.\n </p>\n <p>\n  Esta comprensi\u00f3n del psic\u00f3logo como actor en un sistema m\u00e1s amplio tambi\u00e9n es importante no caer en una concepci\u00f3n ampliamente generalizada en los monopolios de la prensa: que el psic\u00f3logo es el \u00fanico responsable del \"bienestar ps\u00edquico\" de la comunidad escolar. Es com\u00fan, cuando leemos informes sobre el desempe\u00f1o del profesional de la psicolog\u00eda en las escuelas, que la pr\u00e1ctica psicol\u00f3gica se reduce a la atenci\u00f3n ambulatoria mencionada o, lo que es peor, se cita como una prevenci\u00f3n absoluta para las \"masacres\" en las escuelas.\n </p>\n <p>\n  Debe entenderse que la escuela no es solo un lugar donde los j\u00f3venes decoran los libros de texto, como lo pretende la nueva escuela secundaria, sino que, para gran parte de los j\u00f3venes, el poste esencial de la socializaci\u00f3n y la construcci\u00f3n de significados de la vida. Los casos de masacres en las escuelas no pueden entenderse como el trabajo de individuos an\u00f3malos, con alg\u00fan s\u00edndrome, a quienes simplemente carec\u00edan de asesoramiento psicol\u00f3gico individual. Por el contrario, es un s\u00edntoma de bancarrota del potencial de humanizaci\u00f3n del sistema educativo.\n </p>\n <p>\n  Por lo tanto, es esencial que los psic\u00f3logos que trabajan o tengan la intenci\u00f3n de trabajar en el sistema educativo que se organizan, adem\u00e1s de las luchas de su clase profesional para efectuar la contrataci\u00f3n con estudiantes y otros profesionales de la educaci\u00f3n en la lucha contra una precaria, anti-anti-anti-anti Proyecto de educaci\u00f3n cinientante y utilitaria. La nueva escuela secundaria mutila el potencial de humanizaci\u00f3n de la escuela y lo convierte en un espacio cada vez m\u00e1s propicio para el sufrimiento psicol\u00f3gico, la marginaci\u00f3n y la violencia. Una pol\u00edtica digna de la salud mental en la educaci\u00f3n depende de una pol\u00edtica pedag\u00f3gica que transforma a la escuela en un polo democr\u00e1tico, cient\u00edfico y progresivo, no de una f\u00e1brica empresarial desempleada.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pr-o-papel-do-psicologo-escolar-na-luta-contra-a-precarizacao-da-educacao/", "type": "article", "title": "PR: El papel del psic\u00f3logo escolar en la lucha contra la precariedad de la educaci\u00f3n: la nueva democracia", "description": "Es esencial para los psic\u00f3logos que trabajan en el sistema educativo que se organizan adem\u00e1s de las luchas de su clase profesional para efectuar la contrataci\u00f3n de estudiantes y profesionales de la educaci\u00f3n en la lucha contra un proyecto de educaci\u00f3n precario, anticinient\u00edfico y utilitario", "modified time": "2024-03-04T17:15:40-03:00", "updated time": "2024-03-04T17:15:40-03:00", "author": ["\u00c2ngelo de Carvalho"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}