{"title": "Movimentos de corrida Agora ligue para o presidente do seu clube estudantil para uma posi\u00e7\u00e3o no treinador da demonstra\u00e7\u00e3o hel\u00eanica pan ...", "published time": "2024-03-07T20-42-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhcOKUpmuW3VLcjq64pgRzBg5CsGRexpZNRHkg3QQ0zUfDeBq7Ux1u2YinfudTZ611JHLTD7drx__VIUKg00f-oNZZ-DQR5ShDjuGEogLmMzA7SQd5bqyWkPVl7fZCFTf2B2UW3SlADXHACzud1DbR12oEDgqZgOFm5a9lVjahTotYUYP_i_qZP2Sq547s/s1080/%CE%A4%CE%B7%CE%BB%CE%B5%CF%86%CF%89%CE%BD%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CF%84%CF%8E%CF%81%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CF%80%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7682288177656680600\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhcOKUpmuW3VLcjq64pgRzBg5CsGRexpZNRHkg3QQ0zUfDeBq7Ux1u2YinfudTZ611JHLTD7drx__VIUKg00f-oNZZ-DQR5ShDjuGEogLmMzA7SQd5bqyWkPVl7fZCFTf2B2UW3SlADXHACzud1DbR12oEDgqZgOFm5a9lVjahTotYUYP_i_qZP2Sq547s/s1080/%CE%A4%CE%B7%CE%BB%CE%B5%CF%86%CF%89%CE%BD%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CF%84%CF%8E%CF%81%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CF%80%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhcOKUpmuW3VLcjq64pgRzBg5CsGRexpZNRHkg3QQ0zUfDeBq7Ux1u2YinfudTZ611JHLTD7drx__VIUKg00f-oNZZ-DQR5ShDjuGEogLmMzA7SQd5bqyWkPVl7fZCFTf2B2UW3SlADXHACzud1DbR12oEDgqZgOFm5a9lVjahTotYUYP_i_qZP2Sq547s/s1080/%CE%A4%CE%B7%CE%BB%CE%B5%CF%86%CF%89%CE%BD%CE%AE%CF%83%CF%84%CE%B5%20%CF%84%CF%8E%CF%81%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CF%80%CF%81%CF%8C%CE%B5%CE%B4%CF%81%CE%BF.png\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Poucas horas antes da aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei em universidades privadas, enquanto as discuss\u00f5es est\u00e3o sendo discutidas na C\u00e2mara e nas associa\u00e7\u00f5es de estudantes est\u00e3o organizando a demonstra\u00e7\u00e3o pan -hel\u00eanica em Atenas, as for\u00e7as de joelhos e PCs mostram mais uma vez a confian\u00e7a zero que eles t\u00eam em massas. Em vez de discutir como cada clube chegar\u00e1 a Atenas, para ocorrer nos comit\u00eas de ocupa\u00e7\u00e3o e nas assembl\u00e9ias, garantindo assim o envolvimento adicional do mundo estudantil nesse processo, as for\u00e7as do PCF (sempre com a assinatura de clubes estudantis), eles tomaram um Cartazes com seus membros de cada cidade para que todo aluno possa se comunicar e \"fechar um assento\" no \u00f4nibus ... como se os alunos fossem est\u00fapidos e tivessem que entrar em contato com os PCs para descer para a demonstra\u00e7\u00e3o ...\n </p>\n <p>\n  As justificativas de propriedades para o movimento que caracterizam as for\u00e7as de joelhos n\u00e3o podem permitir que ela n\u00e3o lide com quem \"fechar\u00e1 os \u00f4nibus\". N\u00e3o importa o quanto os assentos de \u00f4nibus sejam eleitos para o \u00f4nibus, a parada ser\u00e1 esperada no dia seguinte. Afinal, a dire\u00e7\u00e3o que eles seguir\u00e3o ap\u00f3s 8 de mar\u00e7o \u00e9 clara. A lei deve permanecer no papel com a\u00e7\u00f5es multifacetadas e sem manifesta\u00e7\u00f5es de ocupa\u00e7\u00f5es de montagem. Enquanto o jovem j\u00e1 est\u00e1 dando a luta de sua gera\u00e7\u00e3o, Kne (e n\u00e3o apenas) \"fecha\" as c\u00e9dulas para as elei\u00e7\u00f5es para estudantes e est\u00e1 se preparando para as elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias ...\n </p>\n <p>\n  Essas justificativas de propriedade n\u00e3o ajudam de forma alguma o movimento do aluno. E eles n\u00e3o apenas preocupam Kne. As justificativas de propriedades levam aos fen\u00f4menos degenerativos e aos confrontos organizacionais que vimos no pa\u00eds de 8 de fevereiro. A l\u00f3gica de atribuir e o mundo estudantil ilegal das a\u00e7\u00f5es de seu clube \u00e9 um obst\u00e1culo ao desenvolvimento do movimento estudantil e \u00e0 continua\u00e7\u00e3o da grande luta que ela d\u00e1.\n </p>\n <p>\n  Contra essas justificativas, mas tamb\u00e9m contra demandas desorientadoras e intransit\u00e1veis \u200b\u200b(n\u00e3o para aplicar a lei, permanecer no papel etc.) que causaram muitos danos ao movimento dos alunos nos anos anteriores, estamos claramente respondendo. Com corridas coletivas e organizadas, podemos vencer!\n </p>\n <p>\n  Republicado por\n  <a href=\"https://www.agonistikeskiniseis.org/thlefwnhste-twra-ton-proedro-tou-foithtikou-sas-sullogou-gia-mia-thesh-sta-poulman-ths-panelladikhs-diadhlwshs/\" target=\"_blank\">\n   Movimentos de corrida\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_60.html"}