{"title": "Col\u00f4mbia: no Dia Internacional da Mulher ... desencadeia a luta da mulher contra o capitalismo", "published time": "2024-03-07T19-56-00-01-00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/EDITORIAL-940x463.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4770374419550992167\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"elementor-element elementor-element-7a2f1807 elementor-widget elementor-widget-post-info\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"7a2f1807\" data-widget_type=\"post-info.default\">\n  <div class=\"elementor-widget-container\" style=\"box-sizing: border-box; height: 22.3906px; transition: background .3s,border .3s,border-radius .3s,box-shadow .3s,transform var(--e-transform-transition-duration,.4s);\">\n   <ul class=\"elementor-inline-items elementor-icon-list-items elementor-post-info\" style=\"background: transparent; border: 0px; box-sizing: border-box; display: flex; flex-wrap: wrap; list-style-type: none; margin-block: 0px; margin: 0px -8px; outline: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">\n    <li class=\"elementor-icon-list-item elementor-repeater-item-9d2da36 elementor-inline-item\" itemprop=\"author\">\n     <a href=\"https://revolucionobrera.com/author/root/\">\n      <span class=\"elementor-icon-list-text elementor-post-info__item elementor-post-info__item--type-author\">\n       Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\n      </span>\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"elementor-icon-list-item elementor-repeater-item-da79ea8 elementor-inline-item\" itemprop=\"datePublished\">\n     <a href=\"https://revolucionobrera.com/2024/03/07/\">\n      <span class=\"elementor-icon-list-icon\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; position: relative; top: var(--icon-vertical-offset,initial); width: 16px;\">\n       <i aria-hidden=\"true\" class=\"mdi mdi-calendar-month\" style=\"box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-ec3c7a7 ); width: 1.25em;\">\n       </i>\n      </span>\n      <span class=\"elementor-icon-list-text elementor-post-info__item elementor-post-info__item--type-date\">\n       marzo 7, 2024\n      </span>\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"elementor-element elementor-element-2343af3f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-element_type=\"container\" data-id=\"2343af3f\" data-settings='{\"content_width\":\"boxed\"}'>\n  <div class=\"e-con-inner\" style=\"align-content: var(--align-content); align-items: var(--align-items); align-self: auto; box-sizing: border-box; display: var(--display); flex-direction: var(--flex-direction); flex-wrap: var(--flex-wrap); flex: 1 1 auto; gap: var(--gap); height: 3332.25px; justify-content: var(--justify-content); margin: 0px auto; max-width: var(--content-width); padding-block-end: var(--bc-padding-block-end,var(--padding-block-end)); padding-block-start: var(--bc-padding-block-start,var(--padding-block-start)); padding-inline: 0px; text-align: var(--text-align); width: 1260px;\">\n   <div class=\"elementor-element elementor-element-48d30ee1 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-element_type=\"container\" data-id=\"48d30ee1\" data-settings='{\"content_width\":\"full\"}'>\n    <div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n     <div class=\"elementor-widget-container\" style=\"box-sizing: border-box; height: 2463.06px; transition: background .3s,border .3s,border-radius .3s,box-shadow .3s,transform var(--e-transform-transition-duration,.4s);\">\n      <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n       <figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: table; margin: 0px auto;\">\n        <img alt=\"\u00a1Celebramos las masivas y combativas manifestaciones del 8 de febrero!\" class=\"wp-image-20356\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"463\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/EDITORIAL-940x463.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/EDITORIAL-940x463.png\" style=\"border-radius: 0px; border: none; box-shadow: none; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"940\"/>\n       </figure>\n      </div>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       A senten\u00e7a comunista que, para acabar com a opress\u00e3o das mulheres, \u00e9 essencial lutar contra o sistema que garante a divis\u00e3o de classes e propriedades privadas sobre os meios de produ\u00e7\u00e3o; Isso n\u00e3o significa que, enquanto isso acontecer, as mulheres n\u00e3o devem lutar para alcan\u00e7ar o que choram com f\u00faria e dor.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       O capitalismo imperialista \u00e9 sem d\u00favida o mais recente sistema de explora\u00e7\u00e3o poss\u00edvel; Com cada mudan\u00e7a e progresso no desenvolvimento de for\u00e7as produtivas e os meios de produ\u00e7\u00e3o, as classes exploradoras precisam de mais for\u00e7a de trabalho, especialmente mulheres, em todos os campos de conhecimento, conhecimento, produ\u00e7\u00e3o e at\u00e9 pol\u00edtica.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Os comunistas tamb\u00e9m reconhecem que, em sua tentativa de adiar sua morte, o capitalismo imperialista intensifica o ritmo e a voracidade com que explora e oprime a classe trabalhadora, que agrava o material e a situa\u00e7\u00e3o social de todos os trabalhadores. Portanto, os terr\u00edveis males sofridos por todas as mulheres do mundo, especialmente as mulheres da classe trabalhadora e do campesinato, s\u00e3o o produto daquela superexposi\u00e7\u00e3o assalariada.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Na Col\u00f4mbia, isso se torna evidente todos os dias: nas terr\u00edveis condi\u00e7\u00f5es de trabalho, sociais e de vida \u00e0s quais as mulheres s\u00e3o submetidas. Apesar do que os defensores e reformadores do estado burgu\u00eas dizem, no capitalismo, a mulher \u00e9 simplesmente vista como m\u00e3o de obra barata, f\u00e1cil de comprar e superexpletar porque as condi\u00e7\u00f5es da exist\u00eancia a for\u00e7am a sofrer condi\u00e7\u00f5es piores.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       As taxas de desemprego feminino (15,9% em janeiro de 2024) falam sobre o grande n\u00famero de mulheres que precisam de um emprego, o que faz com que ambas as f\u00e1bricas, empresas, institui\u00e7\u00f5es estatais, mesmo nas ruas, milhares de mulheres est\u00e3o dispostas a sofrer dias extenuantes e baixos remunera\u00e7\u00f5es.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       E o que dizer as mulheres camponesas, sujeitas a trabalhar do sol para sol na maioria das vezes sem sal\u00e1rio nas pequenas parcelas, ou recebendo sal\u00e1rios piores do que os trabalhadores do dia ou prolet\u00e1rios na grande produ\u00e7\u00e3o de agroneg\u00f3cios.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Os exploradores imp\u00f5em \u00e0s condi\u00e7\u00f5es das mulheres que tornam suas vidas um inferno: sal\u00e1rios baixos, dias exaustivos, ass\u00e9dio sexual em empregos, mal -tratamento ... no campo tamb\u00e9m, sujeito \u00e0 guerra contra as pessoas que as retira, as desloca, elas for\u00e7aram -os, viola ou mat\u00e1 -los ... ao qual as milhares de horas n\u00e3o pagas de trabalho s\u00e3o adicionadas em suas casas, muitos sacrif\u00edcios para cobrir o m\u00ednimo de subsist\u00eancia deles e de seus filhos. De todo esse sofrimento, os benef\u00edcios de capital, como o trabalho dom\u00e9stico \u00e9 uma parte fundamental da explora\u00e7\u00e3o capitalista, serve para reproduzir a for\u00e7a de trabalho que os parasitas capitalistas ser\u00e3o respons\u00e1veis \u200b\u200bpor devorar no futuro.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Nestes n\u00edveis de explora\u00e7\u00e3o sobre as mulheres do povo, as terr\u00edveis formas de viol\u00eancia a que s\u00e3o expostas: abuso sexual, viola\u00e7\u00f5es, viol\u00eancia f\u00edsica, desaparecimentos e feminicidas s\u00e3o adicionados; Produtos de decomposi\u00e7\u00e3o social, de degrada\u00e7\u00e3o espiritual e f\u00edsica, na qual todo o sistema est\u00e1 afundando, tornando as manifesta\u00e7\u00f5es mais reacion\u00e1rias e retr\u00f3gradas ressurgirem contra as mulheres.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Esse sistema moribundo, que priva as mulheres e homens do povo trabalhador de seus menores direitos, nega -lhes condi\u00e7\u00f5es de vida por sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal, tempo e recursos para sua educa\u00e7\u00e3o, sua cultura e descanso; dificultam as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais que garantem sua sa\u00fade f\u00edsica e mental. Todas essas raz\u00f5es fazem do sistema capitalista ser destru\u00eddo por aqueles que sofrem de seus males.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Portanto, toda a raiva deve ser apontada contra as classes de explora\u00e7\u00e3o que sangraram mulheres e homens sob o jugo da escravid\u00e3o assalariada e contra seu estado burgu\u00eas que garante a subsist\u00eancia do capitalismo imperialista.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Que a raiva justa das mulheres se torna um golpe direto e forte contra as acima, um golpe preciso que permite melhorar as condi\u00e7\u00f5es de vida de todas as mulheres e avan\u00e7ar para a conquista do poder dos trabalhadores e camponeses para acabar com a explora\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Para aconselhar esse golpe, \u00e9 necess\u00e1rio formar um movimento feminino revolucion\u00e1rio que canaliza toda a for\u00e7a feminina, n\u00e3o apenas para resistir e enfrentar a opress\u00e3o di\u00e1ria e a viol\u00eancia, mas para direcion\u00e1 -la contra todo o estado da burguesa e o sistema de explora\u00e7\u00e3o que afoga as mulheres e homens da classe trabalhadora e do campesinato.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Um movimento feminino revolucion\u00e1rio capaz de ingressar em uma \u00fanica plataforma as principais reivindica\u00e7\u00f5es das mulheres para conquist\u00e1 -las com luta direta. Um movimento feminino revolucion\u00e1rio que mobiliza as mulheres no campo e na cidade para for\u00e7ar a luta nas ruas, bloqueio, desemprego e ataque que o Estado, representativo dos exploradores, atende \u00e0s demandas das mulheres.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       \u00c9 essencial organizar um movimento feminino revolucion\u00e1rio que mobiliza permanentemente as mulheres da cidade, que \u00e9 capaz de sair em grandes quarteir\u00f5es para enfrentar todas as manifesta\u00e7\u00f5es da explora\u00e7\u00e3o capitalista e decomposi\u00e7\u00e3o social com a qual s\u00e3o violadas. As mulheres devem se organizar para combater a raiz de todos os males que os dominam.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       No caso de mulheres prolet\u00e1rias, \u00e9 necess\u00e1rio que elas se organizem ainda mais fortemente, porque a luta contra a explora\u00e7\u00e3o capitalista sofrida pelas mulheres \u00e9 insepar\u00e1vel da luta comum de todos os explorados e oprimidos contra todo o poder dos capitalistas. Que os grandes blocos revolucion\u00e1rios das mulheres estejam presentes em todos os dias de luta e demonstra\u00e7\u00f5es da classe trabalhadora, para elevar a plataforma feminina contra o sistema superex -explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o que, assim como o resto dos trabalhadores, os envia a tudo o tipo de Vexars e humilha\u00e7\u00e3o.\n      </p>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Chamamos todas as mulheres que trabalham no campo e na cidade, os estudantes, as jovens desempregadas para se tornarem combatentes revolucion\u00e1rios e conscientes ... para se colocar na vanguarda dessa tarefa contra todas as condi\u00e7\u00f5es que reduzem e violam politicamente, economicamente e ideologicamente para mulheres. Construir os comit\u00eas revolucion\u00e1rios das mulheres que moldam o movimento revolucion\u00e1rio feminino.\n      </p>\n      <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" style=\"box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-secondary ); font-family: var( --e-global-typography-7044a64-font-family ), Sans-serif; font-size: var( --e-global-typography-7044a64-font-size ); font-weight: var( --e-global-typography-7044a64-font-weight ); letter-spacing: var( --e-global-typography-7044a64-letter-spacing ); line-height: var( --e-global-typography-7044a64-line-height ); margin-block: 0.5rem 1rem; text-align: center; word-spacing: var( --e-global-typography-7044a64-word-spacing );\">\n       Mulheres contra o estado! Mulheres contra o capital! Mulheres contra o machismo, imperialismo e empregador!\n       <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n       Mulheres como escravos, nunca mais!\n      </h5>\n      <p style=\"box-sizing: border-box; margin-block: 0px 0.9rem;\">\n       Sindicato dos Trabalhadores Comunistas (MLM)\n       <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n       Mar\u00e7o de 2024\n      </p>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores 7 de mar\u00e7o de 2024 A senten\u00e7a comunista que, para acabar com a opress\u00e3o das mulheres, \u00e9 essencial lutar contra o sistema ...", "author": ["dazibao rojo"], "source": "https://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/03/colombia-en-el-dia-internacional-de-la.html"}