{"title": "PC 7 de mar\u00e7o - Treinamento dos trabalhadores - a principal tarefa dos comunistas - contra os economistas - 'o que fazer?' por Lenin", "published time": "2024-03-07T09-00-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEha0i-B9tmLFpMcI28dSC_60JsMZImX0W2trNyWXKv7FfzUFVygPjuhhf2qcr8PwtWtNbNU181wNZO6rhTPB98o0gC5zoiw5Lkm9Gie6IesS9hGGoZwDgzExid-yjZOym0YRatlXQMuRtzMjl2tRe6SadIFlDI7gcKH8Z4zwwYoL-2LR3pauW5SUxTMICj8/s290/images.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7364467001202456122\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"174\" data-original-width=\"290\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEha0i-B9tmLFpMcI28dSC_60JsMZImX0W2trNyWXKv7FfzUFVygPjuhhf2qcr8PwtWtNbNU181wNZO6rhTPB98o0gC5zoiw5Lkm9Gie6IesS9hGGoZwDgzExid-yjZOym0YRatlXQMuRtzMjl2tRe6SadIFlDI7gcKH8Z4zwwYoL-2LR3pauW5SUxTMICj8/s290/images.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEha0i-B9tmLFpMcI28dSC_60JsMZImX0W2trNyWXKv7FfzUFVygPjuhhf2qcr8PwtWtNbNU181wNZO6rhTPB98o0gC5zoiw5Lkm9Gie6IesS9hGGoZwDgzExid-yjZOym0YRatlXQMuRtzMjl2tRe6SadIFlDI7gcKH8Z4zwwYoL-2LR3pauW5SUxTMICj8/s290/images.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n No cap\u00edtulo III de \"O que fazer?\" Lenin come\u00e7a com a reafirma\u00e7\u00e3o de que existem duas pol\u00edticas, pol\u00edtica tradunionista e pol\u00edtica social -democrata; dado que \"\n <i>\n  Os economistas n\u00e3o negam a pol\u00edtica, mas se desviam continuamente da concep\u00e7\u00e3o social -democrata em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 concep\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica tradicional\n </i>\n \".\n <p>\n </p>\n <p>\n  O texto continua examinando a import\u00e2ncia da den\u00fancia econ\u00f4mica e das folhas que lidam com isso. E a grande aten\u00e7\u00e3o que os trabalhadores prestam a isso. \"\n  <i>\n   As verdades sobre a vida profissional nessas folhas\n  </i>\n  - escreve Lenin -\n  <i>\n   Na verdade, eles eram na maioria das vezes uma declara\u00e7\u00e3o de guerra porque suas revela\u00e7\u00f5es causaram uma turbul\u00eancia entre os trabalhadores, incitando -os a exigir a elimina\u00e7\u00e3o das injusti\u00e7as mais escassas e despertaram o desejo de apoiar suas reivindica\u00e7\u00f5es com as greves em lote\n  </i>\n  \". E ent\u00e3o ele conclui:\"\n  <i>\n   As queixas econ\u00f4micas sobre as f\u00e1bricas foram e continuam sendo uma ferramenta not\u00e1vel de luta econ\u00f4mica. E assim ser\u00e1 o capitalismo, que necessariamente incite os trabalhadores a se defender\n  </i>\n  ... (eles, portanto)\n  <i>\n   Eles se tornam o ponto de partida de um despertar da luta de classes, o in\u00edcio de uma luta de trabalho e a dissemina\u00e7\u00e3o do socialismo\n  </i>\n  \"De fato, Lenin diz que ningu\u00e9m como os comunistas pode e precisa fazer essas reclama\u00e7\u00f5es\".\n  <i>\n   Essas queixas podem servir como ponto de partida e parte integrante da atividade social -democrata (desde que sejam convenientemente usadas pela organiza\u00e7\u00e3o dos revolucion\u00e1rios), mas tamb\u00e9m podem, se voc\u00ea se submeter \u00e0 espontaneidade, emergir em uma luta puramente \"tradunionista\" e em um movimento n\u00e3o social do trabalhador democrata\n  </i>\n  \".\n </p>\n <p>\n  Essa \u00e9 a quest\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  \"\n  <i>\n   Democracia social\n  </i>\n  - diz Lenin de novo -\n  <i>\n   Ele dirige a luta da classe trabalhadora n\u00e3o apenas para\n   <span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <i>\n  Obtenha condi\u00e7\u00f5es vantajosas na venda da for\u00e7a de trabalho, mas tamb\u00e9m para quebrar o regime social que for\u00e7a os Nulots a se vender aos ricos. A social -democracia representa a classe trabalhadora n\u00e3o em suas rela\u00e7\u00f5es com um certo grupo de mestres, mas em suas rela\u00e7\u00f5es com todas as classes da empresa, com o estado como uma for\u00e7a pol\u00edtica organizada ... ent\u00e3o\n </i>\n (os social -democratas),\n <i>\n  Eles n\u00e3o podem se limitar \u00e0 luta econ\u00f4mica, nem sequer admitem que a organiza\u00e7\u00e3o de queixas econ\u00f4micas \u00e9 a parte predominante de sua atividade. Devemos lidar ativamente com a educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da classe trabalhadora, o desenvolvimento de sua consci\u00eancia pol\u00edtica ... mas o que a educa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica deve consistir? Podemos nos limitar a espalhar a ideia de que a classe trabalhadora \u00e9 hostil \u00e0 autocracia\n </i>\n (Mestres, governo)?\n <i>\n  Certamente n\u00e3o. N\u00e3o basta explicar aos trabalhadores sua opress\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o \u00e9 suficiente explicar o contraste de seus interesses com os dos propriet\u00e1rios. Eles devem ser feitos pela agita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a cada manifesta\u00e7\u00e3o concreta dessa opress\u00e3o. E como essa opress\u00e3o \u00e9 exercida nas classes mais diferentes da sociedade, pois se manifesta nos campos mais diversos da vida e profissionais, civis, privados, familiares, religiosos, cient\u00edficos etc. N\u00e3o cumprir a nossa tarefa de desenvolver a consci\u00eancia pol\u00edtica dos trabalhadores se n\u00e3o nos instru\u00edmos a organizar a queixa pol\u00edtica da autocracia em todos os seus aspectos? N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio relatar todas as manifesta\u00e7\u00f5es concretas da opress\u00e3o? Todas as manifesta\u00e7\u00f5es da opress\u00e3o policial, da arbitrariedade absolutista, da corrup\u00e7\u00e3o dos funcion\u00e1rios, da luta contra os famintos e da repress\u00e3o da aspira\u00e7\u00e3o do povo \u00e0 cultura, da ci\u00eancia, da extors\u00e3o de impostos de todos os tipos, persegui\u00e7\u00f5es, I Soldiete M\u00e9todos contra intelectuais ... todos esses e milhares de outras manifesta\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o, n\u00e3o diretamente ligadas \u00e0 luta econ\u00f4mica s\u00e3o meios e raz\u00f5es para arrastar as massas na luta pol\u00edtica. De fato, na soma dos casos di\u00e1rios em que o trabalhador deve sofrer de sua falta de direitos, arbitrariedade, viol\u00eancia, casos de opress\u00e3o policial na luta da Uni\u00e3o s\u00e3o apenas uma pequena minoria \".\n </i>\n <p>\n </p>\n <p>\n  A exposi\u00e7\u00e3o de Lenin \u00e9 muito clara para rastrear o discriminante entre uma atividade econ\u00f4mica principalmente, ligada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e \u00e0 agita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica dos comunistas e ao que a luta pol\u00edtica real da classe depende disso.\n </p>\n <p>\n  Lenin rejeita e nos convida a rejeitar que a tarefa dos comunistas est\u00e1 essencialmente dando a mesma luta econ\u00f4mica um car\u00e1ter pol\u00edtico, que a luta econ\u00f4mica j\u00e1 \u00e9 uma luta pol\u00edtica e que \u00e9 o m\u00e9todo levar os trabalhadores \u00e0 pol\u00edtica. N\u00e3o apenas isso, mas Lenin insiste que dar \u00e0 luta econ\u00f4mica em si um car\u00e1ter pol\u00edtico, com o objetivo de atender \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, para melhorar as condi\u00e7\u00f5es de trabalho com medidas legislativas e administrativas, \u00e9 o que eles fazem com precis\u00e3o e fizeram todas as associa\u00e7\u00f5es comerciais.\n </p>\n <p>\n  Portanto, n\u00e3o pode ser a principal tarefa da a\u00e7\u00e3o dos comunistas. Considere isso e concentre toda a atividade nisso, reduz a pol\u00edtica, a atividade e a organiza\u00e7\u00e3o dos comunistas no n\u00edvel da pol\u00edtica tradicional.\n </p>\n <p>\n  \"\n  <i>\n   Social -Democracia Revolucion\u00e1ria ... aproveite a agita\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica n\u00e3o apenas para apresentar \u00e0s reivindica\u00e7\u00f5es do governo de todos os tipos, mas tamb\u00e9m, antes de tudo, reivindicar a supress\u00e3o do regime autocr\u00e1tico ... tamb\u00e9m considera seu dever apresentar ao reivindica o governo n\u00e3o apenas com base na luta econ\u00f4mica, mas na de todas as manifesta\u00e7\u00f5es da vida pol\u00edtica e social ... como a parte est\u00e1 sujeita a tudo\n  </i>\n  \".\n </p>\n <p>\n  Neste Lenin, convida a distinguir a propaganda da agita\u00e7\u00e3o, em uma f\u00f3rmula muito simples e clara \"\n  <i>\n   A propaganda deve dar uma palavra muitas id\u00e9ias, um n\u00famero t\u00e3o grande de id\u00e9ias, que, como um todo, eles s\u00f3 podem ser assimilados por um n\u00famero relativamente pequeno de pessoas. O agitador do contr\u00e1rio, lidando com a mesma pergunta, leva o exemplo mais conhecido, para dar \u00e0s massas uma \u00fanica id\u00e9ia ... a do contraste, por exemplo, entre o aumento da riqueza e o aumento da mis\u00e9ria, se esfor\u00e7a para despertar o descontentamento, a indigna\u00e7\u00e3o das massas contra essa injusti\u00e7a estridente ... o propagandista age acima de tudo com os escritos e o agitador com os discursos\n  </i>\n  \".\n </p>\n <p>\n  E por que n\u00e3o h\u00e1 d\u00favidas, acrescenta Lenin \"\n  <i>\n   Encontrar um terceiro campo, uma terceira fun\u00e7\u00e3o da atividade pr\u00e1tica que consistiria no apelo \u00e0s massas para certas a\u00e7\u00f5es concretas, \u00e9 o maior absurdo, porque o apelo como um ato isolado ou \u00e9 a conclus\u00e3o natural e inevit\u00e1vel do tratado te\u00f3rico, do livreto de propaganda, do discurso de agita\u00e7\u00e3o, ou cumpre uma fun\u00e7\u00e3o puramente executiva\n  </i>\n  uma\". um\".\n </p>\n <p>\n  Ou seja, Lenin luta com todas as id\u00e9ias de que a a\u00e7\u00e3o concreta \u00e9 o todo, como subordinar propaganda e agita\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o concreta; ambos porque a a\u00e7\u00e3o concreta de um livreto de propaganda est\u00e1 precisamente na difus\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o do opuscule pelas \"poucas pessoas\" (advogado l\u00ea) que podem realmente assimil\u00e1 -lo; ambos porque o tipo de a\u00e7\u00e3o concreta que surge da agita\u00e7\u00e3o \u00e9 diferente, se for pol\u00edtica ou se \u00e9 puramente econ\u00f4mica. A id\u00e9ia da a\u00e7\u00e3o concreta combina bem com a id\u00e9ia de que \u00e9 apenas em quest\u00f5es econ\u00f4micas que a\u00e7\u00f5es concretas podem ser desenvolvidas.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "No cap\u00edtulo III de \"O que fazer?\" Lenin come\u00e7a a partir da reafirma\u00e7\u00e3o de que existem duas pol\u00edticas, pol\u00edtica tradicional e pol\u00edtica social ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-formazione-operaia-il.html"}