{"title": "PC 7 de mar\u00e7o - A situa\u00e7\u00e3o nos dois grandes complexos industriais, Ex Ilva e Stellantis, no centro da assembl\u00e9ia de 11 de mar\u00e7o em Turim e sua import\u00e2ncia para toda a classe trabalhadora", "published time": "2024-03-07T15-32-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEijJ_1Hzb9E9QerLyh5Gb_8KOBMOeXhSm6UBJlHvQ85FHa3PASFtnZoH3L8sUOSF6zgsif56wROHUs8jk66uMjlHNXsJhkiS9Su9v8ckBpYviorBRkM_x_-GuTw0tY9KK8tQjg2X8r2JXQbFk58-ELHLE-DPRgj3QoLRxrhofhoaMMQTKLlpXR_fp-qWzk8/s600/ilva-taranto.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1943308183694845861\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   Por contra -informa\u00e7\u00e3o, Ross Operaia de 6/03\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEijJ_1Hzb9E9QerLyh5Gb_8KOBMOeXhSm6UBJlHvQ85FHa3PASFtnZoH3L8sUOSF6zgsif56wROHUs8jk66uMjlHNXsJhkiS9Su9v8ckBpYviorBRkM_x_-GuTw0tY9KK8tQjg2X8r2JXQbFk58-ELHLE-DPRgj3QoLRxrhofhoaMMQTKLlpXR_fp-qWzk8/s600/ilva-taranto.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEijJ_1Hzb9E9QerLyh5Gb_8KOBMOeXhSm6UBJlHvQ85FHa3PASFtnZoH3L8sUOSF6zgsif56wROHUs8jk66uMjlHNXsJhkiS9Su9v8ckBpYviorBRkM_x_-GuTw0tY9KK8tQjg2X8r2JXQbFk58-ELHLE-DPRgj3QoLRxrhofhoaMMQTKLlpXR_fp-qWzk8/s600/ilva-taranto.jpg\" width=\"360\"/>\n </div>\n <p>\n  A situa\u00e7\u00e3o nos dois grandes grupos industriais, o Arcelrmittal, de \n Hoje em administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria e Stellantis de Melfi, \n deve concentrar a aten\u00e7\u00e3o do movimento sindical, \n Confederal e B\u00e1sico e trabalhadores em geral, porque est\u00e3o por perto \n Para os eventos dessas duas grandes f\u00e1bricas, dois grandes complexos \n Industriais presentes em v\u00e1rias cidades italianas, o jogo \u00e9 jogado \n da recupera\u00e7\u00e3o geral da luta dos trabalhadores, que sempre \n Consideramos fundamental para um aut\u00eantico sindicalismo e \n Dar trabalhadores e massas populares, um ponto inevit\u00e1vel de \n refer\u00eancia na luta mais geral contra os mestres e em particular \n contra este governo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O decreto que \n Apresenta a administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria no grupo Acciaierie \n da It\u00e1lia passou a primeira passagem no Senado e, no pr\u00f3ximo \n dias, com a aprova\u00e7\u00e3o na c\u00e2mara, ele ter\u00e1 conclu\u00eddo seu processo. \n Este decreto desfruta do apoio de todos os sindicatos confederados, \n De acordo com diferentes tons. Nisso tamb\u00e9m deve ser considerado o \n posi\u00e7\u00e3o do USB, que \u00e9 de apoio substancial, embora com distin\u00e7\u00e3o, Al \n Decreto do governo. Se olharmos para as coisas, do ponto de vista \n de trabalhadores e trabalhadores imediatamente parece que\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Slai est\u00e1 certo \n Cobas para o sindicato de classe em Taranto, que disse durante \n Todo esse per\u00edodo - e tamb\u00e9m diz isso nessas horas - que \n A administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 a solu\u00e7\u00e3o, mas, de fato, pode \n Seja um rem\u00e9dio pior para o mal.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  E de fato \n Quais s\u00e3o as consequ\u00eancias imediatas? do que com a administra\u00e7\u00e3o \n Extraordin\u00e1ria, testemunhamos a repeti\u00e7\u00e3o de uma hist\u00f3ria viajada ao longo dos anos \n Passado, isto \u00e9, a insolv\u00eancia de Ilva, em fal\u00eancia \n substancial, que \u00e9 dispensado com os trabalhadores, em particular do contrato da ILVA, onde esse download produz nas empresas \n do contrato para uma situa\u00e7\u00e3o que, para coloc\u00e1 -lo com um eufemismo, \n De acordo com as declara\u00e7\u00f5es de associa\u00e7\u00f5es industriais, envolve \n do contrato, demiss\u00f5es, demiss\u00f5es permanentes, um \n Combattorio piora das condi\u00e7\u00f5es de trabalho se for sucedido \n para retomar o trabalho.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Os dispositivos \n financeiro, administrativo, inserido no decreto n\u00e3o escapar\u00e1 do \n Pergunta b\u00e1sica que os mestres, os nomes do contrato e \n da pesquisa em geral, eles n\u00e3o ter\u00e3o o dinheiro que dizem que est\u00e3o avan\u00e7ando \n de f\u00e1bricas de sider\u00fargicas italianas. O comiss\u00e1rio da administra\u00e7\u00e3o \n Extraordin\u00e1rio est\u00e1 propondo \u00e0s empresas retomar o trabalho \n pagar antecipadamente os trabalhos futuros, aqueles que retomam, mas n\u00e3o \n Eles d\u00e3o qualquer tipo de seguro em rela\u00e7\u00e3o ao anterior. \n Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 dif\u00edcil para muitos contratados realmente retomar o trabalho e, de fato, seguir, para o \n ao contr\u00e1rio, ap\u00f3s o pedido generalizado de demiss\u00f5es, \n O an\u00fancio de demiss\u00f5es coletivas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Isso involve \n Muitos problemas tamb\u00e9m para os trabalhadores diretos da letra de a\u00e7o, onde \n J\u00e1 neste m\u00eas eles s\u00e3o encontrados com dois sal\u00e1rios, um at\u00e9 \n Per\u00edodo em que esta empresa \u00e9 a sider\u00fargica da It\u00e1lia e outra em \n Novo per\u00edodo desde que \u00e9 encomendado.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Dois panos de pagamento \n isso, longe de ser um problema t\u00e9cnico que pode ser remediado \n Desde os pr\u00f3ximos meses, \u00e9 um espi\u00e3o de um problema mais substancial: que \n \u00c9 tudo bem os trabalhadores anteriores? Tamb\u00e9m \u00e9 inserido no \n imagem da insolv\u00eancia, na responsabilidade e, portanto, pag\u00e1vel n\u00e3o \u00e9 conhecida \n quando? E em segundo lugar, o que acontece com as f\u00e9rias, por que \n ArcelororMittal nos \u00faltimos meses se transformou no caixa \n integra\u00e7\u00e3o nos feriados e como conseq\u00fc\u00eancia \n Os trabalhadores ainda t\u00eam muitos feriados para consumir, mas enfrentam uma estrutura corporativa diferente. Isso como problemas \n imediato.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Muito mais s\u00e9rio \n Os problemas no futuro sobre os quais falaremos em forma aparecem \n difundido em uma reuni\u00e3o p\u00fablica em Turim na segunda -feira que abre um \n Campanha nacional dos slai cobas para a uni\u00e3o de classe para \n esclarecer o assunto e devolv\u00ea -lo a trabalhadores e trabalhadores, \n Primeiro de tudo por Taranto, mas tamb\u00e9m das outras plantas de Ilva e do universo da nacional de a\u00e7o e de toda a classe \n Garota da f\u00e1brica.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o vamos dar \n Nomea\u00e7\u00e3o para o relat\u00f3rio-relat\u00f3rio da Assembl\u00e9ia 11Marzo a \n Turim, tamb\u00e9m organizado com a colabora\u00e7\u00e3o da medicina \n democrata e o advogado Vitale que cuida dos partidos civis em \n Processo de \"ambiente educacional\". Desta hist\u00f3ria e quanto isso \n afeta o caso geral da ILVA em n\u00edvel nacional e local, \n Falaremos amplamente na ocasi\u00e3o desta assembl\u00e9ia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Na pergunta \n Stellantis deve derrubar o discurso, comece n\u00e3o de \n diatribe do governo/propriet\u00e1rios que, no entanto, encontrar\u00e3o sua pr\u00f3pria solu\u00e7\u00e3o, mas \n do que est\u00e1 acontecendo materialmente nas f\u00e1bricas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Em Melfi, o primeiro \n O problema \u00e9 que tamb\u00e9m aqui, o contrato, em Mirafiori e Polignano \u00e9 \n o an\u00fancio de cortes de emprego e tivemos a hist\u00f3ria do \n Morte no trabalho em Pratola Serra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Muito \u201ccarne a \n Cozinhe \u201d, como eles dizem. Somos apoiadores \n da autonomia dos trabalhadores, do estabelecimento do estabelecimento para \n estabelecimento, das for\u00e7as necess\u00e1rias para combater o plano do governo e \n mestres, de uma rede de conex\u00e3o deles, de um tipo intersindacal \n e b\u00e1sico, que pode permitir uma a\u00e7\u00e3o comum da maior parte \n avan\u00e7ado e combativo da classe trabalhadora.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Da \u00d3pera de Contra -Informa\u00e7\u00f5es Rosso de 6/03, a situa\u00e7\u00e3o nos dois grandes grupos industriais, o Arcelomittal, de hoje na Str ... Administra\u00e7\u00e3o ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-marzo-la-situazione-nei-due-grandi.html"}