{"title": "CEBRASPE - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-03-07T14-58-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihwRG1gzkwN4OrT9-FCP9Yf1G0MQZXuxC1jRqQt3mL-L68lvioInJAfpw3avn-OWSoy7tfOjb0YRQ0pgU5pUTTCRmjqyQFGQGPNLGY80nbPFWvPysLBq_jh0SL_kp6k9_LPZ1kpyPKIG7u_7ivTrJ9F8kNevN_ywiOjj0vjAInWy9qfOtL5Yif7FYoQfSh/w478-h242/cepalestina.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6161821605037268729\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px;'>\n  CE: Ativistas agitam capital cearense com panfletagem pr\u00f3-Palestina.\n </h1>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  Fonte: Jornal A Nova Democracia.\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   No dia 2 de mar\u00e7o, a Frente Cearense de Apoio \u00e0 Resist\u00eancia Palestina realizou uma importante agita\u00e7\u00e3o com microfone, bandeiras e panfletos para demonstrar a solidariedade internacional com o povo palestino.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"864\" data-original-width=\"1296\" height=\"242\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihwRG1gzkwN4OrT9-FCP9Yf1G0MQZXuxC1jRqQt3mL-L68lvioInJAfpw3avn-OWSoy7tfOjb0YRQ0pgU5pUTTCRmjqyQFGQGPNLGY80nbPFWvPysLBq_jh0SL_kp6k9_LPZ1kpyPKIG7u_7ivTrJ9F8kNevN_ywiOjj0vjAInWy9qfOtL5Yif7FYoQfSh/w478-h242/cepalestina.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihwRG1gzkwN4OrT9-FCP9Yf1G0MQZXuxC1jRqQt3mL-L68lvioInJAfpw3avn-OWSoy7tfOjb0YRQ0pgU5pUTTCRmjqyQFGQGPNLGY80nbPFWvPysLBq_jh0SL_kp6k9_LPZ1kpyPKIG7u_7ivTrJ9F8kNevN_ywiOjj0vjAInWy9qfOtL5Yif7FYoQfSh/w478-h242/cepalestina.jpeg\" width=\"478\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Na manh\u00e3 do dia 2 de mar\u00e7o, a Frente Cearense de Apoio \u00e0 Resist\u00eancia Palestina promoveu uma importante agita\u00e7\u00e3o \u201cem mem\u00f3ria dos mais de 112 assassinados no massacre da farinha, pelo fim do sionismo e do Estado assassino de Israel e em defesa do povo palestino e da Resist\u00eancia Nacional Palestina\u201d com microfone, bandeiras da palestina e panfletagem.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Para al\u00e9m das centenas de panfletos distribu\u00eddos, parte das massas demonstrou, de forma espont\u00e2nea, apoio \u00e0 agita\u00e7\u00e3o, com dizeres como \u201cViva a Palestina livre!\u201d. Captou especial aten\u00e7\u00e3o a den\u00fancia sobre a cobertura dos monop\u00f3lios de comunica\u00e7\u00e3o, que como grandes lacaios do imperialismo, abordaram o massacre da farinha como uma \u201cconfus\u00e3o\u201d.\n  </p>\n </div>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Um homem palestino que passou pela agita\u00e7\u00e3o deu seu apoio ativo aos manifestantes. Em conversa particular, revelou que sua irm\u00e3 mora at\u00e9 hoje na Cisjord\u00e2nia e est\u00e1 sob constante amea\u00e7a das hordas de colonos sionistas.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Nas falas, a Frente Cearense de Apoio \u00e0 Resist\u00eancia Palestina afirmou que \u00e9 dever de todos os democratas e internacionalistas brasileiros a defesa do povo palestino e sua Resist\u00eancia Nacional. Eles afirmaram tamb\u00e9m que a mobiliza\u00e7\u00e3o pr\u00f3-Palestina deve ser intensificada no Pa\u00eds, com a\u00e7\u00f5es de agita\u00e7\u00e3o, panfletagem, debates p\u00fablicos e manifesta\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/ce-ativistas-agitam-capital-cearense.html"}