{"published time": "2024-03-08T21-10-47-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal1.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal3.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal2.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-1.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-1.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/7.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/8.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/9.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/10.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-2.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-1.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Este a\u00f1o, el 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de Maternas de las Mujeres Trabajadoras, marcado en varios lugares del pa\u00eds en protestas contra el patriarcado y en la solidaridad antiimperialista.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Aalborg:\n  </strong>\n </h3>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  En Aalborg, los sindicatos organizaron una manifestaci\u00f3n para el 8 de marzo. Los activistas del colectivo antiimperialista tambi\u00e9n participaron con un estandarte contra la militarizaci\u00f3n del estado. El banner ten\u00eda los lemas \"\u00a1No al servicio militar femenino!\", \"\u00a1Derogue el servicio militar para todos!\", \"\u00a1Para una l\u00ednea de clase roja en el movimiento de mujeres!\" Y \"\u00a1Contra el imperialismo y el patriarcado!\". Tambi\u00e9n se distribuyeron varios folletos en solidaridad con las mujeres que luchan en Palestina y en las Guerras del Pueblo en Per\u00fa, India, Turqu\u00eda y Filipinas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6674\" data-attachment-id=\"6674\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"aal1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal1.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal1.png\" data-orig-size=\"2592,1944\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/aal1-3/\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal1.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal1.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6675\" data-attachment-id=\"6675\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"aal3\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal3.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal3.png\" data-orig-size=\"2592,1944\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/aal3-3/\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal3.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal3.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6677\" data-attachment-id=\"6677\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"aal2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal2.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal2.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal2.png\" data-orig-size=\"2592,1944\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/aal2-3/\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal2.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/aal2.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Copenhague:\n  </strong>\n </h3>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Se realiz\u00f3 una manifestaci\u00f3n en Copenhague con motivo del D\u00eda de Maternas Internacionales de las Mujeres Trabajadoras con un enfoque especial en las mujeres que luchan en partidos antiimperialistas, especialmente en Palestina. Varios discursos se solidarizaron con las mujeres luchadoras y tambi\u00e9n revelaron las condiciones patriarcales que la burgues\u00eda est\u00e1 tratando de encubrir en la sociedad burguesa danesa.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6680\" data-attachment-id=\"6680\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"3-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-1.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-1.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/3-1-15/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-1.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6681\" data-attachment-id=\"6681\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"4-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-1.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-1.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/4-1-13/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-1.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La manifestaci\u00f3n comenz\u00f3 desde el cuadrado rojo y continu\u00f3 a Bl\u00e5g\u00e5rdsplats. Cientos de antorchas que sintomaron la batalla y las demandas de las mujeres fueron llevadas a cabo por N\u00f8rrebrogade. Una pancarta con los consignas \"\u00a1Mujeres, luchan y se resisten!\" Y \"contra el imperialismo y el patriarcado tambi\u00e9n se vio durante la manifestaci\u00f3n\". Luchar llora como \"Fortalece la solidaridad internacional!\", \"\u00a1Todos en Gaza tienen derecho a la vida!\", \"\u00a1Tambi\u00e9n se grit\u00f3 Viva Viva Palestina!\" Y \"\u00a1La guerra contra la guerra, la lucha contra el estado, el imperialismo y el patriarcado!\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6683\" data-attachment-id=\"6683\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"5\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/5-24/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6684\" data-attachment-id=\"6684\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"6\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/6-20/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6686\" data-attachment-id=\"6686\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"7\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/7.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/7.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/7.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/7-17/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/7.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/7.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Cuando la manifestaci\u00f3n hab\u00eda llegado al vecindario proletario Bl\u00e5g\u00e5rden, varias masas de pesta\u00f1as palestinas colgaron de sus ventanas y dieron la bienvenida a la manifestaci\u00f3n.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6687\" data-attachment-id=\"6687\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"8\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/8.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/8.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/8.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/8-17/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/8.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/8.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6688\" data-attachment-id=\"6688\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"9\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/9.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/9.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/9.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/9-12/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/9.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/9.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6689\" data-attachment-id=\"6689\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"10\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/10.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/10.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/10.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/10-12/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/10.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/10.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Antes hasta el 8 de marzo, un Dazibao tambi\u00e9n fue colgado en el vecindario proletario Bl\u00e5g\u00e5rden en el Parque Popular. \u00a1El Dizibao ten\u00eda el eslogan \"Feminismo proletario para el comunismo!\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6678\" data-attachment-id=\"6678\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"1-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-2.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-2.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/1-2-16/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-2.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-2.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6679\" data-attachment-id=\"6679\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"2-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-1.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-1.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/2-1-20/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-1.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/", "type": "article", "title": "Actividades para el 8 de marzo", "description": "Este a\u00f1o, el 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de Maternas de las Mujeres Trabajadoras, marcado en varios lugares del pa\u00eds en protestas contra el patriarcado y en la solidaridad antiimperialista. Aalborg: En Aalborg una demostraci\u00f3n ...", "modified time": "2024-03-08T21:11:55+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}