{"published time": "2024-02-27T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/hamburg-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Hamburg|27.02.2024| 25 \u015eubat Pazar g\u00fcn\u00fc, AT\u0130F\u2019e ba\u011fl\u0131 Hamburg Derne\u011fi \u00fcyelerin yo\u011fun kat\u0131l\u0131m\u0131 ile 49. genel kurulu ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Sayg\u0131 duru\u015fu ile ba\u015flayan genel kurulda yap\u0131lan a\u00e7\u0131l\u0131\u015f konu\u015fmas\u0131nda: \u201cDerne\u011fimiz a\u00e7\u0131ld\u0131\u011f\u0131ndan bu g\u00fcne kadar, \u00a049 y\u0131ld\u0131r faaliyetini kesintisiz olarak devam ettirmektedir .Derne\u011fimiz T\u00fcrkiye ve T\u00fcrkiye K\u00fcrdistan\u2019dan gelen g\u00f6\u00e7men emek\u00e7ilerin ekonomik demokratik talepleri i\u00e7in kurulmu\u015f ve faaliyetlerini geni\u015fleterek \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 devam ettirmi\u015ftir.\u201d denildi. Faaliyet , siyasi ve mali raporlar\u0131n okunup tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, yeni d\u00f6nem y\u00f6netim ve denetim kurulu se\u00e7ildi. \u00a0\u00d6zellikle son d\u00f6nemde dernek faaliyetlerinden kaynakl\u0131 yeni \u00fcyelerin olmas\u0131 motivasyonu artt\u0131rd\u0131.\n </p>\n <div dir=\"ltr\" id=\"x_AppleMailSignature\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\" id=\"x_AppleMailSignature\">\n  Genel kurul \u201cBirlik M\u00fccadele Zafer, \u00a0Ya\u015fas\u0131n AT\u0130K YDG Yeni Kad\u0131n\u201d slogan\u0131yla son buldu.\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hamburg-dernegi-49-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "Hamburg Derne\u011fi 49. Genel Kurulu\u2019nu Ger\u00e7ekle\u015ftirdi", "description": "Hamburg|27.02.2024| 25 \u015eubat Pazar g\u00fcn\u00fc, AT\u0130F'e ba\u011fl\u0131 Hamburg Derne\u011fi \u00fcyelerin yo\u011fun kat\u0131l\u0131m\u0131 ile 49...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}