{"published time": "2024-02-27T17-11-45-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-26-at-10.39.59.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1000\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1109px) 100vw, 1109px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-26-at-10.39.59.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-26-at-10.39.59.jpeg\" width=\"1109\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Um \u00e1lbum musical de 29 faixas para contar a saga do n\u00e1ufrago Aleixo Garcia que h\u00e1 500 anos viajou aos Andes junto com ind\u00edgenas guaranis de Santa Catarina e Mato Grosso do Sul, usando o Caminho do Peabiru e descobrindo o imp\u00e9rio inca bem antes dos espanh\u00f3is, \u00e9 o sonho que o artista pantaneiro Moacir Lacerda est\u00e1 realizando neste 2024 em seu Estado, com o lan\u00e7amento de\n  <em>\n   \u201cAleixo Garcia \u2013 A Jornada \u00c9pica\u201d.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Embora ele esteja ainda \u00e0 busca de novas parcerias, as grava\u00e7\u00f5es est\u00e3o a todo vapor, no est\u00fadio do m\u00fasico Gilson Esp\u00edndola na capital Campo Grande.\n </p>\n <p>\n  As faixas est\u00e3o quase finalizadas e o lan\u00e7amento do CD est\u00e1 previsto para o fim de mar\u00e7o.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Livro infantil pr\u00f3-ind\u00edgena\n </h4>\n <p>\n  O musicista Moacir, (cujo apelido carinhoso \u00e9 \u201cAlma Pantaneira\u201d), tem uma vasta lista de obras art\u00edsticas e \u00e9 um dos fundadores da famosa ACABA (Associa\u00e7\u00e3o dos Compositores Aut\u00f4nomos do Bairro Amamba\u00ed), de pesquisa e incentivo ao folclore.\n </p>\n <p>\n  \u201c(O festejo dos 500 Anos de Aleixo Garcia) n\u00e3o \u00e9 somente a quest\u00e3o da m\u00fasica\u201d, diz Moacir. \u201cTem um ciclo de palestras para debater o tema com a sociedade, com nomes como o professor Gilson Martins (ex-presidente da Sociedade de Arqueologia Brasileira, ex-dirigente do Museu de Arqueologia da Univ. Federal do MS, hoje membro \u00a0do Inst. Hist\u00f3rico e Geogr\u00e1fico do MS). Nomes tamb\u00e9m como Rodrigo Teixeira, escritor; o Carlos Vera, o Gilson Esp\u00edndola e a jornalista Rosana Bond l\u00e1 de Florian\u00f3polis\u201d.\n </p>\n <p>\n  E prossegue: \u201cTem tamb\u00e9m (a proposta de publicar) um livro infantil ilustrado para contar essa hist\u00f3ria para as gera\u00e7\u00f5es que precisam mudar a mentalidade (colonialista e branca, contr\u00e1ria aos \u00edndios).\u201d\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  O primeiro europeu\n </h4>\n <p>\n  \u201cUma coisa que, infelizmente, eu vou ter tamb\u00e9m que cantar \u00e9 a dizima\u00e7\u00e3o dos povos origin\u00e1rios, que come\u00e7ou a partir dessas entradas (dos primeiros estrangeiros brancos)\u201d, lamenta Moacir.\n </p>\n <p>\n  \u201cO repert\u00f3rio tem aspectos hist\u00f3ricos, sociais, quest\u00f5es etimol\u00f3gicas, as etnias ind\u00edgenas e o seu exterm\u00ednio e sofrimento, (\u2026) n\u00e3o somente na Am\u00e9rica do Sul, mas tamb\u00e9m na A.Central e na A.do Norte. Este \u00e1lbum canta essa espolia\u00e7\u00e3o, essa dizima\u00e7\u00e3o. Por isso, na capa, estar\u00e1 o Aleixo Garcia e a figura de um inca e (outras) figuras ind\u00edgenas ali. Ele n\u00e3o \u00e9 o descobridor. Ele foi o primeiro europeu que chegou nessas terras. Aqui j\u00e1 habitavam na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas por mais de 10.000 anos, segundo estudos arqueol\u00f3gicos\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  MS como ber\u00e7o da Am\u00e9rica\n </h4>\n <p>\n  \u201cA partir dessa caminhada do A. Garcia, praticamente todas as expedi\u00e7\u00f5es de funda\u00e7\u00e3o da maioria dos pa\u00edses sul-americanos passam por M.Grosso do Sul, na regi\u00e3o de Albuquerque. A partir disso, aqui \u00e9 o ber\u00e7o da Am\u00e9rica Latina\u201d, refor\u00e7a Moacir.\n </p>\n <p>\n  \u201cPorque, daqui dessa regi\u00e3o, voc\u00ea poderia ir para o norte, Amaz\u00f4nia.Poderia ir para o sul, ao Paraguai, Argentina, Uruguai, Chile. Ao Atl\u00e2ntico e ao Pac\u00edfico. Poderia ir \u00e0 Bol\u00edvia e (ainda ao leste) encontraria M.Gerais, S.Paulo, R. de Janeiro\u201d, mapeia.\n </p>\n <p>\n  \u201c\u00c9 um ponto central essa regi\u00e3o (chamada pelos espanh\u00f3is de 1500) de Laguna de los Xarayes, onde conviviam v\u00e1rias na\u00e7\u00f5es ind\u00edgenas. Os paiagu\u00e1s, os guaicurus, guat\u00f3s,porrudos e xarayes. Tinha abund\u00e2ncia de peixe e ca\u00e7a. Viviam ali as na\u00e7\u00f5es (dos baixios) e tamb\u00e9m as na\u00e7\u00f5es incaicas (das altitudes)\u201c, diz o m\u00fasico.\u201cElas tinham contato (entre si), e isso a\u00ed era o ber\u00e7o da Am\u00e9rica Latina.\u201d\n </p>\n <p>\n  As m\u00fasicas refletem toda esta variedade, informa ele.\u201cT\u00eam influ\u00eancias espanholas, sons ind\u00edgenas, h\u00e1 lamentos, r\u00e9quiens,chamam\u00e9s, rasqueados. Voc\u00ea pega a cultura musical saindo l\u00e1 de 1500 e vai trazendo para c\u00e1, para os nossos dias.\u201d\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Medo e negacionismo\n </h4>\n <p>\n  Mesmo passados 5 s\u00e9culos, os feitos de Aleixo Garcia e seus amigos ind\u00edgenas incomodam as classes dominantes do Brasil e Am\u00e9rica do Sul. \u201cIsso porque o simbolismo da for\u00e7a guarani (notadamente guerreira) e o grande poder de sua cultura revigorada na divulga\u00e7\u00e3o de hoje fazem com os capitalistas sintam medo\u201d, diz Rosana Bond, autora do livro pioneiro e j\u00e1 cl\u00e1ssico\n  <strong>\n   <em>\n    A saga de Aleixo Garcia: O descobridor do imp\u00e9rio inca\n   </em>\n  </strong>\n  (vers\u00e3o digital editora Aimber\u00ea/AND, 2022).\n </p>\n <p>\n  \u201c\u00c9 um temor descontrolado frente \u00e0 classe explorada, da qual as na\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias fazem parte. Povos inteiros que o capital tenta extinguir ou sufocar, para se apossar de seus recursos naturais/materiais, recebendo em troca uma altivez e uma coragem resistente que parece eterna\u201d, diz Rosana.\n </p>\n <p>\n  \u201cA rea\u00e7\u00e3o dos medrosos, por isso, tem sido aquela t\u00edpica da covardia: negar ou fugir. Pois eles agora decidiram dizer que Aleixo nunca existiu. E que tamb\u00e9m nunca existiu sua viagem (sa\u00edda de SC) de descoberta do imp\u00e9rio dos incas, junto com os bravos guaranis\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Doen\u00e7a psicol\u00f3gica?\n </h4>\n <p>\n  Dias atr\u00e1s foi isso mesmo que aconteceu no Paraguai e no Mato Grosso do Sul.\n </p>\n <p>\n  Quase ao mesmo tempo, como se fosse algo combinado, 2 historiadores, um em Assun\u00e7\u00e3o e outro em C.Grande, passaram a negar a exist\u00eancia de Aleixo.\n </p>\n <p>\n  E ambos, igualmente, passaram a exigir de grupos pr\u00f3-festejos dos 500 Anos e Caminho do Peabiru a apresenta\u00e7\u00e3o de provas sobre Garcia.\n </p>\n <p>\n  No caso do MS, um membro das classes dominantes, M. Lorenzetto, afirmou no\n  <em>\n   Campo Grande News\n  </em>\n  , em 17 de fevereiro: \u201cDesafio qualquer historiador a mostrar um documento de Aleixo Garcia sa\u00eddo dos arquivos espanh\u00f3is ou portugueses. Posso desafiar por ter feito essa exaustiva pesquisa\u201d.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 uma mentira deslavada, dizem moradores do MS. \u00c9 poss\u00edvel que esta pessoa esteja com grave enfermidade psicol\u00f3gica, sup\u00f5em e lamentam antigos colegas do desafiante.\n </p>\n <p>\n  Isso porque a m\u00eddia registrou a presen\u00e7a de M.em 26 de maio de 2009 em evento do governo estadual, que lan\u00e7ou livros \u201cque resgatam as origens hist\u00f3ricas do MS\u201d.\n </p>\n <p>\n  Um destes livros, elogiado pelo pr\u00f3prio M. \u00e0 imprensa no dia do evento, era do autor quinhentista Ruy D\u00edaz de Guzm\u00e1n (1559-1629), um dos documentos mais not\u00e1veis da conquista sul-americana.\n </p>\n <p>\n  Na obra, denominada\n  <strong>\n   <em>\n    Historia del Descubrimiento, Poblacion y Conquista de las Prov\u00edncias del Rio de la Plata\n   </em>\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   <em>\n   </em>\n  </strong>\n  Guzm\u00e1n informou sobre a viagem de Aleixo aos incas, dando inclusive o ponto alcan\u00e7ado por ele (entre as futuras vilas de Mizque e Tomina).\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  O \u201cperigo da for\u00e7a descomunal guarani\u201d\n </h4>\n <p>\n  Aliado do latif\u00fandio, M. escreveu que \u201cuma antiga lenda ronda os \u00edndios guaranis: seriam imbat\u00edveis. \u00c9 o chamado \u2018ethos guarani\u2019, tra\u00e7os caracter\u00edsticos que o diferenciariam de outros grupos ind\u00edgenas. Existiria uma for\u00e7a descomunal desse povo quando em combate. Ao contr\u00e1rio do que muitos imaginam, essa ideia, perigosa, n\u00e3o nasce na Guerra do Paraguai. Surge com a figura lend\u00e1ria de Aleixo Garcia.\u201d\n </p>\n <p>\n  M. deixou clara a falta de valentia dos latifundi\u00e1rios frente a isso: \u201cA lenda de A.Garcia vem sendo usada para demonstrar que os \u00edndios guaranis podem ir \u00e0 luta, podem tomar fazendas dos brasileiros em nossa fronteira. Afinal, n\u00e3o seriam imbat\u00edveis?\u201d As palavras de M. mostram o impacto causado por Aleixo e seus amigos guaranis, presente no \u00f3dio devotado a eles pelos criminosos capitalistas rurais, 5 s\u00e9culos depois da espl\u00eandida saga.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/enfrentando-o-latifundio-musical-festeja-os-incas-os-guaranis-e-o-peabiru/", "type": "article", "title": "Enfrentando o latif\u00fandio, musical festeja os incas, os guaranis e o Peabiru - A Nova Democracia", "description": "Mesmo passados 5 s\u00e9culos, os feitos de Aleixo Garcia e seus amigos ind\u00edgenas incomodam as classes dominantes do Brasil e Am\u00e9rica do Sul.", "modified time": "2024-02-27T17:11:48-03:00", "updated time": "2024-02-27T17:11:48-03:00", "author": ["\u00c2ngelo de Carvalho"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["arqueologia", "Luta dos povos ind\u00edgenas"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}