{"published time": "2024-02-27T18-36-28-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Com-apoio-de-Luiz-Inacio-e-do-PT-Bancada-evangelica-se-reforca-ampliando-privilegios.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Com-apoio-de-Luiz-Inacio-e-do-PT-Bancada-evangelica-se-reforca-ampliando-privilegios.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Com-apoio-de-Luiz-Inacio-e-do-PT-Bancada-evangelica-se-reforca-ampliando-privilegios.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Uma medida que alargar\u00e1 a isen\u00e7\u00e3o fiscal de igrejas avan\u00e7a a passos largos. Hoje, a PEC 5/23, que trata sobre a \u201cimunidade tribut\u00e1ria\u201d, foi aprovada por unanimidade em uma Comiss\u00e3o da C\u00e2mara de Deputados. Seu relator, Fernando M\u00e1ximo (Uni\u00e3o Brasil, Goi\u00e1s) defendeu que sindicatos e partidos pol\u00edticos deveriam ser exclu\u00eddos da isen\u00e7\u00e3o, ampliando-a somente para entidades e templos religiosos. A medida possui apoio da base governista, formada pelo PT e outras siglas da falsa esquerda e do \u201cCentr\u00e3o\u201d.\n </p>\n <p>\n  Com a nova medida, qualquer organiza\u00e7\u00e3o ligada \u00e0s igrejas ter\u00e1 isen\u00e7\u00e3o de impostos, numa condi\u00e7\u00e3o de \u201cimunidade tribut\u00e1ria\u201d, que \u00e9 como ficou conhecida a PEC no Congresso. O relator do projeto \u00e9 Marcelo Crivella, ex-prefeito do Rio de Janeiro que hoje \u00e9 deputado pelo Republicanos. Crivella j\u00e1 havia afirmado em ocasi\u00e3o anterior que \u201ccom certeza toda bancada evang\u00e9lica se mobilizaria contra o governo Lula, que n\u00e3o vai querer comprar uma briga desse tamanho\u201d.\n </p>\n <p>\n  Com o apoio \u00e0 medida, que deve ser encaminhada para vota\u00e7\u00e3o no plen\u00e1rio em breve, Luiz In\u00e1cio dificilmente conseguir\u00e1 alcan\u00e7ar seu objetivo de diminuir sua rejei\u00e7\u00e3o entre os evang\u00e9licos. Para alcan\u00e7ar isso, n\u00e3o adianta dar isen\u00e7\u00e3o fiscal \u00e0s igrejas, medida que ser\u00e1 considerada vulgar pela massa evang\u00e9lica que o rejeita, enquanto que n\u00e3o alterar\u00e1 a base ideol\u00f3gica de extrema-direita da maioria das lideran\u00e7as pentecostais. Em contraparte, certamente fortalecer\u00e1 gente como Silas Malafaia, figura de proa na agita\u00e7\u00e3o de extrema-direita do \u00faltimo dia 25.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o poucas as isen\u00e7\u00f5es fiscais, \u00e0s entidades e templos religiosos. Durante a pandemia, o Congresso aprovou uma lei que dispensou as igrejas de pagarem impostos que contabilizavam R$ 1,2 bilh\u00e3o. De um total de 9.230 grupos evang\u00e9licos existentes no pa\u00eds, somente 5 das igrejas concentravam 70% dessa d\u00edvida. Entre elas est\u00e1 a de RR Soares, cujo filho, deputado David Soares, foi quem sugeriu a emenda na \u00e9poca.\n </p>\n <p>\n  Dados encontrados na Procuradoria Geral da Fazenda Nacional indicam que 16 grupos religiosos concentram uma d\u00edvida enorme fruto do n\u00e3o pagamento de impostos: R$ 1,6 bilh\u00e3o. A primeira colocada, que sai \u00e0 frente devendo mais de meio bilh\u00e3o, \u00e9 uma igreja de fachada controlada pelo grupo de sa\u00fade privada Golden Cross. Em seguida est\u00e1 a empresa registrada em nome de um falecido, que deve R$ 388 milh\u00f5es. A terceira, devedora de R$ 153,6 milh\u00f5es, \u00e9 do pastor Valdomiro, que convidou Bolsonaro em sua igreja nas v\u00e9speras do primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es de 2022. Da\u00ed pode-se ver quem s\u00e3o os principais interessados na \u201cimunidade tribut\u00e1ria\u201d: grupos milion\u00e1rios ligados ao monop\u00f3lio privado de servi\u00e7os de sa\u00fade, empresas de fachada para lavagem de dinheiro e exploradores da f\u00e9 alheia. \u00c9 a essa gente que o governo federal quer se aliar para poder diminuir a sua rejei\u00e7\u00e3o perante os setores evang\u00e9licos?\n </p>\n <p>\n  A \u201cbancada evang\u00e9lica\u201d \u00e9 formada por mais de 200 deputados. Refor\u00e7ada pela \u201cbancada conservadora\u201d, ela chega a 380. Entre eles est\u00e1 a nata da extrema-direita golpista organizada nas mais diferentes siglas pol\u00edtico-partid\u00e1rias do pa\u00eds. Por exemplo, o not\u00f3rio bolsonarista Magno Malta, que subiu no trio el\u00e9trico durante a \u00faltima manifesta\u00e7\u00e3o convocada por Jair Bolsonaro em 25 de fevereiro. Malta criticou Luiz In\u00e1cio no m\u00eas passado, quando a Receita Federal suspendeu uma medida editada ainda no governo Bolsonaro que ampliava a isen\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a pastores evang\u00e9licos. A rea\u00e7\u00e3o da bancada evang\u00e9lica foi quase imediata. E Lula recuou, dando o seu apoio \u00e0 PEC, que hoje foi aprovada na Comiss\u00e3o da C\u00e2mara.\n </p>\n <p>\n  Luiz In\u00e1cio (e o PT) provavelmente manter\u00e1 o argumento de que \u201c\u00e9 preciso dialogar com os evang\u00e9licos\u201d, lan\u00e7ando areia nos olhos somente de si mesmo, enquanto a lavagem de dinheiro segue legalizada para um setor espec\u00edfico do Pa\u00eds. Nota-se que, quanto mais dinheiro acumula, mais poderosos se tornam essas falsas lideran\u00e7as religiosas, extremistas; e, logo, mais influ\u00eancia pol\u00edtica e ideol\u00f3gica na sociedade. A sa\u00edda adotada por Luiz In\u00e1cio \u00e9, portanto, aqui tamb\u00e9m, a concilia\u00e7\u00e3o vil, que dar\u00e1 no agravamento de sua delicada situa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/com-apoio-de-luiz-inacio-e-do-pt-bancada-evangelica-se-reforca-ampliando-privilegios/", "type": "article", "title": "Com apoio de Luiz In\u00e1cio e PT, 'bancada evang\u00e9lica' ligada \u00e0 extrema-direita ganha cada vez mais poder - A Nova Democracia", "description": "Com apoio do PT, Bancada evang\u00e9lica se refor\u00e7a ampliando privil\u00e9gios. Lula dificilmente diminuir\u00e1 sua rejei\u00e7\u00e3o entre os evang\u00e9licos, enquanto certamente fortalecer\u00e1 gente como Silas Malafaia.", "modified time": "2024-02-27T18:50:52-03:00", "updated time": "2024-02-27T18:50:52-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Bancada evang\u00e9lica", "Igrejas", "Imunidade tribut\u00e1ria"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}