{"published time": "2024-02-27T15-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Wir ver\u00f6ffentlichen Bilder, welche uns zugeschickt wurden:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Im leipziger Stadtteil Sch\u00f6nefeld sind Plakate aufgetaucht, die zum 8. M\u00e4rz mobilisieren. Die Demonstration, zu der aufgerufen wird, startet am 8. M\u00e4rz um 16:00 Uhr am Augustusplatz.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   DEMONSTRATION:\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  8. M\u00e4rz 2024\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  16:00 Uhr\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Augustusplatz, Leipzig\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8335-leipzig-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Leipzig: Mobilisierung zum 8. M\u00e4rz 2024", "tags": ["Frauenbewegung", "8. M\u00e4rz", "Internationaler Frauentag", "Rotes Frauenkomitee", "Leipzig", "Internationaler Frauenkampftag", "Frauen heraus zum Kampf", "Frauen"]}