{"published time": "2024-02-27T09-17-48-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/1358168-le-pantheon-illumine-lors-de-la-ceremonie-officielle-pour-missak-manouchian-et-s-1503866894-696x464.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width:767px){.tdi_74{margin-right:-20px!important;margin-left:-20px!important}}\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease-in-out;transition:all 0.3s ease-in-out}.tdb_single_featured_image img{display:block;width:100%}.tdb_single_featured_image video{max-width:100%}.tdb_single_featured_image .tdb-caption-text{z-index:1;text-align:left;font-size:11px;font-style:italic;font-weight:normal;line-height:17px;color:#444}.tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center .tdb-caption-text{text-align:center;left:0;right:0;margin-left:auto;margin-right:auto}.tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text{text-align:right;left:auto;right:0}.tdb-no-featured-img{background-color:#f1f1f1;width:100%;height:500px}.tdb-no-featured-audio{height:59px}.tdi_74 .td-audio-player{font-size:12px}.tdi_74 .tdb-caption-text{margin:6px 0 0;color:#878787;font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:12px!important}.tdi_74:hover .tdb-block-inner:before{opacity:0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <a data-caption=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/1358168-le-pantheon-illumine-lors-de-la-ceremonie-officielle-pour-missak-manouchian-et-s-1503866894.jpg\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </a>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content{margin-bottom:0;*zoom:1}.tdb_single_content:before,.tdb_single_content:after{display:table;content:'';line-height:0}.tdb_single_content:after{clear:both}.tdb_single_content .tdb-block-inner>*:not(.wp-block-quote):not(.alignwide):not(.alignfull.wp-block-cover.has-parallax):not(.td-a-ad){margin-left:auto;margin-right:auto}.tdb_single_content a{pointer-events:auto}.tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Top Ad'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 1'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad1 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 2'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad2 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 3'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-bottom_ad .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Bottom Ad'!important}.tdb_single_content .id_top_ad,.tdb_single_content .id_bottom_ad{clear:both;margin-bottom:21px;text-align:center}.tdb_single_content .id_top_ad img,.tdb_single_content .id_bottom_ad img{margin-bottom:0}.tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle,.tdb_single_content .id_bottom_ad .adsbygoogle{position:relative}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin-bottom:15px}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left img,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right img,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-bottom:0}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{text-align:center}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{float:left;margin-top:9px;margin-right:21px}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right{float:right;margin-top:6px;margin-left:21px}.tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title{width:300px;height:250px}.tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title:before{position:absolute;top:50%;-webkit-transform:translateY(-50%);transform:translateY(-50%);margin:auto;display:table;width:100%}.tdb_single_content .tdb-block-inner.td-fix-index{word-break:break-word}.tdi_75 .wp-caption-text,.tdi_75 figcaption{margin:6px 0 26px 0;font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:12px!important;font-style:italic!important;color:#878787}.tdi_75,.tdi_75>p,.tdi_75 .tdb-block-inner>p{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:17px!important}.tdi_75 h1{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h2{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:22px!important;font-weight:800!important}.tdi_75 h3:not(.tds-locker-title){font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h4{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h5{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h6{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 li{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 .tdb-block-inner blockquote p{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h1,.tdi_75 h2,.tdi_75 h3:not(.tds-locker-title),.tdi_75 h4,.tdi_75 h5,.tdi_75 h6{color:#bf2b2b}.tdi_75 a{color:#a52626}.tdi_75 .page-nav a,.tdi_75 .page-nav span,.tdi_75 .page-nav>div{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin:0 auto 26px auto}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{margin-right:0}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right{margin-left:0}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .td-a-ad{float:none;text-align:center}.tdb_single_content .td-a-ad img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .tdc-a-ad{float:none}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   <em>\n    Le Comit\u00e9 de R\u00e9daction de Nouvelle Epoque a d\u00e9cid\u00e9 de publier cet article soumis par un lecteur au sujet de la panth\u00e9onisation du r\u00e9sistant Missak Manouchian et de ses compagnons, et tient \u00e0 pr\u00e9ciser qu\u2019il peut ne pas partager toutes les prises de position de l\u2019article.\n   </em>\n   <br/>\n   <em>\n    Vous pouvez retrouver\n    <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/missak-manouchian-au-panthon-vraiment/\">\n     ici\n    </a>\n    un autre article publi\u00e9 en juin 2023 lors de la premi\u00e8re annonce de cette \u201cpanth\u00e9onisation\u201d.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   Dans quelques heures Missak Manouchian et sa femme M\u00e9lin\u00e9e seront enterr\u00e9s au Panth\u00e9on, monument parisien o\u00f9 reposent les \u00ab\u00a0figures de l\u2019Histoire de France\u00a0\u00bb.\n   <br/>\n   Missak et ses vingt-trois camarades, juifs, r\u00e9publicains espagnols, apatrides ne se sont pas simplement \u00ab\u00a0battus pour la France\u00a0\u00bb ils ont lutt\u00e9 contre le fascisme hitl\u00e9rien comme tous les r\u00e9sistants mais ont cette particularit\u00e9 centrale d\u2019\u00eatre tous des militants communistes qui ont fait le sacrifice le plus grand, le plus haut en donnant leur vie pour le peuple.\n   <br/>\n   Missak et ses camarades ont pr\u00e9par\u00e9 le terrain, en versant leur sang comme des dizaines de milliers de membres du glorieux Parti Communiste de France, pour la conqu\u00eate des acquis sociaux de 1945, la retraite ou la s\u00e9curit\u00e9 sociale.\n  </p>\n  <p>\n   Quelle ignoble hypocrisie quand on sait avec quelle violence et d\u00e9termination la bourgeoisie s\u2019est attaqu\u00e9e \u00e0 ces grandes conqu\u00eates pay\u00e9es par le sang entre autre des fusill\u00e9s de l\u2019Affiche Rouge.\n   <br/>\n   Cette hypocrisie r\u00e9v\u00e8le toujours plus son infamie lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 rendu public que Marine Le Pen, dirigeante du RN, a \u00e9t\u00e9 convi\u00e9e \u00e0 cette c\u00e9r\u00e9monie, malgr\u00e9 qu\u2019elle soit la fille du boucher tortionnaire du peuple alg\u00e9rien Jean-Marie le Pen, fondateur du FN. Le FN a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 par une clique de collabos, de miliciens vichystes, d\u2019ex-p\u00e9tainiste, de membres de la Waffen SS, de la division Charlemagne etc.\n   <br/>\n   Ainsi on accepte \u00e0 l\u2019hommage \u00e0 des r\u00e9sistants communistes la pr\u00e9sence des h\u00e9ritiers directs de leurs bourreaux.\n  </p>\n  <p>\n   Ce scandale atteint son comble lorsqu\u2019on sait que les derniers r\u00e9sistants FTP-MOI (Francs-Tireurs et Partisans, Main d\u2019\u0153uvre immigr\u00e9) n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 convi\u00e9s \u00e0 la c\u00e9r\u00e9monie, leur demande de participation ayant re\u00e7u une fin de non-retour.\n   <br/>\n   C\u2019est le cas notamment de L\u00e9on Landini, figure de la r\u00e9sistance communiste lyonnaise qui d\u00e9nonce avec fureur le m\u00e9pris de l\u2019Etat Fran\u00e7ais qui a sciemment ignor\u00e9 sa requ\u00eate d\u2019invitation pour l\u2019hommage.\n   <em>\n    (ndlr = apr\u00e8s un toll\u00e9 suscit\u00e9 par cette nouvelle, L\u00e9on Landini a re\u00e7u une invitation moins de 48 heures avant l\u2019hommage)\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Pourquoi la bourgeoisie organise cette \u00e9v\u00e8nement maintenant\u00a0?\n   </strong>\n   <br/>\n   Il y a \u00e9videmment une dimension politique forte derri\u00e8re cette panth\u00e9onisation, on ressort \u00e0 peine d\u2019une loi ultra-r\u00e9actionnaire anti-immigration et l\u2019\u00c9tat en pleine r\u00e9actionnarisation cherche \u00e0 masquer la crise profonde du syst\u00e8me capitaliste en d\u00e9signant comme responsables des malheurs du peuple les immigr\u00e9s, on essaye de d\u00e9montrer qu\u2019il y a des bons immigr\u00e9s, patriotes, travailleurs et qui ne font pas de vagues\u00a0; et des mauvais immigr\u00e9s, des immigr\u00e9s islamis\u00e9s parasites.\n   <br/>\n   Si Macron parle de Missak Manouchian 80 ans apr\u00e8s sa mort, c\u2019est pour r\u00e9pondre \u00e0 ses dessins politique, donner un exemple d\u2019un \u00ab\u00a0bon immigr\u00e9 assimil\u00e9\u00a0\u00bb, l\u2019engagement communiste de Manouchian \u00e9tant \u00e9videmment au mieux vaguement mentionn\u00e9 en sous-texte.\n  </p>\n  <p>\n   Macron et sa clique n\u2019en ont que faire de Missak Manouchian et de l\u2019Affiche Rouge. Ils ne pensent que par calcul politique, comme avec l\u2019interview dans le torchon r\u00e9visionniste qu\u2019est devenue l\u2019Humanit\u00e9 au cours de laquelle le P\u2019C\u2019F offre une tribune ouverte \u00e0 Macron dans laquelle il affirme qu\u2019il ne fallait pas laisser le \u00ab\u00a0combat contre l\u2019immigration clandestine \u00e0 l\u2019extr\u00eame droite\u00a0\u00bb. Rappelons que l\u2019immigration clandestine a pourtant vu na\u00eetre la grande majorit\u00e9 des combattants et combattantes de l\u2019Affiche Rouge.\n   <br/>\n   Cet hommage n\u2019est qu\u2019une insulte, une provocation, un crachat fait par la bourgeoisie sur la tombe des H\u00e9ros de la R\u00e9sistance.\n  </p>\n  <p>\n   Missak et ses camarades n\u2019ont pas leur place dans un Panth\u00e9on de la bourgeoisie, leurs corps n\u2019ont rien \u00e0 faire aux c\u00f4t\u00e9s de ceux des mar\u00e9chaux napol\u00e9onien ou de Jean Monnet\u00a0: Missak, M\u00e9lin\u00e9e et les autres ont consacr\u00e9 leurs vie \u00e0 abattre la bourgeoisie, \u00e0 organiser la R\u00e9volution Socialiste. La m\u00e9moire de nos camarades ne sera pas honor\u00e9e \u00e0 travers une c\u00e9r\u00e9monie projet\u00e9e sur les cha\u00eenes t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es des monopoles m\u00e9diatiques bourgeois, ils sont honor\u00e9s au quotidien par la jeunesse prol\u00e9taire de France, leurs noms r\u00e9sonnent dans les soul\u00e8vements de Juin et dans les actions quotidiennes des dignes h\u00e9ritiers des Bataillons de la Jeunesse.\n  </p>\n  <p>\n   Missak, les glorieux combattants de l\u2019Affiche Rouge et tous les autres vivent dans l\u2019ardente lutte du prol\u00e9tariat de France, alors ne laissons jamais les corps de nos camarades bafou\u00e9s par les pires r\u00e9actionnaires\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   80 ans apr\u00e8s nous nous souvenons du sacrifice de nos camarades et nous levons toujours plus haut le Drapeau Rouge de ceux qui \u00e9taient \u00ab\n   <em>\n    Amoureux de vivre \u00e0 en mourir\u00bb,\n   </em>\n   nous affirmons avec certitude que leurs corps reposeront t\u00f4t ou tard dans la France Socialiste pour laquelle ils ont donn\u00e9 leur vie.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/tribune-des-lecteurs-missak-manouchian-linfame-insulte-de-la-bourgeoisie-a-la-resistance/", "type": "article", "title": "[Tribune des lecteurs] Missak Manouchian, l\u2019inf\u00e2me insulte de la bourgeoisie \u00e0 la R\u00e9sistance. - Nouvelle \u00c9poque", "description": "Le Comit\u00e9 de R\u00e9daction de Nouvelle Epoque a d\u00e9cid\u00e9 de publier cet article soumis par un lecteur au sujet de la panth\u00e9onisation du r\u00e9sistant Missak Manouchian et de ses compagnons, et tient \u00e0 pr\u00e9ciser qu\u2019il peut ne pas partager toutes les prises de position de l\u2019article.Vous pouvez retrouver ici un autre article publi\u00e9 en juin [\u2026]", "modified time": "2024-02-27T09:17:50+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Histoire", "Lutte des classes"]}