{"published time": "2024-02-27T99-99-97", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/ceviri-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  \u00c7EV\u0130R\u0130 |27.02.2024|\n  <strong>\n   Almanya\u2019n\u0131n En Yeni A\u015f\u0131r\u0131 Sa\u011f Partisi\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Thomas Klikauer ve Danny Antonelli*\n </p>\n <p>\n  \u0130\u00e7 istihbarat te\u015fkilat\u0131 BfV\u2019nin [bir t\u00fcr Bat\u0131-Alman Stasi\u2019si] eski patronu ve a\u00e7\u0131k s\u00f6zl\u00fc Yahudi kar\u015f\u0131t\u0131 a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 Hans-Georg Maa\u00dfen, 2024 \u015eubat\u2019\u0131n\u0131n sonunda tehditkar ve kabaday\u0131 g\u00f6r\u00fcn\u00fcml\u00fc g\u00fcvenlik g\u00f6revlileriyle \u00e7evrili yeni bir a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131 siyasi parti daha kurdu. Partisinin ad\u0131 Werte Union ya da De\u011ferler Birli\u011fi.\n </p>\n <p>\n  T\u0131pk\u0131 CDU\u2019ya meydan okumak i\u00e7in AfD\u2019yi kuran eski CDU\u2019lu Alexander Gauland gibi, Maa\u00dfen\u2019in tek ki\u015filik g\u00f6sterisi de Almanya\u2019n\u0131n geleneksel sa\u011f\u0131 olan muhafazakar CDU\u2019ya meydan okumak istiyor.\n </p>\n <p>\n  On bir y\u0131ll\u0131k Neo-Nazi AfD\u2019den farkl\u0131 olarak, yeni kurulan De\u011ferler Birli\u011fi de Gauland\u2019\u0131n Neo-Nazi AfD\u2019sine meydan okuyor.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in yeni partisi CDU\u2019nun modas\u0131 ge\u00e7mi\u015f So\u011fuk Sava\u015f slogan\u0131 \u201cSosyalizm Yerine \u00d6zg\u00fcrl\u00fck\u201d alt\u0131nda faaliyet g\u00f6steriyor. Parti, McCarthy tarz\u0131 bir \u201cyataklar\u0131n alt\u0131ndaki k\u0131z\u0131llar\u201d paranoyas\u0131yla hareket ediyor.\n </p>\n <p>\n  Bu olgu Hofstadter\u2019in 1964 y\u0131l\u0131nda Harper\u2019s Magazine\u2019de siyasi paranoya \u00fczerine yazd\u0131\u011f\u0131 ufuk a\u00e7\u0131c\u0131 makaleden beri bilinmektedir.\n </p>\n <p>\n  Garip bir \u015fekilde, Maa\u00dfen ve birka\u00e7 takip\u00e7isi partisinin kurulu\u015fu i\u00e7in Remagen yak\u0131nlar\u0131ndaki Ren nehrinde k\u00fc\u00e7\u00fck bir teknede topland\u0131. Buras\u0131 gazetecilerin ya da halk\u0131n girmesine izin verilmeyen olduk\u00e7a izole bir yerdi.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in tek ki\u015filik g\u00f6sterisi \u2013fa\u015fizme yak\u0131n gericilerle birlikte- Almanya\u2019n\u0131n geleneksel muhafazakarlar\u0131, Merkel\u2019in ve \u015fimdi de Merz\u2019in partisi CDU\u2019nun sa\u011f\u0131ndaki a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f se\u00e7menleri kendine \u00e7ekmek istiyor.\n </p>\n <p>\n  Hans-Georg Maa\u00dfen, Almanya\u2019n\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f\u0131nda mini F\u00fchrer olmaya aday bir karbon kopyadan beklenece\u011fi \u00fczere, \u015fa\u015f\u0131rt\u0131c\u0131 olmayan bir \u015fekilde ve oybirli\u011fiyle parti ba\u015fkan\u0131 se\u00e7ildi.\n </p>\n <p>\n  Asl\u0131nda Maa\u00dfen\u2019in as\u0131l plan\u0131, partisini kurmak i\u00e7in Almanya\u2019n\u0131n eski ba\u015fkenti olan Bonn \u015fehrine d\u00f6nmekti. Ne de olsa hukuk \u00f6\u011frencisi oldu\u011fu ve daha sonra 1991\u2019den itibaren CDU taraf\u0131ndan y\u00f6netilen ve eski Almanya Ba\u015fbakan\u0131 Helmut Kohl ile ba\u011flant\u0131l\u0131 gizli r\u00fc\u015fvet fonu kapsam\u0131nda Almanya \u0130\u00e7i\u015fleri Bakanl\u0131\u011f\u0131\u2019nda \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131 \u015fehir buras\u0131yd\u0131.\n </p>\n <p>\n  Kohl\u2019\u00fcn ideolojik halefi Angela Merkel, Maa\u00dfen\u2019i Almanya\u2019n\u0131n i\u00e7 istihbarat te\u015fkilat\u0131 olan ve resmi ad\u0131 Anayasay\u0131 Koruma Dairesi (BfV) olan kurumun ba\u015f\u0131na getirmi\u015fti.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen 2018 y\u0131l\u0131nda Chemnitz\u2019de Neo-Nazi ayaklanmalar\u0131n\u0131n varl\u0131\u011f\u0131ndan \u015f\u00fcphe etmesinin ard\u0131ndan g\u00f6revden al\u0131nm\u0131\u015ft\u0131. Tesad\u00fcf de\u011fil, Chemnitz ayn\u0131 zamanda Almanya\u2019n\u0131n \u0130kinci D\u00fcnya Sava\u015f\u0131 sonras\u0131 en k\u00f6t\u00fc Neo-Nazi katil ekibi NSU\u2019nun da memleketi. Maa\u00dfen\u2019in, Alman Neo-Nazi ter\u00f6rizmini g\u00f6rmezden gelme konusunda bir ge\u00e7mi\u015fi var.\n </p>\n <p>\n  Bu arada, i\u00e7 istihbarat servisleri eski patronunu a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131l\u0131kla ba\u011flant\u0131l\u0131 olabilecek \u015f\u00fcpheli bir ki\u015fi olarak ara\u015ft\u0131r\u0131yor. Kurulu\u015fundan sadece birka\u00e7 hafta sonra Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi, CDU\u2019ya ve parti lideri Friedrich Merz\u2019e sald\u0131rmak i\u00e7in \u00e7evrimi\u00e7i platformlar\u0131 kullanarak kurulma amac\u0131n\u0131 ger\u00e7ekle\u015ftirmeye ba\u015flad\u0131. Hem parti hem de lideri Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin ba\u015fl\u0131ca hedefleri.\n </p>\n <p>\n  Facebook ve X\u2019teki (Twitter) payla\u015f\u0131mlar\u0131nda Merz\u2019in \u201cyanl\u0131\u015f yolda\u201d ilerledi\u011finden bahsediliyor. Ve CDU\u2019nun bir zamanlar oldu\u011fu gibi \u201cAdenauer ve Kohl\u2019\u00fcn CDU\u2019su gelene\u011finde\u201d \u00e7al\u0131\u015ft\u0131\u011f\u0131n\u0131 unuttu\u011funu s\u00f6yl\u00fcyor.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi, a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011fc\u0131l\u0131\u011f\u0131n\u0131 kamufle etmek i\u00e7in \u201cresmi\u201d olarak \u201c\u00f6zg\u00fcrl\u00fckten, hukukun \u00fcst\u00fcnl\u00fc\u011f\u00fcnden ve Almanya\u2019n\u0131n anayasal d\u00fczeni olan Temel Yasa\u2019dan yana\u201d oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131. Bunlar, \u00fc\u00e7 nedenden \u00f6t\u00fcr\u00fc \u00f6nemlidir:\n </p>\n <p>\n  Demokrasi: De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin, radikal otoriterli\u011fi savunmas\u0131na ve askeri diktat\u00f6rl\u00fck pe\u015finde ko\u015fmas\u0131na ra\u011fmen Almanya\u2019n\u0131n i\u00e7 istihbarat\u0131na demokratik bir siyasi parti oldu\u011funu g\u00f6stermesi gerekiyor.\n </p>\n <p>\n  Akademisyenler: De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin ayn\u0131 zamanda masum, saf ve kolay kand\u0131r\u0131labilir akademisyenler ve akademisyenler i\u00e7in demokratik bir partiymi\u015f gibi davranmas\u0131 gerekmektedir. Bu tam da parti hakk\u0131nda hi\u00e7bir olumsuz raporun akademik bir dergide yer almamas\u0131 i\u00e7in yap\u0131lmaktad\u0131r. AfD \u00f6rne\u011finde oldu\u011fu gibi bu iyi sonu\u00e7 verecektir; ve son olarak:\n </p>\n <p>\n  Se\u00e7menler: De\u011ferler Birli\u011fi, Almanya\u2019n\u0131n muhafazakarlar\u0131ndan (\u00f6rne\u011fin CDU) \u00e7ekmek istedi\u011fi se\u00e7menleri \u2013ve di\u011fer partilerden gelecek t\u00fcm potansiyel se\u00e7menleri- sadece ba\u015fka bir muhafazakar parti oldu\u011funa ikna etmelidir. Bu da olduk\u00e7a i\u015fe yarayacakt\u0131r, zira muhafazakarlar\u0131n \u00e7o\u011fu demokrasi konusunda pek de endi\u015feli de\u011fildir. Onlar iktidar\u0131 ve onu nas\u0131l elde edeceklerini d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fcrler \u2013gerekirse bir Machtergreifung (iktidara el koyma) yoluyla dahil.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin web sitesi yukar\u0131da \u00f6zetlenen \u00fc\u00e7 temel noktay\u0131 yans\u0131tacak \u015fekilde yap\u0131land\u0131r\u0131lm\u0131\u015f. Bunun \u00f6tesinde Maa\u00dfen, \u201cbiz sadece gelece\u011fe geri d\u00f6nmek istiyoruz\u201d diyor.\n </p>\n <p>\n  Klasik filmi izleyen herkes bunun \u201c30 y\u0131l \u00f6ncesine\u201d, hatta daha da \u00f6ncesine, kaybedilen sava\u015f\u0131n \u00f6tesine, tek bir partinin t\u00fcm ulusu demir bir iradeyle y\u00f6netti\u011fi bir zamana gitmenin \u015fifresi oldu\u011funu anlayacakt\u0131r.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen ayr\u0131ca gelece\u011fin de\u011ferlere ba\u011fl\u0131 oldu\u011funu da s\u00f6yl\u00fcyor. G\u00f6r\u00fcn\u00fc\u015fte bu, bir zamanlar \u201ceski Almanya\u2019y\u0131\u201d g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131lan, yani eski CDU\u2019yu g\u00fc\u00e7l\u00fc k\u0131lan de\u011ferlerin geri d\u00f6n\u00fc\u015f\u00fcm\u00fc anlam\u0131na geliyor. Ancak tek ba\u015f\u0131na anti-demokratik y\u00f6netime olan e\u011filimi g\u00f6z \u00f6n\u00fcne al\u0131nd\u0131\u011f\u0131nda bu da bir hile.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in parti plan\u0131, bug\u00fcn kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya oldu\u011fumuz ve \u00f6zellikle de yar\u0131n kar\u015f\u0131 kar\u015f\u0131ya kalaca\u011f\u0131m\u0131z sorunlarla ba\u015fa \u00e7\u0131kmay\u0131 hedeflemiyor: ya\u015fanamaz bir d\u00fcnya, BM Guterres\u2019in ifade etti\u011fi gibi 6. kitlesel yok olu\u015f, \u201caya\u011f\u0131m\u0131z hala gaz pedal\u0131ndayken iklim cehennemine giden bir otoyolday\u0131z.\u201d\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen partisinin plan\u0131, ideolojik olarak y\u00f6nlendirilen enerji politikalar\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131karak 2050 y\u0131l\u0131 i\u00e7in \u201ciklim n\u00f6trl\u00fc\u011f\u00fc hedeflerine\u201d kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kmakt\u0131r. Bunun yerine, \u201cd\u00fc\u015f\u00fck maliyetli baz y\u00fck [k\u00f6m\u00fcr] santrallerinin yeniden canland\u0131r\u0131lmas\u0131n\u0131 ve hizmet d\u0131\u015f\u0131 b\u0131rak\u0131lan n\u00fckleer tesislerin potansiyel olarak yeniden faaliyete ge\u00e7irilmesini\u201d savunuyor.\n </p>\n <p>\n  Bu t\u00fcr bir plan\u0131n Almanya\u2019y\u0131 Dante\u2019nin k\u00fcresel cehenneminin u\u00e7urumuna s\u00fcr\u00fcklemesi muhtemeldir. Almanya\u2019y\u0131 herhangi bir mutlu gelece\u011fe g\u00f6t\u00fcrmesi de pek olas\u0131 de\u011fildir.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi, bu y\u0131l tan\u0131nm\u0131\u015f bir ki\u015fi taraf\u0131ndan kurulan ikinci yeni parti. Sahra Wagenknecht \u0130ttifak\u0131 ilkiydi. Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi ve BSW\u2019nin ortaya \u00e7\u0131kmas\u0131yla birlikte pek \u00e7ok ki\u015fi \u201ca\u015f\u0131r\u0131 partilere do\u011fru bir e\u011filim mi var?\u201d diye merak ediyor. \u201cBu Weimar Cumhuriyeti\u2019nin son g\u00fcnlerinin bir tekrar\u0131 m\u0131?\u201d\n </p>\n <p>\n  Bu senaryo, d\u00fcnyam\u0131z\u0131n g\u00f6rd\u00fc\u011f\u00fc en cehennemi yer olan Auschwitz ve toplam 44.000\u2019den fazla toplama kamp\u0131n\u0131n yarat\u0131lmas\u0131yla sonu\u00e7land\u0131.\n </p>\n <p>\n  Evet. Rakam\u0131 do\u011fru okudunuz. 44,000. Bu kamplar aras\u0131nda \u00f6l\u00fcm kamplar\u0131 da vard\u0131: \u201cAral\u0131k 1941\u2019de a\u00e7\u0131lan ilk kamp, Yahudilerin ve Romanlar\u0131n seyyar gaz minib\u00fcslerinde gazla \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u011f\u00fc Chelmno\u2019ydu.\n </p>\n <p>\n  Naziler 1942\u2019de Belzec, Sobibor ve Treblinka \u00f6l\u00fcm merkezlerini a\u00e7t\u0131.\u201d Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin, Weimar\u2019\u0131n anti-demokratik Deutschnationale Volkspartei (DNVP), yani Alman Ulusal Halk Partisi\u2019ne en yak\u0131n parti oldu\u011fu ve demokrasinin nihai olarak y\u0131k\u0131lmas\u0131na yard\u0131m ve yatakl\u0131k etti\u011fi bile d\u00fc\u015f\u00fcn\u00fclebilir.\n </p>\n <p>\n  1930\u2019larda DNVP, Aryan Volk lehine t\u00fcm sosyal s\u0131n\u0131flar\u0131 ortadan kald\u0131rmay\u0131 ama\u00e7layan ve g\u00fc\u00e7l\u00fc bir lidere adanm\u0131\u015f Volksgemeinschaft\u2019\u0131 sundu.\n </p>\n <p>\n  DNVP, Weimar Almanya\u2019s\u0131n\u0131n (1918-1933) ba\u015fl\u0131ca otoriter partilerinden biriydi. DNVP, 1928 y\u0131l\u0131nda bas\u0131n baronu Alfred Hugenberg\u2019in kontrol\u00fc alt\u0131na girdikten sonra radikal sa\u011fa kaym\u0131\u015ft\u0131r.\n </p>\n <p>\n  Bu durum ultra-militarist Stahlhelm taraf\u0131ndan turbo \u015farjla desteklendi. DNVP 1933\u2019te Hitler\u2019in koalisyon h\u00fck\u00fcmetine kat\u0131lmaktan b\u00fcy\u00fck heyecan duydu.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin ufuktaki bir t\u00fcr \u201cyeni DNVP\u201d olmas\u0131yla birlikte, Almanya son y\u0131llarda d\u00fcnya \u00e7ap\u0131ndaki sa\u011fc\u0131 e\u011filimin bir par\u00e7as\u0131 haline gelmi\u015f gibi g\u00f6r\u00fcn\u00fcyor. Bu da Almanya\u2019n\u0131n b\u00fcy\u00fck partilerinin \u00f6nemli miktarda se\u00e7men kaybetti\u011fi anlam\u0131na geliyor.\n </p>\n <p>\n  Bu sihirli numaraya, Almanya\u2019n\u0131n siyasi manzaras\u0131n\u0131n par\u00e7alanmas\u0131 e\u015flik etti ve siyasi alan\u0131, ho\u015fnutsuz ve bilgisizleri ana ak\u0131m partilerden \u00e7eken daha k\u00fc\u00e7\u00fck ve genellikle olduk\u00e7a marjinal partilerle doldurdu. Maa\u00dfen ve onun De\u011ferler Birli\u011fi, bu k\u00fc\u00e7\u00fck partilerin \u00e7o\u011fald\u0131\u011f\u0131n\u0131n ancak bireysel olarak g\u00fc\u00e7lenmediklerinin bir ba\u015fka g\u00f6stergesi.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi DNVP, bu y\u0131l Eyl\u00fcl ay\u0131nda Th\u00fcringen, Saksonya ve Brandenburg\u2019da yap\u0131lacak eyalet se\u00e7imlerine kat\u0131lmak istiyor. Haziran 2024\u2019teki Avrupa se\u00e7imleri i\u00e7in kay\u0131t s\u00fcreleri \u00e7oktan doldu, dolay\u0131s\u0131yla bu sefer b\u00f6yle bir yar\u0131\u015fma s\u00f6z konusu de\u011fil.\n </p>\n <p>\n  Do\u011fudaki 3 eyalette partinin, 1930\u2019lar\u0131n ba\u015f\u0131ndaki DNVP\u2019ye benzer \u015fekilde CDU\u2019nun sa\u011f\u0131nda konumlanmas\u0131 muhtemel. Bu 3 eyalette AfD, BSW ve \u00e7ok say\u0131da k\u00fc\u00e7\u00fck yerel parti ile rekabet edecektir.\n </p>\n <p>\n  Sa\u011fc\u0131 oylar\u0131n b\u00f6l\u00fcnmesi a\u00e7\u0131s\u0131ndan en tehlikeli olanlar a\u015f\u0131 kar\u015f\u0131t\u0131 dieBasis gibi partiler; BfT bayra\u011f\u0131 alt\u0131ndaki sa\u011fc\u0131 partiler grubu, di\u011fer ad\u0131yla Th\u00fcringen \u00d6zg\u00fcr Se\u00e7menler; t\u00fcm Almanya\u2019da \u00fcyeleri bulunan BD ittifak\u0131 ve Brandenburg\u2019daki \u00d6zg\u00fcr Se\u00e7menler ve di\u011ferlerinin bir kar\u0131\u015f\u0131m\u0131 olan BVB/FW.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi de CDU\u2019nun istekli bir orta\u011f\u0131ym\u0131\u015f gibi g\u00fcl\u00fcmseyen bir y\u00fcz g\u00f6stermek istiyor. 1930\u2019larda Hitler\u2019in Nazi partisiyle g\u00f6r\u00fc\u015fen DNVP gibi Maa\u00dfen de Neo-Nazi AfD ile \u201cg\u00f6r\u00fc\u015fmeye haz\u0131r\u201d oldu\u011funu a\u00e7\u0131klad\u0131.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in plan\u0131 her iki partiden de se\u00e7men koparmak ve muhafazakar CDU ile Neo-Nazi AfD aras\u0131ndaki bo\u015flu\u011fu doldurmak.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen siyasi bir hal\u00fcsinasyon i\u00e7inde ya\u015f\u0131yor. Muhafazak\u00e2r de\u011ferlerin yolundan ayr\u0131ld\u0131\u011f\u0131n\u0131 d\u00fc\u015f\u00fcnd\u00fc\u011f\u00fc pek de ilerici olmayan CDU ile d\u00fcped\u00fcz Neo-Nazi AfD aras\u0131ndaki u\u00e7urum asl\u0131nda bir u\u00e7urum de\u011fil. Daha \u00e7ok k\u00fc\u00e7\u00fck bir \u00e7atlak, belki de bir fay hatt\u0131 gibi. Maa\u00dfen kamuoyuna AfD\u2019nin biraz fazla radikalle\u015fti\u011fini s\u00f6yl\u00fcyor.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen stratejik nedenlerden \u00f6t\u00fcr\u00fc hem CDU\u2019yu hem de AfD\u2019yi kendi siyasi konumunu g\u00fc\u00e7lendirecek potansiyel ortaklar olarak g\u00f6rmeye devam ediyor.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi, Almanya\u2019n\u0131n k\u00fc\u00e7\u00fck burjuvalar\u0131n\u0131, muhafazak\u00e2rlar\u0131n\u0131, serbest piyasaya inananlar\u0131n\u0131, ulusal liberallerini ve Almanya\u2019n\u0131n klasik sosyal demokratlar\u0131n\u0131n (SPD) muhafazak\u00e2r taraf\u0131nda yer alan daha da ideolojik \u00f6zg\u00fcrl\u00fck\u00e7\u00fcleri ele ge\u00e7irmeyi ama\u00e7l\u0131yor. Ayr\u0131ca SPD\u2019nin muhafazakar kanad\u0131ndan, yani Helmut Schmidt kanad\u0131ndan da se\u00e7men \u00e7ekebilece\u011fini hayal ediyor.\n </p>\n <p>\n  On y\u0131l \u00f6nce bu kesim, Thilo Sarrazin\u2019in Oswald Spenger\u2019den beri Alman gerici d\u00fc\u015f\u00fcncesinin pop\u00fcler bir temas\u0131 olan Bat\u0131\u2019n\u0131n \u00c7\u00f6k\u00fc\u015f\u00fc\u2019n\u00fc ima eden sa\u011fc\u0131 propaganda eseriyle bir destek ald\u0131.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in ayn\u0131 derecede zehirli yol arkada\u015flar\u0131 olan eski koramiral Alexander Mitsch, Kay-Achim Sch\u00f6nbach (Alman militarizmi a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f\u0131n bir araya gelmesinden asla uzak de\u011fildir) ve eski CDU milletvekili ve eski elektrik teknisyeni Albert Weiler t\u00fcm bu \u00e7e\u015fitli duru\u015flar\u0131 temsil etmektedir.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin kurulu\u015f program\u0131 tasla\u011f\u0131, Neo-Nazi AfD\u2019nin program\u0131nda da \u00e7ok benzer bir dille yer alan ifadeler i\u00e7eriyor. Bu da yeni bir \u015fey de\u011fil. DNVP 1930\u2019larda Hitler\u2019in Nazi partisiyle benzer bir dile sahipti. Tarihsel olarak bunlar\u0131n \u00e7o\u011fu yeni de\u011fildir.\n </p>\n <p>\n  De\u011ferler Birli\u011fi \u201cparti devletinin y\u0131k\u0131lmas\u0131ndan ve halk egemenli\u011finin geni\u015fletilmesinden yanay\u0131z\u201d diyor. Referandum gibi plebisiter unsurlar\u0131n devreye sokulmas\u0131ndan yanad\u0131r. Benzer \u015fekilde AfD de \u201chalka parlamento taraf\u0131ndan kararla\u015ft\u0131r\u0131lan yasalara kar\u015f\u0131 oy kullanma hakk\u0131 vermek istiyoruz\u201d diyor. Mevcut parlamenter demokrasi sistemi ortadan kald\u0131r\u0131lacak ya da k\u0131s\u0131tlanacakt\u0131r.\n </p>\n <p>\n  Trump, Putin ve AfD ile ayn\u0131 fa\u015fist oyun kitab\u0131ndan hareket eden Hans-Georg Maa\u00dfen, CDU\u2019yu, Almanya\u2019n\u0131n ilericilerinin ve \u00e7evrecilerinin kamp\u0131 olan, hor g\u00f6r\u00fclen ve nefret edilen\n </p>\n <p>\n  \u201csol-ye\u015fil kampa\u201d ait olarak konumland\u0131r\u0131yor. DNVP d\u00f6neminde (1930\u2019lar), hayali d\u00fc\u015fman kom\u00fcnist parti KPD idi.\n </p>\n <p>\n  Bug\u00fcn bu konum Almanya\u2019n\u0131n \u00e7evreci partisi Ye\u015filler (kapitalizme tahamm\u00fcl edebiliriz) taraf\u0131ndan i\u015fgal edilmektedir. Ye\u015filler, CDU\u2019nun gerici kanad\u0131 Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi ve daha da \u00f6tesi Neo-Nazi AfD taraf\u0131ndan ele\u015ftirel d\u00fc\u015f\u00fcnceyi savunduklar\u0131 ve \u00e7evreye fayda sa\u011flayacak ger\u00e7ek programlar uygulad\u0131klar\u0131 i\u00e7in tutkuyla nefret ediliyor.\n </p>\n <p>\n  Sa\u011fc\u0131 pop\u00fclistler her zaman \u015feytanla\u015ft\u0131rabilecekleri ve nihayetinde hi\u00e7bir vicdani m\u00fcdahale olmaks\u0131z\u0131n \u00f6ld\u00fcrebilecekleri bir d\u00fc\u015fmana ihtiya\u00e7 duyarlar. Bu bile yeni bir \u015fey de\u011fil. Nazi partisi \u00fcyesi Carl Schmitt \u2013 NSDAP Mitgliedsnummer: 2,098,860 \u2013 d\u00fc\u015fman\u0131n tamamen yok edilmesini savundu\u011fundan beri, t\u00fcm sa\u011fc\u0131 otoriterler bu inanc\u0131 kendi kanonlar\u0131na dahil etmi\u015flerdir.\n </p>\n <p>\n  Bu arada, otoriter Hans-Georg Maa\u00dfen olduk\u00e7a tart\u0131\u015fmal\u0131 bir ki\u015fi olmaya devam etmektedir. Maa\u00dfen bir gelenek\u00e7i gibi davran\u0131p kendisini Adenauer ve Kohl\u2019\u00fcn CDU\u2019sunun koruyucusu olarak tan\u0131tsa da, ne 1950\u2019lerde (Adenauer) ne de 1980\u2019lerde (Kohl) oldu\u011fumuzun fark\u0131nda de\u011fil.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019i tehlikeli bir gerici yapan \u015fey tam da hi\u00e7 ya\u015fanmam\u0131\u015f nostaljik bir ge\u00e7mi\u015fe yapt\u0131\u011f\u0131 bu \u00e7a\u011fr\u0131d\u0131r. Saati birka\u00e7 on y\u0131l geriye, belki de 1945 \u00f6ncesine d\u00f6nd\u00fcrmek istiyor.\n </p>\n <p>\n  Bir umut \u0131\u015f\u0131\u011f\u0131 da, kurulu\u015funa \u00e7o\u011funlukla ya\u015fl\u0131 birka\u00e7 y\u00fcz beyaz adam\u0131n karar verdi\u011fi bir partinin modern se\u00e7im piyasas\u0131n\u0131n zorluklar\u0131yla ba\u015f edemeyecek olmas\u0131d\u0131r.\n </p>\n <p>\n  Kim ger\u00e7ekten g\u00f6zden d\u00fc\u015fm\u00fc\u015f eski bir ajan\u0131n herhangi bir \u015feyin ba\u015f\u0131na ge\u00e7mesini ister ki? \u00d6zellikle de hepimizin ge\u00e7mi\u015fte ya\u015famas\u0131n\u0131 isteyen, modas\u0131 ge\u00e7mi\u015f bir So\u011fuk Sava\u015f ideolojisine sahip birinin. TikTok ve YouTube olmadan m\u0131? AMAN TANRIM!\n </p>\n <p>\n  Ne yaz\u0131k ki, se\u00e7im kampanyalar\u0131nda bir zamanlar ger\u00e7ek kabuslar olan \u015feyler yeni \u0131\u015f\u0131lt\u0131l\u0131 kost\u00fcmler giydirilerek bir zamanlar\u0131n g\u00f6rkemli ge\u00e7mi\u015finin pastoral r\u00fcyalar\u0131 olarak sat\u0131l\u0131yor. Nihilist otoriter partiler asla gelecek i\u00e7in olumlu planlar olu\u015fturamazlar.\n </p>\n <p>\n  Sex Pistols\u2019\u0131n ilan etti\u011fi gibi: Fa\u015fist Rejimler Alt\u0131nda Gelecek Yoktur. Maa\u00dfen ve De\u011ferler Birli\u011fi, \u201cneredeyse t\u00fcm merkezi politika alanlar\u0131nda bir y\u00f6n de\u011fi\u015fikli\u011fi\u201d vaat ediyor.\n </p>\n <p>\n  Bu sava\u015f sisinin ard\u0131nda otoriter ve sert bir i\u00e7 politika ile zay\u0131flara \u00e7ok az merhamet eden kat\u0131 ve gerici bir sosyal politika gizlenmektedir. Bu Hitler\u2019in \u201cVolksgemeinschaft 2.0 \u201c\u0131d\u0131r.\n </p>\n <p>\n  Elbette sa\u011fdaki yol arkada\u015flar\u0131yla ayn\u0131 \u00e7izgide kalabilmek i\u00e7in, k\u00fc\u00e7\u00fcklere bile merhamet g\u00f6sterilmemesi gereken \u00e7ok k\u0131s\u0131tlay\u0131c\u0131 bir g\u00f6\u00e7 politikas\u0131 da buna dahildir. AfD asl\u0131nda bir zamanlar m\u00fclteci \u00e7ocuklar\u0131n Almanya s\u0131n\u0131rlar\u0131nda vurulmas\u0131n\u0131 savunmu\u015ftu.\n </p>\n <p>\n  G\u00f6\u00e7menlerin asimilasyonu i\u00e7in de bask\u0131 yap\u0131lacakt\u0131r. Ya bizim Volksgemeinschaft\u2019\u0131m\u0131za uyarlar ya da defolup giderler. AfD\u2019nin \u00e7ald\u0131\u011f\u0131 zile \u00e7ok benzer bir zil \u00e7al\u0131yor. Ayn\u0131 zamanda \u0130slam\u2019a kar\u015f\u0131 g\u00fc\u00e7l\u00fc pozisyonlarla, hatta dine ve takip\u00e7ilerine kar\u015f\u0131 ger\u00e7ek d\u00fc\u015fmanl\u0131kla renklendirilmi\u015ftir.\n </p>\n <p>\n  Ari olmayanlara kar\u015f\u0131 savunulmas\u0131 gereken Abendland imgelerini \u00e7a\u011fr\u0131\u015ft\u0131r\u0131yor. Burada da De\u011ferler Birli\u011fi bir kez daha AfD\u2019ye yak\u0131n duruyor. Neredeyse 1930\u2019lar\u0131n DNVP\u2019sinin ya da Hitler\u2019in Nazi partisinin eski bir konu\u015fmas\u0131 al\u0131n\u0131p \u201cYahudi\u201d kelimesi \u201cM\u00fcsl\u00fcman\u201d ile de\u011fi\u015ftirilebilir.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in \u00e7evresindeki insanlar\u0131n \u2013ve Maa\u00dfen\u2019in kendisinin- Neo-Nazi AfD ile ger\u00e7ek bir sorunu yok. Daha ziyade, sosyalist, kom\u00fcnist ve Maa\u00dfen\u2019in \u201ca\u015f\u0131r\u0131 solcu\u201d olarak adland\u0131rd\u0131\u011f\u0131 ki\u015filerin solundaki t\u00fcm pozisyonlara y\u00f6nelik s\u00f6zde \u201c\u015fiddetli bir ele\u015ftiri\u201d var.\n </p>\n <p>\n  Maa\u00dfen\u2019in se\u00e7im stratejisi, AfD\u2019nin yakla\u015fan do\u011fu eyalet se\u00e7imlerinde parlamento \u00e7o\u011funlu\u011funa yakla\u015fmas\u0131 durumunda, Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi\u2019nin (herhangi bir eyalet parlamentosuna girmeyi ba\u015far\u0131rlarsa) AfD\u2019nin iktidara gelmesine yard\u0131mc\u0131 olaca\u011f\u0131 y\u00f6n\u00fcndedir.\n </p>\n <p>\n  T\u0131pk\u0131 bir zamanlar DNVP\u2019nin Hitler\u2019in g\u00f6n\u00fcll\u00fc cellatlar\u0131 olmas\u0131 gibi, bug\u00fcn de Maa\u00dfen\u2019in De\u011ferler Birli\u011fi Neo-Nazi AfD\u2019yi iktidara ta\u015f\u0131yacak g\u00f6n\u00fcll\u00fc cellatlar olacakt\u0131r.\n </p>\n <p>\n  Muhafazakar CDU ile Neo-Nazi AfD aras\u0131nda bir siyasi bo\u015fluk olu\u015ftu\u011funa dair i\u015faretler var. Maa\u00dfen\u2019in gerici De\u011ferler Birli\u011fi, bu bo\u015flu\u011fu doldurabilecekleri umuduyla a\u011fz\u0131 sulan\u0131yor.\n </p>\n <p>\n  Bu y\u0131l\u0131n Eyl\u00fcl ay\u0131nda Th\u00fcringen, Saksonya ve Brandenburg\u2019da yap\u0131lacak olan eyalet se\u00e7imleri Maa\u00dfen\u2019in Almanya\u2019n\u0131n a\u015f\u0131r\u0131 sa\u011f\u0131nda \u00fc\u00e7\u00fcnc\u00fc bir siyasi parti kurmak i\u00e7in yapt\u0131\u011f\u0131 hesapl\u0131 giri\u015fimin ba\u015far\u0131l\u0131 olup olmayaca\u011f\u0131n\u0131 g\u00f6sterecek.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  *Frankenstein Kalesi\u2019nin eteklerinde do\u011fan Thomas Klikauer, Alternative f\u00fcr Deutschland \u00fczerine bir kitap da dahil olmak \u00fczere 950\u2019den fazla yay\u0131n\u0131n yazar\u0131d\u0131r. ABD\u2019de b\u00fcy\u00fcyen Danny Antonelli ise, \u015fu anda Hamburg\u2019da ya\u015f\u0131yor ve radyo oyunlar\u0131, \u00f6yk\u00fcler yaz\u0131yor.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/ceviri-almanyanin-en-yeni-asiri-sag-partisi", "type": "article", "title": "\u00c7EV\u0130R\u0130 | Almanya\u2019n\u0131n En Yeni A\u015f\u0131r\u0131 Sa\u011f Partisi", "description": "\u00c7EV\u0130R\u0130 |27.02.2024| Almanya\u2019n\u0131n En Yeni A\u015f\u0131r\u0131 Sa\u011f Partisi\r\n\r\nThomas Klikauer ve Danny Antonelli*\r\n\r\n...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}