{"published time": "2024-02-27T19-58-46-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/invasao-zero-organizacao-latifundiaria-da-guerra-pela-terra-no-brasil/\">\n   In Brasilien hat sich eine paramilit\u00e4rische Organisation aus und im Auftrag von rechten bis faschistischen Gro\u00dfgrundbesitzern gebildet, dessen Ziel es ist gegen die Landinvasionen von armen Bauern fortzugehen.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  So findet der Widerspruch Massen-Halbfeudalismus der sich in der Auseinandersetzung zwischen den armen und landlosen Bauern und den Gro\u00dfgrundbesitzern konkretisiert nun einen sich versch\u00e4rfenden Ausdruck indem die Gro\u00dfgrundbesitzer zur der Durchsetzung ihrer Interessen nicht mehr nur auf die bewaffneten Kr\u00e4fte des alten Staates, allen voran auf die brasilianischen Milit\u00e4rpolizei zur\u00fcck greifen sondern einen eigenen bewaffneten Kampfverband gebildet haben. Das Ziel der Gro\u00dfgrundbesitzer-Vereinigung welches sich selbst den passenden Namen \u201eNull Invasionen\u201c gegeben hat, ist es gegen die Agrarrevolution in Brasilien und speziell die Landinvasionen der armen Bauern vorzugehen. Mitgr\u00fcnder der Organisation ist der ehemalige erzreaktion\u00e4re Pr\u00e4sident Brasiliens, Jair Bolsonaro.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Die demokratische und revolution\u00e4re Zeitung \u201eA Nova Democracia\u201c beschreibt in einem Artikel das diese Organisation keineswegs eine vollkommen neue Sache ist, sondern seit M\u00e4rz letzten Jahres agiert und sich in ihren Erkl\u00e4rungen und Taten zum Ziel gesetzt hat ganz Brasilien gegen arme Bauern,\u00a0 indigene V\u00f6lker und Quilombolas aktiv zu werden, was laut der Zeitung einer Kriegserkl\u00e4rung gleichkommt. In letzter Zeit soll sich in den Aktionen der Organisation ein qualitativer Sprung vollzogen haben. So beschr\u00e4nkten sich seit ihrer Gr\u00fcndung die Aktionen der \u201eNull Invasion\u201c auf Einsch\u00fcchterungsversuche und Belagerungen von k\u00e4mpfenden Bauern und ihren Landinvasionen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Doch am 21. Januar diesen Jahres organisierten 200 Gro\u00dfgrundbesitzer und ihre S\u00f6ldner eine milit\u00e4rische Operation gegen das indigene Gebiet Caramuru-Catarina bei der sie in gemeinsamer Aktion und Absicherung mit der brasilianischen Milit\u00e4rpolizei in das Gebiet eindrangen um die indigene Bev\u00f6lkerung von ihrem Land zu vertreiben. Bei diesem bewaffneten \u00dcberfall wurde der indigene Aktivist und Bauer Nega Patax\u00f3 durch den Sohn eines Gro\u00dfgrundbesitzers erschossen. Einen Tag vorher bereitete die Milit\u00e4rpolizei diese milit\u00e4rische Operation vor indem sie in das Gebiet der Indigenen eindrangen, Indigene verpr\u00fcgelten und ihre Handys stahlen damit keiner Aufnahmen des folgenden \u00dcberfalls machen konnte.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Der Artikel berichtet weiter das schon in anderen Bundesstaaten \u201eNull Invasion\u201c sehr eng zusammen mit bewaffneten Kr\u00e4ften des alten brasilianischen Staates zusammengearbeitet hat. Abschlie\u00dfend fasst die Zeitung zusammen das den armen Bauern, Indigenen und Quilombolas im Kampf um ihr Recht auf Land nicht mehr viele Optionen bleiben als das, was die Liga der armen Bauern letztes Jahr propagiert hat: bewaffnete Selbstverteidigung gegen den Krieg der Gro\u00dfgrundbesitzer.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"gro\u00dfgrundbesitzer der null invasion1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg\"/>\n  <br/>\n  <em>\n   Gro\u00dfgrundbesitzer der \"Null Invasionen\" sammeln sich f\u00fcr den bewaffneten \u00dcberfall gegen Indigene.\n  </em>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-comunidades-camponesas-realizarao-tribunal-popular-em-junco-do-maranhao/\">\n   <em>\n    <br/>\n   </em>\n   <br/>\n   Die Zeitung \u201eA Nova Democracia\u201c informiert in einem anderen Artikel das am 09. und 10. M\u00e4rz im Bundesstaat Maranh\u00e3o ein Volkstribunal stattfinden wird.\n  </a>\n  Dieses Volkstribunal wird aus Menschenrechtsverteidigern, Aktivisten und Forschern zusammengesetzt sein und hat sich zum Ziel gesetzt die Verbrechen der Gro\u00dfgrundbesitzer und des alten brasilianischen Staates an mehr als 10 Bauerngemeinschaften in der Region Gurupi an der Grenze zwischen den Bundesstaaten Para und Maranh\u00e3o zu untersuchen und zu verurteilen. Dazu sollen die betroffenen Bauern direkt vor dem Volkstribunal ihre Berichte \u00fcber die zahlreichen Verbrechen gegen sie berichten. Zus\u00e4tzlich soll eine Gruppe von Anw\u00e4lten ihren Bericht \u00fcber die Verbrechen vorlegen die gegen die Bauern in den Gemeinden begangen wurden. Daraufhin soll auch eine Inspektion der Tatorte durchgef\u00fchrt werden.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Am 10. M\u00e4rz soll dann ein jedes Mitglied der Beurteilungskommission zu allem was es gelesen, gesehen und geh\u00f6rt hat Stellung nehmen und seine pers\u00f6nliche Beurteilung abgeben aus dem dann ein einheitlicher Bericht mit notwendigen Empfehlungen erstellt wird. Das Volkstribunal wird in Partnerschaft mit dem Komitee der Solidarit\u00e4t mit dem Kampf um Land und der Union der Gemeinden im Kampf organisiert werden.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"zusammenstellungbild ucl und solidarit\u00e4tskomitee1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg\"/>\n  <br/>\n  <em>\n   Vergangene Versammlungen der Union der Gemeinden im Kampf.\n  </em>\n  <br/>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-apoiada-por-governo-justica-federal-aprova-exploracao-imperialista-de-potassio-em-terra-indigena/\">\n   <br/>\n   Im Bundesstaat Amazon hat das f\u00fcr die Region zust\u00e4ndige Bundesgericht \u201eTRF-1\u201c dem Unternehmen \u201ePot\u00e1ssio do Brasil\u201c (zu Deutsch: \u201e\"Kaliumchlorid aus Brasilien\"\u201c) entgegen der Entscheidung des Landesgerichtes von Amazonas die Lizenz zum Abbau von Kalium erteilt.\n  </a>\n  Zuvor war es aufgrund von K\u00e4mpfen von Indigenen und armen Bauern zu einem Sieg \u00fcber das Unternehmen gekommen als das\u00a0 Landesgericht des Bundesstaates ein Verbot des Abbaus von Kalium in der Region anordnete. Bei dem Unternehmen \u201ePot\u00e1ssio do Brasil\u201c handelt es sich - anders als im Namen suggeriert -\u00a0 nicht um ein brasilianisches Abbauunternehmen, sondern um eine Scheinfirma dessen Anteile zu 70 Prozent kanadischen und britischen Kapitalgesellschaften und Banken wie \u201eForbes&amp;Manhattan\u201c, \u201eCD Capital\u201c und \u201eThe Sentient Group\u201c\u00a0 geh\u00f6rt.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Doch das Abbaugebiet an den Ufern Madeirinha-Flusses im Inneren des Bundesstaates Amazonas\u00a0 das f\u00fcr die imperialistischen Investoren so interessant ist wird seit Jahrhunderten durch das indigene Volk der Mura\u00a0 bev\u00f6lkert, welches seit \u00fcber 20 Jahren f\u00fcr die Anerkennung ihres Landes als indigenes Gebiet k\u00e4mpft und ein Ende der Vertreibung und des imperialistischen Raubbaus in ihrer Heimat fordert.\n  <br/>\n  <img alt=\"indigene des volkes der maru protestieren gegen kaliumabbau1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Indigene vom Volk der Mura protestieren gegen den Kaliumabbau auf ihrem Land.\n  </em>\n </p>\n <hr/>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Alle Bilder sind den jeweiligen Artikeln entnommen.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8337-brasilien-neue-entwicklungen-im-bauernkampf", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Brasilien: Neue Entwicklungen im Bauernkampf", "tags": ["Brasilien", "Agrarrevolution", "Bauernkampf"]}