{"published time": "2024-02-27T17-29-41-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O Consulado do Estados Unidos em Recife foi atingido com bombas de tinta vermelha durante uma manifesta\u00e7\u00e3o no dia 26 de fevereiro, em que centenas de pessoas expressaram sua solidariedade \u00e0 Heroica Resist\u00eancia Palestina no centro da capital pernambucana. Na mesma a\u00e7\u00e3o, bandeiras ianques e sionistas tamb\u00e9m foram incendiadas pelos presentes, que gritavam\n  <strong>\n   Morte! Morte! Ao imperialismo!\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   Ianques! Go home!.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  A manifesta\u00e7\u00e3o foi iniciada na Pra\u00e7a do Derby por volta das 16h00, e come\u00e7ou o caminho rumo ao Consulado ianque uma hora depois. O protesto contou com diversas for\u00e7as populares democr\u00e1ticas, incluindo o Coletivo Mangue Vermelho e o Movimento Ventania.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-scaled.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-170065\" data-id=\"170065\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-768x513.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1536x1025.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-2048x1367.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-scaled.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-170067\" data-id=\"170067\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-768x513.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1536x1025.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-2048x1367.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-scaled.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-170068\" data-id=\"170068\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-768x513.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1536x1025.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-2048x1367.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  No caminho ao consulado, um ativista do Mangue Vermelho pontuou em uma fala no carro de som a necessidade de defender a Resist\u00eancia Nacional Palestina e saudou as in\u00fameras a\u00e7\u00f5es em solidariedade a ela no mundo, que pressionaram expressos \u201cinimigos do povo\u201d, como o mandat\u00e1rio brasileiro Luiz In\u00e1cio, a criticar os crimes de Israel. A caminho do Consulado ianque, os manifestantes gritaram palavras de ordem como:\n  <strong>\n   Fora de Gaza, Israel fascista! Fora Ianques, da Am\u00e9rica Latina\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   Luta palestina, nenhum passo atr\u00e1s! Viva a resist\u00eancia, todo apoio ao Hamas!\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   Juventude do I\u00eamen e Palestina, sua luta continua na Am\u00e9rica Latina\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   Chega de chacina, da PM na favela e de Israel na Palestina\n  </strong>\n  .\n  <strong>\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090459.mov\">\n  </video>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-27-at-13.41.49.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Ao final da manifesta\u00e7\u00e3o, os ativistas realizaram o ato de profundo conte\u00fado anti-imperialista em frente ao pr\u00e9dio do consulado norte-americano. Durante a a\u00e7\u00e3o, os manifestantes notaram que o vidro do pr\u00e9dio ianque j\u00e1 estava quebrado por epis\u00f3dios anteriores. A manifesta\u00e7\u00e3o dispersou por volta das 19h.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-170071\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg 691w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-203x300.jpg 203w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-768x1138.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-1037x1536.jpg 1037w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-60x89.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d.jpg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg\" style=\"width:840px;height:auto\" width=\"691\"/>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-manifestantes-queimam-bandeiras-ianque-e-sionistas-e-atacam-consulado-do-usa-em-protesto-pro-palestina/", "type": "article", "title": "PE: Manifestantes queimam bandeiras ianque e sionistas e atacam consulado do USA em protesto pr\u00f3-palestina - A Nova Democracia", "description": "Consulado norte-americano em Recife foi atingido com tinta vermelha enquanto ativistas queimavam bandeiras ianques e sionistas.", "modified time": "2024-02-27T17:50:59-03:00", "updated time": "2024-02-27T17:50:59-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}