{"title": "PC 22 de febrero - D\u00edas de acci\u00f3n nacional el 23/24 de febrero contra el genocidio del estado nazisionista israel\u00ed y en apoyo de la resistencia del pueblo palestino/contra la guerra imperialista y nuestro imperialismo, el gobierno de Meloni", "published time": "2024-02-22T07-07-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg7X3qXy5j8D41ZHDIXvBj2-gO7NyYE9xDs7QDNfVFAoD2Z-Wn_gecPkro03Siv9u-uGnk_rZdVEQUGBScbHnykmJ6JzTOwq6FbY_0eoxKz2wyf8NiMevENTi-xEhzQPYtqfsyeGBbt_GfRNPEQJsnySgrmQk9zGVBxMWNY99UKQbylen4_swLeRxL9UCPr/w293-h415/23-24%20febbraio.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6549323681726062775\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    por contraformaci\u00f3n Ross Operaia del 21/02\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3508\" data-original-width=\"2480\" height=\"415\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg7X3qXy5j8D41ZHDIXvBj2-gO7NyYE9xDs7QDNfVFAoD2Z-Wn_gecPkro03Siv9u-uGnk_rZdVEQUGBScbHnykmJ6JzTOwq6FbY_0eoxKz2wyf8NiMevENTi-xEhzQPYtqfsyeGBbt_GfRNPEQJsnySgrmQk9zGVBxMWNY99UKQbylen4_swLeRxL9UCPr/w293-h415/23-24%20febbraio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg7X3qXy5j8D41ZHDIXvBj2-gO7NyYE9xDs7QDNfVFAoD2Z-Wn_gecPkro03Siv9u-uGnk_rZdVEQUGBScbHnykmJ6JzTOwq6FbY_0eoxKz2wyf8NiMevENTi-xEhzQPYtqfsyeGBbt_GfRNPEQJsnySgrmQk9zGVBxMWNY99UKQbylen4_swLeRxL9UCPr/w293-h415/23-24%20febbraio.jpg\" width=\"293\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Viernes 23 y s\u00e1bado 24 Hay dos d\u00edas nacionales importantes A \n Apoyo al pueblo palestino. Ambos tienen la primera palabra \n ordene \"detener el genocidio\" porque ya nadie puede \n Ocultar eso lo que persigue el estado sionista nazi \n de Israel y su gobierno ultrarreccional y de moho \n De hecho, la neonazina de Netanyahu es el genocidio de la gente \n Palestino, su expulsi\u00f3n de sus tierras, los que son \n permaneci\u00f3: su expulsi\u00f3n de la Franja de Gaza. Y todos saben que \n Entonces ser\u00eda hasta Cisjordania.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nadie puede ahora \n esconder que esto sucede con la pr\u00e1ctica de las masacres, dioses \n bombardeo masivo que, en nombre de la autodespectiva lucha contra \n Terrorismo, todo un pueblo es sorprendente. 30,000 muertos, 100,000 \n heridos, mujeres, ni\u00f1os, todas las estructuras civiles son destruidas \n de la acci\u00f3n de Israel que escribe una nueva p\u00e1gina hist\u00f3rica de \n cr\u00edmenes de humanidad del imperialismo y reg\u00edmenes reaccionarios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Debido a esto \n \"Detener el genocidio\" es claramente una contrase\u00f1a que \n Apoyamos y justificamos completamente el d\u00eda de la lucha de 23 e \n El evento nacional de 24.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Sin embargo, en \n Al mismo tiempo, digamos claramente que la lucha contra el genocidio significa \n Apoya la resistencia del pueblo palestino. Describe a la gente \n Palestino como una monta\u00f1a inmanente de v\u00edctimas que est\u00e1 experimentando \n Frente al crimen genocida del estado de Israel, es solo una parte \n de verdad y es una parte de la verdad que a menudo se esconde \n una hipocres\u00eda y una mentira.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La gente \n Palestino es castigado por haberse rebelado porque la resistencia \n Levant\u00f3 el tiro contra\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n del estado sionista de Israel, \n Contra su invasi\u00f3n, su empleo. El pueblo palestino \n Quiere el estado palestino libre y secular. Quiero libertad, el \n Tierra. El derecho a existir y recuperar lo que el estado \n Sionista de Israel sostenido por el imperialismo lo ha eliminado.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  El estado \n Palestino quiere continuar con la lucha hist\u00f3rica que comenz\u00f3 con \n El OLP, continu\u00f3 con las fases de la guerra de personas y la lucha armada \n Antimperialista y antixionista, realizado durante muchos a\u00f1os. Quiere \n rebelarse contra un destino que solo podr\u00eda ser el expresado \n actualmente. Posiciones estrat\u00e9gicas del estado sionista de Israel E \n de los intereses generales del imperialismo que lo apoyan. Este \n La rebeli\u00f3n se ha ido de los diversos Nipsa, el pueblo palestino ha \n pag\u00f3 un costo muy alto a su resistencia heroica y esta heroica \n La resistencia lleg\u00f3 al 7 de octubre para seguir al mundo que \n No puede haber justicia en esa \u00e1rea y paz sin justicia. \n La justicia significa ley del pueblo palestino para tener la suya propia \n Estado contra la presencia del imperialismo y su gendarme \n en el \u00e1rea. Esto es en inter\u00e9s de todas las masas \u00e1rabes, de \n todo el Medio Oriente, de todos los pueblos oprimidos del mundo, y hoy, \n en un contexto en el que los poderes imperialistas marchan hacia el \n guerra para detener la mano del imperialismo que marcha hacia el \n Guerra: que siempre es consolidaci\u00f3n y opresi\u00f3n, distribuci\u00f3n de \n territorios y bienes de energ\u00eda y fuentes de materias primas que \n Pertenecen a los pueblos aplastando a los pueblos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para esto es \n Solo ata los dos d\u00edas a la lucha contra la guerra \n Imperialista en progreso con nombres y apellidos y en todas las \u00e1reas del \n mundo, cuyo tema principal es el imperialismo americano, el \n Nacidos, los gobiernos imperialistas de los estados europeos, de los estados \n los capitalistas y nuestro gobierno, c\u00f3mplice de la marcha genocida en \n Ley del Estado de Israel.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Precisamente en estos \n Horas, en estos d\u00edas, entonces comienza la misi\u00f3n de \"Aspide\", una \n Misi\u00f3n que quiere traer tropas imperialistas europeas e italianas, \n en particular en el \u00e1rea, para combatir la solidaridad con la resistencia \n Imperialista, en este caso, la gente de Yemen, llamada Houthi \n que lidera los ataques militares correctos y necesarios contra \u00e9l \n Estado sionista de Israel contra los que lo apoyan, poniendo \n peligro de navegaci\u00f3n en el Mar Rojo que es el centro de uno de los \n Centros importantes en el \u00e1rea, el centro de los centros de tr\u00e1fico \n mundo. Por cuyas razones tambi\u00e9n queremos borrar a la gente \n Palestino.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Estamos en contra \n La misi\u00f3n imperialista italiana que alcanza estos \n D\u00edas el Mar Rojo. La transformaci\u00f3n de los soldados italianos en \n mercenarios del imperialismo, en los opresores de los pueblos, y tambi\u00e9n ser\u00e1n \n derecho que las tropas imperialistas, incluidos los italianos, encuentren uno \n respuesta no solo social, humana, sino tambi\u00e9n militar, porque \n El imperialismo, cu\u00e1nto se derrota, se debilita, cu\u00e1nto \n lidera sus operaciones y estos se afirman, se convierten en m\u00e1s \n fuerte. Y el imperialismo que se vuelve m\u00e1s fuerte fortalece los gobiernos \n Dentro de estos pa\u00edses imperialistas que usan esta fuerza \n Para aplastar a los trabajadores y proletarios, las masas populares \n en el pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Cuanto m\u00e1s se convierte en el \n guerra del gobierno italiano, cuanto m\u00e1s se aplasta \n En el interior, para nuestro pueblo, se entienden los proletarios y las masas populares, la guerra, los costos de la guerra, se descargan m\u00e1s, m\u00e1s \n Sobre ellos el da\u00f1o de \n Una econom\u00eda de guerra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por esto somos \n Porque el imperialismo italiano toma los golpes, debilit\u00e1ndose. \n Debilit\u00e1ndose fortalece la lucha de los proletarios en el interior.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  23 y 24 en \n Estas manifestaciones de solidaridad con el pueblo palestino deben \n traer la lucha contra nuestro imperialismo con fuerza, porque \n Esto ayuda al pueblo palestino y ayuda en forma internacionalista I \n proletarios y masas populares en nuestro pa\u00eds.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Como una contrainformaci\u00f3n Ross Opera del 21/02 el viernes 23 y el s\u00e1bado 24 hay dos d\u00edas nacionales importantes en apoyo de la gente de Palestin ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-22-febbraio-giornate-nazionali-di.html"}