{"published time": "2024-02-22T16-25-23-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg 576w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao-183x300.jpeg 183w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao-60x98.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"945\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg\" width=\"576\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  La organizaci\u00f3n del frente amaz\u00f3nica de la movilizaci\u00f3n en defensa de los derechos ind\u00edgenas (FAMDDI) denunci\u00f3, en un comunicado, el asesinato del ind\u00edgena Tadeo Kulina, encontrado muerto por vencer en la capital amaz\u00f3nica. En un documento firmado \"\u00bfQui\u00e9n mat\u00f3 a Tadeo Kulina?\", La entidad denuncia la informaci\u00f3n difusa sobre el caso y la innovaci\u00f3n de las investigaciones en comparaci\u00f3n con el incidente.\n </p>\n <p>\n  Tadeo ten\u00eda 34 a\u00f1os y viv\u00eda en la Foz Do Aldeia del pa\u00eds, en el municipio de Envira, a unos 1,200 km de la capital. Seg\u00fan la informaci\u00f3n, lleg\u00f3 a Manaus el 1 de febrero y sigui\u00f3 a su esposa embarazada en Ana Braga Maternity. La pareja integra una etnia de contacto reciente y Little habl\u00f3 de portugu\u00e9s. No recibieron ninguna ayuda de ning\u00fan \u00f3rgano en esta trayectoria.\n </p>\n <p>\n  El ind\u00edgena fue encontrado desaparecido el 13 de febrero y fue encontrado unos d\u00edas despu\u00e9s, ya en el IML, asesinado despu\u00e9s de una sesi\u00f3n de paliza por autores desconocidos. Seg\u00fan la entidad, el BOS que se llevaron a cabo en el caso trajeron informaci\u00f3n difusa:\n </p>\n <p>\n  \u201cTambi\u00e9n nos omitieron varias informaci\u00f3n y algunos de ellos no superan, incluso B.O. Hecho, no es detallado \u201d, dice la entidad.\n </p>\n <p>\n  Informaci\u00f3n recopilada por el local correspondiente\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  Tambi\u00e9n indican que sus parientes de origen \u00e9tnico de Kulina solo se enteraron de su desaparici\u00f3n siete d\u00edas despu\u00e9s del incidente.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s de la clara confusi\u00f3n del primer ministro sobre el caso, los agentes del distrito sanitario especial ind\u00edgena tambi\u00e9n actuaron con negligencia. El documento informa que los agentes incluso difundieron informaci\u00f3n de lo que murieron los pueblos ind\u00edgenas mientras alucinaban. Para Famddi, la situaci\u00f3n es una raz\u00f3n de \"indignaci\u00f3n\", ya que \"implica que ser\u00edan los fan\u00e1ticos [Tadeo]\". Eso es un absurdo\".\n </p>\n <p>\n  Ante este crimen, Famddi requiere una investigaci\u00f3n de casos adecuada y el castigo no solo de los ejecutores, sino tambi\u00e9n de aquellos que se omitieron.\n </p>\n <p>\n  \"Famddi afirma que el asesinato de Tadeo Kulina se investiga adecuadamente, aquellos directamente responsables y por omisi\u00f3n de sus responsabilidades a ser identificadas y la justicia se realiza frente a la impunidad hist\u00f3rica que marca el acto de la justicia sobre los cr\u00edmenes cometidos contra los pueblos ind\u00edgenas en esto Pa\u00eds y en Amazonas \u201d, dice.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-organizacoes-exigem-justica-apos-assassinato-de-indigena/", "type": "article", "title": "AM: Las organizaciones requieren justicia despu\u00e9s del asesinato de pueblos ind\u00edgenas: la nueva democracia", "description": "La organizaci\u00f3n denuncia fallas en las investigaciones y requiere la responsabilidad de las agencias estatales que hacen omisi\u00f3n al caso.", "modified time": "2024-02-22T16:25:25-03:00", "updated time": "2024-02-22T16:25:25-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["Luta Ind\u00edgena"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}