{"published time": "2024-02-22T20-00-43-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El peri\u00f3dico peri\u00f3dico\n  <strong>\n   La nueva democracia\n  </strong>\n  Est\u00e1 orgulloso y complacido de anunciar que el destacado historiador, educador popular y comunicador marxista, Jo\u00e3o Carvalho, es el nuevo miembro de la junta editorial de\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Jo\u00e3o Carvalho es un historiador graduado de la Universidad Federal de Minas Gerais (UFMG), con capacitaci\u00f3n complementaria en cartas cl\u00e1sicas y una maestr\u00eda en historia social de USP; Actualmente, el Doctorado en Historia Social de la Cultura de UFMG. Militante, Jo\u00e3o Carvalho dedica esfuerzos continuos a la difusi\u00f3n del marxismo en YouTube y otras plataformas, desde donde ha logrado una gran influencia, y tambi\u00e9n organiza y patrocina las iniciativas de distribuci\u00f3n de libros marxistas hasta masas populares. Ahora, tambi\u00e9n se hace cargo de su publicaci\u00f3n como miembro del consejo editorial del peri\u00f3dico\n  <strong>\n   La nueva democracia\n  </strong>\n  (\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  ).\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/historiador-joao-carvalho-e-novo-conselheiro-editorial-de-and/", "type": "article", "title": "El historiador Jo\u00e3o Carvalho es un nuevo consejero editorial de la nueva democracia", "description": "La sala de redacci\u00f3n del New Democracy Newspaper est\u00e1 orgulloso y satisfecho de anunciar que el destacado historiador, educador popular y comunicador marxista, Jo\u00e3o", "modified time": "2024-02-22T20:04:15-03:00", "updated time": "2024-02-22T20:04:15-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Jo\u00e3o Carvalho"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}