{"published time": "2024-02-22T07-35-43-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mar-ros-122.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"376\" sizes=\"(max-width: 501px) 100vw, 501px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mar-ros-122.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mar-ros-122.webp\" width=\"501\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  Imperialismo italiano: desde el aniversario del 10 de febrero hasta el Mar Rojo. Necesitamos una revoluci\u00f3n de la democracia popular contra un r\u00e9gimen fascista en la creaci\u00f3n que arrastra a Italia a la guerra interimperialista\n </h3>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos una traducci\u00f3n del art\u00edculo de\n   <a href=\"https://www.perlademocraziapopolare.com/limperialismo-guerrafondaio-italiano-dalla-giornata-del-ricordo-del-10-febbraio-al-mar-rosso/\" title=\"\">\n    Para la democracia popular\n   </a>\n   de Italia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <br/>\n  La Ley No. 92 del 30 de marzo de 2004 estableci\u00f3 el \"D\u00eda del Recuerdo\" que se celebrar\u00e1 como una solemnidad nacional cada a\u00f1o el 10 de febrero. Este aniversario tiene la intenci\u00f3n de cuestionar, por ahora en un nivel de propaganda pol\u00edtica, la derrota sufrida por la Italia fascista en la frontera oriental con la derrota de la Segunda Guerra Mundial.\n  <br/>\n  La Ley No. 92 del 30 de marzo de 2004 estableci\u00f3 el \"D\u00eda del Recuerdo\" que se celebrar\u00e1 como una solemnidad nacional cada a\u00f1o el 10 de febrero. Este aniversario tiene la intenci\u00f3n de cuestionar, por ahora en un nivel de propaganda pol\u00edtica, la derrota sufrida por la Italia fascista en la frontera oriental con la derrota de la Segunda Guerra Mundial.\n </p>\n <p>\n  En el marco del resultado de la Primera Guerra Mundial, la matanza imperialista hab\u00eda asegurado la posesi\u00f3n del imperialismo italiano de una serie de zonas que se extendieron dentro de algunos de los estados de los Balcanes. La pol\u00edtica imperialista del fascismo se hab\u00eda basado en esto para expandir las fronteras estatales. Todo esto asumi\u00f3 as\u00ed un car\u00e1cter colonial definido. El 10 de febrero de 1947, Italia, como el imperialismo aliado con la Alemania nazi, fue parcialmente sancionado y vio su territorio colonial, el resultado de los robos de la Primera Guerra Mundial, reducido de tama\u00f1o. El restablecimiento parcial despu\u00e9s de poco m\u00e1s de veinte a\u00f1os a favor de la Rep\u00fablica de Yugoslavia, y por lo tanto hoy de Eslovenia y Croacia, ahora se presenta como un gran \u00e9xodo, que bordea el genocidio, al que los 'italianos', es decir, el monarquista y Los colonizadores imperialistas fascistas de esos territorios fueron forzados a la fuerza. Este restablecimiento parcial de las fronteras a favor de las poblaciones leg\u00edtimas que fueron robadas y ocupadas militarmente despu\u00e9s de 1918 es un aspecto que testifica el car\u00e1cter fuertemente internacionalista del trabajo conjunto de la resistencia italiana dirigida por los comunistas y la guerra de la liberaci\u00f3n nacional dirigida por por los partidarios yugoslavos.\n </p>\n <p>\n  10 de febrero de 1947 es una fecha que representa un pasaje hist\u00f3rico progresivo que tambi\u00e9n, aunque muy parcialmente, afect\u00f3 un \u00e1rea fuertemente caracterizada por el militarismo corporativo fascista al debilitar un sistema que pas\u00f3 casi intacto en la Rep\u00fablica italiana.\n </p>\n <p>\n  En palabras m\u00e1s simples, los tratados impuestos a Italia atendidos, aunque durante unas d\u00e9cadas, para \"mantener a raya\" su expansionismo imperialista en la frontera oriental y sus aspiraciones neocoloniales siempre vivas. La Rep\u00fablica italiana, en el Tratado de 1947, ni siquiera quer\u00eda reconocer formalmente la derrota del fascismo italiano. Es decir, de un aliado leal del nazismo de Hitler y Jap\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  El tratado as\u00ed representado para la Italia imperialista despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial no es un reconocimiento de sus responsabilidades, y mucho menos una oportunidad para una autocr\u00edtica adecuada, sino solo una p\u00edldora amarga para ser digerida r\u00e1pidamente mientras espera mejores arreglos internacionales que pudieran haber permitido una reanudaci\u00f3n en forma 'republicana' de lo que hab\u00eda comenzado primero con el Reino de Italia y luego con Mussolini.\n </p>\n <p>\n  El 10 de febrero, el llamado 'd\u00eda de recuerdo', una manifestaci\u00f3n expl\u00edcita del revisionismo hist\u00f3rico, por lo tanto, en esencia, oculta una campa\u00f1a visceralmente nacionalista que se refiere a una supuesta injusticia sufrida por los 'italianos' y, por lo tanto, tiene como objetivo reiterar la necesidad de cuestionar Bordes nacionales para lanzar una nueva temporada expansionista.\n </p>\n <p>\n  En nuestro pa\u00eds hay un profundo sentimiento antifascista a\u00fan arraigado entre las masas populares, y ha habido innumerables momentos de lucha por aquellos que han comprendido c\u00f3mo temas prominentes como \"foibe\" y \"\u00c9xodo\" son veh\u00edculos de propaganda fascista. Los historiadores honestos y los camaradas antifascistas se han involucrado en intentos de denunciar y detener una campa\u00f1a indigna de denigraci\u00f3n contra el italiano y espec\u00edficamente la resistencia yugoslava, pero todas estas posiciones a menudo se han\n </p>\n <p>\n  Visto como una expresi\u00f3n de la dial\u00e9ctica en curso en un pa\u00eds democr\u00e1tico, en lugar de otros solo como una batalla para ganarse en el nivel de experiencia hist\u00f3rica, con la escritura de libros de \"expertos\" capaces de demostrar c\u00f3mo sucedieron las cosas realmente. Esta es, sin duda, una batalla importante, y se debe otorgar cr\u00e9dito a aquellos que se han opuesto p\u00fablicamente, incluso por estos motivos, el revisionismo hist\u00f3rico m\u00e1s flagrante, incluso exponi\u00e9ndose a asaltos por escuadrismo y censura por instituciones, fascistas y oportunistas de todas las rayas.\n </p>\n <p>\n  En cambio, lo que no se ha presentado es que el problema del 10 de febrero es una parte integral de una pol\u00edtica imperialista y fascista y que no es solo un intento de ciertas \u00e1reas de levantar la cabeza nuevamente, sino la naturaleza estructural de un El fascismo que nunca ha sido realmente contrarrestado en nuestro pa\u00eds y que ahora ha estado resurgiendo durante d\u00e9cadas con el continuo desmantelamiento de la forma parlamentaria del estado republicano. Un fascismo org\u00e1nico al imperialismo italiano y la lucha por la completa reconquista de antiguas esferas de influencia.\n </p>\n <p>\n  Entonces, el \"D\u00eda del Recuerdo\" es en s\u00ed mismo una celebraci\u00f3n que representa un acto que es parte de una preparaci\u00f3n real para la guerra. De hecho, durante todos estos a\u00f1os, se ha llevado a cabo una agresi\u00f3n real contra los pa\u00edses fr\u00e1giles y peque\u00f1os que nos bordean, como Eslovenia y Croacia. Es una agresi\u00f3n que se ha desarrollado a nivel cultural y de propaganda por parte de las instituciones estatales y el RAI, y en un nivel m\u00e1s operativo con la movilizaci\u00f3n de maniobras fascistas que tienen una presencia estructural y militante en Italia y ahora est\u00e1n en el gobierno. El \"D\u00eda del Recuerdo\" requiere la asignaci\u00f3n de fondos, celebraciones institucionales, grupos de trabajo, conferencias p\u00fablicas e intervenciones en las escuelas, etc.\n </p>\n <p>\n  El 31 de enero, el Consejo de Ministros aprob\u00f3 la ley de decretos que establece el \"Museo del Ricordo\" que se construir\u00e1 en Roma y se financiar\u00e1 con al menos 8 millones de euros durante los primeros cuatro a\u00f1os.\n </p>\n <p>\n  En la noche del lunes 5 de febrero, la red nacional Rai Uno transmiti\u00f3 en el horario estelar 'La Rosa Dell'istria', otra pel\u00edcula que una vez m\u00e1s se ocupa de los problemas relacionados con el \"D\u00eda del Recuerdo\", y que sigue a producciones anteriores como 'Il cuore nel Pozzo' (el coraz\u00f3n en el pozo) y 'Red Land - Rosso Istria', en el que se reiteran los peores clich\u00e9s propagados por el fascismo sobre los partidarios y los asesinos y las v\u00edctimas italianas indefensas de buenas intenciones.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s de la ficci\u00f3n, se han realizado y transmitido varias documentos en las escuelas en los \u00faltimos a\u00f1os, y Rai se dedica a una investigaci\u00f3n directa en el extranjero, incluso con exploraciones de cavidades k\u00e1rsticas en lugares que fueron escenario de enfrentamientos militares en la Segunda Guerra Mundial.\n </p>\n <p>\n  El 16 de enero, un equipo de filmaci\u00f3n de RAI con un periodista de TG2 explor\u00f3 la cavidad Bliznji Karst en Eslovenia acompa\u00f1ada de espele\u00f3logos con el objetivo de buscar restos humanos que se atribuyan a la presunta \"InfoIbati\" [lanzadas en cavidades k\u00e1rsticas llamadas Foibe]. Las im\u00e1genes de video se mostraron m\u00e1s tarde del autom\u00f3vil de la compa\u00f1\u00eda destrozada por personas desconocidas.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, est\u00e1 claro que las poblaciones de las rep\u00fablicas de Eslovenia y Croacia han sido sometidas a grandes ataques ideol\u00f3gicos y provocaciones pol\u00edticas por el nacionalismo italiano durante a\u00f1os.\n </p>\n <p>\n  Estos ataques y provocaciones se llevan a cabo de manera que involucran tanto a las instituciones como a varias organizaciones fascistas militantes en sinergia, como en la iniciativa habitual que se lleva a cabo cada enero en Gorizia, organizadas por los \"veteranos de Navidad\" fuera y en el atrio del municipio, y que siempre ve la presencia de representantes institucionales que usan la hoja tricolor en memoria de la Batalla de Tarnova.\n </p>\n <p>\n  La Batalla de Tarnova, hoy territorio esloveno, pero bajo el control fascista en 1945, fue un paso significativo en la lucha librada por el Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n Popular de Yugoslavia con la participaci\u00f3n de varias brigadas partidistas comunistas de Garibaldian contra las tropas nazi-fascistas. Esta iniciativa no solo fue impugnada correctamente por los antifascistas locales, sino que tambi\u00e9n es fuertemente criticada por las instituciones eslovencianas, que estaban irritadas y preocupadas por la continuaci\u00f3n de estas provocaciones. Sin embargo, estas siguen siendo posturas d\u00e9biles que muestran la falta de una l\u00ednea verdaderamente antifascista y no pueden denunciar la creciente amenaza en la frontera.\n </p>\n <p>\n  Este a\u00f1o, el alcalde de la ciudad eslovena de Nova Gorica describi\u00f3 la iniciativa de las instituciones italianas, los partidos reaccionarios y fascistas como una demostraci\u00f3n \"contra la Europa libre\", lo que atrae a valores europeos supuestos e ilusorios que de alguna manera deber\u00edan contrarrestar el fascismo italiano e imperialismo y De alguna manera garantiza el derecho de Eslovenia a ser respetado como una naci\u00f3n soberana.\n </p>\n <p>\n  Cada a\u00f1o, el presidente de la Rep\u00fablica de Eslovenia y el Presidente de la Rep\u00fablica de Croacia est\u00e1n presentes en la isla de Rab en las conmemoraciones del s\u00e1bado m\u00e1s cercano a la fecha del 11 de septiembre. Las personas que recuerdan sus m\u00e1rtires del campo de concentraci\u00f3n fascista que se abrieron en julio de 1942 y cerraron profundamente sus m\u00e1rtires del campo de concentraci\u00f3n fascista y cerraron el 11 de septiembre de 1943 con Italia en el camino. Este campamento es fuertemente denunciado como un campo de exterminio donde m\u00e1s de 15,000 prisioneros fueron internados durante la ocupaci\u00f3n nazi-fascista de Yugoslavia.\n </p>\n <p>\n  Cabe se\u00f1alar que Italia se niega a participar con sus representantes institucionales en tales ceremonias para disculparse simb\u00f3licamente. Una demostraci\u00f3n adicional de c\u00f3mo la ocupaci\u00f3n imperialista realizada por el Reino de Italia bajo el fascismo no es repudiada.\n </p>\n <p>\n  El peri\u00f3dico esloveno \"Delo\" recuerda que el presidente de la Rep\u00fablica italiana tambi\u00e9n fue invitado a la ceremonia, pero que \"Mattarella no estuvo en Rab el fin de semana pasado y los medios italianos permanecieron en su mayor\u00eda silenciosos sobre el evento\".\n </p>\n <p>\n  Otra naci\u00f3n a la vista del expansionismo pol\u00edtico, econ\u00f3mico y militar italiano fue Albania, que fue el \"protectorado italiano del reino de Albania\" desde 1939 hasta 1943 durante la ocupaci\u00f3n fascista. Al final de la guerra, el gobierno de Degasperi rechaz\u00f3 la entrega de m\u00e1s de 100 criminales de guerra italianos, solicitados por el nuevo estado para ser juzgado, repitiendo as\u00ed la misma pol\u00edtica adoptada contra Yugoslavia. La conclusi\u00f3n formal de la Guerra de Agresi\u00f3n fue sancionada con la firma de la Rep\u00fablica italiana del Tratado de Par\u00eds el 10 de febrero de 1947, la misma fecha en el \"D\u00eda del Recuerdo\".\n </p>\n <p>\n  Albania ha sido un objetivo del imperialismo italiano nuevamente desde 1992 con el apoyo abierto del primer ministro Sali Berisha y la firma de un acuerdo de amistad en 1995. Berisha se vio obligada a renunciar a los cargos de ser el arquitecto de actividades financieras sospechosas responsables de enviar miles de albaneses al borde de la bancarrota. Vale la pena mencionar que Berisha recibi\u00f3 el m\u00e1s alto de los honores de la Rep\u00fablica italiana 'L'Adine al Merito' en 1996. Tan pronto como esta cifra fue quemada p\u00fablicamente, Italia cambi\u00f3 a apoyar otras corrientes y hoy reconoce como un privilegiado Interlocutor Primer Ministro Edi Rama con quien Meloni firm\u00f3 el 6 de noviembre de 2023 el memorando de entendimiento sobre la gesti\u00f3n de los flujos migratorios. Este es un acuerdo que marca un punto de inflexi\u00f3n en las relaciones internacionales y a\u00fan m\u00e1s porque Albania ni siquiera es miembro de la Uni\u00f3n Europea.\n </p>\n <p>\n  Italia se compromete a pagar 16.5 millones de euros a cambio de obtener jurisdicci\u00f3n completa sobre dos \u00e1reas en territorio alban\u00e9s que estar\u00e1n ocupados por agencias de aplicaci\u00f3n de la ley italianas con la extensi\u00f3n de nuestra jurisdicci\u00f3n a territorio no europeo.\n </p>\n <p>\n  En estas dos \u00e1reas, hasta 36,000 migrantes por a\u00f1o ser\u00e1n deportados, a costos totalmente italianos, con un m\u00e1ximo de 3.000 por mes; Por lo tanto, estos son dos campos de concentraci\u00f3n aut\u00e9nticos donde los refugiados reunidos en el mar ser\u00e1n tomados directamente, sin pasar por Italia. Se han planteado voces cr\u00edticas contra este acuerdo en ambos pa\u00edses, pero estas est\u00e1n relacionadas principalmente con la falta de credibilidad de la operaci\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Italia se compromete a \"repatriar\" hasta 3.000 migrantes por mes de los territorios de Albania bajo su jurisdicci\u00f3n, y la cantidad plantea dudas sobre si el acuerdo realmente funciona. M\u00e1s all\u00e1 del manejo criminal de las personas recogidas en el mar y deportadas y confinadas de manera indigna en esta \"colonia\" italiana en el extranjero, hay otros puntos que destacar.\n </p>\n <p>\n  La Italia imperialista sabe muy bien que est\u00e1 poniendo su pie en su antiguo protectorado, y tambi\u00e9n sabe muy bien que la gesti\u00f3n de estos campamentos requerir\u00e1 la contrataci\u00f3n de emergencia de una gran cantidad de servicios que tentar\u00e1n tanto Tercer sector y criminalidad en estos dos pa\u00edses. Desde comedores hasta almacenes hasta log\u00edstica, cooperativas de cuidado, etc. ... un mar de dinero inyectado de maneras oscuras aumentar\u00e1 la inestabilidad pol\u00edtica y las tensiones sociales, el racismo y las contradicciones dentro de una naci\u00f3n ya fr\u00e1gil y expuesta a la corrupci\u00f3n y la represi\u00f3n abierta y generalizada de cualquier manifestaci\u00f3n de oposici\u00f3n por parte de Las masas populares.\n </p>\n <p>\n  Es una pol\u00edtica destinada a envolver la clase reaccionaria de ultra corrupto alban\u00e9s a\u00fan m\u00e1s en mil relaciones, no solo econ\u00f3micas y pol\u00edticas, sino sobre todo militar, con Italia, con resultados devastadores para los estratos populares y proletarios de ese pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  El acuerdo ya ha pasado por el Tribunal Constitucional de Albania, que tuvo que examinar la apelaci\u00f3n presentada por 30 parlamentarios que desaf\u00edan su legitimidad, mientras que el 24 de enero, la C\u00e1mara de Diputados aprob\u00f3 el proyecto de ley para ratificar y ejecutar el protocolo con 155 votos a favor, 115 contra y dos abstenciones, reflejando las tensiones internas que este pasaje est\u00e1 creando.\n </p>\n <p>\n  Cuando se habla de las iniciativas realizadas por el imperialismo italiano hoy, tambi\u00e9n es necesario recordar el llamado \"plan matei\" para \u00c1frica. El plan fue presentado el 28-29 de enero por el gobierno de Meloni, que organiz\u00f3 la cumbre de Italia-\u00c1frica en Roma a la que asistieron 46 delegaciones internacionales y representantes de la UE. Es un intento de organizarse de manera coherente y bajo el control directo del estado varias actividades que han estado en curso durante d\u00e9cadas o est\u00e1n en proceso. Ya hoy, para dar un solo ejemplo, Eni, Enel, Snam y Terna, que son las principales compa\u00f1\u00edas de energ\u00eda estatales italianas, participan en diversas actividades en \u00c1frica, solo piensan en la gesti\u00f3n de las tuber\u00edas de gases internacionales que conectan Argelia con Italia con Italia . Sin embargo, esta es otra iniciativa tomada por un pa\u00eds caracterizado por una posibilidad limitada de elecciones estrat\u00e9gicas, ya que est\u00e1 sujeta a la hegemon\u00eda sustancial de pa\u00edses como Estados Unidos, Alemania, Francia y el Reino Unido, y que tambi\u00e9n opera bajo el chantaje continuo de fondos europeos, como el asignado al Plan Nacional de Recuperaci\u00f3n y Resiliencia (PNRR) destinado a detenerse en 2026.\n </p>\n <p>\n  El imperialismo italiano en \u00c1frica hoy descansa sobre su pasado colonial y diversas participaciones en tiempos de guerra con un n\u00famero infinito de relaciones tejidas durante casi 200 a\u00f1os de historia que comienzan con el Reino de Italia, luego el fascismo y finalmente la Rep\u00fablica. Donde sea y en cualquier fase que haya operado, han sido necesarias intervenciones econ\u00f3micas masivas para garantizar un m\u00ednimo de viabilidad con enormes costos que caen principalmente en los estratos populares y proletarios de nuestro pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  \u00c1frica hoy representa un territorio inmenso en el que convergen los intereses de las principales potencias, devastados por la opresi\u00f3n de estos pa\u00edses y, por lo tanto, por el capitalismo burocr\u00e1tico y las diversas formas de supresi\u00f3n y descomposici\u00f3n del semifeudalismo. Es por eso que est\u00e1 destinado a ser uno de los terrenos del choque interimperialista en curso y es inevitable que Italia est\u00e9 directamente involucrada en \u00e9l, incluso militarmente. El plan Mattei, respaldado por escasos recursos econ\u00f3micos, representa un intento de defenderse contra los otros pa\u00edses principales y una vez m\u00e1s muestra la cara rimb\u00e1stica de un imperialismo tan d\u00e9bil como lo es visceralmente anotinante, destinado a correr ruinosamente en el futuro.\n </p>\n <p>\n  Italia tambi\u00e9n ha sido particularmente activa en la organizaci\u00f3n de una intervenci\u00f3n militar en el Mar Rojo con Francia y Alemania con el objetivo declarado de defender el tr\u00e1fico mar\u00edtimo internacional a trav\u00e9s del Canal de Suez y luego el Estrecho Bab El-Mandeb entre Djibouti en la costa africana y Yemen en el Pen\u00ednsula Arabica. La amenaza ser\u00eda planteada por la poblaci\u00f3n hut\u00ed de Yemen y la misi\u00f3n \"Aspides\" est\u00e1 programada para comenzar el 19 de febrero con Italia participando con dos buques de guerra y aviones de reconocimiento. Como es bien sabido, los hut\u00edes han declarado que su intenci\u00f3n no es golpear indiscriminadamente ning\u00fan barco que pase por el estrecho, sino solo aquellos hacia y desde Israel en un intento de defender a la poblaci\u00f3n palestina que es el objetivo de la agresi\u00f3n criminal en Gaza. Hasta la fecha, es, en todo caso, la intervenci\u00f3n en el acto por parte de los Estados Unidos y el Reino Unido que ha creado las condiciones para una amenaza de navegaci\u00f3n con un estado de guerra para todos los dem\u00e1s barcos, y es por esta raz\u00f3n que ya hay varias Empresas que consideran otras rutas con un aumento significativo en el tiempo y el costo.\n </p>\n <p>\n  Por un lado, Italia se ve directamente afectada por la amenaza a medida que contin\u00faa manteniendo las relaciones con Israel en todos los niveles como se demostr\u00f3, por ejemplo, por la iniciativa que acaba de tomar los grupos de derechos humanos palestinos Adalah, Al Mezan, Al-Haq y Pchr , que han advertido a Eni no participar en actividades en las \u00e1reas mar\u00edtimas de la Franja de Gaza que pertenecen a Palestina.\n </p>\n <p>\n  El 29 de octubre pasado, Israel otorg\u00f3 una licencia de exploraci\u00f3n en las aguas de Gaza para la explotaci\u00f3n de un campo de gas que podr\u00eda producir 800 millones de d\u00f3lares al a\u00f1o, pero Israel no reconoce a un estado palestino y se considera el titular de los derechos. Ante este saqueo, las asociaciones ponen en riesgo a Eni en riesgo de convertirse en c\u00f3mplice de cr\u00edmenes de guerra, desenmascarando incluso en este caso las intervenciones 'humanitarias' de la fachada realizadas por Italia en las \u00faltimas semanas enviando, por ejemplo, un barco de hospital y el refugio de unos pocos ni\u00f1os palestinos entre los miles y miles que son continuamente masacrados por el estado de Israel con el que hace negocios.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, no es tanto una cuesti\u00f3n de asegurar acuerdos comerciales como para crear un papel para ellos mismos en el choque interimperialista en curso. El \u00e1rea geogr\u00e1fica que se extiende desde el Mar Rojo hasta el Golfo P\u00e9rsico a trav\u00e9s del Cuerno de \u00c1frica ya se conoce como el \"Mediterr\u00e1neo extendido\". Esta denominaci\u00f3n implica que Italia no puede permanecer fuera de ella si quiere desempe\u00f1ar un papel entre las grandes naciones, siendo el Mediterr\u00e1neo el 'Mare Nostrum' por excelencia ['Mare Nostrum' era el nombre romano del Mar Mediterr\u00e1neo, el t\u00e9rmino se hizo cargo por el fascismo italiano].\n </p>\n <p>\n  <br/>\n  Division Admiral Fabio Agostini, of the Interforce Summit Operations Command, stated in an interview with 'laragione.eu' that 'we will certainly play a very active role' and 'the use of force will absolutely be in defence of national interests and Italian and Tr\u00e1fico comercial europeo '.\n </p>\n <p>\n  El ministro de Defensa, Guido Crosetto, dijo en una audiencia reciente que los hut\u00edes representan una amenaza 10 veces m\u00e1s peligrosa que Hamas y que el problema es que, si bien el tr\u00e1fico italiano y europeo est\u00e1 siendo amenazado, hay pa\u00edses como China y Rusia que pueden transitar libremente y en realidad en realidad Nos enfrentamos a una guerra h\u00edbrida, \"es un asunto que va mucho m\u00e1s all\u00e1 de lo que est\u00e1 sucediendo en el Mar Rojo\". Por otro lado, debe agregarse que durante la reciente visita de Meloni a Tokio, se anunciaron ejercicios navales conjuntos, y estas son siempre simulaciones de la contenci\u00f3n de China con el control del estrecho que, por ahora, permiten a este pa\u00eds transitar bienes alrededor del mundo.\n </p>\n <p>\n  \u00a1La misi\u00f3n del Mar Rojo representa un acto muy serio en la direcci\u00f3n de la participaci\u00f3n directa de nuestro pa\u00eds dirigido por un gobierno fascista hacia la guerra abierta!\n </p>\n <p>\n  Al centrarse en los supuestos aspectos de la \"falta de credibilidad\" y llamar a todas estas iniciativas un \"lugar electoral\", uno pierde por completo de vista las caracter\u00edsticas espec\u00edficas del imperialismo italiano, que siempre ha combinado declaraciones rimb\u00e1sticas e iniciativas esc\u00e9nicas con intervenciones penales insistentes en las niveles pol\u00edticos, econ\u00f3micos y militares, confirmando una caracter\u00edstica hist\u00f3rica de que una vez m\u00e1s no se toma a bordo o se subestima incluso por algunos antiimperialistas y anti-fascistas honestos en nuestro pa\u00eds que se detienen en las manifestaciones m\u00e1s externas y superficiales sin mirar la sustancia del fascismo imperialista italiano!\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/22/italian-imperialism-from-the-10-february-anniversary-to-the-red-sea/", "type": "article", "title": "Imperialismo italiano: desde el aniversario del 10 de febrero hasta el Mar Rojo. - El heraldo rojo", "description": "Ley No. 92 del 30 de marzo de 2004 estableci\u00f3 el 'D\u00eda del Recuerdo' que se celebrar\u00e1 como una solemnidad nacional cada a\u00f1o el 10 de febrero", "modified time": "2024-02-22T07:35:45+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Anti-imperialism", "Italy"], "sections": ["Europe", "Featured", "Anti-imperialism", "Italy", "English", "pll_65d6f9534b9ca"]}