{"title": "Trikala Evento del Comit\u00e9 de Solidaridad en la lucha del pueblo palestino", "published time": "2024-02-22T15-42-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhdXo-MavxVRUNrHcUfsc90Lo01H56W_SUWmR6GwYqPfLr_ZsLa3H4X58AjPK0gz4e4uIcOxcrmC9rZHReg76qkvWbvlJTwkAWXm1PEHSmMKMVCvIT_hy-O-GpjBe6WxK0iyqz_E8Uoe2GMk3Mb8YcUjxAEi6ru3-kWDJPJEy5KWGF4fcFbH-brZy7PFVs/w300-h400/essam.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1640457122519982402\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3543\" data-original-width=\"2657\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhdXo-MavxVRUNrHcUfsc90Lo01H56W_SUWmR6GwYqPfLr_ZsLa3H4X58AjPK0gz4e4uIcOxcrmC9rZHReg76qkvWbvlJTwkAWXm1PEHSmMKMVCvIT_hy-O-GpjBe6WxK0iyqz_E8Uoe2GMk3Mb8YcUjxAEi6ru3-kWDJPJEy5KWGF4fcFbH-brZy7PFVs/w300-h400/essam.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhdXo-MavxVRUNrHcUfsc90Lo01H56W_SUWmR6GwYqPfLr_ZsLa3H4X58AjPK0gz4e4uIcOxcrmC9rZHReg76qkvWbvlJTwkAWXm1PEHSmMKMVCvIT_hy-O-GpjBe6WxK0iyqz_E8Uoe2GMk3Mb8YcUjxAEi6ru3-kWDJPJEy5KWGF4fcFbH-brZy7PFVs/w300-h400/essam.jpg\" width=\"300\"/>\n </div>\n <br/>\n <br/>\n <span style=\"background-color: #f3f3f3;\">\n  El comit\u00e9 de solidaridad en la lucha del pueblo palestino, en el contexto de sus acciones para promover y apoyar la lucha heroica del pueblo palestino, est\u00e1 organizando un evento que presentar\u00e1 poemas de la colecci\u00f3n del poeta palestino Essham-Theodos.\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"background-color: #f3f3f3;\">\n   <br/>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   S\u00e1bado 24 de febrero a las 7:30 pm en Art Cafe Suite en Trikala\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n Los poemas ser\u00e1n recitados por Gougara Vaso y Zacharopoulos Sotiris. Latsaras Dimitris acompa\u00f1ar\u00e1 su guitarra.\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"background-color: #f3f3f3;\">\n   M\u00e1s sobre el evento en\n   <a href=\"https://fb.me/e/49IIZo7zM\">\n    Facebook\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["Jean Sacque"], "labels": ["\u03a0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03af\u03bd\u03b7", "\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7", "\u03c4\u03c1\u03b9\u03ba\u03b1\u03bb\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_88.html"}