{"published time": "2024-02-22T10-46-39-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Assange-rettssak-1160x660.jpg", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-1.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"660\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Assange-rettssak-1160x660.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Assange-rettssak-1160x660.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por un comentarista de The Earn Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p class=\"has-vivid-red-color has-secondary-background-color has-text-color has-background\">\n  Esta es una cr\u00f3nica. El an\u00e1lisis y el punto de vista son propios del comentarista, y no necesariamente coinciden con la l\u00ednea de Media Folket.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, se encuentra actualmente en una prisi\u00f3n de alta seguridad en el Reino Unido. El gobierno lo entregar\u00e1 a los Estados Unidos, donde arriesga 175 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Su \u00fanico \"crimen\" es que \u00e9l, como periodista, revel\u00f3 los cr\u00edmenes de guerra estadounidenses.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  De 2012 a 2019, Assange vivi\u00f3 en asilo en la embajada de Ecuador en Londres, en la carrera del imperialismo estadounidense. Assange es ciudadano australiano, y Australia ha pedido durante mucho tiempo que \u00e9l venga a su pa\u00eds de origen. Sin embargo, los aliados de los Estados Unidos en el Reino Unido y otros pa\u00edses europeos preferir\u00edan extraditarlo a los Estados Unidos, donde est\u00e1 acusado de espionaje y robo de computadora. La pregunta que debe tratarse por la Corte Suprema es si la decisi\u00f3n del gobierno de entregar Assange a los Estados Unidos es legal.\n </p>\n <p>\n  Desde 2019, cuando Ecuador invit\u00f3 a la polic\u00eda brit\u00e1nica a su embajada para arrestar a Assange, el periodista se ha sentado en la prisi\u00f3n de alta seguridad m\u00e1s notoria del Reino Unido. Aqu\u00ed vive bajo relaciones que su esposa y su familia critican fuertemente. El 20 y 21 de febrero, su caso fue tratado por la Corte Suprema Brit\u00e1nica en Londres, pero Assange estaba demasiado enferma para participar. Antes del asilo en la embajada de Ecuador, Assange de Suecia escap\u00f3, donde fue acusado de abuso sexual, un caso que luego se cerr\u00f3.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32939\" decoding=\"async\" height=\"322\" sizes=\"(max-width: 445px) 100vw, 445px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-2.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"445\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Corte del video publicado por WikiLeaks, con mensajes de texto y etiquetado de los periodistas.\n  </figcaption>\n </figure>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Assange revel\u00f3 cr\u00edmenes de guerra\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  La raz\u00f3n de la persecuci\u00f3n de Assange es que Wikileaks, donde era central, public\u00f3 una serie de documentos secretos de los Estados Unidos en 2010, varios de los cuales revelaron la brutalidad de los imperialistas en Irak y Afganist\u00e1n. La atenci\u00f3n particular recibi\u00f3 un video que muestra c\u00f3mo los pilotos en un helic\u00f3ptero Apache de los Estados Unidos usaron su canon para matar a dos periodistas iraqu\u00edes de Reuters, Namir Noor-Eldeen (22) y Saeed Chmagh (40) y otros nueve hombres. Dos ni\u00f1os tambi\u00e9n resultaron gravemente heridos en el ataque. Los Estados Unidos posteriormente cubrieron el caso.\n </p>\n <p>\n  En otras palabras, Wikileaks no solo expuso cr\u00edmenes de guerra, sino un ataque directo al derecho a llevar a cabo el periodismo. Esta corte burguesa-democr\u00e1tica est\u00e1 completamente reservada no solo por los Estados Unidos en el caso contra Assange, sino tambi\u00e9n por los co-ejecutores de los Estados Unidos en pa\u00edses como Suecia y el Reino Unido. Vemos esto en el contexto de la descomposici\u00f3n y la crisis en el sistema pol\u00edtico burgu\u00e9s, donde las libertades y los derechos democr\u00e1ticos ahora se ven sistem\u00e1ticamente socavados.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Ataque contra periodistas y libertad de prensa\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  La esposa de Assange, Stella Assange, dijo fuera del Tribunal de Londres: \u201cHay un ataque contra periodistas en todo el mundo. Es un ataque a la verdad y un ataque al derecho del p\u00fablico a saber \". La Agencia de Noticias AP cree que es probable que la Corte Suprema pase varias semanas para tomar una decisi\u00f3n, si Assange Loser es entregado a los Estados Unidos, lo que significa que morir\u00e1 en cautiverio.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32937\" decoding=\"async\" height=\"520\" sizes=\"(max-width: 1222px) 100vw, 1222px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-1.png\" width=\"1222\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Stella Assange frente a la Corte Suprema de Londres.\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Pen a noruega, el departamento noruego de \"el escritor y la organizaci\u00f3n de libertad de expresi\u00f3n m\u00e1s grande del mundo\" Pen International, protestas en un llamado contra el proceso contra Assange, y escribe, entre otras cosas: \"Si Assange se entrega a los Estados Unidos, el Los cargos significan que equiparan las revelaciones period\u00edsticas con el espionaje, porque las acciones descritas en el cargo son principalmente formas de obtener informaci\u00f3n que son m\u00e9todos comunes para los periodistas. Esto incluye el descubrimiento de la informaci\u00f3n con fugas y estampadas en secreto. Ser\u00e1 la primera vez que las autoridades estadounidenses utilicen la legislaci\u00f3n de esp\u00edas contra un editor \".\n </p>\n <p>\n  El caso de Assange es solo uno de los muchos ejemplos de la falta de ley completa que prevalece a aquellos que Estados Unidos se\u00f1alan como sus enemigos. Liquidaciones, tortura y cautiverio sin ley y juicio son m\u00e9todos que a menudo han indicado, incluidos los prisioneros de Guant\u00e1namo. Secuestran sistem\u00e1ticamente a los ciudadanos de otros pa\u00edses y los mantienen en cautiverio sin ser juzgados. Tales casos a menudo se legitiman con precios mentirosos como \"la guerra contra el terror\" o \"la guerra contra las drogas\". El caso Assange muestra que incluso los periodistas burgueses no tienen protecci\u00f3n en esta comunidad. Los ataques a la libertad de la prensa son una de las muchas expresiones de la crisis en el sistema pol\u00edtico burgu\u00e9s y la tendencia hacia el fascismo abierto.\n </p>\n <p>\n  Tr\u00e1gica e ir\u00f3nicamente, el juicio en Londres tiene lugar al mismo tiempo que los medios de comunicaci\u00f3n occidentales y las autoridades son duras de que la oposici\u00f3n rusa Navalnij recientemente muri\u00f3 en manos del imperialismo ruso.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Referencias:\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://klassekampen.no/artikkel/2024-02-21/holder-pusten-for-assange\">\n   Contiene tu aliento para Assange | Lucha de clases\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.vg.no/nyheter/utenriks/i/EQOLgo/assange-moeter-ikke-i-retten-fordi-han-er-for-syk\">\n   Julian Assange no se re\u00fane en la corte porque est\u00e1 demasiado enfermo\n  </a>\n  (VG)\n  <br/>\n  <a href=\"https://wikileaks.org/+-War-Military-+.html\">\n   WikiLeaks - Guerra y amp; Militar\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/media/2020/jun/15/julian-assange-indictment-fails-to-mention-wikileaks-video-that-exposed-us-war-crimes-in-iraq\">\n   La acusaci\u00f3n de Julian Assange no menciona el video de WikiLeaks que nos expuso \"cr\u00edmenes de guerra\" en Irak\n  </a>\n  (El guardi\u00e1n)\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/us-news/2020/jun/15/all-lies-how-the-us-military-covered-up-gunning-down-two-journalists-in-iraq\">\n   \"Todas las mentiras\": c\u00f3mo el ej\u00e9rcito estadounidense cubri\u00f3 disparar a dos periodistas en Irak\n  </a>\n  (El guardi\u00e1n)\n  <br/>\n  <a href=\"https://norskpen.no/nyheter/utlevering-og-fengselsstraff-kan-fa-alvorlige-konsekvenser-for-pressefriheten/\">\n   Norwegian Pen y varias otras organizaciones solicitan que se detenga la extradici\u00f3n de Julian Assange y se lo libere\n  </a>\n  (Bol\u00edgrafo noruego)\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Lea tambi\u00e9n:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXQgDdHx7b\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/12/23/usa-forfolger-journalisten-assange-for-a-myrde-ham/\">\n     Nosotros persiguiendo al periodista Assange para asesinarlo\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXQgDdHx7b\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/12/23/usa-forfolger-journalisten-assange-for-a-myrde-ham/embed/#?secret=ZYOB8qBoV8#?secret=TXQgDdHx7b\" title=\"\u00abUSA forf\u00f8lger journalisten Assange for \u00e5 myrde ham\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZbO7hDJbVt\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/10/05/usa-trump-og-cia-vurderte-attentat-pa-assange/\">\n     EE. UU.: Trump y CIA calificaron atentamente en Assange\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZbO7hDJbVt\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/10/05/usa-trump-og-cia-vurderte-attentat-pa-assange/embed/#?secret=yJDzPdSMoc#?secret=ZbO7hDJbVt\" title=\"\u00abUSA: Trump og CIA vurderte attentat p\u00e5 Assange\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"tC0ncfv9jC\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2020/09/25/england-rettssak-om-utlevering-av-assange/\">\n     Inglaterra: capacitaci\u00f3n sobre la entrega de Assange\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"tC0ncfv9jC\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2020/09/25/england-rettssak-om-utlevering-av-assange/embed/#?secret=B6nNzyagaS#?secret=tC0ncfv9jC\" title=\"\u00abEngland: Rettssak om utlevering av Assange\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/22/storbritannia-assange-saken-angrep-pa-pressefriheten/", "type": "article", "title": "Reino Unido: Assange Case-Attack on Press Freedom", "description": "El fundador de WikiLeaks, Julian Assange, se encuentra actualmente en una prisi\u00f3n de alta seguridad en el Reino Unido. El gobierno lo entregar\u00e1 a los Estados Unidos, donde arriesga 175 a\u00f1os de prisi\u00f3n. Su \u00fanico \"crimen\" es ...", "modified time": "2024-02-22T10:47:32+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Nyheter"]}