{"title": "Muchos mensajes para su compa\u00f1ero Concetta", "published time": "2024-02-22T09-21-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4361465176538854783\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Camaradas y compa\u00f1eros del Slai Cobas SC Taranto\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Con gran tristeza nos enteramos de que su compa\u00f1era Concetta Musio nos dej\u00f3 esta ma\u00f1ana. Durante a\u00f1os, un compa\u00f1ero activo en el Slai Cobas y en el movimiento feminista proletario revolucionario donde dio lo mejor de su mejor nivel con generosidad, combatividad, un esp\u00edritu de rebeli\u00f3n. Por esto fue amado y respetado por todos sus compa\u00f1eros y compa\u00f1eros a nivel nacional y todo el movimiento en Taranto. En el \u00faltimo a\u00f1o, su estado de salud ha empeorado, pero cada vez que se sinti\u00f3 mejor apareci\u00f3 y particip\u00f3 con su sonrisa y su dulce ira, como en la guarnici\u00f3n de Palestina en noviembre pasado. Ahora estamos afligidos y solo queremos recordarlo con su mejor cara. Saludamos a sus hijos calurosamente. No es ret\u00f3rica decir que Conceta vive y lucha con nosotros.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de los proletarios comunistas, MFPR de Taranto\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Debemos comunicar una muy mala noticia: nuestra compa\u00f1era, Concetta Musio, muy activa, hasta que ha podido, especialmente en el MFPR, pero tambi\u00e9n en los proletarios comunistas, en las batallas de los Slai Cobas, se involucr\u00f3 no solo en Taranto sino tambi\u00e9n en Taranto sino tambi\u00e9n en Taranto. Tambi\u00e9n en las movilizaciones nacionales, el concepto no es m\u00e1s. Muri\u00f3 esta ma\u00f1ana por un tumor contra el cual hab\u00eda estado luchando durante alg\u00fan tiempo.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Estamos muy tristes pero tambi\u00e9n enojados, porque es esta realidad asesina de Taranto, la vida problem\u00e1tica que esta sociedad da sobre todo a las mujeres, que la han quitado.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Conceta siempre ha tenido que luchar en su vida, tanto en las relaciones familiares como en el trabajo siempre precario, pero siempre con rebeli\u00f3n, coraje, fuerza, pero tambi\u00e9n una sonrisa; Y una vez que nos unimos a nosotros, esta fuerza fue su ideolog\u00eda, la esperanza de la revoluci\u00f3n que llev\u00f3 a todas partes, a todos.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Demos un gran abrazo a sus hijos e hija, a quienes amaba tanto y por los cuales no perdi\u00f3 los sacrificios.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Concetta permanecer\u00e1 con nosotros. Y su \"presencia\" dar\u00e1 m\u00e1s confianza de que derrotaremos a este p\u00e9simo sistema.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     MFPR Companions y Slai Cobas - Trabajadores de Palermo\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Hola querida concetta, valiente nuestro socio del fuerte y determinado MFPR, tambi\u00e9n activo en las luchas de los trabajadores de Slai Cobas SC\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Hola hermana de nuestra clase con quien compartimos muchas batallas y luchas, siempre a la vanguardia en la doble lucha en defensa de nuestra vida como mujeres proletarias, junto con los migrantes, contra las injusticias sociales ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Con mil problemas y una vida dif\u00edcil, una mujer proletaria que ha hecho tantos trabajos para vivir y hacer crecer a sus hijos, tambi\u00e9n el Muralrara en los sitios de construcci\u00f3n, como nos dijo, pero que tambi\u00e9n se ha enfrentado transform\u00e1ndolo en una queja y lucha p\u00fablica, sobre todo la batalla por la atenci\u00f3n negada por esta sociedad por los enfermos con problemas psiqui\u00e1tricos ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Siempre estar\u00e1s con nosotros en nuestras luchas con tu hermosa sonrisa ... y este 8 de marzo tambi\u00e9n se la dedicaremos a ustedes, quienes en los \u00faltimos a\u00f1os han desafiado el arma de la huelga de mujeres tratando de transmitirlo a otras mujeres proletarias colocando La necesidad de la lucha de la mayor\u00eda de las mujeres dirigidas a un cambio social real ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    \u00a1Lo eres y siempre estar\u00e1s con nosotros!\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de la Confederaci\u00f3n Cobas de Taranto\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lloran la desaparici\u00f3n de Concetta Musio, socia del Slai Cobas de Taranto. Estamos fraternalmente cerca y cerca del dolor de sus hijos y los compa\u00f1eros y compa\u00f1eros de los Slai Cobas. En nuestros corazones seguir\u00e1n siendo su maravillosa sonrisa y su determinaci\u00f3n y firmeza del compa\u00f1ero militante siempre presente en todas las iniciativas antag\u00f3nicas de la Uni\u00f3n, Social, Pol\u00edtica e Internacionalista, etc. ECC. Tambi\u00e9n recientemente cuando su salud era precaria, tan pronto como se sinti\u00f3 mejor Lo encontramos a nuestro lado y, por lo tanto, sin ninguna ret\u00f3rica, \u00a1digamos que vivir\u00e1s en nuestras luchas! Te saludamos por \u00faltima vez con un pu\u00f1o cerrado y que la tierra es suave.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Ex trabajadores y trabajadores de Pasquinelli - Taranto\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Estamos muy tristes. Tambi\u00e9n vino a apoyar nuestras luchas\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Los trabajadores de los jardines de infancia - Taranto\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    \u00a1Lo sentimos mucho! Ninguna vida se desperdicia o vive en vano para aquellos que cre\u00edan, han luchado y luchado por afirmar sus ideas y luchar para reclamar sus derechos\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    A menudo ha estado presente para nuestros directores, luchas, brind\u00e1ndonos apoyo. Extra\u00f1aremos mucho\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Camarado trabajador Tenaris Dalmine - B\u00e9rgamo\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Esp\u00edritu proletario y nueva humanidad de su sonrisa. Su presencia en las luchas siempre ser\u00e1 esta. Como sus abrazos. Un concepto de abrazo de las f\u00e1bricas\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Luigia - L'Aquila\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Hola Conceta, dulce guerrero. Que la Tierra sea suave para ti, como este sistema no ha estado contigo en absoluto. Para esto, para ti tambi\u00e9n, tenemos que romper. Por esta raz\u00f3n, incluso contigo, continuaremos luchando, con tu determinaci\u00f3n, con tu ira, con tu amor, para liberar a muchas otras mujeres de todo este dolor. Y esta ser\u00e1 la \u00fanica forma de hacerle justicia. Para ti, para Anna, para todos los compa\u00f1eros proletarios que tuve la suerte de conocer.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    No tengo palabras, y ni siquiera m\u00e1s l\u00e1grimas por ahora quiz\u00e1s porque no puedo creerlo. Se fue en silencio para m\u00ed, pero con una carga de dolor insoportable para ella, que se toc\u00f3 detr\u00e1s de su sonrisa y su fuerza. No tengo palabras, sino solo mucha ira.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Catia Tebaldi\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Es con mucho dolor que aprendo esta horrible noticia. Conoc\u00ed a Concetta hace muchos a\u00f1os. Estoy totalmente de acuerdo con su comunicado de prensa. Muere cada vez m\u00e1s si son proletarios en este mundo contaminado en todos los sentidos. Desafortunadamente, los compa\u00f1eros nos dejan. En diciembre, Anna y ahora Conceta. No hago una raz\u00f3n para ello. Estoy cerca de ti en tu dolor y enojo.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Serenetta Monti - Roma\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Fortunat* \u00a1Nosotros, que pudimos pelear con ella a continuaci\u00f3n! Hola conceta. Tambi\u00e9n de Roma!\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Mar\u00eda Luana Farina - Roma\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Siempre permanecer\u00e1 con nosotros.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Compa\u00f1eros/s, trabajadores de Palermo\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Estoy realmente muy triste al leer este mensaje. Descansa en paz Estimado Concetta - Gisetta\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Querida conceta, siempre estar\u00e1s con nosotros - Giorgia\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Aprend\u00ed sobre la muerte de Concetta Musio, \u00a1lamento mucho que la vida sea bastardo! Mar\u00eda Conceta\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lamento mucho esta noticia y por el dolor de sus seres queridos. Qu\u00e9 hermosa sonrisa la de Concetta Licia\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Condolencias ... Lamento mucho la muerte de Concetta que conoc\u00ed - Avvenzo Catastimeni\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lamento mucho haberla conocido, la \u00faltima vez que la vi en la manifestaci\u00f3n Taormina G7 siempre con esa gorra en Che Guevara\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Condolencias a la familia y un abrazo al MFPR - Antonella Companions\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lo siento mucho, lo conoc\u00ed, una mujer combativa, Solar - Agust\u00edn\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lamento mucho no haber conocido a una persona tan fuerte e importante para nuestra uni\u00f3n, me une al dolor de la lucha: Delia\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Flavia Mapelli - B\u00e9rgamo\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lo siento mucho. Un abrazo a la familia y compa\u00f1eros\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Stefano - FGC Taranto\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Gran dolor ... que la tierra es suave ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Stefano Ghio - G\u00e9nova\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Escuchar condolencias a todos sus compa\u00f1eros para la desaparici\u00f3n de su compa\u00f1ero Concetta. Un fuerte abrazo. Hola Conceta, donde quiera que est\u00e9s.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Giusy - Bolonia\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Hola concetta tu determinaci\u00f3n de luchar hay un ejemplo\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     Daniela \u2013 Ravenna\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Times New Roman, serif;\">\n    Lo siento mucho. Hago las m\u00e1s sinceras condolencias a la familia, a las mujeres para los hombres y las personas que han estado cerca de ella. Era malo por eso y no lo esperaba, incluso si no la hab\u00eda visto durante alg\u00fan tiempo y no conoc\u00eda sus vicisitudes.\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Camaradas y compa\u00f1eros del Slai Cobas SC Taranto con gran tristeza, aprendemos que su compa\u00f1era Concetta Musio nos dej\u00f3 esta ma\u00f1ana ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/tanti-messaggi-per-la-compagna-concetta.html"}