{"published time": "2024-02-22T14-01-24.842Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-a7vpb\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8vca11327\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-3sucm5330\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-4cimt5329\">\n         <div class=\"VQVFi krKtx\" style=\"width:min(100%, 1179px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image8809460\" style=\"--dim-height:879;--dim-width:1179\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image8809460\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1179,\"height\":879,\"uri\":\"6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wien-podiumsdiskussion-anl\u00e4sslich-des-90-jahrestages-der-februark\u00e4mpfe\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-vbsvj5332\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Organizado con motivo del 90 aniversario de las peleas de febrero en 1934\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     La bandera roja\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Un panel de discusi\u00f3n bajo el t\u00edtulo:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Guerra civil en Austria\": historia y actualidad\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Referencia a los eventos hist\u00f3ricos y las ense\u00f1anzas del \"Feber rojo\", los participantes del panel sacaron conclusiones para la situaci\u00f3n de hoy, especialmente para las tareas del movimiento democr\u00e1tico y revolucionario en Austria.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4hvwu1365\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n86pq1367\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    La discusi\u00f3n del panel tambi\u00e9n fue todo sobre el internacionalismo: se abri\u00f3 con un saludo entre el \"movimiento del 23 de septiembre\" b\u00falgaro (1). En esto dice\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201cLos heroicos eventos hist\u00f3ricos siempre han sido una ense\u00f1anza importante para los revolucionarios de todas las generaciones. En este sentido, nuestros dos pa\u00edses tienen mucho que aprender de \u00e9l. (...) Las fuerzas reaccionarias atacan en todos los lados. (...) La censura y las restricciones son cada vez m\u00e1s serias. El enjuiciamiento penal y la represi\u00f3n contra las fuerzas progresivas y revolucionarias son algo todos los d\u00edas en estos d\u00edas. ... Tenemos que combinar la clase trabajadora global contra el imperialismo. Es por eso que apreciamos nuestro trabajo juntos y nuestra pelea mutua. (...) \"\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-1t52d1370\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-pbwd11372\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Irene W., activista desde hace mucho tiempo del Movimiento Aut\u00f3nomo de las Mujeres, cree que las ense\u00f1anzas de las batallas de febrero todav\u00eda tienen actualidad en 1934, por lo que la reducci\u00f3n de los derechos sociales y democr\u00e1ticos y el aumento de los agentes de polic\u00eda est\u00e1n aumentando masivamente. Para luchar y luchar, requiere un enfoque determinado y amplio, como Gerhard Mack (\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.komintern.at/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Comunicada\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ) enfatiza que esas preguntas deben hacerse que puedan resumir diferentes intereses. Mack tambi\u00e9n present\u00f3 los desarrollos antes de febrero de 1934 y atrajo pilares esenciales del desarrollo del austrofascismo y el movimiento laboral en la carrera a las peleas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ggb731374\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-unrui1376\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Las peleas de febrero de 1934 fueron precedidas por a\u00f1os de fascinaci\u00f3n, la destrucci\u00f3n de los derechos democr\u00e1ticos y sociales, el robo salarial y el aumento masivo en el desempleo. Desarrollar una pol\u00edtica consistente contra los crecientes ataques de los gobernantes tambi\u00e9n significa hoy defender la heroica lucha defensiva contra el austrofascismo en febrero de 1934 y aplicar las conclusiones derivadas de ella hoy, seg\u00fan un representante de la campa\u00f1a de los derechos democr\u00e1ticos ((\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://zusammenkaempfen.wordpress.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      ADRV\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ). Y eso significa, entre otras cosas, que uno no debe esperar, sino que tiene que comenzar a organizarse en la defensa de los derechos democr\u00e1ticos y sociales hoy.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-wjmmr1378\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-1x9fo1380\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Tambi\u00e9n se discuti\u00f3 la cuesti\u00f3n del estado. En el momento del austrofascismo, todo el aparato estatal se utiliz\u00f3 para renunciar a la defensa contra el fascismo. El aparato estatal se utiliz\u00f3 como un instrumento contra los combatientes con propaganda de los medios, la ley de regulaci\u00f3n de emergencia, el uso del ej\u00e9rcito federal y finalmente la introducci\u00f3n de la ley estatal. Incluso hoy no hay un estado \"neutral\", pero el aparato estatal sigue siendo un instrumento de las clases dominantes: los participantes del panel estuvieron de acuerdo. Irene W. declar\u00f3 si la poblaci\u00f3n debe dividirse con dictado de opini\u00f3n o ciertas formas de pol\u00edtica de aislamiento. Tambi\u00e9n enfatiz\u00f3 que las consecuencias para la poblaci\u00f3n, especialmente para las mujeres, tambi\u00e9n se hicieron cumplir en per\u00edodos de participaci\u00f3n del gobierno de SP.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hipx81382\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hctxb1384\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Uno no debe ser cegado por el \"anti -fascismo\" que los Verdes y Sp\u00f6. El \"fascismo\" tan utilizado solo solo puede perseguirse seriamente si la lucha anti -fascista y revolucionaria tambi\u00e9n se opone a la pol\u00edtica de los gobernantes. Un participante de la audiencia critic\u00f3 a la \"izquierda\" liberal y enfatiz\u00f3 que los temas importantes, como la lucha contra la UE y la OTAN, no deber\u00edan dejarse a la derecha. Para avanzar en el movimiento revolucionario y democr\u00e1tico en Austria, se deben tomar las preguntas que hacen una fusi\u00f3n amplia. Otro mensaje de la audiencia enfatiz\u00f3 la necesidad de crear unidades de acci\u00f3n contra las pr\u00f3ximas elecciones de la UE.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-khv361386\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qkh4b1388\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    En resumen, un panel de discusi\u00f3n fue una buena discusi\u00f3n para los pasos posteriores del movimiento democr\u00e1tico y revolucionario. La bandera roja agradece a los participantes del panel por la participaci\u00f3n.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-tslqg1390\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yz1ql8174\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-syhs51392\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"No solo enterramos a los muertos en ese momento, sino tambi\u00e9n ilusiones y errores\"\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-k61ef1394\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     La bandera roja, febrero de 1935\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-xjo1y1396\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lc0tt1398\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-fjsv99270\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-66jw19269\">\n  <div class=\"bX32- CfAfd\">\n   <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-gbsl19271\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-60uot8646\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ks4o816011\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8rmrs4689\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-yepkc1400\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    (1) El movimiento el 23 de septiembre es una organizaci\u00f3n revolucionaria de Bulgaria. En la lucha contra el fascismo, adem\u00e1s de las peleas de febrero en Austria, el 23 de septiembre de 1923 en Bulgaria tambi\u00e9n fue importante e internacional.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/wien-podiumsdiskussion-anl\u00e4sslich-des-90-jahrestages-der-februark\u00e4mpfe", "type": "article", "title": "Viena: Discusi\u00f3n de podio con motivo del 90 aniversario de las peleas de febrero", "description": "Con motivo del 90 aniversario de las peleas de febrero de 1934, la bandera roja organiz\u00f3 una discusi\u00f3n en panel bajo el t\u00edtulo: \"Guerra civil en Austria\": historia y actualidad. Referencia a los eventos hist\u00f3ricos y las ense\u00f1anzas del \"Feber rojo\", los participantes del panel sacaron conclusiones para la situaci\u00f3n de hoy, especialmente para las tareas del movimiento democr\u00e1tico y revolucionario en Austria. El panel de discusi\u00f3n tambi\u00e9n se caracteriz\u00f3 por el internacionalismo: fue con", "modified time": "2024-02-22T14:01:24.842Z", "author": "Jennifer M."}