{"published time": "2024-02-27T22-10-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Featured-brussels-farmers.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-2-1024x614.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Featured-brussels-farmers.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Featured-brussels-farmers.webp\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Imagen destacada: los agricultores rociando a la polic\u00eda con esti\u00e9rcol en Bruselas, B\u00e9lgica. Fuente: AP\n </p>\n <p>\n  El 26\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de febrero al menos 900 agricultores\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/26/farmers-protests-brussels-eu-agriculture-leaders-riot-police\">\n   reunida reunido\n  </a>\n  En el barrio europeo de Bruselas, donde muchas instituciones de la UE tienen su sede, para protestar contra el aumento de los costos de producci\u00f3n, las importaciones baratas de fuera de la UE y las reglas de la UE sobre la agricultura hechas con el pretexto de lograr la \"neutralidad clim\u00e1tica\". Los manifestantes se enfrentaron con la polic\u00eda,\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-gb/news/us/protesting-farmers-spray-brussels-police-with-liquid-manure-near-eu-s-base-in-a-new-display-of-power/ar-BB1iV2Uw\">\n   Rociando esti\u00e9rcol l\u00edquido sobre ellos\n  </a>\n  , arroj\u00e1ndoles huevos y botellas, y construyendo barricadas en llamas con neum\u00e1ticos y balas de heno. La polic\u00eda us\u00f3 gases lacrim\u00f3genos y ca\u00f1ones de agua para reprimir a los manifestantes. Al mismo tiempo, los ministros agr\u00edcolas de los pa\u00edses de la UE se reunieron y discutieron \"mejoras\" cosm\u00e9ticas a las reglas. Los manifestantes expresaron su ira por sus ingresos cada vez m\u00e1s inseguros y en los ministros que no entienden la realidad de los agricultores.\n </p>\n <p>\n  Los enfrentamientos fueron parte de la ola de protestas que se ha deslizado por Europa, en la que tenemos\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/11/the-farmer-demonstrations-in-europe-extend-to-spain/\">\n   escrito anteriormente.\n  </a>\n  A pesar de las demandas de los manifestantes, a menudo se dirigen a las reformas en las reglas de la UE o para m\u00e1s subsidios estatales, lo que se expresa en problemas severos de imperialismo en la crisis.\n </p>\n <p>\n  La acci\u00f3n en Bruselas, como muchas otras, est\u00e1 especialmente dirigida a la UE, cuyas medidas benefician a\u00fan m\u00e1s los monopolios y especialmente el imperialismo alem\u00e1n como un poder dominante en la UE.\n </p>\n <p>\n  En medio del aumento de los precios, los costos se ponen en los \"consumidores\" y los agricultores, que no ven los precios crecientes de los alimentos en sus ingresos, mientras que los monopolios obtienen ganancias incre\u00edbles. Las protestas tuvieron lugar el lunes tambi\u00e9n en la frontera entre polaco alem\u00e1n, donde la carretera fue bloqueada de ambos lados por los campesinos y agricultores de los dos pa\u00edses, y en Madrid frente a las oficinas de la UE en el estado espa\u00f1ol. En Bruselas, los agricultores de Portugal, el estado espa\u00f1ol e Italia se unieron a los agricultores de B\u00e9lgica.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9288\" data-id=\"9288\" decoding=\"async\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-1.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9289\" data-id=\"9289\" decoding=\"async\" height=\"614\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-2-1024x614.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-2-1024x614.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   La protesta en Bruselas fue combativa. Fuente: AP; El guardi\u00e1n\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  En la reuni\u00f3n de los ministros agr\u00edcolas en Bruselas, se introdujeron muy pocas medidas concretas, solo hablan y promesas de \"cambio\" para intentar pacificar las protestas. Los ministros ten\u00edan claro que no abandonar\u00edan el l\u00edmite (pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan), solo har\u00edan \"ajustes\". Lo que se ve claramente es que la UE es un instrumento para poner a los agricultores y campesinos entre s\u00ed para beneficiarse especialmente los monopolios alemanes.\n </p>\n <p>\n  La protesta ayer en Bruselas es uno de los ejemplos de la lucha de los agricultores que superan la legalidad burguesa y muestra la explosividad de la situaci\u00f3n. Al mismo tiempo, se puede ver que en toda Europa, los campesinos y los agricultores comparten demandas a pesar de algunas particularidades nacionales, y est\u00e1n desarrollando solidaridad internacional entre las protestas, que est\u00e1n cada vez m\u00e1s dirigidas a la UE.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/27/farmers-clash-with-police-in-brussels/", "type": "article", "title": "Los agricultores chocan con la polic\u00eda en Bruselas - The Red Herald", "description": "El 26 de febrero, al menos 900 agricultores se reunieron en el barrio europeo de Bruselas, donde muchas instituciones de la UE tienen su sede, para protestar contra el aumento de los costos de producci\u00f3n, las importaciones baratas de fuera de la UE y las reglas de la UE sobre la agricultura hechas bajo la pretexto de lograr \"Neutralidad clim\u00e1tica\".", "modified time": "2024-02-27T21:06:55+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Belgium", "Protests"], "sections": ["Europe", "Featured", "Belgium", "Protests", "English", "pll_65de4f6072794"]}