{"published time": "2024-02-27T19-58-46-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/invasao-zero-organizacao-latifundiaria-da-guerra-pela-terra-no-brasil/\">\n   En Brasil, se ha formado una organizaci\u00f3n paramilitar y en nombre del derecho a los grandes propietarios fascistas, cuyo objetivo es continuar contra la invasi\u00f3n del pa\u00eds de los agricultores pobres.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  De esta manera, la contradicci\u00f3n encuentra a la mitad de la mitad de la mitad de la mitad de la mitad de los granjeros y los grandes propietarios de tierras. La polic\u00eda militar brasile\u00f1a regresa pero ha formado su propia asociaci\u00f3n de combate armado. El objetivo de la gran asociaci\u00f3n de propietarios de tierras, que se ha dado el nombre correcto \"cero invasiones\", est\u00e1 en contra de la revoluci\u00f3n agr\u00edcola en Brasil y especialmente las invasiones del pa\u00eds de los agricultores pobres. El fundador de la organizaci\u00f3n es el ex presidente reaccionario de Brasil, Jair Bolsonaro.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El peri\u00f3dico democr\u00e1tico y revolucionario \"una Nova Democracia\" describe en un art\u00edculo que esta organizaci\u00f3n no es algo completamente nuevo, sino que ha estado actuando desde marzo del a\u00f1o pasado y se ha establecido el objetivo de Brasil contra los agricultores pobres, los pueblos ind\u00edgenas y para Active, que es equivalente a una declaraci\u00f3n de guerra seg\u00fan el peri\u00f3dico. Se dice que un salto cualitativo se complet\u00f3 en las acciones de la organizaci\u00f3n. Desde su fundaci\u00f3n, las acciones de la \"invasi\u00f3n nula\" se han limitado a intentos de intimidaci\u00f3n y asedio de los combates de los agricultores y sus invasiones de pa\u00edses.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Sin embargo, el 21 de enero de este a\u00f1o, 200 grandes terratenientes y sus mercenarios organizaron una operaci\u00f3n militar contra el \u00e1rea ind\u00edgena de Caramuru-Catarina en la que ingresaron al \u00e1rea en acci\u00f3n y protecci\u00f3n conjunta con la Polic\u00eda Militar brasile\u00f1a para conducir a la poblaci\u00f3n ind\u00edgena de su pa\u00eds. En este ataque armado, el hijo de un gran terrateniente le dispar\u00f3 a la activista ind\u00edgena y agricultor Nega Patax\u00f3. El d\u00eda anterior, la polic\u00eda militar prepar\u00f3 esta operaci\u00f3n militar al ingresar al \u00e1rea del pueblo ind\u00edgena, vencer a los pueblos ind\u00edgenas y sus tel\u00e9fonos celulares no pudo tomar ning\u00fan disparo de la siguiente incursi\u00f3n.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El art\u00edculo contin\u00faa informando que la \"invasi\u00f3n cero\" ya trabaj\u00f3 muy estrechamente junto con las fuerzas armadas del antiguo estado brasile\u00f1o en otros estados. Finalmente, el peri\u00f3dico resume que los agricultores pobres, ind\u00edgenas y quilombolas en la lucha por su derecho a la tierra no siguen siendo muchas opciones que las que propagaron la liga de los granjeros pobres el a\u00f1o pasado: defensa propia armada contra la guerra de los grandes terratenientes.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"gro\u00dfgrundbesitzer der null invasion1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg\"/>\n  <br/>\n  <em>\n   Los grandes terratenientes de las \"invasiones cero\" se re\u00fanen para el ataque armado contra los pueblos ind\u00edgenas.\n  </em>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-comunidades-camponesas-realizarao-tribunal-popular-em-junco-do-maranhao/\">\n   <em>\n    <br/>\n   </em>\n   <br/>\n   El peri\u00f3dico \"A Nova Democracia\" informa en otro art\u00edculo que tendr\u00e1 lugar el 9 y 10 de marzo en el estado de Maranh\u00e3o.\n  </a>\n  Este tribunal popular estar\u00e1 compuesto por defensores de derechos humanos, activistas e investigadores y se ha establecido el objetivo de examinar y condenar los cr\u00edmenes de los grandes terratenientes y el antiguo estado brasile\u00f1o de m\u00e1s de 10 comunidades de agricultores en la regi\u00f3n de Gurupi en la frontera entre Los estados de Para y Maranh\u00e3o. Para este prop\u00f3sito, los agricultores afectados deben informar sus informes sobre los numerosos cr\u00edmenes contra ellos directamente frente al Tribunal Folk. Adem\u00e1s, un grupo de abogados debe presentar su informe sobre los delitos cometidos contra los agricultores en las comunidades. Entonces tambi\u00e9n se debe realizar una inspecci\u00f3n de las escenas del crimen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El 10 de marzo, cada miembro de la Comisi\u00f3n de Evaluaci\u00f3n debe ser visto, visto y escuchado y presentado su evaluaci\u00f3n personal a partir de la cual se crea un informe uniforme con las recomendaciones necesarias. En asociaci\u00f3n con el Comit\u00e9 de Solidaridad con la lucha por el pa\u00eds y la Uni\u00f3n de las Comunidades, el Tribunal Folkl\u00f3rico se organizar\u00e1 en combate.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"zusammenstellungbild ucl und solidarit\u00e4tskomitee1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg\"/>\n  <br/>\n  <em>\n   Reuniones pasadas de la uni\u00f3n de los municipios en combate.\n  </em>\n  <br/>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-apoiada-por-governo-justica-federal-aprova-exploracao-imperialista-de-potassio-em-terra-indigena/\">\n   <br/>\n   En el estado de Amazon, el Tribunal Federal \"TRF-1\" responsable de la regi\u00f3n ha dado a la compa\u00f1\u00eda \"Pot\u00e1ssio do Brasil\" (en alem\u00e1n: \"\" Cloruro de potasio de Brasil \"), al contrario de la decisi\u00f3n del Tribunal Regional de Amazon, la licencia para reducir el potasio.\n  </a>\n  Anteriormente, debido a las luchas de los agricultores ind\u00edgenas y pobres, hab\u00eda habido una victoria sobre la compa\u00f1\u00eda cuando el tribunal estatal del estado orden\u00f3 una prohibici\u00f3n de la miner\u00eda de potasio en la regi\u00f3n. La compa\u00f1\u00eda \"Pot\u00e1ssio do Brasil\" es, a diferencia del nombre sugerido, no una compa\u00f1\u00eda de degradaci\u00f3n brasile\u00f1a, sino una compa\u00f1\u00eda simulada de sus acciones en el 70 por ciento de corporaciones y bancos canadienses y brit\u00e1nicos como \"Forbes &amp; amp; Manhattan\", \"CD Capital Capital \"y pertenece a\" el grupo Senter \".\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Pero el \u00e1rea minera a orillas del r\u00edo Madeirinha dentro del estado de Amazon, que es muy interesante para los inversores imperialistas, ha sido poblado por el pueblo ind\u00edgena de Mura durante siglos, que ha estado luchando por el reconocimiento de su pa\u00eds como ind\u00edgena El \u00e1rea durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os exige el desplazamiento y la construcci\u00f3n depredadora imperialista en su pa\u00eds de origen.\n  <br/>\n  <img alt=\"indigene des volkes der maru protestieren gegen kaliumabbau1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Los pueblos ind\u00edgenas de la gente de Mura protestan contra la miner\u00eda de potasio en su pa\u00eds.\n  </em>\n </p>\n <hr/>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Todas las fotos se toman de los art\u00edculos respectivos.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8337-brasilien-neue-entwicklungen-im-bauernkampf", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Brasil: Nuevos desarrollos en la pelea campesina", "tags": ["Brasilien", "Agrarrevolution", "Bauernkampf"]}