{"title": "Alemania: Llamar al Comit\u00e9 de Mujeres Rojas el 8 de marzo", "published time": "2024-02-27T14-58-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S2.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S3.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S4.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.Mrz2024_RB_Poster.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8610656988090397094\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"page-header\">\n  <h2 itemprop=\"name\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 22px; line-height: 24px; margin: 0px; text-rendering: optimizelegibility;\">\n   <span>\n    <span>\n     Llamada del Comit\u00e9 de Mujeres Rojas el 8 de marzo\n    </span>\n   </span>\n  </h2>\n </div>\n <div itemprop=\"articleBody\">\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Ayer, la llamada y el p\u00f3ster fueron con motivo del 8 de marzo de 2024 por el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas sobre el\n     <a href=\"https://roterbund.de/index.php/8-maerz-2024/\">\n      P\u00e1gina de la Confederaci\u00f3n Roja\n     </a>\n     publicado. A continuaci\u00f3n, reflejamos el folleto publicado con su p\u00f3ster asociado.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\">\n   <tbody>\n    <tr>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S1.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S2.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S2.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n    </tr>\n    <tr>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S3.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S3.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S4.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S4.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: right;\">\n   <span>\n    <em>\n     <span>\n      Proletarios de todos los pa\u00edses, \u00a1se unan!\n     </span>\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      <strong>\n       8 de marzo de 2024\n      </strong>\n     </span>\n     <br/>\n     <span>\n      <strong>\n       \u00a1Las mujeres luchan y te defienden!\n      </strong>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     La lucha de clases se enfurece en todo el mundo. Donde sea que miremos, miramos las guerras, el genocidio, los ba\u00f1os de sangre y la masacre, que el imperialismo desencadena en el desesperado intento de escapar de su pr\u00f3xima ca\u00edda. El imperialismo, que aporta riqueza y prosperidad a los explotadores, la pobreza y la miseria explotadas se encuentra en una profunda crisis impulsada por la lucha continua de los pueblos del mundo que luchan valiente y obstinadamente contra el yugo de su opresi\u00f3n. La cara de esta bestia moribunda es actualmente particularmente fea en Palestina, donde el imperialismo yanqui con su matanza israel\u00ed, \u00a1tambi\u00e9n apoyada por el imperialismo alem\u00e1n! - Impulsa el horrible genocidio de la gente de Palestina, que sostiene la bandera de la resistencia y defiende con su sangre. Incluso si el enemigo est\u00e1 armado hasta los dientes y est\u00e1 equipado con la \u00faltima tecnolog\u00eda, la gente de Palestina est\u00e1 luchando con todos los medios disponibles y demuestra que la victoria est\u00e1 contigo todos los d\u00edas. El papel que desempe\u00f1an las mujeres de la gente, tambi\u00e9n dentro del frente de la resistencia nacional de la gente de Palestina, no es de ninguna manera pasiva o puro \"trabajo de apoyo\", por el contrario, las mujeres en nuestra clase y las personas est\u00e1n en el frente \u00a1Fila y pelea! La participaci\u00f3n de las mujeres en las d\u00e9cadas de la lucha heroica de la gente de Palestina ha existido mientras esta lucha misma y el resto del mundo tampoco parezcan diferentes; Los mejores ejemplos de esto son las Guerras del Pueblo en Per\u00fa, India, Turqu\u00eda y en Filipinas. Donde sea que haya una pelea, las mujeres tambi\u00e9n se levantan y muestran que la mitad del cielo pertenece y lo conquistar\u00e1n.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Tambi\u00e9n en este pa\u00eds, las mujeres en nuestra clase se suprimen dos veces, a trav\u00e9s del imperialismo y el patriarcado, y por lo tanto tambi\u00e9n est\u00e1n luchando por una doble raz\u00f3n. Cada uno de nosotros puede sentir eso todos los d\u00edas. Nos vemos obligados a dejarnos explotar en el trabajo en circunstancias a menudo miserables y al mismo tiempo debemos cuidar la crianza de los ni\u00f1os y el hogar, sin mencionar a los familiares que necesitan atenci\u00f3n. Nuestros jefes se llenan de los bolsillos, y si nosotros y nuestros hermanos de clase ya no le brindan ganancias, perm\u00edtanos caer en el desempleo o el trabajo de corto tiempo durante la noche y robarnos el \u00faltimo salario.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     El estado burgu\u00e9s hace todo para mantener este estado, despu\u00e9s de todo, su propia existencia depende de ello. Por lo tanto, no es sorprendente que seamos los primeros en ser invertidos por medidas de austeridad, mientras que el gran dinero se invierte en entregas de armas y mejorando para que el estado alem\u00e1n pueda asegurar sus intereses imperialistas en el mundo, ya sea en Ucrania o en So - llamado \"Medio Oriente\". Despu\u00e9s del gobierno con Olaf Scholz en la cima recientemente inconstitucional en aras del dinero burgu\u00e9s de la manera habitual de los g\u00e1ngsters, los miles de millones que ahora est\u00e1n desaparecidos deber\u00edan ser devueltos por ahorros en caso de gasto social. Como siempre, la carga est\u00e1 invitada a los hombros de la clase trabajadora. Los recortes planificados, por ejemplo, en la asignaci\u00f3n de ciudadanos, en particular, nos afectan a las mujeres, despu\u00e9s de todo, a\u00fan ganamos casi un 20% menos en el FRG que los hombres, mientras que somos casi diez veces m\u00e1s matriz soltero y, por lo tanto, a menudo dependemos de los apoyos financieros correspondientes. Tambi\u00e9n hemos estado esperando el \"cuidado infantil b\u00e1sico\" prometido durante m\u00e1s de un a\u00f1o, pero m\u00e1s que cada quinto ni\u00f1o en el FRG todav\u00eda est\u00e1 vivo en la pobreza y ninguna mejora es de distancia. No se ve mejor para el cuidado de los ni\u00f1os: aunque cada ni\u00f1o tiene derecho a una guarder\u00eda por ley desde la edad de un a\u00f1o, faltan casi 400,000 lugares en todo el FRG y, por supuesto, en los distritos de los trabajadores. Las pocas guarder\u00edas que existen, as\u00ed como las escuelas, horts y otras instalaciones de atenci\u00f3n, est\u00e1n sistem\u00e1ticamente con poco personal, se guardan y se han dejado fuera: \u00a1otro factor que nos obliga al desempleo! Los gobernantes tambi\u00e9n est\u00e1n muy felices de ahorrar en nuestra salud: la atenci\u00f3n m\u00e9dica ya miserable de toda la clase trabajadora, para las mujeres tambi\u00e9n existe el inmenso desglose de las salas de parto y las estaciones de nacimiento, una gran falta de ginec\u00f3logos y cl\u00ednicas que llevan a cabo abortos . Y si obtenemos los efectos del patriarcado, por ejemplo, a trav\u00e9s de la violencia dom\u00e9stica, en la mayor\u00eda de los casos el autor no es procesada, pero la mujer simplemente es deportada a un refugio para mujeres. E incluso eso solo si tienes suerte, porque, al contrario de la ley burguesa, los refugios de mujeres son absolutamente escasos.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Todo lo que el estado nos da son promesas vac\u00edas. Cada mejora aparente no es m\u00e1s que migas de pan que nos arrojan de vez en cuando para poder sostener la boca. Porque para nosotros no puede haber mejoras dentro de esta sociedad podrida. Mientras exista el imperialismo, tambi\u00e9n existir\u00e1 nuestra explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n por parte del patriarcado. Uno no se puede romper sin el otro, porque la base de ambos es la misma: propiedad privada. Solo la lucha combinada con nuestros hermanos de clase para una sociedad sin clase puede crear la base para nuestra emancipaci\u00f3n. Para servir a este objetivo, necesitamos un movimiento de mujeres consciente de la clase que est\u00e9 luchando por la reconstituci\u00f3n del Partido Comunista de Alemania y nuestra emancipaci\u00f3n real.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: right;\">\n   <span>\n    <span>\n     Comit\u00e9s de mujeres rojos frg\n     <br/>\n     (Parte de la Federaci\u00f3n Roja)\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Participamos en manifestaciones en varios estados federales.\n     <br/>\n     Puede encontrar informaci\u00f3n sobre:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     <em>\n      ROTERBUND.DE\n     </em>\n     <br/>\n     o\n     <br/>\n     <em>\n      DEMVOLKEDIENEN.ORG\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Si desea contactarnos, escr\u00edbanos un correo electr\u00f3nico:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Bremen:\n     <br/>\n     <em>\n      <span id=\"cloak15352\">\n       <a href=\"mailto:RFK-BREMEN@ROTERBUND.DE\">\n        Rfk-bremen@roterbund.de\n       </a>\n      </span>\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Hamburgo:\n     <br/>\n     <em>\n      <span id=\"cloak82857\">\n       <a href=\"mailto:RFK-HAMBURG@ROTERBUND.DE\">\n        Rfk-hamburg@roterbund.de\n       </a>\n      </span>\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     En otras partes de Alemania:\n     <br/>\n     <em>\n      <span id=\"cloak34252\">\n       <a href=\"mailto:RFK-KONTAKT@ROTERBUND.DE\">\n        Rfk-kontakt@roterbund.de\n       </a>\n      </span>\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     <img alt=\"8.Mrz2024 RB Poster\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.Mrz2024_RB_Poster.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.Mrz2024_RB_Poster.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <dl class=\"article-info muted\">\n  <dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Escrito por\n     <span itemprop=\"name\">\n      Comit\u00e9s de Mujeres Rojas (FRG)\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </dd>\n  <dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\">\n   <time datetime=\"2024-02-27T00:23:28+00:00\" itemprop=\"datePublished\">\n    <span>\n     27 de febrero de 2024\n    </span>\n   </time>\n  </dd>\n </dl>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Llame del Comit\u00e9 de Mujeres Rojas el 8 de marzo ayer la llamada y el p\u00f3ster con motivo del 8 de marzo de 2024 del Comit\u00e9 de Mujeres Rojas ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/deutschland-aufruf-der-roten.html"}