{"published time": "2024-02-27T17-11-45-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-26-at-10.39.59.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1000\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1109px) 100vw, 1109px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-26-at-10.39.59.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-26-at-10.39.59.jpeg\" width=\"1109\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Un \u00e1lbum musical de 29 track para contar la saga de la n\u00e1ufrago Aleixo Garc\u00eda, que viaj\u00f3 a los Andes para personas ind\u00edgenas de Santa Catarina y Mato Grosso do Sul, usando el camino de Peabiru y descubriendo el imperio inca antes de los Spaniards, es el sue\u00f1o que es el sue\u00f1o de que El artista de Pantanal Moacir Lacerda est\u00e1 interpretando este 2024 en su estado, con el lanzamiento de\n  <em>\n   \"Aleixo Garc\u00eda - un d\u00eda de \u00e9pica\".\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Aunque todav\u00eda est\u00e1 buscando nuevas asociaciones, las grabaciones est\u00e1n en pleno apogeo, en el estudio del m\u00fasico Gilson Esp\u00edndola en la capital Campo Grande.\n </p>\n <p>\n  Las pistas est\u00e1n casi finalizadas y el lanzamiento del CD est\u00e1 programado para finales de marzo.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Libro infantil pro-ind\u00edgena\n </h4>\n <p>\n  El m\u00fasico Moacir, (cuyo apodo cari\u00f1oso es \"Alma Pantaneira\"), tiene una amplia lista de obras art\u00edsticas y es uno de los fundadores de los famosos ojos (asociaci\u00f3n de compositores aut\u00f3nomos del vecindario Amamba\u00ed), investigaci\u00f3n y aliento al folklore.\n </p>\n <p>\n  \"(La celebraci\u00f3n de 500 a\u00f1os de Aleixo Garc\u00eda) no es solo el tema de la m\u00fasica\", dice Moacir. \u201cTiene un ciclo de conferencias para discutir el tema con la sociedad, con nombres como el profesor Gilson Martins (ex presidente de la Sociedad de Arqueolog\u00eda Brasile\u00f1a, ex director de la MS hist\u00f3rica y geogr\u00e1fica de la Univ. Nombres tambi\u00e9n como Rodrigo Teixeira, escritor; Carlos Vera, Gilson Esp\u00edndola y la periodista Rosana Bond de Florian\u00f3polis \u201d.\n </p>\n <p>\n  Y contin\u00faa: \"Tambi\u00e9n hay (la propuesta de publicar) un libro ilustrado para ni\u00f1os para contar esta historia a generaciones que necesitan cambiar la mentalidad (colonialista y blanca, contraria a los indios)\".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  El primer europeo\n </h4>\n <p>\n  \"Una cosa que, desafortunadamente, tambi\u00e9n tendr\u00e9 que cantar es la decimaci\u00f3n de los pueblos originales, que comenzaron a partir de estas entradas (de los primeros extranjeros blancos)\", lamenta Moacir.\n </p>\n <p>\n  \u201cEl repertorio tiene cuestiones hist\u00f3ricas, sociales, etimol\u00f3gicas, etnias ind\u00edgenas y su exterminio y sufrimiento, (...) no solo en Am\u00e9rica del Sur, sino tambi\u00e9n en A. Central y A.Do Norte. Este \u00e1lbum canta esta espoliaci\u00f3n, esta decimaci\u00f3n. Por lo tanto, en la cubierta, estar\u00e1 Aleixo Garc\u00eda y la figura de un inca y (otras) figuras ind\u00edgenas all\u00ed. \u00c9l no es el descubridor. Fue el primer europeo que lleg\u00f3 a estas tierras. Aqu\u00ed ya habitaron naciones ind\u00edgenas durante m\u00e1s de 10,000 a\u00f1os, seg\u00fan estudios arqueol\u00f3gicos \".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  MS como cuna de Am\u00e9rica\n </h4>\n <p>\n  \u201cDesde esta caminata de A. Garc\u00eda, pr\u00e1cticamente todas las expediciones de la fundaci\u00f3n de la mayor\u00eda de los pa\u00edses sudamericanos pasan por M. Grosso do Sul, en la regi\u00f3n de Albuquerque. De esto, aqu\u00ed est\u00e1 la cuna de Am\u00e9rica Latina \u201d, refuerza Moacir.\n </p>\n <p>\n  \u201cPorque desde esta regi\u00f3n, podr\u00edas ir al norte, Amazon. Podr\u00eda ir al sur, Paraguay, Argentina, Uruguay, Chile. Al Atl\u00e1ntico y al Pac\u00edfico. Podr\u00eda ir a Bolivia y (a\u00fan al este) encontrar\u00eda a M.Gerais, S.Paulo, R. de Janeiro \u201d, mapea.\n </p>\n <p>\n  \u201cEsta regi\u00f3n es un punto central (llamado por el espa\u00f1ol 1500) por Laguna de los Xarayes, donde viv\u00edan varias naciones ind\u00edgenas. Los Paiagu\u00e1s, el Guaicurus, Guat\u00f3s, Porrudos y Xarayes. Ten\u00eda muchos peces y caza. Viv\u00edan las naciones (de los bajas) y tambi\u00e9n las naciones incas (de las altitudes) \", dice el m\u00fasico.\" Ten\u00edan contacto (entre s\u00ed), y esa era la cuna de Am\u00e9rica Latina \".\n </p>\n <p>\n  Las canciones reflejan toda esta variedad, \u00e9l informa. \u201cTienen influencias espa\u00f1olas, sonidos ind\u00edgenas, hay lamentos, requisitos, llamados, criados. Sacas la cultura musical que sale de 1500 y la traes aqu\u00ed, a nuestros d\u00edas \".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Miedo y negationismo\n </h4>\n <p>\n  Incluso despu\u00e9s de 5 siglos, el hecho de Aleixo Garc\u00eda y sus amigos ind\u00edgenas molestan a las clases gobernantes de Brasil y Am\u00e9rica del Sur. \"Esto se debe a que el simbolismo de la fuerza guaran\u00ed (notablemente guerrero) y el gran poder de su cultura vigoriz\u00f3 en la difusi\u00f3n de hoy Los capitalistas sienten miedo \", dice Rosana Bond, autora de The Pioneer y ya cl\u00e1sico Libro\n  <strong>\n   <em>\n    Saga de Aleixo Garc\u00eda: el descubridor del imperio inca\n   </em>\n  </strong>\n  (Versi\u00f3n digital Editora Aimber\u00ea/y, 2022).\n </p>\n <p>\n  \u201cEs un miedo incontrolado a la clase explotada, de la cual las naciones originales son parte. Pueblos enteros que la capital intenta extinguir o sofocarse para apoderarse de sus recursos naturales/materiales, recibiendo a cambio de una arrogancia y coraje resistente que parece eterno \", dice Rosana.\n </p>\n <p>\n  \u201cLa reacci\u00f3n de los temerosos, por lo que ha sido tan t\u00edpico de la cobard\u00eda: negando o huyendo. Porque ahora han decidido decir que Aleixo nunca existi\u00f3. Y eso tambi\u00e9n existi\u00f3 su viaje (partida de SC) de descubrimiento del Imperio de Incas, junto con los valientes guaran\u00edes \".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Enfermedad psicol\u00f3gica?\n </h4>\n <p>\n  Hace d\u00edas, eso es lo que sucedi\u00f3 en Paraguay y Mato Grosso do Sul.\n </p>\n <p>\n  Casi al mismo tiempo, como si fuera algo combinado, 2 historiadores, uno en Asunci\u00f3n y otro en C.Lar, comenzaron a negar la existencia de Aleixo.\n </p>\n <p>\n  Y ambos, igualmente, llegaron a la demanda de pro-festividades de los a\u00f1os de 500 a\u00f1os y de la manera de Peabiru, la presentaci\u00f3n de evidencia sobre Garc\u00eda.\n </p>\n <p>\n  En el caso de la EM, un miembro de las clases gobernantes, M. Lorenzetto, dijo en el\n  <em>\n   Campo Grande News\n  </em>\n  , el 17 de febrero: \u201cDesaf\u00edo a cualquier historiador a mostrar un documento de Aleixo Garc\u00eda de los archivos espa\u00f1oles o portugueses. Puedo desafiar que he hecho esta investigaci\u00f3n exhaustiva \".\n </p>\n <p>\n  Es una mentira desatada, dicen residentes de la Sra. Es posible que esta persona tenga una enfermedad psicol\u00f3gica grave, suponga y lamenta a los viejos colegas del retador.\n </p>\n <p>\n  Esto se debe a que los medios de comunicaci\u00f3n registraron la presencia de M. en el 26 de mayo de 2009 en un evento del gobierno estatal, que lanz\u00f3 libros \"que rescatan los or\u00edgenes hist\u00f3ricos de la EM\".\n </p>\n <p>\n  Uno de estos libros, alabado por M. mismo a la prensa el d\u00eda del evento, fue para el autor del siglo XVI Ruy D\u00edaz de Guzm\u00e1n (1559-1629), uno de los documentos m\u00e1s notables del logro sudamericano.\n </p>\n <p>\n  En el trabajo, llamado\n  <strong>\n   <em>\n    Historia del Descubrimiento, Poblacion y Conquista de las Prov\u00edncias del Rio de la Plata\n   </em>\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   <em>\n   </em>\n  </strong>\n  Guzm\u00e1n inform\u00f3 el viaje de Aleixo a los incas, incluso d\u00e1ndole el punto (entre las futuras aldeas de Mizque y Tomin).\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  El \"peligro de la gran fuerza guaran\u00ed\"\n </h4>\n <p>\n  Ally Latifundal, M. escribi\u00f3 que \u201cuna vieja leyenda son los indios guaran\u00edes: ser\u00edan inmejorables. Son los rasgos caracter\u00edsticos que lo llaman 'ethos guarani' lo que lo diferenciar\u00eda de otros grupos ind\u00edgenas. Habr\u00eda una gran fuerza de estas personas cuando est\u00e9n en combate. Contrariamente a la creencia popular, esta idea peligrosa no nace en la guerra paraguaya. Viene con la legendaria figura de Aleixo Garc\u00eda \".\n </p>\n <p>\n  M. dej\u00f3 en claro la falta de variedad de terratenientes ante esto: \u201cLa leyenda de A.Gracia se ha utilizado para demostrar que los indios guaran\u00edes pueden ir a la pelea, pueden tomar granjas de los brasile\u00f1os en nuestra frontera. Despu\u00e9s de todo, \u00bfno ser\u00edan inmejorables? \" Las palabras de M. muestran el impacto causado por Aleixo y sus amigos guaran\u00edes, presentes en el odio dedicado a ellos por delincuentes capitalistas rurales, 5 siglos despu\u00e9s de la espl\u00e9ndida saga.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/enfrentando-o-latifundio-musical-festeja-os-incas-os-guaranis-e-o-peabiru/", "type": "article", "title": "Frente a Latifundium, el musical celebra los incas, los guaran\u00edes y el Peabiru - la nueva democracia", "description": "Incluso despu\u00e9s de 5 siglos, el hecho de Aleixo Garc\u00eda y sus amigos ind\u00edgenas molestan a las clases gobernantes de Brasil y Am\u00e9rica del Sur.", "modified time": "2024-02-27T17:11:48-03:00", "updated time": "2024-02-27T17:11:48-03:00", "author": ["\u00c2ngelo de Carvalho"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["arqueologia", "Luta dos povos ind\u00edgenas"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}