{"published time": "2024-02-27T17-29-41-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Design-sem-nome-1.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El Consulado de los Estados Unidos en Recife fue golpeado con bombas de pintura roja durante una manifestaci\u00f3n el 26 de febrero, donde cientos de personas expresaron su solidaridad a la resistencia heroica palestina en el centro de la capital de Pernambuco. En la misma acci\u00f3n, los yanques y las banderas sionistas tambi\u00e9n fueron incendiados por el presente, que grit\u00f3\n  <strong>\n   \u00a1Muerte! \u00a1Muerte! Al imperialismo!\n  </strong>\n  mi\n  <strong>\n   Ianques! Go home!.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  La manifestaci\u00f3n comenz\u00f3 en Derby Square alrededor de las 4 pm, y el camino comenz\u00f3 al consulado yanqui una hora despu\u00e9s. La protesta tuvo varias fuerzas populares democr\u00e1ticas, incluido el Mangrove Rojo y el Movimiento del Viento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170065\" data-id=\"170065\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-768x513.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1536x1025.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-2048x1367.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090458-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170067\" data-id=\"170067\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-768x513.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1536x1025.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-2048x1367.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090465-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170068\" data-id=\"170068\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-768x513.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1536x1025.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-2048x1367.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090464-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  En el camino al consulado, un activista de manglar rojo se\u00f1al\u00f3 en un discurso en el auto de sonido la necesidad de defender la resistencia nacional palestina y salud\u00f3 las numerosas acciones en solidaridad con ella en el mundo, que presion\u00f3 expresar \"enemigos de la gente\" , como el agente brasile\u00f1o Luiz In\u00e1cio, criticando los cr\u00edmenes de Israel. En el camino al Consulado Yankee, los manifestantes gritaron consignas como:\n  <strong>\n   \u00a1Fuera de Gaza, Israel Fascista! Fuera de Iianques, de Am\u00e9rica Latina\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   Pelea palestina, \u00a1sin paso atr\u00e1s! \u00a1Viva la resistencia, todo apoyo a Hamas!\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   J\u00f3venes de Yemen y Palestina, su lucha contin\u00faa en Am\u00e9rica Latina\n  </strong>\n  mi\n  <strong>\n   No m\u00e1s matanza, PM en la favela e Israel en Palestina\n  </strong>\n  .\n  <strong>\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/L1090459.mov\">\n  </video>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-27-at-13.41.49.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Al final de la manifestaci\u00f3n, los activistas realizaron el acto de contenido antiimperialista profundo frente al edificio del Consulado de los Estados Unidos. Durante la acci\u00f3n, los manifestantes notaron que el vaso del edificio de Yankery ya estaba roto por episodios anteriores. La manifestaci\u00f3n se dispers\u00f3 alrededor de las 19h.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-170071\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg 691w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-203x300.jpg 203w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-768x1138.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-1037x1536.jpg 1037w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-60x89.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d.jpg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Imagem-do-WhatsApp-de-2024-02-27-as-12.38.30_2f90648d-691x1024.jpg\" style=\"width:840px;height:auto\" width=\"691\"/>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-manifestantes-queimam-bandeiras-ianque-e-sionistas-e-atacam-consulado-do-usa-em-protesto-pro-palestina/", "type": "article", "title": "PE: Los manifestantes queman banderas yanquis y sionistas y atacan al consulado de EE. UU. En protesta pro -palestina - la nueva democracia", "description": "El consulado estadounidense en Recife fue golpeado con pintura roja, mientras que los activistas quemaron banderas yanquis y sionistas.", "modified time": "2024-02-27T17:50:59-03:00", "updated time": "2024-02-27T17:50:59-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}