{"published time": "2024-02-27T16-11-58-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7.webp", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-1024x524.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 732px) 100vw, 732px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7.webp 732w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7-300x169.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7-60x34.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"412\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Megaoperacao-RJ-7.webp\" width=\"732\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Este asunto todav\u00eda se est\u00e1 actualizando. Un equipo de y est\u00e1 presente en el complejo de Penha despu\u00e9s de la megaoperaci\u00f3n de la polic\u00eda.\n  </strong>\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  La polic\u00eda militar asesin\u00f3 a 7 personas, invadi\u00f3 casas, prohibi\u00f3 la circulaci\u00f3n de residentes y caus\u00f3 el cierre de escuelas y cl\u00ednicas de salud durante una megaoperaci\u00f3n que alcanz\u00f3 todos los barrios marginales de los complejos alemanes y de penha en el norte de R\u00edo de Janeiro. Tambi\u00e9n fueron atacadas comunidades adyacentes como Flexal, Train, Queen Engenho, Small, Squeeze, Ipase, Guapor\u00e9 y Quitungo. En la zona sur y la zona oeste, los barrios marginales de la Cadade de Deus y Rocinha estaban rodeados de la polic\u00eda. Otra megaoperaci\u00f3n tambi\u00e9n tom\u00f3 el complejo Mar\u00e9, ejecutado por la polic\u00eda de la polic\u00eda civil. La acci\u00f3n cuenta como otra operaci\u00f3n de mega de matanza del gobernador Claudio Castro durante su mandato en R\u00edo de Janeiro, con apoyo log\u00edstico, financiero y pol\u00edtico del gobierno federal.\n </p>\n <p>\n  Cuatro de los muertos fueron asesinados por equipos del 21\u00ba Batall\u00f3n de la Polic\u00eda Militar en el complejo de Penha. El batall\u00f3n est\u00e1 dirigido por el teniente coronel Alexander Pereira Cardozo. Otras cuatro personas resultaron heridas en Flexal y otra recibi\u00f3 un disparo en Nova Brasilia.\n </p>\n <p>\n  [\n  <strong>\n   ACTUALIZACI\u00d3N 27/02, 18H07: Las megaoperaciones tambi\u00e9n tienen el contingente del Batall\u00f3n de Operaciones Especiales (BOPE) y el Batall\u00f3n de la Acci\u00f3n del Perro (BAC). Ambas fuerzas policiales cumplen el papel central en las operaciones genocidas promovidas por el gobierno de RJ en favelas\n  </strong>\n  ]\n </p>\n <p>\n  Los muertos fueron, en muchas ocasiones, dejados por el PMS. Los residentes tuvieron que recolectar los cad\u00e1veres y llevarlos a lugares apropiados, a veces bajo amenazas y vistas de los militares. Los videos en las redes sociales muestran a los residentes que llevan cuerpos sangrientos en diferentes partes del complejo alem\u00e1n.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/ssstwitter.com_1709041835655.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  Los residentes tambi\u00e9n informan que la polic\u00eda militar invadieron sus casas. Los videos disponibles en las redes sociales muestran los disparos militares desde el interior de las casas violadas.\n </p>\n <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-media-max-width=\"560\">\n  <p dir=\"ltr\" lang=\"pt\">\n   \u26a0\ufe0f 8H05 - La operaci\u00f3n contin\u00faa en el complejo alem\u00e1n. Seg\u00fan los residentes, la polic\u00eda est\u00e1 disparando desde las casas de los residentes. Un video muestra la situaci\u00f3n en la localidad conocida como 'Dawn'\n   <a href=\"https://twitter.com/hashtag/tirosnorj?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    #tirosnorj\n   </a>\n   <a href=\"https://t.co/az9AbVeiHK\" target=\"_blank\">\n    pic.twitter.com/az9AbVeiHK\n   </a>\n  </p>\n  - Voz de las comunidades (@VozDacomunity)\n  <a href=\"https://twitter.com/vozdacomunidade/status/1762435926951604296?ref_src=twsrc%5Etfw\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   27 de febrero de 2024\n  </a>\n </blockquote>\n <script async=\"\" charset=\"utf-8\" data-minify=\"1\" data-rocket-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/cache/min/1/widgets.js?ver=1708636727\" type=\"rocketlazyloadscript\">\n </script>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170053\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-1024x524.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-1024x524.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-300x154.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-768x393.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-60x31.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6.jpeg 1172w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"524\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-1024x524.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/GHWUEvQWwAA9OD6-1024x524.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los oficiales de polic\u00eda disparan desde la casa de los residentes en Complexo do Alem\u00e3o. Foto: Voz de las comunidades\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Escuelas y cl\u00ednicas cerradas\n </h4>\n <p>\n  Como resultado de la invasi\u00f3n, 20.5 mil estudiantes de las escuelas municipales quedaron sin clase. En el complejo de Penha, hab\u00eda 16 escuelas municipales que suspendieron las clases. Sirven a 4.800 estudiantes. En alem\u00e1n, 20 unidades municipales dejaron de trabajar debido a la megaoperaci\u00f3n, violando el derecho a aprender 7.1 mil estudiantes. En Mar\u00e9, donde la Coordinaci\u00f3n de Recursos Especiales de la Polic\u00eda Civil (Core) realiza la megaoperaci\u00f3n, 24 escuelas que atienden 8.1 mil estudiantes cerraron. Finalmente, en Morro Do Trem, 342 estudiantes de 2 escuelas no pudieron estudiar.\n </p>\n <p>\n  Tambi\u00e9n se viol\u00f3 el derecho al trabajo, ya que los peque\u00f1os comerciantes de barrios marginales se les impidi\u00f3 abrir sus establecimientos. En la avenida Itarar\u00e9, la carretera principal frente a Complexo do Alem\u00e3o, todos los oficios cerrados.\n </p>\n <p>\n  Las unidades de salud tambi\u00e9n tuvieron que dejar de asistir a pacientes hoy. En alem\u00e1n, la Cl\u00ednica Familiar (CF) Zilda Arns interrumpi\u00f3 la operaci\u00f3n, mientras que en Penha la Cl\u00ednica Familiar de Aloysio Augusto suspendi\u00f3 las visitas domiciliarias. Ya en Mar\u00e9, CF Jeremias Moraes da Silva tambi\u00e9n interrumpi\u00f3 la operaci\u00f3n por la ma\u00f1ana, y CF Diniz Batista dos Santos interrumpi\u00f3 las visitas a las casas de los residentes.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, al menos 15 l\u00edneas municipales de autobuses dejaron de circular por la ma\u00f1ana. Esto se debi\u00f3 a que los disparos durante la operaci\u00f3n de mega de la polic\u00eda cruzaron el garaje de la Nossa Senhora de Lourdes Via\u00e7\u00e3o en Penha. Los autobuses sirven al menos a 130,000 personas.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   [Actualizaci\u00f3n, 27/02, 6:10 pm: seg\u00fan el corresponsal y el corresponsal local, la regi\u00f3n a\u00fan no ten\u00eda luz debido al da\u00f1o causado al transformador de energ\u00eda. de vuelta]\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Clima de revuelta\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan los internautas, los taxis de motocicletas del complejo alem\u00e1n planan una protesta contra la matanza de la polic\u00eda. Es posible que en otros barrios marginales se repita el clima de la rebeli\u00f3n. Solo este a\u00f1o, los residentes celebraron protestas en Mar\u00e9, contra una operaci\u00f3n el 8 de febrero y en\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-operacao-policial-provoca-revolta-e-manifestacoes-em-manguinhos/\">\n   Manguinhos, el 18 de enero\n  </a>\n  . En la marea\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-policia-militar-do-governador-genocida-claudio-castro-mata-jovem-no-complexo-da-mare/\">\n   Un joven fue ejecutado a corta distancia por PM durante la protesta\n  </a>\n  . El asesinato cobarde aument\u00f3 a\u00fan m\u00e1s la revuelta de los residentes contra la violencia policial.\n </p>\n <p>\n  Las operaciones de hoy se suman a la extensa lista de operaciones promovidas por el gobernador Claudio Castro contra las favelas de R\u00edo de Janeiro. Hasta ahora, Castro ya es responsable de 3 de la matanza m\u00e1s grande en la historia de RJ. El a\u00f1o pasado, el gobernador Genocida recibi\u00f3 inversiones de cientos de millones de reales del gobierno federal para comprar nuevos equipos para la polic\u00eda. Castro tambi\u00e9n fue elogiado por Lula en Rallies organizados en R\u00edo de Janeiro el a\u00f1o pasado.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/policiais-assassinam-7-pessoas-invadem-casas-e-proibem-circulacao-de-moradores-durante-megaoperacao-em-3-complexos-no-rio/", "type": "article", "title": "Los oficiales de polic\u00eda asesinan a 7 personas, invaden hogares y proh\u00edben la circulaci\u00f3n de residentes durante la megaoperaci\u00f3n en 3 complejos en R\u00edo - La nueva democracia", "description": "La polic\u00eda militar asesin\u00f3 a 7 personas, invadi\u00f3 casas, prohibi\u00f3 la circulaci\u00f3n de residentes y caus\u00f3 el cierre de escuelas y cl\u00ednicas de salud durante una megaoperaci\u00f3n que alcanz\u00f3 todos los barrios marginales de los complejos alemanes y de penha en el norte de R\u00edo de Janeiro.", "modified time": "2024-02-27T18:27:40-03:00", "updated time": "2024-02-27T18:27:40-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}