{"published time": "2024-02-27T15-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Publicamos fotos que nos fueron enviadas:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En el distrito Sch\u00f6nefeld de Leipzig, han aparecido carteles que se movilizan el 8 de marzo. La manifestaci\u00f3n a la que se llama comienza el 8 de marzo a las 4:00 p.m. en Augustusplatz.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   DEMOSTRACI\u00d3N:\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  8 de marzo de 2024\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  16:00.\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Augustusplatz, Leipzig\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8335-leipzig-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Leipzig: Movilizaci\u00f3n el 8 de marzo de 2024", "tags": ["Frauenbewegung", "8. M\u00e4rz", "Internationaler Frauentag", "Rotes Frauenkomitee", "Leipzig", "Internationaler Frauenkampftag", "Frauen heraus zum Kampf", "Frauen"]}