{"published time": "2024-02-27T04-00-00-00-00", "images": [], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  En el \"D\u00eda de la Defensa\" (anteriormente llamado sesi\u00f3n), siempre ha sido el caso de que un posible recluta puede ser rechazado sobre la base de su IMC o altura. La defensa cree que estos requisitos ya no son \"tiempo\".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  El jefe de servicio militar y reclutamiento en la Junta de Personal del Ministerio de Defensa, Jesper Lynge, dice que el cambio se debe a la gran cantidad de inadecuados:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   \"En la actualidad, tenemos un poco m\u00e1s del 50 por ciento de los j\u00f3venes que se presentan al D\u00eda de Defensa, que son declarados inadecuados, y creemos que es un gran n\u00famero\".\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Esta nueva iniciativa se encuentra en l\u00ednea con la ya controvertida iniciativa sobre duplicar el servicio militar por eso\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2023/02/14/folketinget-mener-at-kvinder-skal-i-vaernepligt/\">\n   incluir mujeres en\n   <u>\n    d\n   </u>\n  </a>\n  Uno que claramente es parte del reaccionario general del estado burgu\u00e9s dan\u00e9s. Ambas iniciativas est\u00e1n anguladas desde la defensa y los medios de comunicaci\u00f3n burgueses daneses para ser una iniciativa de diversidad progresiva. Pero la gente no es est\u00fapida.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Todos los indicios son que Dinamarca, y los pa\u00edses imperialistas de Europa en general, se est\u00e1n preparando para iniciar nuevas guerras de agresi\u00f3n. El gerente de defensa de Suecia, Michael Byd\u00e9n, incluso declar\u00f3 directamente, hace poco menos de un mes que el pueblo sueco deber\u00eda prepararse para la guerra. Declaraciones similares han provocado del ej\u00e9rcito de Dinamarca y Noruega.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Los trabajadores y los muchos tipos progresivos deben y deben enfrentarse a la construcci\u00f3n del pa\u00eds, y oponerse a la iniciativa imperialista de una \"defensa m\u00e1s amplia\". Cuando los asesinos imperialistas en masa como Anders Fogh Rasmussen dicen que \"el camino hacia la paz en Ucrania es a trav\u00e9s de la guerra [imperial]\", deber\u00eda sonar las alarmas para cualquier persona que conozca la sangrienta guerra de Fogh en Irak que mata a m\u00e1s de medio mill\u00f3n de personas.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/27/vaernepligten-udvides-yderligere-den-danske-imperialisme-forbereder-sig-pa-krig/", "type": "article", "title": "El servicio militar se ampl\u00eda a\u00fan m\u00e1s: el imperialismo dan\u00e9s se est\u00e1 preparando para la guerra", "description": "En el \"D\u00eda de la Defensa\" (anteriormente llamado sesi\u00f3n), siempre ha sido el caso de que un posible recluta puede ser rechazado sobre la base de su IMC o altura. La defensa cree que estos requisitos no duran ...", "modified time": "2024-02-26T17:27:04+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}