{"title": "Piraeus Lawisting N\u00e3o na 1\u00aa garota Pireu - Grupo na segunda -feira 26.2 \u00e0s 16:00", "published time": "2024-02-26T09-18-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQNasPTRPZJ5yqvA-K6wfur5i2N89N9nkkAv9Qpl-fW0BGblj3N5RHk76p9z6mLsd5UG3m7e6jJGhyphenhyphenR-15_upAldo8s649C7TduK8GnkndjK2qfGlurT18ISs0GkIZgBYAQg2YOEW6VyUiDwiYJNU6Yu2sbrI7KTj9mAiyPTlIhxbotgQ2gofqXAyaHek/s320/1gymna.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgWJTzOcASRiGcY_jsYWtoq-z-T1WwEjfdGAMfj5oX1saEt4BzC4BuKWUCbhIfDakZN9lmxuQKN_2lIN8cS-qKAY5XO6E7a7IWw0fko1V-2AdDLJq4upIOnvQ2evQuVMJOTgqIgpHLoSer8hkSTnxhUdp4sFHVcjGDs59uzg9l2Z8eAKbzV5ba7W6b4Ar4/s320/download.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4979299741428924502\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   N\u00e3o na aboli\u00e7\u00e3o do 1\u00ba gin\u00e1sio Piraeus.\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"401\" data-original-width=\"745\" height=\"172\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQNasPTRPZJ5yqvA-K6wfur5i2N89N9nkkAv9Qpl-fW0BGblj3N5RHk76p9z6mLsd5UG3m7e6jJGhyphenhyphenR-15_upAldo8s649C7TduK8GnkndjK2qfGlurT18ISs0GkIZgBYAQg2YOEW6VyUiDwiYJNU6Yu2sbrI7KTj9mAiyPTlIhxbotgQ2gofqXAyaHek/s320/1gymna.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQNasPTRPZJ5yqvA-K6wfur5i2N89N9nkkAv9Qpl-fW0BGblj3N5RHk76p9z6mLsd5UG3m7e6jJGhyphenhyphenR-15_upAldo8s649C7TduK8GnkndjK2qfGlurT18ISs0GkIZgBYAQg2YOEW6VyUiDwiYJNU6Yu2sbrI7KTj9mAiyPTlIhxbotgQ2gofqXAyaHek/s320/1gymna.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <b>\n  <br/>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na aboli\u00e7\u00e3o do 1\u00ba gin\u00e1sio Piraeus, no complexo escolar da Rua Afentoulis, o vice -ministro da Educa\u00e7\u00e3o Z. Makri tomou uma decis\u00e3o em 31/1/2024, causando a justa indigna\u00e7\u00e3o de professores, pais e alunos.\n </p>\n <p>\n  A designa\u00e7\u00e3o da escola como experimental em ess\u00eancia remove a capacidade das crian\u00e7as na \u00e1rea de continuar seus estudos na escola secund\u00e1ria do bairro. Nessas escolas de \"excel\u00eancia\", alunos e estudantes s\u00e3o inseridos por sorteio e v\u00eam de qualquer \u00e1rea, sem restri\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica.\n </p>\n <p>\n  Prioridade, o Gin\u00e1sio Experimental de Pireu deve receber o potencial do aluno da Ralleia Primary e desenhar as outras posi\u00e7\u00f5es. A conseq\u00fc\u00eancia imediata do exposto acima ser\u00e1 para os alunos e estudantes de 6 escolas prim\u00e1rias na \u00e1rea (20, 22, 26, 33, 50, 55\u00ba) para compartilhar escolas secund\u00e1rias remotas, criando se\u00e7\u00f5es de 27 estudantes! Eles ser\u00e3o chamados a se afastarem de v\u00e1rios quil\u00f4metros de suas casas e empilhados em grandes se\u00e7\u00f5es, em edif\u00edcios inadequados, exacerbando as condi\u00e7\u00f5es do processo de aprendizagem.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, os professores da unidade escolar abolida est\u00e3o sujeitos a uma s\u00fabita mudan\u00e7a adversa em seus direitos trabalhistas ap\u00f3s a perda de suas posi\u00e7\u00f5es org\u00e2nicas. Seu direito a um trabalho permanente e est\u00e1vel \u00e9 questionado de fato.\n </p>\n <p>\n  Outra decis\u00e3o anti -populista sobre o direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o veio do lado do governo, ao mesmo tempo em que estudantes e estudantes est\u00e3o lutando contra o projeto de lei de Pierrakakis que abre caminho para o estabelecimento de universidades privadas. Outro problema \u00e9 adicionado a muitos que a fam\u00edlia popular precisa enfrentar, lutando para sair diariamente, brigando com pobreza e pobreza, com precis\u00e3o e inseguran\u00e7a do trabalho.\n </p>\n <p>\n  Essa decis\u00e3o \u00e9 uma continua\u00e7\u00e3o do banco de problemas na escola que intensifica a li\u00e7\u00e3o, tornando -a infinita ca\u00e7a pela mat\u00e9ria e ... quem pode pagar. Suplemento \u00e0 base m\u00ednima de entrada que deixa milhares de candidatos fora do ensino superior. Enquanto o an\u00fancio do diploma nacional que trar\u00e1 os exames pan -hel\u00eanicos nas tr\u00eas s\u00e9ries do ensino m\u00e9dio e criar\u00e1 uma classe selvagem e uma escola in\u00f3spita para a ampla massa infantil.\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, a recente ado\u00e7\u00e3o da lei sobre educa\u00e7\u00e3o e treinamento profissional \u00e9 apresentada como uma sa\u00edda para crian\u00e7as que s\u00e3o expulsas do ensino superior, mas o destino final \u00e9 o local de trabalho, com pagamentos miser\u00e1veis \u200b\u200be interrompendo os direitos trabalhistas por meio de \" Treinamento \"e\" Treinamento \"do aprendizado.\n </p>\n <p>\n  Todos os itens acima, mas tamb\u00e9m a aprendizagem eletr\u00f4nica, a avalia\u00e7\u00e3o das unidades educacionais e escolares, as fus\u00f5es, deixam claro que o \u00fanico plano do governo \u00e9 a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 poucas e finas.\n </p>\n <p>\n  Eles est\u00e3o se preparando para n\u00f3s e nossos filhos um futuro sem perspectiva. Para resistir \u00e0 barb\u00e1rie, eles est\u00e3o se preparando para n\u00f3s e nossos filhos. Atacar o direito de estudar, trabalhar, os direitos n\u00e3o parar\u00e3o a menos que o paremos. Para apoiar os pais, alunos, professores e lutar organizados e coletivamente contra os planos do governo e do sistema\n </p>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n </p>\n <ul style=\"text-align: left;\">\n  <li>\n   <b>\n    N\u00e3o abole o 1\u00ba gin\u00e1sio Pireu - para derrubar a decis\u00e3o ministerial!\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    N\u00e3o escolas para alguns e escolhidos - n\u00e3o para padr\u00f5es e experimentais\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    N\u00e3o excluir estudantes e barreiras de classe\n   </b>\n  </li>\n </ul>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   Todos e todos na segunda -feira 26/2/2024, \u00e0s 16:00, na prefeitura de Pireu no com\u00edcio de protesto\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"146\" data-original-width=\"417\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgWJTzOcASRiGcY_jsYWtoq-z-T1WwEjfdGAMfj5oX1saEt4BzC4BuKWUCbhIfDakZN9lmxuQKN_2lIN8cS-qKAY5XO6E7a7IWw0fko1V-2AdDLJq4upIOnvQ2evQuVMJOTgqIgpHLoSer8hkSTnxhUdp4sFHVcjGDs59uzg9l2Z8eAKbzV5ba7W6b4Ar4/s320/download.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgWJTzOcASRiGcY_jsYWtoq-z-T1WwEjfdGAMfj5oX1saEt4BzC4BuKWUCbhIfDakZN9lmxuQKN_2lIN8cS-qKAY5XO6E7a7IWw0fko1V-2AdDLJq4upIOnvQ2evQuVMJOTgqIgpHLoSer8hkSTnxhUdp4sFHVcjGDs59uzg9l2Z8eAKbzV5ba7W6b4Ar4/s320/download.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  Republicado por:\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://laikiantistasipeiraia.blogspot.com/2024/02/1-262-1600.html\" target=\"_blank\">\n   https://laikiantistasipeiraia.blogspot.com\n  </a>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03ae \u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03a0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03ac", "\u03c0\u03b5\u03b9\u03c1\u03b1\u03b9\u03b1\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/1-262-1600.html"}