{"title": "PC 26 de fevereiro - Mario Draghi Voz do imperialismo europeu: 500 bilh\u00f5es por ano s\u00e3o necess\u00e1rios para a competi\u00e7\u00e3o mundial em transi\u00e7\u00e3o e guerra", "published time": "2024-02-26T11-28-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE_E08F8HqtxxHtMblThklwhm5dHHMVsvsUPCVZOD7o1aPYmHFbr7Tkf3mvl4iy9qqp3chhN_rECVWuAMGp8ih9xbuYGKeAKERjKypzrvInPmRJd2Ia60qf0rDgyLOZbaYjiHabc_9aP4rjyMlWDRJuAONGhwIbWzQq9n9KQmklkfRyqmd5AvZjetjkB0R/w238-h184/1663659629225_Draghi_.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5381638972178126633\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"1491\" height=\"184\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE_E08F8HqtxxHtMblThklwhm5dHHMVsvsUPCVZOD7o1aPYmHFbr7Tkf3mvl4iy9qqp3chhN_rECVWuAMGp8ih9xbuYGKeAKERjKypzrvInPmRJd2Ia60qf0rDgyLOZbaYjiHabc_9aP4rjyMlWDRJuAONGhwIbWzQq9n9KQmklkfRyqmd5AvZjetjkB0R/w238-h184/1663659629225_Draghi_.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE_E08F8HqtxxHtMblThklwhm5dHHMVsvsUPCVZOD7o1aPYmHFbr7Tkf3mvl4iy9qqp3chhN_rECVWuAMGp8ih9xbuYGKeAKERjKypzrvInPmRJd2Ia60qf0rDgyLOZbaYjiHabc_9aP4rjyMlWDRJuAONGhwIbWzQq9n9KQmklkfRyqmd5AvZjetjkB0R/w238-h184/1663659629225_Draghi_.jpg\" width=\"238\"/>\n </div>\n <p>\n  Amanh\u00e3, 27 de fevereiro, Mario Draghi estar\u00e1 na confer\u00eancia de \n Presidentes da Comiss\u00e3o do Parlamento Europeu, em Estrasburgo, para falar sobre o \n o pr\u00f3ximo\n  <b>\n   Relat\u00f3rio de competitividade\n  </b>\n  da economia europ\u00e9ia esperada \n para junho e a necessidade de uma \"mudan\u00e7a de paradigma\" da pol\u00edtica e \n da economia da Uni\u00e3o Europeia.\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  O ex -presidente do conselho italiano n\u00e3o se vira, \n Draghi, que neste caso representa a voz genu\u00edna de todo os pa\u00edses \n Imperialistas da Europa, divididos e lutando dentro deles pela hist\u00f3ria e \n N\u00edvel de desenvolvimento capitalista: a \"mudan\u00e7a de paradigma\" \u00e9 necess\u00e1ria para \n \"Competir com os Estados Unidos em um mundo cada vez mais armado e violento\" (veja o \n Manifesto de 25 de fevereiro), mas tamb\u00e9m com a China ...\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Para Draghi, a diferen\u00e7a com outros pa\u00edses imperialistas \u00e9 \n em todos os setores: \u00abno\n  <b>\n   produtividade\n  </b>\n  , no crescimento de\n  <b>\n   Pil\n  </b>\n  , Assim, \n no PIB per capita \u00bb. \"A ordem econ\u00f4mica global na qual a Europa prosperou \n est\u00e1 abalado \", diz ele,\n  <b>\n   em alta depend\u00eancia da energia russa\n  </b>\n  , d\u00ea a ela\n  <b>\n   exporta\u00e7\u00f5es \n chin\u00eas\n  </b>\n  e do\n  <b>\n   Depend\u00eancia para a defesa dos EUA\n  </b>\n  e\n  <b>\n   de \n Produ\u00e7\u00e3o industrial digital\n  </b>\n  . \u201d\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Para dar um ponto de virada \"investimentos colossais s\u00e3o necess\u00e1rios\"! Sozinho \n Na transi\u00e7\u00e3o verde e digital, eles precisam de \u201c500 bilh\u00f5es por ano, para pagar o \n Cortando custos de 90% das emiss\u00f5es at\u00e9 2040 (\n  <b>\n   800 bilh\u00f5es \n por ano\n  </b>\n  , estimou o presidente do BCE Lagarde;\n  <b>\n   75 bilh\u00f5es a serem dados a \n Nascido e respeite o compromisso de 2% do PIB por ano em armas\n  </b>\n  . Com governos \n que t\u00eam as m\u00e3os ligadas pelo pacto de estabilidade, seria necess\u00e1rio mobilizar o \n Economia privada para alimentar o capitalismo financeiro europeu. Na Europa, \n Ele teria se lembrado de Draghi, em vez disso, a fragmenta\u00e7\u00e3o prevalece e 250 bilh\u00f5es de \n Euro por ano cai em Wall Street. \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Que a apar\u00eancia da \"defesa\" \u00e9 a principal, \u00e9 \n Confirme Valdis Dombrovskis, vice-presidente let\u00e3o da Comiss\u00e3o da UE, e \u201cUno \n Dos clientes dos drag\u00f5es \":\u201c \u00c9 claro que as dimens\u00f5es da defesa ter\u00e3o um lugar \n Muito mais importante em nossa agenda - disse Dombrovskis - temos um \n Mudan\u00e7a de paradigma do modelo b\u00e1sico da cadeia de suprimentos \n Sobre a efici\u00eancia do modelo da cadeia de suprimentos com base na resili\u00eancia. E os seus \n claro que mesmo a resili\u00eancia e a seguran\u00e7a econ\u00f4mica n\u00e3o atingir\u00e3o o custo \n zero. Isso envolver\u00e1 custos \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  \"Custos\": dinheiro, mas acima de tudo como condi\u00e7\u00f5es de vida e \n trabalho que caem e caem ainda mais nos ombros do proletariado e do \n Massas populares de toda a Europa!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Apesar do canh\u00e3o das guerras em andamento, apesar de \n mortos e feridos para milhares, apesar da destrui\u00e7\u00e3o generalizada dos representantes \n da burguesia n\u00e3o perca de vista seus interesses de classe! Todo dia eles devem \n Encontre a maneira de continuar a garantir seu sistema social de morte e \n putrefaction ... todos os dias, portanto, o proletariado e as massas populares t\u00eam o \n Dever de encontrar as maneiras de encerr\u00e1-lo com este sistema capitalista-imperialista.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  PS.: De Mario Draghi, dizia Joe Biden, depois de t\u00ea -lo \n concedido como um \"estadista mundial\": \"Parabenizo meu amigo, primeiro \n Ministro Mario Draghi \", concedido ao pr\u00eamio World Statesman,\" para o \n seu trabalho em fazer progressos nos direitos humanos no planeta. Draghi era um \n voz poderosa na promo\u00e7\u00e3o da toler\u00e2ncia e justi\u00e7a e agrade\u00e7o a ele pelo \n sua lideran\u00e7a \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  A vis\u00e3o correta sobre os drag\u00f5es expressos neste blog foi \n Em vez disso, o seguinte: \"Homem do mais servo dos servos do imperialismo \n EUA \", por seu apoio/compromisso aquoso para a guerra \n interimperialista, para o aumento do financiamento para a OTAN, para seu link \n com os piores regimes reacion\u00e1rios dos \"EUA\", do Egito, a \n T\u00fcrkiye, da \u00cdndia a L\u00edbia, Direitos Humanos e Massacradores de Oppressores \n de seus povos,\n  <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n  </span>\n  por sua toler\u00e2ncia \n para fascistas, racistas ... \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  https://proletaricomunisti.blogspot.com/search?q=mario+draghi&amp;max-results=20&amp;by-date=true\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Amanh\u00e3, 27 de fevereiro, Mario Draghi estar\u00e1 na confer\u00eancia de presidentes da Comiss\u00e3o do Parlamento Europeu, em Estrasburgo, para falar sobre os s ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-26-febbraio-mario-draghi-voce.html"}