{"published time": "2024-02-26T11-18-12-05-00", "modified time": "2024-02-26T11:21:55-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/Vocerol-940x463.png", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/fuerzas-armadas-1.png"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <img alt=\"Exigimos la salida de Colombia de las \u201cFuerzas Mar\u00edtimas Combinadas\u201d 1\" class=\"wp-image-20357\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"463\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/Vocerol-940x463.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/Vocerol-940x463.png\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Embora ele n\u00e3o tenha mais o impacto da m\u00eddia que teve nas semanas ap\u00f3s 7 de outubro de 2023, o genoc\u00eddio contra o povo palestino pelo estado criminal de Israel n\u00e3o parou. De acordo com o mais recente\n   <em>\n    Boletim semanal na situa\u00e7\u00e3o no ch\u00e3o\n   </em>\n   Que a embaixada da Palestina na Argentina, o n\u00famero de barb\u00e1rie sionista contra os palestinos j\u00e1 atinge o n\u00famero de 30.105 pessoas mortas e 74.400 feridas, entre as quais encontramos mais de 100.000 crian\u00e7as palestinas que foram mortas, feridas ou est\u00e3o faltando sob o produto de escombros de um produto de res\u00edduos de atentados.\n  </p>\n  <p>\n   Desde ent\u00e3o, os imperialistas n\u00e3o deixaram de apoiar o genoc\u00eddio que Israel est\u00e1 executando contra o povo palestino; E trabalhadores, povos oprimidos e pessoas revolucion\u00e1rias e progressistas do mundo t\u00eam apoiado a causa da libera\u00e7\u00e3o do povo palestino. Al\u00e9m disso, as a\u00e7\u00f5es de solidariedade em 23 de fevereiro foram realizadas em algumas cidades da Col\u00f4mbia, que, embora fossem modestas, demonstram o apoio que um setor do povo colombiano mant\u00e9m com a causa palestina.\n  </p>\n  <p>\n   Como parte desse apoio que os imperialistas concedem aos sionistas de Israel, desde o final do ano passado, os imperialistas Yankees reativaram sua coaliz\u00e3o naval internacional, segundo eles, \"protege\" o fluxo e a seguran\u00e7a comerciais no Mar Vermelho e no Golfo de Ad\u00e9n diante da \"amea\u00e7a\" representando os rebeldes hutis do I\u00eamen. O nome que recebe essa coaliz\u00e3o \u00e9 o de \"for\u00e7as mar\u00edtimas combinadas\" (CFM, em ingl\u00eas). A coaliz\u00e3o est\u00e1 sob o comando do vice -almirante dos EUA, Brad Cooper.\n  </p>\n  <p>\n   Recentemente, foi publicado em\n   <em>\n    O espectador\n   </em>\n   Um artigo de notas intitulado \u00abTurmequ\u00e9 Alto: de Necropsia, Transfugas e Acordos\u00bb (fevereiro/2024) assinado por \u00d3scar Alarc\u00f3n N\u00fa\u00f1ez. L\u00e1 fomos informados de que em comunicado do Comando Central das For\u00e7as Navais dos Estados Unidos em 27 de janeiro, \u00e9 relatado que a Col\u00f4mbia entrou como um membro n\u00famero 41 dessa coaliz\u00e3o da CMF, e o vice -almirante Brad Cooper, que celebrou o an\u00fancio da entrada da Col\u00f4mbia na Coaliz\u00e3o: \"Congratulamo -nos com os colombianos na maior coaliz\u00e3o naval internacional, dedicada \u00e0 seguran\u00e7a e estabilidade mar\u00edtima no Oriente M\u00e9dio ...\".\n   <sup>\n    1\n   </sup>\n  </p>\n  <p>\n   De fato, desde 29 de janeiro, foi confirmado que a Col\u00f4mbia foi integrada a esta coaliz\u00e3o da CMF. A integra\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi celebrada pela embaixada dos EUA na Col\u00f4mbia e por Luis Gilberto Murillo, embaixadora da Col\u00f4mbia em Washington.\n   <sup>\n    2\n   </sup>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Exigimos la salida de Colombia de las \u201cFuerzas Mar\u00edtimas Combinadas\u201d 2\" class=\"wp-image-20977\" decoding=\"async\" height=\"457\" sizes=\"(max-width: 400px) 100vw, 400px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/fuerzas-armadas-1.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/fuerzas-armadas-1.png\" width=\"400\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     <a href=\"https://twitter.com/COMANDANTE_ARC/status/1752700159551807760\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\" target=\"_blank\">\n      https://twitter.com/COMANDANTE_ARC/status/1752700159551807760\n     </a>\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n   O objetivo daquela coaliz\u00e3o oculta por tr\u00e1s de seu discurso de paz e seguran\u00e7a mar\u00edtima \u00e9 defender as posi\u00e7\u00f5es dos imperialistas do oeste no Oriente M\u00e9dio e seu principal aliado de Israel, uma vez que os hutis realizaram opera\u00e7\u00f5es militares contra sionistas e posi\u00e7\u00f5es contra Posi\u00e7\u00f5es e ataques sionistas contra v\u00e1rios navios de empresas israelenses e pa\u00edses imperialistas que patrocinam o genoc\u00eddio, navegando no Mar Vermelho, a\u00e7\u00f5es que fazem parte do apoio que os rebeldes do I\u00eamen deram \u00e0 resist\u00eancia palestina.\n  </p>\n  <p>\n   Os ataques contra os rebeldes hutis pelos imperialistas n\u00e3o cessaram desde que os iemenitas come\u00e7aram sua ofensiva no Mar Vermelho contra os navios de carga e, no s\u00e1bado, 24 de fevereiro, as for\u00e7as militares dos Estados Unidos e do Reino Unido fizeram bombardeios contra os hutis pela quarta vez.\n  </p>\n  <p>\n   Que o atual governo \"da mudan\u00e7a\" integrou a for\u00e7a naval colombiana ao CMF o torna c\u00famplice\n   <em>\n    nos fatos\n   </em>\n   de genoc\u00eddio contra o povo palestino, embora\n   <em>\n    em palavras\n   </em>\n   \u00c9 demonstrado a favor da causa palestina. Al\u00e9m disso, a atitude de LaCaya evidenciou contra o imperialismo Yankee que j\u00e1 exerceu o governo do pacto hist\u00f3rico, como recentemente aconteceu com a iniciativa de continuar o projeto de constru\u00e7\u00e3o de uma base militar americana na ilha de Gorgona, passando pelos protestos dos cientistas, ambientalistas e colonos pr\u00f3ximos \u00e0 ilha.\n   <sup>\n    3\n   </sup>\n  </p>\n  <p>\n   O Sindicato dos Trabalhadores Comunistas (MLM) rejeita e se op\u00f5e \u00e0 Col\u00f4mbia como parte do CMF ou de fazer parte de qualquer a\u00e7\u00e3o ou decis\u00e3o que contribua para o genoc\u00eddio contra o povo palestino. Aplicamos ao Presidente Petro que, se ele realmente quiser ser consistente com a causa palestina e que seu apoio vai al\u00e9m das palavras, ele deve quebrar diplom\u00e1tico, econ\u00f4mico, militar e qualquer tipo com qualquer tipo com o estado genocida de Israel, ao qual expulsar O embaixador sionista Gali Dagan e que a Marinha da Marinha colombiana deixa a coaliz\u00e3o da CMF. Caso contr\u00e1rio, sua atitude ser\u00e1 a mesma atitude pol\u00edtica que outros governos do mundo mant\u00eam, se op\u00f5em\n   <em>\n    No discurso\n   </em>\n   em n\u00edveis diferentes para o genoc\u00eddio, enquanto\n   <em>\n    nos fatos\n   </em>\n   Eles apoiam militarmente imperialistas e sionistas. Convidamos os trabalhadores populares e massas da Col\u00f4mbia a fazer essas demandas.\n  </p>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   N\u00e3o para a participa\u00e7\u00e3o da Col\u00f4mbia em for\u00e7as mar\u00edtimas combinadas!\n   <br/>\n   Ofudialista e sionistas da Col\u00f4mbia!\n   <br/>\n   Alto do genoc\u00eddio pelo estado sionista de Israel contra a Palestina!\n   <br/>\n   Viva a Fair Palestine Liberation Light!\n  </h5>\n  <p>\n   <strong>\n    Le\u00f3n\n   </strong>\n   <br/>\n   Porta -voz do Sindicato dos Trabalhadores Comunistas (MLM)\n   <br/>\n   26 de fevereiro de 2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Notas\n   </strong>\n   :\n  </p>\n  <pre class=\"wp-block-code\"><code>1 O espectador. \u00d3scar Alarc\u00f3n N\u00fa\u00f1ez. \"Alto Turmequ\u00e9: de Necropsia, Transfugas e Acordos\", 25 de fevereiro de 2024.<a href=\"https://www.elespectador.com/politica/alto-turmeque-de-necropsias-transfugas-y-acuerdos/\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\" target=\"_blank\">https://www.elespectador.com/politica/alto-turmeque-de-necropsias-transfugas-y-acuerdos/</a>2 Infobae. Sebasti\u00e1n Rair\u00e1n. \"A Col\u00f4mbia se juntar\u00e1 \u00e0 coaliz\u00e3o naval com a maior influ\u00eancia do mundo\", 29 de janeiro de 2024.<a href=\"https://www.infobae.com/colombia/2024/01/30/colombia-se-unira-a-la-coalicion-naval-de-mayor-influencia-del-mundo/\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\" target=\"_blank\">https://www.infobae.com/colombia/2024/01/30/colombia-se-unira-a-la-coalicion-naval-de-mayor-influencia-del-mundo/</a>3 Para aprender sobre esse projeto militar na ilha de Gorgona e suas implica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e ambientais, convido voc\u00ea a ouvir o epis\u00f3dio 134 do Avant -Garde dos trabalhadores que surgiram sobre isso:<a href=\"https://open.spotify.com/episode/5mcVL61jKi4lfmd7FlQ3nX\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\" target=\"_blank\">https://open.spotify.com/episode/5mcVL61jKi4lfmd7FlQ3nX</a></code></pre>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/fuerzas-maritimas-combinadas/", "type": "article", "title": "Exigimos a partida da Col\u00f4mbia das \"for\u00e7as mar\u00edtimas combinadas\" | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Como parte desse apoio, os imperialistas concedem aos sionistas de Israel, desde o final do ano passado, os imperialistas Yankees reativaram seus", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Armada Nacional", "Ej\u00e9rcito Nacional", "Estado sionista de Israel", "Estados Unidos", "Fuerzas Mar\u00edtimas Combinadas", "Gustavo Petro", "Israel", "Palestina", "Palestina Libre"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}