{"title": "M\u00e9xico: pronunciamento em apoio \u00e0 frente popular da montanha Guerrero (Sol Vermelho)", "published time": "2024-02-26T12-40-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUUA5vVRG3oKrQ8oEF5UVY94bAKj-8z6p6q_rgeLPA8ro2j-SYlvV_E38d4FMPl0cgKB-TBvfdVczFHww1oIRkk3wx0ATlmey5HqFSASgDhEP76TwXRph2O4Il59VZOl-eiXwosDn3GN4f4jvNj0DdRdrC2c5ve_K_4I1lR3vkgaRm3ia96OO87ClV3LA/w640-h446/FPM.limpio.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8298543511550652914\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"post-title-container\">\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 24px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: 500; line-height: normal; margin: 0px;\">\n   <br/>\n  </h3>\n </div>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n   <span class=\"byline post-timestamp\">\n    <a class=\"timestamp-link\" href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/02/pronunciamiento-en-apoyo-al-frente.html\" rel=\"bookmark\" title=\"permanent link\">\n     21 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"715\" data-original-width=\"1024\" height=\"446\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUUA5vVRG3oKrQ8oEF5UVY94bAKj-8z6p6q_rgeLPA8ro2j-SYlvV_E38d4FMPl0cgKB-TBvfdVczFHww1oIRkk3wx0ATlmey5HqFSASgDhEP76TwXRph2O4Il59VZOl-eiXwosDn3GN4f4jvNj0DdRdrC2c5ve_K_4I1lR3vkgaRm3ia96OO87ClV3LA/w640-h446/FPM.limpio.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUUA5vVRG3oKrQ8oEF5UVY94bAKj-8z6p6q_rgeLPA8ro2j-SYlvV_E38d4FMPl0cgKB-TBvfdVczFHww1oIRkk3wx0ATlmey5HqFSASgDhEP76TwXRph2O4Il59VZOl-eiXwosDn3GN4f4jvNj0DdRdrC2c5ve_K_4I1lR3vkgaRm3ia96OO87ClV3LA/w640-h446/FPM.limpio.png\" style=\"border: 0px; height: inherit; max-width: 100%;\" width=\"640\"/>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-7486859669005352089\">\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     Red Sun People's Current\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    \u00c9 solidariedade com os companheiros e colegas do\n    <b>\n     Frente popular da montanha\n    </b>\n    de Guerrero ap\u00f3s a repress\u00e3o cometida contra ele em 15 de fevereiro de 2024, quando o FPM foi mobilizado no munic\u00edpio de Tlapa de Comonfort, Guerrero.\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Os parceiros do\n    <b>\n     Frente popular da montanha\n    </b>\n    Eles mantiveram cinco bloqueios rodovi\u00e1rios por 33 horas sob demanda de que as autoridades municipais e estaduais atendam a uma s\u00e9rie de demandas fundamentais de natureza fundamental, como a \u00e1gua pot\u00e1vel, a constru\u00e7\u00e3o das escolas e a realoca\u00e7\u00e3o de um grupo de comerciantes aderidos ao FPM recentemente despejado por a autoridade municipal.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    A resposta dos governos municipal e estadual tem sido a repress\u00e3o mais bestial e sem vergonha nas m\u00e3os de grupos de odores de drogas disfar\u00e7ados de transportadoras, uma situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 vista apenas no Tlapa de Comonfort, mas em todo o estado de Guerrero, onde os n\u00e3o saud\u00e1veis A viol\u00eancia desses grupos passou a paralisar o transporte, al\u00e9m de atividades comerciais e educacionais em munic\u00edpios como Acapulco e Chilpancingo.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Queremos enfatizar que a luta da FPM surge das comunidades, que antes do fechamento do Estado decidiram se mobilizar nos bloqueios das rodovias onde os menores estavam na companhia de suas m\u00e3es lutando. Os grupos criminais pagos pelo Estado foram particularmente cruzados contra os companheiros e seus filhos para impor terror e desmobiliza\u00e7\u00e3o.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Que ningu\u00e9m est\u00e1 duvidando: o uso pol\u00edtico de grupos de choque de car\u00e1ter gangsterieis e Narco-de-de-nonencial para reprimir o movimento popular \u00e9 o meio pelo qual os diferentes n\u00edveis do governo e os diferentes partidos eleitorais do regime tentam silenciar o protesto e a resist\u00eancia de trabalhadores e povos em todo o territ\u00f3rio nacional. Esse cen\u00e1rio \u00e9 exacerbado, quanto mais as elei\u00e7\u00f5es violentas do regime se aproximam, o que deixa claro que a vota\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es serve apenas para legitimar o caminho burocr\u00e1tico e o terrorismo do Estado. A \u00fanica alternativa v\u00e1lida para massas populares continua sendo o chamado para o boicote contra a farsa eleitoral burguesa.\n    <b>\n     N\u00e3o vote, organize e lute!\n    </b>\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Cumprimentamos a luta justa dos companheiros do\n    <b>\n     Frente popular da montanha\n    </b>\n    De Guerrero, abra\u00e7amos as v\u00edtimas da repress\u00e3o e dizemos que \u00e9 poss\u00edvel interromper a guerra contra o povo, desde que trabalhadores e povos unifiquem nossas lutas em a\u00e7\u00e3o e com base em princ\u00edpios s\u00f3lidos, democratas e revolucion\u00e1rios.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Exigimos que os governos municipais de Gilberto Solano Arriaga, o governo do estado de Evelyn Salgado Pineda e o governo federal de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador:\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: -18pt;\">\n   <span>\n    \u00b7\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    O alto ass\u00e9dio e repress\u00e3o contra os parceiros do\n    <b>\n     Frente popular da montanha\n    </b>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: -18pt;\">\n   <span>\n    \u00b7\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    A aten\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o imediatas para suas demandas sociais e justi\u00e7a leg\u00edtimas.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: -18pt;\">\n   <span>\n    \u00b7\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    A investiga\u00e7\u00e3o desses fatos e a puni\u00e7\u00e3o dos autores intelectuais e materiais dessa agress\u00e3o covarde.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     Governando quem governa os direitos do povo se defende!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     N\u00e3o vote, organize e lute!\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     Com o sol vermelho, a cidade vai bater!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     Red Sun People's Current\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     20 de fevereiro de 2024\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <div>\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "21 de fevereiro de 2024 A corrente da cidade do Red Sun \u00e9 a solidariedade com os companheiros da frente popular da montanha Guer\u00f1a ...", "author": ["dazibao rojo"], "source": "https://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/02/mexico-pronunciamiento-en-apoyo-al.html"}