{"published time": "2024-02-26T14-40-40-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1488px) 100vw, 1488px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1.jpeg 1488w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1-300x187.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1-1024x639.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1-768x479.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1-60x37.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"928\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q1.jpeg\" width=\"1488\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   \u201cN\u00f3s estamos em guerra,\n  </em>\n  <br/>\n  <em>\n   O lado de l\u00e1 j\u00e1 decretou,\n  </em>\n  <br/>\n  <em>\n   Pois j\u00e1 pagou pistoleiro\n  </em>\n  <br/>\n  <em>\n   Para matar lavrador\u201d\n  </em>\n  <br/>\n  <strong>\n   (Luiz Vila Nova, O Risco)\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  No final da d\u00e9cada de 1970 e in\u00edcio da de 1980, um cons\u00f3rcio de grileiros intimamente ligados aos militares montou na divisa do Par\u00e1 com o Maranh\u00e3o uma fraude baseada em 5 Cartas de Sesmarias. Com o apoio das \u201cautoridades\u201d os documentos de cinco fazendas, supostamente pertencentes a um grupo canadense que os devia, cujas \u00e1reas somavam inicialmente 54 mil hectares, foram transformados \u201calquimicamente\u201d em 387 mil hectares de terras! O escandaloso caso de grilagem ocorreu em Viseu, regi\u00e3o nordeste do Par\u00e1. A manobra cartor\u00e1ria foi seguida de um grande conflito, at\u00e9 hoje conhecido na regi\u00e3o como \u201cGuerra da CIDAPAR\u201d, pois todas essas terras pertenciam a mais de 40 mil posseiros, lavradores e garimpeiros, espalhados por 36 povoados, que tinham ali sua fonte de subsist\u00eancia. Contra a ofensiva militar lan\u00e7ada pelos latifundi\u00e1rios visando efetivar a grilagem das terras, os camponeses do Vale do Rio Gurupi opuseram uma dura resist\u00eancia.\n </p>\n <p>\n  Com um grupo paramilitar a de 102 pistoleiros, armados com fuzis, helic\u00f3pteros e o mais moderno arsenal de guerra \u00e0 \u00e9poca, sob o mando do capit\u00e3o James Vita Lopes, o cons\u00f3rcio das empresas Pr\u00f3para, Josapar, Denasa, dentre outras, passou a expulsar e assassinar os camponeses da \u00e1rea da \u201cGleba CIDAPAR\u201d oriunda de documentos fraudados em total coniv\u00eancia com o governo do estado do Par\u00e1 e os militares que governavam o Brasil \u00e0 \u00e9poca.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169959\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3.png 691w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3-300x143.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3-60x29.png 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"329\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q3.png\" width=\"691\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  O primeiro campon\u00eas assassinado nessa guerra contra o povo foi Sebasti\u00e3o Mearim, do povoado Alegre. A partir desse assassinato os homens do povoado se reuniram para discutir sua defesa. Da\u00ed \u00e9 que, a partir desse grupo, surge uma figura ainda pouco conhecida fora da regi\u00e3o, mas que sem d\u00favidas se destaca entre as grandes lideran\u00e7as camponesas do nosso pa\u00eds: Quintino Lira, o Quintino Gatilheiro, \u201cmatador de cabra safado\u201d, como ele mesmo se dizia e provava. A alcunha de \u201cgatilheiro\u201d era em oposi\u00e7\u00e3o direta \u00e0 dos pistoleiros, pois segundo ele, pistoleiro era quem matava em nome do latif\u00fandio ladr\u00e3o de terras e gatilheiro era quem matava pelo povo. Sob o comando de Quintino, os camponeses organizaram uma autodefesa de mais de 50 homens regulares, chegando \u00e0 200 em alguns momentos. Conhecedores profundos das matas, os camponeses respondiam com guerra de guerrilhas \u00e0 guerra reacion\u00e1ria. E durante sua luta estima-se que tenham sido justi\u00e7ados mais de 50 pistoleiros e grileiros.\n </p>\n <p>\n  Os combates eram, em sua maioria, travados nas matas, onde os camponeses conseguiam mudar a correla\u00e7\u00e3o\u00a0 de for\u00e7as das poderosas armas do grileiros, os emboscando em menores n\u00fameros, os fustigando quando corriam e se escondendo quando eles eram maioria. Em combate, apenas 3 camponeses foram assassinados, enquanto que do lado de l\u00e1, como j\u00e1 dito, mais de 50. As muni\u00e7\u00f5es, ou eram conquistadas em combate ou fornecidas pelo povo. A alimenta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m vinha do trabalho do povo campon\u00eas.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169961\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 298px) 100vw, 298px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2.png 298w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2-170x300.png 170w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2-60x106.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"527\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/q2.png\" width=\"298\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Derrotado pelo povo, o cons\u00f3rcio ent\u00e3o apela ao aparelho repressivo do velho Estado usando do pavor dos militares ao povo organizado: 300 policiais militares mandados pelo ent\u00e3o governador, Jader Barbalho, v\u00e3o ao campo de batalha para \u201cpacificar\u201d a regi\u00e3o, ou seja, garantir os \u201cdireitos\u201d dos grileiros. Agora com o apoio\u00a0 de Bras\u00edlia e do governo estadual, a PM e os pistoleiros desatam uma brutal repress\u00e3o sobre os camponeses e sua principal lideran\u00e7a, Quintino Gatilheiro. Dezenas s\u00e3o torturados, v\u00e1rios assassinados, mulheres s\u00e3o violentadas e todo tipo de crime de guerra \u00e9 cometido. Numa das opera\u00e7\u00f5es repressivas das quais Quintino logra escapar, a PM mata sua esposa e companheira, Ant\u00f4nia.\n </p>\n <p>\n  Apesar da escalada da viol\u00eancia, a autodefesa camponesa permanece ativa, demonstrando contar com amplo apoio popular mesmo depois de lan\u00e7ada a ca\u00e7ada contra ao \u201cbandido\u201d Quintino. Exemplo marcante disso se d\u00e1 quando Quintino incursiona com seus homens na sede do munic\u00edpio de Viseu e \u00e9 recebido com festa pela popula\u00e7\u00e3o. A repercuss\u00e3o do caso a n\u00edvel nacional mobiliza o campo democr\u00e1tico a favor dos posseiros, capitaneado pelo apoio ativo do Advogado e Deputado Comunista Paulo Fonteles. Manifesta\u00e7\u00f5es populares em defesa do possoeiros ocorrem nas cidades de Bel\u00e9m e Viseu.\n </p>\n <p>\n  Depois de ser ca\u00e7ado durante meses pela Pol\u00edcia Militar do Estado do Par\u00e1 e pistoleiros, Quintino \u00e9 morto por tiros de fuzil em 4 de Janeiro de 1985 (not\u00edcias d\u00e3o conta de cerca de 70 policiais envolvidos na emboscada). Por\u00e9m a luta n\u00e3o parou, Quintino passou imediatamente de homem a mito. Os camponeses diziam que ele se transformava em cachorro e logo aparecia para atacar os algozes! Os pr\u00f3prios pistoleiros e policiais, com medo, matavam todos os cachorros que viam por perto. O povo seguiu resistindo e cada vez mais a opini\u00e3o p\u00fablica foi tornando-se favor\u00e1vel \u00e0 luta, obrigando o governo de Jos\u00e9 Sarney e o ent\u00e3o j\u00e1 ministro da Reforma Agr\u00e1ria Jader Barbalho, a desapropriar as terras em favor dos posseiros!\n </p>\n <p>\n  Um ano depois da morte de Quintino \u00e9 publicado Decreto N\u00ba 92.623 que deu in\u00edcio \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o de toda a \u00e1rea, incluindo as fazendas da fam\u00edlia do pr\u00f3prio ministro. Desde ent\u00e3o, at\u00e9 hoje, em meio \u00e0 cont\u00ednua press\u00e3o da grilagem sobre as terras da Amaz\u00f4nia, em toda regi\u00e3o do Gurupi, Quintino segue vivo nas mentes e cora\u00e7\u00f5es dos camponeses que resistem ao latif\u00fandio. O Gatilheiro \u201cmatador de cabra safado\u201d segue combatendo al\u00e9m da morte!\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/quintino-lira-e-a-guerra-da-cidapar-o-lado-de-la-ja-decretou/", "type": "article", "title": "Quintino Lira e a 'Guerra da CIDAPAR': O lado de l\u00e1 j\u00e1 decretou - A Nova Democracia", "description": "At\u00e9 hoje, em meio \u00e0 cont\u00ednua press\u00e3o da grilagem sobre as terras da Amaz\u00f4nia, em toda regi\u00e3o do Gurupi, Quintino segue vivo nas mentes e cora\u00e7\u00f5es dos camponeses que resistem ao latif\u00fandio.", "modified time": "2024-02-26T14:40:42-03:00", "updated time": "2024-02-26T14:40:42-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Luta camponesa"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}