{"title": "Para os irm\u00e3os que perderam cedo", "published time": "2024-02-26T21-30-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjgqsKGsC90mS4FF_n44f6z5IUoaXpFgiRfbWKWNX8y3521FX3GTxV7wI_O0T8LGbfMG0Tm4vOk3GE3SCCvXAbhhNg9uMffqdwJk_2OhYL00hy4hT4VmF0AylY3sW4NUvjLZqgI7GTzD4Vmb2pH_csqk7TvuAGwTIVL-inrhyt0a26q8dnKdZ0-czrGEDYU/w400-h221/%CE%B5%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CE%BD%CE%B1_Viber_2024-02-26_21-00-35-650.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4616752341868073872\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"883\" data-original-width=\"1600\" height=\"221\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjgqsKGsC90mS4FF_n44f6z5IUoaXpFgiRfbWKWNX8y3521FX3GTxV7wI_O0T8LGbfMG0Tm4vOk3GE3SCCvXAbhhNg9uMffqdwJk_2OhYL00hy4hT4VmF0AylY3sW4NUvjLZqgI7GTzD4Vmb2pH_csqk7TvuAGwTIVL-inrhyt0a26q8dnKdZ0-czrGEDYU/w400-h221/%CE%B5%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CE%BD%CE%B1_Viber_2024-02-26_21-00-35-650.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjgqsKGsC90mS4FF_n44f6z5IUoaXpFgiRfbWKWNX8y3521FX3GTxV7wI_O0T8LGbfMG0Tm4vOk3GE3SCCvXAbhhNg9uMffqdwJk_2OhYL00hy4hT4VmF0AylY3sW4NUvjLZqgI7GTzD4Vmb2pH_csqk7TvuAGwTIVL-inrhyt0a26q8dnKdZ0-czrGEDYU/w400-h221/%CE%B5%CE%B9%CE%BA%CF%8C%CE%BD%CE%B1_Viber_2024-02-26_21-00-35-650.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  N\u00e3o, n\u00e3o ficaremos presos!\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o queremos ficar presos!\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o devemos estar presos!\n </p>\n <p>\n  \u00c9 o sistema e seu ataque que n\u00e3o nos permitem esquecer, n\u00e3o nos deixamos viver, n\u00e3o nos deixa ir!\n </p>\n <p>\n  Onde peg\u00e1 -lo e onde deix\u00e1 -lo?\n </p>\n <p>\n  Todos os dias nossas vidas s\u00e3o chantageadas para encontrar respostas. Para encontrar uma vida que nos faz, uma vida vale a pena!\n </p>\n <p>\n  Levante -se de manh\u00e3 e saiba que voc\u00ea ir\u00e1 trabalhar e voltar!\n </p>\n <p>\n  Levante -se de manh\u00e3 para ir ao seu campo e saiba que voc\u00ea poder\u00e1 viver!\n </p>\n <p>\n  Levante -se de manh\u00e3 e v\u00e1 para a escola, a escola e sonhe!\n </p>\n <p>\n  Isso \u00e9 normal! O \u00f3bvio!\n </p>\n <p>\n  E ainda! Se voc\u00ea fizer uma excurs\u00e3o, se for a seus pais para f\u00e9rias, se voc\u00ea entrar em um trem para encontrar amigos e namorados, no s\u00e9culo XXI, a Gr\u00e9cia, eles o matar\u00e3o ao longo do caminho!\n </p>\n <p>\n  Portanto; Qual \u00e9 a perspectiva deste sistema?\n </p>\n <p>\n  O desafio do auto -evidente !!!!\n </p>\n <p>\n  Essa perspectiva n\u00e3o nos faz! Queremos nossa pr\u00f3pria perspectiva! Queremos o \u00f3bvio e ainda mais e n\u00e3o ficaremos presos!\n </p>\n <p>\n  Vamos sair e gritar, como estudantes e camponeses! Como os povos de todo o mundo fazem!\n </p>\n <p>\n  Em 28 de fevereiro, 1 ano ap\u00f3s o assassinato do estado em Tempi, ir \u00e0s ruas e dizer que n\u00e3o esquecemos! Para levar \u00e0s ruas e lutar, para os irm\u00e3os perdidos, lutar porque estamos certos e venceremos, para lutar pelo trabalho pr\u00f3prio, a educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade!\n </p>\n <p>\n  Vamos lutar! Porque para viver, temos que lutar!\n </p>\n <p>\n  <b>\n   La.\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03c0\u03bf\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2", "\u039b.\u0391.", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_45.html"}