{"published time": "2024-02-26T19-25-35-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 675px) 100vw, 675px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528.jpg 675w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528-60x40.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"450\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_bolsonaro_e_braga_netto-26240528.jpg\" width=\"675\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Um dia ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o convocada por Jair Bolsonaro, a repercuss\u00e3o no monop\u00f3lio de imprensa e comunica\u00e7\u00e3o confirma as an\u00e1lises de\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  expostas no programa\n  <strong>\n   A prop\u00f3sito\n  </strong>\n  quanto aos objetivos n\u00e3o alcan\u00e7ados de Bolsonaro. A quantidade de pessoas, mesmo que relevante politicamente, n\u00e3o foi capaz de impedir o prosseguimento das investiga\u00e7\u00f5es da PF. Pelo contr\u00e1rio: a fala recuada de Bolsonaro vai ser inclu\u00edda no inqu\u00e9rito que da PF contra Bolsonaro e outros figur\u00f5es. Por\u00e9m, todas as an\u00e1lises culminam, no fim das contas, em passar pano para as For\u00e7as Armadas \u2013 golpistas desde sempre.\n </p>\n <p>\n  No programa \u201cO \u00c9 da Coisa\u201d de Reinaldo Azevedo, foi constatado o \u00f3bvio: Bolsonaro admitiu seus preparativos golpistas. No entanto, o articulista afirmou que o que impediu a culmina\u00e7\u00e3o do golpe de Estado foi a n\u00e3o ades\u00e3o de militares. \u00c9 preciso ficar claro que a afirma\u00e7\u00e3o de Reinaldo expressa muito bem a posi\u00e7\u00e3o da direita liberal e reacion\u00e1ria: compromisso com os militares. A pretensa \u201can\u00e1lise objetiva\u201d \u00e9 substitu\u00edda pela amn\u00e9sia: esquecimento do fato de que, antes de Bolsonaro ascender \u00e0 presid\u00eancia, foram os altos oficiais militares\n  <strong>\n   da ativa\n  </strong>\n  que propulsionaram a interven\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas em assuntos pol\u00edticos e interferindo em decis\u00f5es pol\u00edticas atrav\u00e9s de chantagens e dissuas\u00e3o. Reinaldo, tamb\u00e9m parece ter se esquecido que, enquanto as discuss\u00f5es sobre a necessidade de uma interven\u00e7\u00e3o militar corriam soltas na caserna, em 2022, os \u201clegalistas\u201d das For\u00e7as Armadas participaram disso e calaram frente \u00e0 iniciativa. Eles s\u00f3 disseram \u201cn\u00e3o\u201d a Bolsonaro no final do ano, ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o, premidos por ordens do Departamento de Estado norte-americano, que n\u00e3o quer mais desordens na Am\u00e9rica Latina, o seu quintal. Reinaldo Azevedo \u00e9 o t\u00edpico reacion\u00e1rio \u201cdefensor da democracia\u201d: sabe que os generais s\u00e3o partid\u00e1rios das teses golpistas e s\u00f3 discordam de Bolsonaro quanto ao\n  <em>\n   m\u00e9todo\n  </em>\n  e ao\n  <em>\n   momento\n  </em>\n  ; por isso, Azevedo n\u00e3o quer enfrent\u00e1-los e denunci\u00e1-los, por medo de enraivec\u00ea-los. Azevedo prefere entregar a carteira ao ladr\u00e3o, para n\u00e3o irrit\u00e1-lo e evitar o assalto.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 a jornalista Vera Magalh\u00e3es, constatou que \u201cBolsonaro explicitou seu desejo de articular anistia para quem praticou alguma a\u00e7\u00e3o golpista\u201d. A jornalista do monop\u00f3lio de comunica\u00e7\u00e3o \u201cO Globo\u201d afirmou que ademais de uma demonstra\u00e7\u00e3o de apoio pol\u00edtico \u00e0 sua figura, Jair Bolsonaro utilizou a manifesta\u00e7\u00e3o para explicitar \u201cum ou mais projetos de lei propondo anistia para quem praticou alguma a\u00e7\u00e3o golpista nos \u00faltimos anos\u201d, encampando um projeto de anistia mais ampla que inclua a si pr\u00f3prio e tamb\u00e9m seus aliados pol\u00edticos mais imediatos, como, por exemplo, Valdemar Costa Neto (o presidente do PL). Para Vera Magalh\u00e3es, a articula\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem chance de vingar devido \u00e0 falta de interesse por parte de Arthur Lira e Rodrigo Pacheco, presidentes da C\u00e2mara de Deputados e do Senado Federal. A jornalista do monop\u00f3lio de imprensa afirma ainda que Bolsonaro teve um \u201c\u00eaxito\u201d em levar \u00e0 Paulista um grande n\u00famero de apoiadores, mas que n\u00e3o conseguiu alcan\u00e7ar o seu objetivo de \u201cpressionar o Judici\u00e1rio e o Legislativo\u201d, tendo, ainda, admitido que teve conhecimento da \u201cminuta do golpe\u201d.\n </p>\n <p>\n  Ricardo Corr\u00eaa, do \u201cEstad\u00e3o\u201d, tamb\u00e9m afirma que Bolsonaro ofereceu \u201cbandeira branca\u201d em troca de anistia e que segue conduzindo a oposi\u00e7\u00e3o: \u201cMesmo nas cordas, \u00e9 o ex-presidente que continua conduzindo qualquer oposi\u00e7\u00e3o, o que foi visto com os principais nomes na corrida de 2026 beijando sua m\u00e3o diante da chegada de seu pior momento\u201d. \u00c0 Veja, um an\u00f4nimo aliado de Bolsonaro afirmou que \u201ca multid\u00e3o [presente na Avenida Paulista] aqui \u00e9 prova de que o bolsonarismo est\u00e1 mais vivo do que nunca, e isso com certeza vai nos ajudar nas elei\u00e7\u00f5es deste ano\u201d.\n </p>\n <p>\n  Ali\u00e1s, sobre a quantidade de pessoas presentes, pesquisadores da USP estimaram presen\u00e7a de 185 mil pessoas. Em contraste com os n\u00fameros apresentados pela Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de SP (que \u00e9 da al\u00e7ada do bolsonarista Tarc\u00edsio de Freitas), o Monitor do Debate Pol\u00edtico no Meio Digital, vinculado \u00e0 Universidade de S\u00e3o Paulo, estimou um n\u00famero bem abaixo dos 750 mil anunciados. O c\u00e1lculo dos pesquisadores \u00e9 feito com base no m\u00e9todo Point to Point Network (conhecido como P2PNet). Trata-se de um algoritmo que identifica o n\u00famero de cabe\u00e7as em fotos a\u00e9reas tiradas por drones. O n\u00famero n\u00e3o deixa de ser relevante, mas \u00e9 bem abaixo do que est\u00e1 sendo divulgado pela extrema-direita.\n </p>\n <p>\n  No dia de hoje foi revelado, ainda, que Michel Temer se encontrou com Bolsonaro no objetivo de aconselh\u00e1-lo a pisar no freio. Michel Temer foi procurado por ministros do STF, que estavam preocupados com o que Bolsonaro poderia falar no ato de 25 de fevereiro. \u201cSe o discurso for provocativo, a Corte n\u00e3o ter\u00e1 outro caminho a n\u00e3o ser a pris\u00e3o. Como ele confia no senhor, poderia procur\u00e1-lo para uma conversa?\u201d, indagou um magistrado a Temer. No encontro com Bolsonaro, Michel Temer disse o seguinte \u00e0 Bolsonaro, segundo a Veja: \u201cBolsonaro, deixa eu te dizer: voc\u00ea tem o STF contra voc\u00ea, tem a imprensa contra voc\u00ea e tem metade da popula\u00e7\u00e3o contra voc\u00ea. Fa\u00e7a um ato pregando a pacifica\u00e7\u00e3o, pregando passar uma borracha em tudo. Se voc\u00ea agredir o Supremo, voc\u00ea ser\u00e1 preso no dia seguinte. Estou certo disso\u201d. Ao que parece, Bolsonaro atendeu o\n  <em>\n   pedido\n  </em>\n  .\n </p>\n <p>\n  As an\u00e1lises dos monop\u00f3lios de imprensa enfocam somente um ator de uma das for\u00e7as golpistas, Jair Bolsonaro, e ignoram que o golpismo das For\u00e7as Armadas prossegue. As an\u00e1lises repercutidas no monop\u00f3lio de imprensa ignoram o principal fator respons\u00e1vel pelos planos golpistas terem tomado dimens\u00e3o enorme, chegando a ser discutida repetidas vezes em reuni\u00f5es que contaram com participa\u00e7\u00e3o de ministros, pol\u00edticos, aliados do presidente e generais da reserva.\n </p>\n <p>\n  Ao ignorar que generais muito importantes da ativa e da reserva estavam envolvidos at\u00e9 o pesco\u00e7o nas recentes movimenta\u00e7\u00f5es golpistas, os principais ve\u00edculos da imprensa monopolista busca deixar na escurid\u00e3o o papel das For\u00e7as Armadas na hist\u00f3ria do pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  Ambas as an\u00e1lises ignoram, por exemplo, que Bolsonaro se reuniu com o general da ativa, membro do Alto Comando e respons\u00e1vel pelas Opera\u00e7\u00f5es Terrestres, general Estevam Theophilo Gaspar de Oliveira, e que este\n  <strong>\n   concordou em usar suas tropas\n  </strong>\n  se o Bolsonaro assinasse o decreto.\n </p>\n <p>\n  Ignoram, por exemplo, que o comandante da Marinha, Almir Garnier, colocou suas tropas \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do ent\u00e3o presidente golpista caso ele assim ordenasse. Ignoram tamb\u00e9m que o pr\u00f3prio comandante do Ex\u00e9rcito, Freire Gomes, participou de in\u00fameras reuni\u00f5es com os golpistas escancarados, recebeu todas as informa\u00e7\u00f5es dos preparativos, os argumentos jur\u00eddicos e nada fez. Ao contemporizar com toda a articula\u00e7\u00e3o, adotou uma posi\u00e7\u00e3o conveniente de \u201cesperar para ver no que vai dar\u201d; s\u00f3 de \u00faltima hora \u00e9 que adotou a posi\u00e7\u00e3o negativa para a ruptura institucional.\n </p>\n <p>\n  Ou seja, toda a grave tens\u00e3o da crise militar estava baseada no fato de que\n  <strong>\n   existia uma enorme possibilidade de as For\u00e7as Armadas, seus altos oficiais da ativa, se unirem na posi\u00e7\u00e3o extremista de dar um golpe de Estado\n  </strong>\n  . N\u00e3o existia crise militar e risco de golpe se n\u00e3o fosse o car\u00e1ter golpista do Ex\u00e9rcito (em que os legalistas tamb\u00e9m s\u00e3o golpistas, mas apenas se diferenciam dos demais por crer que \u201cn\u00e3o \u00e9 a hora\u201d). Os articulistas ignoram totalmente isso.\n </p>\n <p>\n  As FA s\u00e3o golpistas desde sempre. Conservam em sua concep\u00e7\u00e3o, em sua mentalidade, e em suas opera\u00e7\u00f5es de rotina a tutela das institui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas do Pa\u00eds. Se sentem respons\u00e1veis por impedir que o Brasil rume ao \u201ccomunismo\u201d e acham-se no direito de determinar quando e como intervir.\n </p>\n <p>\n  Tudo isso, afinal, revela n\u00e3o somente a hipocrisia destes jornal\u00f5es do monop\u00f3lio de comunica\u00e7\u00e3o do Brasil que apoiou de forma descarada o golpe militar de 1964, mas os seus reais interesses na defesa dessa velha ordem.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/cobertura-dos-principais-jornais-do-pais-da-manifestacao-bolsonarista-ignoram-papel-golpista-das-forcas-armadas/", "type": "article", "title": "Cobertura dos principais jornais do pa\u00eds da manifesta\u00e7\u00e3o bolsonarista ignora papel golpista das For\u00e7as Armadas - A Nova Democracia", "description": "Cobertura dos principais jornais do pa\u00eds da manifesta\u00e7\u00e3o bolsonarista ignoram papel golpista das For\u00e7as Armadas. Todas as an\u00e1lises divulgadas culminam, no fim das contas, em passar pano para as For\u00e7as Armadas - golpistas desde sempre.", "modified time": "2024-02-26T19:45:45-03:00", "updated time": "2024-02-26T19:45:45-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["for\u00e7as armadas", "Monop\u00f3lios de imprensa"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}