{"published time": "2024-02-26T04-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-9.png?w=640", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-50.png?w=663", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-11.png?w=750", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-12.png?w=771", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-13.png?w=771", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-14.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-15.png?w=576", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-16.png?w=750", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-17.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-18.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-19.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-20.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-21.png?w=750", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-22.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-23.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-24.png?w=750", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-25.png?w=690", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-26.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-27.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-28.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-29.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-30.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-31.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-32.png?w=739", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-33.png?w=663", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-34.png?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-35.png?w=550", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-36.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-37.png?w=619", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-51.png?w=800", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-38.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-39.png?w=474", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-40.png?w=502", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-41.png?w=524", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-42.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-43.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-44.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-45.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-46.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-47.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-48.png?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-49.png?w=825"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   PERU\n  </strong>\n </h2>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   A rejei\u00e7\u00e3o de massas do governo est\u00e1 em pleno andamento\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   5 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo a seguir. O artigo original do espanhol tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel aqui:\n   <a href=\"https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/peru-el-rechazo-de-las-masas-contra-el.html\">\n    https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/peru-el-rechazo-de-las-masas-contra-el.html\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Nos \u00faltimos dias, os jornais reacion\u00e1rios da conquista da imprensa do Peru relataram um novo aumento na rejei\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o e protesto das massas contra o governo reacion\u00e1rio sob o fascista, o folk assassino e as p\u00e1trias que vendem Dina Boluarne, seu parlamento e outras institui\u00e7\u00f5es e institui\u00e7\u00f5es e Partes com seus representantes do antigo estado-propriet\u00e1rio-bureaucr\u00e1tico a servi\u00e7o do imperialismo, principalmente o imperialismo Yankee.\n </p>\n <p>\n  O incidente mais comentado foi no m\u00eas passado em Ayacucho, onde a popula\u00e7\u00e3o expressou sua rejei\u00e7\u00e3o \u00e0 presen\u00e7a da presidente Dina Boluart, que foi espancada e desenhada nos desejos de parentes dos mortos nos protestos contra seu governo em dezembro de 2022 e janeiro de 2023. incidente. ocorreu quando ela jogou Candy na multid\u00e3o como uma rainha do carnaval. Como um artigo em um jornal reacion\u00e1rio escreveu do lado da opini\u00e3o, as dezenas de mortes que seu governo causou ao uso das for\u00e7as armadas e da pol\u00edcia, amarrado em seu pesco\u00e7o e a puxando para baixo e acabar\u00e1 diminuindo -a. Agora ela est\u00e1 condenada a n\u00e3o viajar pelo pa\u00eds, sua inten\u00e7\u00e3o anunciada de visitar OUNO hoje em dia foi rejeitada e est\u00e1 sentada no Pal\u00e1cio do Governo e considerando: viajar ou n\u00e3o viajar \u00e9 a quest\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Agora, o povo peruano que continua sua rejei\u00e7\u00e3o, condena\u00e7\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o do governo fascista, folcl\u00f3rico assassino e p\u00e1tria de Dina Boluarte demonstraram em Puno, como relataram os jornais:\n </p>\n <p>\n  \u00bbMinistro da Cultura Leslie Urteaga fez uma visita agitada a Puno no domingo,\n  <a href=\"https://www.infobae.com/peru/2024/02/03/ministra-de-cultura-leslie-urteaga-fue-echada-de-evento-publico-en-puno-largate-gobierno-asesino/\">\n   onde um grupo de cidad\u00e3os a jogou sob insultos enquanto ela exigia justi\u00e7a para os mortos nos protestos\n  </a>\n  contra o governo. Sob o tradicional Entrada de Kapus, os manifestantes gritaram slogans como \"governo assassino\", \"desaparecem de Puno\", \"o que voc\u00ea quer aqui?\" Mas ela os ignorou o tempo todo.\n </p>\n <p>\n  A gerente de portf\u00f3lio afirmou que, apesar dos sinais de rejei\u00e7\u00e3o do poder executivo, ela continuar\u00e1 com suas visitas a outras regi\u00f5es. \u201cAcho que \u00e0s vezes os ministros est\u00e3o perdendo tempo para visitar todos os lugares que queremos. Essa quest\u00e3o de humilha\u00e7\u00e3o ou agress\u00e3o verbal n\u00e3o vai nos impedir de continuar a trabalhar \u201d, disse ela.\n </p>\n <p>\n  A rejei\u00e7\u00e3o da missa ao governo est\u00e1 em pleno andamento. Como dissemos:\n </p>\n <p>\n  A crise em todos os n\u00edveis, as medidas reacion\u00e1rias para ler o \u00f4nus da crise nas massas, semear o vento e devem colher tempestades. A pol\u00edtica de adapta\u00e7\u00e3o fiscal com cortes em pens\u00f5es, direitos e benef\u00edcios, com agravamento do emprego e sal\u00e1rios, com a redu\u00e7\u00e3o de 'apoio' e subs\u00eddios, com mais e mais podrid\u00e3o e inefici\u00eancias do estado antigo do topo e o genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do genoc\u00eddio do As missas aumentam as massas dia a dia e o protesto e a resist\u00eancia das massas populares \u00e0 medida que seu colega cresce, as massas s\u00e3o mais ativas e em movimento. A rea\u00e7\u00e3o traz a revolu\u00e7\u00e3o \u00e0 vida.\n </p>\n <p>\n  Crise na sociedade antiga, crise no capitalismo burocr\u00e1tico e crise do antigo Estado-Burocr\u00e1tico do Propriet\u00e1rio que a defende e a mant\u00e9m. Crise no parlamento e em todas as institui\u00e7\u00f5es burguesas-democr\u00e1ticas. Submiss\u00e3o dos outros poderes ao poder executivo com o apoio e apoio das for\u00e7as armadas reacion\u00e1rias e do aparato estatal burocr\u00e1tico. A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi significativamente alterada pela situa\u00e7\u00e3o atual em que a exist\u00eancia do atual governo depende da vontade do Parlamento, e a exist\u00eancia do presente Parlamento com sua composi\u00e7\u00e3o atual depende da vontade do presidente do genoc\u00eddio. Isso acontece em uma batalha feroz entre as fac\u00e7\u00f5es da grande cidadania e a luta e a luta das massas e a resist\u00eancia a direitos, liberdades e bens, que s\u00e3o a base de sua mobiliza\u00e7\u00e3o, para que o partido possa cri\u00e1 -los para a luta pol\u00edtica para Lute pelo poder juntando -se \u00e0 guerra do povo. \u00c9 por isso que \u00e9 necess\u00e1rio concluir a reorganiza\u00e7\u00e3o geral do partido. O presidente Gonzalo diz no 2\u00ba plen\u00e1rio: para ver o novo fascismo, \u00e9 muito importante elaborar o estudo e a funda\u00e7\u00e3o encontrada em \"Coment\u00e1rios sobre o golpe em 1992\", tanto na cidadania do compressor quanto na cidadania burocr\u00e1tica.\n </p>\n <p>\n  O inc\u00eandio da explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o das tr\u00eas montanhas das massas de trabalhadores, camponeses e uringos mesquinhos e a burguesia nacional, que est\u00e1 enfrentando mais ru\u00ednas. As massas que est\u00e3o lutando para manter o que conquistaram na luta de classe dura, e n\u00e3o para serem empobrecidas pela nova crise, altos e baixos que se repetir\u00e3o ciclicamente nesse sistema dominante e apenas a guerra do povo invenc\u00edvel ser\u00e1 capaz de varrer. A oposi\u00e7\u00e3o das massas \u00e0 reacion\u00e1ria \"famosa\" reformas e adapta\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e de trabalho \"que tentam ler a crise grave neste sistema desatualizado de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o sobre as massas, tanto no campo quanto na cidade, essa crise afia o contradi\u00e7\u00e3o entre as massas populares e o governo reacion\u00e1rio. \u00c9 uma express\u00e3o do aperto das contradi\u00e7\u00f5es da sociedade antiga: o feudalismo em massa, o capitalismo e o na\u00e7\u00e3o-imperialismo da bureaucr\u00e1tica folcl\u00f3rica, que s\u00f3 podem ser resolvidos ao liderar a revolta democr\u00e1tica at\u00e9 o fim da guerra das pessoas.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   A assassina Dina Boluarte substitui seus secret\u00e1rios de ministros\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   14 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo a seguir. O artigo original do espanhol tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel aqui:\n   <a href=\"https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/peru-la-genocida-dina-boluarte-cambia.html\">\n    https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/peru-la-genocida-dina-boluarte-cambia.html\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Os l\u00edderes dos minist\u00e9rios das finan\u00e7as, energia e minas, o meio ambiente, a defesa e a educa\u00e7\u00e3o ser\u00e3o substitu\u00eddos ap\u00f3s uma reuni\u00e3o com a presidente Dina Boluars, as fontes confirmam a La Rep\u00fablica:\n  <a href=\"https://larepublica.pe/politica/2024/02/13/autoridad-nacional-de-control-abrio-investigaciones-a-fiscales-tras-testimonio-de-jaime-villanueva-ministerio-publico-918879\">\n   A Autoridade Nacional de Controle iniciou investiga\u00e7\u00f5es dos promotores ap\u00f3s o testemunho de Jaime Villanueva\n  </a>\n  .\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6499\" data-attachment-id=\"6499\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-9\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-9.png?w=640\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-9.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-9.png\" data-orig-size=\"640,371\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-9-11/\" height=\"371\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-9.png?w=640\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-9.png?w=640\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  <em>\n   Dina Boluars aceitar\u00e1 novos ministros em juramento como parte de um foguete do governo. Fonte: Composi\u00e7\u00e3o Fabrizio Oviedo/ La Rep\u00fablica.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Na ter\u00e7a -feira, 13 de fevereiro, a Presidente Dina Boluarta deve fazer mudan\u00e7as na equipe do ministerial, liderado por Alberto Ot\u00e1rola. A presid\u00eancia confirmou que o chefe de estado levaria pelo menos cinco ministros em juramento \u00e0s 13h. 18.00: \u00c1lex Contreras (Economia e Finan\u00e7as), Miriam Ponce (Educa\u00e7\u00e3o), Albina Ru\u00edz (Meio Ambiente), \u00d3scar Vera (Energia e Mineiro) e Jorge Ch\u00e1vez (Defesa).\n </p>\n <p>\n  Mais tarde, foi revelado que o novo ministro das Finan\u00e7as e Finan\u00e7as \u00e9 Jos\u00e9 Arista. Anteriormente, era \u00c1lex Contreras.\n </p>\n <p>\n  Como relata o mesmo jornal, a crise ministerial com a partida de alguns ministros e a reimplanta\u00e7\u00e3o do gabinete com os novos ministros mencionados acima \u00e9 um sinal claro da podrid\u00e3o do antigo estado, que \u00e9 expressa em todas as suas institui\u00e7\u00f5es e mais aberta no poder executivo , onde os ministros v\u00e3o por causa de grandes quest\u00f5es, n\u00e3o apenas sobre incompet\u00eancia, mas tamb\u00e9m podres e uma conseq\u00fc\u00eancia de acordos secretos e lutas dentro e com os outros poderes e institui\u00e7\u00f5es do antigo estado.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, essa remodela\u00e7\u00e3o do gabinete de Otarola \u00e9 uma t\u00e1bua de salva\u00e7\u00e3o para tentar manter o governo de Boluarthe Otarola, um governo fascista genocom\u00e9rico e p\u00e1tria que vende a servi\u00e7o do imperialismo, principalmente o imperialismo Yankee.\n </p>\n <p>\n  O novo Ministro das Finan\u00e7as e Finan\u00e7as foi o presidente regional da Amaz\u00f4nia, um cargo que ele teve de 2011 a 2014. E, como todos os presidentes regionais, n\u00e3o h\u00e1 exce\u00e7\u00f5es, ele tem as seguintes queixas:\n </p>\n <p>\n  O novo ministro da Economia, Jos\u00e9 Arista Arbildo, tem tr\u00eas queixas com o advogado do estado. O substituto de Alex Contreras \u00e9 acusado de negociar uma vantagem incompat\u00edvel ou desenhada de sua posi\u00e7\u00e3o, extors\u00e3o traindo o estado de seus ativos e abuso de autoridade.\n </p>\n <p>\n  Ele j\u00e1 atuou como ministro sob Yankee Kusynki, era ministro da Agricultura em 2018 e, em 2020, sob o governo de Merino de curto prazo, ele era o l\u00edder do Minist\u00e9rio da Economia e Finan\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  Ele \u00e9 uma grande amamenta\u00e7\u00e3o nacional e internacional de burocrata pelo imperialismo Yankee; Ele pertence \u00e0 alta burocracia do Estado, o \"piloto autom\u00e1tico\" no antigo estado do propriet\u00e1rio-bureaucr\u00e1tico a servi\u00e7o do imperialismo, que o contra-revolucion\u00e1rio Robondero Castillo Terrone confidenciou em seu discurso em 28 de julho de 2021, uma alta burocracia estatal que foi em \"Pilot\" desde o in\u00edcio do regime atual em 1992 e ganhou quase todos os governos, como diz o curr\u00edculo de Jos\u00e9 Arista Vitae:\n </p>\n <p>\n  \"Jos\u00e9 Arista tem um mestrado em economia pela Universidade da Calif\u00f3rnia em Los Angeles (UCLA) e um curso de especializa\u00e7\u00e3o na Universidade Cat\u00f3lica do Chile (avalia\u00e7\u00e3o do projeto)\".\n </p>\n <p>\n  A carreira de Jos\u00e9 Arista no estado peruano come\u00e7ou em 1990 como diretor nacional do or\u00e7amento p\u00fablico no MEF, em 1992, ele apoiou o estabelecimento de Sunat e, em 1997, ele foi respons\u00e1vel pelo desenvolvimento da administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria (SAT). Entre 2006 e 2010, ele foi vice -ministro das Finan\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  Posteriormente, Jos\u00e9 Arista foi eleito presidente regional na Amaz\u00f4nia e trabalhou no per\u00edodo 2011-2014.\n </p>\n <p>\n  No ano seguinte, o Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o o nomeou diretor de projeto para a prepara\u00e7\u00e3o e desenvolvimento dos Jogos Pan -Americanos em 2019.\n </p>\n <p>\n  Entre janeiro e abril de 2018, Jos\u00e9 Arista foi ministro da Agricultura e Irriga\u00e7\u00e3o sob o governo de Pedro Pablo Kuczynski.\n </p>\n <p>\n  Jos\u00e9 Arista tamb\u00e9m foi diretor de Banco de la Naci\u00f3n (\n  <em>\n   Ed. - Danmarks Nationalbank\n  </em>\n  ), Vice -governador do Banco de Desenvolvimento Inter -Americano (IDB,\n  <em>\n   vermelho. -Banco de Desenvolvimento Interamericano\n  </em>\n  ), e ele est\u00e1 atualmente trabalhando como consultor de servi\u00e7os financeiros no Banco de Desenvolvimento da Am\u00e9rica Latina (CAF).\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Peru\n  </strong>\n </h2>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Atualizando o caso do jornalista preso de Yeni Democrasi\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   29 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6557\" data-attachment-id=\"6557\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-50\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-50.png?w=663\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-50.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-50.png\" data-orig-size=\"663,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-50-7/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-50.png?w=663\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-50.png?w=663\" width=\"663\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Rapperter Ertan Argila:\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  O jornalista preso do jornal Yeni democrasi, Ertan \u00c7\u0131ta, tornou -se\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-cita-hakkinda-tahliye-karari.html\">\n   lan\u00e7ado\n  </a>\n  para aguardar o julgamento. \u00c7\u0131ta foi presa em 3 de outubro de 2023 por seu trabalho para informar o p\u00fablico sobre a realidade de que as classes dominantes desejam mant\u00ea -las desconhecidas. Ele foi preso por \"membro de uma organiza\u00e7\u00e3o terrorista\" e por \"fornecer servi\u00e7os e financiamento \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o\", mas libertado para aguardar julgamento por ambas as acusa\u00e7\u00f5es depois de estar na pris\u00e3o por quase tr\u00eas meses.\n </p>\n <p>\n  \u00c7\u0131ta foi exposto a amea\u00e7as e ass\u00e9dio desde que come\u00e7ou a trabalhar como jornalista em Dersim. Em 3 de outubro, ele foi detido com leitores da Partizan em uma onda de ataques realizados pela pol\u00edcia. Na cadeia\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/ertan-cita-biz-cemberin-icindeyiz-ya-siz.html\">\n   ele escreveu uma carta\n  </a>\n  , onde ele defendeu o trabalho de jornalistas progressistas e o direito da popula\u00e7\u00e3o de saber a verdade:\n </p>\n <p>\n  \u00bb\u00c9 poss\u00edvel falar sobre jornalismo imparcial em um ambiente em que o direito do p\u00fablico de receber informa\u00e7\u00f5es \u00e9 reduzido dia a dia, a censura atingiu o m\u00e1ximo e a manipula\u00e7\u00e3o e desinforma\u00e7\u00e3o se tornaram a pol\u00edtica do Estado?\n </p>\n <p>\n  Somos jornalistas. Somos os assuntos mais ativos do p\u00fablico lutam para aprender os fatos e ver a verdade. Somos n\u00f3s que estamos no campo e somos n\u00f3s que vemos fatos em toda a sua nudez, de perto. Portanto, n\u00e3o h\u00e1 problemas para aqueles que optam por ser \"neutro\" e aqueles que adotam a atitude de princ\u00edpio de que \"a cobra que n\u00e3o me toca deve viver por mil anos\". Aqueles como n\u00f3s, que rejeitam o jornalismo imparcial e ficam com trabalhadores, estudantes e oprimidos, s\u00e3o alvo de ataques. (\u2026)\n </p>\n <p>\n  Se algum evento ou a\u00e7\u00e3o tiver uma p\u00e1gina ou ideologia, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que os jornalistas seja imparcial. Nosso lado \u00e9 a luta pela liberdade para os trabalhadores do mundo. Assim como o poeta disse: \"Voc\u00ea est\u00e1 dentro do c\u00edrculo ou fora dele\", n\u00e3o h\u00e1 outra op\u00e7\u00e3o. N\u00f3s, os trabalhadores da imprensa livre, estamos bem no meio do c\u00edrculo e continuaremos nossa luta at\u00e9 que este c\u00edrculo seja quebrado. \"\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Mais a\u00e7\u00f5es para o dia da mente do partido do partido e da revolu\u00e7\u00e3o no TKP/ML\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   3 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6503\" data-attachment-id=\"6503\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-11\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-11.png?w=750\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-11.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-11.png\" data-orig-size=\"750,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-11-11/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-11.png?w=750\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-11.png?w=750\" width=\"750\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Visite no t\u00famulo em Ancara.\n   </em>\n   <br/>\n   <em>\n    Fonte\n   </em>\n   <em>\n    :\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Houve v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios lugares relacionados ao Memorial para o Partido e os m\u00e1rtires da Revolution que o TKP/ML pediu, que ocorreu na \u00faltima semana de janeiro. A\u00e7\u00f5es anteriores foram relatadas\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/01/22/grave-visits-continue-within-the-scope-of-week-of-commemoration-of-martyrs-of-the-party-and-revolution/\">\n   dela\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/parti-ve-devrim-sehitleri-ankarada-anildi.html\">\n   O ANCARA\n  </a>\n  O t\u00famulo de \u00d6zg\u00fcr Kemal Karabulut foi visitado. Ele se tornou m\u00e1rtir em 20 de outubro de 1997, depois de se recusar a se render ao inimigo e ca\u00edra em batalha. Ap\u00f3s um momento de sil\u00eancio, um discurso foi feito pelo Partizan. Ele prometeu continuar a luta pela revolu\u00e7\u00e3o e o comunismo, que \u00e9 absorvido pelo sangue de centenas de camaradas como \u00d6zg\u00fcr, at\u00e9 a vit\u00f3ria, por mais dif\u00edceis que sejam as condi\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, os t\u00famulos de Ula\u015f Bardak\u00e7\u0131, Deniz Gezmi\u015f, Yusuf Aslan, Mahir \u00c7ayan, H\u00fcseyin \u0130nan e Niyazi Y\u0131ld\u0131zhan, que deram suas vidas na batalha revolucion\u00e1ria, visitados e carn\u00e9is foram colocados.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6504\" data-attachment-id=\"6504\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-12\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-12.png?w=771\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-12.png?w=226\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-12.png\" data-orig-size=\"771,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-12-10/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-12.png?w=771\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-12.png?w=771\" width=\"771\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6506\" data-attachment-id=\"6506\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-13\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-13.png?w=771\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-13.png?w=226\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-13.png\" data-orig-size=\"771,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-13-10/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-13.png?w=771\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-13.png?w=771\" width=\"771\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Os cravos foram colocados nos t\u00famulos dos m\u00e1rtires, e uma bandeira foi colocada no t\u00famulo de \u00d6zg\u00fcr Kemal Karabulut. Fonte\n   </em>\n   <em>\n    :\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Partizan na Su\u00ed\u00e7a, Alemanha e \u00c1ustria tamb\u00e9m organizou eventos para comemorar os m\u00e1rtires.\n </p>\n <p>\n  Em Zurique, a Su\u00ed\u00e7a, foi mantido\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/parti-ve-devrim-sehitleri-isvicrede-kitlesel-bir-etkinlikle-anildi.html\">\n   e arranjo\n  </a>\n  em 21 de janeiro. O evento come\u00e7ou com um momento de sil\u00eancio, seguido de um discurso, lembrando que a revolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um jantar, mas um ato de viol\u00eancia e como aqueles que se apaixonaram pela revolu\u00e7\u00e3o mostram a necessidade dele. \u201cNosso partido abra\u00e7a aqueles que se tornaram imortais \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o, xingando para perceber o ideal da revolu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o puderam concluir. S\u00e3o partes naturais de nossa a\u00e7\u00e3o consciente e atitude revolucion\u00e1ria. Aqueles que se tornaram imortais \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o - \"Eles s\u00e3o a mente, o esp\u00edrito e a mem\u00f3ria da luta revolucion\u00e1ria ...\" \", concluiu o discurso.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s o discurso de abertura, foi lida a declara\u00e7\u00e3o do comit\u00ea central da TKP/ML, seguida de uma declara\u00e7\u00e3o do Comit\u00ea Estrangeiro da TKP/ML.\n </p>\n <p>\n  Em seguida, o grupo de poesia Mavi Yol \u015fiir raspou poemas publicados. O membro mais jovem do grupo era um filho de oito anos, cuja performance do poema \"Gullasor\" foi recebida emocionalmente pela plat\u00e9ia.\n </p>\n <p>\n  Efter Digtopf\u00f8relsen Gik Familierne Til Tkp/Ml-Martyrnene Mehmet Ali, Halil \u00c7ak\u0131ro\u011flu, Ali R\u0131za, S\u0131rma Boyo\u011flu, Emel K\u0131l\u0131n\u00e7, Yusuf ayata, Nur\u015fin, Ferdi-Karac, \u00c7ar M\u00e1rtir Umut \u00c7atak\u00e7in p\u00e5 cen\u00e1rio OG Holdt Taler.\n </p>\n <p>\n  O evento terminou com uma performance do coral infantil da Asmin-Roza, em homenagem a dois amigos imortais. O desempenho foi seguido por um discurso final. As mensagens tamb\u00e9m foram lidas de diferentes organiza\u00e7\u00f5es e recebidas com objetivos.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6507\" data-attachment-id=\"6507\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-14\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-14.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-14.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-14.png\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-14-10/\" height=\"618\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-14.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-14.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6508\" data-attachment-id=\"6508\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-15\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-15.png?w=576\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-15.png?w=169\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-15.png\" data-orig-size=\"576,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-15-10/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-15.png?w=576\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-15.png?w=576\" width=\"576\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <br/>\n    <em>\n     Um evento em mem\u00f3ria dos m\u00e1rtires do partido e da revolu\u00e7\u00e3o ocorreu em Zurique, na Su\u00ed\u00e7a. Fonte: Avrupa Haber Merkezi.\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em Stuttgart, Alemanha, foi organizado\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/partizan-stuttgartta-parti-ve-devrim-sehitlerini-andi.html\">\n   um evento\n  </a>\n  20 de janeiro. O local do evento foi decorado com banners e fotos do imortal. Declara\u00e7\u00f5es do Comit\u00ea Central e do Comit\u00ea Internacional da TKP/ML foram lidas e as m\u00fasicas foram cantadas. Ozan C\u00f6mert tocou m\u00fasicas curdas, que foram recebidas com a admira\u00e7\u00e3o da plat\u00e9ia.\n </p>\n <p>\n  As fam\u00edlias de Nergiz G\u00fclmez, Suzan Zengin, Gamze G\u00fcl Kaya, Ali \u0307hsan \u00d6zkan, Kenan Harite e Suna Ya\u011fan foram convidadas no palco e receberam entrevistas e as fam\u00edlias fizeram discursos. Eles terminaram com o slogan \"Os m\u00e1rtires da revolu\u00e7\u00e3o s\u00e3o imortais!\"\n </p>\n <p>\n  Depois disso, foram lidas mensagens de diferentes organiza\u00e7\u00f5es. O evento terminou com uma performance do artista folcl\u00f3rico P\u0131nar Ayd\u0131nlar, que realizou hinos e can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas revolucion\u00e1rias.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6510\" data-attachment-id=\"6510\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-16\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-16.png?w=750\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-16.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-16.png\" data-orig-size=\"750,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-16-10/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-16.png?w=750\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-16.png?w=750\" width=\"750\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6511\" data-attachment-id=\"6511\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-17\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-17.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-17.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-17.png\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-17-10/\" height=\"618\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-17.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-17.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6512\" data-attachment-id=\"6512\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-18\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-18.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-18.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-18.png\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-18-10/\" height=\"618\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-18.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-18.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Um evento para os m\u00e1rtires do partido e a revolu\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foi realizado em Stuttgart. Fonte: Avrupa Haber Merkezi.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em W\u00f6rgl, \u00c1ustria, foi mantido\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/worglde-devrim-ve-komunizm-sehitleri-anildi.html\">\n   e arranjo\n  </a>\n  Em 27 de janeiro, que come\u00e7ou com uma sauda\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico e um minuto de sil\u00eancio. A Partizan realizou um discurso de abertura, onde foi enfatizado que os m\u00e1rtires fornecem energia inesgot\u00e1vel \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o e que aqueles que vieram depois deles est\u00e3o segurando sua luta e que seria uma grande trai\u00e7\u00e3o \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o esquecer o legado dos m\u00e1rtires.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s o discurso de abertura, um filme foi exibido. Depois disso, a declara\u00e7\u00e3o do TKP/ML foi lida. A m\u00fasica foi tocada pelo grupo musical que trabalhava na Associa\u00e7\u00e3o de Imigrantes Democratas de Innsbruck. Eventualmente, os slogans foram gritados.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6513\" data-attachment-id=\"6513\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-19\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-19.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-19.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-19.png\" data-orig-size=\"1024,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-19-10/\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-19.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-19.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6515\" data-attachment-id=\"6515\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-20\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-20.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-20.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-20.png\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-20-10/\" height=\"618\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-20.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-20.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Tamb\u00e9m em W\u00f6rgl, \u00c1ustria, os m\u00e1rtires foram lembrados.\n   </em>\n   <br/>\n   <em>\n    Fonte\n   </em>\n   <em>\n    : Centro de Not\u00edcias Europeias.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   P\u015fta lembrou os m\u00e1rtires do partido e da revolu\u00e7\u00e3o\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   5 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6516\" data-attachment-id=\"6516\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-21\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-21.png?w=750\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-21.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-21.png\" data-orig-size=\"750,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-21-10/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-21.png?w=750\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-21.png?w=750\" width=\"750\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    P\u015fta realizou uma comemora\u00e7\u00e3o em conex\u00e3o com os \"m\u00e1rtires do partido e revolu\u00e7\u00e3o\".\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo de\n   <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/psta-parti-ve-devrim-sehitlerini-andi.html\">\n    Nova democracia\n   </a>\n   :\n  </em>\n </p>\n <p>\n  M\u00e1rtires partid\u00e1rios e fam\u00edlia prisioneiros (P\u015fta) realizaram um evento memorial em conex\u00e3o com \u00bb\n  <em>\n   O partido e\n  </em>\n  <em>\n   R\n  </em>\n  <em>\n   Evolu\u00e7\u00e3o\n  </em>\n  <em>\n   M\n  </em>\n  <em>\n   ARTYRERS\n  </em>\n  <em>\n   M\n  </em>\n  <em>\n   ingue\n  </em>\n  <em>\n   \u00ab\n  </em>\n  .\n </p>\n <p>\n  O evento, no qual as fam\u00edlias dos m\u00e1rtires do Partido Proletariado e os parentes dos prisioneiros compareceram, come\u00e7ou com um momento de sil\u00eancio em nome dos m\u00e1rtires da Revolu\u00e7\u00e3o e Comunismo. Ent\u00e3o o discurso de PSTA levou a palavra.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6518\" data-attachment-id=\"6518\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-22\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-22.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-22.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-22.png\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-22-10/\" height=\"618\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-22.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-22.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    P\u015fta realizou uma comemora\u00e7\u00e3o em conex\u00e3o com os \"m\u00e1rtires do partido e revolu\u00e7\u00e3o\".\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  O discurso de P\u015fta continuou: \"N\u00f3s cumprimentamos todos voc\u00eas com o entusiasmo, determina\u00e7\u00e3o e determina\u00e7\u00e3o de nossos cravos vermelhos que sobem ao n\u00edvel de imortalidade, nossas flores de resist\u00eancia que florescem na escurid\u00e3o profunda dos prisioneiros\".\n </p>\n <p>\n  No discurso, onde a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o foi afetada, foi enfatizado que a vida n\u00e3o tem significado sen\u00e3o resistir ao sistema de opress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o e se organizar para esse fim.\n </p>\n <p>\n  Com refer\u00eancia a problemas organizacionais, foi enfatizado que os parentes de m\u00e1rtires e prisioneiros deveriam organizar e proteger os valores e a luta revolucion\u00e1ria.\n </p>\n <p>\n  Foi enfatizado que muitos problemas surgiram com o processo que come\u00e7ou com pris\u00f5es do tipo F, e foi dito que os parentes de m\u00e1rtires e prisioneiros tinham problemas e interesses comuns, assim como os trabalhadores. Com a frase \"nem o sofrimento acabou para os parentes dos m\u00e1rtires ou a responsabilidade que os filhos dos m\u00e1rtires os impuseram\", explicou -se que isso tamb\u00e9m se aplicava aos parentes dos prisioneiros.\n </p>\n <h5 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   \u00bb\n  </strong>\n  <strong>\n   Devemos nos organizar contra a press\u00e3o\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00ab\n  </strong>\n </h5>\n <p>\n  Embora seja enfatizado que os prisioneiros possam suportar todos os tipos de opress\u00e3o porque est\u00e3o organizados \", se o sucesso deles em ser forte, mostrar solidariedade, agir juntos, parar e at\u00e9 reduzir a opress\u00e3o sob condi\u00e7\u00f5es dif\u00edceis e constantemente pressionadas, seja um exemplo para n\u00f3s\". \"\n </p>\n <p>\n  Embora se diga que a organiza\u00e7\u00e3o tem sido uma necessidade ardente do passado para o presente: \"Durante o per\u00edodo em que estamos passando, \u00e9 necess\u00e1rio apresentar para responder a essa necessidade. Devemos ver que as fam\u00edlias e os prisioneiros precisam de estudos nessa dire\u00e7\u00e3o \".\n </p>\n <p>\n  Foi enfatizado que tudo o que vemos ao nosso redor \u00e9 a realidade de que os m\u00e1rtires e aqueles que foram presos e se rebelaram. \"Com o mesmo comportamento nobre, abra\u00e7amos a bandeira com a qual acenaram e fazemos nossa promessa.\" O discurso terminou com as palavras: \"Essa bandeira acompanhar\u00e1 cada passo que damos a um futuro sem classes e organizado, e sempre vacilar\u00e1 alto . \"\n </p>\n <p>\n  Ent\u00e3o o orador aceitou a palavra em nome do Partizan e disse: \"Estamos juntos para compartilhar nossa voz, consci\u00eancia e entusiasmo com o imortal\".\n </p>\n <p>\n  \u00c9 mencionado que os m\u00e1rtires escolheram um caminho de morte onde vivos significa resistir, e ele disse: \"Eles escolheram se revoltar contra os governantes que impuseram \u00e0s pessoas na sociedade em que nasceram, mis\u00e9ria, ignor\u00e2ncia, submiss\u00e3o e desamparo. Eles dedicaram suas vidas ao futuro do povo \".\n </p>\n <p>\n  Na declara\u00e7\u00e3o, que afetou a crise econ\u00f4mica cada vez mais grave, foi mencionado que n\u00e3o apenas um governo, mas todo o sistema deve ser considerado respons\u00e1vel pela pobreza. Embora tenha sido explicado que este foi um per\u00edodo em que as elei\u00e7\u00f5es locais estavam na agenda, foi enfatizado que o verdadeiro poder do governo dos munic\u00edpios era o estado e que o trabalho bem -sucedido n\u00e3o poderia ser feito para as pessoas desse sistema.\n </p>\n <p>\n  \u201cEstamos experimentando crises econ\u00f4micas onde outros ficam ricos. Novamente, somos for\u00e7ados a fazer escolhas que outras pessoas vencer\u00e3o. \u00c9 poss\u00edvel ficar contra todos eles. Foi bem -sucedido no passado. Tamb\u00e9m ter\u00e1 sucesso no futuro. Al\u00e9m disso, temos que fazer isso como humanidade. Decidiremos isso nos organizando. \u201dO discurso terminou em tocar a import\u00e2ncia da organiza\u00e7\u00e3o com essas palavras.\n </p>\n <p>\n  O evento terminou quando o grupo qsyan Ate\u015fi subiu ao palco.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6519\" data-attachment-id=\"6519\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-23\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-23.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-23.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-23.png\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-23-9/\" height=\"618\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-23.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-23.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    P\u015fta realizou uma comemora\u00e7\u00e3o em conex\u00e3o com os \"m\u00e1rtires do partido e revolu\u00e7\u00e3o\".\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Protesto das v\u00edtimas de terremoto\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   6 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6521\" data-attachment-id=\"6521\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-24\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-24.png?w=750\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-24.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-24.png\" data-orig-size=\"750,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-24-9/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-24.png?w=750\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-24.png?w=750\" width=\"750\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Os manifestantes quebram uma pol\u00edcia carregar durante um protesto em Hatay. Fonte:\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em 6 de fevereiro, fazia um ano que o devastador terremoto atingiu o sul e o centro da Turquia e o noroeste da S\u00edria. Cerca de 60.000 pessoas foram mortas e milh\u00f5es ficaram sem -teto. No anivers\u00e1rio, houve grandes protestos nas \u00e1reas afetadas pelo terremoto, onde exigiram que os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela destrui\u00e7\u00e3o fossem responsabilizados e seu relacionamento melhorasse. Muitos ainda vivem em recipientes e tendas sob condi\u00e7\u00f5es insuport\u00e1veis \u200b\u200be enfrentam crescente desemprego e explora\u00e7\u00e3o. Em alguns lugares, o estado tamb\u00e9m tentou impedir que as pessoas protestem e comemorassem o anivers\u00e1rio de seus termos, por exemplo, em\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/malatya-valiligi-maras-depremini-anma-etkinliklerini-yasakladi.html\">\n   Malatya\n  </a>\n  , onde a governan\u00e7a proibiu todos os tipos de idosos memoriais pelo terremoto sem a permiss\u00e3o da governan\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  Em Antakya K\u00f6pr\u00fcba\u015f\u0131, Hatay, que era a regi\u00e3o que foi mais atingida pelo terremoto,\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/hatayda-depremzedeler-polis-barikatini-yikti.html\">\n   Os manifestantes se reuniram\n  </a>\n  no. 04:17, a hora do terremoto h\u00e1 um ano, em Yunus Emre Park e realizou uma comemora\u00e7\u00e3o. Ent\u00e3o a pol\u00edcia barricou a \u00e1rea e n\u00e3o permitiu que os manifestantes sa\u00edssem do parque. A barricada foi quebrada pela multid\u00e3o, que continuou nas ru\u00ednas do pr\u00e9dio de apartamentos Rana para comemorar aqueles que morreram nele. O prefeito do munic\u00edpio metropolitano de Hatay, L\u00fctf\u00fc Sava\u015f, foi recebido com gritos de Buh e \"D\u00ea um passo atr\u00e1s!\"-gritando da multid\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  O ministro da Sa\u00fade, Fahrettin Koca, que participou da comemora\u00e7\u00e3o oficial de Antakya, Hatay, foi recebida pela raiva das massas e\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/saglik-bakani-koca-depremzedeler-tarafindan-yuhalandi.html\">\n   Buhet de\n  </a>\n  Durante seu discurso. \"O governo deve renunciar!\" E \"n\u00e3o estamos desistindo de nossos direitos!\" A multid\u00e3o chorou. Tamb\u00e9m em\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/6-subat-depremlerinin-yildonumunde-anmalar-gerceklestirildi.html\">\n   Adiyaman\n  </a>\n  O governador Osman foi Varol e o ex -ministro Adil Karaismoilohar Buhet Out.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6522\" data-attachment-id=\"6522\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-25\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-25.png?w=690\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-25.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-25.png\" data-orig-size=\"690,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-25-9/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 690px) 100vw, 690px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-25.png?w=690\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-25.png?w=690\" width=\"690\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Audi\u00eancia Buste de Fahrettin Koca durante seu discurso. Fonte:\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em Antakya Defne foi organizado\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/defnede-6-subat-anmasi-unutmayacagiz-affetmeyecegiz.html\">\n   uma marcha\n  </a>\n  de organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias e democr\u00e1ticas. Na marcha, foi enfatizado que as pessoas n\u00e3o esquecem e perdoam, mas quer que os respons\u00e1veis \u200b\u200bsejam responsabilizados e que n\u00e3o era um terremoto, mas um massacre. No discurso da plataforma comum que organizou a marcha, foram necess\u00e1rias muitas melhorias nas condi\u00e7\u00f5es para as v\u00edtimas de terremoto, como a reconstru\u00e7\u00e3o de moradias sem taxas adicionais ou os propriet\u00e1rios das casas colocadas em d\u00edvida, que a eletricidade, a \u00e1gua e os gases naturais precisam Para ser melhorado, melhorado e que estes devem ser distribu\u00eddos gratuitamente \u00e0s v\u00edtimas de terremoto, que as medidas devem ser tomadas para proteger as mulheres da viol\u00eancia e que as cozinhas de sopa devem distribuir alimentos \u00e0queles que est\u00e3o fora do inverno.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6523\" data-attachment-id=\"6523\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-26\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-26.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-26.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-26.png\" data-orig-size=\"1024,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-26-9/\" height=\"463\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-26.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-26.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6524\" data-attachment-id=\"6524\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-27\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-27.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-27.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-27.png\" data-orig-size=\"1024,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-27-9/\" height=\"463\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-27.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-27.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Marcha memorial em Antakya Defne. Fonte:\n    <a href=\"http://yenidemokrasi.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  I Samanda\u011f, Hatay, Bar\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/samandag-halki-ofkesiyle-alanlara-akti-gitmedik-buradayiz.html\">\n   Os manifestantes\n  </a>\n  Banners com slogans como \"N\u00e3o se esque\u00e7a, mantenha os assassinos respons\u00e1veis\", \"n\u00e3o se esque\u00e7a em 6 de fevereiro, n\u00e3o deixe que seja esquecido!\", \"O estado mata, n\u00e3o terremoto\" e \"o povo manter\u00e1 o assassinos respons\u00e1veis \u200b\u200b\". Nos palestrantes, foi criticado que o Estado havia deixado ao povo lidar com a destrui\u00e7\u00e3o e que a destrui\u00e7\u00e3o foi feita pelo homem, feita, n\u00e3o \"destru\u00edda\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6526\" data-attachment-id=\"6526\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-28\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-28.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-28.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-28.png\" data-orig-size=\"1024,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-28-9/\" height=\"463\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-28.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-28.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6527\" data-attachment-id=\"6527\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-29\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-29.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-29.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-29.png\" data-orig-size=\"1024,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-29-9/\" height=\"463\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-29.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-29.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6528\" data-attachment-id=\"6528\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-30\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-30.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-30.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-30.png\" data-orig-size=\"1024,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-30-9/\" height=\"463\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-30.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-30.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Um protesto foi realizado em Samanda\u011f, Hatay. Fonte:\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em Tarso foi realizado\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/tarsusta-6-subat-anmasi.html\">\n   uma marcha\n  </a>\n  . Slogine foi gritado como \"N\u00e3o se esque\u00e7a de 6 de fevereiro, n\u00e3o deixe ser esquecido\", \"sem esquecimento, sem perd\u00e3o, sem adeus\", \"este n\u00e3o \u00e9 um terremoto, este \u00e9 um massacre\" e \"n\u00f3s arruinaremos o Ordem do saque \", e no discurso, o papel do governo na devasta\u00e7\u00e3o foi condenado. Tamb\u00e9m foi criticado que em muitos lugares nada acontece, apesar de um or\u00e7amento extra ter sido reservado para a reconstru\u00e7\u00e3o. No final do discurso, enfatizou -se que a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 combater o sistema corrupto que \u00e9 hostil ao povo, aos trabalhadores e \u00e0 natureza.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6529\" data-attachment-id=\"6529\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-31\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-31.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-31.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-31.png\" data-orig-size=\"1024,461\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-31-9/\" height=\"371\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-31.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-31.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Protesto I Tarso.\n   </em>\n   <em>\n    Fonte\n   </em>\n   <em>\n    :\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/6-subat-depremlerinin-yildonumunde-anmalar-gerceklestirildi.html\">\n   Manifestante\n  </a>\n  Blev Ogs\u00e5 Afholdt I Mara\u015f, Ad\u0131yaman, Malatya, Kilis, Osmaniye, Adana, Antep, Diyarbak\u0131r Og Urfa.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m dos protestos, o revolucion\u00e1rio grupo musical syan Ate\u015fi lan\u00e7ou duas m\u00fasicas em mem\u00f3ria das v\u00edtimas do terremoto.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <strong>\n    M\u00fasicas:\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"embed-twitter\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">\n      No ano passado, na zona de terremoto, apresentamos nosso trabalho \u201cAh\u0131m Kal, que foi composto por membros do nosso grupo no processo de atividades de solidariedade com nosso povo.\n      <br/>\n      <br/>\n      No anivers\u00e1rio do terremoto, que \u00e9 um desastre natural, mas se transformou em um desastre com as m\u00e3os dos soberanos, este trabalho ainda \u00e9 doloroso ...\n      <a href=\"https://t.co/cMnEPRE7sq\">\n       pic.twitter.com/cMnEPRE7sq\n      </a>\n     </p>\n     - Fire rebeli\u00e3o em grupo (@group_siyanatesda)\n     <a href=\"https://twitter.com/grup_isyanatesi/status/1754456434471739572?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      5 de fevereiro de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"embed-twitter\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"tr\">\n      6 de fevereiro de 2023\u2026 04.17\u2026 Eles nos deixaram de fome, sede, morte ... quando levantamos nossa voz, eles ficaram surdos ... o que aquele que veio \u00e9 congelado nas ruas foi congelado com o tempo e milhares de pe\u00e7as foram espalhadas em mil pe\u00e7as\u2026\n      <br/>\n      <br/>\n      Espalhados por nossa dor ...\n      <a href=\"https://t.co/Lh8vMJNtM9\">\n       pic.twitter.com/Lh8vMJNtM9\n      </a>\n     </p>\n     - Fire rebeli\u00e3o em grupo (@group_siyanatesda)\n     <a href=\"https://twitter.com/grup_isyanatesi/status/1754680440118538455?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      6 de fevereiro de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Onda de opress\u00e3o do antigo estado turco\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   6-9 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6532\" data-attachment-id=\"6532\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-32\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-32.png?w=739\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-32.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-32.png\" data-orig-size=\"739,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-32-9/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 739px) 100vw, 739px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-32.png?w=739\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-32.png?w=739\" width=\"739\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Protesto da iniciativa Solidariedade com os prisioneiros [a nota do tradutor: TDi], que \u00e9 uma das organiza\u00e7\u00f5es de prisioneiros pol\u00edticos sujeitos \u00e0 opress\u00e3o. Fonte:\n    <a href=\"http://yenidemokrasi34.net/\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em 6 de fevereiro, foi realizado um ataque, que feriu cinco policiais, contra um controle policial em frente ao pr\u00e9dio da corte de \u00c7a\u011flayan em Istambul, Turquia. Ent\u00e3o o estado antigo desencadeou\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/gozaltina-alinan-96-kisiden-53u-tutuklandi.html\">\n   uma onda de opress\u00e3o\n  </a>\n  Contra muitas organiza\u00e7\u00f5es. 96 pessoas foram detidas inicialmente, incluindo advogados do escrit\u00f3rio de advocacia do povo, o chefe da sede da Associa\u00e7\u00e3o de Advogado Moderno (\u00c7HD), o chefe do departamento de Sar\u0131yer da Associa\u00e7\u00e3o Cultural Sultan Abdal (PSAKD), membros do grupo musical Grup Yorum e fam\u00edlias para membros da Associa\u00e7\u00e3o de Solidariedade para as Fam\u00edlias para presos e presos (Tayad). \u00c9 relatado que os detidos foram submetidos a tortura. 53 pessoas dos 96 foram presas. O escrit\u00f3rio de direito do povo tem\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/gozaltina-alinan-96-kisiden-53u-tutuklandi.html\">\n   emitiu uma declara\u00e7\u00e3o\n  </a>\n  Em suas m\u00eddias sociais, onde eles condenam essa opress\u00e3o n\u00e3o interromper\u00e1 seu trabalho.\n </p>\n <p>\n  Em 9 de fevereiro\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/tutsak-yakinlarina-operasyon-20-kisi-gozaltinda.html\">\n   continuou as pris\u00f5es\n  </a>\n  Com a deten\u00e7\u00e3o do leitor do Partizan Kemal \u00c7elicle, o jornalista Jinnews Kibriye Elvan, bem como membros de organiza\u00e7\u00f5es de prisioneiros pol\u00edticos e parentes de prisioneiros pol\u00edticos. Um total de 20 pessoas foram detidas. As pris\u00f5es foram acusadas de financiar uma organiza\u00e7\u00e3o ilegal porque haviam depositado dinheiro para os prisioneiros pol\u00edticos.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Yeni Democrasi: Nossos relat\u00f3rios dos ativos de Ertan \u00c7\u0131ta foram congelados\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   14 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6533\" data-attachment-id=\"6533\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-33\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-33.png?w=663\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-33.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-33.png\" data-orig-size=\"663,375\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-33-9/\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-33.png?w=663\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-33.png?w=663\" width=\"663\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Publicamos esta tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de uma atualiza\u00e7\u00e3o de\n    <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">\n     Nova democracia\n    </a>\n    Sobre o caso de seu jornalista perseguido Ertan \u00c7\u0131ta.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Nossos relat\u00f3rios, os ativos de Ertan \u00c7\u0131ta foram congelados.\n </p>\n <p>\n  De acordo com uma decis\u00e3o publicada no Di\u00e1rio Oficial do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as, 11 ativos da Turquia foram congelados.\n </p>\n <p>\n  Nossos relat\u00f3rios, os ativos de Ertan \u00c7\u0131ta, lan\u00e7ados em 26 de janeiro, ap\u00f3s quatro meses de cativeiro, foram congelados. Na decis\u00e3o publicada, parecia que, al\u00e9m de \u00c7\u0131ta, os ativos de Mehmet G\u00fcvel, um dos membros de Tayad presos em 9 de fevereiro, tamb\u00e9m congelados.\n </p>\n <p>\n  Ertan \u00c7\u0131ta se opor\u00e1 a essa decis\u00e3o.\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   SE\n  </strong>\n </h2>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Um ataque importante em Chhattisgarh\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   30 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6535\" data-attachment-id=\"6535\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-34\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-34.png?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-34.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-34.png\" data-orig-size=\"768,512\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-34-9/\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-34.png?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-34.png?w=768\" width=\"768\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Agentes do Estado feridos depois de sofrer a justi\u00e7a do povo. Obter o estadista.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  A grande maioria da m\u00eddia burguesa no antigo estado indiano relatou uma nova a\u00e7\u00e3o importante dos guerrilheiros mao\u00edstas, desta vez em Chhattisgarh, na regi\u00e3o de Bastar, na fronteira entre os distritos de Bijapur e Sukma.\n  <a href=\"https://indianexpress.com/article/india/security-personnel-injured-in-gunfight-with-maoists-in-chhattisgarh-9134899/\">\n   Ter\u00e7a -feira, 30 de janeiro\n  </a>\n  Tentou for\u00e7as paramilitares indianas para estabelecer um novo campo para suas tropas na \u00e1rea que mencionamos. Algumas horas depois, eles foram expostos a um intenso ataque com jogadores de granadas improvisados \u200b\u200be tiros pesados. O ataque foi de alta intensidade, deixando tr\u00eas paramilitares mortos e outros 15 feridos. Depois do ataque\n  <a href=\"https://theprint.in/india/chhattisgarh-attack-maoists-used-rocket-shaped-bgl-weapons-to-hit-crpf-party/1945978/\">\n   declarado\n  </a>\n  um comandante das for\u00e7as paramilitares que eles\n  <em>\n   \u201cTeve muitas mortes e n\u00e3o-mortes, enquanto eles criaram bases operacionais avan\u00e7adas chamadas FOBs. Este incidente \u00e9 uma adi\u00e7\u00e3o a isso \u00ab\n  </em>\n  . As a\u00e7\u00f5es dos mao\u00edstas ocorrem dentro da estrutura da guerra do povo na \u00cdndia, que \u00e9 liderada pelo Partido Comunista da \u00cdndia (mao\u00edstas).\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6537\" data-attachment-id=\"6537\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-35\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-35.png?w=550\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-35.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-35.png\" data-orig-size=\"550,309\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-35-9/\" height=\"309\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 550px) 100vw, 550px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-35.png?w=550\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-35.png?w=550\" width=\"550\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <br/>\n    <em>\n     Exemplo dos jogadores de granada dos mao\u00edstas com barril. Fonte: Hindustan Times.\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o, as for\u00e7as paramilitares e a pol\u00edcia declararam que haviam realizado uma opera\u00e7\u00e3o de busca e ataque contra os guerrilheiros mao\u00edstas, mas n\u00e3o encontraram os corpos e n\u00e3o h\u00e1 evid\u00eancias de sua exist\u00eancia. A cria\u00e7\u00e3o de campos militares, paramilitares e policiais, ataques \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, reuni\u00f5es falsas e outras opera\u00e7\u00f5es opressivas fazem parte das a\u00e7\u00f5es usuais do antigo estado indiano na regi\u00e3o de Bastar, que \u00e9 considerado uma fortaleza para os mao\u00edstas. A \u00faltima das principais opera\u00e7\u00f5es de opress\u00e3o \u00e9 a 'Opera\u00e7\u00e3o Kagar'.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 a segunda vez em menos de duas semanas que relatamos grandes a\u00e7\u00f5es ofensivas contra as for\u00e7as opressivas do antigo estado indiano. Na semana passada, 35 agentes das for\u00e7as de opress\u00e3o indiana foram eliminados. J\u00e1 que este m\u00eas declarou o ministro do Interior do Estado indiano Amit Shah,\n  <a href=\"https://www.thehindu.com/news/national/other-states/amit-shah-sets-three-year-deadline-to-free-chhattisgarh-from-maoist-menace/article67763170.ece\">\n   que ele pretendia eliminar o mao\u00edsmo nos pr\u00f3ximos tr\u00eas anos\n  </a>\n  . Mas a verdade \u00e9 que, no in\u00edcio de 2024, houve uma recupera\u00e7\u00e3o de atividades contra o antigo estado indiano.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Casr requer libera\u00e7\u00e3o imediata de ativistas estudantis\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   31 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6538\" data-attachment-id=\"6538\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-36\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-36.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-36.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-36.png\" data-orig-size=\"1024,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-36-9/\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-36.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-36.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial da seguinte declara\u00e7\u00e3o da CASR.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   K\n  </strong>\n  <strong>\n   Ampa\n  </strong>\n  <strong>\n   Gne\n  </strong>\n  <strong>\n  </strong>\n  <strong>\n   Mod\n  </strong>\n  <strong>\n   ESTADO\n  </strong>\n  <strong>\n   Tal\n  </strong>\n  <strong>\n  </strong>\n  <strong>\n   REPRESS\u00c3O\n  </strong>\n  <strong>\n   (CASR) requer libera\u00e7\u00e3o imediata de ativistas estudantis Shakhdeep e Abhinav Das!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  31 de janeiro de 2024\n </p>\n <p>\n  Em 29 de janeiro de 2024, estudantes da Frente Revolucion\u00e1ria de Estudantes (RSF) em Kolkata, Shakhdeep e Abhinav Das foram presos pela pol\u00edcia em Bidhannagar e presos at\u00e9 1\u00ba de fevereiro. V\u00e1rios direitos democr\u00e1ticos, como a Associa\u00e7\u00e3o para a Prote\u00e7\u00e3o dos Direitos Democratas (APDR) e as organiza\u00e7\u00f5es estudantis, organizaram um protesto na Feira Internacional de Livros em Calcut\u00e1, onde a pol\u00edcia desencadeou a viol\u00eancia contra manifestantes e deteve 14 pessoas. Shakhdeep e Abhinav Das estavam entre os detidos e mais tarde foram acusados \u200b\u200bda se\u00e7\u00e3o 353, 186, 506 e 34 do C\u00f3digo Penal Indiano. At\u00e9 onde sabemos, os dois negaram a fian\u00e7a em 30 de janeiro de 2024, e agora foram transferidos para a cust\u00f3dia legal at\u00e9 1\u00ba de fevereiro.\n </p>\n <p>\n  O caso come\u00e7ou em 28 de janeiro de 2024, quando estudantes da RSF e muitos outros ativistas de pol\u00edticas sociais demonstraram na mesma feira internacional de livros em Calcut\u00e1 para aliviar os prisioneiros pol\u00edticos Prashant Bose, Pramod Mishra, Sheela Marandi, Arun Kumar Bhattacharya, Jayita Das, Sabyasachi Goswami , Pratik Bhowmik, Montu Mallick, Manik Biswas e Amiruddin Ahmed. Casr publicou recentemente uma declara\u00e7\u00e3o sobre algumas dessas pris\u00f5es e como o Estado indiano continua a violar todos os procedimentos legais e tirar sarro de seus direitos democr\u00e1ticos, pois carimba ativistas pol\u00edticos com o selo vermelho \"mao\u00edsmo\". Alguns desses ativistas est\u00e3o no final dos anos 70, e suas vidas est\u00e3o agora sob cust\u00f3dia do mesmo estado indiano que cometeu o assassinato de Pandu Narote e o pai Stan Swamy, de 84 anos, por causa de neglig\u00eancia m\u00e9dica. O protesto em 28 de janeiro foi sobre o crescente n\u00famero de pris\u00f5es de ativistas pol\u00edticos com a desculpa de que algu\u00e9m pegaria \"l\u00edderes mao\u00edstas\". Em particular, as pris\u00f5es v\u00e3o al\u00e9m dos ativistas pol\u00edticos que est\u00e3o lutando pela classe trabalhadora, pelos camponeses, pelo caso das mulheres oprimidas e do rod\u00edzio, bem como contra o Landgrab de Adivasis e a luta por Jal-Jangal-Jameen.\n </p>\n <p>\n  O protesto em 28 de janeiro tamb\u00e9m foi sobre a exig\u00eancia de in\u00edcio imediato de um julgamento para esses ativistas pol\u00edticos, onde muitos deles est\u00e3o sob cust\u00f3dia policial por dias, sem que suas fam\u00edlias e o p\u00fablico tenham recebido relat\u00f3rios ou informa\u00e7\u00f5es sobre onde est\u00e3o localizados . Os manifestantes em 28 de janeiro tamb\u00e9m receberam opress\u00e3o antidemocr\u00e1tica quando a pol\u00edcia cancelou o protesto em pouco tempo. A pol\u00edcia tentou pegar os telefones dos ativistas e excluir as filmagens de seus ataques a ativistas durante a deten\u00e7\u00e3o de uma maneira n\u00e3o democr\u00e1tica. Durante o mesmo per\u00edodo, a pol\u00edcia n\u00e3o interveia quando Vishwa Hindu Parishad (VHP) atacou ativistas pol\u00edticos e propriet\u00e1rios de barracas de livros que haviam montado p\u00f4steres em solidariedade com o movimento nacional de liberta\u00e7\u00e3o da Palestina na mesma feira de livros. A indulg\u00eancia e o servi\u00e7o do governo de Bengala Ocidental liderados por Mamata Bannerjee \u00e0s for\u00e7as hindutva-fascistas da Brahmaniana e sua pol\u00edtica \u00e9 vis\u00edvel na maneira como lida com ativistas democraticamente de esp\u00edrito pr\u00f3-populares para grupos fascistas da multid\u00e3o. O mesmo governo do Congresso de Trinamool, em Bengala Ocidental, garantiu que a restri\u00e7\u00e3o fascista da luta pelos direitos democr\u00e1ticos e a restri\u00e7\u00e3o geral de desacordo pol\u00edtico sejam perseguidos de forma imprudente, onde at\u00e9 a demanda pela liberta\u00e7\u00e3o de prisioneiros pol\u00edticos como Pramod Mishra, Prashant Bose, Sheela Marandi, Sabyasachi Goswami e outros se tornaram um ato que justifica a brutalidade policial, a tortura e as pris\u00f5es dos estudantes.\n </p>\n <p>\n  Casr est\u00e1 profundamente preocupado com Shakhdeep e Abhinav Das 'bem -estar e condenar a brutalidade da pol\u00edcia e suas pris\u00f5es politicamente motivadas.\n </p>\n <p>\n  Casr exige liberta\u00e7\u00e3o imediata de Shakhdeep e Abhinav Das e a liberta\u00e7\u00e3o de todos os prisioneiros pol\u00edticos!\n </p>\n <p>\n  Campanha contra a opress\u00e3o do estado\n </p>\n <p>\n  (Casr)\n </p>\n <p>\n  Constitui\u00e7\u00f5es: Airso, AISA, AISF, APCR, BASF, BSM, BHIM Ouve, Bigul Mazdoor Dasta, BSCEM CEM, CRPP, CTF, disco de prato, DSU, DTF, f\u00f3rum contra a supress\u00e3o telangana, fraternidade, Iapl, rede de inoc\u00eancia, karnataka janaktia, A Associa\u00e7\u00e3o de Advogados Progressistas, Mazdoor Adhikar Sangathan, Mazdoor Patrika, Napm, NBS, Nishant Natya Manch, Nowruz, Ntui, Guarda Popular, Rihai Manch, Samajwadi Janparishad, Smajwadi S. S. Smfad, Bahjanj, Samajwadi Janparishad, Smajwadi S. Lok manch, Bahjanj, Samajwadi Janparishad, Smajwadi S. Lok manch, Bahjanj, Samajwadi Janparishad, Smajwadi S. Lok Moch. Alian\u00e7as de paz unidas, WSS, Y4S.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6540\" data-attachment-id=\"6540\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-37\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-37.png?w=619\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-37.png?w=181\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-37.png\" data-orig-size=\"670,1109\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-37-9/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 619px) 100vw, 619px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-37.png?w=619\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-37.png?w=619\" width=\"619\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Mapa dos distritos em Chhattisgarh. Fonte: IndiaGrowing.com\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em 1\u00ba de fevereiro, um oficial da For\u00e7a Policial da Reserva Central (For\u00e7a Policial da Reserva Central (CRPF) se tornou\n  <a href=\"https://theprint.in/india/crpf-assistant-sub-inspector-injured-in-naxal-blast-in-dantewada-district/1949487/\">\n   ferir\n  </a>\n  Ferido em uma explos\u00e3o de uma acusa\u00e7\u00e3o explosiva improvisada no distrito de Dantewada, em Chhattisgarh, e depois sucumbiu aos ferimentos no hospital.\n </p>\n <p>\n  Em 2 de fevereiro, tornou -se\n  <a href=\"https://www.thehindu.com/news/national/other-states/naxalites-torch-mixing-machine-tractor-tanker-engaged-to-build-road-in-chhattisgarh/article67803766.ece\">\n   relatado\n  </a>\n  , que os mao\u00edstas haviam incendiado um misturador e um trator usado para a constru\u00e7\u00e3o de estradas no distrito de Narayanpur, em Chhattisgarh. Eles haviam invadido o canteiro de obras e declararam que a constru\u00e7\u00e3o deveria ser interrompida, ap\u00f3s o que incendiaram as m\u00e1quinas. Segundo relatos, 50 mao\u00edstas armados participaram da a\u00e7\u00e3o. Essas conex\u00f5es rodovi\u00e1rias s\u00e3o usadas para melhorar a mobilidade da rea\u00e7\u00e3o na luta contra a guerra do povo ou para melhor atender \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias -primas das grandes empresas imperialistas no interior do pa\u00eds. Esta a\u00e7\u00e3o faz parte da sabotagem frequente de um projeto de constru\u00e7\u00e3o de estradas na divis\u00e3o Bastar de Chhattisgarh. Os suspeitos de atacantes n\u00e3o conseguiram identificar uma a\u00e7\u00e3o policial subsequente.\n </p>\n <p>\n  O\n  <a href=\"https://www.ndtv.com/india-news/2-security-personnel-killed-in-encounter-with-maoists-in-jharkhands-chatra-5013294\">\n   7 de fevereiro\n  </a>\n  Dois \"pessoas de seguran\u00e7a\" foram mortas e um ferido em um confronto com guerrilheiros mao\u00edstas na floresta de Bairio, no distrito de Chatra, em Jharkhand.\n </p>\n <p>\n  Em 13 de fevereiro, houve uma luta contra inc\u00eandio no distrito de Bokaro, no estado indiano de Jharkhand, e uma unidade policial reacion\u00e1ria caiu em emboscada durante uma opera\u00e7\u00e3o de busca antimao\u00edsta. Atualmente, n\u00e3o h\u00e1 mais informa\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6577\" data-attachment-id=\"6577\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-51\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-51.png?w=800\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-51.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-51.png\" data-orig-size=\"800,445\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-51-7/\" height=\"445\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-51.png?w=800\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-51.png?w=800\" width=\"800\"/>\n </figure>\n <p>\n  Em Odisha, no distrito de Kandhamal, que est\u00e1 atualmente sob as opera\u00e7\u00f5es repressivas intensificadas do antigo estado, o IKP (mao\u00edstas) havia pendurado\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-in/news/India/maoist-posters-resurface-in-odishas-kandhamal-district-after-exchange-of-fire-locals-panic/ar-BB1hXsZD\">\n   P\u00f4steres\n  </a>\n  Que condenaram as falsas reuni\u00f5es com os moradores e rejeitaram alega\u00e7\u00f5es de quadros rendidos. Os p\u00f4steres tamb\u00e9m pediram o fim da opera\u00e7\u00e3o opressiva que ocorre no distrito.\n </p>\n <p>\n  O antigo Estado indiano afirma repetidamente que a guerra do povo ser\u00e1 derrotada nos pr\u00f3ximos anos e agora lan\u00e7ou uma s\u00e9rie de opressivas opera\u00e7\u00f5es, que atendem \u00e0 resist\u00eancia feroz dos guerrilheiros e das massas, que em muitas aldeias protestam contra a presen\u00e7a de as 'for\u00e7as de seguran\u00e7a' e t\u00e3o chamadas '. J\u00e1 em janeiro, o antigo estado recebeu golpes fortes. Que\n  <a href=\"http://www.srilankaguardian.org/2024/02/chhattisgarh-persisting-disruptions.html\">\n   relat\u00f3rio\n  </a>\n  O fato de o n\u00famero de mortes entre as 'for\u00e7as de seguran\u00e7a' dobrou at\u00e9 2023. Todos os par\u00e2metros e dados publicados pelo antigo estado indicam que a guerra do povo permanece vital e que opera\u00e7\u00f5es repressivas n\u00e3o conseguem estabelecer o controle em grandes \u00e1reas.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   FACAM - Sobre a guerra popular do povo do estado contra as pessoas\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   4 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6542\" data-attachment-id=\"6542\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-38\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-38.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-38.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-38.png\" data-orig-size=\"1024,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-38-8/\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-38.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-38.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial da seguinte declara\u00e7\u00e3o da FACAM.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Comunicado de imprensa do f\u00f3rum contra\n  </strong>\n  <strong>\n   K\n  </strong>\n  <strong>\n   orportativiza\u00e7\u00e3o e\n  </strong>\n  <strong>\n   M\n  </strong>\n  <strong>\n   Ilitarising (FACAM)\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Sobre a guerra do povo do estado contra as pessoas\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Fevereiro de 2024\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Contra\n  </strong>\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   <em>\n    O quinto bombardeio a\u00e9reo em Bastar em 13 de janeiro de 2024.\n   </em>\n  </li>\n  <li>\n   <em>\n    O assassinato de Ramesh Poyam no distrito de Bijapur em 30 de janeiro.\n   </em>\n  </li>\n  <li>\n   <em>\n    Os ataques de drones na fronteira entre a \u00cdndia e Mianmar e no distrito de Changlang, em Arunachal Pradesh, respectivamente nos 8 e 12 de janeiro.\n   </em>\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Facam aprendeu que o estado indiano novamente usou drones para\n  <strong>\n   A\u00e9reo em Mettaguda, Errapali e Bottetteng em 13 de janeiro de 2024\n  </strong>\n  . Essas aldeias est\u00e3o localizadas na fronteira dos distritos de Sukma-Bijapur em Chhattisgarh.\n  <strong>\n   Em outro incidente recente, Ramesh Poyam, da vila de Bodga, em Bastar, foi baleado pelas balas da pol\u00edcia e pelas for\u00e7as paramilitares em 30 de janeiro de 2024\n  </strong>\n  , quando ele tomava banho no rio pr\u00f3ximo. As for\u00e7as estavam supostamente a caminho da regi\u00e3o de Abujhmad, depois de explodir um t\u00fanel mao\u00edsta de 130 metros de comprimento e destru\u00edram o memorial dos m\u00e1rtires dos mao\u00edstas quando entraram em batalha com as for\u00e7as mao\u00edstas. Depois que o tiroteio parou e Ramesh foi ao banho, ele foi supostamente baleado pelas for\u00e7as e, mais uma vez, o assassinato foi justificado com a desculpa \"Cruz Herring com Naxalitas\". Ramesh veio \u00e0 casa de sua irm\u00e3 para convid\u00e1 -la para uma festa na ocasi\u00e3o do nascimento de seu filho h\u00e1 dois dias.\n </p>\n <p>\n  A Guerra Civil Lonitada de Unery na \u00cdndia Central aumentou rapidamente nos \u00faltimos meses. Os assassinatos dos agricultores de Adivasi s\u00e3o justificados como um \"confronto mao\u00edsta\" ou \"cross-foir\", e a vida dos agricultores de Adivasi \u00e9 simplesmente transformada em estat\u00edsticas de danos conseq\u00fcentes nas \"opera\u00e7\u00f5es anti-naxal\" do estado. Al\u00e9m disso\n  <strong>\n   \u00e9 a quinta vez em um per\u00edodo de tr\u00eas anos em que o estado indiano recorreu a jogar bombas na cabe\u00e7a de sua pr\u00f3pria popula\u00e7\u00e3o como parte da opera\u00e7\u00e3o Samadhan-Prahar\n  </strong>\n  No esfor\u00e7o de expandir rapidamente o saque dos recursos naturais na regi\u00e3o e erradicar os agricultores Adivasi por meio de militariza\u00e7\u00e3o em larga escala para esse fim. Essas aldeias n\u00e3o s\u00e3o estranhas a esses atentados. Mettaguda e Bottethong s\u00e3o repetidamente a bomba a\u00e9rea desde 14 de abril de 2022, quando 35 explos\u00f5es ocorreram nas aldeias e nas \u00e1reas circundantes. Exatamente um ano antes do incidente atual, 11 de janeiro de 2023, as aldeias de Metaguda, Bottlectong e Errapali foram expostas a esses atentados. Em um relat\u00f3rio de investiga\u00e7\u00e3o publicado pela Coordenation of Organizations for Democratic Rights (CDRO) com direito \u00bb\n  <em>\n   Quando o c\u00e9u cospe fogo\n  </em>\n  \u00abSobre os atentados a\u00e9reos em 11 de janeiro de 2023, um local diz:\u201c Sa\u00edmos de manh\u00e3 cedo [na floresta] para coletar revistas Mahua quando um drone de repente veio do topo e jogou bombas sobre n\u00f3s. N\u00e3o entendemos o que aconteceu. \u201dAgricultores Adivasi que cultivam suas atividades tradicionais de reunir revistas Mahua para vend\u00ea-las n\u00e3o encontra paz em suas vidas, pois a opera\u00e7\u00e3o do Estado indiano Samadhan-Prahar usa cada vez mais m\u00e9todos assassinos folcl\u00f3ricos para acabar com sua exist\u00eancia, todos Sob o pretexto de combater o mao\u00edsmo. O uso de drones para bombardeios a\u00e9reos agora tamb\u00e9m se tornou uma pr\u00e1tica que ocorre n\u00e3o apenas em Bastar, mas tamb\u00e9m em outras partes da \u00cdndia.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Em 8 de janeiro de 2024, relat\u00f3rios de atentados a\u00e9reos baseados em drones perto da fronteira entre a \u00cdndia e Mianmar\n  </strong>\n  , que supostamente visava a Frente de Liberta\u00e7\u00e3o Nacional Unida do Grupo Rebelde de Assam em ASOM (Independent), que n\u00e3o participa de conversas de paz com o Estado indiano.\n  <strong>\n   Quatro dias depois, em 12 de janeiro de 2024, ocorreram relatos de que o estado indiano usou drones novamente para jogar bombas perto da fronteira com Pangsau, no distrito de Changland, em Arunachal Pradesh, que \u00e9 uma \u00e1rea densamente povoada\n  </strong>\n  . Mais uma vez, o ataque foi realizado com a desculpa de que deveria limitar um movimento separatista, desta vez o Conselho Socialista Nacional do Movimento Naga em Nagaland-Khaplang (Yung Aung).\n  <strong>\n   Ao longo de cinco dias, o Estado indiano fez ataques de drones em tr\u00eas partes diferentes do pa\u00eds, destinadas a agricultores de Adivasi em Bastar e nacionalidades oprimidas no Nordeste, apenas alguns dias antes do Estado comemorar a ado\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o da \u00cdndia, e que a \u00cdndia se tornou uma chamada rep\u00fablica.\n  </strong>\n  Acreditamos que essa expans\u00e3o de ataques a\u00e9reos \u00e9 um reflexo de um experimento realizado no centro da \u00cdndia e que foi convenientemente morto pelo Estado e, portanto, n\u00e3o foi sujeito a escrut\u00ednio suficiente. Al\u00e9m disso, n\u00e3o deve surpreender que o estado indiano esteja cada vez mais usando os drones de Heron Mark 2 para esses bombardeios a\u00e9reos e agora n\u00e3o apenas se tornou o maior comprador de armas do mundo, mas tamb\u00e9m o maior cliente de armas de Israel importando v\u00e1rias armas, n\u00e3o tripuladas Aeronaves, m\u00edsseis e at\u00e9 tecnologia, como o software de vigil\u00e2ncia de Pegasus, que ele usou contra ativistas democraticamente. Semelhante ao estado sionista e sua restri\u00e7\u00e3o do direito do povo palestino \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o e ao genoc\u00eddio que ele realiza em Gaza, outra tentativa de genoc\u00eddio enquanto navega em Bastar com mobiliza\u00e7\u00e3o de 3000 for\u00e7as paramilitares durante a opera\u00e7\u00e3o Kagar \u00e9. O uso de bombas a\u00e9reas em conflitos internos que prejudicam a vida da popula\u00e7\u00e3o civil, independentemente do que a causa pol\u00edtica pode ser, n\u00e3o \u00e9 apenas uma viola\u00e7\u00e3o dos direitos democr\u00e1ticos na Constitui\u00e7\u00e3o indiana e na lei nacional, mas tamb\u00e9m \u00e9 um problema internacional como ele est\u00e1 em revis\u00e3o com a Conven\u00e7\u00e3o de Haia de 1907 e o Protocolo 1 das Conven\u00e7\u00f5es de Genebra.\n </p>\n <p>\n  Essa escalada da guerra apenas em Bastar testemunhou o assassinato de um filho de 6 meses em Mutvandi em 1\u00ba de janeiro, a falsa reuni\u00e3o com 3 camponeses em Nendra em 16 de janeiro e o assassinato de Ramesh Poyam em 30 de janeiro. No momento, estamos recebendo informa\u00e7\u00f5es de membros de Moolwasi Bachao Manch que as for\u00e7as dispararam granadas de foguetes em aldeias ao redor do rec\u00e9m -criado acampamento em Tekalguda, onde perderam 3 soldados da CRPF e 14 foram feridos no ataque mao\u00edsta em um pr\u00e9dio em 30 de janeiro 2024. Acreditamos que a escalada da guerra causada pelo aumento da militariza\u00e7\u00e3o e os contra -ataques dos mao\u00edstas far\u00e1 com que os soldados frustrados realizem ataques mais imprudentes como esses nos pr\u00f3ximos dias e que criar\u00e1 caos para a popula\u00e7\u00e3o de Bastar, se n\u00e3o As for\u00e7as progressistas democr\u00e1ticas em todo o pa\u00eds est\u00e3o juntas para combat\u00ea -lo.\n </p>\n <p>\n  Repetimos a mesma pergunta que foi feita por um fazendeiro Adivasi:\n  <strong>\n   \u00bb\n  </strong>\n  <strong>\n   Por que existem esses ataques em Bastar? \u00c9 um pa\u00eds estrangeiro? Temos que ir ao campo para conseguir algo para comer, e os soldados enchem nossos corpos com balas. O que o governo indiano faz para impedi -lo?\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00ab\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  O FACAM condena o uso de atentados a\u00e9reos baseados em drones em Chhattisgarh, em Arunachal Pradesh e perto da fronteira entre a \u00cdndia e Mianmar.\n </p>\n <p>\n  Facam condena o assassinato de Ramesh Poyam pela equipe da DRG em Bijapur e requer uma parada para o genoc\u00eddio de adivasis nas regi\u00f5es ricas em recursos da \u00cdndia.\n </p>\n <p>\n  O FACAM exige que a Opera\u00e7\u00e3o Kagar e a Opera\u00e7\u00e3o Samadhan-Prahar sejam paradas!\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Mais um caso de opress\u00e3o do antigo estado indiano\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   8 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Em Hyderabad, na \u00cdndia, a Ag\u00eancia Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o Reacion\u00e1ria (Ag\u00eancia Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o (NIA) conduzida\n  <a href=\"https://www.deccanherald.com/india/telangana/nia-raids-hyderabad-journalist-s-house-for-alleged-links-with-maoists-2886609\">\n   V\u00e1rias transi\u00e7\u00f5es dom\u00e9sticas\n  </a>\n  , Entre outras coisas. No jornalista do jornal Vekshanam N. Venugopal e o \"ativista dos direitos humanos\" Ravi Sharma, devido a supostas conex\u00f5es com o IKP (mao\u00edstas). A pol\u00edcia preparou os primeiros relat\u00f3rios de informa\u00e7\u00f5es (Primeiros Relat\u00f3rios de Informa\u00e7\u00e3o (FIR) contra 24 pessoas no caso.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Casr - Sobre os Razzias de Nia\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   12 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6543\" data-attachment-id=\"6543\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-39\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-39.png?w=474\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-39.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-39.png\" data-orig-size=\"474,263\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-39-8/\" height=\"263\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 474px) 100vw, 474px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-39.png?w=474\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-39.png?w=474\" width=\"474\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do comunicado de imprensa a seguir da CASR.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u25cf Pare de fazer mais casos de conspira\u00e7\u00e3o!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u25cf N\u00e3o queremos mais\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00bb\n  </strong>\n  <strong>\n   Bhima Koregaon\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00ab\n  </strong>\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00bb\n  </strong>\n  <strong>\n   D\u00e9lhi tumultos\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00ab\n  </strong>\n  <strong>\n   Casos de conspira\u00e7\u00e3o!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u25cf No regime atual, a NIA atua como\n  </strong>\n  <strong>\n   'Ag\u00eancia Nacional impl\u00edcita'\n  </strong>\n  <strong>\n   , Que est\u00e1 na frente para esmagar as vozes desviadas!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Em 8 de fevereiro de manh\u00e3, a Ag\u00eancia Nacional de Investiga\u00e7\u00e3o (NIA) conduziu um ataque em v\u00e1rios lugares nos quatro estados de Telangana, Maharashtra, Tamil Nadu e Kerala. Em Hyderabad, o bem conhecido autor e jornalista N. Venugopal e a casa de N.ravi Sharma foram revistados. Nos \u00faltimos seis meses, a NIA em Telangana frequentemente pesquisou v\u00e1rios ativistas sociais e pol\u00edticos e tentou envolv\u00ea -los em falsas cr\u00edticas. N.ravi Sharma \u00e9 um escritor e ativista de direitos cuja casa foi revistada por Nia de uma vez pela pol\u00edcia estadual pela segunda vez recentemente. N.Ravi Sharma tamb\u00e9m foi preso em 2019, mas eles foram libertados contra a fian\u00e7a porque o estado n\u00e3o tem evid\u00eancias de que esse ativista \u00e9 membro do IKP proibido (mao\u00edstas) e est\u00e1 envolvido em atividades violentas. Ele trabalhou no f\u00f3rum contra a ofensiva hinduthva-fascista (FAHFO) para combater a onda crescente do fascismo br\u00e2mane de Hindutva e revelar sua natureza popular. Por esse motivo, foi proibido pelo governo de Telangana em 2021, juntamente com outras 15 organiza\u00e7\u00f5es. Mais tarde, depois de tr\u00eas meses, essa proibi\u00e7\u00e3o foi retirada pelo pr\u00f3prio governo quando foi desafiado na Suprema Corte de Telangana.\n </p>\n <p>\n  No mesmo dia, Nia faz um ataque com os ativistas dos direitos Ismail e Rashid em Mallpuram e Palakkad em Kerala. Tamb\u00e9m \u00e9 relatado que mais dois ataques foram conclu\u00eddos em Thane, Maharashtra e Chennai, Tamilnadu no mesmo dia.\n </p>\n <p>\n  N. Venugopal tamb\u00e9m \u00e9 o editor da popular revista M\u00eas Telugu \"Vekshanam\" e sobrinho de Varavara Rao, um poeta revolucion\u00e1rio que foi acusado erroneamente do not\u00f3rio caso Bhima Koregoan. N Venugopal j\u00e1 foi atacado pela pol\u00edcia de Telangana por causa de seu ativismo pol\u00edtico e opini\u00f5es desviantes. Em seu comunicado \u00e0 imprensa, Nia afirmou que \"os membros da linha de frente da IKP (mao\u00edstas) operavam nas \u00e1reas urbanas de Telangana, Andhra Pradesh, Tamil Nadu, Karnataka e Kerala para promover as atividades dos disjuntores\". Isso mostra claramente que o Estado Brahmaniano Hindutva-Fascist quer carimbar o movimento dos direitos democr\u00e1ticos nas cidades como a atividade frontal acima do solo dos mao\u00edstas e esmagar todas as vozes desviadas. \u00c9 uma pr\u00e1tica que o Estado indiano tem h\u00e1 muito tempo, e esses tipos de ataques n\u00e3o devem ser vistos isoladamente. Eles fazem parte da propaganda do estado indiano para criminalizar todas as vozes democr\u00e1ticas que criticam sua explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  Telangana tem uma hist\u00f3ria brutal de opress\u00e3o estatal dos direitos democr\u00e1ticos. Anteriormente, a pol\u00edcia, juntamente com os servi\u00e7os de intelig\u00eancia, obviamente matou muitos ativistas de direitos democr\u00e1ticos em reuni\u00f5es falsas. Nos \u00faltimos seis meses, Telangana viu surpreendentemente v\u00e1rios quatros, com mais de 140 l\u00edderes da sociedade civil e organiza\u00e7\u00f5es de massa sendo implicadas em casos da UAPA, mesmo aqueles que morreram dois anos antes de serem registrados.\n </p>\n <p>\n  Como no caso Bhima Koregaon, onde Nia derrubou ativistas em todo o pa\u00eds usando uma carta supostamente continha uma conspira\u00e7\u00e3o para matar o primeiro -ministro da \u00cdndia. \u00c9 o Modus Operandi de Nia construir uma hist\u00f3ria atrav\u00e9s da m\u00eddia que, antes que o Razzia prendeu um l\u00edder mao\u00edsta e encontrou um di\u00e1rio com os nomes desses ativistas. Em toda a \u00cdndia, as casas de v\u00e1rios advogados, estudantes, jornalistas, professores e ativistas dos direitos democr\u00e1ticos foram revistados e a mesma hist\u00f3ria foi repetida. A NIA usa esse tipo de di\u00e1rio como uma caixa de ferramentas em toda a \u00cdndia para implicar v\u00e1rios ativistas em casos falsos.\n </p>\n <p>\n  Durante o per\u00edodo colonial, o estado usou seu poder arbitr\u00e1rio para implicar revolucion\u00e1rios em casos de conspira\u00e7\u00e3o, como o caso de conspira\u00e7\u00e3o Meerut e o caso de conspira\u00e7\u00e3o de Lahore para suprimir o movimento das pessoas contra a explora\u00e7\u00e3o colonial e a opress\u00e3o. Hoje vemos que o governo BJP-RSS do Hindutva-Fascista Brahmanian aprende com seus mordomos coloniais e usa t\u00e1ticas semelhantes para suprimir vozes contra a explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o do povo, bem como as vozes contra as empresas estrangeiras e dom\u00e9sticas das empresas do pa\u00eds recursos.\n </p>\n <p>\n  A campanha contra a opress\u00e3o estatal (CASR) condena essa medida opressiva na forma de Nia. Acreditamos que esse ato \u00e9 uma tentativa de desviar a quest\u00e3o dos direitos democr\u00e1ticos e dos assuntos populares para \"Red Horror\", estampando aqueles que levantam quest\u00f5es, como mao\u00edstas. Pedimos a todas as for\u00e7as democr\u00e1ticas e progressistas que se oponham a esse ataque e um grande ataque aos direitos democr\u00e1ticos.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Campanha contra opress\u00e3o do estado (elenco)\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Ingredientes:\n  </strong>\n  Airso, AISA, AISF, APCR, BASF, BSM, BHIM Ouve, Bigul Mazdoor Dasta, BSCEM CEM, CRPP, CTF, disco de prato, DSU, DTF, F\u00f3rum contra Opress\u00e3o Telangana, Irmandade, IAPL, Rede de Innocence, Karnataka Janashacti, The Association of Progressive Attorneys, Mazdoor Adhikar Sangathan, Mazdoor Patrika, Napm, NBS, Nishant Natya Manch, Nowruz, NTUI, People's Guard, Rihai Manch, Samajwadi Janparishad, Smajwadi Lok Manch, Bahujan Samjavadi Manch, SFI, Association of Had, Association of Had , Associa\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00e3o de Alian\u00e7as de Paz, WSS, Y4S.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Grandes protestos camponeses se abrem contra o capitalismo burocr\u00e1tico\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   13 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6544\" data-attachment-id=\"6544\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-40\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-40.png?w=502\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-40.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-40.png\" data-orig-size=\"502,333\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-40-8/\" height=\"333\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 502px) 100vw, 502px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-40.png?w=502\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-40.png?w=502\" width=\"502\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <br/>\n    <em>\n     A marcha dos camponeses para Delhi. Fonte: Rajesh Sachar AP Photo.\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Ter\u00e7a -feira, 13 de fevereiro, uma marcha de\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/protesting-indian-farmers-clash-with-police-for-a-second-day-as-they-march-toward-the-capital/ar-BB1igpi8\">\n   Dezenas de milhares de camponeses na \u00cdndia\n  </a>\n  , especialmente de Punjab e Haryana, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 capital do pa\u00eds, Nova D\u00e9lhi. Eles carregaram caminh\u00f5es e todos os tipos de ve\u00edculos com comida e equipamento, prontos para viajar por um longo tempo e acampar na cidade, se necess\u00e1rio. Tudo isso acontece ap\u00f3s negocia\u00e7\u00f5es fracassadas com as autoridades do estado, que obviamente enganaram os camponeses depois de dar v\u00e1rias promessas no passado.\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/13/india-farmers-march-what-are-their-demands-why-is-govt-blocking-roads\">\n   Desde ter\u00e7a -feira, a pol\u00edcia atirou com g\u00e1s lacrimog\u00eaneo\n  </a>\n  , fortificou a capital e atacou os camponeses violentamente para impedir que eles chegassem ao seu destino. A Internet tamb\u00e9m foi interrompida em muitos lugares em Haryana, e as reuni\u00f5es de um determinado tamanho na capital foram proibidas. Embora a maioria dos agricultores seja de Punjab e Haryana, existem grupos de Uttar Pradesh, Rajast\u00e3o e Madhya Pradesh, que se juntam aos protestos.\n </p>\n <p>\n  Os camponeses indianos e o atual governo indiano se uniram antes. Entre 2020 e 2021, houve grandes protestos e, depois deles, Modi e BJP tiveram que retirar uma s\u00e9rie de medidas que liberalizaram o mercado agr\u00edcola. Al\u00e9m disso, eles prometeram aos camponeses tomar v\u00e1rias medidas, a mais proeminente das quais era garantir o pre\u00e7o dos produtos dos agricultores para evitar perdas para eles. Algum tempo atr\u00e1s, o governo indiano tinha\n  <a href=\"https://scroll.in/article/885312/explained-the-increase-in-minimum-support-prices-for-14-crops-and-what-it-means-for-farmers\">\n   j\u00e1 prometeu dobrar a renda dos camponeses\n  </a>\n  at\u00e9 2022, que n\u00e3o foi mais uma vez cumprido. Em 2022, o governo indiano tamb\u00e9m prometeu camponeses a estabilizar uma s\u00e9rie de pre\u00e7os garantidos para manter a exist\u00eancia dos camponeses indianos com tens\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Tudo isso serviu como um caldo em crescimento, ent\u00e3o os camponeses indianos se rebelam contra o antigo estado indiano. Finalmente, depois de anos de espera e abandono,\n  <a href=\"https://www.deccanherald.com/india/delhi/explained-why-farmers-are-marching-in-protest-to-delhi-2893643\">\n   requer os camponeses indianos garantem\n  </a>\n  , por meio de pre\u00e7os estabelecidos por lei ou com mais aux\u00edlios estatais, incluindo que o governo garante reservas estaduais de alimentos e compra produtos a pre\u00e7os m\u00ednimos acordados com os agricultores. Outro requisito que eles t\u00eam \u00e9\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/13/india-farmers-march-what-are-their-demands-why-is-govt-blocking-roads\">\n   Remiss\u00e3o de empr\u00e9stimo agr\u00edcola\n  </a>\n  , e essa renda excede mais de 50 % dos custos de produ\u00e7\u00e3o. Os camponeses mais ativos foram os de Haryana e Punjab porque foram os maiores destinat\u00e1rios dos pre\u00e7os m\u00ednimos que foram definidos nos \u00faltimos anos,\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-in/news/India/explained-why-mainly-farmers-from-punjab-want-legal-msp-and-what-makes-their-demand-so-complex/ar-BB1ij9ot\">\n   Desde que eles vendem a maior parte de seus gr\u00e3os durante este sistema de pre\u00e7os\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  O governo do BJP e a classe dominante indiana mostraram repetidamente que eles n\u00e3o procuram proteger os interesses dos camponeses, mas servem aos interesses do imperialismo, principalmente os do Yankee. Eles n\u00e3o apenas quebraram as promessas que fizeram ap\u00f3s os fortes protestos em 2020-2021, mas ultimamente, as condi\u00e7\u00f5es de vida dos agricultores tamb\u00e9m pioraram ap\u00f3s os novos acordos com os imperialistas na venda de terras. Outra a\u00e7\u00e3o que piorou os termos dos camponeses ocorreu h\u00e1 alguns meses ap\u00f3s o G20, onde foi feito um acordo entre o imperialismo Yankee e a classe dominante indiana: a \u00cdndia reduziu os impostos de muitos produtos agr\u00edcolas muito importantes para a economia do imperialismo dos ianques, que abriu o maneira de importa\u00e7\u00f5es em massa \u00e0s custas da produ\u00e7\u00e3o dos agricultores locais.\n  <em>\n   <a href=\"https://redherald.org/2023/09/17/the-interest-of-yankee-imperialism-is-once-again-put-before-the-indian-peasants-interests-during-the-g20/\">\n    Como j\u00e1 foi relatado\n   </a>\n   Sobre este acordo e as terr\u00edveis conseq\u00fc\u00eancias das medidas do BJP para os camponeses indianos:\n  </em>\n  <em>\n   \u00bb\n  </em>\n  <em>\n   Geralmente todos esses produtos aliment\u00edcios t\u00eam a propriedade de que s\u00e3o\n   <a href=\"https://news.abplive.com/india-at-2047/india-us-trade-deal-opens-market-for-us-farmers-poultry-producers-gets-no-benefits-in-return-1628542\">\n    produtos muito difundidos no pa\u00eds asi\u00e1tico\n   </a>\n   e, portanto, suas exporta\u00e7\u00f5es s\u00e3o muito lucrativas para os Estados Unidos. Mas, pela mesma raz\u00e3o, eles s\u00e3o uma base necess\u00e1ria para os produtores indianos, pois alguns deles representam uma importante fonte econ\u00f4mica para regi\u00f5es inteiras, como ma\u00e7\u00e3s, nozes e am\u00eandoas em\n  </em>\n  <em>\n   do\n  </em>\n  <em>\n   Estados Jammu e Caxemira, Uttarakhand e Himachal Pradesh. Nesses estados, o turismo est\u00e1 sendo introduzido como a profiss\u00e3o mais importante da economia, deixando milhares de agricultores pobres arruinados.\n  </em>\n  <em>\n   \u00ab\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Para esses protestos e as enormes mobiliza\u00e7\u00f5es dos camponeses que se resolvem a marcha para Delhi, o antigo estado indiano realizou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es: fortaleceu Nova D\u00e9lhi e interrompeu todo o acesso aos camponeses.\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/gallery/2024/2/13/tight-security-and-barricades-as-indian-farmers-march-to-new-delhi\">\n   Protegeu as fronteiras da cidade\n  </a>\n  , como se fossem limites de um estado para outro com quem estavam em guerra, mas contra seu pr\u00f3prio povo. Al\u00e9m disso, eles desencadearam uma onda brutal de opress\u00e3o com a\u00e7\u00f5es sem precedentes, como bombardear manifestantes com g\u00e1s lacrimog\u00eaneo de drones. Al\u00e9m disso, houve confrontos violentos com a pol\u00edcia rebelde, onde os camponeses permaneceram firmes e lutar\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-in/news/India/protesting-farmers-eye-indigenous-methods-to-fend-off-drones-tear-gas-shells/ar-BB1ihPQu\">\n   M\u00e9todos encontrados para neutralizar\n  </a>\n  Os meios muito maiores das for\u00e7as da opress\u00e3o. Por exemplo, \u00e9 relatado que eles\n  <a href=\"https://www.hindustantimes.com/cities/chandigarh-news/farmers-throw-stones-at-haryana-police-at-shambhu-face-teargas-shelling-101707815693275.html\">\n   jogando pedras para atirar nos drones\n  </a>\n  , que eles usam tratores para remover barricadas de concreto e que usam m\u00e9todos defensivos de diferentes tipos para minimizar o efeito do g\u00e1s lacrimog\u00eaneo. O antigo estado indiano conhece apenas uma maneira de lidar com os protestos dos agricultores: opress\u00e3o brutal. Nos protestos que foram de 2020 a 2021,\n  <a href=\"https://www.newindianexpress.com/nation/2021/Oct/09/pm-modi-should-express-grief-in-parliament-over-death-of-750-farmers-during-protests-rakesh-tikait-2369732.html\">\n   Havia mais de 750 camponeses indianos mortos\n  </a>\n  .\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6545\" data-attachment-id=\"6545\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-41\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-41.png?w=524\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-41.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-41.png\" data-orig-size=\"524,232\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-41-8/\" height=\"232\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 524px) 100vw, 524px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-41.png?w=524\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-41.png?w=524\" width=\"524\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Barricadas de concreto com unhas afiadas cercam Nova D\u00e9lhi, na tentativa de impedir que os camponeses cheguem \u00e0 cidade. Fonte: Sajjad Hussain AFP.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Mais uma vez, vemos como a situa\u00e7\u00e3o no sul da \u00c1sia \u00e9 particularmente turbulenta, e\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/01/10/on-the-explosive-situation-in-south-asia/\">\n   Como foi relatado anteriormente\n  </a>\n  , cresce a explosividade das massas. O capitalismo burocr\u00e1tico est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica, e os governos burocr\u00e1ticos em larga escala, os imperialistas e as classes governantes locais n\u00e3o conseguem parar ou prejudicar o povo quando faz uma revolta justa contra a mis\u00e9ria que o imperialismo e o capitalismo burocr\u00e1tico se referem a ele para .\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Casr: De Bastar a Punjab, pare os bombardeios a\u00e9reos e as linhas de l\u00e1grimas contra manifestantes\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   15 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6546\" data-attachment-id=\"6546\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-42\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-42.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-42.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-42.png\" data-orig-size=\"1024,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-42-8/\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-42.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-42.png?w=825\" width=\"825\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <em>\n    Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o oficial da seguinte declara\u00e7\u00e3o do caso.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Ap\u00f3s as negocia\u00e7\u00f5es entre os agricultores e o governo falharam nesta manh\u00e3, \"Kisan Mazdoor Morcha\" iniciou sua marcha de Delhi Challo para que o governo de Modi se lembre de suas promessas das demandas dos agricultores de que o Estado indiano n\u00e3o cumpriu.\n </p>\n <p>\n  Servi\u00e7o de Imagem e Informa\u00e7\u00e3o de Drone em Haryana Limited (Driishya)\n </p>\n <p>\n  O Estado Brahmanian Hindutva-Fascist estava totalmente preparado e armado, mesmo antes de os agricultores iniciarem sua agita\u00e7\u00e3o e fecharam a Internet em muitos distritos de Haryana, e os l\u00edderes dos agricultores e algumas contas do YouTuberes no Twitter tamb\u00e9m retiraram e cercaram as fronteiras do estado com Barrikades concretos e Nails afiados, o que fez parecer uma fronteira internacional entre dois pa\u00edses. Eles n\u00e3o apenas usaram drones para rasgar os manifestantes, mas a pol\u00edcia e outras for\u00e7as armadas tamb\u00e9m usaram rifles de ar durante os protestos. Muitos agricultores foram brutalmente feridos e hospitalizados. A pol\u00edcia est\u00e1 usando drones fabricados pela Drone Image and Information Service na Haryana Company (Driishya), uma empresa limitada fundada em 2021 sob o pretexto de medir as culturas de horticultura e agricultura.\n </p>\n <p>\n  A repress\u00e3o brutal do movimento campon\u00eas n\u00e3o pode ser visto isoladamente como o Estado indiano em v\u00e1rios lugares da \u00cdndia, trata protestos como atividades terroristas e, para lidar com esses protestos, derrotam manifestantes e os aprisionam por implant\u00e1 -los em casos falsos e se estes estes Os m\u00e9todos n\u00e3o funcionam, usa o estado de bombardeio a\u00e9reo como rem\u00e9dio nas \u00e1reas florestais de Bastar para fechar a boca da luta do povo lutando para proteger seus pr\u00f3prios direitos democr\u00e1ticos.\n </p>\n <p>\n  Delhi, que \u00e9 a capital, tamb\u00e9m tem a mesma situa\u00e7\u00e3o em que a discord\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 permitida, e as pessoas s\u00e3o impedidas de expressar suas opini\u00f5es, a permiss\u00e3o \u00e9 cancelada pela pol\u00edcia sob o pretexto de uma situa\u00e7\u00e3o de lei e ordem e outras raz\u00f5es vagas que s\u00e3o completamente infundado. O estado fascista est\u00e1 tentando interromper as express\u00f5es pol\u00edticas dos agricultores e aumentar suas pr\u00f3prias demandas razo\u00e1veis \u200b\u200bquando n\u00e3o podem entrar em Delhi. Ambas as situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o as mesmas e as duas coisas est\u00e3o relacionadas \u00e0 luta pelos direitos democr\u00e1ticos na \u00cdndia. Isso n\u00e3o \u00e9 apenas um protesto, mas um processo em que recuperamos espa\u00e7os democr\u00e1ticos que n\u00e3o est\u00e3o apenas fechados para a sociedade civil de D\u00e9lhi, mas tamb\u00e9m para os camponeses.\n </p>\n <p>\n  A \u00cdndia tem uma hist\u00f3ria brutal de opress\u00e3o de diferentes combates camponeses em toda a \u00cdndia. Durante o movimento campon\u00eas em 2020-2021, quando chegaram a Delhi, mais de 800 camponeses perderam a vida devido \u00e0 arrog\u00e2ncia e ignor\u00e2ncia do governo.\n </p>\n <p>\n  Casr condena fortemente a opress\u00e3o brutal do Estado fascista do protesto dos camponeses para esmagar a reivindica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do movimento campon\u00eas e exigir que todas as barricadas sejam removidas imediatamente e que Mazdoor Kisan Morcha pode mostrar seu desacordo.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Campanha contra opress\u00e3o do estado (elenco)\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   KontituAnter: Airso, AISA, AISF, APCR, BASF, BSM, BHIMENS, BIGUL MAZDOOR DASTA, BSCEM, CEM, CRPP, CTF, DISHA, DISC, DSU, DTF, F\u00f3rum Mod\n  </strong>\n  <strong>\n   voc\u00ea\n  </strong>\n  <strong>\n   NSpring Telangana, Irmandade, IAPL, Rede para\n  </strong>\n  <strong>\n   voc\u00ea\n  </strong>\n  <strong>\n   D\u00edvida, Karnataka Janashacti, a Associa\u00e7\u00e3o de\n  </strong>\n  <strong>\n   P\n  </strong>\n  <strong>\n   progressiva progressivo\n  </strong>\n  <strong>\n   UMA UM\n  </strong>\n  <strong>\n   Dvokater, Mzdoor Adhikar Sangathan, Mazdoor Patrika, Napm, NBS, Nishant Natya Manch, Nowruz, Ntui,\n  </strong>\n  <strong>\n   Guarda das pessoas\n  </strong>\n  <strong>\n   .\n  </strong>\n  <strong>\n   H\n  </strong>\n  <strong>\n   AD, United Peace Aliances, WSS, Y4S.\n  </strong>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Phillipines\n  </strong>\n </h2>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   A NPA pune o agressor de Sagay 9\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   4 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6547\" data-attachment-id=\"6547\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-43\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-43.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-43.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-43.png\" data-orig-size=\"1024,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-43-8/\" height=\"464\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-43.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-43.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  Com for\u00e7a e determina\u00e7\u00e3o renovadas, enquanto damos as boas-vindas ao novo ano de combate opressores e exploradores, Roselyn Jean Pelle Command Northern Negros Guerilla abrir\u00e1 o novo Ex\u00e9rcito Folcl\u00f3rico (RJPC-NPA) em 2024 para punir o grupo Sarona, um grupo bem conhecido de Mercen\u00e1rios em Toboso, Negros Occidental, que esteve envolvido no massacre de Sagay 9.\n </p>\n <p>\n  Uma a\u00e7\u00e3o militar simult\u00e2nea da NPA contra o grupo Sarona em Purok Kawayan, Barangay Bug-Aang, Toboso foi iniciado em 2 de janeiro de 2024 por volta das 14h. 19:00. Um dispositivo do RJPC-NPA agrediu Juvie Sarona e queimou um trator que pertencia a seu pai.\n </p>\n <p>\n  Os guerreiros da RJPC-NPA encontraram v\u00e1rias armas de fogo e muni\u00e7\u00f5es na casa de Sarona, a saber: 1 m2 carbina com 4 revistas e 51 bolas, 2 de comprimento e 1 mapa M16 e 76 bolas, 1 .45 (Colt Mk IV) com 2 revistas e 4 balas , 1 .357 rev\u00f3lver com 4 bolas e 1 espingarda caseira com 5 bolas. Os cart\u00f5es de identifica\u00e7\u00e3o e gadgets com valor de intelig\u00eancia tamb\u00e9m foram apreendidos.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6548\" data-attachment-id=\"6548\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-44\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-44.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-44.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-44.png\" data-orig-size=\"1024,902\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-44-8/\" height=\"726\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-44.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-44.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  O grupo Sarona, liderado por Juvie Sarona, h\u00e1 muito \u00e9 conhecido pelos habitantes como um grupo mercen\u00e1rio apoiado pela AFP/PNP e geralmente \u00e9 empregado por grandes propriet\u00e1rios de compressores e pol\u00edticos fascistas. Entre as muitas d\u00edvidas sangrentas do grupo mercen\u00e1rio acima mencionado est\u00e1 seu envolvimento no que agora \u00e9 conhecido como massacre de Sagay 9 em 20 de outubro de 2018 em Barangay Bulanon, Sagay City, Negros Occidental.\n </p>\n <p>\n  O grupo Sarona tamb\u00e9m est\u00e1 envolvido na captura de terras, incluindo problemas com o pa\u00eds que eles controlam atrav\u00e9s de Aiando. O garoto Sarona, o pai de Juvie, administra toda a terra sob seu controle.\n </p>\n <p>\n  Por medo dos mercen\u00e1rios, os propriet\u00e1rios de terras n\u00e3o puderam negociar as condi\u00e7\u00f5es de Aiendo. Suas \u00e1rvores s\u00e3o descartadas e vendidas injustamente para centros de a\u00e7\u00facar, como lenha. Geralmente, os peda\u00e7os de terra improdutiva/n\u00e3o plantada que eles possuem est\u00e3o sujeitos a condi\u00e7\u00f5es de Aiando. Eventos com ere\u00e7\u00f5es de trator e trabalho manual tamb\u00e9m foram relatadas por propriet\u00e1rios de terras e agricultores de cana -de -a\u00e7\u00facar no bairro. Trabalhadores de terras de ex-propriet\u00e1rios de terras (geralmente assumidos por Arander com os mesmos termos que o propriet\u00e1rio original) foram expostos a problemas de trabalho durante o grupo Sarona, como a deten\u00e7\u00e3o de 1-2 dias de sal\u00e1rio por semana e perda de sal\u00e1rios quando um quando um n\u00e3o pode funcionar na semana seguinte.\n </p>\n <p>\n  A comunidade em torno da terra que o grupo de Sarona controla tamb\u00e9m vive com medo, porque eles s\u00e3o expostos a amea\u00e7as e ass\u00e9dio. Os membros do grupo Sarona treinam suas armas e at\u00e9 atiram nos moradores. Um Carabao j\u00e1 foi baleado depois de prejudicar acidentalmente parte de um campo de cana -de -a\u00e7\u00facar controlado pelo referido grupo e o propriet\u00e1rio do animal ainda foi for\u00e7ado a pagar pelas culturas danificadas.\n </p>\n <p>\n  Negrosanons, especialmente a popula\u00e7\u00e3o de Negros do norte, celebram a puni\u00e7\u00e3o da NPA pelo grupo Sarona. O RJPC-NPA \u00e9 grato pelo apoio ilimitado da popula\u00e7\u00e3o, que garantiu a a\u00e7\u00e3o bem-sucedida contra o Sarona, a poucos passos da estrada provincial, colocada entre dois departamentos hostis (Marcelo e PuluPanguyan).\n </p>\n <p>\n  Essa a\u00e7\u00e3o militar conduzida pelo RJPC-NPA faz parte da celebra\u00e7\u00e3o do 55\u00ba anivers\u00e1rio da Frente de Guerrilha do Partido Comunista Filipin (CPP). \u00c9 tamb\u00e9m uma imagem da determina\u00e7\u00e3o da frente de se recuperar de perdas anteriores e reconstruir a base de massa.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   'Lei Terror' fortalecer\u00e1 HRVs e promover\u00e1 a cultura de impunidade na ilha de Negro\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   9 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6549\" data-attachment-id=\"6549\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-45\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-45.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-45.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-45.png\" data-orig-size=\"1024,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-45-8/\" height=\"464\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-45.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-45.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  O major -general Marion Sison est\u00e1 completamente errado se ele acreditar que a Lei Anti -Terr\u00f3rica acabar\u00e1 com a popular revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, como o novo Ex\u00e9rcito Folcl\u00f3rico (NPA), que est\u00e1 sob a lideran\u00e7a absoluta do Partido Comunista das Filipinas (PKP ).\n </p>\n <p>\n  O fato de o chefe da 3\u00aa Divis\u00e3o de Infantaria cumprimentar as regras do procedimento da Suprema Corte para peti\u00e7\u00f5es e pedidos relacionados \u00e0 lei anti -terror drakoniana simplesmente revela como ele \u00e9 fascista. A lei, que deve ser chamada de Lei Terrorista, aumentar\u00e1 apenas o n\u00famero de viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos e aliviar\u00e1 ainda mais a cultura sustentada de impunidade na ilha de Negros.\n </p>\n <p>\n  Recorrer a medidas tir\u00e2nicas \u00e9 uma express\u00e3o de desespero por parte do estado reacion\u00e1rio. O terceiro ID pode declarar repetidamente que \"a frente de guerrilha em Negros \u00e9 dissolvida\" que \"as \u00e1reas est\u00e3o livres de rebeli\u00e3o\" e o que eu sei, mas n\u00e3o pode esconder a verdade \u00f3bvia - a guerra do povo ainda est\u00e1 invicta, mesmo depois de cinco anos da guerra contra -revolucion\u00e1ria na ilha de Negros.\n </p>\n <p>\n  Enquanto as ra\u00edzes do conflito armado estiverem l\u00e1, o povo continuar\u00e1 a valorizar, apoiar e se juntar ao seu ex\u00e9rcito real, NPA. O movimento revolucion\u00e1rio contrasta com as institui\u00e7\u00f5es fascistas reacion\u00e1rias que agem apenas na submiss\u00e3o aos seus mestres imperialistas.\n </p>\n <p>\n  Os l\u00edderes reacion\u00e1rios s\u00e3o ego\u00edstas e auto -absorvidos, enquanto o rico tesouro da Revolu\u00e7\u00e3o continua a permitir que quadros mais velhos treinem mais jovens para promover o bem -estar das massas. Os antigos ser\u00e3o substitu\u00eddos pelas novas e novas for\u00e7as revolucion\u00e1rias enfrentar\u00e3o novas tarefas contra o imperialismo, o feudalismo e o capitalismo burocr\u00e1tico.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o importa quantos milh\u00f5es de AFP (as for\u00e7as armadas reacion\u00e1rias das Filipinas (For\u00e7as Armadas das Filipinas)) e PNP (Pol\u00edcia Nacional das Filipinas) gastam em crimes de guerra indescrit\u00edveis, incluindo bombardeios a\u00e9reos e massacres, a linha pol\u00edtica da revolu\u00e7\u00e3o permanece correta porque \u00c9 baseado nos interesses da maioria do povo filipino. As massas filipinas est\u00e3o procurando reforma agr\u00e1ria real e industrializa\u00e7\u00e3o nacional, e nenhuma express\u00e3o inteligente da For\u00e7a-Tarefa Nacional (NTF))-Elcac ou Solutions Patch dos programas de desenvolvimento de Barangay podem dar a eles. Somente uma revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica nacional com uma perspectiva socialista pode realmente resolver os problemas das massas que trabalham-os mesmos que os a\u00e7ougueiros da AFP matam todos os dias.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   AFP e seu #DIMASALIGAN79IB \u00e9 para os ricos\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   10 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6550\" data-attachment-id=\"6550\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-46\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-46.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-46.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-46.png\" data-orig-size=\"1024,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-46-8/\" height=\"464\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-46.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-46.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  Quando uma crian\u00e7a mimada que recebe ataques de raiva, o comandante-em-chefe do #DIMASALIGAN79IB do Coronel, tenente Arnel Calaoagan, divulgou recentemente um comunicado em que ostentou o selo terrorista de CPP-NPA-ADF como um todo e Roselyn Jean Pelle comandou o guerrillafront do NPA (RJPC) em particular. Peace Saboteur Calaoagan, que \u00e9 um fascista treinado do imperialismo americano, explodiu e tentou cancelar a vit\u00f3ria do povo, incluindo a justi\u00e7a de criminosos e contra-revolucion\u00e1rios h\u00e1 muito viol\u00eancia'.\n </p>\n <p>\n  A popula\u00e7\u00e3o de Negros do Norte exige h\u00e1 muito tempo a puni\u00e7\u00e3o do grupo Sarona. Envolvimento no massacre de nove trabalhadores do pa\u00eds na metr\u00f3pole de Sagay (mais conhecida como Sagay 9-Massacre), roubo de solo e abuso de trabalho, especialmente em barangays em Toboso e Calatrava, Negros Occidental, problemas de trabalho, contra\u00edamos problemas para seus neg\u00f3cios de madeira ( Traindo o pagamento aos propriet\u00e1rios de madeira e utiliza\u00e7\u00e3o de carpinteiros) e a coabita\u00e7\u00e3o com criminosos s\u00e3o apenas alguns dos muitos crimes que esse grupo mercen\u00e1rio liderou por Juvie Sarona cometeu.\n </p>\n <p>\n  O grupo Sarona tamb\u00e9m \u00e9 um sindicato contra-revolucion\u00e1rio. Esses mercen\u00e1rios s\u00e3o agentes de intelig\u00eancia ativos do PNP, que monitoram suportes suspeitos de NPA na \u00e1rea. O RJPC-NPA pediu uma reuni\u00e3o com o grupo Sarona para faz\u00ea-los entender a seriedade de suas a\u00e7\u00f5es e as consequ\u00eancias, mas eles n\u00e3o responderam.\n </p>\n <p>\n  O grupo Sarona foi punido por seus atos imperdo\u00e1veis \u200b\u200bcontra a popula\u00e7\u00e3o de Negros do norte como propriet\u00e1rios desp\u00f3ticos e contra-revolucion\u00e1rios. O movimento revolucion\u00e1rio n\u00e3o permite atividades comerciais que comprometam a seguran\u00e7a e os meios de subsist\u00eancia do povo em seu territ\u00f3rio. O RJPC-NPA n\u00e3o negociou com o grupo Sarona em conex\u00e3o com a tributa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria ou outras obriga\u00e7\u00f5es financeiras.\n </p>\n <p>\n  A cumplicidade da AFP em tais crimes e na pura hipocrisia de condenar a\u00e7\u00f5es a punir o grupo Sarona, que provou ter cometido assassinato e outros crimes abomin\u00e1veis \u200b\u200bcontra o povo, mostram que o coronel Calaoagan e a AFP s\u00e3o instrumentos para preservar os interesses de classe dos propriet\u00e1rios.\n </p>\n <p>\n  Calaagans e as terminologias e defini\u00e7\u00f5es da AFP s\u00e3o fortemente polu\u00eddas com a hist\u00f3ria do imperialismo, capitalismo burocr\u00e1tico e feudalismo. Para eles, \"indiv\u00edduos que tratam da paz\" (como Sarona) s\u00e3o aqueles que voluntariamente se submetem aos imperialistas, o grande compressor dos grandes compressores e os propriet\u00e1rios locais, o que levar\u00e1 \u00e0 \"paz da paz\". Enquanto isso, eles est\u00e3o carimbando aqueles que se op\u00f5em abertamente a tais agress\u00f5es para defender um grande n\u00famero de vidas e meios de subsist\u00eancia das pessoas como \"terroristas\", que de acordo com a AFP resultar\u00e3o em \u203aviol\u00eancia.\n </p>\n <p>\n  As alega\u00e7\u00f5es enganosas de Calaoagan de que #Dimasaligan79IB e PNP s\u00e3o \"profissionais que cumprem seu dever\" ignoraram as muitas viola\u00e7\u00f5es de direitos contra comunidades civis e pobres no norte de Negros que suas fileiras se comprometeram, incluindo os assassinatos barbaraquinhos de Hors de Combat, como Ella, Ka Monet, Ka Simo, Ka Huawei e Ka Brod, e os declararam v\u00edtimas de falsos confrontos.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 dever da RJPC-NPA assumir a responsabilidade por suas atividades contra criminosos e contra-revolucion\u00e1rios para proteger as pessoas de acusa\u00e7\u00f5es infundadas e acusa\u00e7\u00f5es de fic\u00e7\u00e3o do NTF-ELCAC e toda a sua abordagem de na\u00e7\u00e3o. A NPA publica suas a\u00e7\u00f5es para que as pessoas possam ser informadas das raz\u00f5es por tr\u00e1s de cada a\u00e7\u00e3o militar.\n </p>\n <p>\n  Em uma situa\u00e7\u00e3o \"ele diz que ela diz\", a RJPC-NPA incentiva o p\u00fablico (e a m\u00eddia) a investigar os motivos para coletar informa\u00e7\u00f5es verdadeiras. O grande n\u00famero de cidad\u00e3os comuns \u00e9 a fonte imparcial de conhecimento, em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s figuras da AFP/PNP que est\u00e3o no bolso dos propriet\u00e1rios.\n </p>\n <p>\n  Embora os agricultores e os trabalhadores do pa\u00eds sejam pobres e vivam uma vida modesta, eles garantem que sua amada NPA receba comida e roupas. A NPA, que \u00e9 o verdadeiro ex\u00e9rcito popular, \u00e9 sempre bem -vinda e procurada pelas massas que trabalham.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Reuni\u00f5es falsas atr\u00e1s de 3. Id's \u203aDesmonte 'Ilus\u00e3o\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   18 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6551\" data-attachment-id=\"6551\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-47\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-47.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-47.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-47.png\" data-orig-size=\"1024,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-47-8/\" height=\"464\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-47.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-47.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  For\u00e7as Armadas de Filipino (AFP) 3. A Divis\u00e3o de Infantaria \u00e9 mais desavergonhada do que nunca quando declaram a nova guerrilha do Ex\u00e9rcito Folcl\u00f3rica (NPA) na ilha de Negros para \"dissolvido\" ap\u00f3s dois falsos confrontos nos dias 15 e 17 de janeiro em Calatrava e La Castellana em Negros, respectivamente, Ocidental. Na segunda reuni\u00e3o falsa, dois civis foram feitos prisioneiros e resfriados por elementos do 62\u00ba Batalh\u00e3o de Infantaria.\n </p>\n <p>\n  As unidades de Roselyn Jean Pelle Command-NPA Negros Guerrilha \u00e0 frente est\u00e3o intactas e executam suas tarefas revolucion\u00e1rias com brilho renovado entre camponeses e trabalhadores da terra, que sofrem muito com a falta de terra e os sal\u00e1rios do tipo escravo introduzidos por not\u00f3rios hacientes desp\u00f3ticos e mercen\u00e1rios. O suposto campo que 79. Soldados IB saquearam foi encenado e a reivindica\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o foi retirada dos manuscritos de drama gastos da AFP.\n </p>\n <p>\n  Enquanto isso, 62. O IB usou um antigo truque de liberar pessoas de intelig\u00eancia que fingiram estar confusas, para monitorar as sociedades camponesas e penetrar em moradias em La Castellana, especialmente Barangay Sag-Ang, antes de lutar. Os 62. Soldados perseguiram fam\u00edlias e indiv\u00edduos que estavam escondidos depois de ficarem vermelhos e definidos como alvo durante a Pol\u00edcia Nacional das Filipinas (PNP) sincronizou as opera\u00e7\u00f5es policiais aprimoradas (sincronizadas gerenciamento aprimorado de opera\u00e7\u00f5es policiais (SEMPO) 1 em dezembro de 2018 Na metr\u00f3pole de Guihulngan, Negros Oriental.\n </p>\n <p>\n  Em 17 de janeiro \u00e0s 13h 6.45 da manh\u00e3 em Brgy. Sag-Aang, La Castellana, as v\u00edtimas Bernard Torres e Boy Baloy foram seq\u00fcestradas e depois brutalmente mortas por 62. IB Soldiers. Eles estavam desarmados. Mais importante, eles n\u00e3o eram membros da NPA, em oposi\u00e7\u00e3o aos relat\u00f3rios antigos do Ex\u00e9rcito Filipino. De fato, n\u00e3o houve uma reuni\u00e3o entre 62. IB e NPA naquele dia.\n </p>\n <p>\n  Bernard Torres, de Brgy. Buenavista, metropolitano de Guihulngan, era motorista de Hal-Habal e membro do Departamento Metropolitano de Piston Guihulngan. O garoto Baloy, um homem idoso, era por outro lado, agricultor e nativo de Bry. Linantuyan, Guihulngan Metropolis. Ambos sofreram ass\u00e9dio do poder do Estado desde 2017. Eles teriam sido parte do n\u00famero de mortos para o Uplan Sauron 1 se n\u00e3o tivessem sido capazes de fugir com outras fam\u00edlias.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 claro que o terceiro id, 302 e 303. Brigadas e os seis batalh\u00f5es sob seu comando aqui na Ilha de Negros est\u00e3o fazendo not\u00edcias falsas. Sua ilus\u00e3o \"desmontada\" est\u00e1 prejudicando a vida de Negrosanon, especialmente agricultores e trabalhadores do campo. Eles se tornam mais implac\u00e1veis \u200b\u200bem sua campanha anti-rebellion e est\u00e3o cometendo cada vez mais viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos.\n </p>\n <p>\n  A base da AFP para declarar frentes de guerrilha na ilha de Negro \"derrotada\" est\u00e1 mais longe da verdade. Conhece bem as pessoas na ilha de Negros. A NPA est\u00e1 crescendo o tempo todo e sua base de massa \u00e9 elaborada devido ao sistema semifeeudal e semicolonial deteriorado. A AFP merece a raiva do povo por causa de suas opera\u00e7\u00f5es militares focadas cont\u00ednuas que criam terror nas comunidades camponesas, sua defesa de interesses estrangeiros e grandes compressores e propriet\u00e1rios locais e a explora\u00e7\u00e3o do povo pela corrup\u00e7\u00e3o militar.\n </p>\n <p>\n  A revolu\u00e7\u00e3o armada \u00e9 uma necessidade hist\u00f3rica e inevit\u00e1vel. Enquanto o regime americano de Marcos II continua sua pol\u00edtica socioecon\u00f4mica opressiva e a colher de seu cavalheiro imperialista, as amplas massas que consistem principalmente em camponeses e trabalhadores precisam lutar contra a falta de terra, a pobreza, os baixos sal\u00e1rios, a seguran\u00e7a do emprego, a fome, os pre\u00e7os subterr\u00e2neos e os pre\u00e7os subterr\u00e2neos e os pre\u00e7os e os pre\u00e7os subterr\u00e2neos e os pre\u00e7os subterr\u00e2neos e os pre\u00e7os subterr\u00e2neos, aus\u00eancia de benef\u00edcios sociais.\n </p>\n <p>\n  O terceiro id est\u00e1 em decep\u00e7\u00e3o e terrorismo do estado no pesco\u00e7o. Por fim, sua ilus\u00e3o \"desmontada\" se tornar\u00e1 sua queda.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   T\u00e1ticas fraudulentas por tr\u00e1s da iniciativa folcl\u00f3rica de So So -Called \u203a\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   25 de janeiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6552\" data-attachment-id=\"6552\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-48\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-48.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-48.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-48.png\" data-orig-size=\"1024,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-48-7/\" height=\"464\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-48.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-48.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  Os comandantes e guerreiros vermelhos de Roselyn Jean Pelle comandou a frente norueguesa Negros Guerrillaf Frente do novo Ex\u00e9rcito Folcl\u00f3rico (RJPC-NPA) s\u00e3o alertados sobre os muitos relatos de planos question\u00e1veis \u200b\u200bpara enganar os eleitores votantes a assinar a chamada \"iniciativa do povo\" (iniciativa do povo (iniciativa do povo ( Pi)) para alterar a constitui\u00e7\u00e3o filipina reacion\u00e1ria de 1986.\n </p>\n <p>\n  Seguindo estudos adicionais, as unidades RJPC-NPA conclu\u00edram que os cidad\u00e3os s\u00e3o enganados e for\u00e7ados a assinar PI usando as seguintes promessas vazias ou ficcionais: Oferta de trabalho sob o programa TUPAD, continua\u00e7\u00e3o e status inalterado de receptores 4p, peti\u00e7\u00e3o que pressione certas pessoas n\u00e3o-nome e 20 milh\u00f5es de PHP do senador Imee Marcos, entre outros. Funcion\u00e1rios e funcion\u00e1rios de Barangay lideraram a campanha de assinatura em suas respectivas \u00e1reas por meio de casas em casa persistentes, reuni\u00f5es em grupo ou convites individuais. N\u00e3o houve discuss\u00e3o com os habitantes sobre PI.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o \u00e9 de surpreender que v\u00e1rias cidades do norte de Negros estejam no top 10 acima do maior n\u00famero de assinaturas coletadas para o PI. Nessas cidades, os residentes dependem da ind\u00fastria de a\u00e7\u00facar monoculturais e sofrem de empregos incertos, sal\u00e1rios miser\u00e1veis \u200b\u200be inst\u00e1veis, obtendo ou sem benef\u00edcios e um padr\u00e3o de vida de m\u00e3o em boca. \u00c9 f\u00e1cil explorar a crise econ\u00f4mica, porque qualquer solu\u00e7\u00e3o para a situa\u00e7\u00e3o imediata e preocupante, assim como falsas promessas do projeto de financiamento de distribui\u00e7\u00e3o do governo reacion\u00e1rio, s\u00e3o ansiosamente bem -vindas pelas pessoas.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, as cidades de Sagay, Escalante e San Carlos, bem como a cidade de Calatrava, agora s\u00e3o objeto de programas neoliberais para abrir espa\u00e7o para parques solares, usinas nucleares modulares, grandes projetos de \u00e1gua e zonas econ\u00f4micas. Os l\u00edderes locais das cidades mencionaram mobilizaram sua campanha eleitoral, incluindo funcion\u00e1rios e funcion\u00e1rios em exerc\u00edcio, e usaram m\u00e9todos enganosos para coletar um grande n\u00famero de assinaturas para o PI alterar a Constitui\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria para permitir a propriedade estrangeira de terras e servi\u00e7os b\u00e1sicos.\n </p>\n <p>\n  Embora a RJPC-NPA reconhe\u00e7a o direito das pessoas de participar da iniciativa p\u00fablica como um mecanismo que permite aos cidad\u00e3os exigir reformas no governo reacion\u00e1rio, condenamos os mecanismos enganosos para reunir apoio a um PI que fica com os interesses do monop\u00f3lio estrangeiro capital. Por outro lado, o RJPC-NPA elogia alguns prefeitos por sua decis\u00e3o de n\u00e3o participar ativamente de tais cole\u00e7\u00f5es de assinatura ao PI e dar a liberdade individual de agir (ou n\u00e3o) no PI.\n </p>\n <p>\n  O RJPC-NPA ordena todas as unidades, incluindo unidades da mil\u00edcia do povo e do corpo de autodefesa, para concluir seu estudo dos mecanismos por tr\u00e1s da coleta de assinaturas para PI, colecionar evid\u00eancias, identificar os principais atores nesta cole\u00e7\u00e3o fraudulenta de assinatura e prender pessoas tomadas tomadas Em uma nova a\u00e7\u00e3o, interrogar e confiscar folhas de assinatura como evid\u00eancia e para um exame mais aprofundado. Da mesma forma, todas as for\u00e7as revolucion\u00e1rias devem revelar \u00e0s massas qual \u00e9 o objetivo final dessa cole\u00e7\u00e3o de assinaturas, a iniciativa do povo e o movimento de mudan\u00e7as de fretamento.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   O antigo ex\u00e9rcito filipino na ilha de Negros para proteger os interesses da decis\u00e3o e imperialismo\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  <strong>\n   16 de fevereiro\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6553\" data-attachment-id=\"6553\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-49\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-49.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-49.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-49.png\" data-orig-size=\"1024,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/billede-49-7/\" height=\"464\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-49.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/billede-49.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p>\n  Apolinario Gatmitan Command-New Folk Army Island Negros Island Comando (AGC-NPA) rejeita fortemente a alega\u00e7\u00e3o do terceiro id de que eles \"acabaram\" tanto quanto uma frente de guerrilha na ilha. At\u00e9 agora, todas as cinco frentes de guerrilha sob o AGC-NPA continuam a atuar como a arma prim\u00e1ria do Partido Comunista (PKP) Filipin na Guerra Popular de longo prazo, atrav\u00e9s de uma extensa e intensa guerra de guerrilhas com base em uma base de massa cada vez mais abrangente e mais profunda em suas respectivas \u00e1reas de responsabilidade.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o \u00e9 surpresa que as tropas estaduais reacion\u00e1rias n\u00e3o sejam retiradas da ilha de Negro depois que a 3\u00aa Divis\u00e3o de Infantaria do Ex\u00e9rcito Filipino, pretensiosa, alegou que as frentes de guerrilha em Negros j\u00e1 foram derrotadas. Tamb\u00e9m \u00e9 natural para o governador de Negros Occidental, Eugenio Lacson, repetir esse tipo de conversa, pois ele representa os rendimentos e opressores na ilha de Negros, que os mercen\u00e1rios do terceiro id ganham.\n </p>\n <p>\n  A presen\u00e7a sustentada das for\u00e7as armadas filipinas reacion\u00e1rias (AFP) na ilha revela seu lixo sobre uma frente 'degradada' e revela a campanha anti-levantamento como fascista de um alvo neoliberal. Para apresentar uma fachada de uma frente dissolvida, AFP, Pol\u00edcia Nacional Filipina (PNP) e Grupo Nacional de Trabalho (NTF) -Elcac -A da s\u00e9rie de ataques atrav\u00e9s de ofensivas militares e opera\u00e7\u00f5es de guerra e intelig\u00eancia psicol\u00f3gica nas sociedades camponesas, oculta incont\u00e1veis \u200b\u200bdireitos humanos Viola\u00e7\u00f5es declarando reuni\u00f5es falsas e falsas rendimentos e promove programas de corrup\u00e7\u00e3o afetados e de socorro, como o Programa de Desenvolvimento de Barangay.\n </p>\n <p>\n  As opera\u00e7\u00f5es militares focadas religiosas em Negros continuam a resultar em v\u00e1rias viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos, mais recentemente a busca de uma casa camponesa de 15. IB e 47. IB em Cauayan, Negros Occidental. Existem cerca de 600 casos de viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos cometidos por for\u00e7as estatais reacion\u00e1rias na ilha de Negros, sob o regime EUA-Marcos II, que \u00e9 monitorado pela Frente Nacional Democr\u00e1tica (NDF)-envolvendo mais de 39.000 v\u00edtimas.\n </p>\n <p>\n  Depois \u203aDeclarado {Declara\u00e7\u00f5es e a recomenda\u00e7\u00e3o de colocar a ilha de Negros em um estado de paz e seguran\u00e7a internas est\u00e1veis \u200b\u200b(paz e seguran\u00e7a internas est\u00e1veis \u200b\u200b(SIPS)), bombardeando m\u00e1quinas de propaganda reacion\u00e1ria reacion\u00e1ria a m\u00eddia com promessas de\u203a Desenvolvimento e \"Progresso\". O plano \u00e9 \u00f3bvio para suprimir o desacordo nas sociedades ricas em recursos para abrir caminho para os interesses das empresas multinacionais e grandes compra. AFP/PNP/NTF-ELCAC s\u00e3o meramente ferramentas e combatem c\u00e3es para a classe dominante e seu cavalheiro imperialista que deseja em projetos neoliberais, como minera\u00e7\u00e3o destrutiva e pedreira do norte ao sul de Negros, uma planta\u00e7\u00e3o comercial na cidade de Candoni, projetos expansivos de recupera\u00e7\u00e3o de terra Isso deve transformar a metr\u00f3pole metropolitana e dumagueta em cidades 'super' e 'inteligentes', projetos de \u00e1gua ambientalmente hostis ou mega barragens no norte e sul de Negros e outras formas de ataques financeiros contra o povo.\n </p>\n <p>\n  Na realidade, as for\u00e7as do Estado reacion\u00e1rio permanecer\u00e3o na ilha para proteger os grandes compressores, propriet\u00e1rios e capitalistas burocr\u00e1ticos, como o governador Lacson, em colabora\u00e7\u00e3o com os imperialistas. O estado reacion\u00e1rio precisa de sua maquinaria armada para desenhar uma seguran\u00e7a para a classe dominante, para que possa continuar a explorar e suprimir as massas negran\u00f4nicas.\n </p>\n <p>\n  Enquanto o fascismo e o neoliberalismo continuam, os negrosan\u00f5es encontram justi\u00e7a em resist\u00eancia armada. Nesta sociedade semi -colonial e semi -feudal, eles suprimiram e exploraram todos os dias para apoiar e ingressar no movimento revolucion\u00e1rio. Enquanto os poucos governantes, a NPA e a revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica do povo n\u00e3o podem ser desmontadas.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/26/nyheder-om-folkekrigene-rundt-om-i-verden-26-02-2024/", "type": "article", "title": "Not\u00edcias sobre as guerras do povo em todo o mundo 26.02.2024", "description": "A rejei\u00e7\u00e3o de massas do Peru ao governo est\u00e1 em pleno andamento em 5 de fevereiro, publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo a seguir. O artigo original em espanhol tamb\u00e9m est\u00e1 dispon\u00edvel aqui: no \u00faltimo PA\u2026", "modified time": "2024-02-26T17:20:03+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}