{"published time": "2024-11-18T01:53:46+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-scaled.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1707\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_4528-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Na manh\u00e3 da \u00faltima quarta-feira (13/11), um ato composto principalmente por estudantes da Escola de Belas Artes (EBA) e da Faculdade de Aquitetura (FAU) recha\u00e7ou os cortes de \u00e1gua e luz na Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ). O AND entrevistou dois estudantes que participavam do ato.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/63f45a28-c682-4fd6-b1bc-d80af2a191f0_Q6QWHcgW-video-converter.com_.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:24px\">\n </div>\n <p>\n  A UFRJ vem sofrendo sucessivos congelamentos nos \u00faltimos anos que afetam todo o funcionamento da Universidade. Dois inc\u00eandios, por exemplo, afetaram a universidade em 2021 e em 2023, como resultado da pol\u00edtica de congelamento.\n </p>\n <p>\n  Sob o governo Luiz In\u00e1cio, n\u00e3o tem sido diferente: em agosto deste ano, o governo federal congelou 60 milh\u00f5es do or\u00e7amento da universidade.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/rj-and-entrevista-estudantes-da-ufrj-que-realizaram-manifestacao-contra-os-cortes-de-agua-e-luz-na-universidade/", "type": "article", "title": "RJ: AND entrevista estudantes da UFRJ que realizaram manifesta\u00e7\u00e3o contra os cortes de \u00e1gua e luz na Universidade - A Nova Democracia", "description": "A UFRJ vem sofrendo sucessivos congelamentos nos \u00faltimos anos que afetam todo o funcionamento da Universidade.", "modified time": "2024-11-17T14:54:22-03:00", "updated time": "2024-11-17T14:54:22-03:00", "author": ["Correspondente local \u2013 Rio de Janeiro (RJ)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["AND Entrevista", "luta estudantil"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}