{"published time": "2024-11-17T06:10:22+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/GIA/feat-gia-release.jpg"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\">\n <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/GIA/feat-gia-release.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/GIA/feat-gia-release.jpg\"/>\n</div>\n<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Die Nachricht ist gerade herausgekommen: Die franz\u00f6sische Justiz hat ihre Entscheidung zugunsten der Freilassung von Georges Abdallah gef\u00e4llt, dem l\u00e4ngsten politischen Gefangenen in Frankreich und Europa. Dies ist ein Schritt vorw\u00e4rts im politischen Kampf f\u00fcr die Freilassung dieses gro\u00dfen Mitglieds des revolution\u00e4ren Widerstands und kommunistischen Aktivisten aus dem Libanon, der im Laufe seiner 40-j\u00e4hrigen Gefangenschaft zu einem Symbol f\u00fcr Widerstand und willk\u00fcrliche Machtaus\u00fcbung geworden ist.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  W\u00e4hrend im Jahr 2013, beim letzten Prozess um seine Freilassung, das Justizsystem seiner Entscheidung zur Freilassung einen Ausweisungsbescheid beilegte (den die verschiedenen Regierungen von rechts und links immer abgelehnt haben, was seine fortdauernde Inhaftierung bedeutete), war dies diesmal nicht erforderlich. Daher besteht m\u00f6glicherweise die M\u00f6glichkeit, dass Georges seine Freiheit zur\u00fcckgewinnt, und dies kann nur durch die Intensivierung der nationalen und internationalen Mobilisierung der Einheitlichen Kampagne f\u00fcr die Befreiung von Georges Ibrahim Abdallah (CUPLGIA) geschehen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Es ist allgemein bekannt, dass dieser Kampf ausschlie\u00dflich politisch ist und daher absolut nichts mit \u201eRecht\u201c oder \u201eGesetz\u201c zu tun hat. Deshalb m\u00fcssen wir betonen, dass es nicht unbedeutend ist, dass diese Entscheidung nach dem Wachstum der von der CUPLGIA (Einheitliche Kampagne zur Befreiung von Georges Ibrahim Abdallah\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   )\n  </span>\n  organisierten Mobilisierungen getroffen wurde, die durch die kraftvolle und k\u00e4mpferische Demonstration in Lannemezan gekennzeichnet war, an der mehr als 4000 Menschen teilnahmen. Die Einheitliche Kampagne hat auf Gehei\u00df von Georges das Motto ausgegeben, in Frankreich und im Ausland massive Kundgebungen zu entwickeln, denn nur die Massenmobilisierung hat die Macht, den Staat in die Knie zu zwingen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Georges wird freigelassen, wenn seine Freilassung den Staat politisch mehr kostet als ihn eingesperrt zu lassen. Die Mobilisierungskampagne begann mit einer ersten Welle am Donnerstag, den 24. Oktober, vor der Demonstration in Lannemezan, bei der rund zwanzig St\u00e4dte in ganz Frankreich und im Ausland (Belgien) mobilisiert wurden. Ein neuer Meilenstein wurde am Donnerstag, den 14. November, erreicht, als nicht weniger als 33 St\u00e4dte im franz\u00f6sischen Festland und in den Kolonien (R\u00e9union, Korsika) sowie im Ausland (Br\u00fcssel, Barcelona) k\u00e4mpferisch mobilisiert wurden f\u00fcr die Rechte der Menschen. All dies zeigt, dass Mobilisierung sich auszahlt, dass sie sich immer weiter entwickeln kann und dass gro\u00dfe Teile der Gesellschaft Pal\u00e4stina unterst\u00fctzen und sich gegen den V\u00f6lkermord wenden, von dem Georges' Situation Teil ist.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Aber diese gro\u00dfe Mobilisierungskampagne geht \u00fcber Georges Abdallah oder Pal\u00e4stina hinaus; sie ist auch eine Bewegung zur Verteidigung unserer demokratischen Rechte, insbesondere des Rechts auf Meinung und Ausdruck davon, Versammlung und Kampf. Wir erinnern daran, dass seit dem 7. Oktober 2023 nicht weniger als 800 Menschen von der franz\u00f6sischen Justiz wegen der Bef\u00fcrwortung von Terrorismus verfolgt, Dutzende von Demonstrationen verboten wurden und es zu Festnahmen kam. Durch die Kriminalisierung des Kampfes zur Verteidigung Pal\u00e4stinas versuchen sie, die gesamte politische, gewerkschaftliche und soziale Bewegung zu zerschlagen. Im Angesicht der Reaktionarisierung ist jetzt nicht die Zeit f\u00fcr Stille oder Unterwerfung, sondern f\u00fcr den Kampf, und in diesem Sinne haben die CUPLGIA und alle revolution\u00e4ren und demokratischen Kr\u00e4fte einen klaren, pr\u00e4zisen Kampfplan. Damit die Angriffe des Staates in eine Volks-Gegenoffensive umschlagen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Die Einheitliche Kampagne hat bereits zu einem gro\u00dfen internationalen Aktionstag am Tag vor Georges' Berufungsverhandlung aufgerufen! Die soziale, gewerkschaftliche und politische Bewegung muss wieder auf den offensiven Kurs zur\u00fcckkehren; Massenmobilisierungen sind der Ausdruck des Wunsches, nicht weiter zur\u00fcckzuweichen. Die CUPLGIA beabsichtigt, die Mobilisierungskampagne zu intensivieren und sie zum Hauptanliegen der Verteidigung unserer demokratischen Rechte zu machen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Breiter gefasst glauben Aktivisten der Einheitlichen Kampagne und verschiedener Gruppen, die Pal\u00e4stina und seinen Widerstand unterst\u00fctzen, dass es notwendig ist, eine starke Bewegung zur Verteidigung Pal\u00e4stinas zu entwickeln, eine Massen- und antiimperialistische Bewegung, die den glorreichen pal\u00e4stinensischen Widerstand und sein Volk unterst\u00fctzt, das gegen die perfidesten, niedertr\u00e4chtigsten und kriminellsten Gegner k\u00e4mpft: den US-Imperialismus und das US-zionistische Regime.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  La Cause du Peuple unterst\u00fctzt diese gro\u00dfe Mobilisierungskampagne und beteiligt sich auf unsere eigene Weise daran. Als revolution\u00e4re und demokratische Zeitung wissen wir, dass wir eine Bedrohung f\u00fcr die Bourgeoisie sind und dass wir im Gegenzug bedroht werden. Die Mobilisierung des Volkes ist der st\u00e4rkste Schild, starke Mobilisierungen aus verschiedenen Sektoren (Arbeiter, Bauern) entwickeln sich, und wir m\u00fcssen die Klassensolidarit\u00e4t gegen das System und seine Handlanger in die Tat umsetzen. Daher rufen wir dazu auf, sich der Einheitlichen Kampagne zur Befreiung von Georges Abdallah anzuschlie\u00dfen, sich um sie zu gruppieren, in der Vielfalt unserer Engagements, und tausend Solidarit\u00e4tsinitiativen f\u00fcr Georges und Pal\u00e4stina durchzuf\u00fchren, damit Georges endg\u00fcltig freigelassen wird!\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Der Text ist eine \u00dcbersetzung eines\n   <a href=\"https://www.causedupeuple.net/2024/11/15/georges-ibrahim-abdallah-apres-la-decision-de-justice-favorable-intensifions-la-mobilisation-pour-sa-liberation/\">\n    Artikels von La Cause du Peuple\n   </a>\n   .\n  </em>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/41-nachrichten/europa/8855-georges-ibrahim-abdallah-nachdem-das-gericht-die-entscheidung-zu-seinen-gunsten-gefaellt-hat-lasst-uns-die-mobilisierung-fuer-seine-freilassung-intensivieren", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "DEM VOLKE DIENEN", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}