{"published time": "2024-11-17T04:20:24+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-23.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8e48cddd9d6e8e621335b3fdb5200fad\">\n  16/11/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-08c0338a436c6beedfc50d0682149d02\">\n  Hemos encontrado esta\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/11/15/los-tribunales-ordena-la-liberacion-de-georges-abdallah/\">\n   informaci\u00f3n\n  </a>\n  en el Heraldo Rojo\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10120\" data-attachment-id=\"10120\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-23.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-23.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-23.png\" data-orig-size=\"1200,1200\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/16/los-tribunales-ordenan-la-liberacion-de-georges-abdallah/imagen-258/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-23.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-23.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f16c2b79e9ebb622296039948a669da6\">\n  Hoy 15 de noviembre hemos conocido la noticia que el tribunal ha ordenado la liberaci\u00f3n de Georges Ibrahim Abdallah, quien ha cumplido 40 a\u00f1os de injusto encarcelamiento, siendo el prisionero pol\u00edtico con mayor condena de toda Europa.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed wp-block-embed-embed\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <a href=\"https://twitter.com/Collectif_PV/status/1857395418130243908\" rel=\"nofollow\">\n    https://twitter.com/Collectif_PV/status/1857395418130243908\n   </a>\n  </div>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-91d20748b886cc6d14e4c70f120b72bc\">\n  Por el momento, la fiscal\u00eda de \u2018anti-terrorismo\u2019 ha pedido la apelaci\u00f3n, pero desde CUpLGIA han hecho un llamamiento a intensificar las acciones el d\u00eda antes de la apelaci\u00f3n.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <a href=\"https://twitter.com/CUpLGIA/status/1857412886735331384\" rel=\"nofollow\">\n    https://twitter.com/CUpLGIA/status/1857412886735331384\n   </a>\n  </div>\n </figure>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6113b5aa1a4f081f49c1082e49a4d84\">\n  Georges Ibrahim Abdallah: tras la decisi\u00f3n judicial favorable \u00a1intensifiquemos la movilizaci\u00f3n por su liberaci\u00f3n!\n </h2>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-695fdc299d3e6f3b44dbf217440a5b86\">\n  A continuaci\u00f3n compartimos una traducci\u00f3n no oficial de un\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.net/2024/11/15/georges-ibrahim-abdallah-apres-la-decision-de-justice-favorable-intensifions-la-mobilisation-pour-sa-liberation/\">\n   art\u00edculo\n  </a>\n  de La Cause du Peuple.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-438bc9dff1b77a43b5954ed444aca346\">\n  Acaba de salir la noticia: la justicia francesa se ha pronunciado a favor de la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah, el preso pol\u00edtico m\u00e1s antiguo de Francia y de Europa. Es un paso dado en la lucha pol\u00edtica por la liberaci\u00f3n de este gran revolucionario de la resistencia y activista comunista liban\u00e9s en la causa palestina, que se convirti\u00f3 a lo largo de sus 40 a\u00f1os de cautiverio en un s\u00edmbolo de lo que significan la resistencia ante el poder arbitrario.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b7c9c5d56f2cb6b77c784df0056f0c5\">\n  Si en 2013, \u00faltimo juicio para su liberaci\u00f3n, la justicia acompa\u00f1\u00f3 su decisi\u00f3n de ponerlo en libertad con una carta de expulsi\u00f3n (que los distintos gobiernos de derecha y de izquierda siempre se negaron a firmar, lo que significaba su detenci\u00f3n continuada), esta vez nada de eso era requerido. Por lo tanto, existe una posibilidad potencial de que Georges recupere su libertad y esto s\u00f3lo puede ser intensificando la movilizaci\u00f3n llevada a cabo a nivel nacional e internacional por la Campa\u00f1a Unitaria por la Liberaci\u00f3n de Georges Ibrahim Abdallah (CUPLGIA).\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b643e43f7eb80d424e340d79047282a6\">\n  Es bien sabido que esta lucha es \u00fanicamente pol\u00edtica y, por tanto, no tiene absolutamente nada que ver con el \u201cderecho\u201d o la \u201cjusticia\u201d. Por eso debemos afirmar que no es insignificante si esta decisi\u00f3n se produce despu\u00e9s del crecimiento de las movilizaciones organizadas por CUPLGIA que estuvo marcada por la manifestaci\u00f3n poderosa y combativa de Lannemezan que reuni\u00f3 a m\u00e1s de 4.000 personas. La Campa\u00f1a Unitaria, a petici\u00f3n de Georges, lanz\u00f3 la consigna de desarrollar manifestaciones masivas en Francia y en el extranjero porque s\u00f3lo la movilizaci\u00f3n de masas tiene el poder de hacer caer el Estado.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-48b9495dc4ad10c14124beabce036547\">\n  Georges ser\u00e1 liberado cuando su liberaci\u00f3n le cueste pol\u00edticamente al Estado m\u00e1s que dejarlo encerrado. Esta campa\u00f1a de movilizaci\u00f3n comenz\u00f3 con una primera oleada el jueves 24 de octubre, antes de la manifestaci\u00f3n de Lannemezan, con una veintena de ciudades movilizadas en toda Francia y en el extranjero (B\u00e9lgica). Este jueves 14 de noviembre se alcanz\u00f3 un nuevo hito con nada menos que 33 ciudades de Francia continental y colonias (Reuni\u00f3n, C\u00f3rcega) y del extranjero (Bruselas, Barcelona) movilizadas combativamente por los derechos del pueblo. Todo esto demuestra que la movilizaci\u00f3n vale la pena, que siempre puede desarrollarse y que grandes sectores de la sociedad apoyan a Palestina y se oponen al genocidio del que forma parte la situaci\u00f3n de Georges.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-de403c44f50d09a18ee1f75716d666d5\">\n  Pero esta gran campa\u00f1a de movilizaci\u00f3n va m\u00e1s all\u00e1 de Georges Abdallah o Palestina, es tambi\u00e9n un movimiento por la defensa de nuestros derechos democr\u00e1ticos y en particular el de opinar, de reunirnos, de expresarnos y de luchar. Recordamos que desde el 7 de octubre de 2023, nada menos que 800 personas han sido procesadas por la justicia francesa por apolog\u00eda del terrorismo, decenas de manifestaciones han sido prohibidas y seguidas de detenciones. Mediante la criminalizaci\u00f3n de la lucha por la defensa de Palestina, est\u00e1n intentando aplastar a todo el movimiento pol\u00edtico, sindical y social. Frente a la reaccionarizaci\u00f3n, no es momento de callar, de doblegarse, sino de luchar, y en ese sentido la CUPLGIA y todas las fuerzas revolucionarias y democr\u00e1ticas tienen un plan de batalla claro y preciso para que los ataques estatales se transformen en una contraofensiva popular.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-324697e12498b84a9903348cef0a03cf\">\n  \u00a1La Campa\u00f1a Unitaria ya ha convocado a un gran d\u00eda de acci\u00f3n internacional el d\u00eda antes del juicio de apelaci\u00f3n de Georges! El movimiento social, sindical y pol\u00edtico debe volver a la senda de la ofensiva, las movilizaciones de masas son la expresi\u00f3n del deseo de no retroceder m\u00e1s. La CUPLGIA pretende intensificar la Campa\u00f1a de Movilizaci\u00f3n y convertirla en punta de lanza de la defensa de nuestros derechos democr\u00e1ticos.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ad314d2c8b8052defe3c7d9aad9895f2\">\n  En t\u00e9rminos m\u00e1s generales, los activistas de la Campa\u00f1a Unitaria y de los diferentes grupos que apoyan a Palestina y su Resistencia creen que es necesario desarrollar un poderoso Movimiento de Defensa de Palestina, un movimiento de masas y antiimperialista, que apoye la gloriosa resistencia palestina y su pueblo que lucha contra los m\u00e1s p\u00e9rfidos, viles y criminales de sus adversarios: el imperialismo estadounidense y el r\u00e9gimen sionista-estadounidense.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b421db64a97e3844b9177ed6a0543967\">\n  Desde La Cause du Peuple apoyamos esta gran campa\u00f1a de movilizaci\u00f3n y participamos en ella a nuestra manera. Como peri\u00f3dico revolucionario y democr\u00e1tico sabemos que somos una amenaza para la burgues\u00eda y que a cambio somos amenazados. La movilizaci\u00f3n popular es el escudo m\u00e1s poderoso, se est\u00e1n desarrollando fuertes movilizaciones de diferentes sectores (obreros, campesinos). Debemos poner en marcha la solidaridad de clase contra el sistema y sus esbirros. \u00a1Por lo tanto, llamamos a unirse a la Campa\u00f1a Unitaria por la Liberaci\u00f3n de Georges Abdallah, a agruparnos en torno a ella, en la diversidad de nuestros compromisos, y a realizar mil iniciativas de solidaridad por Georges y Palestina para que Georges sea definitivamente liberado!\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/16/los-tribunales-ordenan-la-liberacion-de-georges-abdallah/", "type": "article", "title": "\u00a1Los tribunales ordenan la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah!", "description": "16/11/2024 Hemos encontrado esta informaci\u00f3n en el Heraldo Rojo Hoy 15 de noviembre hemos conocido la noticia que el tribunal ha ordenado la liberaci\u00f3n de Georges Ibrahim Abdallah, quien ha cumplid\u2026", "modified time": "2024-11-16T20:20:24+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}