{"published time": "2024-11-18T06:43:35+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Ukraine/2024/Tisch.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Ukraine/2024/Front_Ukraine_November_2024.jpg"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\">\n <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Ukraine/2024/Tisch.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Ukraine/2024/Tisch.jpg\"/>\n</div>\n<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Das Telefongespr\u00e4ch des Paten von Hamburg mit dem Chef der russischen Aggressoren kommt zu diesem Zeitpunkt nicht von ungef\u00e4hr. W\u00e4hrend in den Vereinigten Staaten der kommende Pr\u00e4sident gew\u00e4hlt ist und in Deutschland die Bourgeoisie den Wahlkampf begonnen hat, macht die russische Armee t\u00e4glich Fortschritte im imperialistischen Angriffskrieg gegen die Ukraine und\n  <a href=\"https://liveuamap.com/?ll=48.11679266819489;37.739980468749984&amp;zoom=8\">\n   dringt tiefer ins Landesinnere\n  </a>\n  vor.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  100 Milliarden internationaler milit\u00e4rischer Hilfen reichen nicht aus, um das ausverkaufte Land zu verteidigen. Das \u00e4ndert auch Bidens k\u00fcrzliche Erlaubnis f\u00fcr Angriffe \"tief in Russland\" mit US-amerikanischen Waffen nicht. Der russische Imperialismus scheint auf dem Weg, seine minimalen Kriegsziele zu erreichen und einen bedeutenden Teil der Ukraine im Osten dauerhaft zu besetzen. Obgleich diese Tatsache \u2013 wie es so oft mit der Realit\u00e4t ist \u2013 in der deutschen b\u00fcrgerlichen Presse fast gar keine Beachtung findet, ist das Gespr\u00e4ch von Scholz mit Putin ein Zugest\u00e4ndnis an den russischen Imperialismus.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Landesverk\u00e4ufer Selenskyj, der offenbar mittlerweile auch, wie jeder andere, den Gangster aus dem Kanzleramt zu l\u00e4cherlich findet, um seinen Nachnamen noch zu nennen, sagte treffend:\n  <em>\n   \u201e\n  </em>\n  <em>\n   Der Anruf von Olaf \u00f6ffnet meiner Meinung nach die B\u00fcchse der Pandora.\n  </em>\n  <em>\n   \u201c\n  </em>\n  Das eben spiegelt eine neue Realit\u00e4t in der Ukraine wieder, von der Putin im ersten Gespr\u00e4ch mit Scholz seit zwei Jahren auch gesprochen haben soll. Die Ukraine ist in dieser Zeit ein tragisches Beispiel f\u00fcr ein Land, das im Kampf gegen die imperialistische Aggression nicht auf seine eigenen Kr\u00e4fte vertraut, sondern auf die zwietr\u00e4chtige \u201eUnterst\u00fctzung\u201c der Imperialisten. Mehrere hunderttausend patriotische Leben, Menschen, die ihr Heimatland verteidigen wollten, wurden unter den Fahnen eines Lakaienregimes und von Faschisten verschwendet und als Kanonenfutter f\u00fcr die Interessen des Yankee-Imperialismus, des deutschen etc. und der Clique in Kiew benutzt.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Trumps Amtsantritt hat, was die Ukraine angeht, ein gutes Timing. Er kann sein Wahlversprechen, den Krieg schnell zu \u201ebeenden\u201c, Realit\u00e4t werden lassen, ohne dass am bisherigen Kriegsverlauf oder den strategischen Interessen und Handlungsweise des Yankee-Imperialismus etwas \u00e4ndern w\u00fcrde. Seine strategischen Ziele bez\u00fcglich des russischen Imperialismus, Einkreisung, \u201eContainment\u201c und seine Vernichtung als imperialistische Supermacht durch sein nukleares Erbe \u00e4ndern sich nicht mit der neuen Regierung,\n  <a href=\"/index.php/de/43-nachrichten/nordamerika/8839-einige-anmerkungen-zu-den-wahlen-in-den-usa\">\n   wie wir letzte Woche bereits betont habe\n  </a>\n  n.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  In die gleiche Richtung wie Trump geht Olaf nun und versucht, als Teil seines Wahlkampfs, noch als \u201eFriedenskanzler\u201c die B\u00fchne zu verlassen. Das Ausma\u00df an Heuchelei all der b\u00fcrgerlichen Politiker, die mit dem imperialistischen Krieg und den Leben von hunderttausenden Menschen f\u00fcr ihre Karriereposten schachern, ist schier immens. Die B\u00fcchse der Pandora hat Selenskyj jedoch selbst schon vor langer Zeit ge\u00f6ffnet. Den Moment der bevorstehenden Niederlage, den er nun erfasst hat, hat er selber mit eingeleitet.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Die Lage f\u00fcr die Ukraine ist d\u00fcster: Der gewagte Vorsto\u00df aufs russische Territorium neigt sich dem Ende zu, die Vertreibung der Ukrainer aus Kursk bahnt sich an. Dann h\u00e4tten die Russen das Momentum auf ihrer Seite, besonders, wenn zus\u00e4tzlich die Front in der S\u00fcdostukraine bricht, die unter st\u00e4ndigem Druck t\u00e4glich ein St\u00fcckchen weiter ins Landesinnere r\u00fcckt. Noch ist die Front in der S\u00fcdostukraine in st\u00e4dtischen Gegenden, es geht von einer Stadt zur n\u00e4chsten. Doch dahinter kommt bis zum Dnjepr vorwiegend offenes Gel\u00e4nde, was schlechter zu verteidigen ist und f\u00fcr den Eindringling eine geringere \u00dcberzahl zum Vordringen und Einnehmen erfordert als die Stadt. Die Waffen der NATO bringen dort noch weniger. Die Front der Ukraine ist zudem \u00fcberdehnt und es mangelt an Soldaten; die Moral, f\u00fcr den Landesverr\u00e4ter zu sterben, ist schwach.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Front Ukraine November 2024\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Ukraine/2024/Front_Ukraine_November_2024.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Ukraine/2024/Front_Ukraine_November_2024.jpg\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Quelle: liveuamap.com\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  F\u00e4llt die Ostfront und marschiert Belarus zudem ein\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   (deren interne Probleme gerade weniger gravierend erscheinen),\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   dann f\u00e4llt die Ukraine.\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   In diesem Fall w\u00e4re die Aufteilung der Ukraine entlang des Dnjepr ein realistisches Szenario, eine Teilung des Landes \u00e4hnlich wie in Korea,\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   mit einer\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   von der NATO\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   stark mili\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   t\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   arisierten Westukraine und einer Ostukraine, die gut m\u00f6glich\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   von Russland\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   sogar direkt\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   von\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   annektiert werden w\u00fcrde\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   .\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   Das w\u00fcrde wiederum unter anderem auch starken Einfluss auf die Entwicklung in Moldau und Georgien haben. Der deutsche Imperialismus hingegen w\u00fcrde in einer Hinsicht auch stark profitieren:\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   Durch massenhafte Migration aus der\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   Ostukraine\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   w\u00fcrden dem deutschen Imperialismus massenhaft neue Arbeitskr\u00e4fte zulaufen, und entsprechend seiner chauvinistischen Logik, je wei\u00dfer die Migranten, desto besser, auch die \u201erichtigen\u201c;\n  </span>\n  <span style=\"background: transparent;\">\n   auch die Wirtschaft der haupts\u00e4chlich von Deutschland ausgebeuteten Halbkolonie Polen w\u00fcrde profitieren.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   <span style=\"background: #ffffff;\">\n    Titelbild: Putin und Scholz \u2013 Es gibt wieder Ann\u00e4hrungen\n    <span style=\"font-size: 8pt;\">\n     (Quelle: faz.de)\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/41-nachrichten/europa/8857-scholz-telefoniert-mit-putin", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "DEM VOLKE DIENEN", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}