{"published time": "2024-11-17T12:52:37+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-472x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-1024x472.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-1024x766.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-1024x770.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1080px) 100vw, 1080px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25.jpeg 1080w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25-300x220.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25-1024x752.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25-768x564.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25-60x44.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"793\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.44.25.jpeg\" width=\"1080\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No \u00faltimo dia 15, a pauta contra a esgotante escala de trabalho 6\u00d71, que levou milhares de pessoas \u00e0s ruas em todo o pa\u00eds, tamb\u00e9m mobilizou dezenas de estudantes, professores, ativistas de movimentos sociais e trabalhadores em geral para ir \u00e0s ruas de Petrolina e Juazeiro, externando o rep\u00fadio \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de trabalho a que o povo brasileiro tem sido submetido pelas for\u00e7as opressoras deste pa\u00eds, que agem sob os ditames do imperialismo ianque, sangue-suga de nossa na\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  A concentra\u00e7\u00e3o do ato come\u00e7ou na cidade de Juazeiro-BA, na orla da cidade, onde ativistas produziam cartazes e convocavam a popula\u00e7\u00e3o a se juntar \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o, ressaltando sua justeza e necessidade. Ainda na concentra\u00e7\u00e3o, muitos companheiros fizeram falas denunciando o sistema de trabalho 6\u00d71 e seus benefici\u00e1rios, as grandes corpora\u00e7\u00f5es imperialistas e locais, e o sistema banc\u00e1rio, que suga o rendimento dos pequenos propriet\u00e1rios.\n </p>\n <p>\n  Uma professora do Movimento Classista dos Trabalhadores em Educa\u00e7\u00e3o (Moclate) destacou em sua fala que essa luta se levanta em uma situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nacional e internacional, onde as massas travam lutas cada vez mais combativas, em que o heroico povo palestino ergue alto a luta revolucion\u00e1ria, convocando todos a combater. Ela afirmou que o crescimento da extrema direita demonstra a profundidade da crise a que chegou a velha ordem e a impossibilidade das classes dominantes de seguirem governando como antes. Nesse contexto, corresponde ao povo elevar o protesto popular e construir a Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional, como caminho para derrotar a escala 6\u00d71.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-185911\" data-id=\"185911\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 472px) 100vw, 472px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-472x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-472x1024.jpeg 472w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-138x300.jpeg 138w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-708x1536.jpeg 708w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-60x130.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52.jpeg 738w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-472x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.52-472x1024.jpeg\" width=\"472\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-185912\" data-id=\"185912\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-1024x472.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-1024x472.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-300x138.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-768x354.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-1536x708.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-60x28.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1.jpeg 1600w\" decoding=\"async\" height=\"472\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-1024x472.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.29.53-1-1024x472.jpeg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-185913\" data-id=\"185913\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-1024x766.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-1024x766.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-300x224.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-768x575.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-60x45.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57.jpeg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"766\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-1024x766.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-19.43.57-1024x766.jpeg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-185914\" data-id=\"185914\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-1024x770.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-1024x770.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-300x226.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-768x578.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-60x45.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33.jpeg 1280w\" decoding=\"async\" height=\"770\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-1024x770.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Image-2024-11-16-at-20.05.33-1024x770.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Fotos: Banco de dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  A manifesta\u00e7\u00e3o seguiu pela ponte que liga Juazeiro a Petrolina, onde os manifestantes, de forma altiva, entoavam palavras de ordem, e muitos motoristas que passavam pela ponte demonstravam apoio usando a buzina.\n </p>\n <p>\n  O ato seguiu para a frente da prefeitura de Petrolina, momento em que muitos companheiros faziam falas de agita\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o que passava pelo local. Uma das companheiras do comit\u00ea de apoio ao\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  tamb\u00e9m fez agita\u00e7\u00e3o, destacando o momento decisivo pelo qual passamos na hist\u00f3ria do pa\u00eds. Na mesma semana em que os camponeses de Barro Branco expulsam e derrotam novamente a extrema-direita d movimento \u201cInvas\u00e3o Zero\u201d, as massas trabalhadoras se erguem em recha\u00e7o \u00e0 jornada 6\u00d71, demonstrando amplo potencial de mobiliza\u00e7\u00e3o e a tend\u00eancia ao crescimento das manifesta\u00e7\u00f5es, que se espalham como rastilho de p\u00f3lvora pelo pa\u00eds.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/trabalhadores-protestam-contra-escala-6x1-em-juazeiro-e-petrolina-em-ba-e-pe/", "type": "article", "title": "Trabalhadores protestam contra escala 6x1 em Juazeiro e Petrolina, em BA e PE - A Nova Democracia", "description": "A manifesta\u00e7\u00e3o seguiu pela ponte que liga Juazeiro a Petrolina, onde os manifestantes, de forma altiva, entoavam palavras de ordem, e muitos motoristas que passavam pela ponte demonstravam apoio usando a buzina.", "modified time": "2024-11-17T01:52:40-03:00", "updated time": "2024-11-17T01:52:40-03:00", "author": ["Correspondente local - Petrolina e Juazeiro"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}