{"published time": "2024-02-19T10-54-01.382Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg/v1/fill/w_1200,h_800,al_c,q_85/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-d4nid\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           (Informe local de la Alta Austria)\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-it6wf3652\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-o9n4q437\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-xkw0r4021\">\n         <div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 448px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1003663\" style=\"--dim-height:800;--dim-width:1200\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1003663\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1200,\"height\":800,\"uri\":\"6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg/v1/fill/w_1200,h_800,al_c,q_85/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/steyr-geb\u00fchr-f\u00fcr-gastg\u00e4rten-um-50-prozent-erh\u00f6ht\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg/v1/fill/w_1200,h_800,al_c,q_85/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg/v1/fill/w_1200,h_800,al_c,q_85/6d0f40_c489a1ce983a4b5cb8b645558f8872f7~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-l8tjz4025\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Muchos anfitriones en Steyrer Stadtplatz est\u00e1n enojados. Ya en diciembre, el consejo local decidi\u00f3 con los votos de Sp\u00f6, FP\u00f6, Greens y MFG en un 50 por ciento. Este aumento se argumenta con la ubicaci\u00f3n 1A, la City Square es un lugar excepcional para hacer buenos negocios: el bien p\u00fablico cuesta algo, dijo el alcalde Markus Vogl (SP\u00f6). El disgusto con los anfitriones es genial. En Wels y Amstetten, los posaderos aprenden apoyo, en Steyr son derrotados, Hans Mader critic\u00f3 la decisi\u00f3n del Consejo Municipal. En todas las dem\u00e1s ciudades, las tarifas han sido asequibles.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-3balw568\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hgon9831\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-tdr9n166\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Tarifas significativamente m\u00e1s altas que en Linz\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-oqh1d655\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rbjl7168\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Durante muchos a\u00f1os, los anfitriones y comerciantes han estado tratando de revitalizar la plaza de la ciudad con eventos, mercados comerciales, larga noche de compras, conciertos o cintas de cerveza y similares y para contrarrestar las vacantes ya altas. En una carta abierta, el \"Sixpack Wirte\" recurre al alcalde Vogl. Describe el aumento de la tarifa para un jard\u00edn en un 50 por ciento como desproporcionado e inaceptable y las cr\u00edticas expresaron que parece que la administraci\u00f3n de la ciudad de Steyr intentar\u00eda deliberadamente deteriorar las condiciones del marco para las empresas. Una comparaci\u00f3n de las tarifas del jard\u00edn muestra que para la mejor ubicaci\u00f3n en Linz (Road Road) con una frecuencia mucho m\u00e1s alta que la City Square en Steyr, los costos de 4.23 euros por metro cuadrado son 61 por ciento m\u00e1s baratos que los de Steyr. Tambi\u00e9n se enfatiza que en verano los anfitriones organizan un \"mercado de delicadeza\" con m\u00fasica en vivo casi todos los viernes para revitalizar la plaza del pueblo. Los costos de esta cantidad a alrededor de 1,000 euros por semana.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-k036k785\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ntt1e873\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-kjc66170\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    \u00bfWirtshaus solo para una peque\u00f1a minor\u00eda?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-d93e2967\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-nweyl172\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    El aumento en la tarifa del jard\u00edn ciertamente no contribuye al resurgimiento de la plaza de la ciudad, por lo que es m\u00e1s probable que se promueva la extinci\u00f3n. Debido a la enorme inflaci\u00f3n de los costos de energ\u00eda, los alquileres y la comida, la batalla de supervivencia de los peque\u00f1os posaderos es un gran desaf\u00edo de todos modos. Adem\u00e1s, hay invitados cada vez m\u00e1s frecuentes y m\u00e1s carentes que ya no pueden visitar al anfitri\u00f3n debido a las inflaciones extremas. \u00a1El robo salarial de los \u00faltimos a\u00f1os muestra su efecto! Si los salarios aumentaran en consecuencia, no tantos invitados no faltar\u00edan. La tribulaci\u00f3n de peque\u00f1as empresas va de la mano con la tribulaci\u00f3n de los trabajadores y empleados.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-9m1s6174\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-o1lhw1398\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-wyy8i1058\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-z5d441858\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-c8rfk176\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fuente de imagen:\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Steyr, Steyr,\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Steyr_Stadtplatz-6623.jpg\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Imaginar\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    , Wikimedia, CC BY-SA 4.0 Urkunde\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/steyr-geb\u00fchr-f\u00fcr-gastg\u00e4rten-um-50-prozent-erh\u00f6ht", "type": "article", "title": "Steyr - La tarifa para los jardines de invitados aument\u00f3 en un 50 por ciento", "description": "(Informe local de la Alta Austria) Muchos anfitriones en Steyrer Stadtplatz est\u00e1n enojados. Ya en diciembre, el consejo local decidi\u00f3 con los votos de Sp\u00f6, FP\u00f6, Greens y MFG en un 50 por ciento. Este aumento se argumenta con la ubicaci\u00f3n 1A, la City Square es un lugar excepcional para hacer buenos negocios: el bien p\u00fablico cuesta algo, dijo el alcalde Markus Vogl (SP\u00f6). El disgusto con los anfitriones es genial. En Wels y Amstetten, el posadero aprende", "modified time": "2024-02-19T10:54:01.382Z", "author": "Petra G."}