{"published time": "2024-02-19T13-37-31-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/5.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/Mobi_1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/4.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/15.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/2.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/6.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Ayer, el primero tuvo lugar en una serie de eventos en la reuni\u00f3n Open Palestine en Bochum, en la que m\u00e1s de cien personas participaron, escucharon conferencias, realiz\u00f3 contribuciones culturales, comieron y discutieron la comida palestina juntas. Recibimos el siguiente informe sobre la campa\u00f1a de los activistas del Red Federal North Rhine -Westfalia.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Como parte de la reuni\u00f3n abierta de Palestina en Bochum, llevamos a cabo una actividad muy importante para Bochum ayer, que es un preludio de muchas otras acciones planificadas en los pr\u00f3ximos meses. Juntos preparamos alimentos, movilizados con carteles y folletos distribuidos para la noche, organizamos una inf\u00f3tica y sostenemos la bandera de la batalla palestina. A veces \u00e9ramos tantas personas que, aunque estaban paradas y sentadas en el suelo, los participantes ya no encajaban en el nuevo territorio, esperaban frente a la puerta o, desafortunadamente, estaban en parte.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"5\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/5.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/5.jpg\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Mobi 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/Mobi_1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/Mobi_1.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Nos unimos en este d\u00eda de or\u00edgenes muy diferentes para expresar nuestra solidaridad junto con la resistencia de la gente de Palestina. La noche fue estructurada en varias partes (conferencias, art\u00edculos culturales y micr\u00f3fono abierto, donde muchos disfrutaron, especialmente camaradas de Palestina.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  La actividad fue iniciada con una conferencia por un camarada griego de la reuni\u00f3n abierta de Palestina, que inform\u00f3 sobre la situaci\u00f3n en su pa\u00eds: miles tambi\u00e9n van a la calle como parte del movimiento revolucionario y de masas para mostrar su solidaridad en la situaci\u00f3n actual. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n se discuti\u00f3 la relaci\u00f3n entre el gobierno griego y el estado israel\u00ed, en el que Grecia sigue el curso de los imperialistas de Europa y el imperialismo estadounidense. La conferencia termin\u00f3 con gran aprobaci\u00f3n y aplausos.\n  <br/>\n  <br/>\n  Posteriormente, otro camarada dio una conferencia de veinte minutos sobre el tema de la lucha de resistencia en Palestina. Se ocup\u00f3 de las diversas facetas de la lucha, desde diversas expresiones de resistencia en cultura, como la m\u00fasica y las pel\u00edculas antiimperialistas, hasta las manifestaciones masivas y las invasiones de los pa\u00edses hasta la resistencia a la pol\u00edtica de asentamientos por parte de los agricultores pobres. En la conferencia, se le dio especial importancia al papel de la batalla de resistencia armada. Se enfatiz\u00f3 que la resistencia del pueblo de Palestina contra sus ocupantes, es decir, contra el estado de Israel, y los imperialistas detr\u00e1s de \u00e9l, especialmente el imperialismo estadounidense, est\u00e1 justificado. Pero tambi\u00e9n el papel de la Rep\u00fablica Federal como proveedor de armas para el genocidio se dej\u00f3 claro y, en particular, subray\u00f3 que las naciones y los pueblos oprimidos del mundo tienen todo el derecho de elegir su liderazgo y formas organizativas de poder y que cada posici\u00f3n desviada es imperialistas chauvinismo. Una y otra vez, la conferencia de aplausos y lemas muy combativos de la audiencia, como \"\u00a1Palestina libre gratis! \u00a1Gaza gratis gratis! \"O\" \u00a1Desde el r\u00edo hasta el mar, Palestina quiere liberar! \".\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/4.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/4.jpg\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"15\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/15.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/15.jpg\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Despu\u00e9s de que se celebraron las conferencias, fuimos a las muchas contribuciones culturales que se celebraron esa noche. Un camarada de Cisjordania, por ejemplo, present\u00f3 un poema sobre la situaci\u00f3n actual de la gente en Gaza y la necesidad que les impone el terror y el bombardeo de las fuerzas israel\u00edes. Seg\u00fan las contribuciones culturales, hab\u00eda la oportunidad de un micr\u00f3fono abierto. Una docena de personas aprovech\u00f3 la oportunidad y la palabra, y le contaron a la audiencia de una manera animada y combativa sobre sus experiencias en Palestina y otras naciones oprimidas o se mantuvieron escritos. La campa\u00f1a tambi\u00e9n fue apoyada por los camaradas del Sdaj Bochum, Palestine Solidarity Duisburg y los estudiantes de la iniciativa Palestine Kleve.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/2.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/2.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"6\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/6.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/OPT/6.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En conclusi\u00f3n, es para nosotros y muchos de los participantes decir que la campa\u00f1a es un gran preludio de las pr\u00f3ximas acciones en las siguientes semanas. Como muchos dijeron esa noche: \"Con estas actividades completamos un vac\u00edo en Bochum\". Como parte de los preparativos para el 8 de marzo, distribuimos folletos y carteles de los comit\u00e9s de mujeres rojos, que fueron acomodados con entusiasmo porque tienen una referencia especial a la lucha de los oprimidos en Palestina. Tambi\u00e9n se anunciaron varias conferencias planificadas en el North Rhine -Westfalia para esta ocasi\u00f3n. Se vendieron muchas ediciones diferentes del Red Post, en las que se vendi\u00f3 la cuesti\u00f3n de Palestina a lo largo de los a\u00f1os. Sobre todo, es particularmente importante que el evento sea, por supuesto, solo la primera de otras actividades que ya est\u00e1n siendo planificadas:\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  El viernes 22 de marzo de 2024, la demostraci\u00f3n organizada por la reuni\u00f3n Open Palestine tiene lugar en Bochum (seguir\u00e1n m\u00e1s detalles)\n  <br/>\n  La pr\u00f3xima reuni\u00f3n abierta de Palestina tendr\u00e1 lugar el domingo 3 de marzo. a las 6 p.m. en Neuland (Rottsttr. 15) en Bochum.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8323-nrw-ueber-100-teilnehmer-auf-kulturveranstaltung-zu-palaestina-in-bochum", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "NRW: M\u00e1s de 100 participantes en un evento cultural en Palestina en Bochum", "tags": ["NRW", "Roter Bund NRW", "Offenes Pal\u00e4stina Treffen Bochum"]}