{"title": "Italia - Demostraciones fuertes y enfrentamientos con la polic\u00eda en Italia en solidaridad con Palestina - Info Proletari Comunisti/PCM Italia", "published time": "2024-02-19T02-58-00-08-00", "images": ["https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg", "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w400-h225/IMG-20240217-WA0025.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w400-h225/IMG-20240217-WA0033.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg", "https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7462171273745299950\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  PC 18 de febrero - Fuerte disputa en la Feria de Armas de Verona\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n </div>\n <p>\n  L\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/DDemlcfnPUA\" width=\"320\" youtube-src-id=\"DDemlcfnPUA\">\n  </iframe>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-18-febbraio-torino-palestina-corteo.html\">\n   PC 18 de febrero - Turin Palestina: procesi\u00f3n con miles de personas. Quemar una imagen de Meloni con Netanyahu\n  </a>\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3429543268029258694\" itemprop=\"description articleBody\">\n  <p>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"color: blue; font-size: large;\">\n    <b>\n     Tur\u00edn, \n Procesi\u00f3n Pro Palestina y sinagoga blindada. Una imagen de \n Meloni con Netanyahu.\n    </b>\n   </span>\n   <img alt=\"In centinaia in corteo per la Palestina, slogan e striscioni: \u201cIsraele assassino\u201d\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg\" width=\"400\"/>\n  </p>\n  <div>\n   <div id=\"m_1136450807351268929gmail-content-to-read\">\n    <p style=\"text-align: left;\">\n     <br/>\n    </p>\n    <p>\n     <b>\n      Se simula un bombardeo a Gaza mientras los ni\u00f1os \n Juegan futbol. La Russa: \"Solidaridad con Meloni\"\n     </b>\n    </p>\n    <p>\n    </p>\n    <img alt=\"\" class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" width=\"400\"/>\n    <a name=\"2383325749706553611\">\n    </a>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbario-palermo-oggi-in.html\">\n   ordenador personal \n  17 de febrero, hoy en Palermo, cientos de los cuales frente a la sede de RAI - \n  Detener el genocidio del pueblo palestino, no a la prensa esclavizada \n al gobierno de Meloni\n  </a>\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2383325749706553611\" itemprop=\"description articleBody\">\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n    Cientos \n  de solidaridad, activistas, compa\u00f1eros, compa\u00f1eros, estudiantes j\u00f3venes, mujeres \n Protestaron esta ma\u00f1ana en Palermo frente a la sede de Rai en \n conexi\u00f3n tambi\u00e9n con todas las dem\u00e1s protestas, directores que son \n llevado a cabo en estos d\u00edas en diferentes ciudades de N\u00e1poles, en Bolonia, Tur\u00edn, \n G\u00e9nova, Roma ... y una fuerte solidaridad fue fuerte hacia I \n Manifestantes de Merganellati por parte de la polic\u00eda\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w400-h225/IMG-20240217-WA0025.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w400-h225/IMG-20240217-WA0025.jpg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w400-h225/IMG-20240217-WA0033.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w400-h225/IMG-20240217-WA0033.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n    Muchos \n  Las intervenciones de informes del genocidio que deben detenerse, \n del criminal y terrorista del estado nazisionista de Israel \n apoyado por el imperialismo estadounidense principalmente, de la complicidad de los estados \n Europeos, incluida Italia con el gobierno de Meloni, que tambi\u00e9n quiere imponer \n a trav\u00e9s de la prensa, la masa\n    <span>\n    </span>\n    medios de comunicaci\u00f3n en el nivel de masa A \n Narration Pro/Israel de un solo camino, intervenciones de apoyo para \n Resistencia del pueblo palestino, una mujer palestina grit\u00f3 que \n Ahora \"somos todos y todos los palestinos\", la necesidad de\n   </span>\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n    Continuar con la lucha y la movilizaci\u00f3n que debe extenderse a todos \n Esos sectores sociales que a\u00fan no se movilizan para la acci\u00f3n \n Nephasta ideol\u00f3gico y gobierno del gobierno\n   </span>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"3840\" data-original-width=\"2160\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg\" width=\"360\"/>\n  </div>\n  <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n   <p style=\"text-align: justify;\">\n    En \n  Este importante sentido, dijimos interviniendo como compa\u00f1eros de \n Los proletarios comunistas son las pr\u00f3ximas fechas de movilizaci\u00f3n del \n huelga nacional del 23 de febrero organizada por los sindicatos b\u00e1sicos e \n del evento nacional del 24 de febrero en Mil\u00e1n con el \n iniciativas relacionadas con otras ciudades como Palermo, fechas que han sido \n Luego reiterado en otras intervenciones.\n   </p>\n  </span>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg\" width=\"640\"/>\n  </div>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n    Los estudiantes quer\u00edan mantener nuestros letreros compartiendo el mensaje.\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"jump-link\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbario-palermo-oggi-in.html#more\" title=\"pc 17 febbraio - A Palermo oggi in centinaia davanti alla sede della Rai - Fermare il genocidio del popolo palestinese, No alla stampa asservita al governo Meloni \">\n   Sigue leyendo...\"\n  </a>\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n   <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-ancora-cariche.html\">\n    ordenador personal \n  15 de febrero, a\u00fan cargado a Telemeloni en Bolonia, pero no \n Entienden ... La represi\u00f3n no se apaga, \u00a1pero alimenta la rebeli\u00f3n!\n   </a>\n  </h3>\n  <div class=\"post-header\">\n   <div class=\"post-header-line-1\">\n   </div>\n  </div>\n  <p>\n   Informaci\u00f3n\n  </p>\n  <div class=\"story__header__content\">\n   <h1 class=\"story__title\">\n    Bolonia, protesta en la sede de RAI: \u200b\u200bmanganellado sobre j\u00f3venes palestinos\n   </h1>\n  </div>\n  <figure class=\"story__media\">\n   <img height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" width=\"400\"/>\n   <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n   </div>\n  </figure>\n  <figure class=\"story__media\">\n   <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n   </div>\n  </figure>\n  <div class=\"story__summary\">\n   <p>\n    Los manifestantes pidieron leer una declaraci\u00f3n contra la \"propaganda filoisraeliana\" de la televisi\u00f3n p\u00fablica\n   </p>\n   <br/>\n   <p>\n   </p>\n   <figure class=\"inline-photo\">\n    <picture style=\"padding-bottom: calc((450/800)*100%);\">\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n     <img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" width=\"400\"/>\n    </picture>\n   </figure>\n   <p>\n   </p>\n   <div id=\"adv-Bottom\">\n   </div>\n   <p>\n   </p>\n   <figure class=\"inline-photo\">\n    <picture style=\"padding-bottom: calc((698/1280)*100%);\">\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n    </picture>\n   </figure>\n   <br/>\n   <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n    <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html\">\n     PC 15 de febrero: la censura y la represi\u00f3n a la solidaridad palestina iluminan la protesta bajo la sede de RAI en Mil\u00e1n\n    </a>\n   </h3>\n   <div class=\"post-header\">\n    <div class=\"post-header-line-1\">\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\">\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" width=\"640\"/>\n    </div>\n    <p>\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     Con los directores llamados a la ola de las declaraciones en defensa del \n genocidio de RAI, de la desinformaci\u00f3n general de la parte \n Sionista, de las oficinas en N\u00e1poles y Tur\u00edn, tambi\u00e9n la de Mil\u00e1n en \n Curso sempione, inevitablemente se ha convertido en una procesi\u00f3n, para el \n presencia de masa, para la decisi\u00f3n de los manifestantes. Una procesi\u00f3n realizada \n en gran parte por los j\u00f3venes, del \u00e1rea de solidaridad con la resistencia palestina, por los muchos presentes porque est\u00e1n indignados por \n Manganellado y disgustado por Telemeloni,\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     <span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" width=\"640\"/>\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     Inmediatamente en el centro \n de los consignas e intervenciones la censura de Rai y Meloni, fascistas y \n sirvientes de los colonos, yo\n     <span>\n     </span>\n    </p>\n    <div style=\"clear: both;\">\n    </div>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"post-footer\">\n    <div class=\"post-footer-line post-footer-line-2\">\n     <span class=\"post-labels\">\n     </span>\n    </div>\n    <div class=\"post-footer-line post-footer-line-3\">\n     <span class=\"post-location\">\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n   <a name=\"2952504592347148879\">\n   </a>\n   <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n    <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-solidarieta-con-i.html\">\n     ordenador personal \n  15 de febrero - Solidaridad con los ni\u00f1os de Tur\u00edn y N\u00e1poles atac\u00f3 a E \n Dise\u00f1ado por la polic\u00eda bajo el RAI/NO a la escuela escolar del gobierno \n Meloni (de la contrarformaci\u00f3n Rossusaia Ore12 de 14/02)\n    </a>\n   </h3>\n   <div class=\"post-header\">\n    <div class=\"post-header-line-1\">\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"781\" data-original-width=\"1170\" height=\"257\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg\" width=\"385\"/>\n   </div>\n   <p>\n    L\n   </p>\n   <br/>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "PC 18 de febrero - Fuerte disputa en la Feria de Armas de Verona L 18 de febrero - Turin Palestina: Procesi\u00f3n con miles de PEI ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/revolucion-obrera-new-number.html"}