{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-02-19T16-57-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXsBsru6Q2kiO6y8Ub5Mft4MFq3ANTX5b0GR9v9MexKCyjWxdgdeVrfxz1CPqGX8TDinJhi-g0dLBl7sAORXebmFeDSRp6c5RVSPxqno3SqGy4i9Hpsjli6sIOxekWeSk3A1SXLCSuSuZxW1zCTP4gXdwPTRp3MXrIt3QyYxdzoYc6jA3fYPPka075Ll8i/w514-h245/m%C3%A3e.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7326837266811254844\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px; text-align: center;'>\n  LCP denuncia el ataque contra Patax\u00f3 en Bah\u00eda y demarca la resistencia en el campamento Madre Bernadete.\n </h1>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"864\" data-original-width=\"1536\" height=\"245\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXsBsru6Q2kiO6y8Ub5Mft4MFq3ANTX5b0GR9v9MexKCyjWxdgdeVrfxz1CPqGX8TDinJhi-g0dLBl7sAORXebmFeDSRp6c5RVSPxqno3SqGy4i9Hpsjli6sIOxekWeSk3A1SXLCSuSuZxW1zCTP4gXdwPTRp3MXrIt3QyYxdzoYc6jA3fYPPka075Ll8i/w514-h245/m%C3%A3e.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXsBsru6Q2kiO6y8Ub5Mft4MFq3ANTX5b0GR9v9MexKCyjWxdgdeVrfxz1CPqGX8TDinJhi-g0dLBl7sAORXebmFeDSRp6c5RVSPxqno3SqGy4i9Hpsjli6sIOxekWeSk3A1SXLCSuSuZxW1zCTP4gXdwPTRp3MXrIt3QyYxdzoYc6jA3fYPPka075Ll8i/w514-h245/m%C3%A3e.jpg\" width=\"514\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   A continuaci\u00f3n se muestra una declaraci\u00f3n importante enviada por la Liga de los campesinos al servicio de urgencias y el reciente ataque de la \"invasi\u00f3n cero\" del grupo a la gente Patax\u00f3 huh huh, en Ti Caramuru-Catarina. El documento tambi\u00e9n trae actualizaciones sobre el\n  </span>\n  <a href=\"https://www.instagram.com/acampamento.mae.bernadete/\" rel=\"noopener\" style='background-color: white; box-shadow: none; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-decoration-line: none;' target=\"_blank\">\n   Madre Bernadete Camp\n  </a>\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   . Se puede acceder a la nota en forma de folleto\n  </span>\n  <a href=\"https://drive.google.com/drive/folders/1B5TFvsSrc1Kb7rKHnAI4vfyyNT5hFPak?usp=sharing\" rel=\"noopener\" style='background-color: white; box-shadow: none; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-decoration-line: none;' target=\"_blank\">\n   aqu\u00ed\n  </a>\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   .\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; text-decoration-line: underline;\">\n    El liderazgo ind\u00edgena es golpeado y asesinado por terratenientes en el sur de Bah\u00eda\n   </span>\n  </h2>\n  <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   Contra las bandadas armadas del propietario: \u00a1el derecho de defensa armada de defensa propia de los pueblos ind\u00edgenas, campesinos y quilombolas!\n  </h2>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   Los bandidos armados llamados \"Movimiento de Invasi\u00f3n Zero\" formados por terratenientes, pistoleros y la polic\u00eda avanzan en Bah\u00eda con cobertura de primer ministro. El 21 de enero, la ind\u00edgena Mar\u00eda de F\u00e1tima Muniz, conocida como Negax\u00f3, el pij\u00e9 de la gente Patax\u00f3 Ham-H\u00e3e fue disparado en el Caramuru Catarina paraguassu Tierra ind\u00edgena y el Jefe de Nailton Muniz se lesion\u00f3 gravemente, as\u00ed como a otros ind\u00edgenas durante el ataque por el atacamiento por el atacante de los Grupo paramilitar infame.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   Adem\u00e1s, la bandada de m\u00e1s de 200 terratenientes que se organizaron y prepararon el ataque, prendieron fuego a 2 autos y otras pertenencias ind\u00edgenas. Un joven Patax\u00f3 que se resisti\u00f3 al bombardeo fue tomado absurdamente por la polic\u00eda militar, el mismo que cubri\u00f3 esa acci\u00f3n criminal y cobarde, como lo demuestran los videos.\n  </p>\n  <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   Las bandadas armadas de las grandes propiedades act\u00faan dentro del viejo estado brasile\u00f1o\n  </h2>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   Bah\u00eda tiene la segunda poblaci\u00f3n ind\u00edgena m\u00e1s grande en Brasil, m\u00e1s del 90% vive fuera de sus territorios, siendo el estado que tiene una de las mayores concentraciones de propiedad de la tierra en Brasil. En el pa\u00eds, pr\u00e1cticamente no hay demarcaci\u00f3n de tierras ind\u00edgenas y territorios de quilombola e igualmente ninguna pol\u00edtica de reforma agraria, y el gobierno afirma que no tiene recursos para ello. Mientras tanto, liber\u00f3 364 mil millones en 2023 para el plan de cultivo de agronegocios.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    El terrateniente de extrema derecha que fue institucionalizado en este antiguo estado, organizado, establecido y fortalecido durante el gobierno de Bolsonaro contin\u00faa actuando libremente y alentado por la coaldita del gobierno, particularmente en Bah\u00eda. La aprobaci\u00f3n del marco temporal representa un golpe para los pueblos originales y fomenta a\u00fan m\u00e1s estos ataques. En diciembre de 2023 Cacique Patax\u00f3, 31 a\u00f1os -old Lucas Kariri Sapuy\u00e1 fue asesinado a tiros en una emboscada en el mismo territorio ind\u00edgena. En agosto del a\u00f1o pasado, el liderazgo del Pac\u00edfico Bernadete Quilombola fue asesinado con 14 cabezas en la cabeza.\n   </span>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   En todo el pa\u00eds, hay cientos de ataques contra pueblos ind\u00edgenas, campesinos y quilombolas y sus l\u00edderes y, como en el caso reciente, la polic\u00eda a menudo act\u00faa para cubrir las bandadas armadas del propietario, amenazantes, intimidantes y desarmadores. Adem\u00e1s, hay varias quejas del desempe\u00f1o de la polic\u00eda directamente en estas bandadas paramilitares fuertemente armadas, junto con hombres armados, a trav\u00e9s de compa\u00f1\u00edas de seguridad privadas que establecen, entrenan, financian y dirigen los grupos de exterminio, como Mariele Franco.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   El gobernador de Bahia Jeronimo Rodrigues ha anunciado la creaci\u00f3n de una compa\u00f1\u00eda de PM para \"mediar\" de conflictos agrarios en el estado. Ver\u00e1, la polic\u00eda que mata a los barrios bajos y negros m\u00e1s pobres de Brasil; La polic\u00eda que le dio la espalda, fingiendo no ver a la pandilla de terratenientes armados hasta que los dientes anunciando que atacar\u00eda a los Patax\u00f3s; \u00a1Ahora tendr\u00e1 la tarea de \"mediar\" los conflictos agrarios! No. Esto definitivamente no es lo que los campesinos, la quilombola y los pueblos ind\u00edgenas en Bah\u00eda necesitan vivir y trabajar en paz en sus tierras.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    Cacique niega a Patax\u00f3: presente en la pelea!\n   </span>\n   <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    \u00a1Viva los resumidos y el auto -marco de las tierras ind\u00edgenas!\n   </span>\n  </p>\n  <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   El campamento de la Madre Bernadete se resiste\n  </h2>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   El campamento de la Madre Bernadete en Carinhanha, compuesto por ocupantes ilegales que viven en las tierras abandonadas por Calsete durante m\u00e1s de 20 a\u00f1os, se ha resistido y denunciando la actuaci\u00f3n de estas bandas de delincuentes que involucran a hombres armados, polic\u00eda, madera, agricultores, negocios e incluso el abogado (\u00e9l (\u00e9l \u00e9l (\u00e9l \u00e9l (\u00e9l Tendr\u00eda el abogado (tendr\u00eda al abogado (tendr\u00eda al abogado (habr\u00eda recibido como promesa de pago, una parte de las tierras terrestres, donde viven las familias) que usa descaradamente su influencia con el poder judicial en la ciudad y la familia. Las relaciones para intimidar y amenazar a las familias y hace un punto de rid\u00edculamente colocados a cargo de las operaciones de desalojo, incluido el corte de cables.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   Desde enero del a\u00f1o pasado hasta este a\u00f1o, el juez de la corte local ya emiti\u00f3 3 \u00f3rdenes de recuperaci\u00f3n contra las familias y llev\u00f3 a cabo dos operaciones policiales de vertidos, con pistoleros. Las familias han devuelto y reafirmado la convicci\u00f3n de que las lagunas de Lagoa Dos Portables, que se env\u00edan por delitos ambientales de Calsete, son de los campesinos, que si mil veces se eliminan, mil veces volver\u00e1n porque est\u00e1n donde estaban donde estaban \u00a1Naci\u00f3, creci\u00f3 y siempre vivi\u00f3!\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    Calsete, a trav\u00e9s de su gerente Lineu Fernandes, ejecuta directamente una base de operaciones construidas NABR 030 Despu\u00e9s de tomar la tierra, gasta r\u00edos de dinero tratando de reclutar personas en la ciudad y la regi\u00f3n, falsamente\n   </span>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    Para ser guardias de capital, pero pronto descubren que en realidad est\u00e1n siendo acordados por armas. Muchas personas pobres de la gente no aceptan servir como un buje de ca\u00f1\u00f3n y pronto descartan al cobarde, otros arriesgan su cuello para las personas ricas que arden la vida de las personas. Y hay quienes est\u00e1n con sus espaldas calientes, esti\u00e9rcol que siempre explor\u00f3 y pis\u00f3 el cuello de la gente para acumular productos, sirviendo a los antiguos coroneles.\n   </span>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   Repudiamos otra campa\u00f1a en curso para tratar de intimidar y criminalizar a las familias de los ocupantes ilegales. Varios campesinos est\u00e1n siendo convocados para testificar en la estaci\u00f3n de polic\u00eda de la ciudad por cargos de cometer delitos, presionados y amenazados en un intento de\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   criminalizar e individualizar una causa colectiva. Cuando, de hecho, los cr\u00edmenes son cometidos por Calsete y sus agentes.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   El riesgo que corre el palo, corre el hacha\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   Lo que todos los verdaderos dem\u00f3cratas pueden entender tomando la historia de nuestro pa\u00eds y la lucha de nuestro pueblo contra la violencia secular del propietario es que m\u00e1s que nunca, los ind\u00edgenas, las quilombolas y los campesinos, en la lucha por sus derechos, en defensa de sus Los l\u00edderes, sus familias y familiares, de sus tierras y territorios sagrados, y su derecho a vivir en paz deben aplicar su derecho leg\u00edtimo a la autodefensa que solo puede ser garantizada por las personas en lucha, organizadas y unidas.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   No hay otra manera para que las personas enfrenten la ofensiva reaccionaria que promueve a las chacinas en los barrios bajos de las ciudades y que en el campo apunta a una mayor violencia contra los ind\u00edgenas, las quilombolas y los campesinos, una mayor criminalizaci\u00f3n de la lucha por la tierra, m\u00e1s eviciones, no Demarcaciones de reforma agraria, mayor cobertura e impunidad de los cr\u00edmenes de los propietarios.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: start;'>\n   La respuesta debe ser tomar todas las tierras del propietario, una mayor organizaci\u00f3n y preparaci\u00f3n para responder a los ataques y prohibir los cr\u00edmenes del propietario. \u00a1Este es el camino de la revoluci\u00f3n agraria, que entregar\u00e1 tierras a todos los pobres del campo!\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    \u00a1Viva la revoluci\u00f3n agraria!\n    <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n    \u00a1Viva el campamento de la Madre Bernadete!\n   </span>\n   <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    Palestina Resiste! Palestina Triunfar\u00e1!\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   Liga de campesinos pobres en el norte de Minas y el sur de Bah\u00eda\n  </p>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/lcp-denuncia-ataque-aos-pataxo-na-bahia.html"}