{"published time": "2024-02-19T15-33-11-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-300x135.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-1024x461.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-768x346.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32-60x27.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-32.jpg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El comit\u00e9 de solidaridad al pueblo palestino de Goi\u00e1s hizo un acto de apoyo al pueblo palestino en Campinas, vecindario tradicional de Goi\u00e2nia, este s\u00e1bado. Los partidarios de la causa palestina se reunieron en la plaza Joaquim L\u00facio a las 8 a.m. y realizaron un bullicio durante toda la ma\u00f1ana, armados con pancartas, banderas, folletos y un orador, llamando a la gente Goianiense para la pr\u00f3xima manifestaci\u00f3n el 26 de febrero.\n </p>\n <p>\n  Los activistas nuevamente desenmascararon las mentiras de la propaganda de la guerra sionista sobre la operaci\u00f3n de inundaci\u00f3n de Al Aqsa el 7 de octubre, como la falsa historia de \"40 beb\u00e9s decapitados por Hamas\". Gran parte de la agitaci\u00f3n se centr\u00f3 en explicar a las masas que pasaron a trav\u00e9s de la agresi\u00f3n genocida del estado de Israel no es una guerra religiosa, sino una guerra para los intereses del imperialismo; y tambi\u00e9n al defender la resistencia palestina, sus organizaciones y su lucha justa por la liberaci\u00f3n nacional.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169136\" data-id=\"169136\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-225x300.jpg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-60x80.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43.jpg 960w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-37-43-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169134\" data-id=\"169134\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-225x300.jpg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-60x80.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20.jpg 960w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-17_21-35-20-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Los manifestantes denunciaron el genocidio, mucho m\u00e1s grande en proporci\u00f3n que el Holocausto nazi, y la reciente agresi\u00f3n desesperada de Israel contra la poblaci\u00f3n de refugiados en Rafah, as\u00ed como su negativa del Acuerdo de Par\u00eds por el alto el fuego. Dos activistas de origen liban\u00e9s defendieron la necesidad de la creaci\u00f3n del estado palestino y enfatizaron que el apoyo liban\u00e9s m\u00e1s decidido proviene de la gente del L\u00edbano, especialmente en el sur del pa\u00eds, y no de sus parlamentarios. La ley seguida por la Avenida 24 de Outubro y recibi\u00f3 varias manifestaciones de apoyo de autom\u00f3viles y trabajadores de comercio.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/video_2024-02-17_21-35-15.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/go-ativistas-realizam-agitacao-pro-palestina-em-goiania/", "type": "article", "title": "Go: Los activistas realizan agitaci\u00f3n pro -palestina en Goi\u00e2nia - La nueva democracia", "description": "Los activistas realizaron l\u00edneas bulliciosas y entregaron folletos de llamadas a la demostraci\u00f3n el 26/02. La agitaci\u00f3n recibi\u00f3 un amplio AMPIO y la atenci\u00f3n de los trabajadores en la regi\u00f3n.", "modified time": "2024-02-19T15:33:13-03:00", "updated time": "2024-02-19T15:33:13-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Goi\u00e2nia (GO)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}