{"title": "Tesal\u00f3nica Nueva movilizaci\u00f3n en el mi\u00e9rcoles CERTH 21/2 a las 8:30", "published time": "2024-02-19T19-06-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjJjswz-zDWEC0JMpqTMGDDCFVNyX9iH6AvbdCLxu6I93lZvipLnRVc53aVp46iYnwCIC1lH4gShaIGze8tpGLEcm2i7jROWzKNR-uipKQprkkfC1RDKstIrFwmliGDwoUmVwqyrtTMweR-Qkf2R2QM66oySzjunLGMcghD781q0efxEAbjr4ZvXldLGZKL", "https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh15a9ViTizrL6KKR-Lgfl16ne3HKXlAZRlaJrCBoZ2A-t8S4yWxHn4xwqLCcEUXtEBnQZwn06X_NyD5JMhpLTScPbQ6q_afjK-2kdVi5P3WRhjpUda6xY37tZooxIwHGrJLlgn4GrzoF5GBDDZSDuCU4v4IZKqZchRxNGlJ2sjt7ZrfOZL5P6E2y4rLL-c"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-411386653163255154\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  La reuni\u00f3n conjunta de las asociaciones (SMT, SETP, ve) y los empleados que tuvieron lugar el lunes 12/2 decidieron continuar las movilizaciones en Certh contra los despidos de al menos 15 de nuestros colegas. Signific\u00f3 la participaci\u00f3n masiva de los empleados de Eketa que tomaron el piso e imprimieron la inseguridad laboral y la explotaci\u00f3n, lo que significa los contratos de bloque y a plazo fijo, as\u00ed como su disposici\u00f3n de carreras para continuar con las movilizaciones contra los despidos.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"1205\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjJjswz-zDWEC0JMpqTMGDDCFVNyX9iH6AvbdCLxu6I93lZvipLnRVc53aVp46iYnwCIC1lH4gShaIGze8tpGLEcm2i7jROWzKNR-uipKQprkkfC1RDKstIrFwmliGDwoUmVwqyrtTMweR-Qkf2R2QM66oySzjunLGMcghD781q0efxEAbjr4ZvXldLGZKL\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjJjswz-zDWEC0JMpqTMGDDCFVNyX9iH6AvbdCLxu6I93lZvipLnRVc53aVp46iYnwCIC1lH4gShaIGze8tpGLEcm2i7jROWzKNR-uipKQprkkfC1RDKstIrFwmliGDwoUmVwqyrtTMweR-Qkf2R2QM66oySzjunLGMcghD781q0efxEAbjr4ZvXldLGZKL\" width=\"319\"/>\n </div>\n <br/>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  La movilizaci\u00f3n de los sindicatos y la organizaci\u00f3n sobre la base de los trabajadores es la que puede construir una protecci\u00f3n de pared contra los despidos y sentar las bases para la imposici\u00f3n de las afirmaciones justas del movimiento laboral.\n </p>\n <p>\n  La primera movilizaci\u00f3n de masa en 31/1 rompi\u00f3 el escaparate del \"para\u00edso de trabajo\" y mostr\u00f3 el camino de la respuesta colectiva y de carreras al empleador.\n </p>\n <p>\n  D\u00e9 la continuidad del luchador a la movilizaci\u00f3n exitosa anterior. Estamos involucrados masivamente en la movilizaci\u00f3n el mi\u00e9rcoles 21/2 a las 8:30 de Certh y reclamar:\n </p>\n <p>\n  - Para detener los despidos\n </p>\n <p>\n  - Recreaci\u00f3n inmediata de redundante\n </p>\n <p>\n  - Para eliminar el bloque\n </p>\n <p>\n  - Trabajo permanente y estable para todos\n </p>\n <p>\n  - Contratos colectivos con salarios reales en los salarios\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"389\" data-original-width=\"1922\" height=\"65\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh15a9ViTizrL6KKR-Lgfl16ne3HKXlAZRlaJrCBoZ2A-t8S4yWxHn4xwqLCcEUXtEBnQZwn06X_NyD5JMhpLTScPbQ6q_afjK-2kdVi5P3WRhjpUda6xY37tZooxIwHGrJLlgn4GrzoF5GBDDZSDuCU4v4IZKqZchRxNGlJ2sjt7ZrfOZL5P6E2y4rLL-c\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh15a9ViTizrL6KKR-Lgfl16ne3HKXlAZRlaJrCBoZ2A-t8S4yWxHn4xwqLCcEUXtEBnQZwn06X_NyD5JMhpLTScPbQ6q_afjK-2kdVi5P3WRhjpUda6xY37tZooxIwHGrJLlgn4GrzoF5GBDDZSDuCU4v4IZKqZchRxNGlJ2sjt7ZrfOZL5P6E2y4rLL-c\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3.\u039c."], "labels": [], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/212-830.html"}