{"title": "PC 29 de marzo - En la Hungr\u00eda de la Orban Fascista y corrupta - Popular Protest - Informaci\u00f3n", "published time": "2024-03-30T02:37:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjrfZ1J12ToKm3C-nw7fHorqtUQUchGEM033NNXjx6BFpkdicRH49HClGhzS3Rbo5ZckdZ39RboyfDREJSVNt9-qjd9WIz1nRFzG57ouxtiDyIELb-4WTUsrFd5QBJ43446nYEXoJiDUG0xI4M7U-1wHtt8ED_sctR_IrGV1eBKbTQKHgtM4nBmINCWn7h/s275/download.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6864086413570133358\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"183\" data-original-width=\"275\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjrfZ1J12ToKm3C-nw7fHorqtUQUchGEM033NNXjx6BFpkdicRH49HClGhzS3Rbo5ZckdZ39RboyfDREJSVNt9-qjd9WIz1nRFzG57ouxtiDyIELb-4WTUsrFd5QBJ43446nYEXoJiDUG0xI4M7U-1wHtt8ED_sctR_IrGV1eBKbTQKHgtM4nBmINCWn7h/s275/download.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjrfZ1J12ToKm3C-nw7fHorqtUQUchGEM033NNXjx6BFpkdicRH49HClGhzS3Rbo5ZckdZ39RboyfDREJSVNt9-qjd9WIz1nRFzG57ouxtiDyIELb-4WTUsrFd5QBJ43446nYEXoJiDUG0xI4M7U-1wHtt8ED_sctR_IrGV1eBKbTQKHgtM4nBmINCWn7h/s275/download.jpg\" width=\"320\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <span>\n   Hungr\u00eda, miles en la plaza contra Orb\u00e1n\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  El esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n que golpe\u00f3 el '\n  <strong>\n   Hungr\u00eda\n  </strong>\n  Despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de un audio que averg\u00fcenza al gobierno\n  <strong>\n   Orb\u00e1n\n  </strong>\n  . Miles salieron a las calles un\n  <a href=\"https://www.repubblica.it/argomenti/budapest/\">\n   Budapest\n  </a>\n  para manifestar despu\u00e9s de eso\n  <strong>\n   Peter h\u00fangaro,\n  </strong>\n  Ex esposo del ex ministro de justicia h\u00fangara\n  <strong>\n   Judit Varga\n  </strong>\n  , \n  as\u00ed como ex miembro del Gobierno de Budapest que se convirti\u00f3 en oponente, HA \n Una grabaci\u00f3n de audio que seg\u00fan \u00e9l es la prueba de que los m\u00e1ximos \n Los funcionarios conspiraron para cubrir la corrupci\u00f3n.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Hungr\u00eda, miles en la plaza contra Orb\u00e1n el esc\u00e1ndalo de corrupci\u00f3n que golpe\u00f3 a Hungr\u00eda despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de un audio que ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-29-marzo-nellungheria-del-fascista-e.html", "source_name": "proletari comunisti"}