{"title": "Huelga de trabajadores y trabajadores de la cooperativa. Social - De los trabajadores de Slai Cobas SC Palermo: Sin aumentos, sin discriminaci\u00f3n", "published time": "2024-03-31T01:08:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7858741396239070706\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    Los trabajadores y trabajadores precarios de las gallineras sociales del Slai Cobas SC de Palermo estar\u00e1n en la Asamblea el d\u00eda nacional del 10 de abril, en relaci\u00f3n con todos los trabajadores y trabajadores del sector en movilizaci\u00f3n, \u00a1la lucha no se detiene!\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"167\" data-original-width=\"165\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" width=\"316\"/>\n   </div>\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Contra el CCNL firmado por los confederales por \"aumentos\" de limosnas de salarios en comparaci\u00f3n con el aumento de los precios y la caravana, desde la negaci\u00f3n de los atrasos, de una mayor explotaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n hacia las madres de los trabajadores ...\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Queremos un trabajo estable, \u00a1se necesita suficiente precariedad! El servicio especializado de asistencia higi\u00e9nica-personal debe estar garantizado para todos los estudiantes discapacitados y estudiantes de las escuelas secundarias que tienen el derecho desde el principio y durante el a\u00f1o escolar, ya ha sido preparado por la ciudad metropolitana, tambi\u00e9n con la regi\u00f3n siciliana, para la pr\u00f3xima a\u00f1o escolar para evitar los problemas de recursos y horarios que regresan cada a\u00f1o?\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   La solicitud a las familias de los estudiantes discapacitados de la certificaci\u00f3n UVM como requisito previo para proporcionar el servicio de asistencia en cuesti\u00f3n no es leg\u00edtimo, crea discriminaci\u00f3n y debe ser abolido\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   El derecho al trabajo debe estar garantizado para todos los asistentes de personal especializados en la cuenca, sin ninguna discriminaci\u00f3n hacia los asistentes de las mujeres, por la mayor\u00eda en el sector, que no debe ser penalizado y excluido del trabajo, como ya es seriamente exitoso, para una presunta y no presunta y no no -Alleged y no leg\u00edtima \"tal pregunta\" que si se aplica de una manera no es apropiada de facto discriminando a las mujeres por un lado y por el otro por la acci\u00f3n de cooperativas sociales no transparentes y no est\u00e1 en l\u00ednea con las disposiciones de las disposiciones actuales y no legislaci\u00f3n suficientemente controlada\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   El principio de continuidad del usuario/operador/operador debe estar totalmente garantizado sin implementar, como seriamente exitoso este a\u00f1o, no fusiones leg\u00edtimas de usuarios o tareas no transparentes a los cooperativos sociales sin respetar las elecciones de las familias, solo en perspectiva de salvar. recursos y recortar empleos por la autoridad contratante, Metropolitan City\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Las horas de servicio semanal, hasta la fecha no suficiente, deben aumentarse para garantizar un servicio de plena calidad y seguridad.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Es nuestro derecho tener la cobertura de los d\u00edas h\u00e1biles, en caso de ausencia prolongada del alumno/discapacitado, o de las asambleas del Instituto o suspensiones de actividades educativas, con la cobertura econ\u00f3mica durante los primeros dos/tres d\u00edas En caso de ausencia de 'alumno y el m\u00e9todo de recuperaci\u00f3n de las horas no completadas para los siguientes d\u00edas de ausencia, o para los d\u00edas de suspensi\u00f3n\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Se debe garantizar el reemplazo del asistente que debe acompa\u00f1ar al estudiante discapacitado en caso de viajes, eliminando las formas actuales que de hecho generan discriminaci\u00f3n para los estudiantes en cuesti\u00f3n\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Se deben garantizar la mejor salud y seguridad en las condiciones de trabajo\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   \u00a1Suficiente dinero del gobierno Meloni Meloni para la guerra, pero para los servicios, la escuela, la atenci\u00f3n m\u00e9dica!\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Slai Cobas SC Palermo a trav\u00e9s de M. Cipolla 93\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Los trabajadores y trabajadores precarios de las gallineras sociales del Slai Cobas SC de Palermo estar\u00e1n en la Asamblea el d\u00eda de la huelga nazi ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/sciopero-lavoratrici-e-lavoratori-delle.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}