{"published time": "2024-03-30T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240317-WA0019-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Suiza | 30.03.2024 | Kulturfabrik Z\u00fcrich concluy\u00f3 con \u00e9xito haciendo el quinto koge del miembro con la mayor\u00eda de los miembros el domingo (17 de marzo),\n </p>\n <p>\n  Tras la selecci\u00f3n y la agenda de los miembros del Tribunal para administrar el Congreso, 4, actividad de \u00e9poca, informes financieros e informe de perspectiva de 5 per\u00edodos se leyeron y se presentaron a la aprobaci\u00f3n de los miembros que participan en el Congreso. Era importante para cada miembro que habl\u00f3 con el enfoque de las cr\u00edticas privadas de las actividades pasadas al agregarlo.\n </p>\n <p>\n  Se enfatiz\u00f3 el informe de la perspectiva y el informe se dio en septiembre de 2023, que tambi\u00e9n se recomienda en el informe\n  <strong>\n   \"No est\u00e1s solo, organizaci\u00f3n de organizaci\u00f3n\"\n  </strong>\n  En el nuevo per\u00edodo de la campa\u00f1a\n  <strong>\n   \"Institucionalizaci\u00f3n, masizaci\u00f3n\"\n  </strong>\n  Continuar en forma de decisi\u00f3n del Congreso fue aceptada.\n </p>\n <p>\n  Ampliando las comisiones establecidas al tomar decisiones en congresos anteriores.\n  <strong>\n   \"Con inmigrantes y refugiados\"\n  </strong>\n  Considerando la necesidad de un uso m\u00e1s efectivo de una comisi\u00f3n relevante,\n  <strong>\n   \"Press-Press-Social Media\"\n  </strong>\n  Se decidi\u00f3 el establecimiento de la Comisi\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Tras la finalizaci\u00f3n de la discusi\u00f3n, sugerencias y propuestas, el Congreso tuvo \u00e9xito con la elecci\u00f3n de los miembros de la nueva Junta de Gesti\u00f3n y Supervisi\u00f3n para el quinto mandato.\n </p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/kulturfabrik-zurich-5-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "Kulturfabratal Z\u00fcrich celebr\u00f3 la 5ta Asamblea General", "description": "Suiza | 30.03.2024 | Kulturfabrik Z\u00fcrich hizo el 5\u00ba Kogle con la mayor\u00eda de los miembros el domingo (17 de marzo) ...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}