{"published time": "2024-03-30T07:44:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Senegal_featured.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"351\" sizes=\"(max-width: 624px) 100vw, 624px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Senegal_featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Senegal_featured.webp\" width=\"624\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagen destacada: Bassirou Diomaye Faye obtuvo la mayor\u00eda de los votos en las elecciones presidenciales de 2024 en Senegal. Fuente: Reuters\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Tenemos anteriormente\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/14/clashes-in-senegal-after-president-postpones-elections/\">\n   reportada reportado\n  </a>\n  en enfrentamientos en Senegal despu\u00e9s del Parlamento el 5\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de febrero decidi\u00f3 posponer las elecciones presidenciales originalmente programadas para los 25\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  del mes de febrero. En los enfrentamientos, las \"fuerzas de seguridad\" asesinaron a tres manifestantes, incluido un joven de 16 a\u00f1os que recibi\u00f3 un disparo en la cabeza.\n </p>\n <p>\n  En el 6\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo, el aplazamiento de la elecci\u00f3n fue anulado, y se decidi\u00f3 que las elecciones ten\u00edan que tener lugar antes de los 2\n  <sup>\n   Dakota del Norte\n  </sup>\n  de abril, el final del per\u00edodo del actual presidente de Senegal, Macky Sall. Sall acept\u00f3 la decisi\u00f3n y anunci\u00f3 que las elecciones se celebrar\u00edan el 24\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo.\n </p>\n <p>\n  La El\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/topics/cnx753jej07t/senegal\">\n   result\u00f3 la elecci\u00f3n\n  </a>\n  A favor de Bassirou Diomaye Faye, que recibi\u00f3 el 54.28% de los votos. Sall ya ha concedido y felicitado a Faye.\n </p>\n <p>\n  Las instituciones imperialistas, como el Instituto Real de Asuntos Internacionales del Imperialismo Brit\u00e1nico, tienen\n  <a href=\"https://www.chathamhouse.org/2024/03/democracy-west-africa-why-senegals-election-crisis-matters\">\n   Aclam\u00f3 la elecci\u00f3n\n  </a>\n  Como una \"victoria cr\u00edtica\" para la democracia senegalesa y un \"punto de inflexi\u00f3n nacional\", as\u00ed como importante para la estabilidad en \u00c1frica occidental. Sin embargo, solo el 61% de los registrados para votar participaron en las elecciones. Esto est\u00e1 abajo del\n  <a href=\"https://conseilconstitutionnel.sn/decision-n-4-e-2019-affaire-n-25-e-19/\">\n   participaci\u00f3n electoral del 66%\n  </a>\n  En las \u00faltimas elecciones presidenciales en Senegal en 2019. Tambi\u00e9n hubo varios candidatos a los que no se les permiti\u00f3 correr, incluido Ousmane Sonko, quien obtuvo m\u00e1s del 15% presente de los votos en las elecciones de 2019, y Karim Wade, quien obtuvo m\u00e1s de 34 % de los votos en las elecciones de 2012.\n </p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/29/on-the-election-in-senegal/", "type": "article", "title": "En las elecciones en Senegal - The Red Herald", "description": "Anteriormente hemos informado sobre enfrentamientos en Senegal despu\u00e9s de que el Parlamento el 5 de febrero decidi\u00f3 posponer las elecciones presidenciales originalmente programadas para el 25 de febrero.", "modified time": "2024-03-29T20:53:09+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Africa", "Featured"], "tags": ["Senegal"], "sections": ["Africa", "Featured", "Senegal", "English", "pll_66072895699f4"], "source_name": "Red Herald"}