{"id": "000015103", "title": "18 mars \u2013 Dagen f\u00f6r solidaritet med politiska f\u00e5ngar \u2013 Hedra de kommunistiska och revolution\u00e4ra f\u00e5ngarna", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2022/12/LCI-SW.svg_-1080x675.png"], "content": "<p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n Inside\n</p>\n<div class=\"entry-content\">\n <p align=\"right\">\n  <span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\">\n   <i>\n    Prolet\u00e4rer i alla l\u00e4nder, f\u00f6rena er!\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   Den 18 mars \u00e4r den internationella dagen f\u00f6r solidaritet med politiska f\u00e5ngar. MOPR, som grundades av Komintern 1920, f\u00f6rklarade 1923 den 18 mars, datumet f\u00f6r grundandet av Pariskommunen, den \u201dinternationella dagen f\u00f6r solidaritet med politiska f\u00e5ngar\u201d. Den 18 mars uttrycks solidaritet med politiska f\u00e5ngar \u00f6ver hela v\u00e4rlden.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   Under varje tidsperiod i historien har det varit stort motst\u00e5nd mot systemen f\u00f6r utsugning och f\u00f6rtryck som vi har levt under i tusentals \u00e5r och ett h\u00f6gt pris har betalats. Reaktionen fr\u00e5n de h\u00e4rskande klasserna mot varje kamp mot de styrande systemen f\u00f6r utsugning, mot varje motst\u00e5nd, har varit liknande: att krossa varje r\u00f6relse mot systemets existens f\u00f6r att bevara systemets existens och framf\u00f6r allt f\u00f6rinta dem som ledde denna r\u00f6relse. Detta eftersom den ilska som har byggts upp mot den h\u00e4rskande ordningen, dynamiken som kommer fr\u00e5n \u00f6nskan och anstr\u00e4ngningen att \u00e4ndra den befintliga ordningen, kan endast riktas i r\u00e4tt riktning under r\u00e4tt ledning. Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r de h\u00e4rskande klasserna vill f\u00f6rinta dem som kanaliserar folkets ilska och \u00f6nskan om f\u00f6r\u00e4ndring och isolera folket fr\u00e5n de m\u00e4nniskor som inte kan f\u00f6rintas. Den andra dimensionen av de h\u00e4rskande klassernas intolerans och aggression mot de revolution\u00e4ra, kommunistiska och demokratiska folkr\u00f6relserna \u00e4r att s\u00e4kerst\u00e4lla att folkets f\u00f6rtryckta massor f\u00f6rblir liggande och inte v\u00e5gar g\u00f6ra uppror. Genom att massakrera och undertrycka folkets f\u00f6rtrupp skickar de h\u00e4rskande klasserna ett meddelande till folkets f\u00f6rtryckta massor: \u201dOm du agerar mot oss kommer vi att g\u00f6ra samma sak mot dig\u201d.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   \u201dFilosoferna har bara tolkat v\u00e4rlden p\u00e5 en rad olika s\u00e4tt, men det g\u00e4ller att f\u00f6r\u00e4ndra den\u201d, s\u00e4ger Karl Marx, proletariatets stora m\u00e4stare. Kommunister och revolution\u00e4rer k\u00e4mpar f\u00f6r f\u00f6rverkligandet av detta ideal, de m\u00f6rdas f\u00f6r det, de \u00e4r f\u00e4ngslade f\u00f6r det. Kommunistiska och revolution\u00e4ra f\u00e5ngar har visat om och om igen i tortyrcentra och f\u00e4ngelser att s\u00e5 l\u00e4nge livet forts\u00e4tter, kan lysande exempel skapas f\u00f6r att forts\u00e4tta klasskampen under alla levnadsf\u00f6rh\u00e5llanden. V\u00e4gen kr\u00e4ver att dessa risker tas och det \u00e4r med detta medvetande som kommunister och revolution\u00e4rer k\u00e4mpar mot de styrande systemen f\u00f6r exploatering. Varje m\u00f6rdad kommunist och revolution\u00e4r, varje dag som tillbringas i f\u00e4ngelse l\u00e4gger ocks\u00e5 grunden f\u00f6r att bygga framtidens samh\u00e4lle. Bourgeoisien och dess lackejer vill s\u00e4kerst\u00e4lla kapitulation genom att s\u00e4tta dem som inte kan slaktas i f\u00e4ngelser under de mest f\u00f6rtryckande f\u00f6rh\u00e5llandena. De kommunistiska och revolution\u00e4ra f\u00e5ngarna, \u00e5 andra sidan, tvekar inte att v\u00e4nda f\u00e4ngelserna, d\u00e4r fienden k\u00e4nner sig starkast, till en bas f\u00f6r klasskamp. Av denna anledning f\u00e5r vi inte definiera de kommunistiska och revolution\u00e4ra f\u00e5ngarna i f\u00e4ngelserna som offer, men vi m\u00e5ste definiera dem p\u00e5 grundval av deras r\u00e4ttvisa och omfamna dem. Kommunister och revolution\u00e4rer m\u00f6rdas, f\u00e4ngslas och torteras inte endast eftersom de har alternativa id\u00e9er till de befintliga exploateringssystemen, utan ocks\u00e5 f\u00f6r att de g\u00f6r n\u00e5got f\u00f6r att \u00e4ndra dessa id\u00e9er, f\u00f6r att organisera och f\u00f6rena folket. Det \u00e4r f\u00f6rst och fr\u00e4mst ett ideologiskt krig, f\u00f6rkroppsligat av tv\u00e5 fientliga och of\u00f6renliga klasser. Eftersom de objektiva f\u00f6rh\u00e5llandena i det imperialistiska systemet h\u00e5ller mots\u00e4ttningen mellan f\u00f6rtryckaren och den f\u00f6rtryckta konstant och nuvarande, l\u00f6ser inte m\u00f6rdandet och f\u00e4ngslandet av kommunister och revolution\u00e4rer problemet f\u00f6r borgarklassen. Den befintliga objektiva situationen, de \u00e5tdragande mots\u00e4ttningarna \u00e5terspeglas direkt i klassmots\u00e4ttningarna och h\u00e5len av de m\u00f6rdade och f\u00e4ngslade revolution\u00e4rerna och kommunisterna \u00e4r fyllda med nya.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   I den utstr\u00e4ckning som mots\u00e4ttningarna i det styrande systemet dras \u00e5t och dess \u00e5terv\u00e4ndsgr\u00e4nder multipliceras, i den utstr\u00e4ckning deras r\u00e4dsla f\u00f6r \u201dd\u00f6dgr\u00e4vare\u201d v\u00e4xer, tvekar inte de h\u00e4rskande klasserna att avsl\u00f6ja sin verkliga karakt\u00e4r mer och mer konkret. Systemets f\u00f6rdjupande och ol\u00f6sta kris leder samtidigt borgarklassen och utsugande h\u00e4rskande klasser av alla slag till att centralisera maskineriet f\u00f6r den suver\u00e4na staten mer intensivt, b\u00e5de med dess lagar och dess de facto organisationer, och f\u00f6r att f\u00f6ra maskinerierna f\u00f6r f\u00f6rtryck fram\u00e5t. De imperialistiska kapitalistiska l\u00e4nderna, som kallar sig sj\u00e4lva \u201didealiska\u201d och \u201dprogressiva demokratier\u201d, visar oss konkret, genom de p\u00e5 varandra f\u00f6ljande s\u00e4kerhetslagarna och de nya lagarna som utvidgar de statliga f\u00f6rtryckande organen, att borgarklassen har l\u00e4mnat f\u00f6rm\u00e5gan att b\u00e4ra \u201ddemokratins maskering\u201d. Borgarklassen \u00e5teruppr\u00e4ttar sin position mot arbetarklassen, de f\u00f6rtryckta arbetarna och de f\u00f6rtryckta folken med all sin reaktionism. I de koloniala och halvkoloniala l\u00e4nderna som domineras av imperialismen \u00e4r parlamentariska och utomparlamentariska regeringsformer med olika nyanser av fascism och reaktion \u00e4r de vanliga regimerna. I dessa l\u00e4nder uts\u00e4tts alla oppositionister, som b\u00f6rjar med kommunisterna och revolution\u00e4rerna, f\u00f6r systematisk och permanent statlig terror. Djupet i mots\u00e4ttningen mellan de h\u00e4rskande klasserna och det f\u00f6rtryckta folket i dessa l\u00e4nder avg\u00f6r intensiteten i klasskampen. F\u00f6r de h\u00e4rskande klasserna, som endast kan uppr\u00e4tth\u00e5lla imperialismens tr\u00e4ldom genom en obruten terrorregim mot folket, \u00e4r statlig terror en n\u00f6dv\u00e4ndighet snarare \u00e4n ett alternativ. Lagarna \u00e4r inget mer \u00e4n en t\u00e4ckmantel f\u00f6r fascism, reaktion och statlig terror. F\u00e4ngelser \u00e4r \u00e5 andra sidan en mekanism f\u00f6r tortyr och f\u00f6rtryck. De h\u00e4rskande klasserna i Turkiet, Indien, Filippinerna, Peru, Iran, Israel etc. f\u00f6rdjupar isoleringen, som de ger olika namn med n\u00e4stan alla bokst\u00e4ver i alfabetet, f\u00f6r att ytterligare f\u00e4ngsla f\u00e5ngarna i f\u00e4ngelserna. V\u00e5rd av allvarligt sjuka f\u00e5ngar f\u00f6rhindras under olika p\u00e5skott, m\u00e5nga sjuka f\u00e5ngar f\u00e5r d\u00f6 och det finns upprepade faktiska attacker p\u00e5 f\u00e5ngar. Tusentals m\u00e4nniskor av den kurdiska nationen f\u00e4ngslas som priset f\u00f6r den kurdiska nationella befrielsekampen. I turkiska f\u00e4ngelser f\u00f6rhindras frisl\u00e4ppandet av m\u00e4nniskor som har f\u00e4ngslats i mer \u00e4n 30 \u00e5r p\u00e5 grund av att de \u201dinte ger upp sina tankar\u201d.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   Den reaktion\u00e4ra indiska staten har l\u00e5st in \u00f6ver tio tusen kommunistiska, revolution\u00e4ra och politiska aktivister, inklusive Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson och Gautam Navlakha f\u00f6r att f\u00f6rhindra folkkriget.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   Georges Ibrahim Abdallah har f\u00e4ngslats av fransk imperialism i 40 \u00e5r och har \u00e4nnu inte sl\u00e4ppts, \u00e4ven om han har avtj\u00e4nat sin dom. Mumia Abu-Jamal, en medlem av Black Panthers, har f\u00e4ngslats av USA:s imperialism i \u00f6ver 40 \u00e5r. Tusentals kommunister, revolution\u00e4rer och f\u00e5ngar av f\u00f6rtryckta m\u00e4nniskor fr\u00e5n olika delar av v\u00e4rlden har tillbringat decennier i f\u00e4ngelser.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   De h\u00e4rskande klassernas r\u00e4dsla f\u00f6r de kommunistiska och revolution\u00e4ra f\u00e5ngarna och den klassfiendskap de k\u00e4nner gentemot dem \u00e4r s\u00e5 stor att de h\u00e4nsynsl\u00f6st f\u00f6rhindrar kommunisterna och revolution\u00e4rerna som de har f\u00e5ngat i \u00f6ppen kr\u00e4nkning av sina egna lagar fr\u00e5n att l\u00e4mna f\u00e4ngelserna. M\u00f6rdandet av Ordf\u00f6rande Gonzalo 2021, anf\u00f6rare f\u00f6r Perus Kommunistiska Parti, som f\u00f6rlorade sin h\u00e4lsa efter 29 \u00e5r i isolering och vars d\u00f6d orsakades eftersom de n\u00f6dv\u00e4ndiga \u00e5tg\u00e4rderna inte vidtogs, \u00e4r mycket viktigt f\u00f6r att f\u00f6rst\u00e5 omfattningen av den r\u00e4dsla och klasshat som k\u00e4nns av imperialisterna och de servila \u00e4garna av det styrande systemet. De som var ansvariga f\u00f6r Ordf\u00f6rande Gonzalos d\u00f6d br\u00e4nde till och med upp och f\u00f6rst\u00f6rde hans kropp.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   De kommunistiska och revolution\u00e4ra f\u00e5ngarna i f\u00e4ngelserna f\u00f6rs\u00f6ker uppfylla kraven i klasskampen och riskerar sina liv genom att utst\u00e5 h\u00f6jden av brutala f\u00e4ngelsef\u00f6rh\u00e5llanden. De v\u00e4grar att kapitulera och tvekar inte att motst\u00e5 alla typer av tryck, tortyr och isolering. Vi m\u00e5ste mobilisera f\u00f6r att st\u00f6dja f\u00e5ngarnas legitima kamp och motst\u00e5nd, vi m\u00e5ste sl\u00e5ss mot all form av aggression mot f\u00e5ngarna, vi m\u00e5ste vara f\u00e5ngarnas r\u00f6st utanf\u00f6r, vi m\u00e5ste st\u00f6dja deras kamp under f\u00e4ngelsef\u00f6rh\u00e5llandena som en del av klasskampen utanf\u00f6r.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   <b>\n    DE KOMMUNISTISKA OCH REVOLUTION\u00c4RA F\u00c5NGARNA \u00c4R V\u00c5R HEDER!\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   <b>\n    ATT ST\u00d6DJA DE KOMMUNISTISKA OCH REVOLUTION\u00c4RA F\u00c5NGARNA INNEB\u00c4R ATT ST\u00d6DJA DEN REVOLUTION\u00c4RA KAMPEN!\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000; font-family: bahnschrift;\">\n   <b>\n    L\u00c5T OSS G\u00d6RA DE KOMMUNISTISKA OCH REVOLUTION\u00c4RA F\u00c5NGARNAS MOTST\u00c5ND OCH KAMP TILL V\u00c5R EGEN. L\u00c5T OSS VARA F\u00c5NGARNAS R\u00d6ST!\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\">\n  <span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\">\n   <i>\n    Internationell\n   </i>\n   <i>\n    a Kommunistiska F\u00f6rbundet\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\">\n  <span style=\"font-family: bahnschrift; color: #000000;\">\n   <i>\n    Mars 2024\n   </i>\n  </span>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://kommunisten.nu/?p=15103", "author": ["Kommunistiska F\u00f6reningens"], "categories": ["Featured", "Internationella Kommunistiska F\u00f6rbundet", "Nyheter", "Uttalanden"], "source_name": "Kommunistiska F\u00f6reningens"}