{"published time": "2024-03-16T01:49:46+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971-300x168.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971-768x431.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971-60x34.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"575\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/img_8971.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O correspondente local de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  do Distrito Federal (DF) realizou uma pesquisa e entrevistas com estudantes secundaristas para tratar sobre os efeitos da aplica\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio (NEM) nas universidades, al\u00e9m do perfil social dos estudantes. A pesquisa revelou, dentre outros dados, que os alunos sofrem com insatisfa\u00e7\u00e3o com a estrutura da escola e falta de est\u00edmulo para o estudo. Os secundaristas entrevistados est\u00e3o no terceiro ano do ensino m\u00e9dio e estudam no turno matutino, a maioria sendo estudantes do Centro Educacional Gisno, mas tamb\u00e9m entrevistados estudantes do Centro De Ensino M\u00e9dio Setor Oeste e Centro de Ensino M\u00e9dio da Asa Norte \u2013 CEAN.\n </p>\n <p>\n  Ao serem questionados sobre a estrutura de sua escola, 56% classificaram como \u201cmediana\u201d, 36,4% como \u201cboa\u201d e 9,1% como \u201cp\u00e9ssima\u201d. E sobre a falta de professores, os estudantes do Gisno, foram enf\u00e1ticos sobre a falta de professores de Filosofia e Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica.\n </p>\n <p>\n  O or\u00e7amento do DF para o ano de 2024 foi de R$ 61,1 bilh\u00f5es, valor que compreendia as receitas pr\u00f3prias do DF e o repasse do Fundo Constitucional. Apesar de significar um aumento de cerca de 5% na compara\u00e7\u00e3o com o or\u00e7amento de 2023, o governo de Ibaneis Rocha (MDB) decidiu priorizar a transfer\u00eancia de recursos para iniciativa privada ao inv\u00e9s de investir no desenvolvimento de pol\u00edticas p\u00fablicas de Estado.\n </p>\n <p>\n  Conforme mat\u00e9ria veiculada no jornal Brasil de Fato, entre 2023 e 2024 houve um aumento no n\u00famero de recursos da Educa\u00e7\u00e3o repassados \u00e0 iniciativa privada. A transfer\u00eancia de recursos para entidades de ensino infantil, como as creches conveniadas saltou de R$ 20 milh\u00f5es para R$ 358 milh\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Ao serem questionados sobre se sentiam estimulados a estudar, 45,5% afirmaram que n\u00e3o h\u00e1 est\u00edmulo algum para o estudo, 36,4% afirmam ter est\u00edmulo para o estudo, enquanto 18,2% n\u00e3o souberam opinar.\n </p>\n <p>\n  Dentre os motivos para as estudar, destacam-se la\u00e7os interpessoais, como est\u00edmulos familiares, dos colegas ou dos professores. Por outro lado, a desmotiva\u00e7\u00e3o \u00e9 na maioria das vezes justificada pela qualidade do conte\u00fado ou desconex\u00e3o do conte\u00fado com a realidade dos estudantes. Foram muitas as reclama\u00e7\u00f5es sobre falta de professores, mas as reclama\u00e7\u00f5es mais recorrentes foram sobre a \u201cfalta de sentido\u201d das eletivas e as mudan\u00e7as impostas pelo NEM.\n </p>\n <p>\n  Um aluno afirmou que \u201co que me motiva bastante s\u00e3o os professores que ajudam muito em formar um senso cr\u00edtico\u201d, ajudando os alunos a compreender as mat\u00e9rias, por\u00e9m \u201do novo ensino m\u00e9dio me desmotiva em certas ocasi\u00f5es, como ter cargas hor\u00e1rias importantes substitu\u00eddas por trilhas e eletivas.\u201d Outro aluno complementou dizendo que \u201ccom esse novo ensino m\u00e9dio, n\u00f3s estudantes quase n\u00e3o temos aulas direito. Digo, aulas realmente necess\u00e1rias. Isso desmotiva qualquer um.\u201d\n </p>\n <p>\n  A retirada dos conte\u00fados cient\u00edficos do NEM, colocando no seu lugar os conte\u00fados\u00a0 tecnicistas e \u201csem sentido\u201d, como v\u00e1rios alunos chamam, interfere diretamente no acesso dos jovens da classe trabalhadora ao ensino superior p\u00fablico. Uma vez que estes n\u00e3o ter\u00e3o um conhecimento geral para se preparar adequadamente para os vestibulares.\n </p>\n <p>\n  Frente \u00e0s falta de professores e desmotiva\u00e7\u00e3o, os alunos foram questionados sobre o desejo de entrar na universidade e se o conte\u00fado passado na escola d\u00e1 confian\u00e7a para fazer o vestibular. A maioria deseja fazer curso superior, indo de sociologia, psicologia, direito, e T.I. Mas informaram, em maioria, que n\u00e3o se sentem confiantes para os vestibulares. Um estudante afirmou que \u201calguns professores ajudam a passar conte\u00fado preparat\u00f3rio\u201d, mas as demais mat\u00e9rias n\u00e3o ajudam, s\u00e3o como \u201cassuntos jogados um em cima do outro.\u201d\n </p>\n <p>\n  63,6% dos estudantes afirmaram que n\u00e3o gostam das mat\u00e9rias que precisam fazer na escola e que o atual modelo aplicado em suas escolas n\u00e3o t\u00eam ajudado a desenvolver seu senso cr\u00edtico. \u201cDesde o novo ensino m\u00e9dio, sinto que as mat\u00e9rias importantes perderam espa\u00e7o e que agora s\u00f3 vou \u00e0 escola ganhar presen\u00e7a. Simplesmente d\u00e1 a impress\u00e3o que vamos at\u00e9 a escola para copiar besteiras o dia inteiro, apenas conte\u00fados rasos, como se n\u00e3o tivesse tempo para aprofundar\u201d, afirmou um dos estudantes.\n </p>\n <p>\n  Os estudantes tamb\u00e9m aproveitaram o question\u00e1rio para manifestarem seu desejo de mudan\u00e7a. Mudan\u00e7as da rela\u00e7\u00e3o entre a dire\u00e7\u00e3o da escola com os alunos; dos alunos terem mais voz ativa na escola; retirada das eletivas e substitui\u00e7\u00e3o por conte\u00fados cient\u00edficos, pois, como relatou um dos estudantes, est\u00e3o \u201ctirando conte\u00fado valioso que poderia estar sendo aprendido.\u201d\n </p>\n <p>\n  \u201cN\u00e3o temos nossa liberdade de escolha, estamos em uma situa\u00e7\u00e3o em que o que era para ser algo preparat\u00f3rio para nossa vida, vem sendo algo f\u00fatil\u201d, afirmou um dos estudantes sobre o NEM. Outro afirma ainda que \u201ca qualidade do ensino cai cada vez mais, principalmente em escolas que n\u00e3o tem como reproduzir o modelo do \u2018novo\u2019 ensino m\u00e9dio, e nisso acaba virando uma bagun\u00e7a\u201d.\n </p>\n <p>\n  Outro estudante do terceiro ano afirma que \u201cmuitos professores e alunos est\u00e3o insatisfeitos com o \u2018novo\u2019 ensino m\u00e9dio, pois n\u00e3o conseguem concluir seu conte\u00fado de maneira concreta e muitas vezes prejudicando o aprendizado de outras pessoas\u201d. E conclu\u00ed que \u201co novo ensino m\u00e9dio foi um sistema muito mal trabalhado e muito mal aplicado, a remo\u00e7\u00e3o do mesmo seria um grande favor feito aos alunos e professores.\u201d\n </p>\n <p>\n  Um estudante ainda afirma que \u201c\u00e9 meu \u00faltimo ano, n\u00e3o adianta mais tentar mudar o que foi feito na minha vida. \u00c9 irrevers\u00edvel. Todo tempo e esfor\u00e7o gasto \u00e0 toa.\u201d Este pessimismo \u00e9 um sentimento geral. Uma das estudantes do Gisno relatou ainda ao correspondente local de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  que ela se sente como um rato de laborat\u00f3rio. \u201cTestam na gente, e n\u00f3s que ficamos como uma gera\u00e7\u00e3o sem estudo, que n\u00e3o consegue passar no vestibular. Depois v\u00e3o ver que d\u00e1 errado, cancelar o NEM, mas nossa gera\u00e7\u00e3o ainda vai sofrer da falta de conte\u00fado.\u201d\n </p>\n <p>\n  Outros estudantes da mesma escola, ao serem questionados acerca dos vestibulares, relataram acreditar que as notas deste ano podem ter uma queda vertiginosa, devido \u00e0 falta de conte\u00fados. Esta situa\u00e7\u00e3o pode ainda se agravar caso seja alterado o ENEM, discorrem ainda, o que far\u00e1 com que os estudantes tenham de fazer provas de conte\u00fados espec\u00edficos para seus cursos, mesmo que estes n\u00e3o tenham nenhuma semelhan\u00e7a com os oferecidos nos limitados itiner\u00e1rios formativos que cada escola oferece.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/df-estudantes-da-rede-publica-denunciam-o-novo-ensino-medio/", "type": "article", "title": "DF: Estudantes da rede p\u00fablica denunciam o 'Novo Ensino M\u00e9dio' - A Nova Democracia", "description": "A pesquisa revelou, dentre outros dados, que os alunos sofrem com insatisfa\u00e7\u00e3o com a estrutura da escola e falta de est\u00edmulo para o estudo.", "modified time": "2024-03-15T14:50:00-03:00", "updated time": "2024-03-15T14:50:00-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Bras\u00edlia (DF)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o", "novo ensino m\u00e9dio"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}