{"published time": "2024-03-16T09:25:00+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-fjnr7\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <span>\n           (Leserbrief)\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-rvy5p16670\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-n733b17563\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-ch88e17562\">\n         <div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 1174px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image2064204\" style=\"--dim-height:886;--dim-width:1174\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2064204\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1174,\"height\":886,\"uri\":\"6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/leserbrief-8-m\u00e4rz-demo-nicht-ganz-international\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-2nccy17567\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    Ich habe an der diesj\u00e4hrigen 8. M\u00e4rz-Demo in Linz teilgenommen und ich muss mich w\u00fctend an euch richten.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-wd0g116706\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-4wr5p16708\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Der Schwerpunkt der Demo, so dachte ich, ist die Frauenarmut und auch die Gewalt gegen Frauen. Ich frage mich, ob denn nicht auch der Krieg in Pal\u00e4stina ein Ausdruck von Gewalt gegen Frauen ist. Ich war bei der Demo und habe mitbekommen, dass die Demo-Ordner eine Person aufgefordert hat, die Pal\u00e4stina-Fahne zu entfernen, denn\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201edie Organisatoren w\u00fcnschen keine Nationalflaggen\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Ich bin schon etwas verwundert dar\u00fcber, denn zuerst wird laufend versucht, die Pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t in \u00d6sterreich von der Polizei zu unterbinden und jetzt wird das auch schon von Veranstaltern auf Demos gemacht\u2026 und das auch noch am 8. M\u00e4rz?!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-v894x16712\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-n3m0y16714\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Das ist eine Frechheit! Es hat mich sehr gefreut, dass sich das ein paar Leute nicht gefallen haben lassen und auf der Demo \u201eFreiheit f\u00fcr Pal\u00e4stina!\u201c gerufen haben. Denn was sonst sollte denn \u201eHoch die internationale Solidarit\u00e4t\u201c bedeuten, wenn nicht auch gleichzeitig die Unterst\u00fctzung und Solidarit\u00e4t mit dem Kampf der Pal\u00e4stinenser?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8ufsz16716\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-qij8816718\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    In den Zeitungen habe ich gelesen, dass es die gr\u00f6\u00dfte 8. M\u00e4rz-Demonstration in Linz seit den 70ern war. In den 70ern war aber die Pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t kein Ausschlussgrund oder Grund zur Diskussion in der Frauenbewegung. Es wird Zeit, dass sich das schleunigst \u00e4ndert! Das geht aber nicht von alleine, sondern nur wenn sich mehr Leute solidarisch und energisch zeigen und diese Solidarit\u00e4t verteidigen - auch am 8. M\u00e4rz!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-0hwim19418\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9bj3c7157\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cbggq7404\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8i3o319490\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       _______________________________________________________________________________________\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-k46ep6966\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-ug15l1859\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       Was sind Korrespondenzen?\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-jtjl66968\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-djea5\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     Korrespondenzen sind Beitr\u00e4ge aus verschiedenen Teilen der Bev\u00f6lkerung, sozusagen ein direktes Sprachrohr aus dem Volk. Ihre Gemeinsamkeit ist, dass die jeweiligen Korrespondenten direkt aus ihrem allt\u00e4glichen Leben berichten: aus dem Betrieb, dem Viertel, der Familie, der Schule, usw\u2026 Als Presse aus dem Volk, dr\u00fcckt die revolution\u00e4re und demokratische Presse nicht nur die Interessen des Gro\u00dfteils der Bev\u00f6lkerung aus, sondern bindet deren Repr\u00e4sentantinnen und Repr\u00e4sentanten auch aktiv ein, gibt ihnen eine Stimme, pr\u00e4sentiert die verschiedenen Meinungen und Ideen aus den Massen um sie miteinander vergleichen zu k\u00f6nnen und in Diskussion treten zu lassen. Daher finden in der Roten Fahne die Arbeiterinnen und Arbeiter, Stimmen der Jugend- und Frauenbewegung, der Studierenden, der Gewerkschaftskr\u00e4fte, der Migrantinnen und Migranten ebenso wie der kleinen Selbstst\u00e4ndigen und Gewerbetreibenden, Stimmen aus Stadt und Land, eine Plattform und ein Organ. Die Korrespondenten sind keine Redaktionsmitglieder, weshalb sie auch nicht im engeren Sinne an die Blattlinie gebunden sind, sondern \u201cihre Stimme\u201d zum Ausdruck bringen.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-uxa886970\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-15avb6971\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-9lf2m\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       Wie kann man Korrespondent der Roten Fahne werden?\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-e9x2b6973\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-8fbom\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     M\u00f6chtest du aus deinem Betrieb, dem Viertel, der Familie, oder Nachbarschaft berichten? Dann schreibe uns unter\n    </span>\n   </span>\n   <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:korrespondenz@rotefahne.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"background-color:transparent\">\n     <span>\n      korrespondenz@rotefahne.at\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     und schildere kurz warum du Korrespondent sein und wor\u00fcber du berichten m\u00f6chtest.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-y10qf19625\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-34w5k19626\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/leserbrief-8-m\u00e4rz-demo-nicht-ganz-international", "type": "article", "title": "Leserbrief: 8. M\u00e4rz-Demo nicht ganz \u201einternational\u201c", "description": "(Leserbrief)\u00a0Ich habe an der diesj\u00e4hrigen 8. M\u00e4rz-Demo in Linz teilgenommen und ich muss mich w\u00fctend an euch richten.\u00a0Der Schwerpunkt der Demo, so dachte ich, ist die Frauenarmut und auch die Gewalt gegen Frauen. Ich frage mich, ob denn nicht auch der Krieg in Pal\u00e4stina ein Ausdruck von Gewalt gegen Frauen ist. Ich war bei der Demo und habe mitbekommen, dass die Demo-Ordner eine Person aufgefordert hat, die Pal\u00e4stina-Fahne zu entfernen, denn \u201edie Organisatoren w\u00fcnschen keine Nationalflaggen\u201c. Ic", "modified time": "2024-03-16T13:03:14.227Z", "author": "Manja S.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}