{"published time": "2024-03-16T07:25:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-DE.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"755\" sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-DE.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-DE.png\" width=\"1135\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   Proletarier aller L\u00e4nder, vereinigt euch!\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Der 18. M\u00e4rz \u2013 Tag der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen \u2013 ehrt die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Der 18. M\u00e4rz ist der Internationale Tag der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen. Die Rote Hilfe, von der Komintern 1920 ins Leben gerufen, erkl\u00e4rte 1923 den 18. M\u00e4rz, den Tag der Gr\u00fcndung der Pariser Kommune, zum \u201eInternationalen Tag der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen\u201c und widmete ihn den politischen Gefangenen. Am 18. M\u00e4rz wird auf der ganzen Welt die Solidarit\u00e4t mit politischen Gefangenen zum Ausdruck gebracht.\n </p>\n <p>\n  In jeder Epoche der Geschichte hat es gro\u00dfartigen Widerstand gegen die Systeme der Ausbeutung und Unterdr\u00fcckung, in denen wir f\u00fcr tausende von Jahren gelebt haben, gegeben, und ein hoher Preis ist daf\u00fcr gezahlt worden. Auf jeden Kampf gegen die herrschenden Systeme der Ausbeutung und Unterdr\u00fcckung, auf jeden Widerstand, ist die Reaktion der herrschenden Klassen \u00e4hnlich gewesen: jede Bewegung, die sich gegen ihre Existenz richtet, zu zerst\u00f6ren, um ihre Existenz zu sichern, und, vor allem, diejenigen zu zerst\u00f6ren, die diese Bewegung f\u00fchren. Weil die Wut, die sich gegen die herrschende Ordnung aufgebaut hat, die Dynamik, die dem Verlangen und den Anstrengungen, die herrschende Ordnung zu \u00e4ndern, entspringt, nur unter richtiger F\u00fchrung in die richtige Richtung gelenkt werden k\u00f6nnen. Das ist, warum die herrschenden Klassen jene, die die Wut des Volkes und sein Verlangen nach Ver\u00e4nderung kanalisieren, zerst\u00f6ren, und jene, die nicht zerst\u00f6rt werden k\u00f6nnen, vom Volk isolieren wollen. Die andere Dimension der Intoleranz und Aggression der herrschenden Klassen gegen die revolution\u00e4ren, kommunistischen und demokratischen Volksbewegungen ist, sicherzustellen, dass die unterdr\u00fcckten Volksmassen still bleiben, und es nicht wagen, sich aufzulehnen. Durch das Massakrieren und Unterdr\u00fccken an den Vork\u00e4mpfern des Volkes senden die herrschenden Klassen eine Nachricht an die unterdr\u00fcckten Volksmassen: \u201eWenn ihr euch gegen uns stellt, werden wir euch das selbe antun\u201c.\n </p>\n <p>\n  \u201eDie Philosophen haben die Welt nur verschieden interpretiert; es kommt drauf an, sie zu ver\u00e4ndern\u201c, hat Karl Marx, der gro\u00dfe Meister des Proletariats gesagt. Die Kommunisten und Revolution\u00e4re k\u00e4mpfen f\u00fcr die Realisierung dieses Ideals, sie werden daf\u00fcr ermordet, sie werden daf\u00fcr eingesperrt. Wieder und wieder haben die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen in Folterzentren und Gef\u00e4ngnissen unter Beweis gestellt, dass, solange das Leben weitergeht, gro\u00dfe Beispiele f\u00fcr die Fortsetzung des Klassenkampfes unter allen Lebensbedingungen erbracht werden k\u00f6nnen. Der Weg erfordert, dass man diese Risiken auf sich nimmt, und mit dieser Bewusstheit k\u00e4mpfen die Kommunisten und Revolution\u00e4re gegen die herrschenden Ausbeutungssysteme. Der K\u00f6rper jedes ermordeten Kommunisten und Revolution\u00e4rs, jede Zeit, die im Gef\u00e4ngnis verbracht wird, legt auch das Fundament f\u00fcr den Bau der Gesellschaft der Zukunft. Die Bourgeoisie und ihre Lakaien wollen die Kapitulation gew\u00e4hrleisten, indem sie die, die in den Gef\u00e4ngnissen nicht abgeschlachtet werden k\u00f6nnen, den gewaltsamsten Zust\u00e4nden aussetzen. Die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen wiederum z\u00f6gern nicht, die Gef\u00e4ngnisse, wo sich der Feind sich am st\u00e4rksten f\u00fchlt, in eine Arena des Klassenkampfes zu verwandeln. Deshalb d\u00fcrfen wir die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen in den Gef\u00e4ngnissen nicht als Opfer definieren, sondern m\u00fcssen sie als Gerechte definieren und dies begr\u00fc\u00dfen. Die Kommunisten und Revolution\u00e4re werden nicht nur, weil sie andere Ideen \u00fcber die existierenden Ausbeutungssysteme haben, ermordet, eingesperrt und gefoltert, sondern auch, weil sie etwas tun, diese Ideen zu \u00e4ndern, das Volk zu organisieren und zu vereinen. Es ist in erster Linie ein ideologischer Krieg, verk\u00f6rpert durch zwei feindliche und einander unvertr\u00e4gliche Klassen. Die Ermordung und Inhaftierung von Kommunisten und Revolution\u00e4ren l\u00f6sen das Problem f\u00fcr die Bourgeoisie nicht, halten die objektiven Bedingungen des imperialistischen Systems doch den Widerspruch zwischen Unterdr\u00fccker und Unterdr\u00fcckten stetig und gegenw\u00e4rtig. Die existierende objektive Situation, die sich vertiefenden Widerspr\u00fcche spiegeln sich direkt in den Klassenwiderspr\u00fcchen wider, und die L\u00fccke, die die ermordeten und inhaftierten Revolution\u00e4re und Kommunisten hinterlassen, wird mit neuen gef\u00fcllt.\n </p>\n <p>\n  In dem Ma\u00df, in dem die Widerspr\u00fcche des herrschenden Systems sich vertiefen und die Sackgassen, in die es ger\u00e4t, sich vervielf\u00e4ltigen, in dem Ma\u00df, in dem ihre Angst vor dem \u201eTotengr\u00e4ber\u201c w\u00e4chst, z\u00f6gern die herrschenden Klassen nicht, immer konkreter ihr wahres Gesicht zu offenbaren. Zur gleichen Zeit bewegt die sich vertiefende und ungel\u00f6ste Krise des Systems die Bourgeoisie und die herrschenden Ausbeuterklassen aller Arten dazu, den Mechanismus des souver\u00e4nen Staates st\u00e4rker zu zentralisieren, sowohl mit Gesetzen als auch mit de facto Organisationen, und die Unterdr\u00fcckungsinstrumente mehr voranzubringen. In den imperialistisch kapitalistischen L\u00e4ndern, die sich selbst als \u201eideale\u201c und \u201efortschrittliche Demokratien\u201c bezeichnen, zeigen uns die aufeinander folgenden Sicherheitsgesetze, die neuen Gesetze, die die Macht der repressiven Organe des Staates ausweiten, konkret, dass die Bourgeoisie die F\u00e4higkeit, die \u201eMaske der Demokratie\u201c zu tragen, verloren hat. Die Bourgeoisie stellt ihre Position gegen die Arbeiterklasse, gegen die unterdr\u00fcckten Arbeiter und unterdr\u00fcckten V\u00f6lker, mit all seinem Reaktionismus wieder her. In den kolonialen und halbkolonialen L\u00e4ndern, die durch den Imperialismus dominiert werden, sind parlamentarische und au\u00dferparlamentarische Regierungsformen mit unterschiedlichen Schattierungen des Faschismus und Reaktion die \u00fcblichen Regime. In diesen L\u00e4ndern sind alle Oppositionellen, begonnen mit den Kommunisten und Revolution\u00e4ren, systematischem und dauerhaftem Staatsterror ausgesetzt. Die Tiefe des Widerspruchs zwischen den herrschenden Klassen und dem unterdr\u00fcckten Volk in diesen L\u00e4ndern bestimmt die Intensit\u00e4t des Klassenkampfes. F\u00fcr die herrschenden Klassen, welche die Knechtschaft des Imperialismus nur durch ein uneingeschr\u00e4nktes Terrorregime aufrechterhalten k\u00f6nnen, ist der Staatsterror mehr eine Notwendigkeit als eine Option. Die Gesetze sind nur ein Deckmantel von Faschismus, Reaktion und Staatsterror. Gef\u00e4ngnisse wiederum sind Instrumente der Folter und Unterdr\u00fcckung. Die herrschenden Klassen der T\u00fcrkei, Indiens, der Philippinen, Perus, des Irans, Israels etc. vertiefen die Isolation, die sie auf jede erdenkliche Weise nutzen, um die Gefangenen in den Gef\u00e4ngnissen zu halten. Die Behandlung schwer kranker Gefangener wird mit unterschiedlichen Vorw\u00e4nden verhindert, viele kranke Gefangene sterben, und es gibt wiederholte faktische Attacken auf Gefangene. Tausende Mitglieder der kurdischen Nation werden als Preis des kurdischen nationalen Befreiungskampfes in Gef\u00e4ngnissen gehalten. In t\u00fcrkischen Gef\u00e4ngnissen wird die Freilassung von Menschen, die seit mehr als 30 Jahren in Haft sitzen, auf der Grundlage, sie \u201egeben ihre Gedanken nicht auf\u201c, verhindert.\n </p>\n <p>\n  Der reaktion\u00e4re indische Staat hat \u00fcber zehntausend Kommunisten, Revolution\u00e4re und politische Aktivisten eingesperrt, um den Volkskrieg nieder zu halten, unter anderem Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson und Gautam Navlakha.\n </p>\n <p>\n  Georges Ibrahim Abdallah ist seit 40 Jahren vom franz\u00f6sischen Imperialismus inhaftiert und ist noch nicht freigelassen worden, obwohl er seine Strafe abgesessen hat. Mumia Abu-Jamal, ein Mitglied der Black Panther, ist vom US-Imperialismus seit \u00fcber 40 Jahren gefangen. Tausende Kommunisten, Revolution\u00e4re und Gefangene der unterdr\u00fcckten V\u00f6lker aus unterschiedlichen Teilen der Welt haben Jahrzehnte in Gef\u00e4ngnissen verbracht.\n </p>\n <p>\n  Die herrschenden Klassen f\u00fcrchten die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen, und die Klassenfeindschaft, die sie gegen sich gerichtet sp\u00fcren, ist so gro\u00df, dass sie die Kommunisten und Revolution\u00e4re, die sie in offener Verletzung ihrer eigenen Gesetze gefangen halten, skrupellos daran hindern, die Gef\u00e4ngnisse zu verlassen. Die Ermordung von Vorsitzendem Gonzalo 2021, dem F\u00fchrer der KPP, der seine Gesundheit nach 29 Jahren in Isolationshaft verlor und dessen Tod verursacht wurde, weil die notwendigen Ma\u00dfnahmen nicht getroffen wurden, ist sehr wichtig, um das Ausma\u00df der Furcht und des Klassenhasses zu verstehen, die die Imperialisten und die unterw\u00fcrfigen Diener des herrschenden Systems f\u00fchlen. Die Verantwortlichen f\u00fcr den Tod des Vorsitzenden Gonzalo verbrannten und zerst\u00f6rten sogar seinen K\u00f6rper.\n </p>\n <p>\n  Die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen in den Gef\u00e4ngnissen versuchen, die Forderungen des Klassenkampfes zu erf\u00fcllen \u2013 ihr Leben riskierend, indem sie bis an die Grenzen der Gef\u00e4ngnisbedingungen gehen. Sie weigern sich, zu kapitulieren, und z\u00f6gern nicht, sich allen Arten des Drucks, der Folter und der Isolationshaft zu widersetzen. Wir m\u00fcssen mobilisieren, um den gerechtfertigten Kampf und Widerstand der Gefangenen zu unterst\u00fctzen, gegen jede Art der Aggression gegen die Gefangenen zu k\u00e4mpfen, die Stimme der Gefangenen drau\u00dfen zu sein, wir m\u00fcssen ihren Kampf unter den Bedingungen der Gefangenschaft als Teil des Klassenkampfes drau\u00dfen unterst\u00fctzen.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   DIE KOMMUNISTISCHEN UND REVOLUTION\u00c4REN GEFANGENEN SIND UNSERE EHRE!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   DIE KOMMUNISTISCHEN UND REVOLUTION\u00c4RE GEFANGENEN ZU UNTERST\u00dcTZEN BEDEUTET, DEN REVOLUTION\u00c4REN KAMPF ZU UNTERST\u00dcTZEN!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   LASST UNS DEN WIDERSTAND UND KAMPF DER KOMMUNISTISCHEN UND REVOLUTION\u00c4REN GEFANGENEN ZU UNSER EIGEN MACHEN. LASST UNS DIE STIMME DER GEFANGENEN SEIN!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Internationaler Kommunistischer Bund\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   M\u00e4rz 2024\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/15/ikb-der-18-marz-tag-der-solidaritat-mit-den-politischen-gefangenen-ehrt-die-kommunistischen-und-revolutionaren-gefangenen/", "type": "article", "title": "IKB: Der 18. M\u00e4rz \u2013 Tag der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen \u2013 ehrt die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen! \u2013 The Red Herald", "description": "Der 18. M\u00e4rz \u2013 Tag der Solidarit\u00e4t mit den politischen Gefangenen \u2013 ehrt die kommunistischen und revolution\u00e4ren Gefangenen!", "modified time": "2024-03-15T22:27:20+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Germany", "ICL"], "sections": ["Featured", "International", "Germany", "ICL", "English", "pll_65f4cb856523c"], "source_name": "Red Herald"}