{"published time": "2024-03-16T02:01:47+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plenaria.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0286-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Faixa-e-bandeira-na-frente-do-evento-1024x680.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0284-683x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plateia-do-evento-2-1-1024x702.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Fala-do-juiz-aposentado-Jorge-Moreno-relator-do-Tribunal-Popular-1024x680.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0494-1-683x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Tribunal-testemunha-in-loco-as-destruicoes-promovidas-pelos-grileiros-1024x680.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0692-1024x683.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1121\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1688px) 100vw, 1688px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plenaria.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plenaria.jpg\" width=\"1688\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Nos dias 9 e 10 de mar\u00e7o foi realizado o vitorioso Tribunal Popular contra a grilagem e os crimes do latif\u00fandio, no povoado Vilela, em Junco do Maranh\u00e3o. O evento contou com a participa\u00e7\u00e3o de advogados populares, pesquisadores, sindicalistas e jornalistas do estado de outras regi\u00f5es do pa\u00eds que participaram da comiss\u00e3o julgadora do Tribunal.\n </p>\n <p>\n  O tribunal contou tamb\u00e9m com a participa\u00e7\u00e3o de diferentes organiza\u00e7\u00f5es, como a Uni\u00e3o das Comunidades em Luta e o Coletivo Estudantil Filhos do Povo, que organizou estudantes para participarem do evento. A lideran\u00e7a camponesa\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-luiz-vila-nova-memorias-da-vida-e-da-luta-de-um-militante-foi-relancado-em-evento-na-ufma/\">\n   Luiz Vila Nova\n  </a>\n  tamb\u00e9m participou do evento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0286-scaled.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171093\" data-id=\"171093\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0286-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0286-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camponeses estendem faixa no evento. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Faixa-e-bandeira-na-frente-do-evento.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171096\" data-id=\"171096\" decoding=\"async\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Faixa-e-bandeira-na-frente-do-evento-1024x680.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Faixa-e-bandeira-na-frente-do-evento-1024x680.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Faixa da entrada do evento anunciava o tom. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0284-scaled.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171089\" data-id=\"171089\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0284-683x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0284-683x1024.jpg\" width=\"683\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Estudantes levaram caravana ao evento. Foto: Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plateia-do-evento-2-1.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171094\" data-id=\"171094\" decoding=\"async\" height=\"702\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plateia-do-evento-2-1-1024x702.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Plateia-do-evento-2-1-1024x702.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Bandeira palestina foi estendida ao lado da faixa central do evento. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Por todo o audit\u00f3rio, bandeiras de organiza\u00e7\u00f5es e faixas com consignas da luta pela terra decoraram o ambiente. Logo na estrada de acesso, uma faixa\n  <strong>\n   Fora grileiros das nossas terras! Pela titula\u00e7\u00e3o das nossas posses!\n  </strong>\n  dava o tom do evento. Dentro do audit\u00f3rio, outras faixas condenavam a grilagem, a grande minera\u00e7\u00e3o e conclamavam a uni\u00e3o dos camponeses. As assinaturas eram de posseiros de diferentes comunidades, como a Gleba Campina, o Povoado Vilela, as Comunidades Caranandeua e Jaraquara e da Associa\u00e7\u00e3o dos Agricultores do Povoado de Maracacuera, do munic\u00edpio de Carutapera.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Fala-do-juiz-aposentado-Jorge-Moreno-relator-do-Tribunal-Popular.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171095\" data-id=\"171095\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Fala-do-juiz-aposentado-Jorge-Moreno-relator-do-Tribunal-Popular-1024x680.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Fala-do-juiz-aposentado-Jorge-Moreno-relator-do-Tribunal-Popular-1024x680.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Fala do juiz aposentado Jorge Moreno, relator do Tribunal Popular. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0494-1-scaled.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171097\" data-id=\"171097\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0494-1-683x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0494-1-683x1024.jpg\" width=\"683\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Lideran\u00e7a camponesa Luiz Vila Nova participou do Tribunal Popular. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Em uma das atividades do evento, os camponeses organizaram uma caravana de motos para visitar a Gleba Campina e averiguar no local os crimes promovidos pelos grileiros.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171099\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Tribunal-testemunha-in-loco-as-destruicoes-promovidas-pelos-grileiros-1024x680.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Tribunal-testemunha-in-loco-as-destruicoes-promovidas-pelos-grileiros-1024x680.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Tribunal testemunha in loco as destrui\u00e7\u00f5es promovidas pelos grileiros. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Como encaminhamento do Tribunal Popular, as organiza\u00e7\u00f5es presentes convocaram um dia de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta contra a Lei da Grilagem do Estado do Maranh\u00e3o para o 1\u00ba de maio. A nota pode ser lida\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-conjunta-abaixo-a-lei-da-grilagem-35783ca1efa7\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   na \u00edntegra aqui\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Em nota conjunta o Comit\u00ea de Solidariedade \u00e0 Luta pela Terra (COMSOLUTE) e da Uni\u00e3o das Comunidades em Luta (UCL) escreve: \u201cTrata-se de um evento vitorioso em todos os sentidos: em estabelecer e unificar uma pauta pol\u00edtica de defesa dos direitos do povo; em produzir material jur\u00eddico auxiliar \u00e0 causa das comunidades; em agitar os presentes em torno da solidariedade \u00e0 luta pela terra\u201d.\n </p>\n <p>\n  A nota tamb\u00e9m faz uma calorosa sauda\u00e7\u00e3o ao Coletivo Estudantil Filhos do Povo, que levou um \u00f4nibus cheio de estudantes. Segundo presentes, o Tribunal Popular foi um marco no desenvolvimento do novo movimento estudantil no Maranh\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171092\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0692-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0692-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Participantes celebram durante atividade cultural. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/tribunal-popular-junco-maranhao/", "type": "article", "title": "Realizado o Tribunal Popular contra a grilagem e crimes do latif\u00fandio em Junco do Maranh\u00e3o - A Nova Democracia", "description": "O evento contou com a participa\u00e7\u00e3o de advogados populares, pesquisadores, sindicalistas e jornalistas do estado de outras regi\u00f5es do pa\u00eds que participaram da comiss\u00e3o julgadora do Tribunal.", "modified time": "2024-03-15T15:22:11-03:00", "updated time": "2024-03-15T15:22:11-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["grilagem", "Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}