{"published time": "2024-03-16T19:51:45+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/comsteee_page-0001-696x984.jpg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/TRACT_COM_STE_COULEUR_page-0001-722x1024.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width:767px){.tdi_74{margin-right:-20px!important;margin-left:-20px!important}}\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease-in-out;transition:all 0.3s ease-in-out}.tdb_single_featured_image img{display:block;width:100%}.tdb_single_featured_image video{max-width:100%}.tdb_single_featured_image .tdb-caption-text{z-index:1;text-align:left;font-size:11px;font-style:italic;font-weight:normal;line-height:17px;color:#444}.tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center .tdb-caption-text{text-align:center;left:0;right:0;margin-left:auto;margin-right:auto}.tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text{text-align:right;left:auto;right:0}.tdb-no-featured-img{background-color:#f1f1f1;width:100%;height:500px}.tdb-no-featured-audio{height:59px}.tdi_74 .td-audio-player{font-size:12px}.tdi_74 .tdb-caption-text{margin:6px 0 0;color:#878787;font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:12px!important}.tdi_74:hover .tdb-block-inner:before{opacity:0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <a data-caption=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/comsteee_page-0001.jpg\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    Inside\n   </p>\n  </a>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content{margin-bottom:0;*zoom:1}.tdb_single_content:before,.tdb_single_content:after{display:table;content:'';line-height:0}.tdb_single_content:after{clear:both}.tdb_single_content .tdb-block-inner>*:not(.wp-block-quote):not(.alignwide):not(.alignfull.wp-block-cover.has-parallax):not(.td-a-ad){margin-left:auto;margin-right:auto}.tdb_single_content a{pointer-events:auto}.tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Top Ad'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 1'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad1 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 2'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad2 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 3'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-bottom_ad .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Bottom Ad'!important}.tdb_single_content .id_top_ad,.tdb_single_content .id_bottom_ad{clear:both;margin-bottom:21px;text-align:center}.tdb_single_content .id_top_ad img,.tdb_single_content .id_bottom_ad img{margin-bottom:0}.tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle,.tdb_single_content .id_bottom_ad .adsbygoogle{position:relative}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin-bottom:15px}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left img,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right img,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-bottom:0}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{text-align:center}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{float:left;margin-top:9px;margin-right:21px}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right{float:right;margin-top:6px;margin-left:21px}.tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title{width:300px;height:250px}.tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title:before{position:absolute;top:50%;-webkit-transform:translateY(-50%);transform:translateY(-50%);margin:auto;display:table;width:100%}.tdb_single_content .tdb-block-inner.td-fix-index{word-break:break-word}.tdi_75 .wp-caption-text,.tdi_75 figcaption{margin:6px 0 26px 0;font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:12px!important;font-style:italic!important;color:#878787}.tdi_75,.tdi_75>p,.tdi_75 .tdb-block-inner>p{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:17px!important}.tdi_75 h1{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h2{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:22px!important;font-weight:800!important}.tdi_75 h3:not(.tds-locker-title){font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h4{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h5{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h6{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 li{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 .tdb-block-inner blockquote p{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h1,.tdi_75 h2,.tdi_75 h3:not(.tds-locker-title),.tdi_75 h4,.tdi_75 h5,.tdi_75 h6{color:#bf2b2b}.tdi_75 a{color:#a52626}.tdi_75 .page-nav a,.tdi_75 .page-nav span,.tdi_75 .page-nav>div{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin:0 auto 26px auto}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{margin-right:0}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right{margin-left:0}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .td-a-ad{float:none;text-align:center}.tdb_single_content .td-a-ad img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .tdc-a-ad{float:none}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   <em>\n    Le comit\u00e9 de r\u00e9daction de Nouvelle Epoque a d\u00e9cid\u00e9 de partager un appel \u00e0 manifestation en comm\u00e9moration de la Commune de Paris, le 23 mars 2024 \u00e0 Saint-Etienne.\n   </em>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Rendez-vous le 23\u00a0mars, \u00e0 14h, place du peuple \u00e0 Saint-Etienne (42) pour une manifestation en comm\u00e9moration de la Commune de Paris\n    <small>\n    </small>\n    !\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   La vague r\u00e9actionnaire qui a submerg\u00e9 le pays depuis les ann\u00e9es 1990 n\u2019en finit pas de s\u2019accentuer, laissant le \u00ab\n   <small>\n   </small>\n   peuple de gauche\n   <small>\n   </small>\n   \u00bb sans voix. La domination absolue d\u2019une clique de lobbyistes sur les m\u00e9dias nous laisse penser que tout le pays a sombr\u00e9 dans les id\u00e9es r\u00e9actionnaires, anti-Lumi\u00e8res et anti-\u00e9mancipation. La manipulation de l\u2019Histoire est une vieille technique des puissants pour tenter de transformer le pr\u00e9sent \u00e0 leur image.\n   <strong>\n    Les politiques actuelles et pass\u00e9es pavent in\u00e9vitablement la voie au fascisme et \u00e0 la guerre. Nous ne pouvons qu\u2019\u00eatre inquiets des accents guerriers du \u00ab\n    <small>\n    </small>\n    premier des citoyens\n    <small>\n    </small>\n    \u00bb et de ses sbires, alors que les tensions entre puissances nucl\u00e9aires vont croissantes.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   La crise \u00e9conomique, l\u2019appauvrissement, la marche vers la guerre, les politiques r\u00e9actionnaires et racistes m\u00e9ritent une r\u00e9ponse claire de tout ce que ce pays compte de d\u00e9mocrates, de progressistes, d\u2019humanistes, de syndicalistes, d\u2019associatifs, de militants,\n   <strong>\n    tous celles et ceux qui pensent que l\u2019\u00e9mancipation du genre humain n\u2019est pas une vieillerie du XX\n    <sup>\n     e\n    </sup>\n    si\u00e8cle, mais le devenir du XXI\n    <sup>\n     e\n    </sup>\n    .\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   L\u2019histoire du mouvement ouvrier et populaire est parsem\u00e9e de hauts faits d\u2019armes.Tout notre syst\u00e8me social, nos libert\u00e9s d\u00e9mocratiques,sont le r\u00e9sultat des luttes du pass\u00e9.Le devenir du pays n\u2019est que le fruit des luttes d\u2019aujourd\u2019hui et de demain.\n   <br/>\n   Le seul garant des droits politiques et sociaux est le peuple.\n  </p>\n  <p>\n   Nous, citoyens, militants de gauche, syndicalistes, progressistes, humanistes, nous pensons que nous avons besoin de rep\u00e8res historiques, de jalons pour nous inscrire dans un processus bien plus long que les tweets \u00e9ph\u00e9m\u00e8res des politiques actuelles. Nous pourrions citer la Grande R\u00e9volution fran\u00e7aise, les luttes pour la R\u00e9publique et juin 1848, le Front populaire et la R\u00e9sistance, mais de toutes ces dates une particuli\u00e8rement fait office de marque ind\u00e9l\u00e9bile, a temporelle, car sons c\u00e6u est marqu\u00e9 de celui de l\u2019\u00e9ternit\u00e9,\n   <strong>\n    nous voulons parler de l\u2019\u00c9pop\u00e9e de la Commune\n    <small>\n    </small>\n    !\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Elle fut la premi\u00e8re r\u00e9publique des travailleurs du pays et du monde, elle abolit l\u2019arm\u00e9e, s\u00e9para l\u2019\u00c9tat et l\u2019\u00c9glise, donna l\u2019\u00e9ducation pour tous, des droits nouveaux \u00e0 la classe ouvri\u00e8re, et elle sauva l\u2019honneur du pays vendu aux Prussiens par les Versaillais. L\u2019\u00e9mancipation politique des femmes fut l\u2019\u0153uvre de la Commune. La D\u00e9mocratie r\u00e9elle \u00e9tait mise en place, avec une r\u00e9vocabilit\u00e9 des \u00e9lus \u00e0 tous les niveaux et une consultation directe du peuple. La Commune fut profond\u00e9ment internationaliste, le citoyen fran\u00e7ais \u00e9tait celui qui se retrouvait dans les id\u00e9aux universels port\u00e9s par la Commune.\n  </p>\n  <p>\n   Le gouvernement actuel est de la m\u00eame trempe que ces Versaillais\u00a0: r\u00e9publicain et d\u00e9mocrate dans la forme, ultra-r\u00e9actionnaire dans le fond. Continuant le long travail de destruction du bien public (entreprises publiques, syst\u00e8me social, \u00e9ducation, retraites, sant\u00e9, etc.), il veut remettre plus que jamais en cause les acquis de la R\u00e9sistance.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Comm\u00e9morer la Commune, c\u2019est comm\u00e9morer l\u2019irr\u00e9cup\u00e9rable, l\u2019\u00e9v\u00e9nement qui fit trembler tous les puissants d\u2019Europe, qui raisonna dans le monde comme une nouvelle \u00e8re, celle de la R\u00e9publique Universelle des Travailleurs, celle de l\u2019\u00e9mancipation du genre humain, celle du pain et de la paix.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    La Commune n\u2019est pas une id\u00e9e morte, elle est un futur \u00e0 reconqu\u00e9rir, un id\u00e9al en expansion dont nous devons toutes et tous nous saisir, aujourd\u2019hui, comme l\u2019antith\u00e8se de cette R\u00e9publique qui souille ses principes fondamentaux.\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Vive la Commune\n    <small>\n    </small>\n    !\n   </strong>\n   <br/>\n   Rendez-vous place du Peuple le samedi 23\u00a0mars \u00e0 14h\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   <strong>\n    Les amis de la Commune 1871 (Saint-Etienne)\n   </strong>\n   <br/>\n   mail\u00a0:\n   <a href=\"lesamisdelacommune42@proton.me\">\n    lesamisdelacommune42@proton.me\n   </a>\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    Inside\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/saint-etienne-le-23-mars-commemorons-la-commune-de-paris/", "type": "article", "title": "[Saint-Etienne]\u00a0: Le 23\u00a0mars, comm\u00e9morons la Commune de Paris! - Nouvelle \u00c9poque", "description": "Le comit\u00e9 de r\u00e9daction de Nouvelle Epoque a d\u00e9cid\u00e9 de partager un appel \u00e0 manifestation en comm\u00e9moration de la Commune de Paris, le 23 mars 2024 \u00e0 Saint-Etienne. Rendez-vous le 23\u00a0mars, \u00e0 14h, place du peuple \u00e0 Saint-Etienne (42) pour une manifestation en comm\u00e9moration de la Commune de Paris\u00a0! La vague r\u00e9actionnaire qui a submerg\u00e9 [\u2026]", "modified time": "2024-03-16T11:51:48+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Histoire", "National"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}