{"published time": "2024-03-04T17-06-23-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254.jpeg 800w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254-300x188.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254-768x480.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254-60x38.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"500\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1_protesto_free_flow__3_-21515254.jpeg\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  3\u67082\u65e5\uff0c\u963f\u96f7\u683c\u5c14\u6e2f\u5927\u90fd\u4f1a\u533a\u5723\u585e\u5df4\u65af\u8482\u00b7\u5fb7\u00b7\u51ef\u6069\uff08S\u00e3oSebasti\u00e3odeCa\u00ed\uff09\u7684100\u591a\u540d\u5c45\u6c11\u963b\u6b62\u4e86RS-122\u9ad8\u901f\u516c\u8def\u4e2d\u7684KM 4\uff0c\u4ee5\u5b89\u88c5\u635f\u5931\u7684\u57ce\u5e02\u5c45\u6c11\u7684\u901a\u884c\u8d39\u3002 \u8fd9\u662f\u8be5\u5730\u533a\u53cd\u5bf9\u5728\u9053\u8def\u4e0a\u5b89\u88c5\u9053\u8def\u7684\u7b2c\u4e09\u6b21\u6297\u8bae\uff0c\u8fd9\u662fCaminhos da Serra Gaucha\u516c\u53f8\uff08CSG\uff09\u7684\u7ade\u6807\u3002\n </p>\n <p>\n  \u6297\u8bae\u8005\u7684\u6ce8\u610f\u529b\u4ece\u65e9\u4e0a9\u70b9\u5f00\u59cb\u3002 \u4e00\u4e2a\u5e9e\u5927\u7684\u8b66\u5bdf\u673a\u6784\u88ab\u52a8\u5458\u8d77\u6765\u6050\u5413\u6297\u8bae\u8005\u3002 \u76f8\u6bd4\u4e4b\u4e0b\uff0c\u7ecf\u5e38\u7ecf\u5e38\u5c0a\u656c\u7684\u9a7e\u9a76\u5458\u4ee5\u652f\u6301\u52a8\u5458\u3002\n </p>\n <p>\n  \u8be5\u6708\u4efd\u5c06\u5728\u672c\u6708\u5f00\u59cb\u8fd0\u8425\uff0c\u8fd9\u4e24\u4e2a\u65b9\u5411\u7684\u4ef7\u503c\u4e3a12.30\u96f7\u4e9a\u5c14\uff0c\u6ca1\u6709\u8c41\u514d\u8be5\u5e02\u4eba\u53e3\u7684\u5927\u591a\u6570\uff0c\u9664\u4e86\u8be5\u5e02\u76843\u4e2a\u793e\u533a\u7684\u5c45\u6c11\u5916\uff0c\u66f4\u63a5\u8fd1\u901a\u884c\u8d39\u3002 \u5bf9\u4e8e\u5e78\u798f\u5730\u533a\u7684\u5c71\u8c37\uff0c\u5927\u591a\u6570\u4eba\u5fc5\u987b\u642c\u5230\u9ed1\u5c71\u548c\u65b0\u6c49\u5821\u7b49\u5927\u57ce\u5e02\u5de5\u4f5c\uff0c\u6c14\u5019\u5bf9\u5e02\u653f\u5f53\u5c40\u548c\u5dde\u653f\u5e9c\u611f\u5230\u6124\u6168\u548c\u6df1\u6df1\u4e0d\u4fe1\u4efb\u3002\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-de-capela-de-santana-bloqueiam-estrada-em-protesto-contra-a-instalacao-de-pedagios-abusivos/\">\n   2\u6708\uff0c\u90bb\u8fd1\u57ce\u5e02Capela de Santana\u7684\u4eba\u53e3\u5c01\u9501\u4e86\u9ad8\u901f\u516c\u8def\n  </a>\n  \u5728\u5426\u5b9a\u8be5\u5730\u533a\u540c\u4e00\u516c\u53f8\u5176\u4ed6\u901a\u884c\u8d39\u7684\u5b89\u88c5\u65f6\uff0c\u8bb8\u591a\u5c45\u6c11\u6839\u672c\u65e0\u6cd5\u8d1f\u62c5\u3002 \u53bb\u5e749\u6708\uff0c\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-de-portao-protestam-contra-abusos-da-concessionaria-de-pedagio-csg/\">\n   \u53e6\u4e00\u573a\u6297\u8bae\u53d1\u751f\u5728\u95e8\u53e3\n  </a>\n  \u3002\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-de-sao-sebastiao-do-cai-protestam-contra-pedagios/", "type": "article", "title": "\u5362\u6bd4\uff1a\u5723\u585e\u5df4\u65af\u8482\u5965\u00b7\u74e6\u57fa\uff08S\u00e3oSebasti\u00e3odoCa\u00ed\uff09\u7684\u5c45\u6c11\u6297\u8bae\u901a\u884c\u8d39 - \u65b0\u6c11\u4e3b\u56fd\u5bb6", "description": "3\u67082\u65e5\uff0c\u5723\u585e\u5df4\u65af\u8482\u00b7\u5fb7\u00b7\u51ef\uff08S\u00e3oSebasti\u00e3odeCa\u00ed\uff09\u7684100\u591a\u540d\u5c45\u6c11\u6297\u8bae\u5b89\u88c5\u5362\u6bd4122\u5362\u6bd4\u3002 \u52a8\u5458\u53d1\u751f\u5728\u53e6\u5916\u4e24\u6b21\u6297\u8bae\u6d3b\u52a8\u4ee5\u53ca\u540c\u6837\u8981\u6c42\u4e4b\u540e\u3002", "modified time": "2024-03-04T17:11:07-03:00", "updated time": "2024-03-04T17:11:07-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Porto Alegre (RS)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}