{"title": "PC 14 de marzo - Anan de la prisi\u00f3n de Terni: \"La resistencia no es terrorismo\" - Presidium frente a la prefectura hoy en Palermo: \u00a1Libertad para Anan!", "published time": "2024-03-15T02:19:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhEVmEJbJcs-sgJZQCuFMd0SYHx5hGESWarz5ilyqxTsqlIAf5WOxLM-ucLQybKCa5ltAT18O_d5fPzQTZUUiKGwRgCRU65pOr5JJDtFaZ5uyuZS8wg1Twur1Acre-qKOaEEgLrDKSnzdvFvj_6QeSawp7WPpuXjc9YFfkkaoAghCzs_oIJt_xnDJaaSgQ_/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-10%20ore%2017.33.49_f7dd3e7d.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiYCeN3c8Wjd9a65riDgPkaqwmqE6QeeVHlyHgoSNPCmkazMA3no7dM1CjpWBbza1DkfsCXrgZxhXdgcXhhHWalbcBBtRbTzKeWWC0CLO8gTxBIMveS1pm0Pb4uiyyIbDFt93XJtU8BJ8D5eZrHG2J-olF974Lk7rdl1SPuVsSOFSiIX96jZvBbJ8wYLQU2/s2000/WhatsApp%20Image%202024-03-14%20at%2016.40.32.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-8vFKhZG8IQkuSAmgDqzzcBgFVEYPne1RVzV-rcUHj7OrdxnmX0QtnZRNeIlp9C8PT9oBwXVpgL2Jl5Yk4CZ5ExxbmmPh50NDh3sL1Un0oFGzbrc46YABqwnQG3J2IO9IHOVLuo9CBkVMte-Nh6sGC4MsGFjM6xHlAqoMWIE-POEt2Q6bJryQIFP_HEdW/s2000/WhatsApp%20Image%202024-03-14%20at%2016.54.25.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1487626226526067127\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"301\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhEVmEJbJcs-sgJZQCuFMd0SYHx5hGESWarz5ilyqxTsqlIAf5WOxLM-ucLQybKCa5ltAT18O_d5fPzQTZUUiKGwRgCRU65pOr5JJDtFaZ5uyuZS8wg1Twur1Acre-qKOaEEgLrDKSnzdvFvj_6QeSawp7WPpuXjc9YFfkkaoAghCzs_oIJt_xnDJaaSgQ_/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-10%20ore%2017.33.49_f7dd3e7d.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhEVmEJbJcs-sgJZQCuFMd0SYHx5hGESWarz5ilyqxTsqlIAf5WOxLM-ucLQybKCa5ltAT18O_d5fPzQTZUUiKGwRgCRU65pOr5JJDtFaZ5uyuZS8wg1Twur1Acre-qKOaEEgLrDKSnzdvFvj_6QeSawp7WPpuXjc9YFfkkaoAghCzs_oIJt_xnDJaaSgQ_/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-10%20ore%2017.33.49_f7dd3e7d.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <br/>\n   </div>\n   Esta ma\u00f1ana, tuvo lugar el interrogatorio de una garant\u00eda de Anan Yaeesh en la Casa del Distrito de Terni. La perspectiva acusativa aceptada por el juez investigador del tribunal de L'Aquila se relaciona con la organizaci\u00f3n de un grupo terrorista llamado \"Brigada de Tulkarem\", que opera en la ciudad de Tulkarem en Cisjordania, en ciernes de las brigadas de los m\u00e1rtires de Al- AQSA.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Anan ha publicado una declaraci\u00f3n espont\u00e1nea larga y articulada al pronunciar una acusaci\u00f3n de J 'contra el car\u00e1cter exquisitamente pol\u00edtico de la investigaci\u00f3n. En particular, cont\u00f3 la condici\u00f3n de opresi\u00f3n y violencia sufrida por el pueblo palestino sometido al yugo militar israel\u00ed en la indiferencia del\n   <span>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n   </span>\n   comunidad internacional. Cont\u00f3 su historia como joven palestino, el asesinato de su novia por el ej\u00e9rcito israel\u00ed mientras iban a la escuela, las manos sucias de la sangre de la ni\u00f1a, cuyo intento de asesinato fue v\u00edctima en 2006 por soldados israel\u00edes, los 11 tiros de arma de fuego del que fue alcanzado, el horror juzg\u00f3 por la madre al ver su lesi\u00f3n y el consiguiente accidente cerebrovascular del que fue alcanzado por perder para siempre las habilidades cognitivas, sus amigos asesinados por el ej\u00e9rcito.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Afirm\u00f3 rechazar el estigma del terrorista para s\u00ed mismo y para su pueblo, record\u00f3 que todos los pueblos tienen derecho a luchar por su libertad contra el ej\u00e9rcito invasor, compar\u00f3 la lucha palestina con la de Italia durante la resistencia, y enfatiz\u00f3 que, M\u00e1s bien, ning\u00fan pa\u00eds occidental ha crecido en el apoyo de Ucrania, que tambi\u00e9n ha sido armado por el mismo oeste. Record\u00f3 el horror de la Guerra de Gaza y los 30 mil muertos palestinos de los cuales m\u00e1s de dos tercios e hijos, y ret\u00f3ricamente preguntaban qui\u00e9nes son los terroristas.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Tambi\u00e9n record\u00f3 que la lucha por Palestina se juega en los territorios ocupados y no en otros lugares, refiri\u00e9ndose a esto a los art\u00edculos de los peri\u00f3dicos que tem\u00edan el peligro de actos de violencia en Italia. Concluy\u00f3 diciendo que solo quiere paz y libertad para su gente.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   Comit\u00e9 de Liberaci\u00f3n de Anan Yaeesh\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <i>\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <div class=\"separator\" style='clear: both; font-family: \"Times New Roman\"; text-align: center;'>\n    <span>\n     <b>\n      Presidio esta tarde frente a la prefectura de Palermo en solidaridad con Anan, contra la represi\u00f3n y por su liberaci\u00f3n\n     </b>\n    </span>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style='clear: both; font-family: \"Times New Roman\"; text-align: center;'>\n    <br/>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style='clear: both; font-family: \"Times New Roman\"; text-align: center;'>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"224\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiYCeN3c8Wjd9a65riDgPkaqwmqE6QeeVHlyHgoSNPCmkazMA3no7dM1CjpWBbza1DkfsCXrgZxhXdgcXhhHWalbcBBtRbTzKeWWC0CLO8gTxBIMveS1pm0Pb4uiyyIbDFt93XJtU8BJ8D5eZrHG2J-olF974Lk7rdl1SPuVsSOFSiIX96jZvBbJ8wYLQU2/s2000/WhatsApp%20Image%202024-03-14%20at%2016.40.32.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiYCeN3c8Wjd9a65riDgPkaqwmqE6QeeVHlyHgoSNPCmkazMA3no7dM1CjpWBbza1DkfsCXrgZxhXdgcXhhHWalbcBBtRbTzKeWWC0CLO8gTxBIMveS1pm0Pb4uiyyIbDFt93XJtU8BJ8D5eZrHG2J-olF974Lk7rdl1SPuVsSOFSiIX96jZvBbJ8wYLQU2/s2000/WhatsApp%20Image%202024-03-14%20at%2016.40.32.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <br style='font-family: \"Times New Roman\"; text-align: left;'/>\n   <div class=\"separator\" style='clear: both; font-family: \"Times New Roman\"; text-align: center;'>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-8vFKhZG8IQkuSAmgDqzzcBgFVEYPne1RVzV-rcUHj7OrdxnmX0QtnZRNeIlp9C8PT9oBwXVpgL2Jl5Yk4CZ5ExxbmmPh50NDh3sL1Un0oFGzbrc46YABqwnQG3J2IO9IHOVLuo9CBkVMte-Nh6sGC4MsGFjM6xHlAqoMWIE-POEt2Q6bJryQIFP_HEdW/s2000/WhatsApp%20Image%202024-03-14%20at%2016.54.25.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-8vFKhZG8IQkuSAmgDqzzcBgFVEYPne1RVzV-rcUHj7OrdxnmX0QtnZRNeIlp9C8PT9oBwXVpgL2Jl5Yk4CZ5ExxbmmPh50NDh3sL1Un0oFGzbrc46YABqwnQG3J2IO9IHOVLuo9CBkVMte-Nh6sGC4MsGFjM6xHlAqoMWIE-POEt2Q6bJryQIFP_HEdW/s2000/WhatsApp%20Image%202024-03-14%20at%2016.54.25.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Esta ma\u00f1ana, tuvo lugar el interrogatorio de una garant\u00eda de Anan Yaeesh en la Casa del Distrito de Terni. La prospecci\u00f3n acusatoria es ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-anan-dal-carcere-di-terni.html", "source_name": "proletari comunisti"}