{"published time": "2024-03-14T02:07:20+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 625px) 100vw, 625px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail.webp 625w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail-300x169.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail-60x34.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"352\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/b0599b14-ba2a-4e3f-b580-00e9e7e85e3c.png.640x360_q75_box-130638352_crop_detail.webp\" width=\"625\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El ej\u00e9rcito reaccionario brasile\u00f1o anunci\u00f3 el 12 de marzo que celebrar\u00e1n una celebraci\u00f3n militar pro-Golpe de 1964 el 27 del mismo mes, en forma de almuerzo para celebrar el \"movimiento democr\u00e1tico del 31 de marzo de 1964\". La invitaci\u00f3n est\u00e1 acompa\u00f1ada por el lema \"La historia no sale ni se reescribe\", tal vez un mensaje claro y burlado del gobierno, que cancel\u00f3 todos los eventos cr\u00edticos al golpe bajo la justificaci\u00f3n indecente de no querer \"romper la historia. \" Adem\u00e1s de la alimentaci\u00f3n, el evento contar\u00e1 con un discurso del general Maynard Marques de Santa Rosa, exsecretario de Asuntos Estrat\u00e9gicos del Gobierno de Bolsonaro conocidos por las posiciones favorables para la intervenci\u00f3n militar en escenarios de crisis pol\u00edtica y contrariamente a las investigaciones en cr\u00edmenes de r\u00e9gimen militar.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \"Marzo de 1964: patriotismo, decisi\u00f3n y coraje\"\n </h4>\n <p>\n  El a\u00f1o pasado, cuando las fuerzas armadas reaccionarias buscaron dar un aire falso de \"legalismo\" y frenar los batidos de extrema derecha en los cuarteles (para consolidar la posici\u00f3n de la derecha hegem\u00f3nica, tambi\u00e9n un golpe de estado, sobre las tropas) prohibiendo las manifestaciones en cuarteles En apoyo del r\u00e9gimen, Santa Rosa public\u00f3 en la revista militarista \"Defense.net\", un art\u00edculo titulado \"31 de marzo de 1964 - Patriotismo, decisi\u00f3n y coraje\".\n </p>\n <p>\n  El art\u00edculo ense\u00f1a deshonestidad y clases hist\u00f3ricas de falsificaci\u00f3n. Comienza diciendo que \"el recuerdo de 1964 permanece tan presente como se reprime por la inseguridad dominante\". Tambi\u00e9n establece que \"Probado es que una idea solo puede ser superada por otra mejor idea. Y, sin embargo, no hay sustituto para el ideal de 1964 \u201d.\n </p>\n <p>\n  Por severa ignorancia sobre la historia militar de Brasil o la simple mitoman\u00eda, Rosa se\u00f1ala que este ideal \"comenz\u00f3 con el movimiento tierno de la d\u00e9cada de 1920\". Un absurdo hist\u00f3rico, compare el movimiento tierno, el resultado de las aspiraciones democr\u00e1ticas de gran parte del joven funcionario, contrario a las oligarqu\u00edas feudales, el imperialismo y las ventajas absurdas de la alta oficialidad (actualmente), con el golpe de contra-infringe, pro-latifundal y Subservante culmin\u00f3 en 64. El general debe haber olvidado que parte del joven funcionario bajo compuesto, entre 1924 y 1927, precisamente la columna Prestes, el ej\u00e9rcito extraordinario y el principal difusor de las aspiraciones burguesas democr\u00e1ticas para el pa\u00eds en ese momento. Y luego, muchos, traicionados por la maniobra con el tierno movimiento de Vargas, agregado a la Alianza Nacional Liberadora, dirigida por el Partido Comunista de Brasil (P.C.B.), y particip\u00f3 en el Epopeic Levante de 1935.\n </p>\n <p>\n  El art\u00edculo contin\u00faa con las mentiras econ\u00f3micas del \"crecimiento econ\u00f3mico\" durante el r\u00e9gimen militar, un falso milagro que ha heredado una deuda extranjera abrumadora, y se\u00f1ala que el \"legado\" de 1964 \"permanece vivo e integrado, por ejemplo del honor de una generaci\u00f3n para las generaciones futuras \u201d.\n </p>\n <p>\n  El final del texto est\u00e1 en tono de llamado: despu\u00e9s de condenar el castigo a los pollos verdes que participaron en 8/1 y se\u00f1alando la crisis pol\u00edtica del pa\u00eds, concluye: \u201c\u00bfC\u00f3mo no puede un sue\u00f1o intenso, un v\u00edvido rayo de amor y La esperanza no puede permanecer eternamente sofocada, despu\u00e9s de la catarsis en curso y bajo la afluencia del ejemplo hist\u00f3rico, nuevamente brillar\u00e1 el sol de la libertad en los rayos plegables, para que Brasil encuentre el camino de la fraternidad y el progreso \".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \"Las fuerzas armadas deben intervenir\"\n </h4>\n <p>\n  En a\u00f1os anteriores, Santa Rosa no dej\u00f3 dudas de qu\u00e9 manera cree que sea necesario para alcanzar la \"fraternidad y el progreso\".\n </p>\n <p>\n  En una entrevista con la revista reaccionaria\n  <a href=\"https://crusoe.com.br/edicoes/172/falta-equilibrio-nos-tres-poderes/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Cruzado\n  </a>\n  (que tiene villas-boas como uno de los columnistas) En 2021, Santa Rosa dej\u00f3 en claro que, enfrentando un \"impasse institucional\", generado por \"uno de los poderes que se niega a cumplir con la decisi\u00f3n del otro\", \"La \u00fanica alternativa visible es el art\u00edculo 142 de la constituci\u00f3n \u201d.\n </p>\n <p>\n  Para ser a\u00fan m\u00e1s claros, explica: \u201cLo que estamos viendo es un presidente que act\u00faa con palabras, el STF que act\u00faa un acto y un Congreso que act\u00faa por omisi\u00f3n. Esto est\u00e1 generando un clima inestable \". \u201cSi hay una ruptura de la orden en alg\u00fan momento, desafortunadamente, habr\u00e1 una operaci\u00f3n de control. Y luego las fuerzas armadas deber\u00e1n actuar \".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \"Comisi\u00f3n de Calunia\"\n </h4>\n <p>\n  Santa Rosa tambi\u00e9n se destac\u00f3 en su carrera por la firme oposici\u00f3n a las investigaciones de los cr\u00edmenes del r\u00e9gimen militar y el castigo a los torturadores y asesinos de la \u00e9poca.\n </p>\n <p>\n  En los a\u00f1os de operaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n de la Verdad, la dictadura militar fascista describi\u00f3 a la comisi\u00f3n como una \"comisi\u00f3n de calumnias\", compuesta por \"fan\u00e1ticos que, en el pasado reciente, adoptaron terrorismo, el secuestro de inocentes y robo de bancos como medio para combatir El r\u00e9gimen del r\u00e9gimen para alcanzar el poder \".\n </p>\n <p>\n  En el mismo per\u00edodo, tambi\u00e9n se sab\u00eda decir que los registros de tortura durante el r\u00e9gimen fueron exagerados. \u201cNing\u00fan militar tortur\u00f3 a nadie. Si lo hubiera, fue en Dops \", dijo en una entrevista con Folha de S\u00e3o Paulo en 2010. Luego dijo que la tortura de ni\u00f1os y ni\u00f1as, algunas mujeres embarazadas, era\" producto de imaginaci\u00f3n \". Una vez m\u00e1s, una clara falsificaci\u00f3n hist\u00f3rica, que enfrenta la evidencia planteada por el propio Comit\u00e9, familiares de v\u00edctimas del r\u00e9gimen e investigadores y periodistas que se ocupan del tema, como Tatiana Merlino, organizadora de dos libros sobre el tema.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Graduado en golpe\n </h4>\n <p>\n  Todo esta base de Rose no es de extra\u00f1ar, pero el resultado de a\u00f1os en las escuelas militares reaccionarias brasile\u00f1as. Comenz\u00f3 en las academias durante el r\u00e9gimen, Rosa estudi\u00f3 la Academia Militar de Black Needles (Aman) entre 1964 y 1967, luego la Escuela de Mejoramiento de Oficiales en 1977 y la Escuela de Comando y Personal del Ej\u00e9rcito entre 1980 y 1981. Por lo tanto, se gradu\u00f3 en las fuerzas armadas reaccionarias Los cursos, bien conocidos por sus planes de estudio de estafadores, sin cambios hasta el d\u00eda de hoy, centrados en la tutela de la naci\u00f3n y la lucha contra el \"enemigo interno\".\n </p>\n <p>\n  Rosa tambi\u00e9n pas\u00f3 por las escuelas ense\u00f1adas por el imperialismo yanqui: entre 1988 y 1989, estudi\u00f3 en el\n  <em>\n   Colegio de Guerra del Ej\u00e9rcito de EE. UU.\n  </em>\n  . Tambi\u00e9n est\u00e1 registrado en estudios hist\u00f3ricos como los cursos impartidos por el ej\u00e9rcito yanqui a los militares reaccionarios de Am\u00e9rica Latina llevan el mismo plan de estudios de protecci\u00f3n interna y contrajur\u00eda, as\u00ed como una subserviencia a los Estados Unidos. El fen\u00f3meno es ampliamente explorado por Nelson Werneck Sodr\u00e9 en el libro\n  <a href=\"https://lojadoand.com.br/produtos/governomilitarsecreto/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   El gobierno militar secreto\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Con toda esta historia, es f\u00e1cil imaginar lo que Santa Rosa hablar\u00e1 con los presentes en el evento el 27 de marzo, componentes de una audiencia cercana y bien receptiva, si no est\u00e1 de acuerdo, con sus opiniones.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  La gente condena el r\u00e9gimen\n </h4>\n <p>\n  Mientras tanto, el gobierno\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/silvio-almeida-aceita-ordem-de-luiz-inacio-e-cancela-evento-condenatorio-do-regime-militar-nos-60-anos-do-periodo/\">\n   intenta obligar a todos a callarse en cr\u00edticas al r\u00e9gimen\n  </a>\n  pero falla.\n </p>\n <p>\n  Las celebraciones institucionales pueden no ocurrir, pero en todo Brasil, diferentes sectores de las personas y las organizaciones populares, democr\u00e1ticas o revolucionarias ya anuncian manifestaciones, protestas y actos pol\u00edticos de condena al r\u00e9gimen militar y el golpe de estado ayer y hoy.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/general-evento-64-clube-militar-rio-golpe/", "type": "article", "title": "El general que hablar\u00e1 en el evento en memoria de 64 en el R\u00edo Military Club considera una estafa de 'patriotismo, decisi\u00f3n y coraje' - la nueva democracia", "description": "El general Santa Rosa ya ha dicho que no hay ideas m\u00e1s altas que el 1964 y que no hab\u00eda tortura en el r\u00e9gimen. En a\u00f1os m\u00e1s recientes, argument\u00f3 que las fuerzas armadas deber\u00edan intervenir en caso de crisis institucional.", "modified time": "2024-03-13T21:19:41-03:00", "updated time": "2024-03-13T21:19:41-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Governo Lula", "militares"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}