{"published time": "2024-03-14T07:59:21+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  \"Usando\". Este deber\u00eda ser el ej\u00e9rcito alem\u00e1n nuevamente. Al menos cuando se trata del ministro de Defensa, Boris Pistorius. Para este prop\u00f3sito, el Ministerio de Defensa, al que est\u00e1 sujeto, ahora ha presentado un documento conceptual en el que se toman las primeras medidas para avanzar en el armamento de la Bundeswehr.\n </p>\n <p>\n  El documento correspondiente tiene derecho\n  <a href=\"https://esut.de/wp-content/uploads/2024/03/Ergebnisbericht.pdf\">\n   \"Bundeswehr del futuro\".\n  </a>\n  En el documento, se mencionan varios puntos que deben ejecutarse para hacer que el ej\u00e9rcito alem\u00e1n sea \"relacionado con la guerra\" nuevamente. Un punto de esto es, entre otras cosas, el fortalecimiento de las sub -forceduras. Las fuerzas parciales son una divisi\u00f3n de las fuerzas armadas en varias \u00e1reas especializadas. En Alemania, el ej\u00e9rcito comprende tres fuerzas parciales. Ej\u00e9rcito, Armada y Fuerza A\u00e9rea. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n habr\u00e1 una cuarta disputa parcial que afecta el \u00e1rea de la \"sala cibern\u00e9tica y de informaci\u00f3n\" en el futuro.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, tambi\u00e9n habr\u00e1 una reestructuraci\u00f3n en la gesti\u00f3n de las operaciones, que tiene como objetivo fortalecer la centralizaci\u00f3n. Por ejemplo, en el futuro se crear\u00e1 un \"mando operativo de la Bundeswehr\". En el futuro, como dice el documento, esto se gestionar\u00e1 \"desde una \u00fanica fuente\". Todas las misiones de la Bundeswehr, ya sea en el pa\u00eds o en el extranjero, ser\u00edan controladas y coordinadas centralmente por este comando operativo.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, bajo el lema: \"El Bundeswehr es un todo para alinearse con la emergencia\" de que la Bundeswehr debe ser l\u00f3gicamente capaz de poder librar la guerra en cualquier momento. Con este fin, la administraci\u00f3n militar ya deber\u00eda ser planificada para \"emergencias\". Seg\u00fan la falta de necesidad, se debe reconocer y proporcionar infraestructura, personal, material, etc.\n </p>\n <p>\n  Incluso si solo marginalmente, la cuesti\u00f3n del reclutamiento se plantea en el documento. As\u00ed es como la propuesta establece que debe haber cambios estructurales y de procesos, especialmente en el \u00e1rea del personal. Las estructuras deben \"en gran medida suave\" y \"especialmente en\n  <br/>\n  situaciones de extrema agitaci\u00f3n y grandes esfuerzos de coordinaci\u00f3n nacional.\n  <br/>\n  ser plegable\". Para ello, tambi\u00e9n se crear\u00e1 una oficina de coordinaci\u00f3n para \"controlar la capacidad de contrataci\u00f3n de personal\". Esto deber\u00eda ser capaz de \"ajustar r\u00e1pidamente el personal\n  <br/>\n  Poder garantizar la necesidad de cubrir \". Es decir, en una guerra en una guerra, los j\u00f3venes como comida para ca\u00f1ones para la burgues\u00eda alemana.\n </p>\n <p>\n  La creaci\u00f3n de dicha oficina de coordinaci\u00f3n tambi\u00e9n es relevante para una futura reintroducci\u00f3n del servicio militar obligatorio. Como se sabe, la defensa alemana o podr\u00eda decir que el ministro de guerra Pistorius es un luchador vehemente para reintroducir el servicio militar obligatorio. En el contexto, tambi\u00e9n tiene sentido que requiere crear estructuras que puedan poder trabajar inmediatamente despu\u00e9s de la introducci\u00f3n de un servicio militar tan obligatorio.\n </p>\n <p>\n  En \u00faltima instancia, se puede decir que la burgues\u00eda alemana est\u00e1 cada vez m\u00e1s llena despu\u00e9s de la guerra. El documento mencionado ya se da cuenta en la introducci\u00f3n de que no se trata de usar el Bundeswehr como ej\u00e9rcito defensivo para la defensa nacional. Entonces dice:\n  <br/>\n  <em>\n   \u201cPor lo tanto, Alemania como naci\u00f3n global en todos los asuntos tendr\u00e1 que ser capaz de contrarrestar las amenazas y las desestabilizaciones en el hogar, en Europa y en el mundo en cualquier momento. Para este prop\u00f3sito, el Bundeswehr tambi\u00e9n proporciona instrumentos de acci\u00f3n \".\n  </em>\n  <br/>\n  Incluso si se habla repetidamente de la \"defensa\" de Alemania, se trata m\u00e1s de defender los intereses econ\u00f3micos del imperialismo alem\u00e1n con fuego y liderar en todo el mundo contra los pueblos oprimidos y los competidores imperialistas. Un hecho confirmado por una mirada a las misiones actuales de la Bundeswehr actual.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Foto de portada: \"Ministro de Guerra\" Pistorius durante un discurso en noviembre de 2023.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8377-ufruestungsplaene-fuer-die-bundeswehr", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Planes de rearme de la Bundeswehr", "tags": ["Militarisierung", "Bundeswehr"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}