{"title": "PC 14 de marzo: el salario freno y los maestros (y meloni con ellos) est\u00e1n felices ... Los trabajadores son la batalla por los fuertes aumentos de salarios", "published time": "2024-03-14T18:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDgEE3gSxYcwrCmrIbyJ2GmyZoIkHI1fLkTjqKo-eHjh25Je9zitpUqaTNbWnxSE2ON0pUEhV_4S3han_sxQdMwFEe1cIy4zeliE5XOodBu83giAgmudDBP9dbLVTOwcxECMxKcOt743uOzfwR27H0VheZ_nk3rsuhIuqUbdY8Bh5K61E6qrrVtc-iXhHu/s800/salario%20prezzo%20e%20profitto.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8482620195765466284\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <div style=\"text-align: left;\">\n   <span style=\"text-align: justify;\">\n    Los maestros de la industria y el \n Las finanzas, a trav\u00e9s de la voz de sus peri\u00f3dicos y sus portavoces, est\u00e1n felices \n de los \u00faltimos datos publicados por Eurostat y el BCE porque certifican\n   </span>\n   <b style=\"text-align: justify;\">\n    a \n Baje de los salarios de los trabajadores a nivel europeo.\n   </b>\n   <span style=\"text-align: justify;\">\n    Este segundo \n Un art\u00edculo de los \"economistas\" de Milano Finanza el 12 de marzo, deber\u00eda traer \n a una disminuci\u00f3n de la inflaci\u00f3n y, por lo tanto, a la posibilidad de que el BCE corta i \n Las tasas de inter\u00e9s, es decir, los intereses que los maestros y los bancos pagan cuando \n Toman dinero en pr\u00e9stamo del banco central.\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"600\" height=\"207\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDgEE3gSxYcwrCmrIbyJ2GmyZoIkHI1fLkTjqKo-eHjh25Je9zitpUqaTNbWnxSE2ON0pUEhV_4S3han_sxQdMwFEe1cIy4zeliE5XOodBu83giAgmudDBP9dbLVTOwcxECMxKcOt743uOzfwR27H0VheZ_nk3rsuhIuqUbdY8Bh5K61E6qrrVtc-iXhHu/s800/salario%20prezzo%20e%20profitto.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjDgEE3gSxYcwrCmrIbyJ2GmyZoIkHI1fLkTjqKo-eHjh25Je9zitpUqaTNbWnxSE2ON0pUEhV_4S3han_sxQdMwFEe1cIy4zeliE5XOodBu83giAgmudDBP9dbLVTOwcxECMxKcOt743uOzfwR27H0VheZ_nk3rsuhIuqUbdY8Bh5K61E6qrrVtc-iXhHu/s800/salario%20prezzo%20e%20profitto.jpg\" width=\"156\"/>\n    </div>\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  \"En cuanto a la IA\n  <b>\n   salari\n  </b>\n  \" Eso \n habr\u00edan subido pero no capaces de superar la tasa de inflaci\u00f3n \"Goldman \n SACHS establece que la cifra anual caer\u00e1 de 4.6% a 3.9% en el primer trimestre \n 2024 y que el \u00edndice general de costos laborales caer\u00e1 a 3.3% en el cuarto \n cuarto.\"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Mientras que los periodistas expresan el \n Por lo general, el cinismo: \"\n  <b>\n   Los \u00faltimos n\u00fameros sobre salarios y ganancias son tranquilizadores\n  </b>\n  \" \n ellos dicen. \u00a1Por supuesto, tranquilizador para los maestros! Y de hecho se\u00f1alan que \"el \n descenso de la inflaci\u00f3n\n  <b>\n   Tambi\u00e9n hace que las solicitudes de fuertes aumentos \n salarios\n  </b>\n  . \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Los salari son un pensamiento fijo \n de los maestros y sus agentes: \u201cLa presidenta del BCE, Christine Lagarde, ha indicado\n  <b>\n   La importancia de los datos sobre los salarios de los empleados\n  </b>\n  al final de \n Junta Directiva del 7 de marzo \". Y no podr\u00eda ser de otra manera, dado que yo \n Los salarios est\u00e1n relacionados con las ganancias -\n  <i>\n   (En esto recomendamos leer el texto de Marx: \"Precio salarial y ganancias\")\n  </i>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Estos \u00faltimos datos, por lo tanto, \u201cDa\u00f1o \n m\u00e1s tranquilidad en el\n  <b>\n   Ca\u00edda de la inflaci\u00f3n\n  </b>\n  : eso tambi\u00e9n\n  <i>\n   centro\n  </i>\n  ,\n  <b>\n   red de energ\u00eda y comida\n  </b>\n  , ahora podr\u00eda caer m\u00e1s all\u00e1 de las proyecciones del BCE \u201d.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Esto significa que el costo de la energ\u00eda \n (petr\u00f3leo, gas, etc.) aumenta y tambi\u00e9n aumenta el costo de los alimentos, es decir, s\u00ed \n De hecho, \u00a1baje el poder adquisitivo de los trabajadores! Son los\n  <b>\n   otros\n  </b>\n  bienes, \n por lo tanto, que caen en el precio, y de hecho Panetta, actual gobernador del \n Bank of Italia dice \"que\" al estancamiento de los costos de producci\u00f3n total que usted hace \n agrega\n  <b>\n   la debilidad de la demanda de bienes y servicios\n  </b>\n  \u2026 \u00bb\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Estos datos, por lo tanto, tambi\u00e9n dicen \n No hay crecimiento de que no haya crecimiento:\n  <b>\n   \"En los \u00faltimos d\u00edas el BCE ha \n Cortar una vez m\u00e1s las estimaciones de crecimiento,\n  </b>\n  posponiendo a\u00fan m\u00e1s el \n reanudaci\u00f3n \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Tambi\u00e9n en Italia los maestros tienen \n realiz\u00f3 menos solicitudes de pr\u00e9stamos\n  <b>\n   : \"El cr\u00e9dito se est\u00e1 reduciendo\n  </b>\n  , como \n Ayer mostraron los datos sobre Italia \". Pero no solo y no tanto porque las tasas \n del BCE son altos, pero sobre todo\n  <b>\n   Porque gracias a lo impresionante \n La monta\u00f1a de miles de millones de ganancias no lo necesitaba\n  </b>\n  !\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Desde cualquier punto tomas el \n datos que peri\u00f3dicamente las instituciones de estad\u00edstica emiten\n  <b>\n   inevitablemente \n niegan la propaganda de los gobiernos y los maestros\n  </b>\n  , en particular que \n del fascista Meloni que nos dice que hay m\u00e1s trabajo, hay m\u00e1s dinero \n etc. etc. y grita m\u00e1s fuerte con la esperanza de hacer que la ley olvide \n \u00a1En el salario m\u00ednimo!\n  <b>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p>\n  <b style=\"text-align: justify;\">\n   Dentro de la crisis y a\u00fan dentro\nel alto costo de vida... Sin embargo, no hay demanda de \"\n  </b>\n  <span style=\"text-align: justify;\">\n   fuertes aumentos salariales \"como \n Los maestros siempre temen, y est\u00e1 claro que de todos estos datos se salta \n Fuera de la necesidad de no continuar con el aumento de los precios primero, el \n As\u00ed que la caravana, y luego nuevamente la disminuci\u00f3n de los salarios! Se necesita, por lo tanto, \n all\u00e1\n  </span>\n  <b style=\"text-align: justify;\">\n   Batalla por los fuertes aumentos salariales\n  </b>\n  <span style=\"text-align: justify;\">\n   que no solo es necesario (e \n Ciertamente no para \"recuperar\" lo que se ha perdido con la inflaci\u00f3n), pero que ha \n \u00a1Posibilidad de \u00e9xito si se realiza con consistencia y determinaci\u00f3n!\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Los empresarios de la industria y las finanzas, a trav\u00e9s de la voz de sus peri\u00f3dicos y sus portavoces, est\u00e1n satisfechos con los \u00faltimos datos p\u00fablicos.", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-i-salari-frenano-e-i.html", "source_name": "proletari comunisti"}