{"published time": "2024-03-15T02:01:32+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6772\" data-attachment-id=\"6772\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"18-marts-promo-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png\" data-orig-size=\"1190,877\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/14/kobenhavn-marker-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/18-marts-promo-1/\" height=\"754\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Hemos recibido informaci\u00f3n de que el colectivo antiimperialista en Copenhague se marcar\u00e1 el 18 de marzo - D\u00eda Internacional de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos, en el People's Caf\u00e9. Por lo tanto, los camaradas escriben sobre el evento:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Ven a anti -imperialista el lunes por la noche en el People's Caf\u00e9. Aqu\u00ed marcamos el 18 de marzo, que es el D\u00eda Internacional de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos. Ven y marca el d\u00eda con nosotros y muestre tu solidaridad con luchadores revolucionarios y capturas en todo el mundo, como las de Palestina y las Guerras del Pueblo en Per\u00fa, Turqu\u00eda, India y Filipinas. Este a\u00f1o, nos gustar\u00eda destacar particularmente la lucha de Georges de Ibrahim Abdallah, as\u00ed como una batalla que a\u00fan no est\u00e1 particularmente aclarada en Dinamarca: a saber, la lucha contra mega proyectos imperialistas en M\u00e9xico como el Corredor Interocean (CIIT) que destruye las comunidades locales y los pobres y pobres agricultores y vida nativa en nombre de las ganancias. El antiguo estado mexicano, en liderar con las patrullas de muerte de los propietarios reaccionarios locales, aterroriza a la gente del estado de Oaxaca en M\u00e9xico. Muchos luchan por defender los derechos de las personas como Corrient del Pueblo: Sol Rojo y los combatientes de otras personas y muchos han sacrificado sus vidas y la libertad por el asunto.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda, un abogado popular, ha sido desaparecido por el estado mexicano durante hasta varios a\u00f1os porque ha luchado activamente y obtuvo los combatientes de muchas personas en litigios. Por lo tanto, su desaparici\u00f3n est\u00e1 sin duda motivada pol\u00edticamente porque su trabajo desaf\u00eda directamente los intereses de los imperialistas y la reacci\u00f3n mexicana.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Ven y habla, una taza de caf\u00e9 o t\u00e9 barata, y aprende sobre la situaci\u00f3n pol\u00edtica y la lucha contra el imperialismo en M\u00e9xico y el resto del mundo, as\u00ed como la campa\u00f1a para el Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <strong>\n    \u00a1Libertad de todos los prisioneros pol\u00edticos!\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Lea tambi\u00e9n:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-embed wp-block-embed-embed\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"d0EVoRn5OH\">\n    <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/\">\n     IKF: Opini\u00f3n sobre el D\u00eda Internacional de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"d0EVoRn5OH\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/embed/#?secret=BI6sWZ90rS#?secret=d0EVoRn5OH\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cIKF: Udtalelse om den Internationale Solidaritetsdag med Politiske\u00a0Fanger\u201d \u2014 \" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/14/kobenhavn-marker-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "Copenhague: \u00a1Marque el D\u00eda Internacional de Solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos!", "description": "Hemos recibido informaci\u00f3n de que el colectivo antiimperialista en Copenhague se marcar\u00e1 el 18 de marzo - D\u00eda Internacional de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos, en el People's Caf\u00e9. Los camaradas ...", "modified time": "2024-03-14T18:05:14+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}