{"title": "PC 14 de marzo: hechos de violencia carabinieri \"normal\"", "published time": "2024-03-15T04:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI_bwSrA0JA3TiAz4GfUbdJ5pDIv1bfRfQHiJdsJLv2Nljow1x69GTnS8CAhYeyNDFJ3flR_4kyfk58JaUgJB7KMmdNQDta83xjldt43ZEmGo_wawFkGFILSJAJWDEIT4Fixe7RYJzKIuB_bRtGEAW37kbx7bLAlLj9_sTjnSM5lxdjLCfCqvrwIaMvHJc/s300/download.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3225849964289078037\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <i>\n   Por represi\u00f3n del observatorio\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"168\" data-original-width=\"300\" height=\"224\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI_bwSrA0JA3TiAz4GfUbdJ5pDIv1bfRfQHiJdsJLv2Nljow1x69GTnS8CAhYeyNDFJ3flR_4kyfk58JaUgJB7KMmdNQDta83xjldt43ZEmGo_wawFkGFILSJAJWDEIT4Fixe7RYJzKIuB_bRtGEAW37kbx7bLAlLj9_sTjnSM5lxdjLCfCqvrwIaMvHJc/s300/download.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI_bwSrA0JA3TiAz4GfUbdJ5pDIv1bfRfQHiJdsJLv2Nljow1x69GTnS8CAhYeyNDFJ3flR_4kyfk58JaUgJB7KMmdNQDta83xjldt43ZEmGo_wawFkGFILSJAJWDEIT4Fixe7RYJzKIuB_bRtGEAW37kbx7bLAlLj9_sTjnSM5lxdjLCfCqvrwIaMvHJc/s300/download.jpg\" width=\"400\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <span>\n   <br/>\n   Modena: el carabinieri patada y golpe\u00f3 a un hombre\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  En Modena, una patrulla de Carabinier patea y golpea a un hombre que se opone al arresto ... golpes y bofetadas en la cara y en el cuello, repetida afectada en las caderas ...\n </p>\n <p>\n  Todo comenz\u00f3 en un jard\u00edn p\u00fablico, a pocos pasos del Teatro Starchi, el lugar principal de espect\u00e1culos en la ciudad. Dos carabinieri del teniente local contin\u00faan con la detenci\u00f3n de un hombre sin documentos que se han resistido a evitar ser llevados al cuartel. El m\u00e1s alto de los dos soldados en uniforme lo sostiene por el brazo derecho mientras el colega lo agarra para el izquierdo. Luego golpea al sospechoso por primera vez con fuerza,\n  <b>\n   Lanzando un pu\u00f1o en la cara. Siguen varios otros golpes a los ri\u00f1ones, y luego de vuelta en la cara.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  El hombre se mueve. Habla, parece recurrir a alguien en los alrededores, tal vez pidiendo ayuda. El carabinieri\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Lo empujan para que lo haga sentarse en la parte posterior de la gacela, pero \u00e9l agarra a uno de los militares para el lago, y estos, los mismos que lo vencieron anteriormente, reanuda un\n <b>\n  Golp\u00e9elo de nuevo en la cabeza y atr\u00e1s.\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Acusado de resistencia a los funcionarios p\u00fablicos y el da\u00f1o al auto de servicio, el hombre apareci\u00f3 ante el tribunal, donde el juez valid\u00f3 la disposici\u00f3n al liberarla.\n </p>\n <p>\n  \u201cFerozan con violencia innecesaria. - dice el abogado del ni\u00f1o Barbara Bettelli: si una persona se opone a un control leg\u00edtimo, debe ser contenido, no golpeado \". El abogado del joven, regular y con un trabajo como ayuda en un restaurante en la provincia, evaluar\u00e1 si sobresalir\u00e1 la demanda.\n </p>\n <p>\n  El joven, seg\u00fan su abogado, inform\u00f3 al juez que estaba en la parada de autob\u00fas para ir a trabajar cuando lo revisaron. No ten\u00eda los documentos con \u00e9l y le habr\u00eda dicho a los militares, informa a su abogado, al que podr\u00eda haber llamado a un amigo que se los traer\u00eda. En ese momento, sin embargo, habr\u00eda sido invitado a ingresar al auto para ir al cuartel y no quer\u00eda. \u201cEn la audiencia se dijo que estaba controlado porque parec\u00eda sospechoso. Pero en mi opini\u00f3n, no hab\u00eda pistas que cometieran un delito \", explica el abogado. Es un ni\u00f1o que lleg\u00f3 a Italia hace unos a\u00f1os \"en el bote\" y \"no hay precedentes de condenas\". Despu\u00e9s de hacer el lavavajillas, actualmente trabaja como ayuda de un chef en un restaurante en la provincia \"y es muy apreciado por su due\u00f1o\". La audiencia se pospuso hasta el 18 de abril.\n </p>\n <p>\n  Los dos militares del arma fueron reutilizados temporalmente en otras posiciones y el fiscal de Modena est\u00e1 examinando el video para la posible apertura de un archivo.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "De la represi\u00f3n del observatorio Modena: el carabinieri patada y golpe\u00f3 a un hombre en Modena, una patrulla de carabinieri y ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-fatti-di-normale-violenza.html", "source_name": "proletari comunisti"}