{"title": "PC 14 de marzo - G\u00e9nova: protestas de estudiantes y estudiantes del Instituto Pertini -Diaz: \"No queremos que los polic\u00edas hagan lecciones aqu\u00ed\"", "published time": "2024-03-14T23:50:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3429672799016011453\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <strong style=\"text-align: justify;\">\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <strong style=\"text-align: justify;\">\n   De Radio Onda D'FENTE\n  </strong>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <strong style=\"text-align: justify;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"611\" data-original-width=\"750\" height=\"261\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg\" width=\"320\"/>\n  </strong>\n </div>\n <strong style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n  Fuera de la polic\u00eda de D\u00edaz \u201d, \n Esta es la pancarta que apareci\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana, e inmediatamente se quit\u00f3, en \n Cancelli del Instituto Pertini - D\u00edaz en G\u00e9nova, la escuela donde en 2001 \n Las palizas policiales contra los manifestantes del G8 tuvieron lugar. A \n colgarlo, estudiantes y estudiantes del instituto para protestar contra \n Una iniciativa de orientaci\u00f3n laboral con agencias de aplicaci\u00f3n de la ley\n </strong>\n <span style=\"text-align: justify;\">\n  .\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  La iniciativa de orientaci\u00f3n laboral hab\u00eda sido programada por los maestros como parte de las treinta horas de\n  <strong>\n   Orientaci\u00f3n de capacitaci\u00f3n prevista por ley\n  </strong>\n  , obligatorio a partir de este a\u00f1o, y tambi\u00e9n organiz\u00f3 una posici\u00f3n para \"patrocinar\" su carrera en la polic\u00eda.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Estudiantes y estudiantes reiteraron el \n su clara oposici\u00f3n no solo con el banner, sino tambi\u00e9n a trav\u00e9s de un \n folletos y sus p\u00e1ginas sociales. \"Unos d\u00edas m\u00e1s tarde \n desde las posiciones violentas de la polic\u00eda contra los estudiantes de Pisa, \n Florencia y N\u00e1poles, rechazamos que la polic\u00eda, justo en una escuela como esta \n simb\u00f3lico como el nuestro, puede llegar a hacer lecciones, como si nada \n si \", dicen, agregando:\" Para el\n  <strong>\n   libertad de expresi\u00f3n,\n  </strong>\n  <strong>\n   contra la militarizaci\u00f3n de las escuelas\n  </strong>\n  \".\n </p>\n <a class=\"mb_map_master\" href=\"https://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2024/03/Tommaso-Diaz-Pertini-Genova.mp3\" id=\"1710431055416\" style=\"display: none;\">\n  Escuchar o descargar\n </a>\n <div class=\"mbMiniPlayer rodu\" id=\"mp_1710431055416\" isplaying=\"false\" style=\"display: inline-block; vertical-align: middle;\" tabindex=\"1\">\n  <div class=\"playerTable\">\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Desde Radio Onda d'Ada fuera de la polic\u00eda de D\u00edaz \", esta es la pancarta que apareci\u00f3 el martes por la ma\u00f1ana, e inmediatamente se retir\u00f3, en las puertas de His ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-genova-protestano-studenti.html", "source_name": "proletari comunisti"}