{"published time": "2024-03-15T04:06:44+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-scaled.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-300x195.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-1024x666.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-768x499.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-1536x998.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-2048x1331.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-60x39.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1664\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Livro-Resistir-e-Preciso-1-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Ahora est\u00e1 disponible en nuestra tienda, en formato de preventa, la segunda edici\u00f3n del t\u00edtulo \"Resistir es necesario!\" de Alipio de Freitas.\n </p>\n <p>\n  AL\u00cdPIO, periodista de profesi\u00f3n, era una historia militante revolucionaria, que hab\u00eda tomado parte de las aleaciones campesinas, la acci\u00f3n popular (AP) y el PRT (Partido Revolucionario de los Trabajadores). Arrestado, fue torturado y resistido a la sevicia, triunfando sobre sus torturadores e informando estos eventos en el libro \"Resistir es preciso\". AL\u00cdPIO tambi\u00e9n fue miembro de la junta editorial de y (en Memoriam) y presidente de honor de los campesinos pobres (LCP).\n </p>\n <p>\n  El libro se lanzar\u00e1 en\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/and-convoca-ato-politico-para-25-de-abril-nem-esquecer-nem-apaziguar-condenar-o-golpe-ontem-e-hoje/\">\n   25 de abril en el acto pol\u00edtico llamado por el peri\u00f3dico una nueva democracia\n  </a>\n  bajo el lema\n  <strong>\n   \"Ni olvidar ni apostar: \u00a1condenar el golpe militar ayer y hoy!\"\n  </strong>\n  , que ocurrir\u00e1 en R\u00edo de Janeiro.\n </p>\n <p>\n  Garantizar su copia en\n  <a href=\"https://prevendaslojadoand.com.br/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   https://prevendaslojadoand.com.br/\n  </a>\n  con precio de lanzamiento especial. Env\u00edos del 25/04.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Acerca del libro\n </h4>\n <p>\n  \u00bfC\u00f3mo resistir ante un combate duro? \u00bfC\u00f3mo superar la c\u00e1rcel? \u00bfC\u00f3mo levantar la bandera revolucionaria en los momentos m\u00e1s oscuros? Estas preguntas que son com\u00fanmente planteadas por los verdaderos dem\u00f3cratas, cuando se trata de uno de los per\u00edodos m\u00e1s sangrientos de nuestra historia, se responden a trav\u00e9s del gran ejemplo de Alipio de Freitas.\n </p>\n <p>\n  La trayectoria revolucionaria de Alipio de Freitas, militante incansable de la causa de la liberaci\u00f3n de los pueblos, y su resistencia en las c\u00e1rceles del r\u00e9gimen militar-fascista en Brasil est\u00e1n registrados para resistirlo es preciso, es un libro de su miner\u00eda que tuvo la primera edici\u00f3n Publicado en 1981.\n </p>\n <p>\n  Alipio desempe\u00f1\u00f3 un papel destacado en la direcci\u00f3n de las aleaciones campesinas en la d\u00e9cada de 1960, realizando la tarea del instructor pol\u00edtico, ocupando al secretario general de su organizaci\u00f3n. Despu\u00e9s del golpe militar-fascista de 1964, se mueve a la clandestinidad y est\u00e1 completamente dedicado a la revolucionaria lucha campesina.\n </p>\n <p>\n  Perseguido, exili\u00f3 en M\u00e9xico y luego se dirigi\u00f3 a Cuba, donde mantuvo cursos en formaci\u00f3n pol\u00edtica y militar y prepar\u00f3 su regreso a Brasil para continuar la lucha revolucionaria.\n </p>\n <p>\n  En 1970 es arrestado por el r\u00e9gimen de agua verde-Fashion. Pasa casi diez a\u00f1os encarcelado en diferentes arrestos, enfrentando y resistiendo la tortura m\u00e1s brutal. Sin plegar nunca, derrot\u00f3 a sus torturadores. Sus recuerdos de resistencia en las c\u00e1rceles fueron registrados vivos en el libro \"Resist Is Precise\".\n </p>\n <p>\n  Su memoria y legado, a su vez, contin\u00faan siendo honrados por aquellos que ahora ejercen su bandera. Como se\u00f1al\u00f3 la Comisi\u00f3n Nacional sobre los Pasales Pobres (LCP), en un mensaje a Guadalupe Magalh\u00e3es, Compa\u00f1ero incansable e inseparable de Alepio de Freitas: \u201cSiempre honraremos a nuestro Presidente de Honor, criaremos su nombre, nos dar\u00e1 cuenta del sue\u00f1o por el cual \u00e9l Tanto luchado \".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Noticias en la tienda: Portal de preventa\n </h4>\n <p>\n  Estamos muy felices de anunciar una noticia incre\u00edble en el y: el lanzamiento de nuestro portal de preventa (\n  <a href=\"https://prevendaslojadoand.com.br/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   https://prevendaslojadoand.com.br/\n  </a>\n  )! Ahora puede encontrar todos nuestros productos de preventa en un solo lugar, lo que facilita la compra y asegurando que no pierda ninguna oportunidad.\n </p>\n <p>\n  Para acceder a nuestra preventa, simplemente haga clic en \"Preaviones previas\" en el men\u00fa principal de la y. All\u00ed encontrar\u00e1 una selecci\u00f3n exclusiva de productos disponibles para la compra temprana, lo que le permitir\u00e1 ser uno de los primeros en recibir los \u00faltimos art\u00edculos en nuestra colecci\u00f3n a precios especiales.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, la preventa tambi\u00e9n es una excelente manera de financiar iniciativas democr\u00e1ticas que tienen como objetivo promover la cultura. Al participar en nuestra preventa, est\u00e1 contribuyendo al desarrollo de iniciativas literarias, culturales y art\u00edsticas al servicio de las personas que tienen el nuevo peri\u00f3dico democracia.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pre-venda-de-resistir-e-preciso-de-alipio-de-freitas-ja-esta-disponivel-lancamento-ocorrera-no-ato-politico-de-25-04/", "type": "article", "title": "E inicia la venta previa del libro hist\u00f3rico 'Resist es preciso', por Al\u00edpio de Freitas - La nueva democracia", "description": "El libro se lanzar\u00e1 el 25 de abril en el acto pol\u00edtico llamado por y bajo el lema \"Ni olvidar ni apagar: condenar el golpe militar ayer y hoy!\", Que tendr\u00e1 lugar en R\u00edo de Janeiro.", "modified time": "2024-03-14T17:29:45-03:00", "updated time": "2024-03-14T17:29:45-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Al\u00edpio de Freitas", "Pr\u00e9-venda", "Resistir \u00e9 preciso"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}