{"title": "PC 14 de mar\u00e7o - G\u00eanova: estudantes de protesto e estudantes do Instituto Pertini -Diaz: \"N\u00e3o queremos que os policiais fa\u00e7am li\u00e7\u00f5es aqui\"", "published time": "2024-03-14T23:50:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3429672799016011453\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <strong style=\"text-align: justify;\">\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <strong style=\"text-align: justify;\">\n   Da R\u00e1dio Onda d'Effe\n  </strong>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <strong style=\"text-align: justify;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"611\" data-original-width=\"750\" height=\"261\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdnuznNysATOxJ94zi_QgHDC3DthXlPbHTyWUvpEoC6bP_tpToMMjwlYfdp6ALXkQSKKbF1zaK481TI3fqcgEZvqtEGSGHuyiAwC5xutWOnB5UQhznjB4ts9iEdDXpLBsOnHacHmctS687N9Zk69ugY9-WTJNC2vJWhw5CdaX9vNEcJBXytxT16Bd9QMkp/s750/Scuola-DIAZ.jpg\" width=\"320\"/>\n  </strong>\n </div>\n <strong style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n  Tire a pol\u00edcia de Diaz\", \nEsta \u00e9 a faixa que apareceu na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira, e foi imediatamente removida, no \nport\u00f5es do instituto Pertini \u2013 Diaz em G\u00eanova, a escola onde em 2001 \nHouve espancamento policial de manifestantes do G8. Para \nEnforquem-se, estudantes do instituto protestam contra \nUma iniciativa para orientar as pessoas a trabalhar com a aplica\u00e7\u00e3o da lei\n </strong>\n <span style=\"text-align: justify;\">\n  .\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  A iniciativa de orienta\u00e7\u00e3o para o trabalho havia sido planejada pelos professores como parte das trinta horas de\n  <strong>\n   Orienta\u00e7\u00e3o de treinamento fornecida por lei\n  </strong>\n  , obrigat\u00f3rio a partir deste ano e tamb\u00e9m organizou uma posi\u00e7\u00e3o para \"patrocinar\" sua carreira na pol\u00edcia.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Estudantes reafirmaram o \nsua clara oposi\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00f3 com a bandeira, mas tamb\u00e9m atrav\u00e9s de um \nfolhetos e suas p\u00e1ginas de m\u00eddia social. \"Alguns dias depois \ndas violentas acusa\u00e7\u00f5es policiais contra os estudantes de Pisa, \nFloren\u00e7a e N\u00e1poles, recusamos que a pol\u00edcia, numa escola como esta, \nsimb\u00f3lico como o nosso, pode vir e palestrar, como se nada \nforam\", dizem, acrescentando: \"Para o\n  <strong>\n   liberdade de express\u00e3o,\n  </strong>\n  <strong>\n   Contra a militariza\u00e7\u00e3o das escolas\n  </strong>\n  \u201d.\n </p>\n <a class=\"mb_map_master\" href=\"https://www.radiondadurto.org/wp-content/uploads/2024/03/Tommaso-Diaz-Pertini-Genova.mp3\" id=\"1710431055416\" style=\"display: none;\">\n  Ou\u00e7a ou fa\u00e7a o download\n </a>\n <div class=\"mbMiniPlayer rodu\" id=\"mp_1710431055416\" isplaying=\"false\" style=\"display: inline-block; vertical-align: middle;\" tabindex=\"1\">\n  <div class=\"playerTable\">\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Da R\u00e1dio Onda d'Urto Fora com a pol\u00edcia de Diaz\", esta \u00e9 a faixa que apareceu na manh\u00e3 de ter\u00e7a-feira, e foi imediatamente removida, nos port\u00f5es do instituto...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-genova-protestano-studenti.html", "source_name": "proletari comunisti"}