{"published time": "2024-03-14T07:59:21+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  \"Usando.\" Este deve ser o ex\u00e9rcito alem\u00e3o novamente. Pelo menos quando se trata do ministro da Defesa Boris Pistorius. Para esse fim, o Minist\u00e9rio da Defesa, ao qual ele est\u00e1 sujeito, enviou agora um artigo conceitual no qual as primeiras medidas s\u00e3o tomadas para avan\u00e7ar no armamento do Bundeswehr.\n </p>\n <p>\n  O documento correspondente tem direito\n  <a href=\"https://esut.de/wp-content/uploads/2024/03/Ergebnisbericht.pdf\">\n   \"Bundeswehr do futuro\".\n  </a>\n  O documento menciona v\u00e1rios pontos que devem ser realizados para tornar o ex\u00e9rcito alem\u00e3o \"apto para a guerra\" novamente. Um ponto disso \u00e9, entre outras coisas, o fortalecimento dos ramos das For\u00e7as Armadas. Ramos das for\u00e7as armadas s\u00e3o uma divis\u00e3o das for\u00e7as armadas em v\u00e1rias \u00e1reas especializadas. Na Alemanha, o ex\u00e9rcito \u00e9 composto por tr\u00eas ramos das for\u00e7as armadas. Ex\u00e9rcito, Marinha e Aeron\u00e1utica. Al\u00e9m disso, no entanto, haver\u00e1 um quarto ramo das For\u00e7as Armadas no futuro, que diz respeito \u00e0 \u00e1rea do \"espa\u00e7o cibern\u00e9tico e de informa\u00e7\u00e3o\".\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m deve haver reestrutura\u00e7\u00e3o na lideran\u00e7a das opera\u00e7\u00f5es que visam fortalecer a centraliza\u00e7\u00e3o. No futuro, um \"comando de gerenciamento operacional do Bundeswehr\" deve ser criado no futuro. No futuro, como o documento significa \"de uma \u00fanica fonte\". Este comando de gerenciamento operacional \u00e9 controlado e coordenado centralmente.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, sob o lema: \"A Bundeswehr como um todo deve ser voltada para emerg\u00eancias\", exige-se que a Bundeswehr seja colocada em uma posi\u00e7\u00e3o log\u00edstica que seja capaz de travar a guerra a qualquer momento. Para isso, o governo militar j\u00e1 planeja \"emerg\u00eancias\". Por conseguinte, devem ser identificadas e fornecidas necessidades em falta, tais como infraestruturas, pessoal, material, etc..\n </p>\n <p>\n  Mesmo que apenas marginalmente, a quest\u00e3o do recrutamento \u00e9 levantada no documento. \u00c9 assim que a proposta estabelece que deve haver mudan\u00e7as estruturais e de processo, especialmente na \u00e1rea de pessoal. As estruturas devem \"amplamente suaves\" e \"especialmente em\n  <br/>\n  situa\u00e7\u00f5es de extrema turbul\u00eancia e grandes esfor\u00e7os de coordena\u00e7\u00e3o nacional.\n  <br/>\n  ser dobrado. \u201dUm escrit\u00f3rio de coordena\u00e7\u00e3o para\u201c controlar a capacidade de crescer \u201dtamb\u00e9m deve ser criado. Isso deve ser capaz de \u201crapidamente o pessoal\n  <br/>\n  Para poder garantir a necessidade de cobrir \". Isto \u00e9, em uma guerra em uma guerra, os jovens como comida de canh\u00e3o para a burguesia alem\u00e3.\n </p>\n <p>\n  A cria\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio de coordena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 relevante para uma futura reintrodu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. Como se sabe, a defesa alem\u00e3 ou se pode dizer que o ministro da Guerra Pistorius \u00e9 um lutador veemente para reintroduzir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. No contexto, tamb\u00e9m faz sentido que seja necess\u00e1rio criar estruturas capazes de trabalhar imediatamente ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o militar t\u00e3o obrigat\u00f3rio.\n </p>\n <p>\n  Por fim, pode -se dizer que a burguesia alem\u00e3 est\u00e1 cada vez mais depois da guerra. O documento mencionado j\u00e1 percebe na introdu\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de usar o Bundeswehr como ex\u00e9rcito defensivo para a defesa nacional. Ent\u00e3o diz:\n  <br/>\n  <em>\n   \u201cA Alemanha como na\u00e7\u00e3o global em todos os assuntos, portanto, ter\u00e1 que ser capaz de combater amea\u00e7as e desestabiliza\u00e7\u00f5es em casa, na Europa e no mundo a qualquer momento. Para esse fim, o Bundeswehr tamb\u00e9m fornece instrumentos de a\u00e7\u00e3o. \u201d\n  </em>\n  <br/>\n  Mesmo que seja falado repetidamente da \"defesa\" da Alemanha, trata -se mais de defender os interesses econ\u00f4micos do imperialismo alem\u00e3o com fogo e liderar em todo o mundo contra os povos oprimidos e os concorrentes imperialistas. Um fato confirmado por uma olhada nas atuais miss\u00f5es atuais do Bundeswehr.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Foto de capa: \"Ministro da Guerra\" Pistorius durante um discurso em novembro de 2023.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8377-ufruestungsplaene-fuer-die-bundeswehr", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Planos de revis\u00e3o para o Bundeswehr", "tags": ["Militarisierung", "Bundeswehr"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}