{"title": "PC 14 de mar\u00e7o - Fatos da viol\u00eancia \"normal\" de Carabinieri", "published time": "2024-03-15T04:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI_bwSrA0JA3TiAz4GfUbdJ5pDIv1bfRfQHiJdsJLv2Nljow1x69GTnS8CAhYeyNDFJ3flR_4kyfk58JaUgJB7KMmdNQDta83xjldt43ZEmGo_wawFkGFILSJAJWDEIT4Fixe7RYJzKIuB_bRtGEAW37kbx7bLAlLj9_sTjnSM5lxdjLCfCqvrwIaMvHJc/s300/download.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3225849964289078037\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <i>\n   Por repress\u00e3o do observat\u00f3rio\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"168\" data-original-width=\"300\" height=\"224\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI_bwSrA0JA3TiAz4GfUbdJ5pDIv1bfRfQHiJdsJLv2Nljow1x69GTnS8CAhYeyNDFJ3flR_4kyfk58JaUgJB7KMmdNQDta83xjldt43ZEmGo_wawFkGFILSJAJWDEIT4Fixe7RYJzKIuB_bRtGEAW37kbx7bLAlLj9_sTjnSM5lxdjLCfCqvrwIaMvHJc/s300/download.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiI_bwSrA0JA3TiAz4GfUbdJ5pDIv1bfRfQHiJdsJLv2Nljow1x69GTnS8CAhYeyNDFJ3flR_4kyfk58JaUgJB7KMmdNQDta83xjldt43ZEmGo_wawFkGFILSJAJWDEIT4Fixe7RYJzKIuB_bRtGEAW37kbx7bLAlLj9_sTjnSM5lxdjLCfCqvrwIaMvHJc/s300/download.jpg\" width=\"400\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <span>\n   <br/>\n   Modena: o chute de Carabinieri e deu um soco em um homem\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Modena, uma patrulha de Carabinieri chuta e d\u00e1 um soco em um homem que se op\u00f5e \u00e0 pris\u00e3o ... socos e d\u00e1 um tapa na cara e no pesco\u00e7o, repetido afetado nos quadris ...\n </p>\n <p>\n  Tudo come\u00e7ou em um jardim p\u00fablico, a poucos passos do teatro Starchi, o principal local de shows da cidade. Dois carabinieri do tenente local est\u00e3o prosseguindo com a deten\u00e7\u00e3o de um homem sem documentos que resistiu a evitar serem levados ao quartel. O mais alto dos dois soldados de uniforme o segura pelo bra\u00e7o direito enquanto o colega o agarra para o esquerdo. Ent\u00e3o ele atinge o suspeito pela primeira vez com for\u00e7a,\n  <b>\n   lan\u00e7ando um punho na cara. V\u00e1rios outros socos nos rins seguem, e depois de volta na cara.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  O homem abre. Ele fala, ele parece recorrer a algu\u00e9m do ambiente, talvez pedindo ajuda. Os Carabinieri\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Eles o empurram para faz\u00ea -lo sentar na parte de tr\u00e1s da gazela, mas ele agarra um dos militares para o lago, e estes - o mesmo que o espancou anteriormente - retoma um\n <b>\n  Bata novamente na cabe\u00e7a e nas costas.\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Acusado de resist\u00eancia a funcion\u00e1rios p\u00fablicos e danos ao carro de servi\u00e7o, o homem apareceu no tribunal, onde o juiz validou a presta\u00e7\u00e3o, colocando -o livre.\n </p>\n <p>\n  \u201cEles ferozes com viol\u00eancia desnecess\u00e1ria. - diz o advogado do garoto Barbara Bettelli - se uma pessoa se op\u00f5e a um controle leg\u00edtimo, deve ser contido, n\u00e3o espancado \". O advogado do jovem, regular e com um emprego como ajuda em um restaurante na prov\u00edncia, avaliar\u00e1 se deve projetar o processo.\n </p>\n <p>\n  O jovem - de acordo com seu advogado - relatou ao juiz que ele estava no ponto de \u00f4nibus para ir trabalhar quando foi verificado. Ele n\u00e3o tinha os documentos com ele e teria dito \u00e0s for\u00e7as armadas, relata seu advogado, que ele poderia ter chamado de um amigo que os levaria a ele. Nesse ponto, no entanto, ele teria sido convidado a entrar no carro para ir ao quartel e n\u00e3o queria. \u201cNa audi\u00eancia, foi dito que era controlado porque parecia suspeito. Mas, na minha opini\u00e3o, n\u00e3o houve pistas que comem um crime \", explica o advogado. \u00c9 um garoto que chegou \u00e0 It\u00e1lia h\u00e1 alguns anos \"no barco\" e \"n\u00e3o h\u00e1 precedentes de condena\u00e7\u00f5es\". Depois de fazer a m\u00e1quina de lavar lou\u00e7a, ele atualmente trabalha como ajuda de um chef em um restaurante na prov\u00edncia \"e \u00e9 muito apreciado por seu dono\". A audi\u00eancia foi adiada para 18 de abril.\n </p>\n <p>\n  Os dois militares da arma foram reutilizados temporariamente em outras posi\u00e7\u00f5es e o v\u00eddeo est\u00e1 sendo examinado pelo promotor de Modena para a poss\u00edvel abertura de um arquivo.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Da repress\u00e3o do Observat\u00f3rio Modena: O chute de Carabinieri e deu um soco em um homem em Modena, uma patrulha de carabinieri chutes e ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-fatti-di-normale-violenza.html", "source_name": "proletari comunisti"}