{"published time": "2024-03-15T05:56:04+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-300x169.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-1024x576.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-768x432.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-1536x864.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8-60x34.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Evento-8.png\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Organizado pelo jornal\n  <strong>\n   A Nova Democracia\n  </strong>\n  , o Ato Pol\u00edtico \u201cNem esquecer, nem apaziguar: condenar o golpe militar ontem e hoje\u201d, que ocorrer\u00e1 no dia 25 de abril, no Rio de Janeiro, tem presen\u00e7as confirmadas e previs\u00e3o de lan\u00e7amento de livro.\n </p>\n <p>\n  O Ato Pol\u00edtico, que ocorrer\u00e1 em local tradicionalmente utilizado pelas for\u00e7as progressistas do Rio de Janeiro (a confirmar), tomar\u00e1 a forma de uma mesa e interven\u00e7\u00f5es de not\u00f3rias personagens, como intelectuais progressistas, jornalistas e ve\u00edculos de imprensa democr\u00e1ticos, militantes familiares de v\u00edtimas da repress\u00e3o durante o regime militar fascista e outras for\u00e7as pol\u00edticas.\n </p>\n <p>\n  O evento ainda est\u00e1 em fase inicial de mobiliza\u00e7\u00e3o, e mesmo assim, j\u00e1 tem confirmados\n  <strong>\n   Vladimir Safatle\n  </strong>\n  , professor da Faculdade de Filosofia, Letras e Ci\u00eancias Humanas da Universidade de S\u00e3o Paulo (USP);\n  <strong>\n   Ana Paula Goulart Ribeiro\n  </strong>\n  , jornalista e professora da Escola de Comunica\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Rio de Janeiro (UFRJ);\n  <strong>\n   Tatiana Merlino\n  </strong>\n  , jornalista e fundadora da Ag\u00eancia P\u00fablica e da Ponte Jornalismo e sobrinha do jornalista Luiz Eduardo Merlino vitimado pelo regime militar fascista;\n  <strong>\n   S\u00f4nia Haas Sobrinho\n  </strong>\n  , ativista progressista, irm\u00e3 do desaparecido pol\u00edtico e guerrilheiro no Araguaia Jo\u00e3o Carlos Haas Sobrinho;\n  <strong>\n   Pedro Mar\u00edn\n  </strong>\n  , jornalista e Editor-chefe da Revista Opera;\n  <strong>\n   Leo Alves\n  </strong>\n  , neto do militante revolucion\u00e1rio M\u00e1rio Alves, morto pelo regime militar fascista; e\n  <strong>\n   Siro Darlan\n  </strong>\n  , desembargador aposentado, membro da Associa\u00e7\u00e3o Ju\u00edzes pela Democracia (AJD), do Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos (Cebraspo) e do Conselho Editorial do\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  . O objetivo do ato \u00e9 remarcar uma vez mais o recha\u00e7o e condena\u00e7\u00e3o ao golpismo, quer seja aquele consumado em 1964, quer seja este que, agora, granjeia livremente na caserna e na sociedade; assim como demarcar com a concilia\u00e7\u00e3o e o apaziguamento que apenas alimentam os golpistas.\n </p>\n <p>\n  O ato pol\u00edtico tamb\u00e9m coroar\u00e1 o lan\u00e7amento da mais nova edi\u00e7\u00e3o do livro\n  <strong>\n   Resistir \u00e9 preciso\n  </strong>\n  , da lavra do grande e hist\u00f3rico militante revolucion\u00e1rio e genu\u00edno democrata Al\u00edpio de Freitas \u2013 que ostentou, desde 2010, o t\u00edtulo de membro do Conselho Editorial do jornal\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  , al\u00e9m de Presidente de Honra das Ligas de Camponeses Pobres (LCP).\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Sobre o significado pol\u00edtico do ato\n </h4>\n <p>\n  Nenhum manifesto faz Ato, ou\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  afirma: \u201c\u00c9 urgente que empreendamos s\u00e9rio combate ao golpismo, condenando os 60 anos do golpe militar de 1964 e o golpismo ainda hoje\u201d. \u201cAqueles acontecimentos n\u00e3o s\u00e3o um\n  <em>\n   trauma\n  </em>\n  a ser esquecido. Pretender esquec\u00ea-lo, como defenderam o presidente da rep\u00fablica Luiz In\u00e1cio e o general ultradireitista Hamilton Mour\u00e3o, obviamente concorre para a sua repeti\u00e7\u00e3o. Afinal, n\u00e3o \u00e9 uma ferida cicatrizada: como o 8 de janeiro demonstrou, a ferida ainda est\u00e1 aberta e sem o tratamento adequado. Ainda hoje, tanto quanto na d\u00e9cada de 1960, as ervas daninhas do golpismo crescem por todos os corredores e saletas de reuni\u00f5es na caserna\u201d.\n </p>\n <p>\n  O texto aponta ainda que \u201cse repetirem a mesma pol\u00edtica de apaziguamento vigorante desde 1988, os genu\u00ednos democratas, progressistas e revolucion\u00e1rios contratar\u00e3o uma nova crise militar, que por se apoiar em uma base irresolvida, ser\u00e1 mais grave e perigosa\u201d.\n </p>\n <p>\n  \u201cComo parte de combater a pol\u00edtica do apaziguamento (apenas uma forma de acovardar-se),\n  <strong>\n   exigimos que seja reinstalada a Comiss\u00e3o Especial Sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos\n  </strong>\n  pelo governo de turno, por se tratar de uma demanda sentida dos familiares e de import\u00e2ncia sem igual para trazer ao debate pol\u00edtico nacional os horrores fascistas do regime militar. Se faz necess\u00e1rio defender as liberdades democr\u00e1ticas, j\u00e1 t\u00e3o parcas e sob ataques permanentes, atrav\u00e9s da urgente mobiliza\u00e7\u00e3o\u201d, completa o Manifesto.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/and-convoca-ato-politico-para-25-de-abril-nem-esquecer-nem-apaziguar-condenar-o-golpe-ontem-e-hoje/\">\n   Leia aqui o manifesto completo do ato pol\u00edtico\n  </a>\n  .\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Sobre o lan\u00e7amento de \u2018Resistir \u00e9 preciso\u2019\n </h4>\n <p>\n  Al\u00edpio, jornalista de profiss\u00e3o, foi um hist\u00f3rico militante revolucion\u00e1rio, tendo tomado parte das Ligas Camponesas, da A\u00e7\u00e3o Popular (AP) e do PRT (Partido Revolucion\u00e1rio dos Trabalhadores). Preso, foi torturado e resistiu \u00e0s sev\u00edcias, triunfando sobre seus algozes e relatando esses acontecimentos no livro \u201c\n  <strong>\n   Resistir \u00e9 preciso\n  </strong>\n  \u201d. Al\u00edpio foi ainda membro do Conselho Editorial de AND (In memoriam) e Presidente de Honra das Ligas de Camponeses Pobres (LCP).\n </p>\n <p>\n  Garanta seu exemplar do livro em\n  <a href=\"https://prevendaslojadoand.com.br/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   prevendaslojadoand.com.br\n  </a>\n  com pre\u00e7o especial de lan\u00e7amento. Envios a partir de 25/04.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/organizado-pelo-and-ato-politico-contra-golpismo-e-conciliacao-tera-presenca-de-notorios-democratas-e-progressistas/", "type": "article", "title": "Organizado pelo AND, Ato Pol\u00edtico contra golpismo e concilia\u00e7\u00e3o ter\u00e1 presen\u00e7a de not\u00f3rios democratas e progressistas - A Nova Democracia", "description": "O Ato Pol\u00edtico tomar\u00e1 a forma de uma mesa e interven\u00e7\u00f5es de not\u00f3rias personagens, como intelectuais progressistas, jornalistas e ve\u00edculos de imprensa democr\u00e1ticos, militantes familiares de v\u00edtimas da repress\u00e3o durante o regime militar fascista e outras for\u00e7as pol\u00edticas.", "modified time": "2024-03-14T19:14:12-03:00", "updated time": "2024-03-14T19:14:12-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["60 anos de 1964", "ato pol\u00edtico", "golpe militar"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}