{"published time": "2024-03-14T05:39:38+08:00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-4.jpeg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-1.png?w=740", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-2.png?w=592", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-2.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-3.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-1.gif?w=600", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/principal-1-ayotzinapa-planton-1.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ayotzi-palacio-nal.png?w=1024"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3975\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"marzo boicot OAX 4\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-4.jpeg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-4.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-4.jpeg\" data-orig-size=\"1024,768\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/marzo-boicot-oax-4/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-4.jpeg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-4.jpeg?w=1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Enquanto a ru\u00edna, o desemprego, a espolia\u00e7\u00e3o, os saques, a seca, o paramilitarismo, a viol\u00eancia criminosa, a militariza\u00e7\u00e3o, os assassinatos, os feminic\u00eddios, os desaparecimentos, etc., continuam, a grande burguesia est\u00e1 em seu auge com suas campanhas eleitorais onde mais de 60.451 milh\u00f5es de pesos s\u00e3o desperdi\u00e7ados, que poderiam muito bem ser investidos em servi\u00e7os p\u00fablicos, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade para as massas.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  As elei\u00e7\u00f5es no M\u00e9xico s\u00e3o as mais caras do mundo e \u00e9 evidente que as necessidades das pessoas n\u00e3o s\u00e3o uma prioridade para o antigo estado de propriet\u00e1rios de terras e grandes burgueses, apesar da hist\u00f3ria da altern\u00e2ncia pol\u00edtica neste pa\u00eds, onde os governos j\u00e1 desfilaram de O PRI, PAN e agora Morena.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Mais uma vez, nenhuma das coaliz\u00f5es ou partes da grande burguesia, nenhum de seus representantes (sem distin\u00e7\u00e3o de g\u00eanero) tem capacidade ou interesse em resolver os problemas que afligem os pobres.\n  <strong>\n   Nem Claudia, nem X\u00f3chitl, nem Jorge \u00e9 uma alternativa de nada!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Al\u00e9m disso, as elei\u00e7\u00f5es em nosso pa\u00eds t\u00eam a caracter\u00edstica de serem particularmente violentas, uma vez que as diferentes fac\u00e7\u00f5es burguesas tendem a disputar n\u00e3o apenas nas urnas, mas tamb\u00e9m nas armas. Isso fica claro pelos dados atuais: desde o in\u00edcio das pr\u00e9-campanhas, em novembro passado, at\u00e9 6 de mar\u00e7o deste ano, j\u00e1 foram registrados 23 homic\u00eddios de diferentes pol\u00edticos, 13 deles suspirando por algum cargo e mais 10 que atuaram como servidores p\u00fablicos ou operadores pol\u00edticos. \u00c9 claro que o n\u00famero n\u00e3o vai parar por a\u00ed, e quanto mais nos aproximarmos da data fatal de 2 de junho, sem d\u00favida saberemos mais sobre ele. \u00c9 business as usual, a farsa eleitoral burguesa no M\u00e9xico pinga sangue em cada um de seus epis\u00f3dios.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  As pessoas sabem disso, ent\u00e3o isso desafia a legalidade burguesa abra\u00e7ando o chamado ao boicote contra a farsa eleitoral.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Aqui compartilhamos algumas das primeiras a\u00e7\u00f5es realizadas pela popula\u00e7\u00e3o em diferentes partes do pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Chiapas.\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/03\\/13\\/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3971\" data-attachment-id=\"3971\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3971\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"chiapas-molotov-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-1.png?w=740\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-1.png\" data-orig-size=\"740,555\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/chiapas-molotov-1/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-1.png?w=740\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-1.png?w=740\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3972\" data-attachment-id=\"3972\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3972\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"chiapas-molotov-2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-2.png?w=592\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-2.png?w=225\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-2.png\" data-orig-size=\"592,789\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/chiapas-molotov-2/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-2.png?w=592\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/chiapas-molotov-2.png?w=592\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Em 21 de fevereiro, um grupo de pessoas lan\u00e7ou pedras e coquet\u00e9is Molotov contra as instala\u00e7\u00f5es do Instituto de Elei\u00e7\u00f5es e a participa\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em Chiapas (IEPC). O inc\u00eandio conseguiu consumir uma parte dos artigos de papelaria eleitoral e os m\u00f3veis dentro do edif\u00edcio. A a\u00e7\u00e3o causou a resposta dos bombeiros, a Pol\u00edcia Estadual e a Guarda Nacional que chegaram imediatamente \u00e0s chamas.\n </p>\n <p>\n  <a>\n  </a>\n  <strong>\n   Oaxaca.\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/03\\/13\\/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3976\" data-attachment-id=\"3976\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3976\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"marzo-boicot-oax-2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-2.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-2.jpg\" data-orig-size=\"6000,4000\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/marzo-boicot-oax-2/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-2.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-2.jpg?w=1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3977\" data-attachment-id=\"3977\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3977\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"marzo-boicot-oax-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-3.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-3.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-3.jpg\" data-orig-size=\"6000,4000\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/marzo-boicot-oax-3/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-3.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-3.jpg?w=1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Em 4 de mar\u00e7o, durante uma mobiliza\u00e7\u00e3o em que cerca de mil pessoas participaram, as massas retiraram a propaganda eleitoral de v\u00e1rias partes fazendo uma parada em frente aos escrit\u00f3rios estaduais do PRI. Naquele lugar, eles foram pintados pelo boicote e a propaganda de retirada foi depositada incendiando -se no meio de v\u00e1rios slogans, como\n  <strong>\n   \"Elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o s\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o \u00e9 a revolu\u00e7\u00e3o!\"\n  </strong>\n  y\n  <strong>\n   \u201c\u00a1No votar, no votar, prepararse pa\u00b4 luchar!\u201d\n  </strong>\n  entre outras.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3979\" data-attachment-id=\"3979\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"marzo-boicot-oax-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-1.gif?w=600\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-1.gif?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-1.gif\" data-orig-size=\"600,338\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/marzo-boicot-oax-1/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-1.gif?w=600\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/marzo-boicot-oax-1.gif?w=600\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  L\u00e1 em Oaxaca, mais de 20 comunidades agr\u00edcolas que foram afetadas por um inc\u00eandio florestal e a ina\u00e7\u00e3o das autoridades estaduais e federais promoveram um julgamento da Amparo contra o estado mexicano e concordaram em n\u00e3o permitir a instala\u00e7\u00e3o de caixas eleitorais ou a entrada de partes ou candidatos Para os diferentes locais.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Cidade do M\u00e9xico.\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3968\" data-attachment-id=\"3968\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"Salvador Cisneros Silva\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"SALVADOR CISNEROS SILVA\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"principal-1-ayotzinapa-planton-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/principal-1-ayotzinapa-planton-1.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/principal-1-ayotzinapa-planton-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/principal-1-ayotzinapa-planton-1.jpg\" data-orig-size=\"2048,1366\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/principal-1-ayotzinapa-planton-1/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/principal-1-ayotzinapa-planton-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/principal-1-ayotzinapa-planton-1.jpg?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  No \u00e2mbito da concentra\u00e7\u00e3o realizada pelos pais e m\u00e3es dos 43 em conjunto com outras organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas, os camaradas da Federa\u00e7\u00e3o dos Estudantes Camponeses Socialistas do M\u00e9xico (FECSM) acompanharam as a\u00e7\u00f5es aumentando sua combatividade. No dia 6 de mar\u00e7o, os estudantes pegaram uma van do CFE e, ap\u00f3s uma briga com a Pol\u00edcia Municipal e a Pol\u00edcia Militar, conseguiram arrombar parte da porta lateral do Pal\u00e1cio Nacional. A FECSM continua a intensificar a sua atua\u00e7\u00e3o face ao processo eleitoral, considerando que o dia 26 de setembro assinalar\u00e1 10 anos do desaparecimento for\u00e7ado dos seus camaradas. O movimento normalista est\u00e1 na vanguarda do apelo ao boicote contra a farsa eleitoral burguesa.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3970\" data-attachment-id=\"3970\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ayotzi-palacio-nal\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ayotzi-palacio-nal.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ayotzi-palacio-nal.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ayotzi-palacio-nal.png\" data-orig-size=\"1200,675\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/ayotzi-palacio-nal/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ayotzi-palacio-nal.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ayotzi-palacio-nal.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Embora a contradi\u00e7\u00e3o entre as massas populares e o antigo estado seja aprofundada, a tend\u00eancia \u00e9 a exacerba\u00e7\u00e3o da luta de classes na perspectiva da nova revolu\u00e7\u00e3o da democracia, quebrando com os Patra\u00f1as do regime e sua falsa democracia.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Essas a\u00e7\u00f5es iniciais certamente encontrar\u00e3o eco em outras latitudes da geografia nacional, refor\u00e7ando o caminho que v\u00e1rios povos j\u00e1 iniciaram na perspectiva da liberta\u00e7\u00e3o dos territ\u00f3rios e do exerc\u00edcio de embri\u00f5es novamente, isto \u00e9: auto -determina\u00e7\u00e3o, auto -governo e auto -auto - defesa.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/13/mexico-avances-sobre-el-boicot-contra-la-farsa-electoral/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: progresso no boicote \u00e0 farsa eleitoral", "description": "Enquanto ru\u00edna, desemprego, desapropria\u00e7\u00e3o, saques, seca, paramilitarismo, viol\u00eancia criminal, militariza\u00e7\u00e3o, assassinatos, feminicidas, desaparecimentos, ...", "modified time": "2024-03-13T21:39:38+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["NACIONAL"], "source_name": "Peri\u00f3dico Mural"}