{"published time": "2024-03-14T01:00:40+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/G-N-Saibaba-with-his-wife-Vasantha-Kumari-after-his-release-from-jail-in-Nagpur-Thursday.-PTI-1483934271-1160x653.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/G-N-Saibaba-with-his-wife-Vasantha-Kumari-after-his-release-from-jail-in-Nagpur-Thursday.-PTI-1483934271-1160x653.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/G-N-Saibaba-with-his-wife-Vasantha-Kumari-after-his-release-from-jail-in-Nagpur-Thursday.-PTI-1483934271-1160x653.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n </p>\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Ap\u00f3s 10 anos em cativeiro, G.N. Saibaba, ativista dos direitos humanos e ex -professor universit\u00e1rio, finalmente comentou o p\u00fablico. O camarada \u00e9 absolvido e libertado, apesar do fato de o antigo estado indiano ter condenado -o a uma pris\u00e3o vital\u00edcia por supostas conex\u00f5es com os mao\u00edstas.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  \u00c9 realizada uma confer\u00eancia de imprensa, onde Saibaba toca e diz urgentemente por que ele se tornou ativista, sobre os problemas na \u00cdndia e sobre o processo contra ele. Muitas m\u00eddias apareceram e a confer\u00eancia de imprensa foi publicada por v\u00e1rios deles. Em todo o mundo, movimentos revolucion\u00e1rios e democr\u00e1ticos lutaram para defender a vida de Saibaba, e tudo isso agora pode comemorar o lan\u00e7amento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"653\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/pYIpGxYm2dU?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=nb-NO&amp;autohide=2&amp;start=253&amp;wmode=transparent\" style=\"border: 0px; max-width: 100%; max-height: 394px;\" width=\"1160\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Leia tamb\u00e9m:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"qMUiXPUGi0\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/india-saibaba-loslatt/\">\n     \u00cdndia: Saibaba lan\u00e7ado!\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"qMUiXPUGi0\" frameborder=\"0\" height=\"539\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/india-saibaba-loslatt/embed/#?secret=7Oe32fFV0o#?secret=qMUiXPUGi0\" title=\"\u00abIndia: Saibaba L\u00f8slatt!\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"S1LISgRS7g\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/10/19/indisk-hoyesterett-opphever-frikjennelse-av-saibaba/\">\n     A Suprema Corte da \u00cdndia abole a absolvi\u00e7\u00e3o de Saibaba\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"S1LISgRS7g\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/10/19/indisk-hoyesterett-opphever-frikjennelse-av-saibaba/embed/#?secret=aeeesYl4zy#?secret=S1LISgRS7g\" title=\"\u00abIndisk h\u00f8yesterett opphever frikjennelse av Saibaba\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"h66zG7x5sU\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/05/25/india-g-n-saibaba-innleder-ny-sultestreik/\">\n     \u00cdndia: G. N. Saibaba inicia uma nova greve de fome\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"h66zG7x5sU\" frameborder=\"0\" height=\"299\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/05/25/india-g-n-saibaba-innleder-ny-sultestreik/embed/#?secret=UVVddox4WR#?secret=h66zG7x5sU\" title=\"\u00abIndia: G. N. Saibaba innleder ny sultestreik\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"AlznHAUA13\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/10/08/india-en-innforing-i-den-gamle-statens-krig-mot-folket/\">\n     \u00cdndia: uma introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 antiga guerra estadual contra o povo\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"AlznHAUA13\" frameborder=\"0\" height=\"550\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/10/08/india-en-innforing-i-den-gamle-statens-krig-mot-folket/embed/#?secret=ySh3quZuI9#?secret=AlznHAUA13\" title=\"\u00abIndia: En innf\u00f8ring i den gamle statens krig mot folket\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZhqipZIk0e\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/09/26/aksjonsuke-til-stotte-for-folkekrigen-i-india/\">\n     Semana de a\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0 Guerra Folcl\u00f3rica na \u00cdndia\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZhqipZIk0e\" frameborder=\"0\" height=\"549\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/09/26/aksjonsuke-til-stotte-for-folkekrigen-i-india/embed/#?secret=wSpzww3l7G#?secret=ZhqipZIk0e\" title=\"\u00abAksjonsuke til st\u00f8tte for folkekrigen i India\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ffhUJmNZs7\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/07/10/9-juli-aksjoner-for-internasjonal-aksjonsdag/\">\n     9 de julho: atividades no Dia da A\u00e7\u00e3o Internacional\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ffhUJmNZs7\" frameborder=\"0\" height=\"528\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/07/10/9-juli-aksjoner-for-internasjonal-aksjonsdag/embed/#?secret=3AHL0ijHAA#?secret=ffhUJmNZs7\" title=\"\u00ab9. juli: Aktiviteter p\u00e5 internasjonal aksjonsdag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"rhhn28NTKy\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/03/17/18-mars-internasjonal-dag-for-politiske-fanger/\">\n     18 de mar\u00e7o: Dia Internacional para Prisioneiros Pol\u00edticos\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"rhhn28NTKy\" frameborder=\"0\" height=\"539\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/03/17/18-mars-internasjonal-dag-for-politiske-fanger/embed/#?secret=PuOB9BDPj0#?secret=rhhn28NTKy\" title=\"\u00ab18. mars: Internasjonal dag for politiske fanger\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"AW81mBVaog\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/07/31/brasil-bonder-hyller-folkets-kamp-i-india/\">\n     Brasil: os agricultores prestam homenagem \u00e0 luta do folclore na \u00cdndia\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"AW81mBVaog\" frameborder=\"0\" height=\"240\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/07/31/brasil-bonder-hyller-folkets-kamp-i-india/embed/#?secret=RiRHagWnVc#?secret=AW81mBVaog\" title=\"\u00abBrasil: B\u00f8nder hyller folkets kamp i India\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Refer\u00eancia:\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/video-press-conference-of-saibaba/\">\n   V\u00eddeo: Confer\u00eancia de imprensa de Saibaba - The Red Herald\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/13/video-pressekonferanse-med-g-n-saibaba/", "type": "article", "title": "V\u00eddeo: Confer\u00eancia de imprensa com G.N. Saibaba", "description": "Ap\u00f3s 10 anos em cativeiro, G.N. Saibaba, ativista dos direitos humanos e ex -professor universit\u00e1rio, finalmente comentou o p\u00fablico. O camarada \u00e9 absolvido e liberado, apesar de um\u2026", "modified time": "2024-03-13T17:00:41+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Asia"], "source_name": "Tjen Folket"}