{"title": "ATENAS | Convoca\u00e7\u00e3o do KKE(m-l) para colher a den\u00fancia da proposta do Minist\u00e9rio P\u00fablico no caso da menina de 12 anos de Sepolia - Quinta-feira 14/3 \u00e0s 19:00 em Propylaia", "published time": "2024-03-14T15:57:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAGaefm8pKeLu8s83vT2Zg_BsRbCVOAw-Mpula5YmeKiM3bIS641NMT7jUvJGfDItK8HKaZv0NFlfdCoAboJi5Cf5ISBSwf3RF8PdbYU8ipYe5VKGslWntPCUiYVg3r_2G-brulbrZQrRNOpn74oDhbYgiZ-SuuCCqHkdTcc1VW9X3qFYn9dkeW2WGQ2g/s1599/logo1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5531252444576176562\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: medium;\">\n    O KKE est\u00e1 ligando na quinta-feira 14/3 hoje, \u00e0s 19h no Propylaea, a reuni\u00e3o e a marcha da promotoria provocativa do caso de 12 anos, que absolve as v\u00edtimas e condena as v\u00edtimas!\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: medium;\">\n    Abaixo da pol\u00edtica de um sistema que fa\u00e7a diagn\u00f3stico de apoio!\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: medium;\">\n    Vamos estar tudo l\u00e1 ...\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: left;\">\n  <b>\n   Raiva e indigna\u00e7\u00e3o na proposta vulgar do promotor no caso de 12 anos de Sepolia.\n  </b>\n  O estupro se transformou em reuni\u00f5es para uma crian\u00e7a de 12 anos que foi sistematicamente apressada por dezenas de adultos \"acima de tudo suspeita\". De fato, o ano de 12 anos \u00e9 considerado culpado, pois \u00e9 considerado metade da reuni\u00e3o. O estuprador e o Micho \u00e9 considerado inocente das acusa\u00e7\u00f5es de estupro e Mastrian. Apenas \"facilitou\" o ano de 12 anos. Todas as categorias se enquadram na m\u00e3e sem d\u00favida.\n </p>\n <p>\n  A atitude do promotor \u00e9 \"consistente\". Ele serviu o sistema pol\u00edtico e seus expressores at\u00e9 o fim. Micho conhece e esconde muitos e poderosos. O comandante local da ND, com la\u00e7os estreitos com a igreja, e ao mesmo tempo coordenar o com\u00e9rcio de pessoas e prostitui\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o de Sepolia. Quanta sujeira? Quanta canoa? O que a justi\u00e7a pode antes de tudo?\n </p>\n <p>\n  Desde o primeiro momento, o caso foi revelado e os crimes foram revelados, o sistema fez tudo o que p\u00f4de para cobrir as v\u00edtimas e matar as v\u00edtimas. A m\u00e3e estava na pris\u00e3o, seus 12 anos e seus irm\u00e3os foram amea\u00e7ados com suas vidas. Sem qualquer apoio psicol\u00f3gico, m\u00e9dico ou financeiro, ela at\u00e9 a privou do direito de entrar em contato com a m\u00e3e.\n  <b>\n   Estado, pol\u00edcia, ju\u00edzes, fez o que puderam para convencer todos os 12 anos de que n\u00e3o deveriam falar e denunciar seus estupradores.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  O povo est\u00e1 zangado diante da injusti\u00e7a e da oculta\u00e7\u00e3o dos podres. O destino semelhante teve outros casos de oculta\u00e7\u00e3o de estupradores e assassinos ricos e ricos. Desde o caso agr\u00edcola em Thessaloniki at\u00e9 o crime em massa de Tempi, a \"justi\u00e7a\" de t\u00e3o chamado apresenta a mesma consequ\u00eancia, serve as leis e aquelas para as quais s\u00e3o escritas. Os poucos e os poderosos direitos e liberdades garantidos e, sempre que necess\u00e1rio, mitigando e d\u00favidas s\u00e3o descobertas. Para muitos, os pobres, os oprimidos, a lei \u00e9 implac\u00e1vel, uma mordida em sua cabe\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  O mesmo \"consistente\" \u00e9 a pol\u00edcia, que esconde estupro, dentro e fora das delegacias de pol\u00edcia. N\u00e3o discrimina para estupradores e n\u00e3o, cobre todos eles. E ele est\u00e1 sempre na vanguarda, pronto para suprimir qualquer demonstra\u00e7\u00e3o, concentra\u00e7\u00e3o, ataque. Com a mesma consist\u00eancia que ele perseguiu e atingiu os manifestantes ontem em Sepolia. As pessoas que sa\u00edram ao caminho para expressar sua raiva, lutar por uma decis\u00e3o justa e denunciar a oculta\u00e7\u00e3o foram confrontadas com tapetes e produtos qu\u00edmicos. Isso ap\u00f3ia o ataque \u00e0s pessoas e seus direitos.\n </p>\n <p>\n  As pessoas est\u00e3o com raiva, n\u00e3o apenas hoje, n\u00e3o apenas porque n\u00e3o toleram um criminoso e uma base como Mich, mas tamb\u00e9m para todo o outro sofrimento que o carregou. Universidades privadas, crime em tempi, precis\u00e3o, desastres, guerra, leil\u00f5es, terrorismo, c\u00f3digo criminal, fascismo, cirurgias da tarde, carinando, pobreza\u2026.\n </p>\n <p>\n  Este sistema nos condenou muito antes de os crimes serem cometidos. N\u00e3o vamos deixar isso absolver os culpados.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   A culpa \u00e9 do pr\u00f3prio sistema capitalista, dos governos, dos ju\u00edzes, das for\u00e7as de repress\u00e3o.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Tamb\u00e9m devemos parecer consistentes com os 12 anos, em rela\u00e7\u00e3o a n\u00f3s mesmos. Para condenar Micho e todos os culpados! Esperar uma vida com direitos!\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Tudo nas ruas! O rio n\u00e3o est\u00e1 voltando!\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"576\" data-original-width=\"1599\" height=\"115\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAGaefm8pKeLu8s83vT2Zg_BsRbCVOAw-Mpula5YmeKiM3bIS641NMT7jUvJGfDItK8HKaZv0NFlfdCoAboJi5Cf5ISBSwf3RF8PdbYU8ipYe5VKGslWntPCUiYVg3r_2G-brulbrZQrRNOpn74oDhbYgiZ-SuuCCqHkdTcc1VW9X3qFYn9dkeW2WGQ2g/s1599/logo1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAGaefm8pKeLu8s83vT2Zg_BsRbCVOAw-Mpula5YmeKiM3bIS641NMT7jUvJGfDItK8HKaZv0NFlfdCoAboJi5Cf5ISBSwf3RF8PdbYU8ipYe5VKGslWntPCUiYVg3r_2G-brulbrZQrRNOpn74oDhbYgiZ-SuuCCqHkdTcc1VW9X3qFYn9dkeW2WGQ2g/s1599/logo1.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <b>\n  <br/>\n </b>\n <p>\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/12-143-1900.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}