{"published time": "2024-03-14T11:57:00+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Nesta semana, Ferdinand Emmanuel \"Bongbong\" Romualdez Marcos Jr., visita a Rep\u00fablica Federal da Alemanha desde 30 de junho de 2022, presidente das Filipinas e filho dos not\u00f3rios Ferdinand Marcos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Chanceler e seu sinal do mafioso mais alto do imperialismo alem\u00e3o, \"o padrinho\" Olaf Scholz, tem na ter\u00e7a -feira, 12. Mar\u00e7o de 2024, neste contexto o presidente filipino em Berlim\n  <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/besuch-stp-philippinen-2264606?enodia=eyJleHAiOjE3MTA0MDc0MzAsImNvbnRlbnQiOnRydWUsImF1ZCI6ImF1dGgiLCJIb3N0Ijoid3d3LmJ1bmRlc3JlZ2llcnVuZy5kZSIsIlNvdXJjZUlQIjoiMTg1LjI0My4yMTguMTEwIiwiQ29uZmlnSUQiOiI4ZGFkY2UxMjVmZDJjMzkzMmI5NDNiNTJlOWQyY2Q2NTA1NzU0ZTE2MjIxMmEyY2UxYmI1YWYxNWMwZDRiYmZlIn0=.kh28p5xrEbVUzBa3a_ekNCDdqB9QgaWTbQ1uXUjJEW8=\">\n   conheceu\n  </a>\n  .\n  <br/>\n  <br/>\n  Resumidamente sobre a hist\u00f3ria: o pai de Marco, Ferdinand Marcos, foi de 1965 a 1986 quando os Yankees o deixaram, presidente das Filipinas, um assassino muito ruim do povo filipino. Marcos Jr. tamb\u00e9m se casou na influente fam\u00edlia Araneta. Marcos Jr. j\u00e1 havia ocupado escrit\u00f3rios importantes na \u00e9poca do regime, que foi liderado por seu pai e instou seu pai a atacar o \"acampamento\", no qual centenas de milhares de civis durante a \"revolu\u00e7\u00e3o do poder do povo\" contra Marcos Sen.\n  <a href=\"https://web.archive.org/web/20160318204515/http://cnnphilippines.com/news/2015/02/25/Ferdinand-Marcos-Malaca%C3%B1an-last-day.html\">\n   CNN relatou alguns anos atr\u00e1s\n  </a>\n  .\n  <br/>\n  <br p=\"\"/>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   O posto de longo prazo planejado de tropas e entregas de armas canadenses e brit\u00e2nicas\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/01/19/philippines-accumulation-of-arms-and-long-term-military-presence-of-canada-and-the-uk/\">\n    conhecido\n   </a>\n   e condenado. A presente viagem \u00e0 Europa tamb\u00e9m serve ao confronto dos ianques com o social-imperialismo chin\u00eas.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   Em contraste com a Austr\u00e1lia, onde o pr\u00f3prio Marcos Jr. se sentiu no vento por seus crimes no parlamento, ele foi\n   <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/besuch-stp-philippinen-2264606?enodia=eyJleHAiOjE3MTA0MDc0MzAsImNvbnRlbnQiOnRydWUsImF1ZCI6ImF1dGgiLCJIb3N0Ijoid3d3LmJ1bmRlc3JlZ2llcnVuZy5kZSIsIlNvdXJjZUlQIjoiMTg1LjI0My4yMTguMTEwIiwiQ29uZmlnSUQiOiI4ZGFkY2UxMjVmZDJjMzkzMmI5NDNiNTJlOWQyY2Q2NTA1NzU0ZTE2MjIxMmEyY2UxYmI1YWYxNWMwZDRiYmZlIn0=.kh28p5xrEbVUzBa3a_ekNCDdqB9QgaWTbQ1uXUjJEW8=\">\n    Recep\u00e7\u00e3o na Alemanha calorosamente\n   </a>\n   . O governo federal celebra a coopera\u00e7\u00e3o e chama as Filipinas de \"parceiros importantes para a Alemanha no sudeste da \u00c1sia\". Agora, algu\u00e9m quer continuar no setor econ\u00f4mico, em particular as garantias de investimento alem\u00e3o do estado para a exporta\u00e7\u00e3o de capital do imperialismo alem\u00e3o devem ser expandidas, disse o chanceler Scholz. O objetivo \u00e9 um acordo de livre com\u00e9rcio entre a UE e as Filipinas, mas tamb\u00e9m os outros pa\u00edses da ASEAN. Ao mesmo tempo, o imperialismo alem\u00e3o se esfor\u00e7a para trabalhadores baratos das Filipinas, especialmente mulheres no setor de sa\u00fade.\n   <br>\n    <br/>\n    Em um\n    <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/pressekonferenz-von-bundeskanzler-scholz-und-praesident-marcos-jr-beim-empfang-des-praesidenten-der-republik-der-philippinen-in-berlin-2264630?enodia=eyJleHAiOjE3MTA0MDc0MjksImNvbnRlbnQiOnRydWUsImF1ZCI6ImF1dGgiLCJIb3N0Ijoid3d3LmJ1bmRlc3JlZ2llcnVuZy5kZSIsIlNvdXJjZUlQIjoiMTg1LjI0My4yMTguMTEwIiwiQ29uZmlnSUQiOiI4ZGFkY2UxMjVmZDJjMzkzMmI5NDNiNTJlOWQyY2Q2NTA1NzU0ZTE2MjIxMmEyY2UxYmI1YWYxNWMwZDRiYmZlIn0=.ja-QrurG4_sAKz253nuusCkQkr0MQOoV_mmZq929n6U=\">\n     comum\n    </a>\n    <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/pressekonferenz-von-bundeskanzler-scholz-und-praesident-marcos-jr-beim-empfang-des-praesidenten-der-republik-der-philippinen-in-berlin-2264630?enodia=eyJleHAiOjE3MTA0MDc0MjksImNvbnRlbnQiOnRydWUsImF1ZCI6ImF1dGgiLCJIb3N0Ijoid3d3LmJ1bmRlc3JlZ2llcnVuZy5kZSIsIlNvdXJjZUlQIjoiMTg1LjI0My4yMTguMTEwIiwiQ29uZmlnSUQiOiI4ZGFkY2UxMjVmZDJjMzkzMmI5NDNiNTJlOWQyY2Q2NTA1NzU0ZTE2MjIxMmEyY2UxYmI1YWYxNWMwZDRiYmZlIn0=.ja-QrurG4_sAKz253nuusCkQkr0MQOoV_mmZq929n6U=\">\n     Prensa\n    </a>\n    <a href=\"https://www.bundesregierung.de/breg-de/aktuelles/pressekonferenz-von-bundeskanzler-scholz-und-praesident-marcos-jr-beim-empfang-des-praesidenten-der-republik-der-philippinen-in-berlin-2264630?enodia=eyJleHAiOjE3MTA0MDc0MjksImNvbnRlbnQiOnRydWUsImF1ZCI6ImF1dGgiLCJIb3N0Ijoid3d3LmJ1bmRlc3JlZ2llcnVuZy5kZSIsIlNvdXJjZUlQIjoiMTg1LjI0My4yMTguMTEwIiwiQ29uZmlnSUQiOiI4ZGFkY2UxMjVmZDJjMzkzMmI5NDNiNTJlOWQyY2Q2NTA1NzU0ZTE2MjIxMmEyY2UxYmI1YWYxNWMwZDRiYmZlIn0=.ja-QrurG4_sAKz253nuusCkQkr0MQOoV_mmZq929n6U=\">\n     confer\u00eancia\n    </a>\n    Scholz falou, entre outras coisas, sobre filipino, \"que s\u00e3o importantes para a economia europ\u00e9ia e alem\u00e3, por exemplo\". Marcos Jr. falou mais sobre aspectos militares da reuni\u00e3o. Ele sublinhou que \"a Alemanha ajudou as for\u00e7as armadas do meu pa\u00eds desde 1974\". A Alemanha \u00e9, portanto, o \u201csegundo mais antigo parceiro formal de defesa das Filipinas, e eu expressei a abertura do meu governo em termos de discuss\u00f5es sobre uma colabora\u00e7\u00e3o que se preocupa\n    <span style=\"text-decoration: underline;\">\n     vai al\u00e9m do treinamento\n    </span>\n    E tamb\u00e9m \u00e1reas como \u00e1reas cibern\u00e9ticas e mar\u00edtimas \u201d. A constru\u00e7\u00e3o de capacidades e habilidades da Guarda Costeira pela Alemanha tamb\u00e9m foi solicitada. A pedido, Marcos Jr. sublinhou: \u201cTamb\u00e9m temos uma troca intensiva com a Rep\u00fablica Federal da Alemanha no campo do treinamento das for\u00e7as armadas e da Guarda Costeira do meu pa\u00eds. Concordamos com o chanceler federal\n    <span style=\"text-decoration: underline;\">\n     que queremos expandir isso\n    </span>\n    \"Ele tamb\u00e9m n\u00e3o perdeu a oportunidade de convidar monop\u00f3lios imperialistas alem\u00e3es, como Siemens, Lufthansa, Deutsche Bank, Bayer, Bosch, para saquear as Filipinas.\n   </br>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   O imperialismo alem\u00e3o ir\u00e1, portanto, promover a explora\u00e7\u00e3o e a opress\u00e3o do povo filipino em seu pr\u00f3prio benef\u00edcio. Que um mafioso, como Schloz, e um assassino, como Marcos, compartilhem tais aspira\u00e7\u00f5es \u00e9 claro e, no entanto, profundamente conden\u00e1vel. Tal coisa n\u00e3o \u00e9 do interesse do povo na Alemanha nem nas Filipinas, mas diametralmente oposta a eles. \u00c9 a isso que os revolucion\u00e1rios deste pa\u00eds devem resolutamente se opor e lutar, n\u00e3o apenas com belas palavras, mas em atos concretos, firmemente unidos com o povo filipino e sua luta, qualquer outra coisa seria pura fraude.\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8379-der-pate-und-der-moerder", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "O padrinho e o assassino", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}