{"title": "PC 16 de mar\u00e7o - Florence se mobiliza para n\u00e3o esquecer o massacre de trabalhadores de 16 de fevereiro", "published time": "2024-03-16T18:51:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjlq7yCF762QJqbkgV8lm3ohhQQnyctcWmVotNe61GQUprj2yky3zFIhF69BwDfVI1C8T-3KgAmnDrafz0Mnd4FDr8W1RUjX7OkQ-yv8XyGwWjrbDsUaKC18ZXONlz7Mig4Tt9npQoSpVfogn7KBdrg32iY85RV3z0rOG32UQdjzmOTVBWDGDq4iVpd3yg-/s600/430478555_122105844728230694_3315189847041221413_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xRIJVX-LGTaE_Q1iikg0plZtPCCmGVE9WfSBCIvINR6oSw35sFCEWInmGqEQM3oa9isS23i6Q_uRI8oO83vB86kJkLod_Dj8aHvUmRp1hsj_ZZo_zG66j-IvPXCH4GwZ-r3cxmxbMM3yc6Racb2JvydPFPRbR1SF6vE2k8mtJ9Wk303ReZFz6TdheodE/s600/430782578_122105844686230694_6500279453891945783_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidscNX9VqfcnFAbo3ckFLVnYUgdio5zXxcuuEvsrAOMCtB_v3360je7tcovMe4c_7ShWO9RZ9QmQ98jzXodud-6WCetvVksxLY4EFXw_j6lEMw9VZezqflGPdMp2camIMSkjIb9gRd0bUE3Y11NlfjSNy-6oxPtkZy30EraFk14Py6dsHAQuQpYCdE9zNv/s600/430040166_122105844668230694_6294347903201523192_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4027395768090506796\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   Hoje, 15h, guarni\u00e7\u00e3o em via maridos\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   23 de mar\u00e7o Evento\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjlq7yCF762QJqbkgV8lm3ohhQQnyctcWmVotNe61GQUprj2yky3zFIhF69BwDfVI1C8T-3KgAmnDrafz0Mnd4FDr8W1RUjX7OkQ-yv8XyGwWjrbDsUaKC18ZXONlz7Mig4Tt9npQoSpVfogn7KBdrg32iY85RV3z0rOG32UQdjzmOTVBWDGDq4iVpd3yg-/s600/430478555_122105844728230694_3315189847041221413_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjlq7yCF762QJqbkgV8lm3ohhQQnyctcWmVotNe61GQUprj2yky3zFIhF69BwDfVI1C8T-3KgAmnDrafz0Mnd4FDr8W1RUjX7OkQ-yv8XyGwWjrbDsUaKC18ZXONlz7Mig4Tt9npQoSpVfogn7KBdrg32iY85RV3z0rOG32UQdjzmOTVBWDGDq4iVpd3yg-/s600/430478555_122105844728230694_3315189847041221413_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xRIJVX-LGTaE_Q1iikg0plZtPCCmGVE9WfSBCIvINR6oSw35sFCEWInmGqEQM3oa9isS23i6Q_uRI8oO83vB86kJkLod_Dj8aHvUmRp1hsj_ZZo_zG66j-IvPXCH4GwZ-r3cxmxbMM3yc6Racb2JvydPFPRbR1SF6vE2k8mtJ9Wk303ReZFz6TdheodE/s600/430782578_122105844686230694_6500279453891945783_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xRIJVX-LGTaE_Q1iikg0plZtPCCmGVE9WfSBCIvINR6oSw35sFCEWInmGqEQM3oa9isS23i6Q_uRI8oO83vB86kJkLod_Dj8aHvUmRp1hsj_ZZo_zG66j-IvPXCH4GwZ-r3cxmxbMM3yc6Racb2JvydPFPRbR1SF6vE2k8mtJ9Wk303ReZFz6TdheodE/s600/430782578_122105844686230694_6500279453891945783_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidscNX9VqfcnFAbo3ckFLVnYUgdio5zXxcuuEvsrAOMCtB_v3360je7tcovMe4c_7ShWO9RZ9QmQ98jzXodud-6WCetvVksxLY4EFXw_j6lEMw9VZezqflGPdMp2camIMSkjIb9gRd0bUE3Y11NlfjSNy-6oxPtkZy30EraFk14Py6dsHAQuQpYCdE9zNv/s600/430040166_122105844668230694_6294347903201523192_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidscNX9VqfcnFAbo3ckFLVnYUgdio5zXxcuuEvsrAOMCtB_v3360je7tcovMe4c_7ShWO9RZ9QmQ98jzXodud-6WCetvVksxLY4EFXw_j6lEMw9VZezqflGPdMp2camIMSkjIb9gRd0bUE3Y11NlfjSNy-6oxPtkZy30EraFk14Py6dsHAQuQpYCdE9zNv/s600/430040166_122105844668230694_6294347903201523192_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <h3 style=\"text-align: left;\">\n  Uma iniciativa \u00fatil para manter os holofotes sobre os massacres dos trabalhadores, mas que deve fazer parte da batalha pol\u00edtica social necess\u00e1ria contra as condi\u00e7\u00f5es estruturais (precariedade, sal\u00e1rios baixos, contratos ...) que causam acidentes e falta de seguran\u00e7a nos empregos\n  <br/>\n  Uma batalha nacional que precisa de uma rede nacional de seguran\u00e7a sobre empregos e o territ\u00f3rio, uma ferramenta operacional e adequada para unir comit\u00eas, trabalhadores, t\u00e9cnicos, advogados, m\u00e9dicos e todos os que lutam por seguran\u00e7a todos os dias, em uma frente comum para questionar esse capitalista sistema baseado no lucro e morte do trabalhador.\n </h3>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Claramente, al\u00e9m do consultor do governo de Meloni dos propriet\u00e1rios, tamb\u00e9m pol\u00edticos como o prefeito de Floren\u00e7a do Partido Democrata que agradecem a Esselunga fazem parte do problema e n\u00e3o a solu\u00e7\u00e3o faz parte dos neg\u00f3cios dos chefes dos chefes\n </p>\n <p>\n  ------------\n </p>\n <p>\n  <i>\n   No comunicado de imprensa da assembl\u00e9ia 16 de fevereiro\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Prefeito Nardella ... sem vergonha e sem vergonha!\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Em um comunicado de imprensa de algumas linhas, Nardella retorna um n\u00edvel de servilidade que nunca ter\u00edamos pensado que, alguns dias do massacre dos trabalhadores, via Carti. O comunicado de imprensa remonta a 29 de fevereiro, duas semanas depois disso, amaldi\u00e7oado em 16 de fevereiro.\n </p>\n <p>\n  \u201cAgrade\u00e7o a Esselunga por aceitar rapidamente nosso pedido. As obras p\u00fablicas previstas em\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Esta parte da cidade \u00e9 aguardada pelos cidad\u00e3os h\u00e1 muito tempo e tornar\u00e1 o bairro mais habit\u00e1vel e funcional \".\n <p>\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s 5 mortes, 3 gravemente feridas, subcontratantes, cabo, confiando as obras a uma empresa j\u00e1 respons\u00e1vel por outros acidentes graves no trabalho, esta cidade n\u00e3o deve gra\u00e7as a Esselunga! Em nenhum caso! \"Obrigado\" pelo qu\u00ea, ent\u00e3o, exatamente?\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  \"Esselunga - l\u00ea o comunicado de imprensa - compromete -se a continuar o processamento tamb\u00e9m com a constru\u00e7\u00e3o do jardim localizado na Via Ponte di Mezzo, cuja gest\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ser\u00e3o aceitas\". Para limpar o Esselunga do derramamento de sangue pelos trabalhadores, a administra\u00e7\u00e3o do jardim tamb\u00e9m \u00e9 confiada a ele via Ponte di Mezzo. \u00c9 evidente que Nardella est\u00e1 tentando explorar e usar o sentimento popular que surgiu nessas semanas para o benef\u00edcio de Esselunga, que est\u00e1 pedindo em voz alta a cria\u00e7\u00e3o de um parque. No entanto, o faz de uma maneira desajeitada e quebrada.\n </p>\n <p>\n  Mas n\u00e3o zombamos de n\u00f3s mesmos. Nosso pedido \u00e9 claro: um parque p\u00fablico com o nome dos 5 trabalhadores que morreram no canteiro de obras em vez do shopping center. N\u00e3o basta usar a palavra \"parque\" ou \"jardim\" para silenciar o bairro e a cidade inteira. Nardella brinca com dor, com raiva, com as greves e com a pra\u00e7a ... um erro grave, algumas semanas ap\u00f3s a vota\u00e7\u00e3o, mas evidentemente a necessidade de servir a poderosa mudan\u00e7a tamb\u00e9m excede os saldos e promessas aprimorados a que eles nos t\u00eam acostumado na campanha eleitoral!\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Hoje, 15:00 Garrison em Via Maridos 23 de mar\u00e7o demonstra uma iniciativa \u00fatil para manter os holofotes sobre os massacres dos trabalhadores, mas ch ...", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-16-marzo-1-mese-dalla-strage-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}