{"published time": "2024-03-16T09:25:00+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-fjnr7\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <span>\n           (Carta para o editor)\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-rvy5p16670\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-n733b17563\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-ch88e17562\">\n         <div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 1174px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image2064204\" style=\"--dim-height:886;--dim-width:1174\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2064204\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1174,\"height\":886,\"uri\":\"6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/leserbrief-8-m\u00e4rz-demo-nicht-ganz-international\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg/v1/fill/w_1174,h_886,al_c,q_85/6d0f40_7ea4d5903a70455abb14c7fa499ffe01~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-2nccy17567\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    Eu participei do 8 de mar\u00e7o deste ano em Linz e tenho que abordar voc\u00ea com raiva.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-wd0g116706\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-4wr5p16708\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    O foco da demo, pensei, \u00e9 a pobreza nas mulheres e tamb\u00e9m a viol\u00eancia contra as mulheres. Gostaria de saber se a guerra na Palestina n\u00e3o \u00e9 uma express\u00e3o de viol\u00eancia contra as mulheres. Eu estava na demonstra\u00e7\u00e3o e notei que a pasta demo pediu a uma pessoa para remover a bandeira da Palestina porque\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Os organizadores n\u00e3o querem bandeiras nacionais\"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Estou um pouco surpreso com isso, porque a princ\u00edpio est\u00e1 constantemente tentando impedir o embutimento da Palestina na \u00c1ustria da pol\u00edcia e agora j\u00e1 \u00e9 feito pelos organizadores de demos ... e isso tamb\u00e9m em 8 de mar\u00e7o?!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-v894x16712\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-n3m0y16714\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Isso \u00e9 uma impud\u00eancia! Fiquei muito feliz que algumas pessoas n\u00e3o aguentaram isso e gritaram \"Liberdade para a Palestina!\" na manifesta\u00e7\u00e3o. Afinal, o que mais significaria \"Viva a solidariedade internacional\", sen\u00e3o ao mesmo tempo apoio e solidariedade com a luta dos palestinos?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8ufsz16716\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-qij8816718\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Nos jornais, li que era o maior 8 de mar\u00e7o em Linz desde os anos 70. Na d\u00e9cada de 1970, no entanto, a inasolidariedade da Palestina n\u00e3o era uma raz\u00e3o para exclus\u00e3o ou raz\u00e3o para discuss\u00e3o no movimento das mulheres. \u00c9 hora de mudar rapidamente! Mas isso n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel por si s\u00f3, mas somente quando mais pessoas mostram solidariedade e en\u00e9rgicas e defendem essa solidariedade - tamb\u00e9m em 8 de mar\u00e7o!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-0hwim19418\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9bj3c7157\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cbggq7404\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8i3o319490\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       ___________________________________________________________________________________\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-k46ep6966\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-ug15l1859\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       O que s\u00e3o correspond\u00eancia?\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-jtjl66968\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-djea5\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span span=\"\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-uxa886970\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-15avb6971\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-9lf2m\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       Como voc\u00ea pode se tornar o correspondente da bandeira vermelha?\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-e9x2b6973\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-8fbom\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     Voc\u00ea gostaria de relatar sua empresa, trimestre, fam\u00edlia ou bairro? Em seguida, escreva -nos sob\n    </span>\n   </span>\n   <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:korrespondenz@rotefahne.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"background-color:transparent\">\n     <span>\n      korporedenz@rotefahne.at\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     E descreva brevemente por que voc\u00ea \u00e9 um correspondente e o que deseja relatar.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-y10qf19625\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-34w5k19626\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/leserbrief-8-m\u00e4rz-demo-nicht-ganz-international", "type": "article", "title": "Carta ao editor: 8 de mar\u00e7o n\u00e3o inteiramente \"internacional\"", "description": "(Carta ao editor) Participei do 8 de mar\u00e7o deste ano em Linz e tenho que me abordar com raiva. O foco da demo, pensei, \u00e9 a pobreza nas mulheres e tamb\u00e9m a viol\u00eancia contra as mulheres. Gostaria de saber se a guerra na Palestina n\u00e3o \u00e9 uma express\u00e3o de viol\u00eancia contra as mulheres. Eu estava na demonstra\u00e7\u00e3o e notei que as pastas de demonstra\u00e7\u00e3o pediram a uma pessoa para remover a bandeira da Palestina, porque \"os organizadores n\u00e3o querem bandeiras nacionais\". Ic", "modified time": "2024-03-16T13:03:14.227Z", "author": "Manja S.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}