{"title": "An\u00fancio: 18 de mar\u00e7o de 1971/2024 - 153\u00ba anivers\u00e1rio do munic\u00edpio de Paris - A luta pelo poder do trabalhador est\u00e1 mais atual do que nunca - \u00e0s 12h de contador de informa\u00e7\u00f5es sobre o Rosso Operaia na ter\u00e7a -feira 19 de mar\u00e7o, 19 de mar\u00e7o", "published time": "2024-03-16T19:57:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj5je1nmHUz2r2hntoz8LI6dP64VRk4A-4lTPt5hUNbwz4_2ARvtkYcKGAV-bAx3STpq7XXNF56_5HY5Xbfy4PT2p2DglEboIHpteM8b4MfHl5Yt3oimhA86RnL5N7dGJBEBeF-LIJX1vKHmlo3C3GOSHYg-NOnCq7oqddY1xCnR826M2MmWOptaRhOJ_I/s1969/lenin-1971-100x70-telato.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3143498606072097071\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1969\" data-original-width=\"1433\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj5je1nmHUz2r2hntoz8LI6dP64VRk4A-4lTPt5hUNbwz4_2ARvtkYcKGAV-bAx3STpq7XXNF56_5HY5Xbfy4PT2p2DglEboIHpteM8b4MfHl5Yt3oimhA86RnL5N7dGJBEBeF-LIJX1vKHmlo3C3GOSHYg-NOnCq7oqddY1xCnR826M2MmWOptaRhOJ_I/s1969/lenin-1971-100x70-telato.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj5je1nmHUz2r2hntoz8LI6dP64VRk4A-4lTPt5hUNbwz4_2ARvtkYcKGAV-bAx3STpq7XXNF56_5HY5Xbfy4PT2p2DglEboIHpteM8b4MfHl5Yt3oimhA86RnL5N7dGJBEBeF-LIJX1vKHmlo3C3GOSHYg-NOnCq7oqddY1xCnR826M2MmWOptaRhOJ_I/s1969/lenin-1971-100x70-telato.jpg\" width=\"466\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/18-marzo-153-anniversario-della-comune.html", "source_name": "proletari comunisti"}