{"title": "PC 16 de mar\u00e7o - Modena, policiais, covardes e violentos \u00e0 sombra do Meloni/Beam Plant/Police Government/Police Government", "published time": "2024-03-16T19:07:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjekyozd-leb50SV76vLKiyDfKHeU-9mR6ha8U5Pa_jQquMakcoa_KuHa2uMf9e6cokM1x8p9jF4EpqX_3YNzQg4i8_BF68lQhWqxEfBsukgzphrvlVOg91SCwTbWUZ9IIZ4Mbn8pALCGD44-_UXeuH4AEjUVdgnii21f3JmL13P9G8LVh_S2hDXj1cJv4/s620/7994603_14121425_ragazzo_picchiato_carabinieri.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2504727962388206205\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Modena: o violento carabini\u00e9 j\u00e1 investigado pela morte de Taissir Sakka\n  </b>\n </p>\n <div class=\"flex flex-col gap-4\">\n  <span class=\"text-grey text-xl mt-4 mx-auto md:mx-2\">\n   <time datetime=\"2024-03-16T09:33:34\">\n    InfoAout s\u00e1bado, 16 de mar\u00e7o de 2024\n   </time>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"w-full border-solid border-light border-b-2 py-4\">\n </div>\n <div class=\"body_content__9qk6V\">\n  <p>\n   <i>\n   </i>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <i>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"340\" data-original-width=\"620\" height=\"219\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjekyozd-leb50SV76vLKiyDfKHeU-9mR6ha8U5Pa_jQquMakcoa_KuHa2uMf9e6cokM1x8p9jF4EpqX_3YNzQg4i8_BF68lQhWqxEfBsukgzphrvlVOg91SCwTbWUZ9IIZ4Mbn8pALCGD44-_UXeuH4AEjUVdgnii21f3JmL13P9G8LVh_S2hDXj1cJv4/s620/7994603_14121425_ragazzo_picchiato_carabinieri.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjekyozd-leb50SV76vLKiyDfKHeU-9mR6ha8U5Pa_jQquMakcoa_KuHa2uMf9e6cokM1x8p9jF4EpqX_3YNzQg4i8_BF68lQhWqxEfBsukgzphrvlVOg91SCwTbWUZ9IIZ4Mbn8pALCGD44-_UXeuH4AEjUVdgnii21f3JmL13P9G8LVh_S2hDXj1cJv4/s620/7994603_14121425_ragazzo_picchiato_carabinieri.webp\" width=\"400\"/>\n   </i>\n  </div>\n  <i>\n   <br/>\n   Um dos dois Carabinieri retomou na violenta pris\u00e3o contra o preju\u00edzo de\n  </i>\n  <i>\n   Idresa \n  Diallo em 13 de mar\u00e7o em Largo Garibaldi em Modena j\u00e1 est\u00e1 investigado para o \n Morte de Taissir Sakka que ocorreu em 19 de outubro de 2023 em Modena\n  </i>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   e\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/modena-carabiniere-violento-gia-indagato-la-morte-taissir-sakka/\">\n    Observat\u00f3rio de repress\u00e3o\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   Um dos dois carabinieri retomou\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/modena-carabinieri-prendono-calci-pugni-un-uomo/\">\n    na pris\u00e3o violenta\n   </a>\n   contra\n   <b>\n    Idrissa Diallo\n   </b>\n   , Assim, \n  O Guin\u00e9 de 23 anos bateu com o rosto durante um cheque \n Quarta -feira de manh\u00e3 13 de mar\u00e7o em Largo Garibaldi, j\u00e1 parece ser \n investigado para a morte de tissir sakka, a tunisiana de 30 anos, encontrada sem \n  vida na rua, um\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  Modena, em frente ao cinema 7B em outubro passado. O \n garoto naquela noite, junto com seu irm\u00e3o, tinha sido o protagonista de um \n briga em frente ao c\u00edrculo Arci de Ravarino. No local \n Carabinieri que trouxe os dois irm\u00e3os para o quartel em Modena para \n Uma den\u00fancia de intoxica\u00e7\u00e3o por molestar. Os meninos haviam deixado o comando \n  de via pico della mirandola por volta da meia -noite, enquanto o corpo estava \n foi encontrado apenas na manh\u00e3 seguinte, no estacionamento com uma ferida para \n cabe\u00e7a.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Ap\u00f3s uma queixa apresentada por seu irm\u00e3o, representou \n pelo advogado Fabio Anselmo (ex -defensor da fam\u00edlia de Stefano \n Cucchi, agora candidato a prefeito em Ferrara), onde ele se referiu \n Uma suposta espancamento imediatamente de ambos no quartel, os seis soldados \n Eles foram alcan\u00e7ados por um aviso de garantia. L\u00e1\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/torture-abusi-ora-modena-un-caso/\">\n    procura\n   </a>\n   Ele ent\u00e3o ordenou uma avalia\u00e7\u00e3o m\u00e9dica e m\u00e9dica que excluiu ferimentos causados \u200b\u200bpor trauma.\n  </p>\n  <p>\n   Para esses fatos\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/modena-carabinieri-indagati-la-morte-taissir-sakka/\">\n    ainda s\u00e3o investigados\n   </a>\n   cinco soldados acusados \u200b\u200bdos supostos ferimentos a seu irm\u00e3o e um por \n A morte de Taissir. Entre os suspeitos por les\u00f5es, existe precisamente o \n Patrulha militar filmada no v\u00eddeo (n\u00e3o o que voc\u00ea v\u00ea impressionando \n O guinean, mas o colega de patrulha).\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Modena: A violenta carabiniera j\u00e1 investigou a morte de Taissir Sakka Infoau no s\u00e1bado, 16 de mar\u00e7o de 2024, um dos dois Carabinieri retomou em ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-16-marzo-modena-sbirri-vigliacchi-e.html", "source_name": "proletari comunisti"}