{"published time": "2024-02-14T99-99-89", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Protesta-de-agricultores-en-Europa.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   En las \u00faltimas semanas hubo protestas de productores agropecuarios en varios pa\u00edses de Europa, entre ellos en Francia, Espa\u00f1a, Italia, B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, Grecia, entre otros.\n  </p>\n  <p>\n   Las protestas, que vienen desde finales del a\u00f1o pasado, tienen en com\u00fan el rechazo a medidas de la Uni\u00f3n Europea de reducci\u00f3n del uso de agroqu\u00edmicos, a los que se suman otros en cada pa\u00eds, como el rechazo al aumento del precio de combustibles y de distintos impuestos, as\u00ed como medidas burocr\u00e1ticas de distintas instituciones estatales.\n  </p>\n  <p>\n   Potentes im\u00e1genes de centenares de tractores rodeando Par\u00eds y entrando a otras ciudades de Francia, o el derrame de m\u00e1s de 25 mil litros en la provincia de Ciudad Real en Espa\u00f1a, calles y rutas bloqueadas, y enfrentamientos con las fuerzas represivas, se repitieron en los \u00faltimos d\u00edas.\n  </p>\n  <p>\n   Los agricultores rechazan tambi\u00e9n un eventual acuerdo de libre comercio con el Mercosur, ya que dicen que las exportaciones agropecuarias de nuestro continente no tienen las exigencias que les hacen a los europeos.\n  </p>\n  <p>\n   La presidenta de la CE, \u00darsula von der Leyen, ante las protestas, propuso retirar el plan que impon\u00eda una reducci\u00f3n a la mitad en el uso de agroqu\u00edmicos.\n  </p>\n  <p>\n   En Alemania 400 tractores rodearon el aeropuerto exigieron la vuelta de la subvenci\u00f3n al di\u00e9sel. En Tesal\u00f3nica, Grecia, los agricultores marcharon con ata\u00fades y banderas negras contra la subida imparable de los gastos de producci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/protestas-de-agricultores-en-europa/", "type": "article", "title": "Protestas de agricultores en Europa", "description": "En las \u00faltimas semanas hubo protestas de productores agropecuarios en varios pa\u00edses de Europa, entre ellos en Francia, Espa\u00f1a, Italia, B\u00e9lgica, Pa\u00edses Bajos, Grecia, entre otros. Las protestas, que vienen desde finales del a\u00f1o pasado, tienen en com\u00fan el rechazo a medidas de la Uni\u00f3n Europea de reducci\u00f3n del uso de agroqu\u00edmicos, a los que\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Internacional"]}