{"published time": "2024-02-14T16-42-38-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cnte-logo.jpg?w=662", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/seccion22comunicado.jpg?w=622"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3907\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"CNTE logo\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cnte-logo.jpg?w=662\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cnte-logo.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cnte-logo.jpg\" data-orig-size=\"662,599\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/14/comunicado-seccion-xxii-rechaza-firmemente-aspiraciones-politicas-del-sargento-aurelio-nuno/cnte-logo/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cnte-logo.jpg?w=662\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/cnte-logo.jpg?w=662\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  Esta secci\u00f3n est\u00e1 dise\u00f1ada para dar voz a las denuncias, informaci\u00f3n y an\u00e1lisis de sindicatos, organizaciones y sectores populares que luchan contra el viejo Estado. Las opiniones aqu\u00ed vertidas no necesariamente reflejan el punto de vista de Peri\u00f3dico Mural.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3885\" data-attachment-id=\"3885\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"seccion22comunicado\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/seccion22comunicado.jpg?w=622\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/seccion22comunicado.jpg?w=182\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/seccion22comunicado.jpg\" data-orig-size=\"1243,2048\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/14/comunicado-seccion-xxii-rechaza-firmemente-aspiraciones-politicas-del-sargento-aurelio-nuno/seccion22comunicado/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/seccion22comunicado.jpg?w=622\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/seccion22comunicado.jpg?w=622\"/>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/14/comunicado-seccion-xxii-rechaza-firmemente-aspiraciones-politicas-del-sargento-aurelio-nuno/", "type": "article", "title": "Comunicado: Secci\u00f3n XXII rechaza firmemente aspiraciones pol\u00edticas del sargento Aurelio Nu\u00f1o", "description": "Esta secci\u00f3n est\u00e1 dise\u00f1ada para dar voz a las denuncias, informaci\u00f3n y an\u00e1lisis de sindicatos, organizaciones y sectores populares que luchan contra el viejo Estado. Las opiniones aqu\u00ed vertidas no \u2026", "modified time": "2024-02-14T17:47:40+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["TRIBUNA POPULAR"]}