{"published time": "2024-02-14T99-99-98", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/El-gobierno-interviene-los-medios-p\u00fablicos.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Silvia Fern\u00e1ndez afirm\u00f3 que \u201cnosotros hab\u00edamos presentado un amparo se\u00f1alando que el Decreto 70/2023 es absolutamente incompatible con las obligaciones del Estado en materia de lo que implica el resguardo del rol de los medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n, que garantiza la pluralidad de voces y que sostienen adem\u00e1s el sistema informativo en todo nuestro pa\u00eds. No solamente por parte de Radio y Televisi\u00f3n Argentina, sino tambi\u00e9n Canal 7, Radio Nacional y Telam, que es la agencia de noticias. Pero la \u00faltima medida que aparece publicada en el Bolet\u00edn Oficial el lunes 5 de febrero dispone la intervenci\u00f3n de los medios p\u00fablicos. Esta medida pasa por arriba del Congreso y tambi\u00e9n es violatoria de la ley que est\u00e1 vigente, porque los medios p\u00fablicos tienen su propia estructura de construcci\u00f3n, porque hay un control democr\u00e1tico de los medios p\u00fablicos a trav\u00e9s del parlamento nacional y del p\u00fablico.\u00a0 De hecho, el directorio actual de Radio y Televisi\u00f3n Argentina est\u00e1 compuesto por representantes de universidades y de la oposici\u00f3n. Adem\u00e1s porque el decreto violenta una ley -la 26.522- que es progresiva en materia de comunicaci\u00f3n p\u00fablica y democr\u00e1tica y tambi\u00e9n se viola la Ley de Sociedades del Estado. RTA es una Sociedad del Estado, es la forma de hecho constitutiva de los medios p\u00fablicos, el que pretend\u00eda derogar mediante ese decreto impugnado por inconstitucional, por parte de la Federaci\u00f3n de Argentina de Trabajadores de Prensa por lo tanto para nosotros es un avance sobre el rol social de los medios p\u00fablicos.\n  </p>\n  <p>\n   En referencia a las posibles intenciones de la intervenci\u00f3n, aclara que \u201cLa intervenci\u00f3n, seg\u00fan lo que se indica oficialmente, es una especie de auditor\u00eda con potestades que tienen que ver por ejemplo con el avance sobre el Estatuto del convenio de prensa que tenemos todos los trabajadores y trabajadoras que cumplimos esta actividad. Por otro lado, la posibilidad de la privatizaci\u00f3n siempre fue uno de los proyectos de parte del actual gobierno nacional que durante la campa\u00f1a presidencial daba cuenta sobre esa alternativa. Desconocemos si la intenci\u00f3n del Poder Ejecutivo es hacer un negocio con estos medios a nivel inmobiliario, como en alguna oportunidad hab\u00eda se\u00f1alado el legislador Ramiro Marra, o es funcional a otros sectores privados de la comunicaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Con respecto al rol de los medios p\u00fablicos, dice Silvia que \u201cCuando comenz\u00f3 la campa\u00f1a de La Libertad Avanza con su propuesta de privatizaci\u00f3n de los medios p\u00fablicos, d\u00e1bamos cuenta de que los medios son p\u00fablicos en much\u00edsimos pa\u00edses del mundo y que a\u00fan aquellos pa\u00edses cuyas econom\u00edas y dirigencias pol\u00edticas son respetadas por nuestro actual gobierno nacional, cuentan con medios p\u00fablicos. No solamente estamos hablando de televisi\u00f3n p\u00fablica estamos hablando de una radio como Radio Nacional que tiene emisoras en todas las provincias, con lo que se garantizan el federalismo y la pluralidad de voces. Y tambi\u00e9n algo que es fundamental, el servicio comunicacional; hay muchas emisoras de Radio Nacional que constituyen la \u00fanica alternativa para contar su propia historia, desde su pueblo y desde su ciudad, algo que los medios comerciales desconocen porque justamente no tiene r\u00e9dito comercial. Entonces tiene que ver con la construcci\u00f3n de ciudadan\u00eda y la defensa de los medios p\u00fablicos\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Con respecto a acciones encaradas por Sipreba, cuenta Silvia que \u201cnosotros nos declaramos en alerta y movilizaci\u00f3n permanente desde hace casi un mes y medio. Estamos llevando el reclamo a trav\u00e9s de distintas movilizaciones, incluso frente al Congreso Nacional y frente al Palacio de Justicia hace dos semanas y tambi\u00e9n frente los propios legisladores porque hay muchos legisladores de provincia que conocen el rol de los medios p\u00fablicos, que saben que son la alternativa de comunicaci\u00f3n democr\u00e1tica. Adem\u00e1s, el \u00e1mbito privado de comunicaci\u00f3n tambi\u00e9n trabaja con parte de lo que es el material de medios p\u00fablicos. Por ejemplo, hace muy poquito tiempo compa\u00f1eros de La Naci\u00f3n aclaraban que, si no fuera por los fot\u00f3grafos de la agencia de noticias T\u00e9lam, no hubieran tenido fotograf\u00edas en sus diarios tanto en los impresos como en la web de determinadas actividades deportivas.\n  </p>\n  <p>\n   Silvia concluye contando que siguen en estado de asambleas en T\u00e9lam, la TV p\u00fablica y Radio Nacional, para debatir \u201cpor qu\u00e9 consideramos que esta disposici\u00f3n de intervenci\u00f3n de los medios p\u00fablicos es un avance sobre el rol social que tienen los medios p\u00fablicos y tambi\u00e9n un avance sobre el Congreso de la Naci\u00f3n\u201d.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-gobierno-interviene-los-medios-publicos/", "type": "article", "title": "El gobierno interviene los medios p\u00fablicos", "description": "Silvia Fern\u00e1ndez afirm\u00f3 que \u201cnosotros hab\u00edamos presentado un amparo se\u00f1alando que el Decreto 70/2023 es absolutamente incompatible con las obligaciones del Estado en materia de lo que implica el resguardo del rol de los medios p\u00fablicos de comunicaci\u00f3n, que garantiza la pluralidad de voces y que sostienen adem\u00e1s el sistema informativo en todo nuestro pa\u00eds.\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}