{"published time": "2024-02-14T99-99-93", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Foto-blanca.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Ante los hechos de p\u00fablico conocimiento que involucran a Jorge Bregui, integrante de la CCC de La Leonesa, sobre presunto abuso sexual, desde la Mesa Provincial de la CCC del Chaco, expresamos: Jorge Bregui queda separado de nuestra organizaci\u00f3n, mientras se desarrolle la investigaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Como delegados y delegadas representantes de distintas localidades de nuestra provincia, nos ponemos a disposici\u00f3n de los requerimientos de la Justicia, con el objetivo de que se avance en la investigaci\u00f3n para conocer la verdad y que haya justicia.\n  </p>\n  <p>\n   El imputado es un delegado de la localidad de La Leonesa, que no realiz\u00f3 acuerdos con organismos provinciales ni nacionales en nombre de nuestra organizaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   La Corriente Clasista y Combativa tiene una larga historia de lucha en Argentina y\u00a0 en particular en el Chaco, hemos acompa\u00f1ado docenas de casos de v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, femicidios, transfemicidios, y delitos contra la integridad sexual.\n  </p>\n  <p>\n   Partimos siempre de confiar en los m\u00e1s d\u00e9biles: las mujeres, las infancias, las personas con discapacidad. Hemos estado al frente de las luchas por justicia, tanto en casos dentro de nuestra organizaci\u00f3n como en casos emblem\u00e1ticos de la provincia.\n  </p>\n  <p>\n   La violencia de g\u00e9nero es transversal a la sociedad, una lucha que damos todos los d\u00edas.\n  </p>\n  <p>\n   Impulsamos una l\u00ednea con sanciones o expulsiones de nuestras organizaciones a personas que cometan este tipo de hechos.\n  </p>\n  <p>\n   Nuestras luchas contra el hambre y las necesidades m\u00e1s acuciantes del pueblo frente a todos los gobiernos, ha forjado a hombres y mujeres que han salido de entornos violentos, para construir una sociedad m\u00e1s justa.\n  </p>\n  <p>\n   Si alguno cree que ser parte de una organizaci\u00f3n, reconocida y respetada precisamente por sus grandes luchas, puede tener privilegios o ser protegido en alg\u00fan delito, se equivoca profundamente. Nuestra organizaci\u00f3n no defiende abusadores, ni violentos.\n  </p>\n  <p>\n   Al mismo tiempo, rechazamos las expresiones de algunos diputados provinciales, que vali\u00e9ndose de un hecho atroz como el que se denuncia y que se debe investigar, involucren a toda una organizaci\u00f3n en los hechos, con el objetivo de ensuciar y estigmatizar a los movimientos populares en su conjunto, como lo viene impulsando el gobierno de Javier Milei.\n  </p>\n  <p>\n   Ser\u00eda como involucrar a todo un partido pol\u00edtico en la acusaci\u00f3n de asociaci\u00f3n il\u00edcita y lavado de activos, porque se enjuicia por ello a una exintendenta.\n  </p>\n  <p>\n   9 de febrero de 2024\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Mesa Provincial Corriente Clasista Combativa \u2013 Chaco\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/nuestra-organizacion-no-defiende-abusadores/", "type": "article", "title": "Nuestra organizaci\u00f3n no defiende abusadores", "description": "Ante los hechos de p\u00fablico conocimiento que involucran a Jorge Bregui, integrante de la CCC de La Leonesa, sobre presunto abuso sexual, desde la Mesa Provincial de la CCC del Chaco, expresamos: Jorge Bregui queda separado de nuestra organizaci\u00f3n, mientras se desarrolle la investigaci\u00f3n. Como delegados y delegadas representantes de distintas localidades de nuestra provincia,\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}