{"published time": "2024-02-14T99-99-96", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/jornada-1-de-febrero-Capital-Humano.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Comenzamos hablando con el compa\u00f1ero Alderete de c\u00f3mo se ha agravado enormemente la situaci\u00f3n de miles y miles de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros \u201cproducto del tremendo y brutal ajuste que est\u00e1 haciendo este gobierno. Con una inflaci\u00f3n que ellos mismos provocan que aumente, para dar cumplimiento con el Fondo Monetario internacional y con sus amigos que est\u00e1n dentro del poder. Eso trajo como consecuencia que el Ministerio de Capital Humano no ha gastado un solo centavo en el mes de enero para ayudar a los comedores, a las copas de leche, para ayudar con alimentos a la gente.\n  </p>\n  <p>\n   Eso ha agravado much\u00edsimo la situaci\u00f3n en los comedores, que funcionan por las actividades que desarrollan las compa\u00f1eras y los compa\u00f1eros, o por la ayuda de algunos comerciantes o empresarios que viven en la zona, municipios o gobiernos provinciales, como el de Buenos Aires.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cNunca alcanza la comida que se hace, porque todos los d\u00edas aumenta un poco m\u00e1s la cantidad de gente que va a los comedores, y muchas veces lamentablemente las compa\u00f1eras tienen que decir \u201chasta ac\u00e1 llegamos\u201d, porque no alcanza para toda la fila. Esto causa un dolor inmenso a las compa\u00f1eras, que tienen que dar la cara permanentemente ante esas familias que est\u00e1n desesperadas.\n  </p>\n  <p>\n   Este gobierno lo que hace es humillar a los que est\u00e1n pasando necesidades, a consecuencia de esta pol\u00edtica que est\u00e1n llevando adelante, que m\u00e1s que un plan pol\u00edtico es un plan de negocios, con beneficiarios que tienen nombre y apellido. Privilegian esto en vez de la alimentaci\u00f3n de las ni\u00f1as y ni\u00f1os, los adolescentes, los mayores, donde crece la desesperaci\u00f3n, y la bronca.\n  </p>\n  <p>\n   Esa bronca la tenemos que organizar, porque llegado el momento tiene que haber una salida pol\u00edtica para esta situaci\u00f3n. Por eso nuestra consigna es por otra pol\u00edtica y por otro gobierno, porque este gobierno no va a llevar nunca una pol\u00edtica para favorecer al pueblo.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    -Parte de esa bronca y de esa organizaci\u00f3n se ha visto en las jornadas del primero de febrero, como la fila del hambre, donde se ha demostrado el cinismo de la ministra y del Gobierno.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   -Exactamente. Nuestra organizaci\u00f3n comenz\u00f3 esta lucha apenas asumi\u00f3 este gobierno, la primera jornada la hicimos el 12 de diciembre. Y estuvimos todo el mes de diciembre en la calle, peleando, en algunos momentos solos. Ya hacia fines de diciembre se empezaron a armar multisectoriales, en las que venimos participando. As\u00ed seguimos la pelea por la entrega de los alimentos.\n  </p>\n  <p>\n   Esta lucha creci\u00f3, y la situaci\u00f3n tremenda que vivimos llev\u00f3 a que el movimiento obrero organizado tuviera que llamar a un paro. Un paro que marc\u00f3 un antes y un despu\u00e9s, porque fue un paro multitudinario en todo el pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    -Este gran paro del 24 de enero, cosa que muchos ocultan, es lo que est\u00e1 detr\u00e1s del fracaso del gobierno con la Ley \u00d3mnibus\u2026\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   -Efectivamente. Y esta lucha en las calles se combin\u00f3 con lo actuado por el bloque de Uni\u00f3n por la Patria y otros diputados, que dej\u00f3 en evidencia que con esta Ley \u00d3mnibus lo que quer\u00edan es legalizar la entrega vil que se est\u00e1 haciendo de nuestro pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   Ahora tenemos que seguir la pelea para voltear el DNU. Hay que decir que el presidente Javier Milei tuvo una dura derrota en el Congreso nacional, porque el gobierno finalmente no pudo avanzar con su Ley \u00d3mnibus. Una ley de entrega nacional y ajuste, que pretend\u00eda rematar no s\u00f3lo las empresas productivas del Estado, sino tambi\u00e9n un brutal ajuste de los jubilados, desfinanciar la ciencia, el desarrollo tecnol\u00f3gico, la cultura.\n  </p>\n  <p>\n   Por eso fue una derrota de Milei, y una gran victoria del movimiento obrero popular, que con el paro del 24 le dio un golpe fundamental. Para esto tambi\u00e9n fue clave, dentro del Congreso la unidad de Uni\u00f3n por la Patria, m\u00e1s all\u00e1 de los tres diputados tucumanos que se vendieron. Tambi\u00e9n hay que decir que la mayor\u00eda de los gobernadores finalmente le pusieron un freno a esta aventura del presidente. Por delante nos queda frenar ahora el DNU, que es un intento de reforma constitucional encubierta que, entre otras cosas, quieres terminar con importantes derechos laborales. Tenemos que seguir la pelea para que eso no siga vigente, y que sea finalmente rechazado tambi\u00e9n en el Congreso.\n  </p>\n  <p>\n   Finalmente, Juan Carlos nos comenta del crecimiento de las multisectoriales en todo el pa\u00eds, y de su participaci\u00f3n en una reuni\u00f3n multisectorial en la provincia de Buenos Aires \u201cque dur\u00f3 m\u00e1s de cuatro horas, en la que participaron el gobernador, la vicegobernadora y nueve ministros y todos los sectores de la provincia. Fue un impulso para la formaci\u00f3n de multisectoriales regionales, que se hagan r\u00e1pidamente plenarios de las multisectoriales con todos los afectados de esta pol\u00edtica.\n  </p>\n  <p>\n   Que se mantengan todas las multisectoriales que se han armado antes y en paralelo a las que yo llamo institucionales. Porque hay 84 intendentes de Uni\u00f3n por la Patria en la provincia de Buenos Aires, y en 50 se han armado multisectoriales, con distintos grados de desarrollo. Las m\u00e1s avanzadas son las de La Matanza, la de Avellaneda y la de Ensenada. En la reuni\u00f3n con el gobernador participaron tambi\u00e9n varios intendentes. Y una de las discusiones fue qu\u00e9 salida pol\u00edtica vamos a pelear frente a esta situaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Estamos discutiendo distintas iniciativas de lucha con otras organizaciones, y dentro de la CCC del Conurbano y Capital tenemos una pr\u00f3xima reuni\u00f3n para ver c\u00f3mo seguimos la pelea, principalmente para conseguir los alimentos para los comedores y las copas de leche, en el camino de medidas de lucha multisectoriales, siguiendo el ejemplo del paro del 24 de enero.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/ahora-tenemos-que-seguir-la-pelea-para-voltear-el-dnu/", "type": "article", "title": "\u201cAhora tenemos que seguir la pelea para voltear el DNU\u201d", "description": "Comenzamos hablando con el compa\u00f1ero Alderete de c\u00f3mo se ha agravado enormemente la situaci\u00f3n de miles y miles de compa\u00f1eras y compa\u00f1eros \u201cproducto del tremendo y brutal ajuste que est\u00e1 haciendo este gobierno. Con una inflaci\u00f3n que ellos mismos provocan que aumente, para dar cumplimiento con el Fondo Monetario internacional y con sus amigos que\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}