{"title": "EL HERALDO ROJO: Protestas en todo el mundo tras el ataque sobre Rafah", "published time": "2024-02-14T15-41-00-01-00", "images": ["https://heraldorojo.org/wp-content/uploads/2024/02/downingstreet.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mardigrass.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Berlin.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4118116244097946980\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"345\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" src=\"https://heraldorojo.org/wp-content/uploads/2024/02/downingstreet.webp\" srcset=\"https://heraldorojo.org/wp-content/uploads/2024/02/downingstreet.webp\" style=\"border-style: none; box-sizing: inherit; font-family: Inter; font-size: 16px; height: 625.734px; max-width: 100%; object-fit: cover; vertical-align: top; width: 1110px;\" width=\"612\"/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <header class=\"entry-header\" style=\"box-sizing: inherit; font-family: Inter; font-size: 16px;\">\n  <div class=\"entry-meta\">\n   <div class=\"entry-meta-item entry-meta-categories\" style=\"align-items: center; box-sizing: inherit; display: flex; flex-wrap: nowrap;\">\n    <span class=\"cat-links\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n     <span>\n      <span>\n       <a href=\"https://heraldorojo.org/category/destacado/\" rel=\"category tag\" style=\"box-sizing: inherit; display: inline-block; margin: 0px 5px 5px 0px; position: relative; text-decoration-line: none;\">\n        <span>\n         DESTACADO\n        </span>\n       </a>\n       <a href=\"https://heraldorojo.org/category/internacional/\" rel=\"category tag\" style=\"box-sizing: inherit; display: inline-block; margin: 0px 5px 5px 0px; position: relative; text-decoration-line: none;\">\n        <span>\n         INTERNACIONAL\n        </span>\n       </a>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n  <h1 class=\"entry-title entry-title-large\" style=\"box-sizing: inherit; clear: both; font-size: 52px; line-height: 1.2; margin: 0px 0px 1.5rem;\">\n   <span>\n    <span>\n     Protestas en todo el mundo tras el ataque sobre Rafah\n    </span>\n   </span>\n  </h1>\n </header>\n <div class=\"entry-meta\">\n  <div class=\"entry-meta-inline\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; flex-wrap: wrap;\">\n   <div class=\"entry-meta-item entry-meta-byline\" style=\"align-items: center; box-sizing: inherit; display: flex; flex-wrap: nowrap;\">\n    <span class=\"author vcard\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n     <a class=\"url fn n\" href=\"https://heraldorojo.org/author/t-i/\">\n      <span>\n       T.I.\n      </span>\n     </a>\n    </span>\n   </div>\n   <div class=\"entry-meta-separator\" style=\"box-sizing: inherit; margin-left: 0.5rem; margin-right: 0.5rem; position: relative; width: 1.5rem;\">\n   </div>\n   <div class=\"entry-meta-item entry-meta-date\" style=\"align-items: center; box-sizing: inherit; display: flex; flex-wrap: nowrap;\">\n    <span class=\"posted-on\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n     <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/13/\" rel=\"bookmark\">\n      <span>\n       13 Febrero, 2024\n      </span>\n     </a>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-content-wrap\">\n  <div class=\"post-content\" style=\"box-sizing: inherit; flex: 0 0 90%; max-width: 90%; padding-left: 5px; padding-right: 5px; position: relative; width: 1008px;\">\n   <div class=\"entry-content\" style=\"box-sizing: inherit; counter-reset: footnotes 0; margin-top: 0.5rem; padding-top: 0.5rem; position: relative; text-align: justify;\">\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <em>\n      <span>\n       Protestas en Londres, Reino Unido. Unas 2500 personas se reunieron en Downing Street en una manifestaci\u00f3n pro-Palestina. Fuente: The Independent.\n      </span>\n     </em>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Desde el pasado lunes 11 de febrero, Israel ha comenzado un ataque a\u00e9reo sobre el sur de la Franja de Gaza, tras haber arrasado con el norte y el centro. Esta zona, cuya ciudad m\u00e1s importante, Rafah, es ahora el objetivo de los ataques indiscriminados de Israel, tambi\u00e9n es donde muchos desplazados palestinos han sido forzados a trasladarse tras la destrucci\u00f3n del resto de ciudades, que ha dejado m\u00e1s de 28.500 muertos en cuatro meses desde el inicio de la contraofensiva del Frente de Resistencia Nacional de Palestina.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Desde el pasado lunes, ya se han contabilizado m\u00e1s de\n       <a href=\"https://edition.cnn.com/2024/02/12/middleeast/israel-airstrikes-rafah-ground-offensive-looms-intl-hnk/index.html\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n        100 muertos a causa de los ataques a\u00e9reos israel\u00edes de alta intensida\n       </a>\n       d. Tal y como se reporta, estos ataques a\u00e9reos fueron orientados a diferentes zonas de la ciudad con aviones de guerra y helic\u00f3pteros con ametralladoras en las zonas fronterizas. Todo ello, mientras los hospitales siguen colapsados y con poca capacidad a causa de la gran destrucci\u00f3n y del bloqueo de alimentos y combustible por parte de Israel.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Ante estos nuevos ataques y la continuaci\u00f3n del genocidio, las protestas han continuado al rededor de todo el globo en favor de Palestina y contra el genocidio israel\u00ed.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En Beirut, L\u00edbano, la marcha organizada bajo el nombre \u201cel Diluvio de L\u00edbano en apoyo a Gaza\u201d alberg\u00f3 a cientos de personas en apoyo al pueblo palestino para denunciar el genocidio llevado a cabo contra el pueblo.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 6rem 0px; overflow-wrap: break-word;\">\n     <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: inherit; position: relative;\">\n      <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n       <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1756615426367164461\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-0\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1756615426367164461&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fheraldorojo.org%2F2024%2F02%2F13%2Fprotestas-en-todo-el-mundo-tras-el-ataque-sobre-rafah%2F&amp;sessionId=e79317a2e54ce716ec129f7ff5b031e99a922f7e&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: inherit; display: block; flex-grow: 1; height: 744px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n       </iframe>\n      </div>\n     </div>\n    </figure>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Manifestaci\u00f3n en Beirut, L\u00edbano. Fuente: X\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En Rabat, Marruecos,el 11 de febrrero miles de personas se volvieron a reunir en las calles contra el genocidio en Palestina y contra la normalizaci\u00f3n de las relaciones del gobierno con Israel, calific\u00e1ndolas de \u201ctraici\u00f3n\u201d.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 6rem 0px; overflow-wrap: break-word;\">\n     <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: inherit; position: relative;\">\n      <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n       <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1756633149608448037\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-1\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-1&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1756633149608448037&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fheraldorojo.org%2F2024%2F02%2F13%2Fprotestas-en-todo-el-mundo-tras-el-ataque-sobre-rafah%2F&amp;sessionId=e79317a2e54ce716ec129f7ff5b031e99a922f7e&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: inherit; display: block; flex-grow: 1; height: 624px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n       </iframe>\n      </div>\n     </div>\n    </figure>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       \u201cNormalizaci\u00f3n es traici\u00f3n\u201d y \u201cDetener el genocidio\u201d eran algunos de los lemas en las manifestaciones en Rabat. Fuente: X\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En Londres,\n       <a href=\"https://www.msn.com/en-gb/news/world/thousands-of-pro-palestine-protesters-rally-outside-downing-street-and-force-road-closures/ar-BB1icB0K\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n        Reino Unido\n       </a>\n       , miles de personas se manifestaron en Downing Street, donde se encuentra la residencia oficial del primer ministro. En las protestas los manifestantes exig\u00edan el cese del fuego, alentados por los \u00faltimos ataques a Rafah. Durante las protestas, hubo un detenido por \u201csospechas de incitar odio racial en un cartel\u201d.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 6rem 0px; overflow-wrap: break-word;\">\n     <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: inherit; position: relative;\">\n      <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n       <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1757105105118138456\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-2\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-2&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1757105105118138456&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fheraldorojo.org%2F2024%2F02%2F13%2Fprotestas-en-todo-el-mundo-tras-el-ataque-sobre-rafah%2F&amp;sessionId=e79317a2e54ce716ec129f7ff5b031e99a922f7e&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: inherit; display: block; flex-grow: 1; height: 970px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n       </iframe>\n      </div>\n     </div>\n    </figure>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Protestas frente a la residencia oficial del Primer Ministro en Reino Unido. Fuente: The Independent\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En diferentes partes de Estados Unidos, el pueblo ha salido a protestar contra el genocidio de Israel subvencionado por el imperialismo yanqui. Quien hasta el momento ha financiado a Israel con m\u00e1s de 14 mil millones de d\u00f3lares y que ha causado la muerte en cuatro meses de casi tres decenas de palestinos.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En\n       <a href=\"https://www.theguardian.com/us-news/2024/feb/13/mardi-gras-new-orleans-carnival-palestine\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n        Nueva Orleans\n       </a>\n       , en medio de las fiestas por el Mardi Gras, la fiesta se ha llenado de reivindicaci\u00f3n con carteles que ped\u00edan el fin del genocidio y una \u201cprocesi\u00f3n por Palestina\u201d, relacionando la cultura del Mardi Gras con la de Palestina al tocar m\u00fasica tradicional.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 4rem 0px;\">\n     <figure class=\"aligncenter size-full\" style=\"box-sizing: inherit; clear: both; display: table; margin: 0px auto;\">\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"\" class=\"wp-image-8780\" decoding=\"async\" height=\"597\" sizes=\"(max-width: 597px) 100vw, 597px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mardigrass.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mardigrass.webp\" style=\"border-style: none; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"597\"/>\n       </span>\n      </span>\n      <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: inherit; caption-side: bottom; display: table-caption; font-size: 13px; margin-bottom: 0px; margin-top: 1.8rem; text-align: center;\">\n       <span>\n        <span>\n         Pancarta exigiendo la liberaci\u00f3n de Palestina. Fuente: The Guardian\n        </span>\n       </span>\n      </figcaption>\n     </figure>\n    </div>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En\n       <a href=\"https://forward.com/fast-forward/582081/new-york-rafah-protest-tunnel/\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n        Nueva York\n       </a>\n       , cientos de manifestantes se manifestaron por Manhattan para intentar cortar carreteras, puentes y t\u00faneles para protestar contra la invasi\u00f3n de Israel sobre Rafah. Consiguieron cortar el t\u00fanel de la Gran Estaci\u00f3n Central en una gran manifestaci\u00f3n. La acci\u00f3n, que tom\u00f3 el nombre de \u201cInundar Manhattan por Rafah\u201d (\u201cFlood Manhattan for Rafah\u201d por el nombre de la contraofensiva del 7 de octubre en ingl\u00e9s, Al-Aqsa Flood) comenz\u00f3 el 12 de febrero y acab\u00f3 con trece personas arrestadas por la polic\u00eda.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 6rem 0px; overflow-wrap: break-word;\">\n     <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: inherit; position: relative;\">\n      <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n       <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1757177726136389870\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-3\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-3&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1757177726136389870&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fheraldorojo.org%2F2024%2F02%2F13%2Fprotestas-en-todo-el-mundo-tras-el-ataque-sobre-rafah%2F&amp;sessionId=e79317a2e54ce716ec129f7ff5b031e99a922f7e&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: inherit; display: block; flex-grow: 1; height: 624px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n       </iframe>\n      </div>\n     </div>\n    </figure>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Manifestantes en Grand Central Station. Fuente: X\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Esa misma tarde, cientos de personas se volvieron a manifestar por las calles de la ciudad cantando lemas como \u201cel pueblo unido jam\u00e1s ser\u00e1 vencido\u201d o \u201cDel r\u00edo al mar\u201d. Tambi\u00e9n se proyect\u00f3 un mensaje sobre los 14 mil millones en ayuda militar que Israel ha recibido del imperialismo yanqui y una denuncia a los 67 muertos, que hab\u00edan en ese momentos, s\u00f3lo en el \u00faltima ataque en Rafah.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 6rem 0px; overflow-wrap: break-word;\">\n     <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: inherit; position: relative;\">\n      <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n       <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1757177853274140896\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-4\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-4&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1757177853274140896&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fheraldorojo.org%2F2024%2F02%2F13%2Fprotestas-en-todo-el-mundo-tras-el-ataque-sobre-rafah%2F&amp;sessionId=e79317a2e54ce716ec129f7ff5b031e99a922f7e&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: inherit; display: block; flex-grow: 1; height: 600px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n       </iframe>\n      </div>\n     </div>\n    </figure>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Manifestaci\u00f3n en NY contra el genocidio. Fuente: X\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 6rem 0px; overflow-wrap: break-word;\">\n     <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: inherit; position: relative;\">\n      <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: inherit; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n       <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1757210080187932975\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-5\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-5&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1757210080187932975&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fheraldorojo.org%2F2024%2F02%2F13%2Fprotestas-en-todo-el-mundo-tras-el-ataque-sobre-rafah%2F&amp;sessionId=e79317a2e54ce716ec129f7ff5b031e99a922f7e&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: inherit; display: block; flex-grow: 1; height: 873px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n       </iframe>\n      </div>\n     </div>\n    </figure>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       Proyecci\u00f3n denunciando el financiamiento de EE.UU. al genocidio. Fuente: X\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1.5em; margin-top: 0px;\">\n     <span>\n      <span>\n       En\n       <a href=\"https://www.tagesspiegel.de/berlin/ausschreitungen-bei-pro-palastina-protest-demonstranten-attackieren-polizisten-in-berlin-neukolln-mit-pyrotechnik-11202259.html\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n        Berl\u00edn, Alemania\n       </a>\n       , nuevas protestas se han desatado en las calles. Unas 300 personas se reunieron en la puerta de Brandeburgo el 11 de febrero para denunciar los ataques a Palestina. Los manifestantes, lanzaron pirotecnia a la polic\u00eda, y horas m\u00e1s tardes tambi\u00e9n piedras y gritos cuando intentaban dispersar la marcha. Once personas fueron detenidas, y se han iniciado 14 procesos judiciales por invitaci\u00f3n al odio, violaci\u00f3n de la Ley de libertad de reuni\u00f3n, intento de liberaci\u00f3n de presos, insultos, lesiones corporales peligrosas, da\u00f1os a la propiedad, resistencia y agresi\u00f3n f\u00edsica contra agentes del orden y violaci\u00f3n grave de las normas de paz.\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 4rem 0px;\">\n     <figure class=\"aligncenter size-full\" style=\"box-sizing: inherit; clear: both; display: table; margin: 0px auto;\">\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"\" class=\"wp-image-8786\" decoding=\"async\" height=\"428\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Berlin.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Berlin.webp\" style=\"border-style: none; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"1000\"/>\n       </span>\n      </span>\n      <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: inherit; caption-side: bottom; display: table-caption; font-size: 13px; margin-bottom: 0px; margin-top: 1.8rem; text-align: center;\">\n       <span>\n        <span>\n         Protestas en la capital alemana contra el genocidio. Fuente: Tages Spiegel\n        </span>\n       </span>\n      </figcaption>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"entry-footer\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n    <span>\n     <span>\n      <div class=\"entry-meta\">\n      </div>\n     </span>\n    </span>\n    <div class=\"entry-meta\">\n     <div class=\"entry-meta-item entry-meta-tags\" style=\"align-items: center; box-sizing: inherit; display: flex; flex-wrap: nowrap;\">\n      <span class=\"entry-meta-icon tags-icon\" style=\"box-sizing: inherit; margin-right: 0.8rem;\">\n       <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" focusable=\"false\" height=\"18\" role=\"img\" viewbox=\"0 0 18 18\" width=\"18\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n       </svg>\n       <span>\n        <span>\n         <path d=\"M15.4496399,8.42490555 L8.66109799,1.63636364 L1.63636364,1.63636364 L1.63636364,8.66081885 L8.42522727,15.44178 C8.57869221,15.5954158 8.78693789,15.6817418 9.00409091,15.6817418 C9.22124393,15.6817418 9.42948961,15.5954158 9.58327627,15.4414581 L15.4486339,9.57610048 C15.7651495,9.25692435 15.7649133,8.74206554 15.4496399,8.42490555 Z M16.6084423,10.7304545 L10.7406818,16.59822 C10.280287,17.0591273 9.65554997,17.3181054 9.00409091,17.3181054 C8.35263185,17.3181054 7.72789481,17.0591273 7.26815877,16.5988788 L0.239976954,9.57887876 C0.0863319284,9.4254126 0,9.21716044 0,9 L0,0.818181818 C0,0.366312477 0.366312477,0 0.818181818,0 L9,0 C9.21699531,0 9.42510306,0.0862010512 9.57854191,0.239639906 L16.6084423,7.26954545 C17.5601275,8.22691012 17.5601275,9.77308988 16.6084423,10.7304545 Z M5,6 C4.44771525,6 4,5.55228475 4,5 C4,4.44771525 4.44771525,4 5,4 C5.55228475,4 6,4.44771525 6,5 C6,5.55228475 5.55228475,6 5,6 Z\" fill=\"currentColor\">\n         </path>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span class=\"entry-meta-label tags-label\" style=\"box-sizing: inherit; margin-right: 5px;\">\n       <span>\n        <span>\n         En\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span class=\"tags-links\" style=\"box-sizing: inherit;\">\n       <span>\n        <span>\n         <a href=\"https://heraldorojo.org/tag/palestina/\" rel=\"tag\" style=\"box-sizing: inherit; text-decoration-line: none;\">\n          Palestina\n         </a>\n         ,\n         <a href=\"https://heraldorojo.org/tag/protestas/\" rel=\"tag\" style=\"box-sizing: inherit; text-decoration-line: none;\">\n          Protestas\n         </a>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "DESTACADO \u00a0 INTERNACIONAL Protestas en todo el mundo tras el ataque sobre Rafah T.I. 13 Febrero, 2024 Protestas en Londres, Reino Unido. U...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/el-heraldo-rojo-protestas-en-todo-el.html"}