{"published time": "2024-02-14T99-99-78", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Conferencia-de-prensa-en-Quilmes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Desde la Comisi\u00f3n Organizadora del acto por los 12 a\u00f1os de femicidio de Natalia L\u00f3pez se realiz\u00f3 una conferencia de prensa anunciando su realizaci\u00f3n el d\u00eda 19 de febrero en la estaci\u00f3n de Quilmes.\n  </p>\n  <p>\n   M\u00e1s de 50 compa\u00f1eras de las distintas organizaciones que la integran se convocaron en la Plaza San Mart\u00edn de Quilmes para recibir a los medios locales. Por la Comisi\u00f3n Organizadora hablaron Yanel Mogaburo (Comisi\u00f3n de Mujeres de Quilmes, Berazategui, Varela), Patricia Alarc\u00f3n (Movimiento La Dignidad), Milagros Morel\n  </p>\n  <p>\n   (CCC de La Matera), T\u00e1mara Gonz\u00e1lez (Mesa ejecutiva del Movimiento Evita de Quilmes), Leticia Elizondo (Comisi\u00f3n de Mujeres de F. Varela), Cintia Casagrande (Subsecretaria de Mujeres y Diversidades de la Municipalidad de Quilmes) y Patricia Paredes (Espacio Mujeres del Sur).\n  </p>\n  <p>\n   En la conferencia de prensa hicieron hincapi\u00e9 en la amplitud de la convocatoria, las reuniones que se vienen llevando adelante de cara al acto y en las actividades previas que se est\u00e1n programando. Resaltaron la realizaci\u00f3n de una radio abierta y feria de emprendedoras en La Matera, frente a la escuela primaria 87 donde trabajaba Natalia, el pr\u00f3ximo 15 de febrero.\n  </p>\n  <p>\n   Tambi\u00e9n se refirieron al terrible femicidio de Camila Acosta, joven de Varela asesinada junto a su peque\u00f1o hijo de 4 a\u00f1os, el pasado s\u00e1bado. Convocaron este viernes a una volanteada y radio abierta en Monteagudo y Boccuzzi a las 18 hs, para exigir Justicia y repudiar el hecho.\n  </p>\n  <p>\n   Finalmente denunciaron la pol\u00edtica que viene llevando adelante el gobierno de Milei, el DNU y la Ley \u00d3mnibus, que profundiza el hambre y la entrega y avanza de la mano de la represi\u00f3n. Esta pol\u00edtica, adem\u00e1s, atenta contra derechos conquistados por las mujeres y diversidades, y las lleva al hambre y la pobreza; deja sin abastecimiento a los comedores populares, encabezados principalmente por mujeres, condenando al hambre a miles de personas. Este contexto agrava las m\u00faltiples violencias que sufren las mujeres y diversidades.\n  </p>\n  <p>\n   El acto se realiza el 19 de febrero a las 18 hs en la Plaza de la estaci\u00f3n de Quilmes.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/por-natalia-y-por-todas-3/", "type": "article", "title": "Por Natalia y por todas", "description": "Desde la Comisi\u00f3n Organizadora del acto por los 12 a\u00f1os de femicidio de Natalia L\u00f3pez se realiz\u00f3 una conferencia de prensa anunciando su realizaci\u00f3n el d\u00eda 19 de febrero en la estaci\u00f3n de Quilmes. M\u00e1s de 50 compa\u00f1eras de las distintas organizaciones que la integran se convocaron en la Plaza San Mart\u00edn de Quilmes para\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Mujer"]}