{"published time": "2024-02-14T02-24-99", "title": "TKP-ML Avrupa Komitesi: \u201cAbdullah \u00d6calan\u2019a \u00d6zg\u00fcrl\u00fck\u201d", "description": "17 \u015eubat 2024 Tarihinde K\u00f6ln\u2019de D\u00fczenlenecek Olan Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f Ve Mitingde Bulu\u015fal\u0131m!", "images": ["https://www.kaypakkayahaber.com/sites/default/files/styles/grid-34/public/abdullah-ocalan_.jpg?itok=QNpQCMGn"], "content": "<div class=\"field-item evenfield field-name-field-ns-article-media field-type-file field-label-hidden\">\n <div class=\"file file-image file-image-jpeg\" id=\"file-7757\">\n  <div class=\"content\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"field-item evenfield field-name-field-ns-article-body field-type-text-long field-label-hidden\">\n <p>\n </p>\n <p>\n  Abdullah \u00d6calan 1999 y\u0131l\u0131nda uluslararas\u0131 bir komployla esir al\u0131n\u0131p fa\u015fist T\u00fcrk devletine teslim edildi. 25 y\u0131ld\u0131r \u0130mral\u0131 Adas\u0131\u2019nda tek ki\u015filik bir h\u00fccrede esaret alt\u0131nda tutulan Abdullah \u00d6calan\u2019dan 35 ayd\u0131r haber al\u0131nam\u0131yor. Ailesi ve avukatlar\u0131n\u0131n kendisi ile g\u00f6r\u00fc\u015fmek i\u00e7in yapt\u0131klar\u0131 t\u00fcm ba\u015fvurular, sudan gerek\u00e7elerle reddedilmektedir.\n </p>\n <p>\n  T\u00fcrk devletinin Abdullah \u00d6calan \u00fczerinde 25 y\u0131ld\u0131r s\u00fcrd\u00fcrd\u00fc\u011f\u00fc tecrit, K\u00fcrt ulusuna yakla\u015f\u0131m\u0131ndan ba\u011f\u0131ms\u0131zd\u0131r de\u011fildir. Y\u00fcz y\u0131ld\u0131r K\u00fcrtleri yok sayan, k\u00f6ylerini yak\u0131p y\u0131kan, milyonlarca insan\u0131 s\u00fcrg\u00fcn eden, katleden T\u00fcrk devletinin bu politikas\u0131, son 22 y\u0131ld\u0131r da AKP eliyle y\u00fcr\u00fct\u00fclmektedir.\n </p>\n <p>\n  \u00dclke i\u00e7inde ve s\u0131n\u0131r d\u0131\u015f\u0131 operasyonlarla, hava ve kara harekatlar\u0131yla yap\u0131lan sald\u0131r\u0131larda y\u00fczlerce K\u00fcrt gerillas\u0131 ve binlerce K\u00fcrt emek\u00e7isi katledildi.\n </p>\n <p>\n  K\u00fcrt Ulusal \u00d6zg\u00fcrl\u00fck Hareketi\u2019nin komplonun 25. y\u0131l\u0131nda \u201c\n  <strong>\n   <em>\n    Abdullah \u00d6calan\u2019a \u00d6zg\u00fcrl\u00fck, K\u00fcrt Sorununa Siyasal \u00c7\u00f6z\u00fcm\n   </em>\n  </strong>\n  \u201d \u015fiar\u0131yla ba\u015flatt\u0131\u011f\u0131 kampanyan\u0131n \u00f6nemli bir etab\u0131 olarak\n  <strong>\n   17 \u015eubat 2024\n  </strong>\n  tarihinde Almanya\u2019n\u0131n K\u00f6ln \u015fehrinde d\u00fczenlenecek olan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f ve mitinge t\u00fcm devrimci, ilericileri \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   TKP-ML Avrupa Komitesi\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   12 \u015eubat 2024\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.kaypakkayahaber.com/haber/tkp-ml-avrupa-komitesi-abdullah-ocalana-ozgurluk", "author": ["kaypakkaya partizan"], "labels": ["kaypakkaya haber"]}