{"published time": "2024-02-14T23-56-30-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  Am 11. Februar fand in Budapest wieder einmal der europaweit gr\u00f6\u00dfte Naziaufmarsch, der sogenannte \u201eTag der Ehre \u201e statt. Im letzten Jahr kam es am Rand von diesem zu gezielten Angriffen auf teilnehmende Faschisten. Gegen angeblich beteiligte Antifaschisten kam es in mehreren L\u00e4ndern zu Repression. Schauen wir uns die aktuelle Lage einmal an.\n </p>\n <p>\n  Am 29. Januar gab es das erste\n  <a href=\"https://taz.de/Urteil-gegen-deutschen-Autonomen/!5988475/\">\n   Urteil\n  </a>\n  im Rahmen des Gerichtsverfahrens gegen Antifaschisten, welche sich dem j\u00e4hrlich stattfindenden Naziaufmarsch in der ungarischen Hauptstadt Budapest letztes Jahr entgegenstellten. Das Urteil fiel dabei gegen Tobias E. einen deutschen Antifa-Aktivisten aus Berlin. Dieser stand gemeinsam mit zwei weiteren Angeklagten vor Gericht. Die italienische Antifaschistin Ilaria S. und die ebenfalls aus Deutschland kommende Antifaschistin Anna M.\n </p>\n <p>\n  Urspr\u00fcnglich wurde den Angeklagten vorgeworfen, Angriffe auf Faschisten am Rande des sogenannten \u201eTag der Ehre\u201c ver\u00fcbt zu haben.. Da es allerdings wohl keine Beweise gibt wurde der Vorwurf direkt ein Gewaltverbrechen gegen die Faschisten durchgef\u00fchrt zu haben gegen\u00fcber den beiden deutschen Antifaschisten fallen gelassen. Stattdessen wirft die Staatsanwaltschaft mit einem klar politischen Verurteilungswillen, diese Mitgliedschaft in einer kriminellen Vereinigung vor. Diesen Vorwurf gestand Tobias beim letzten Prozess, woraufhin dieser zu einer Haftstrafe von drei Jahren verurteilt wurde.\n </p>\n <p>\n  Seit ungef\u00e4hr einem Jahr befinden sich Tobias und Ilaria schon in ungarischer Untersuchungshaft, wo sie auch Folter in Form von Isolationshaft, physischer Gewalt und sonstiger Schikanen durch das Wachpersonal ausgesetzt sind. W\u00e4hrend den beiden Deutschen keine direkte Beteiligung an Gewaltverbrechen vorgeworfen wird, sieht das bei Ilaria anders aus. Neben der Mitgliedschaft in der kriminellen Vereinigung werden ihr auch \u201edrei versuchte lebensgef\u00e4hrliche K\u00f6rperverletzungen\u201c vorgeworfen, womit ihr eine Haftstrafe von bis zu 24 Jahren droht.\n </p>\n <p>\n  Jene drei Angeklagten, die k\u00fcrzlich vor Gericht standen, sind jedoch nicht die einzigen Angeklagten dieses Verfahrens. Neben ihnen fahndete die ungarische Staatsanwaltschaft noch nach 14 weiteren Angeklagten, darunter zehn deutschen, die mit europ\u00e4ischem Haftbefehl gesucht werden. Die deutschen Beh\u00f6rden ihrerseits bem\u00fchen sich dabei reichlich, Hand in Hand mit der ungarischen Staatsanwaltschaft gegen die Antifaschisten vorzugehen. In diesem Sinne gab es zahlreiche Aktionen der Reaktion. Von Hausdurchsuchungen, Fahndungen, \u00dcberwachung bis hin zur \u00f6ffentlichen Hetze durch die b\u00fcrgerliche Presse. Im Dezember letzten Jahres zeigten diese Ma\u00dfnahmen einen Erfolg. Die Antifaschistin Maja wurde in einem Berliner Hotel von einer Spezialeinheit verhaftet, wobei sie durch eine Glast\u00fcr geworfen und dabei verletzt wurde. Doch auch wenn der Reaktion die Festnahme einer Person gelang, gibt es weiterhin neun deutsche Antifaschisten, die die Repressionsbeh\u00f6rden nicht finden k\u00f6nnen. Und das sind nur diejenigen, welche aufgrund der Aktionen in Ungarn verfolgt werden.\n </p>\n <p>\n  Der inhaftierten Antifaschistin Maja und den neun weiteren Deutschen droht, sollten sie denn gefasst werden, nicht nur Knast in der BRD, sondern auch eine Auslieferung nach Ungarn und damit Jahre bis jahrzehntelange Haftstrafen unter ungarischen Knastbedingungen. Neben einer weiten r\u00e4umlichen Trennung zu ihren Familien und Freunden bedeutet dies auch, so wie es ihre Anw\u00e4lte und auch diverse Menschenrechts-NGOs formulieren, unmenschliche Haftbedingungen. Die dort inhaftierten Antifaschisten berichteten bereits von 23-st\u00fcndigen Einschl\u00fcssen t\u00e4glich, monatelange Verweigerung von Kontakt mit Angeh\u00f6rigen, Ungeziefer wie Kakerlaken, M\u00e4use und Bettwanzen in den Zellen, unzureichende Bel\u00fcftung dieser im Sommer und keine Beheizung im Winter. Dazu kommt auch noch die physische Gewalt und die t\u00e4gliche Schikane durch das Wachpersonal.\n </p>\n <p>\n  Gegen eine m\u00f6gliche Auslieferung von Maja und den anderen Antifaschisten leisten dabei nicht nur die Anw\u00e4lte und Genossen der Beschuldigten, sondern auch ihre Familien Widerstand. So ver\u00f6ffentlichten die Eltern der Beschuldigten einen\n  <a href=\"https://de.indymedia.org/node/336607\">\n   Elternbrief\n  </a>\n  , der sich gegen die Auslieferung nach Ungarn, aber auch gegen die mediale Hetzkampagne, die gegen ihre Kinder l\u00e4uft, ausspricht.\n </p>\n <p>\n  Dass trotz der dortigen Haftbedingungen weiterhin die M\u00f6glichkeit der Auslieferung der Antifaschisten besteht, zeigt eindr\u00fccklich, wie viel die BRD tats\u00e4chlich auf ihre vielfach propagierten Menschenrechte gibt. Letztlich h\u00e4ngt die Politik des deutschen Staates nicht von irgendwelchen \u201eEurop\u00e4ischen Werten\u201c, sondern vielmehr von politischem Kalk\u00fcl ab. Den Angriffen, die in diesem Kontext gegen fortschrittliche\u00a0 Kr\u00e4fte stattfinden, m\u00fcssen alle Antifaschisten gemeinsam entschlossen entgegentreten.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8314-internationale-repression-gegen-antifaschisten", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Internationale Repression gegen Antifaschisten", "tags": ["Repression", "Antifaschismus"]}