{"published time": "2024-02-14T99-99-82", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2021/01/Otto-Vargas-1.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Millones continuamos en esa lucha por el socialismo pese a las \u00faltimas derrotas. Somos muchos m\u00e1s que los que comenzaron esto en tiempos de Marx y de Engels. Lo hacemos porque es necesario hacerlo. Porque como dijo San Mart\u00edn, en un momento muy dif\u00edcil para nuestra patria, cuando las tinieblas parec\u00edan haber aplastado el \u00faltimo rayo de luz en la lucha por los ideales de la revoluci\u00f3n burguesa, hab\u00eda que hacer lo que era necesario hacer.\n  </p>\n  <p>\n   Hoy tambi\u00e9n hay que tomar partido: por o contra el capitalismo. Tenemos ahora una corta \u2013hist\u00f3ricamente corta\u2013 pero rica experiencia de setenta a\u00f1os de lucha por el socialismo. En ese tiempo el proletariado, la dictadura del proletariado y el socialismo consiguieron \u00e9xitos impresionantes, demostrativos de su superioridad sobre el capitalismo. Tambi\u00e9n hemos sufrido derrotas y hemos cometido tremendos errores.\n  </p>\n  <p>\n   Aprenderemos de ellos. Pero tenemos adem\u00e1s del coraz\u00f3n caliente y la cabeza fr\u00eda, las manos limpias, como dec\u00eda Dzerzhinski (el ahora execrado por los revisionistas, Dzerzhinski). Y tenemos un ideal limpio. Vale la pena luchar por ese ideal. El camino es largo. Muy largo. La victoria es segura porque la lucha de clases llevar\u00e1, inexorablemente, a la dictadura del proletariado y al comunismo. Pero nuestra generaci\u00f3n no llegar\u00e1 a la estaci\u00f3n terminal. Ni las generaciones pr\u00f3ximas. Por eso hay que apurar el paso. El tiempo apremia. Como escribi\u00f3 Mao en una de sus \u00faltimas poes\u00edas, en 1965: \u201cNada es imposible en el mundo, si uno se atreve a escalar las alturas\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   ***\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    La importancia\u00a0de los cuerpos de delegados\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Instaurada la dictadura de Ongan\u00eda, hab\u00eda un gran debate \u00bfQu\u00e9 se hac\u00eda? Nosotros hab\u00edamos dirigido la huelga de Destiler\u00eda de La Plata, el PC hab\u00eda dirigido la huelga del Choc\u00f3n, que fue derrotada, y la huelga del Puerto, ac\u00e1 en la Capital Federal. Per\u00f3n hab\u00eda dado la orden \u201cdesensillar hasta que aclare\u201d, y el PC ten\u00eda la misma l\u00ednea. No se pod\u00eda hacer nada contra esa dictadura, hab\u00eda que esperar. Fue cuando nosotros dimos nuestra opini\u00f3n del polvor\u00edn, que la dictadura estaba sentada sobre un polvor\u00edn de odio popular. Hab\u00edan intervenido a sangre y fuego la universidad\u2026 Entonces dijimos eso, y trabajamos para que el polvor\u00edn estalle. Y con la direcci\u00f3n de nuestros compa\u00f1eros en Corrientes, del Vasco Paillole, de Gigli, encabezando a la Federaci\u00f3n Universitaria, se hizo el Correntinazo, donde mataron a Cabral. Y despu\u00e9s, a los dos d\u00edas se hizo el Rosariazo, tambi\u00e9n con compa\u00f1eros nuestros a la cabeza. Ah\u00ed mataron a un joven de apellido Bello.\n  </p>\n  <p>\n   Y eso repercuti\u00f3 en el Cordobazo. Nosotros tuvimos participaci\u00f3n en el Cordobazo. Ac\u00e1 est\u00e1 el compa\u00f1ero Pedro, que hab\u00eda creado una agrupaci\u00f3n en Dinfia. Y dirigieron la columna de Dinfia que particip\u00f3 en el Cordobazo, con otros compa\u00f1eros que estaban en el Smata y en el movimiento estudiantil\u2026 ac\u00e1 est\u00e1 Fierro que en esa \u00e9poca era un muchachito joven.\n  </p>\n  <p>\n   Despu\u00e9s del Cordobazo, como dijimos: nada volver\u00eda a ser igual. Nada fue igual en la Argentina despu\u00e9s del Cordobazo. Tambi\u00e9n dijimos que era la hora del proletariado, y recuperamos el Smata. Primero vino la lucha de la planta de Perdriel y despu\u00e9s la recuperaci\u00f3n del Smata con el compa\u00f1ero Salamanca a la cabeza. As\u00ed se form\u00f3 la CGT de C\u00f3rdoba con Salamanca, Agust\u00edn Tosco y Atilio L\u00f3pez.\n  </p>\n  <p>\n   Nosotros en ese proceso estudiamos una cuesti\u00f3n que sigue siendo v\u00e1lida: el rol de los cuerpos de delegados y la importancia que ten\u00edan. Algunos, como Pancho Aric\u00f3, nos ayudaron a estudiar esto. Ya se hab\u00eda producido la entrada de los tanques sovi\u00e9ticos a Hungr\u00eda, y los sovi\u00e9ticos ocuparon Budapest, pero no entraron a Csepel donde hab\u00eda una sider\u00fargica muy grande, con miles de obreros. Porque Stalin ten\u00eda esa idea de que todos los pa\u00edses tuvieran industria pesada para ser independientes. Incluso en Hungr\u00eda que no ten\u00eda carb\u00f3n ni hierro ten\u00eda muy concentrada la industria en la Isla de Csepel. Y los tanques sovi\u00e9ticos no pudieron entrar por la resistencia organizada de los cuerpos de delegados obreros. A\u00f1os despu\u00e9s, Lech Valesa se va a alzar en Polonia, y va a derrotar al falso comunismo que exist\u00eda ah\u00ed con el apoyo de los cuerpos de delegados de los Astilleros de Gdansk.\n  </p>\n  <p>\n   Entonces discutimos mucho esto del cuerpo de delegados. Porque Per\u00f3n dijo: \u00bfqui\u00e9n gan\u00f3 la guerra? \u00bfel comunismo? Por lo tanto el comunismo va a dirigir a los obreros en todos lados; y yo me adelant\u00e9, dijo Per\u00f3n. Entonces \u00e9l hizo una pol\u00edtica para ganar a los obreros. Y gan\u00f3 a los obreros, al movimiento sindical. Entonces hab\u00eda un movimiento sindical que giraba de arriba para abajo. Cuando Per\u00f3n cae, me acuerdo que yo estaba en un boliche donde com\u00eda, hab\u00eda un obrero comiendo, estaban pasando esa marchita militar \u2013esa que siempre pasan cuando triunfaba un golpe\u2013, me mira y dice: \u201cahora hay que defender a los sindicatos\u201d. Estaba claro.\n  </p>\n  <p>\n   Entonces, eso que giraba de arriba para abajo, empez\u00f3 a girar de abajo para arriba. Desde los cuerpos de delegados hasta arriba. Nosotros le dimos mucha importancia a esa cuesti\u00f3n y despu\u00e9s, tambi\u00e9n a los desocupados.\n  </p>\n  <p>\n   Porque hubo compa\u00f1eros que se opon\u00edan a organizar a los desocupados. Cuando se hizo la primera reuni\u00f3n all\u00e1 en La Matanza, dec\u00edan \u201cyo no voy a organizar a los desocupados, hay que trabajar con los obreros ocupados\u201d. Pero nosotros ten\u00edamos presente: \u00bfPor qu\u00e9 hab\u00eda triunfado Hitler? Porque Hitler gan\u00f3 y organiz\u00f3 a los desocupados. Entonces, no hab\u00eda que dejarle eso a la derecha, y trabajamos y organizamos, y ac\u00e1 tenemos a Juan Carlos, \u00e9l puede hablar mejor que yo de ese tema.\n  </p>\n  <p>\n   ***\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    Somos mao\u00edstas\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Nosotros somos mao\u00edstas, compa\u00f1eros. Nosotros adherimos al mao\u00edsmo en el a\u00f1o 72, cuando visitamos China. Durante a\u00f1os, los que vivimos en los pa\u00edses socialistas nos pregunt\u00e1bamos \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3? \u00bfPor qu\u00e9 esto degener\u00f3? \u00bfqu\u00e9 pas\u00f3? \u00bfQu\u00e9 es lo que faltaba, qu\u00e9 es lo que no se hac\u00eda? \u00bfPor qu\u00e9 no se crearon otros partidos? \u00bfPor qu\u00e9 no se estimul\u00f3 la iniciativa privada? \u00bfPor qu\u00e9?\n  </p>\n  <p>\n   Hasta que visitamos la China de Mao. La gran rebeli\u00f3n. Diez a\u00f1os demoraron ellos la restauraci\u00f3n capitalista con la gran Revoluci\u00f3n Cultural. Entonces, entr\u00e1bamos a una f\u00e1brica y ten\u00edamos que abrirnos paso entre carteles, porque en la revoluci\u00f3n cultural ellos hab\u00edan desatado a fondo la lucha de clases. Pusieron los cuatro Da, uno era los dazibao: la libertad de escribir lo que una persona o un grupo de personas quer\u00eda decir; si quer\u00eda criticar a la f\u00e1brica, si quer\u00eda criticar al gobierno regional, o quer\u00eda criticar al gobierno nacional. Y vos entrabas a la f\u00e1brica y ten\u00edas que abrirte paso, porque colgaban los dazibao de todos lados. Volvimos a\u00f1os despu\u00e9s, en el a\u00f1o \u201876, y no hab\u00eda m\u00e1s eso\u2026 Hab\u00eda una pared, una cuadra, y nos dijeron: \u201cac\u00e1 es el lugar para que se cuelguen los dazibaos\u201d. Lo dec\u00edan los que hab\u00edan restaurado el capitalismo. Mientras que antes, durante la Revoluci\u00f3n Cultural, todo el mundo escrib\u00eda en la universidad, en la f\u00e1brica, en la calle, donde quisiera\u2026 pintaba un dazibao exigiendo su reclamo. Una democracia proletaria a fondo. Y ah\u00ed entendimos lo que hab\u00eda pasado en China. Quedamos muy conmovidos por eso, porque nos explic\u00f3 por qu\u00e9 el socialismo hab\u00eda sido derrotado.\n  </p>\n  <p>\n   El socialismo, compa\u00f1eros, es una lucha larga. La que nosotros tenemos, como la lucha que hubo para terminar con la esclavitud, la rebeli\u00f3n de Espartaco y tantas otras m\u00e1s, tardaron siglos. No es una lucha de hoy para ma\u00f1ana, la lucha para terminar con el capitalismo. Pero este sistema lleva en s\u00ed lo que lo va a matar. Porque aqu\u00ed, el que nace y es hijo de un Anchorena o de un Fulano semejante, va a ser un rico, va a ser abogado, va a ser un se\u00f1or, cualquier cosa en la vida. Pero el que es hijo de un rural, est\u00e1 condenado a ser hijo de un rural. Va a ser rural \u00e9l, va a ser rural su hijo. Y eso es lo que va a llevar al capitalismo a la muerte. Porque es una explotaci\u00f3n, una opresi\u00f3n y el pueblo se levanta, se levanta y se levanta, hasta que un d\u00eda encuentra el camino, instaura la dictadura del proletariado y termina con este r\u00e9gimen de opresi\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/hay-que-apurar-el-paso-2/", "type": "article", "title": "\u201cHay que apurar el paso\u201d", "description": "Millones continuamos en esa lucha por el socialismo pese a las \u00faltimas derrotas. Somos muchos m\u00e1s que los que comenzaron esto en tiempos de Marx y de Engels. Lo hacemos porque es necesario hacerlo. Porque como dijo San Mart\u00edn, en un momento muy dif\u00edcil para nuestra patria, cuando las tinieblas parec\u00edan haber aplastado el \u00faltimo\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Temas Ideol\u00f3gicos"]}