{"published time": "2024-02-14T99-99-80", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-aborto-legal.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   La presentaci\u00f3n del proyecto sali\u00f3 a luz el mi\u00e9rcoles siguiente, despu\u00e9s de que el gobierno de Milei recibiera un cachetazo y se \u201ccayera\u201d la Ley \u00d3mnibus en el Congreso. Sin dudas esto fue producto de la lucha popular, que tuvo su epicentro el 24/1 en lo que fue el gran paro nacional que demostr\u00f3 la voluntad de nuestro pueblo de enfrentar la pol\u00edtica de hambre, ajuste, entrega y represi\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   En poco m\u00e1s de 50 d\u00edas queda demostrado que los planes de este gobierno son hambrear al pueblo, entregar la soberan\u00eda, represi\u00f3n y quita de derechos. Como respuesta convertimos la bronca en lucha y en unidad.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    Son, no se hacen\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   La ley se present\u00f3 con seis firmas y luego de que fuera fuertemente rechazada por la Campa\u00f1a Nacional por el Derecho al Aborto, organizaciones sociales, sindicales, pol\u00edticas, de mujeres y feministas; 5 de los diputados retiraron su firma.\n  </p>\n  <p>\n   No fue un mamarracho, ni una equivocaci\u00f3n. Son los planes de este gobierno, qued\u00f3 demostrado durante la campa\u00f1a electoral y cuando Milei y sus socios se pronuncian p\u00fablicamente respecto de su oposici\u00f3n a la IVE. Lo hacen sin importarle que las que dejamos la vida y la salud en la clandestinidad somos las m\u00e1s pobres, las que revolvemos la olla para darle de comer a nuestros hijos y los pibes y pibas del barrio que est\u00e1n hambreados.\n  </p>\n  <p>\n   En el a\u00f1o 2020 conquistamos un derecho important\u00edsimo que, donde se logr\u00f3 que se implementara efectivamente, salv\u00f3 y salva vidas. Se les cae el discurso que pretenden disfrazar de \u00abpro vida\u00bb, a los anti derechos.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    S\u00ed, la IVE salva vidas\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Seg\u00fan datos de la Direcci\u00f3n Nacional de Salud Sexual y Reproductiva (2022). Tablero de Monitoreo para la toma de decisiones de la Direcci\u00f3n Nacional de Salud Sexual Reproductiva. Publicaci\u00f3n de resultados 2021. Secretar\u00eda de Acceso a la Salud, Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n, recopilado por compa\u00f1eras de la campa\u00f1a nacional por el derecho al aborto:\n  </p>\n  <p>\n   1- A nivel nacional, desde la implementaci\u00f3n de la ley, se redujeron un 40% las muertes por embarazos terminados en aborto.\n  </p>\n  <p>\n   2- Los embarazos adolescentes (de 10 a 19 a\u00f1os) se redujeron un 38%.\n  </p>\n  <p>\n   3- Son 5.790 los hospitales y centros de salud que reciben los \u00abkits\u00bb de salud sexual y reproductiva compuesto por 12 m\u00e9todos anticonceptivos.\n  </p>\n  <p>\n   4- En todo el pa\u00eds son 1.972 los centros de salud y hospitales que garantizan las interrupciones legales y voluntarias.\n  </p>\n  <p>\n   5- Se producen medicamentos, a trav\u00e9s de laboratorios p\u00fablicos, para garantizar el acceso a la pr\u00e1ctica de forma segura. San Luis, R\u00edo Negro y Santa Fe producen para uso local. Santa Fe tambi\u00e9n produce para distribuci\u00f3n federal.\n  </p>\n  <p>\n   6- Entre el 2021, 2022 y 2023 fuimos m\u00e1s de 245.000 las mujeres que accedimos al derecho.\n  </p>\n  <p>\n   7- Garantizar la IVE en hospitales y centros de salud redujo, enormemente, los gastos por abortos inseguros. Ya que en muchos casos implicaba camas para internaci\u00f3n y pr\u00e1cticas quir\u00fargicas.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    Somos marea\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   El movimiento de mujeres y feminista de la Argentina protagoniz\u00f3 est\u00e1 lucha durante a\u00f1os, fue tomando varias formas hasta la conformaci\u00f3n de la campa\u00f1a por el derecho al aborto legal, seguro y gratuito. Fuimos protagonistas de las grandes vigilias federales, fuimos la marea verde que conmovi\u00f3 al mundo entero.\n  </p>\n  <p>\n   Asistimos a grandes debates, hubo y hay sectores que pensaron que con la Ley debajo del brazo ya no ten\u00edamos que defenderlo, hoy queda demostrado que ning\u00fan derecho se garantiza sin la lucha y sin su defensa.\n  </p>\n  <p>\n   \u00a1Seguimos de pie, seguimos en campa\u00f1a! No queremos una muerte m\u00e1s por abortos clandestinos. Con nuestros pa\u00f1uelos en alto gritamos y exigimos:\n  </p>\n  <p>\n   \u2013 Efectiva implementaci\u00f3n de la Ley 27.610.\n  </p>\n  <p>\n   \u2013 Educaci\u00f3n sexual para decidir.\n  </p>\n  <p>\n   \u2013 Anticonceptivos para no abortar.\n  </p>\n  <p>\n   \u2013 Aborto legal, seguro y gratuito para no morir.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Escribe Maia L\u00f3pez\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1998 14/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/la-ive-salva-vidas/", "type": "article", "title": "La IVE salva vidas", "description": "La presentaci\u00f3n del proyecto sali\u00f3 a luz el mi\u00e9rcoles siguiente, despu\u00e9s de que el gobierno de Milei recibiera un cachetazo y se \u201ccayera\u201d la Ley \u00d3mnibus en el Congreso. Sin dudas esto fue producto de la lucha popular, que tuvo su epicentro el 24/1 en lo que fue el gran paro nacional que demostr\u00f3 la\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Mujer"]}