{"title": "PC 23 de febrero - El d\u00eda de los oficiales de huelga general de la Polic\u00eda de Siervo del Gobierno de Meloni contra las procesiones en Pisa y Florencia para Palestina", "published time": "2024-02-23T15-59-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKSJCWaMbmV-pNaaLXMFFZFsdUH0PRAjEflEpjvgv5XTEfcqNB2uWHwc5BmHpQfA8FSWX9I9HUxX112oe9mvYKzY_Xd-eDHf_Zro6US8N4qCksemkLSmBuHP8xzftmCIywS3-3DLWWmnptO_uBC_wRhP3boeQ8Wif8B0szWkBqVM9gzqQ2Ih7iMKghkxNR/w640-h358/thumb_20871_551_0_0_0_crop.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizUDp7tICk8J7lkpPTxg_l6JeoOJAlTWwTemeM3ylkcOEF66_9288ekIHhdiHGEdvsx_HVUE6ln3vd_jYsnAw8PxuGtWvw34LtOgQfrr12HW_Sso8_QeU4HQugfu7CMdwKzXoZrLdMnNvS_aqICLqB_MYfkaWUUUJ66RM8wH6Ywrn-sDeO-FNGZoake0IH/w410-h640/1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiiZaKcboF66vw0vNBN7Fttai_Tz0tig5KMqPI21E-962BceWhR2Gp-sKOcrb86sjo6szf-4ZF5rY3lTTGuYJp0hSJeUcEId2DLoHk_A-mPVp2yYpPIqQNfxI7jCMM4uABe4Vrcp6W2rFCsL_GChEE1L_16Ztjh9O23HRiz8Dy79NCV9AMsIUb-3eeOU5RE/w474-h640/2.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2353236617104417536\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Junto con los estudiantes, manifestantes y comunidades palestinas en la procesi\u00f3n de hoy en Pisa y Florencia atacadas por la polic\u00eda de servicio del gobierno de la Guerra Meloni y completamente c\u00f3mplice del genocidio del pueblo palestino, la represi\u00f3n no detendr\u00e1 la lucha necesaria y no pospuesto contra el fascismo moderno que avanzan.\n  </span>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    *****\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Procesiones Pro Palestina en Pisa y Florencia, manifestantes cargados\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Cargos policiales por la ma\u00f1ana en Pisa y Florencia durante \n Procesiones pro palestinas. Las cargas tuvieron lugar en el centro de Pisa durante el \n Procesi\u00f3n estudiantil que quer\u00eda llegar a Piazza Dei Cavalieri. Los polic\u00edas se alinearon para proteger a uno de los accesos \n En la plaza cargaron a los estudiantes que intentaban cruzarla \n Barrera. El \u00e1rea alrededor de Piazza dei Cavalieri, donde s\u00ed \n Pasa por alto la sede de la Universidad de Pisa, es borrada por las fuerzas \n De la orden.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"309\" data-original-width=\"551\" height=\"358\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKSJCWaMbmV-pNaaLXMFFZFsdUH0PRAjEflEpjvgv5XTEfcqNB2uWHwc5BmHpQfA8FSWX9I9HUxX112oe9mvYKzY_Xd-eDHf_Zro6US8N4qCksemkLSmBuHP8xzftmCIywS3-3DLWWmnptO_uBC_wRhP3boeQ8Wif8B0szWkBqVM9gzqQ2Ih7iMKghkxNR/w640-h358/thumb_20871_551_0_0_0_crop.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKSJCWaMbmV-pNaaLXMFFZFsdUH0PRAjEflEpjvgv5XTEfcqNB2uWHwc5BmHpQfA8FSWX9I9HUxX112oe9mvYKzY_Xd-eDHf_Zro6US8N4qCksemkLSmBuHP8xzftmCIywS3-3DLWWmnptO_uBC_wRhP3boeQ8Wif8B0szWkBqVM9gzqQ2Ih7iMKghkxNR/w640-h358/thumb_20871_551_0_0_0_crop.png\" width=\"640\"/>\n </div>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n  </span>\n  Tambi\u00e9n cargado con el \n Evento pro Palestina en Florencia cuando los participantes intentaron \n Llegar al consulado americano. La procesi\u00f3n, compuesta por sindicatos b\u00e1sicos, \n Estudiantes y comunidades palestinas, comenzaron desde Piazza Santissima Annunziata para \n Reach, desfile para el centro, Piazza ognissanti y luego continu\u00f3 el \n Camino en Lungarno hacia el Consulado. Unas pocas decenas de metros estuvieron presentes \n la barrera de la polic\u00eda y cuando los manifestantes intentaron \n Avanz\u00f3 algunas cargas de rayo. La procesi\u00f3n entonces hizo \n Regrese a Piazza Ognissanti para las intervenciones finales.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  *****\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   <b>\n    <span>\n     Los maestros de la escuela secundaria art\u00edstica de Russoli denuncian \"la violencia sin precedentes\" de la polic\u00eda contra la procesi\u00f3n de los estudiantes y manifestantes de hoy en d\u00eda\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   <b>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   <b>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"385\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizUDp7tICk8J7lkpPTxg_l6JeoOJAlTWwTemeM3ylkcOEF66_9288ekIHhdiHGEdvsx_HVUE6ln3vd_jYsnAw8PxuGtWvw34LtOgQfrr12HW_Sso8_QeU4HQugfu7CMdwKzXoZrLdMnNvS_aqICLqB_MYfkaWUUUJ66RM8wH6Ywrn-sDeO-FNGZoake0IH/w410-h640/1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizUDp7tICk8J7lkpPTxg_l6JeoOJAlTWwTemeM3ylkcOEF66_9288ekIHhdiHGEdvsx_HVUE6ln3vd_jYsnAw8PxuGtWvw34LtOgQfrr12HW_Sso8_QeU4HQugfu7CMdwKzXoZrLdMnNvS_aqICLqB_MYfkaWUUUJ66RM8wH6Ywrn-sDeO-FNGZoake0IH/w410-h640/1.jpg\" width=\"410\"/>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <br/>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"444\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiiZaKcboF66vw0vNBN7Fttai_Tz0tig5KMqPI21E-962BceWhR2Gp-sKOcrb86sjo6szf-4ZF5rY3lTTGuYJp0hSJeUcEId2DLoHk_A-mPVp2yYpPIqQNfxI7jCMM4uABe4Vrcp6W2rFCsL_GChEE1L_16Ztjh9O23HRiz8Dy79NCV9AMsIUb-3eeOU5RE/w474-h640/2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiiZaKcboF66vw0vNBN7Fttai_Tz0tig5KMqPI21E-962BceWhR2Gp-sKOcrb86sjo6szf-4ZF5rY3lTTGuYJp0hSJeUcEId2DLoHk_A-mPVp2yYpPIqQNfxI7jCMM4uABe4Vrcp6W2rFCsL_GChEE1L_16Ztjh9O23HRiz8Dy79NCV9AMsIUb-3eeOU5RE/w474-h640/2.jpg\" width=\"474\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Junto a los estudiantes, manifestantes y comunidades palestinas en la procesi\u00f3n hoy en Pisa y Florencia atacadas por la polic\u00eda de Serva del Go ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-23-febbraio-nella-giornata-di.html"}