{"title": "Iniciativa de trabajadores del Ministerio de Educaci\u00f3n Para los resultados en las elecciones de la Asociaci\u00f3n de Servicios Centrales", "published time": "2024-02-23T05-53-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi0KlD3Uhcenm3WaBBQhstDD5m9wmyYOdcsEAeyTqunntfBlp28AvPsR45g4XjCWWO4I1JvVUrNdG64P7BpaVUolFAgQH7zkjAQD-ySWek4k8plY-0QCK3Yp8zKLLZDjHzersbSXxExdogR0emSubod8sjNppAli1TEqYHWokRrweoIi_k8B7KRt4JZDTmC/s320/21%20%CF%86%CE%BB%CE%B5%CE%B2%CE%B1%CF%81%CE%B7.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcMIP3-bM4-j_vrqwQv3siQU5imDFFZt-UJS8GQIYA_1-E8QP4ccJQwZkTpDr9qQ1QntwUCp8mB80qeGHKR7JpckQVKNW5pI8GbRf0GNixIME82getwB0V3OWF8PrGwT6PYb49jI7Qy-NqtBcnI9Ui8IX5SfP1rypM-AKjOBcySVOI7VWZ8QVT47NO2V_E/w640-h240/image.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2849391704989656310\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"452\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi0KlD3Uhcenm3WaBBQhstDD5m9wmyYOdcsEAeyTqunntfBlp28AvPsR45g4XjCWWO4I1JvVUrNdG64P7BpaVUolFAgQH7zkjAQD-ySWek4k8plY-0QCK3Yp8zKLLZDjHzersbSXxExdogR0emSubod8sjNppAli1TEqYHWokRrweoIi_k8B7KRt4JZDTmC/s320/21%20%CF%86%CE%BB%CE%B5%CE%B2%CE%B1%CF%81%CE%B7.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi0KlD3Uhcenm3WaBBQhstDD5m9wmyYOdcsEAeyTqunntfBlp28AvPsR45g4XjCWWO4I1JvVUrNdG64P7BpaVUolFAgQH7zkjAQD-ySWek4k8plY-0QCK3Yp8zKLLZDjHzersbSXxExdogR0emSubod8sjNppAli1TEqYHWokRrweoIi_k8B7KRt4JZDTmC/s320/21%20%CF%86%CE%BB%CE%B5%CE%B2%CE%B1%CF%81%CE%B7.png\" width=\"226\"/>\n </div>\n <b>\n  Para las elecciones en la colecci\u00f3n\n  <br/>\n </b>\n <br/>\n Colegas, colegas,\n <br/>\n <br/>\n Las elecciones del 21/2/2024 para la nueva junta directiva de nuestra asociaci\u00f3n, destac\u00f3 el\n <b>\n  Iniciativa de empleado\n </b>\n Primera fuerza en n\u00famero de votos.\n <br/>\n <br/>\n Nos gustar\u00eda agradecer a todos por todo su apoyo en nuestro papel de votaci\u00f3n y prometer que continuaremos sirviendo al caso de los empleados con pasi\u00f3n y militancia,\n <b>\n  Para un club de carreras y progresivo.\n </b>\n <br/>\n <br/>\n Frente a una escena en la que el sistema pol\u00edtico organiza su ataque contra la gente, los j\u00f3venes, los trabajadores, los pensionistas, debemos unir nuestros \u00f3rganos colectivos, para resistir y fortalecer nuestras luchas. Depende de todos nosotros recuperar estos \u00f3rganos la posici\u00f3n que deber\u00edan tener, contra su degradaci\u00f3n y degradaci\u00f3n por las fuerzas dominantes en a\u00f1os anteriores.\n <br/>\n <br/>\n Todav\u00eda creemos que todos los trabajadores en el ministerio son y no solo la junta directiva y que su papel es principalmente\n <b>\n  Aplique las decisiones de las asambleas generales en una direcci\u00f3n de carreras, con la participaci\u00f3n de todos nosotros.\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <b>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"347\" data-original-width=\"924\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcMIP3-bM4-j_vrqwQv3siQU5imDFFZt-UJS8GQIYA_1-E8QP4ccJQwZkTpDr9qQ1QntwUCp8mB80qeGHKR7JpckQVKNW5pI8GbRf0GNixIME82getwB0V3OWF8PrGwT6PYb49jI7Qy-NqtBcnI9Ui8IX5SfP1rypM-AKjOBcySVOI7VWZ8QVT47NO2V_E/w640-h240/image.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgcMIP3-bM4-j_vrqwQv3siQU5imDFFZt-UJS8GQIYA_1-E8QP4ccJQwZkTpDr9qQ1QntwUCp8mB80qeGHKR7JpckQVKNW5pI8GbRf0GNixIME82getwB0V3OWF8PrGwT6PYb49jI7Qy-NqtBcnI9Ui8IX5SfP1rypM-AKjOBcySVOI7VWZ8QVT47NO2V_E/w640-h240/image.png\" width=\"640\"/>\n  </b>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <a href=\"http://protovouliaergaz.blogspot.com/\" target=\"_blank\">\n    Iniciativa de empleados en el Ministerio de Asuntos Exteriores Educaci\u00f3n\n   </a>\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03c5\u03c0\u03bf\u03c5\u03c1\u03b3\u03b5\u03b9\u03bf \u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03b9\u03b1\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_50.html"}