{"title": "PC 23 de febrero: la dignidad y la fortaleza de los trabajadores inmigrantes, nuestros hermanos de clase y el disgusto de la prensa racista del paquete al servicio del gobierno imperialista", "published time": "2024-02-23T08-01-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5737574718929689144\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h3 style=\"text-align: left;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"719\" data-original-width=\"1280\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  Masacre en el sitio de construcci\u00f3n de Esselunga, el Imam habla de \"cabo\": \"Medio salario para aquellos que encontraron trabajo en los trabajadores\"\n </h3>\n <div>\n  \"Tres ni\u00f1os egipcios que trabajaban en el sitio de construcci\u00f3n me dijeron que, a pesar de tener un contrato regular, ten\u00edan que dar la mitad de su salario a aquellos que los hab\u00edan encontrado el trabajo. Me dijeron ayer (martes, nota del editor) en la mezquita , pregunt\u00e1ndome si era legal en un sentido religioso ya no dar este dinero. Les dije que esto se denunciara \"\n </div>\n <div>\n  <b>\n   Seg\u00fan las palabras del Imam, los tres j\u00f3venes que le dir\u00edan los eventos anteriores habr\u00edan trabajado en el sitio de construcci\u00f3n durante varios meses \", pero hubo quienes hab\u00edan sido contratados durante diez d\u00edas, porque parece que las obras fueron tarde\".\n  </b>\n </div>\n <div>\n  ... dijo c\u00f3mo los trabajadores j\u00f3venes estaban \"molestos\" por la muerte de sus colegas pero tambi\u00e9n desesperados: con la parada de las obras: toda el \u00e1rea est\u00e1 bajo la incautaci\u00f3n desde ayer a disposici\u00f3n del fiscal, de hecho han perdido su trabajos.\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   Esta es la frase del \"periodista\" de\n   <span style=\"border: 0px; box-sizing: inherit; font-feature-settings: inherit; font-optical-sizing: inherit; font-stretch: inherit; font-style: italic; font-variant-alternates: inherit; font-variant-east-asian: inherit; font-variant-numeric: inherit; font-variation-settings: inherit; line-height: inherit; margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">\n    Liberaci\u00f3n\n   </span>\n   <span style=\"border: 0px; box-sizing: inherit; font-feature-settings: inherit; font-optical-sizing: inherit; font-stretch: inherit; font-variant-alternates: inherit; font-variant-east-asian: inherit; font-variant-numeric: inherit; font-variation-settings: inherit; font-weight: 700; line-height: inherit; margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">\n    <span style=\"font-weight: normal;\">\n     sirviente de poder\n    </span>\n    Sandro IaCometti:\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   \"\n   <b>\n    Bueno, no tuvieron que quedarse en Italia.\n   </b>\n   <span class=\"Apple-converted-space\">\n   </span>\n   Si son trabajadores clandestinos que est\u00e1n hechos al trabajo, la falla radica en aquellos que los hicieron trabajar, de aquellos que los hicieron entrar y de aquellos que no los han expulsado, agrega, agrega, agrega, agrega, agrega, agrega, agrega, que agrega, agrega.\n   <span class=\"Apple-converted-space\">\n   </span>\n   <b>\n    No es que podamos ser felices porque hay inmigrantes clandestinos que dan la vuelta a los sitios de construcci\u00f3n.\n   </b>\n   , porque ese es un problema adicional para resolverse.\n  </span>\n  <span>\n   No son recursos preciosos, son recursos que no deber\u00edan estar en Italia.\n  </span>\n  <span>\n   \".\n  </span>\n </div>\n <h4 style=\"text-align: left; text-size-adjust: auto;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Georgia, serif;\">\n    El mismo periodista del accidente de Brandizzo, dijo: \"Incluso aquellos que mueren pueden ser responsables\"\n   </span>\n  </span>\n </h4>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Masacre en el sitio de construcci\u00f3n de Esselunga, el Imam habla de \"cabo\": \"Medio salario para aquellos que encontraron trabajo en los trabajadores\" \"Tres ni\u00f1os egipcios que ...", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-23-febbraio-la-dignita-e-le-forza.html"}