{"published time": "2024-03-22T03:58:46+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  <a href=\"https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/kommentar-debatte-um-ogs-100.html\">\n   Die gr\u00fcn-schwarze Landesregierung von CDU und den Gr\u00fcnen hat den Eltern und Kindern in Nordrhein-Westfalen eine bessere Ganztagsversorgung an Grundschulen versprochen.\n  </a>\n  Geplant war von Seiten der Landesregierung ein Gesetz, welches einen gesicherten Anspruch auf ganzt\u00e4gliche Betreuung in Schulen gew\u00e4hrleistet. Dieses Gesetz w\u00fcrde nicht nur Eltern und gerade M\u00fctter entlasten und ihnen erm\u00f6glichen Lohnarbeit und Kindererziehung besser in Einklang zu bringen oder im stressigen Alltag etwas mehr Freizeit zu haben, sondern w\u00fcrde auch den Kindern eine bessere schulische und au\u00dferschulische F\u00f6rderung garantieren. Und auch Allgemein w\u00fcrde das Gesetz einen positiven Beitrag zum sonst immer mehr \u00fcberlasteten Schulsystem leisten.\n </p>\n <p>\n  Geplant war das Landesgesetz urspr\u00fcnglich als notwendige Erg\u00e4nzung und Komplement zum im Jahr 2021 beschlossenen Bundesgesetz, dass einen Rechtsanspruch auf eine Ganztagsbetreuung in Grundschulen formuliert. Implementiert w\u00fcrde das Gesetz ab dem Schuljahr 2026/27 mit der Einschulung der Erstkl\u00e4ssler und w\u00fcrde dann schrittweise bis zum Jahr 2029/30 bis zur vierten Klasse eingef\u00fchrt werden. Das Gesetz in NRW sollte dann regeln, wie die Ganztagsbetreeung durch wen umgesetzt werden soll, und welche inhaltlichen und betreuerischen Standards bei der Besetzung der Stellen ber\u00fccksichtigt werden m\u00fcssen.\n </p>\n <p>\n  Stattdessen bricht die Landesregierung ihr Versprechen gegen\u00fcber den Eltern und Kindern im Land und beschr\u00e4nkt sich lediglich auf sogenannte \u201eLeitlinien\u201c, die nichts anderes als den Rechtsanspruch des Bundesgesetzes reproduzieren und den Status-Quo wiederk\u00e4uen.\u00a0 Ein Ganztagsplatz wird acht Stunden pro Schultag umfassen. Wie das umgesetzt wird und wer f\u00fcr die Betreuung verantwortlich sein wird, soll laut Landesschulministerin Dorothee Feller vor Ort entschieden werden.\n </p>\n <p>\n  In der Praxis hei\u00dft das; Kommunen und Schulen werden allein gelassen und m\u00fcssen sich darum sorgen im deutschen B\u00fcrokratiedschungel\u00a0 entweder in Kooperation mit externen Tr\u00e4gern der Jugendhilfe oder aus eigener Kraft und staatlicher Finanzierung ein Ganztagsangebot \u00fcber acht Stunden anzubieten. Da sowieso schon im Bildungs- und Sozialbereich ein gro\u00dfer Personalmangel besteht und die Schulen untereinander um F\u00f6rdergelder und Personal konkurrieren wird das \u2013 gerade in Zeiten von einer Krisenpolitik, die am Sozialhaushalt k\u00fcrzt wo es geht \u2013 zu einem p\u00e4dagogisch-organisatorischen Flickenteppich f\u00fchren. Verschiedene Tr\u00e4ger der Jugendhilfe werden qualitativ schwankende Angebote anbieten und das mit unterqualifizierten Personal, weil die Mindestqualifikation nicht gesetzlich geregelt wurde. Das Endergebnis ist, dass die Ganztagsbetreuung eher einer Kinderaufbewahrung \u00e4hnelt, wie es in zahlreichen Kitas der Fall ist und keine p\u00e4dagogisch reichhaltige F\u00f6rderung sein wird. Dazu kommt, dass es auch keine Regelungen gibt wie gro\u00df die zu betreuenden Gruppen mindestens und maximal sein d\u00fcrfen, was dazu f\u00fchren sollte, dass nicht jedes Kind, das einen Anspruch auf einen Ganztagsplatz hat, auch einen bekommen wird, weil unklar ist, ob das Land es innerhalb von zwei Jahren schafft den Bedarf f\u00fcr alle Grundschulkinder decken zu k\u00f6nnen.\n </p>\n <p>\n  Die Frage warum die Landesregierung es nicht geschafft hat nach drei Jahren ein Gesetz zu verabschieden d\u00fcrfte finanzieller Natur sein. Das sehen auch die anderen Fraktionen im Parlament so. In den letzten Tagen gingen \u00fcber tausend Sch\u00fcler in NRW auf die Stra\u00dfe, um f\u00fcr mehr Lehrer, eine bessere Bildung und Teilhabe zu demonstrieren. Dort h\u00f6rte man \u00f6fter die Parole \u201eF\u00fcr die R\u00fcstung sind sie fix, f\u00fcr die Bildung tun sie nix!\u201c und das stimmt genau. F\u00fcr die Aufr\u00fcstung des deutschen Imperialismus und die Entwicklung der deutschen Monopole ist Geld da. F\u00fcr Gesundheit, Soziales und Bildung machen sie nichts.\u00a0 Die Kinder werden von der Kita bis zum Ende ihrer Schullaufbahn von Aufbewahrung zu Aufbewahrung weitergereicht und die Eltern werden im Stich gelassen. Ausbaden werden das wieder gr\u00f6\u00dftenteils die M\u00fctter, die aufgrund der patriarchalen Unterdr\u00fcckung dazu verdonnert werden das Mehr an Kinderbetreuung zu leisten, welches der b\u00fcrgerliche Staat an sie weitergibt. Ein weiterer guter Grund wegen dem die Sch\u00fcler, Eltern und Lehrer zusammen auf die Stra\u00dfe gehen sollten.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8391-nrw-schulministerin-feller-faellt-den-eltern-in-den-ruecken", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "NRW: Schulministerin Feller f\u00e4llt den Eltern in den R\u00fccken", "tags": ["Bildungswesen,", "NRW", "Schulsystem"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}