{"published time": "2024-03-23T04:16:53+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg 900w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"506\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg\" width=\"900\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Segundo informa\u00e7\u00f5es reveladas pela jornalista Denise Assis, do portal Brasil 247, o prop\u00f3sito do ex-comandante do Ex\u00e9rcito, J\u00falio C\u00e9sar Arruda, ao posicionar tanques em frente ao acampamento bolsonarista no QG do Ex\u00e9rcito na noite do dia 8 de janeiro \u2013 impedindo, assim, a pris\u00e3o dos \u201cgalinhas verdes\u201d \u2013 foi proteger a filha e a esposa do ex-comandante, Eduardo Villas-B\u00f4as. A decis\u00e3o contou com o aceite de Luiz In\u00e1cio, que prevaricou junto de Arruda.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 era suspeito h\u00e1 tempos que o acampamento em frente ao QG foi usado de base tempor\u00e1ria para militares reacion\u00e1rios e familiares que tomaram parte na\n  <em>\n   bolsonarada\n  </em>\n  do 8/1, e que os tanques serviram como prote\u00e7\u00e3o para sua sa\u00edda antes da entrada das tropas da Pol\u00edcia Militar (PM). Na \u00e9poca, a justificativa oficial e que mais repercutiu na imprensa foi que a entrada da PM foi adiada para evitar um \u201cbanho de sangue\u201d, uma vez que haviam \u201cgalinhas verdes\u201d armados no acampamento que poderiam reagir.\u00a0No entanto, essa n\u00e3o \u00e9 a vers\u00e3o real dos fatos.\n </p>\n <p>\n  A verdade \u00e9 que o comandante do Ex\u00e9rcito, J\u00falio Cesar Arruda, descobriu a presen\u00e7a de Maria Aparecida e Ticiana Villas-B\u00f4as no acampamento e que as mesmas haviam participado da invas\u00e3o \u00e0 pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes. O ent\u00e3o comandante do Ex\u00e9rcito entrou em contato com Gustavo Henrique Dutra, comandante militar do Planalto, para armar o enfileiramento dos blindados na entrada do quartel e impedir a entrada da PM. Dutra recebeu ainda a tarefa de falar com Luiz In\u00e1cio, inform\u00e1-lo e convenc\u00ea-lo a suspender a ordem. Dutra falou primeiro com o general Gon\u00e7alves Dias, ent\u00e3o ministro do GSI, e o convenceu a passar para o mandat\u00e1rio. Na conversa, Dutra relatou para Luiz In\u00e1cio a presen\u00e7a de Maria Aparecida e Ticiana, alertou o presidente de que havia risco de subleva\u00e7\u00e3o caso a pris\u00e3o das mesmas fosse efetuada, uma vez que a figura de Villas-B\u00f4as \u00e9 unanimidade na caserna. Luiz In\u00e1cio, assim, acatou a ordem.\n </p>\n <p>\n  Maria Aparecida Villas-B\u00f4as, esposa do ex-comandante, foi uma figura extremamente ativa nas articula\u00e7\u00f5es pela ruptura institucional. Ela visitou acampamentos com frequ\u00eancia, chegando a dar a entender em uma das visitas que Villas-B\u00f4as estava com ela e foi at\u00e9 mesmo em uma das reuni\u00f5es da c\u00fapula militar para discutir o golpe.\n </p>\n <p>\n  Os fatos revelados explicitam o grau da crise militar na qual ainda est\u00e1 mergulhada a Na\u00e7\u00e3o. Afinal, se a simples pris\u00e3o de familiares de um ex-comandante poderia desatar um processo de ruptura da hierarquia e disciplina na caserna, a \u00fanica certeza que podemos ter \u00e9 de que essa mesma hierarquia e disciplina est\u00e3o extremamente fragilizadas. E, de fato, est\u00e3o: as tropas n\u00e3o mudaram, tampouco o essencial do comando delas. Quem pode crer que o Brasil est\u00e1 mesmo a salvo de uma ruptura institucional, como sugerem os liberais e oportunistas?\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ex-comandante-e-governo-concordaram-em-botar-tanques-em-frente-a-acampamento-bolsonarista-para-proteger-familia-de-villas-boas/", "type": "article", "title": "Ex-comandante e Luiz In\u00e1cio impediram pris\u00e3o de 'galinhas verdes' no 8/1 para proteger fam\u00edlia do general Villas-B\u00f4as - A Nova Democracia", "description": "A decis\u00e3o contou com o aceite de Luiz In\u00e1cio, que prevaricou junto de Arruda frente \u00e0s possibilidades, reais ou n\u00e3o, de \u201csubleva\u00e7\u00e3o\u201d.", "modified time": "2024-03-22T18:53:28-03:00", "updated time": "2024-03-22T18:53:28-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["crise militar", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}