{"published time": "2024-03-22T12:00:00+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-768x510-1.jpg?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-768x512-1.jpg?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-2.jpg?w=683", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5-blur-768x527-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6-blur-768x510-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-7.png?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-8.png?w=768"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Hermed offentligg\u00f8r vi en uofficiel overs\u00e6ttelse af\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/tribunal-popular-junco-maranhao/\">\n    en artikel offentliggjort\n   </a>\n   i A Nova Democracia (AND).\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6809\" data-attachment-id=\"6809\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-6\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png\" data-orig-size=\"768,510\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/billede-6-13/\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=768\" width=\"768\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Den 9. og 10. marts blev den sejrrige folkedomstol mod jordber\u00f8velser og landbaserede forbrydelser afholdt i landsbyen Vilela i Junco do Maranh\u00e3o. Her deltog folkelige advokater, forskere, fagforeningsfolk og statslige journalister fra andre regioner i landet, som var med i rettens dommerkomit\u00e9.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Domstolen havde ogs\u00e5 deltagelse af forskellige organisationer, s\u00e5som Uni\u00e3o das Comunidades em Luta og Coletivo Estudantil Filhos do Povo, som organiserede studerende til at deltage i begivenheden. Bondelederen\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-luiz-vila-nova-memorias-da-vida-e-da-luta-de-um-militante-foi-relancado-em-evento-na-ufma/\">\n   Luiz Vila Nova\n  </a>\n  deltog ogs\u00e5 i arrangementet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/03\\/22\\/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6812\" data-attachment-id=\"6812\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6812\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"3-768\u00d7510-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-768x510-1.jpg?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-768x510-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-768x510-1.jpg\" data-orig-size=\"768,510\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/3-768x510-1/\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-768x510-1.jpg?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3-768x510-1.jpg?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6811\" data-attachment-id=\"6811\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6811\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"2-768\u00d7512-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-768x512-1.jpg?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-768x512-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-768x512-1.jpg\" data-orig-size=\"768,512\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/2-768x512-1/\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-768x512-1.jpg?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-768x512-1.jpg?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Overalt i auditoriet prydede organisationsflag og bannere med paroler om kampen for omfordelingen af jord. Lige ved adgangsvejen hang et banner \u00bb\n  <strong>\n   Ud med jordber\u00f8verne! For titulering af vores ejendele!\n  </strong>\n  \u00ab slog tonen an for arrangementet. Inde i auditoriet var der andre bannere, som ford\u00f8mte jordber\u00f8velser, minedrift i stor skala og opfordrede til bondeenhed. Underskrifterne kom fra bes\u00e6ttere fra forskellige samfund som Gleba Campina, Povoado Vilela, Caranandeua- og Jaraquara-samfundene og bondeforeningen Povoado de Maracacuera i Carutapera kommune.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/03\\/22\\/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6815\" data-attachment-id=\"6815\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6815\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"4-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-2.jpg?w=683\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-2.jpg?w=200\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-2.jpg\" data-orig-size=\"683,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/4-2-8/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-2.jpg?w=683\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4-2.jpg?w=683\" width=\"683\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6816\" data-attachment-id=\"6816\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6816\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"5-blur-768\u00d7527-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5-blur-768x527-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5-blur-768x527-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5-blur-768x527-1.webp\" data-orig-size=\"768,527\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/5-blur-768x527-1/\" height=\"527\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5-blur-768x527-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5-blur-768x527-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6814\" data-attachment-id=\"6814\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6814\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"6-blur-768\u00d7510-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6-blur-768x510-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6-blur-768x510-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6-blur-768x510-1.webp\" data-orig-size=\"768,510\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/6-blur-768x510-1/\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6-blur-768x510-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/6-blur-768x510-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  I en af arrangementets aktiviteter organiserede b\u00f8nderne en motorcykelkaravane for at bes\u00f8ge Gleba Campina og unders\u00f8ge de forbrydelser, som jordber\u00f8verne har beg\u00e5et der.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6818\" data-attachment-id=\"6818\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-7\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-7.png?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-7.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-7.png\" data-orig-size=\"768,510\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/billede-7-12/\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-7.png?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-7.png?w=768\" width=\"768\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Som anvist af Folkedomstolen opfordrede de tilstedev\u00e6rende organisationer til en dag med mobilisering og kamp mod delstaten Maranh\u00e3os lov om jordber\u00f8vesle den 1. maj. Notatet kan l\u00e6ses\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-conjunta-abaixo-a-lei-da-grilagem-35783ca1efa7\">\n   i sin helhed her\n  </a>\n  .\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  I en f\u00e6lles note skriver Solidarity Comit\u00ea de Solidariedade \u00e0 Luta pela Terra (COMSOLUTE) og Uni\u00e3o das Comunidades em Luta (UCL):\n  <em>\n   \u00bbDette er en sejrrig begivenhed p\u00e5 alle m\u00e5der: ved at etablere og forene en politisk dagsorden for at forsvare befolkningens menneskerettigheder; ved at producere juridisk materiale til st\u00f8tte for lokalsamfundenes sag; ved at r\u00f8re de tilstedev\u00e6rende omkring solidaritet med kampen for jord\u00ab.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Noten giver ogs\u00e5 en varm hilsen til Coletivo Estudantil Filhos do Povo, som havde forberedt en bus fuld af studerende. If\u00f8lge de tilstedev\u00e6rende var Folkedomstolen en milep\u00e6l i udviklingen af den nye studenterbev\u00e6gelse i Maranh\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6820\" data-attachment-id=\"6820\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-8\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-8.png?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-8.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-8.png\" data-orig-size=\"768,512\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/billede-8-12/\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-8.png?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-8.png?w=768\" width=\"768\"/>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "Brasilien: Folkedomstolen mod jordber\u00f8velser og landbaserede forbrydelser afholdt i Junco do Maranh\u00e3o", "description": "Hermed offentligg\u00f8r vi en uofficiel overs\u00e6ttelse af en artikel offentliggjort i A Nova Democracia (AND). Den 9. og 10. marts blev den sejrrige folkedomstol mod jordber\u00f8velser og landbaserede forbry\u2026", "modified time": "2024-03-19T21:27:37+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}