{"published time": "2024-03-22T03:45:13+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-05bb4253b08202f0a6792aaebb809ce0\">\n  21/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  Art\u00edculo enviado por un colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7892\" data-attachment-id=\"7892\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"gjgri5bwuaahizr\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg?w=778\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg\" data-orig-size=\"778,450\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/gjgri5bwuaahizr/\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 778px) 100vw, 778px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg\" width=\"778\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e5693aa3db6df55851f2fbd95a47bf6c\">\n  El movimiento popular madrile\u00f1o consigui\u00f3 evitar el desalojo del CPK (Centro Pol\u00edtico Kolectivizado) La Bankarrota, que estaba programado el d\u00eda de ayer mi\u00e9rcoles 20 de marzo. El desalojo estaba programado a las 08:00h y estaba prevista la presencia de la UIP (Unidad de Intervenci\u00f3n Policial), los antidisturbios. El fondo buitre \u201cArguijo\u201d quer\u00eda expulsar del espacio a las masas que se organizaron para conquistarlo, que ya en su d\u00eda se lo arrebataron a la entidad financiera Caja Madrid. Pero la polic\u00eda, fiel perro de presa del capital financiero (plasmado esta vez en el fondo buitre \u201cArguijo\u201d), no puedo desalojar el centro.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2ad6116eaf4ec54313d7997f5f53a403\">\n  La presencia de las masas fue mayor y mejor organizada de lo que pod\u00eda pensar las fuerzas de represi\u00f3n del Estado. Viendo que no hab\u00eda presencia policial suficiente para ejecutar el desalojo, los responsables del desahucio enviaron a la comisi\u00f3n judicial para retrasarlo y marcar una nueva fecha (a\u00fan sin agendar, que sepamos, a d\u00eda de hoy). De esta manera fue evitado el desalojo: con la organizaci\u00f3n y movilizaci\u00f3n de las masas, que desde antes de las 08:00h, se presentaron en los alrededores dispuestos a poner su cuerpo ante las unidades de antidisturbios. Aunque esta victoria es temporal y el capital financiero intentar\u00e1 de nuevo arrebatar el edificio, estamos seguros que el movimiento popular defender\u00e1, una vez m\u00e1s, estos espacios f\u00edsicos de organizaci\u00f3n pol\u00edtica de la clase obrera.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-81220136960a497065038e35b73e5ac8\">\n  El CPK La Bankarrota ha sido un centro f\u00edsico de organizaci\u00f3n pol\u00edtica de las masas, especialmente las del barrio de Moratalaz, que es donde se ubica (Calle Encomienda de Palacios, n\u00famero 46). En el llamado a defender el centro social, el propio CPK escrib\u00eda: \u201c\n  <em>\n   Durante los \u00faltimos 9 a\u00f1os, La Bankarrota ha servido de espacio de reuni\u00f3n para m\u00faltiples colectivos de Moratalaz y Madrid. Desde aqu\u00ed se han parado desahucios, se han podido recaudar fondos para gastos represivos, se han realizado charlas y debates muy interesantes, ha servido de refugio pol\u00edtico para multitud de organizaciones\n  </em>\n  \u201d.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-206adddb063cdc5b8154877ba09e83cf\">\n  La defensa del CPK La Bankarrota es un soplo de aire fresco en un mes de intenso calor. El 13 de marzo fue desalojada el CSO La Ferroviaria (tambi\u00e9n en Madrid) y el CSO L\u2019Obrera (Sabadell). Un d\u00eda despu\u00e9s, el 14, el CSO Loira (Zaragoza). De hecho, esta concatenaci\u00f3n de actos represivos es tal que buena parte del movimiento popular considera que este mes de marzo ha empezado una \u201c\n  <em>\n   guerra contra los centros sociales\u201d.\n  </em>\n  Esta guerra ser\u00e1 larga, con desalojos que se ganen y otros que se pierdan, pero la lucha debe seguir hasta que haya\n  <em>\n   \u00a1Diez, cien, mil centros sociales!\n  </em>\n  [consigna que fue escuchada en la movilizaci\u00f3n que evit\u00f3 el desalojo].\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c6a0d153e5222992405a41c5994f5ccb\">\n  El autor de este art\u00edculo considera que esta\n  <em>\n   guerra\n  </em>\n  se enmarca dentro del proceso crisis y descomposici\u00f3n del imperialismo, y de militarizaci\u00f3n de los estados. En este caso concreto, la ofensiva contra los centros sociales queda dentro de la l\u00f3gica del proceso de militarizaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol. M\u00e1s a\u00fan teniendo en cuenta la importancia m\u00e1xima del sector de la vivienda en nuestro pa\u00eds, donde el capital financiero es particularmente m\u00e1s agresivo que en otros sectores de la econom\u00eda. Basta recordar que el capital financiero se salta toda la legalidad burguesa cuando lo requiere. El mejor ejemplo es que sus tropas de choque m\u00e1s reaccionarias (empresas de desokupaci\u00f3n) son pseudo-paramilitares ilegales abiertamente fascistas.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6e1d2961a81fee07dbe72905d10afef0\">\n  Estaremos alerta hasta conocer cu\u00e1l es la pr\u00f3xima de desalojo.\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/", "type": "article", "title": "Madrid: movilizaci\u00f3n de las masas logra evitar el desalojo del CPK La Bankarrota", "description": "El movimiento popular madrile\u00f1o consigui\u00f3 evitar el desalojo del CPK (Centro Pol\u00edtico Kolectivizado) La Bankarrota, que estaba programado el d\u00eda de ayer mi\u00e9rcoles 20 de marzo. El desalojo estaba pr\u2026", "modified time": "2024-03-21T19:45:13+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}