{"published time": "2024-03-22T07:36:28+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 827px) 100vw, 827px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg 827w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF-300x209.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF-768x535.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF-60x42.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg\" width=\"827\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Representantes das fam\u00edlias camponesas que ocuparam recentemente a\u00a0fazenda Ip\u00ea, em Machadinho D\u2019Oeste,\u00a0regi\u00e3o nordeste de Rond\u00f4nia,\u00a0denunciaram\u00a0um\u00a0ataque brutal ao acampamento, promovido por um\u00a0bando\u00a0de\u00a0paramilitares\u00a0e policiais,\u00a0no dia 07 de mar\u00e7o de 2024.\n </p>\n <p>\n  Os\u00a0acampados\u00a0foram surpreendidos por v\u00e1rios homens sem farda que invadiram o acampamento pela mata. O bando paramilitar algemou, espancou os trabalhadores e os\u00a0entregou\u00a0a policiais\u00a0que\u00a0estavam esperando numa \u00e1rea de soja, com v\u00e1rias viaturas e at\u00e9 um helic\u00f3ptero. Os camponeses pensaram que seriam\u00a0encarcerados, mas sofreram nova sess\u00e3o de\u00a0agress\u00e3o\u00a0f\u00edsica, dessa vez pelos policiais;\u00a0apenas um acampado foi levado preso.\n </p>\n <p>\n  O\u00a0helic\u00f3ptero,\u00a0provavelmente era o mesmo\u00a0que atuou na regi\u00e3o de Machadinho, desde o dia\u00a005/03,\u00a0era vinculado \u00e0 Pol\u00edcia Federal, como \u00e9 poss\u00edvel ver no v\u00eddeo:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/MACHADINHO-VID-20240306-WA0204.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Os representantes dos camponeses suspeitam que um dos mandantes desse crime\u00a0seja\u00a0o\u00a0latifundi\u00e1rio\u00a0\u201cIvo da Ip\u00ea\u201d,\u00a0que\u00a0se diz o dono da fazenda Ip\u00ea \u2013\u00a0terras p\u00fablicas\u00a0destinada \u00e0 reforma agr\u00e1ria\u00a0\u2013 grilada por\u00a0seu sogro,\u00a0Sijuca,\u00a0j\u00e1\u00a0falecido,\u00a0propriet\u00e1rio da\u00a0Madeireira Ip\u00ea, em Jaru.\n </p>\n <p>\n  \u201cIvo do Ip\u00ea\u201d \u00e9 um\u00a0antigo inimigo dos camponeses,\u00a0respons\u00e1vel pelo\u00a0assassinato do\u00a0campon\u00eas\u00a0Ivo Martins, da \u00c1rea\u00a0Cristo Rei,\u00a0em Cacaul\u00e2ndia,\u00a0segundo den\u00fancias\u00a0feitas por\u00a0lideran\u00e7as da luta pela terra\u00a0ao Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio,\u00a0em\u00a0fevereiro\u00a0de\u00a02003.\u00a0Camponeses tamb\u00e9m o responsabilizam pelos assassinatos covardes dos companheiros Tonha e Serafim,\u00a0no\u00a0dia 01\u00a0de\u00a0agosto\u00a0de\u00a02003.\u00a0Eles\u00a0eram\u00a0lideran\u00e7as de v\u00e1rios acampamentos na regi\u00e3o de Machadinho\u00a0e\u00a0foram v\u00edtimas de\u00a0uma emboscada,\u00a0quando voltavam de uma reuni\u00e3o no Incrade Ariquemes,\u00a0marcada de emerg\u00eancia pelo \u00f3rg\u00e3o federal.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Novo caso de repress\u00e3o \u00e0 justa luta pela terra\n </h3>\n <p>\n  Este novo\u00a0ataque a camponeses,\u00a0no in\u00edcio de mar\u00e7o,\u00a0se soma a v\u00e1rios outros\u00a0na regi\u00e3o,\u00a0promovidos por um cons\u00f3rcio de latifundi\u00e1rios da extrema direita que tem atuado com grupos paramilitares em conjunto com as tropas oficiais do velho Estado.\n </p>\n <p>\n  No dia 28\u00a0de\u00a0fevereiro, um helic\u00f3ptero da pol\u00edcia\u00a0tinha\u00a0sobrevoado\u00a0v\u00e1rias \u00e1reas\u00a0de luta pela terra\u00a0em Machadinho.\u00a0Camponeses de ao menos 3\u00a0localidades relataram o sobrevoo desta aeronave, que saiu cedo do munic\u00edpio e s\u00f3\u00a0retornou pra base no final da tarde.\u00a0Lideran\u00e7as camponesas da regi\u00e3o temem que\u00a0isso\u00a0seja parte de algum planejamento\u00a0conjunto entre latifundi\u00e1rios e pol\u00edcias para uma onda de repress\u00e3o a camponeses em luta pelo direito a terra.\n </p>\n <p>\n  Na semana passada, camponeses da \u00e1rea Pared\u00e3o, na rodovia RO-257, tamb\u00e9m em Machadinho, se reuniram para preparar a resist\u00eancia contra nova ordem de despejo, expedida injustamente pelo judici\u00e1rio. Terra p\u00fablica, tem uma ordem da justi\u00e7a federal para retirar o fazendeiro, desde 2012 \u2013 para isso nunca vieram, para retirar os camponeses, j\u00e1 despejaram cerca de 3 vezes.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  \u2018N\u00e3o sairemos de nossas terras!\u2019\n </h3>\n <p>\n  Por outro lado, os camponeses organizados reafirmam sua decis\u00e3o de resistir em suas terras e se preparam, cada vez de forma mais unida, organizada e combativa.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/camponeses-sao-reprimidos-por-agentes-da-policia-federal-e-por-paramilitares-em-machadinho-doeste-rondonia/", "type": "article", "title": "Camponeses s\u00e3o reprimidos por agentes da Pol\u00edcia Federal e por paramilitares em Machadinho D\u2019Oeste, Rond\u00f4nia - A Nova Democracia", "description": "Camponeses que ocuparam recentemente a\u00a0fazenda Ip\u00ea, em Machadinho D\u2019Oeste,\u00a0regi\u00e3o nordeste de Rond\u00f4nia,\u00a0denunciaram\u00a0um\u00a0ataque brutal ao acampamento, promovido por um\u00a0bando\u00a0de\u00a0paramilitares\u00a0e policiais da PF,\u00a0no dia 07 de mar\u00e7o de 2024.", "modified time": "2024-03-21T20:54:08-03:00", "updated time": "2024-03-21T20:54:08-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Luta pela terra"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}