{"title": "PC 31 de mar\u00e7o - Gaza, o abismo genocida de um certo oeste", "published time": "2024-04-01T01:41:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/gaza-abisso-genocida-occidente.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4288929422944323603\" itemprop=\"description articleBody\">\n <main>\n  <span class=\"articleauthor\">\n   De\n   <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n    Nevio Gambula *\n   </a>\n  </span>\n  <article>\n   <div class=\"content-post\">\n    <div id=\"thumbsingle\">\n     <img alt=\"\" height=\"267\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/gaza-abisso-genocida-occidente.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/gaza-abisso-genocida-occidente.jpg\" width=\"640\"/>\n    </div>\n    <p align=\"justify\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Olhe para \n  Os v\u00eddeos de Gaza s\u00e3o atingidos pela ferocidade \n do ex\u00e9rcito israelense; \u00e9 percept\u00edvel em cada gesto, mesmo \n em snorkels gratuitos de crian\u00e7as. N\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a nele, \n nenhuma consci\u00eancia \u00e9tica ou a\u00e7\u00e3o justificada; H\u00e1 apenas um \n A vontade gigantesca aniquilar os palestinos.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Ferocidade, \n  crueldade, terror. Qualquer termo \u00e9 usado para descrever o \n comportamento do ex\u00e9rcito israelense, mesmo o mais preciso, n\u00e3o ser\u00e1 \n nunca capaz de representar completamente o que est\u00e1 acontecendo \n Realmente em Gaza. O que \u00e9 algo excepcional; extraordin\u00e1rio, \n ter.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Torna-se \n  cada vez mais claro que o que est\u00e1 acontecendo naquela faixa de \n A terra \u00e9, juntos, uma ferocidade\n        <span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       j\u00e1 visto, o que se destacou aos outros \n unidades genocidas e uma nova ferocidade do tipo, que se destaca para \n a alta capacidade tecnol\u00f3gica usada contra um povo substancialmente \n Desarmado. Uma ferocidade dolorosa e covarde.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <p>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        E \n  \u00c9 claro que o fim do ex\u00e9rcito israelense n\u00e3o \u00e9 \u201ca destrui\u00e7\u00e3o de \n Hamas \u201d, mas a remo\u00e7\u00e3o dos palestinos da faixa de Gaza, \n Primeira parada para uma nova coloniza\u00e7\u00e3o. N\u00e3o existe - \u00e9 poss\u00edvel, \n Dada a hist\u00f3ria desse conflito - nenhum objetivo diferente.\n        <span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Auto \n  N\u00e3o ser\u00e1 uma partida total, ter\u00e1 que ser equilibrado \n  - fr\u00e1gil - daquela \u00e1rea do mundo, em vez do despertar \u00e9tico de \n Ocidentais ou pa\u00edses \u00e1rabes. Para o impacto altamente simb\u00f3lico, ele tem \n  Sempre teve nas popula\u00e7\u00f5es \u00e1rabes, a \"quest\u00e3o palestina\" n\u00e3o \u00e9 \n Resolv\u00edvel com uma simples elimina\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos palestinos; \n algu\u00e9m ter\u00e1 que permanecer vivo, talvez confinado em algum deserto, \n Para que os saldos sejam mantidos em um n\u00edvel de guarda. Deve \n que o genoc\u00eddio n\u00e3o est\u00e1 completo para que o objetivo de Israel venha \n alcan\u00e7ou.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Ent\u00e3o, \n  n\u00e3o; No entanto, positivamente, a resolu\u00e7\u00e3o do \n Conselhos de seguran\u00e7a da ONU, n\u00e3o h\u00e1 nada a aplaudir. Fogo \n Sempre cessar\u00e1 tarde demais.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        PARA \n  Gaza n\u00e3o est\u00e1 apenas naufragada na \u00e9tica dos pa\u00edses ocidentais, agora \n claramente privado de seu intr\u00ednseco \"senso humanista e libertador\", \n  Mas a incapacidade das democracias liberais para parar um \n genoc\u00eddio em andamento. Todas as supersti\u00e7\u00f5es derivadas do excesso de \n confian\u00e7a com a \"democracia\" israelense, da propens\u00e3o a \n tolerar seus excessos e crimes, entregar os palestinos \n para o massacre.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Em \n  Nos dois anos nos \u00faltimos dois anos, ficamos b\u00eabados com a ret\u00f3rica, demonizando o \n autocracias e glorificando o sistema liberal-democr\u00e1tico; Mas isso \n show doloroso oferecido pelo oeste em face do genoc\u00eddio de \n Shows palestinos - mais uma vez e inequivocamente - que isso \n quais contam n\u00e3o s\u00e3o os \"valores\", os direitos \"universais\" ou a lei \n Internacional, mas apenas e apenas as alian\u00e7as estrat\u00e9gicas.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        O \n  \"Esp\u00edrito\" profundos-democracias liberais n\u00e3o \u00e9 muito diferente de \n A das autocrazias: voc\u00ea faz hist\u00f3ria quando faz neg\u00f3cios. De \n conseq\u00fc\u00eancia, qualquer posicionamento diferente daquele que traz um \n A vantagem estrat\u00e9gica \u00e9 nefasta e deve ser cuidadosamente evitada. At\u00e9 \n  Quando Israel ajudar\u00e1 a defender as ambi\u00e7\u00f5es ocidentais de \n Hegemonia, at\u00e9 que seja digno desse papel no tabuleiro de xadrez \n O Oriente M\u00e9dio n\u00e3o desacreditar\u00e1 seu valor.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        N\u00e3o \n  \u00c9 certo que a maior mistifica\u00e7\u00e3o se revelou \n Nos representantes mais esqu\u00e1lidos do liberalismo militarizado, eu \n fan\u00e1ticos do atlantismo que n\u00e3o hesitaram em acusar \n Anti -semitismo qualquer pessoa que criticasse Israel. Aqueles que, para \n Entenda -nos, n\u00e3o deixa de apoiar a bandeira ucraniana com a de \n Israel, independentemente do curto -circuito l\u00f3gico e de cada dec\u00eancia \n intelectual.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Esses \n  Os liberais da opereta s\u00e3o os vanguarda -garde cialtrona dell'egumonia \n ocidental; Eles se colocam al\u00e9m de qualquer valor verdadeiramente universal, \n Perecendo a causa de uma forma odiosa de supremacia. A defesa de \n Israel faz parte dessa gaiola ideol\u00f3gica. Eles iludiram seus pr\u00f3prios \n ret\u00f3rica, combinando c\u00ednico e instinto para a conserva\u00e7\u00e3o de \n uma hegemonia que j\u00e1 est\u00e1 perdida; Mistifica\u00e7\u00e3o e senso de superioridade: o \n Pior, realmente.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Esses \n  Eles s\u00e3o apenas a representa\u00e7\u00e3o mais grotesca de um \"esp\u00edrito\" que \u00e9 \n constitutivo das democracias liberais, cujos interesses vitais n\u00e3o \n Eles coincidem com os dos povos, mas com a exclusividade da classe. \n O adjetivo \"liberal\" domina o substantivo \"democracia\".\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        A ess\u00eancia, \n  Olha Voc\u00ea aqui; de democracia. Existe a democracia do privil\u00e9gio, e existe isso \n de equidade. No primeiro, o que mais tem valor \u00e9 o mercado, o \n lucro, neg\u00f3cios, todas as dimens\u00f5es que produzem desigualdades e \n pobreza; No segundo, a supera\u00e7\u00e3o das iniq\u00fcidades \u00e9 o ponto de apoio de \n Toda a\u00e7\u00e3o, seu \u00fanico objetivo.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        L\u00e1 \n  Primeiro, o dos privil\u00e9gios \u00e9 a democracia da Bolsa de Valores, de \n colonialismo, a acentrializa\u00e7\u00e3o da riqueza em poucas m\u00e3os, de \n combina\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica e ind\u00fastria militar; O segundo \u00e9 a democracia \n dos \"sem propriedades\", dos povos, de paz.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Para \n  O primeiro, o roubo de recursos serve para manter privil\u00e9gios; e a \n  democracia que quer se exportar, sem hesitar em bombardear \n Outras na\u00e7\u00f5es, invadindo terras n\u00e3o dele, violando a lei \n internacional. Para o segundo, apenas a igualdade dos povos tem valor \n positivo, qualquer parte da terra habita.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        H\u00e1 \n  A democracia dos interesses imperiais, e existe o dos povos. Se o \n  primeiro faz do mundo um lugar menos livre e seguro, o segundo tem \n um \u00fanico motivo para existir: livre -se das for\u00e7as que promovem o \n Primeiro, tornando a democracia o espa\u00e7o da igualdade e \n da paz.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Em \n  fundo, mesmo na \"pergunta palestina\", uma id\u00e9ia diferente est\u00e1 em jogo \n de democracia. A id\u00e9ia de uma democracia que n\u00e3o pode coincidir com o \n Colonialismo, ocupa\u00e7\u00e3o militar ou limpeza \u00e9tnica. Apenas para \n Hoje, a democracia se defende contrastando a atitude \n Genocidaria de Israel.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Tudo est\u00e1 bem \n  discurso que defende as inst\u00e2ncias de Israel e isso os justifica para \n comportamentos n\u00e3o s\u00e3o apenas cumplicidade com o genoc\u00eddio, mas tamb\u00e9m \u00e9 - e \n talvez acima de tudo - uma maneira de esvaziar a pr\u00f3pria ideia de \n democracia.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p align=\"left\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        *\n        <strong>\n         <em>\n          Facebook\n         </em>\n        </strong>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n  </article>\n </main>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Por Nevio Gambula * Assistindo aos v\u00eddeos de Gaza voc\u00ea \u00e9 impressionado com a ferocidade do ex\u00e9rcito israelense ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-31-marzo-gaza-labisso-genocida-di-un.html", "source_name": "proletari comunisti"}