{"published time": "2024-03-31T07:37:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/land-day-palestine.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Chile3003.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-2-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ljubljana.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-2.webp\" width=\"770\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem em destaque: pipas voando sobre rafah em meio a plumas de fuma\u00e7a. Fonte: Al Jazeera\n  </em>\n </p>\n <p>\n  O Dia da Terra, Yom-al-Ard, foi comemorado para os 48\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Tempo na Palestina e entre a di\u00e1spora palestina em todo o mundo nos 30\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o para comemorar protestos contra Israel confiscando 2.000 hectares de terras palestinas em 1976. Nesses protestos, seis palestinos foram assassinados e mais de 100 foram feridos pelas for\u00e7as israelenses. Enquanto isso, Israel continua o genoc\u00eddio em Gaza, com mais de 32.700 pessoas massacradas.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10407\" decoding=\"async\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/land-day-palestine.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/land-day-palestine.webp\" width=\"770\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <br/>\n    Uma manifesta\u00e7\u00e3o em Bel\u00e9m, ocupada a Cisjord\u00e2nia para os 48\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    Dia da terra. Fonte: Al Jazeera\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Deir Hanna, no norte da Palestina anexada, foi realizada uma manifesta\u00e7\u00e3o para o dia da terra\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestinians?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestinians\n     </a>\n     Na vila de Deir Hanna, no norte da Palestina, realizou uma manifesta\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o do Dia da Terra.\n     <br/>\n     <br/>\n     Eles cantaram: \"Gaza de Hashem n\u00e3o se curva ao tanque e ao canh\u00e3o!\"\n     <br/>\n     \"O.\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     , firme, firme! Da sua terra, os le\u00f5es surgiram! \"\n     <br/>\n     <br/>\n     A cabe\u00e7a do\u2026\n     <a href=\"https://t.co/TZugEVbaWE\">\n      pic.twitter.com/TZugEVbaWE\n     </a>\n    </p>\n    - A resist\u00eancia (@topgresistance)\n    <a href=\"https://twitter.com/TopGResistance/status/1774108318186746015?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     30 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Apesar das palavras pedindo \"restri\u00e7\u00e3o\" em Gaza e pela primeira vez n\u00e3o vetar uma resolu\u00e7\u00e3o da ONU pedindo um cessar -fogo imediato a Gaza, os EUA\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/30/us-approves-bombs-jets-for-israel-amid-threat-of-offensive-in-gazas-rafah\">\n   autorizou\n  </a>\n  <em>\n   $ A.Ben\n  </em>\n  <em>\n   Planos de guerra e bombas a serem transferidos para Israel. O pacote inclui mais de 1.800 MK84 bombas de 2.000 libras e bombas de 500 mk82 500 libras.\n  </em>\n  <em>\n   \u00ba\n  </em>\n  <em>\n   \u00e9\n  </em>\n  <em>\n   O tipo de bombas pode causar destrui\u00e7\u00e3o em um raio de centenas de metros e est\u00e1 ligado a atentados anteriores com alto n\u00famero de baixas civis em Gaza.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Quinta -feira passada, o Tribunal Internacional de Justi\u00e7a\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/icj-orders-israel-to-act-on-aid-crisis-in-gaza-palestinian-authority-names-new-cabinet/ar-BB1kFQnC\">\n   fez um novo pedido\n  </a>\n  Novamente, chamando Israel para \"tomar todas as medidas necess\u00e1rias e eficazes\" para garantir a entrada de ajuda em Gaza. Ap\u00f3s a ordem original do ICJ, a quantidade de ajuda que ingressou por Israel diminuiu, e Israel n\u00e3o mostrou sinais de respeitar a ordem judicial. Nos 24\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o de Israel\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/israel-blocks-unrwa-s-food-convoys-from-entering-starving-north-gaza/ar-BB1kvFMh\">\n   disse abertamente \u00e0 ONU\n  </a>\n  que n\u00e3o permitir\u00e1 que os comboios da UNRWA ajudem o norte de Gaza. A UNRWA \u00e9 a principal ag\u00eancia que fornece ajuda em Gaza, e seu financiamento j\u00e1 foi cortado por muitos imperialistas devido a alega\u00e7\u00f5es israelenses. Escrevemos anteriormente em Israel usando a fome como uma arma\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/19/gaza-famine-is-imminent/\">\n   aqui\n  </a>\n  e em seus crimes contra a humanidade\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/\">\n   aqui.\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, Israel\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/israel-hits-syria-in-heaviest-raid-on-iran-proxies-in-months/ar-BB1kLAZY\">\n   realizou ataques a\u00e9reos\n  </a>\n  Na prov\u00edncia de Aleppo, na S\u00edria, matando pelo menos seis combatentes do Hezbollah e pelo menos 33 civis s\u00edrios. Dezenas tamb\u00e9m foram feridas, algumas seriamente. Este \u00e9 o ataque mais mortal de Israel na S\u00edria desde 7 de outubro\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  .\n </p>\n <p>\n  O IDF est\u00e1 realizando uma opera\u00e7\u00e3o militar no complexo hospitalar al-Shifa, onde 30.000 palestinos deslocados, equipe m\u00e9dica e pacientes ficaram presos a partir dos 18\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o e est\u00e1 enfrentando feroz\n  <a href=\"https://www.palestinechronicle.com/back-to-khan-yunis-resistance-roundup-day-175/\">\n   resist\u00eancia\n  </a>\n  da her\u00f3ica Frente de Resist\u00eancia Nacional Palestina, que est\u00e1 entre outras coisas bombardeando o inimigo com conchas de morteiros nas proximidades do hospital. V\u00e1rios confrontos foram relatados. Al-Qassam Brigadas relatou os 29\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o, tendo como alvo os tanques israelenses de Merkava, destruindo um completamente um. Eles tamb\u00e9m entraram em conflito com um grupo de soldados da IDF barricados dentro de um pr\u00e9dio, matando e ferindo m\u00faltiplos deles nas proximidades do Hospital Al-Shifa. V\u00e1rios soldados da IDF foram feridos e mortos tamb\u00e9m perto do Hospital Nasser, perto de Khan Younis. As brigadas da Al-Quds relatam que feriram e mataram soldados da IDF em uma emboscada a oeste de Khan Younis. Fontes israelenses relatam que um sargento major das IDF foi morto e outros 16 soldados foram feridos na sexta -feira em Gaza. Na fronteira com o L\u00edbano, o Hezbollah continua realizando ataques a\u00e9reos contra Israel.\n </p>\n <p>\n  Enquanto isso, os povos do mundo continuam pedindo o fim do genoc\u00eddio e mostrando solidariedade com a luta do povo palestino.\n </p>\n <p>\n  Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a na Jord\u00e2nia, em frente \u00e0 embaixada de Israel para protestar contra os crimes de Israel na Palestina\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     'Derronstra\u00e7\u00e3o em apoio a\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina #Palestino\n     </a>\n     na frente do\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Israeli?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Israelense\n     </a>\n     Embaixada em\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Am\u00e3\n     </a>\n     em\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Jord\u00e2nia\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/SaveGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #SaveGaza\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/StopGazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Stopgazagenocida\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaHolocaust?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gazaholocaust\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraelTerrorist?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #IsralErrorist\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraelCrimes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Israelcrimes\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #CEASEFIRENOW\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_life_matters?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza_Life_Matters\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaFamine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Jazalman\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/PalestineLivesMatter?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #PalestineLivesMatter\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordans?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Jordans\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/ErdazlgryQ\">\n      pic.twitter.com/ErdazlgryQ\n     </a>\n    </p>\n    - Gabriele M. (@gabriele_m24)\n    <a href=\"https://twitter.com/Gabriele_M24/status/1773834917819904378?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     29 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Cobertura da imprensa \u201cOh\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Am\u00e3\n     </a>\n     , isso est\u00e1 chegando. \u201d Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a perto da embaixada de ocupa\u00e7\u00e3o israelense na Jord\u00e2nia. Suporte para\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     .\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina #Palestino\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Jord\u00e2nia\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/lnHDY66fkA\">\n      pic.twitter.com/lnHDY66fkA\n     </a>\n    </p>\n    - Siraj Noorani (@sirjanurani)\n    <a href=\"https://twitter.com/sirajnoorani/status/1773816112209387958?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     29 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Casablanca, Marrocos, ocorreu outra demonstra\u00e7\u00e3o:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">\n     Uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a em Casablanca em Marrocos, rejeitando a guerra em andamento na faixa de Gaza.\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%B7%D9%88%D9%81%D8%A7%D8%AA_%D8%A7%D9%84%D8%A7%D9%82%D8%B5%D9%89?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Al -aqsa tolo\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%A7%D9%84%D9%85%D8%BA%D8%B1%D8%A8?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Marrocos\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/oGeppgpkeY\">\n      pic.twitter.com/oGeppgpkeY\n     </a>\n    </p>\n    - Friends of Palestine Network (@fopnetwork_ar)\n    <a href=\"https://twitter.com/fopnetwork_ar/status/1773969523168665845?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     30 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tamb\u00e9m na cidade de T\u00e2nger, Marrocos em 25 de mar\u00e7o:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">\n     Uma grande demonstra\u00e7\u00e3o na cidade de T\u00e2nger, no norte de Marrocos, em apoio \u00e0 Palestina e na rejei\u00e7\u00e3o da agress\u00e3o israelense em Gaza\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D9%81%D9%84%D8%B3%D8%B7%D9%8A%D9%86?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/29IFJzBr0L\">\n      pic.twitter.com/29IFJzBr0L\n     </a>\n    </p>\n    - Palgraph (@palestine_graph)\n    <a href=\"https://twitter.com/palestine_graph/status/1772425495872680096?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     26 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na cidade de\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1446621\">\n   Q\n  </a>\n  , No Ir\u00e3, ocorreu uma grande manifesta\u00e7\u00e3o para condenar os recentes crimes dos sionistas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10416\" data-id=\"10416\" decoding=\"async\" height=\"600\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003.webp\" width=\"900\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10417\" data-id=\"10417\" decoding=\"async\" height=\"600\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/qom3003-2.webp\" width=\"900\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o em qom. Fonte: ABNA24\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em 28 de mar\u00e7o, uma demonstra\u00e7\u00e3o no Cairo, o Egito, ocorreu fora do sindicato do jornalista. A marcha foi chamada pelo sindicato e os cantos como \u201cliberta\u00e7\u00e3o com uma riff\u201d foram gritados.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Uma demonstra\u00e7\u00e3o dos jornalistas sindicata e cantos de \"Palestina \u00e9 \u00e1rabe\" e \"Liberta\u00e7\u00e3o com um rifle\". Abu Ubaida, Conte \u00e0s pessoas, a comunidade internacional \u00e9 um covarde no Cairo agora\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/AbuObeida?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Ab Uo Pequim University\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/egypt?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Egito\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/cairo?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Cairo\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreedomPalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Freedompalestine\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/demonstration?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Demonstration\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/zGREgcwMoB\">\n      pic.twitter.com/zGREgcwMoB\n     </a>\n    </p>\n    - Gaza News\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8sm (@al_melgy75828)\n    <a href=\"https://twitter.com/al_melgy75828/status/1772691955694051573?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     26 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Nesta semana, outra demonstra\u00e7\u00e3o ocorreu no bairro Matareya, tamb\u00e9m no Cairo:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Egito, do centro do Cairo no bairro de Matarareya\n     <br/>\n     -Uma quebra do grupo rapidamente se tornou uma demonstra\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 Palestina e \"Gaza\"\n     <br/>\n     -\"Por nossas almas, sangue que iremos sacrificar por voc\u00ea, \u00f3 Palestina\"\n     <a href=\"https://t.co/5m98u1Hfn6\">\n      pic.twitter.com/5m98u1Hfn6\n     </a>\n    </p>\n    - A na\u00e7\u00e3o de Deus \u00e9 um mu\u00e7ulmano \u00e1rabe (@amtrbyt95298)\n    <a href=\"https://twitter.com/AmtRbyt95298/status/1772658253253480455?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     26 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na capital do I\u00eamen, Sanaa, ocorreu uma grande manifesta\u00e7\u00e3o para apoiar o povo da Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udfe5 Demonstra\u00e7\u00e3o de um milh\u00e3o de pessoas na capital iemenita,\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Sanaa?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Sanaa\n     </a>\n     , em suporte de\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     , Sexta -feira de \"Entramos no d\u00e9cimo ano e a Palestina \u00e9 a nossa primeira causa\".\n     <a href=\"https://t.co/WiJ8GdvQWM\">\n      pic.twitter.com/WiJ8GdvQWM\n     </a>\n    </p>\n    - \ud83d\udd3bmedzfight\ud83c\udf49 (@medzfight)\n    <a href=\"https://twitter.com/medzfight/status/1773875297881887083?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     30 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em T\u00f3quio, Jap\u00e3o, uma manifesta\u00e7\u00e3o foi feita em frente \u00e0 esta\u00e7\u00e3o de trem de Shinjuku.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"zxx\">\n     <a href=\"https://t.co/SCzb36rITc\">\n      pic.twitter.com/SCzb36rITc\n     </a>\n    </p>\n    - \u51a8 - (@dolvic2002)\n    <a href=\"https://twitter.com/dolvic2002/status/1773965090615853320?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     30 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em 23 de mar\u00e7o, em Quito, Equador, ocorreu uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade com a Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Mar\u00e7o em solidariedade com a Palestina \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 em Quito-Ecuador\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestina?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Freepalestina\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/nlvNO7HZM6\">\n      pic.twitter.com/nlvNO7HZM6\n     </a>\n    </p>\n    - @atipak (@atipak)\n    <a href=\"https://twitter.com/atipak/status/1771728132065698054?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     24 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1445248https://en.abna24.com/story/1445248\">\n   Chile\n  </a>\n  , uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a ocorreu nas ruas de Santiago do Chile para exigir o cessar -fogo imediato na faixa de Gaza.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10408\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Chile3003.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Chile3003.webp\" width=\"1000\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a no Chile. Fonte: ABNA24\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1446869\">\n   S\u00e3o Francisco\n  </a>\n  , Nos Estados Unidos, ocorreu uma demonstra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a. A manifesta\u00e7\u00e3o exigiu a parada do financiamento de Israel pelos EUA.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10418\" data-id=\"10418\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-1024x576.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-1024x576.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10419\" data-id=\"10419\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-2-1024x576.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sanfrancisco3003-2-1024x576.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o em S\u00e3o Francisco, EUA. Fonte: ABNA24\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Londres, manifestantes\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/watch-pro-palestinian-protesters-occupy-department-for-business-and-trade/ar-BB1kIaTG\">\n   ocupada ocupado\n  </a>\n  O Departamento do Governo de Neg\u00f3cios e Com\u00e9rcio na manh\u00e3 de sexta -feira e denunciou seus v\u00ednculos para armando Israel.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10414\" data-id=\"10414\" decoding=\"async\" height=\"478\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-1.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10415\" data-id=\"10415\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/london-2.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Manifestantes ocupando o Departamento de Neg\u00f3cios e Com\u00e9rcio em Londres. Fonte: The Telegraph\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Berlim,\n  <a href=\"https://www.yenisafak.com/en/news/berlin-police-crack-down-on-pro-palestinian-demonstrators-assault-woman-3680401\">\n   manifestantes organizados\n  </a>\n  Uma abdom\u00ednio em uma escada na esta\u00e7\u00e3o central de Berlim na sexta-feira 29\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  , gritando slogans para a liberdade da Palestina. A pol\u00edcia reprimiu o protesto e prendeu e espancou manifestantes alegando que estavam gritando slogans \"banidos\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Atualiza\u00e7\u00e3o: 16:50\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/b2903?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #SEPTOMBRO 03\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/C6BB2qnWyT\">\n      pic.twitter.com/C6BB2qnWyT\n     </a>\n    </p>\n    - IMAN SEFATI (@ISEFATH)\n    <a href=\"https://twitter.com/ISefati/status/1773740537192874252?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     29 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na Gr\u00e9cia, um desfile militar para o Dia Nacional da Gr\u00e9cia\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-ae/news/other/palestine-activists-obstruct-greece-military-parade-for-gaza/ar-BB1kyIrH\">\n   foi brevemente interrompido\n  </a>\n  por manifestantes que correram em frente a um tanque agitando bandeiras palestinas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" loading=\"lazy\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" src=\"https://www.youtube.com/embed/plDU7DvMkjA?feature=oembed\" title=\"Pro-Palestinian protesters obstruct Greece military parade | #AJshorts\" width=\"1140\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em Valkeakoski, Finl\u00e2ndia, Cartazes da ICL apoiando a her\u00f3ica resist\u00eancia nacional do povo palestino\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/\">\n   foram colocados\n  </a>\n  .\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-10420\" data-id=\"10420\" decoding=\"async\" height=\"709\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 524px) 100vw, 524px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine.webp\" width=\"524\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10421\" data-id=\"10421\" decoding=\"async\" height=\"703\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 525px) 100vw, 525px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valkeakoski-palestine-2.webp\" width=\"525\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Os p\u00f4steres foram colocados na cidade de Valkeakoski na Finl\u00e2ndia. Fonte: Punalippu\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Copenhague, slogans da Dinamarca\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/29/kobenhavn-solidaritetsaktioner-for-det-palaestinensiske-folk-fortsaetter/\">\n   foram pintados.\n  </a>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10409\" data-id=\"10409\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10410\" data-id=\"10410\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/copenhagen-2.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   <br/>\n   Slogans \u201cViva a Palestina!\u201d e \u201cLiberte o prisioneiro pol\u00edtico Georges Abdallah!\u201d foram pintados em Copenhague. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialistisk.\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Ljubljana, Eslov\u00eania, um evento com a presen\u00e7a do presidente do Parlamento Europeu Roberta Metsola\n  <a href=\"https://www.aa.com.tr/en/europe/pro-palestinian-protesters-interrupt-program-attended-by-european-parliament-head-in-slovenian-capital/3176640#\">\n   foi interrompido\n  </a>\n  Por manifestantes que exigem a\u00e7\u00e3o para impedir que o genoc\u00eddio Israel esteja realizando em Gaza. \u201cPare o genoc\u00eddio em Gaza! Sair Israel agora! \u201d eles gritaram.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10413\" decoding=\"async\" height=\"486\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 864px) 100vw, 864px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ljubljana.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ljubljana.webp\" width=\"864\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Os manifestantes desenrolaram as bandeiras palestinas e gritaram slogans contra o genoc\u00eddio em Gaza. Fonte: Anadolu Ajans\u0131\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/us-approves-new-delivery-of-bombs-and-war-planes-to-israel-amid-protests/", "type": "article", "title": "EUA aprova a nova entrega de bombas e avi\u00f5es de guerra para Israel em meio a protestos - o Red Herald", "description": "O Dia da Terra, Yom-Al-Ard, foi comemorado pela 48\u00aa vez na Palestina e entre a di\u00e1spora palestina em todo o mundo no dia 30 de mar\u00e7o para comemorar protestos contra Israel confiscando 2.000 hectares de terras palestinas em 1976", "modified time": "2024-03-30T22:23:14+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_660890d287d5c"], "source_name": "Red Herald"}