{"title": "Reuni\u00e3o de funcion\u00e1rios da Larco no Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as", "published time": "2024-03-31T12:14:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgX-pnibIv-0KwBxqCPP-Sz2S3Qr4uw7C9jhrLQSMaG9GLrBHITqeW9MMdRNRE1Y7nyfBrBhzGJfbQ-N1tabcfDKzwlNEBR7zbPu4rRT5bKhu_U0-ZsRsPbccXSYTmjHhCNlU4hUtshEiXFZbW8bx4QoVt28YSC8CWkfaoJItZuyeW7QkOWqTyrmwAQKl-v/s4080/Larko1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkWYoo_-UmYstq2oiywL0SAg8Vv7e5uYLW50rjoOwOoaAFYKyJ1TTMbBqRdJPGPpwFsj3iWyN0-vd8mAQf-cAq6DUR3FjkFoTQuxB2My9lMhRK3ZmVfLBGKaX5lQ2k6_ycA2RuIRZ65h-1SaZzKbpUhM0bJy5miuxRzI52ZMxiK5fHWM8rxlShtsto1NcZ/s4080/Larko2.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6563316369067826968\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span lang=\"EL\">\n   Na tarde de quinta -feira 28/3, uma reuni\u00e3o do \n Funcion\u00e1rios da Larco na Syntagma Square, fora do minist\u00e9rio \n Finan\u00e7a. Cerca de 850 funcion\u00e1rios da Larco lutam h\u00e1 anos \n Para manter seus empregos. Lutar contra as abordagens de todas \n governos, contra a deprecia\u00e7\u00e3o da empresa e as instala\u00e7\u00f5es, defendendo o direito \n eles no trabalho\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span lang=\"EL\">\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2295\" data-original-width=\"4080\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgX-pnibIv-0KwBxqCPP-Sz2S3Qr4uw7C9jhrLQSMaG9GLrBHITqeW9MMdRNRE1Y7nyfBrBhzGJfbQ-N1tabcfDKzwlNEBR7zbPu4rRT5bKhu_U0-ZsRsPbccXSYTmjHhCNlU4hUtshEiXFZbW8bx4QoVt28YSC8CWkfaoJItZuyeW7QkOWqTyrmwAQKl-v/s4080/Larko1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgX-pnibIv-0KwBxqCPP-Sz2S3Qr4uw7C9jhrLQSMaG9GLrBHITqeW9MMdRNRE1Y7nyfBrBhzGJfbQ-N1tabcfDKzwlNEBR7zbPu4rRT5bKhu_U0-ZsRsPbccXSYTmjHhCNlU4hUtshEiXFZbW8bx4QoVt28YSC8CWkfaoJItZuyeW7QkOWqTyrmwAQKl-v/s4080/Larko1.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n Centenas de trabalhadores dos sindicatos de Larco, o Lavrion Labor Center e as associa\u00e7\u00f5es de Atenas foram encontrados na reuni\u00e3o. O curso de classe apoiou a concentra\u00e7\u00e3o com sua presen\u00e7a, gritou slogans e distribu\u00eddo\n <a href=\"https://taxikiporeia.blogspot.com/2024/03/blog-post_28.html\">\n  chamadas\n </a>\n para os trabalhadores concentrados.\n <br/>\n <br/>\n No entanto, mais uma vez, foram mostradas as ilus\u00f5es dos sindicatos de PAME, que, com suas coloca\u00e7\u00f5es, tamb\u00e9m deram o pulso de concentra\u00e7\u00e3o. Referindo -se ao governo \"para fazer seu trabalho corretamente\" e ilus\u00f5es sobre suas decis\u00f5es e as poss\u00edveis solu\u00e7\u00f5es que ela propor\u00e1, uma delega\u00e7\u00e3o dos reunidos subiu ao tesouro para se encontrar com um \"passo do governo\". As inten\u00e7\u00f5es do governo de fechar os neg\u00f3cios s\u00e3o bem conhecidas e apareceram ap\u00f3s uma hora de discuss\u00f5es, quando os representantes, embora \"comemorar para o sucesso\", anunciem simplesmente uma extens\u00e3o dos contratos de funcion\u00e1rios por 40 dias.\n <br/>\n <br/>\n A luta dos trabalhadores da Larco para um trabalho completo e est\u00e1vel, com sal\u00e1rios decentes e termos de trabalho, deve continuar e encontrar a solidariedade de todos os funcion\u00e1rios\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2295\" data-original-width=\"4080\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkWYoo_-UmYstq2oiywL0SAg8Vv7e5uYLW50rjoOwOoaAFYKyJ1TTMbBqRdJPGPpwFsj3iWyN0-vd8mAQf-cAq6DUR3FjkFoTQuxB2My9lMhRK3ZmVfLBGKaX5lQ2k6_ycA2RuIRZ65h-1SaZzKbpUhM0bJy5miuxRzI52ZMxiK5fHWM8rxlShtsto1NcZ/s4080/Larko2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkWYoo_-UmYstq2oiywL0SAg8Vv7e5uYLW50rjoOwOoaAFYKyJ1TTMbBqRdJPGPpwFsj3iWyN0-vd8mAQf-cAq6DUR3FjkFoTQuxB2My9lMhRK3ZmVfLBGKaX5lQ2k6_ycA2RuIRZ65h-1SaZzKbpUhM0bJy5miuxRzI52ZMxiK5fHWM8rxlShtsto1NcZ/s4080/Larko2.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u039b\u0391\u03a1\u039a\u039f"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_88.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}