{"published time": "2024-03-31T17:25:07+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2fecd781bdcf986038beaa1efd292ee6\">\n  31/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-13c32c919466d120efd053215bcb5a2f\">\n  N\u00f3s encontramos isso\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/29/liberacion-de-la-mujer-y-revisionismo-no-hay-color-que-cubra-nuestro-rojo/\">\n   artigo\n  </a>\n  No Red Herald (Heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7936\" data-attachment-id=\"7936\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-22\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png\" data-orig-size=\"1024,512\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/31/liberacion-de-la-mujer-y-revisionismo-no-hay-color-que-cubra-nuestro-rojo/imagen-22-9/\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-acb18be495a636283d452d1dffcfadb8\">\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de\n   <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/kadinin-kurtulusu-ve-revizyonizm-hicbir-renk-kizilligimizi-kapatamaz.html\">\n    artigo\n   </a>\n   Publicado por Yeni Democrasi\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9682d070818a82e97e65094d31886510\">\n  Em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Mulher foi deixado para tr\u00e1s. Vemos que aqueles que \"mant\u00eam\" vivos em 8 de mar\u00e7o t\u00eam uma grande consci\u00eancia emba\u00e7ada. Essa consci\u00eancia turva os levou a ligar para o 8 de mar\u00e7o \"Dia da Mulher\" ou \"Dia da Mulher Trabalhadora\". Deixando de lado a possibilidade de usar essa nomenclatura como uma t\u00e1tica para ser \"inclusiva\", trataremos a linha revisionista que vemos especificamente; Porque a luta contra a revis\u00e3o \u00e9 a favor de nossa revolu\u00e7\u00e3o e ajudar\u00e1 a produzir a linha correta. Essa luta implica n\u00e3o apenas a destrui\u00e7\u00e3o do advers\u00e1rio, mas tamb\u00e9m nosso pr\u00f3prio desenvolvimento. Devemos lutar constantemente para pesquisar, expor, defender e superar a verdade, para que a linha revolucion\u00e1ria possa ser vitoriosa. N\u00e3o devemos esquecer por um momento que aqueles que assumem a responsabilidade de produzir e disseminar a linha revolucion\u00e1ria n\u00e3o est\u00e3o livres da regress\u00e3o e dos problemas que a levar\u00e3o.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b292455daf578bb4b9766e93ae26b5ae\">\n  Nas organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias das mulheres, especialmente nos \u00faltimos 10 anos, podemos dizer que atitudes feministas, \u00e0s vezes timidamente e \u00e0s vezes com ousadia, ganharam destaque. Essas atitudes, que s\u00e3o vis\u00edveis das declara\u00e7\u00f5es para os slogans e banners, excederam \"agora\" o n\u00edvel de ser uma tend\u00eancia, e uma tend\u00eancia sexista come\u00e7ou a substituir a posi\u00e7\u00e3o da classe. A natureza cient\u00edfica dessa posi\u00e7\u00e3o, que \u00e9 legitimada chamando -a de \"o ponto de vista das mulheres\" nunca \u00e9 discutido. A rebeli\u00e3o justa da mulher oprimida \u00e9 reduzida ao n\u00edvel de uma censura que se encaixa na ordem. Do ponto de vista da mulher burguesa, a associa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 percebida como um problema de classe. Como a luta ideol\u00f3gica contra o feminismo \u00e9 recomendada, esse processo evoluiu para apoiar o movimento feminista, seguindo -o/n\u00e3o o seguindo e gradualmente se assemelhando a ele.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a4afcb5ad4f44e941a2602de27971ef\" p=\"\">\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7e6dd84af05b2adda7bc3ba40cc33422\" p=\"\">\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-dd3f2f850a5dd2ac5ecf4f7773d62a35\" p=\"\">\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7b8c7f7e6d80a375dc6f6b264e854092\">\n     <strong>\n      Uma guerra estranha\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2b78715ff8a04ddbd0f46fb3f9644c37\">\n     A culpa do ladr\u00e3o ser\u00e1 revelada; Neste artigo, lidaremos com os grandes detentores de terras. Enquanto as organiza\u00e7\u00f5es femininas que se proclamam deixam a quest\u00e3o da emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres para outras quest\u00f5es, elas parecem ter expulso o que defendem. Muitas organiza\u00e7\u00f5es femininas aceitam abertamente a linha de feminismo. De qualquer forma, o que esperamos dessas organiza\u00e7\u00f5es nada mais \u00e9 do que a maneira como elas s\u00e3o expressas atualmente. O problema \u00e9 aqueles que afirmam n\u00e3o ser feminista: o conformismo levar\u00e1 \u00e0 uniformidade e, finalmente, \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o da linha revolucion\u00e1ria. A raz\u00e3o pela qual n\u00f3s e algumas outras organiza\u00e7\u00f5es de mulheres, como a nossa de classe, das quais elas alimentam.\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b26cf17d55c6b3508a56fc2b29eac15d\">\n     Quando observamos as declara\u00e7\u00f5es de 8 de mar\u00e7o do movimento democr\u00e1tico das mulheres (DKH) e do grupo liquidacionista da direita, vemos a \"leveza insuport\u00e1vel\" de nem mesmo ligar para 8 de mar\u00e7o de \"Dia Internacional da Mulher Trabalhadora\". Podemos avaliar essa situa\u00e7\u00e3o como uma \"confus\u00e3o\" ou \"hipocrisia do teclado\", vamos avali\u00e1 -la como tal e continuar. Na declara\u00e7\u00e3o do DKH, intitulada \"N\u00f3s nos rebelamos contra a guerra, a pobreza e os massacres das mulheres\" e a palavra \"guerra\" no t\u00edtulo, n\u00e3o conseguimos encontrar uma frase no conte\u00fado. Com essa abordagem, vemos que 8 de mar\u00e7o \u00e9 comprimido apenas em pol\u00edticas de identidade. Entendemos que a declara\u00e7\u00e3o lida pela camarada Barbara Anna Kistler em 8 de mar\u00e7o de 92 foi apagada da mem\u00f3ria, nos permite lembrar: \"Ao contr\u00e1rio do que as feministas dizem, a pergunta da mulher \u00e9 insepar\u00e1vel da quest\u00e3o da classe\".\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1cb86a0e4f00175a5d590f4160892e11\" p=\"\">\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-86d4c5d6af3920a31c09907c5b917389\">\n      H\u00e1 aceita\u00e7\u00e3o da guerra como \"trabalho do homem\" pelas correntes burguesas. Tamb\u00e9m existem guerras injustas para impor, consolidar e impedir o colapso da domina\u00e7\u00e3o masculina. Em guerras injustas, as mulheres foram sujeitas a ataques enormes, escravizados, capturados, emigraram, vendidos em mercados de escravos, sujeitos a pior tortura e estuprados. A oposi\u00e7\u00e3o das mulheres \u00e0 guerra \u00e9 revolucion\u00e1ria se seu principal objetivo for guerras injustas. As mulheres n\u00e3o precisam ser ervas pisoteadas enquanto os elefantes pisam!\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-57268e4ba2fc06bdbc8c2c4d3554fdba\">\n      As mulheres que tomam partido em guerras justas dizem que, na guerra, desenvolvem e liberam. G\u00fcl Kaya (Nergiz) afirma: \"Quando se trata de guerra, um campo simbolizado pelos homens, nosso trabalho se torna ainda mais dif\u00edcil\" e aconselha as mulheres a se livrar das videiras que as apoiam pelos p\u00e9s. A realidade de Gamzeg\u00fcl Kaya (Ekin) \u00e9 capturada quando \"minhas raz\u00f5es para combater o aumento do dia a dia\". Portanto, continuaremos a participar de guerras justas contra guerras imperialistas e unidas. Queremos \"lutar onde h\u00e1 vida\". Essa abordagem, que limita as mulheres a certas \u00e1reas de luta, \u00e9 muito perigosa. As mulheres, que fazem parte da humanidade, devem lutar incansavelmente em todos os campos pela liberta\u00e7\u00e3o da humanidade.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4d300b7ab4aba84fc94c0afcde84049b\">\n      <strong>\n       Unidade para qu\u00ea?\n      </strong>\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ce13db763e1e1096a1b46a2e41216796\">\n      Muitas vezes vemos esses companheiros seguindo um movimento de grupo, atual ou burgu\u00eas. N\u00f3s os pegamos insistindo em sindicatos baseados apenas no \"poder\" dizendo \"a maior unidade\". Sabemos que ser muitos, multiplicidade sem objetivo de poder, n\u00e3o \u00e9 poder. N\u00e3o pode ser forte se as pr\u00e1ticas que n\u00e3o pretendem poder forem consideradas \"vida\".\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f6045f8b44e81b98d2b3454d422b3257\">\n      Ao tentar responder ao processo, os desvios direito e esquerdo s\u00e3o manifestados de maneiras diferentes. Os sindicatos de a\u00e7\u00e3o come\u00e7aram a derivar em alian\u00e7as ideol\u00f3gicas porque as cr\u00edticas n\u00e3o s\u00e3o sinceras e o pr\u00f3prio avi\u00e3o \u00e9 escorregadio.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b02de1a3d072cf2df6e2b768c29b9052\">\n      Sem baseado na unidade das mulheres que trabalham e na unidade das mulheres de classes oprimidas, o revisionismo ser\u00e1 o destino. Diante disso, o desenvolvimento da unidade de a\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias das mulheres abrir\u00e1 o caminho para uma abordagem revolucion\u00e1ria da liberta\u00e7\u00e3o das mulheres.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-420ed8385313f0e2f086147b9da7c6ec\" p=\"\">\n      <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e4620f17fb1edd8a60087e8e9b7213b9\">\n       Nenhuma forma de revisionismo \u00e9 inocente. A demanda por desorganiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma demanda por prote\u00e7\u00e3o e liberdade para \"mulheres individuais\". Pelo contr\u00e1rio, \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o proteger o individualismo j\u00e1 tradicional e alimenta inteiramente os interesses estreitos daqueles que imp\u00f5em essa demanda, que t\u00eam um lugar nessa ordem. \u00c9 claro que tamb\u00e9m andaremos com eles, \u00e9 claro que tamb\u00e9m o ouviremos. Faremos isso sem desistir de desenvolver nossa pr\u00f3pria linha, sem negligenciar a responsabilidade de desenvolver a linha correta e sem esquecer que a necessidade de unidade nasce do objetivo de tornar uma grande guerra revolucion\u00e1ria vitoriosa.\n      </p>\n      <p>\n      </p>\n      <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n      </span>\n     </p>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/31/liberacion-de-la-mujer-y-revisionismo-no-hay-color-que-cubra-nuestro-rojo/", "type": "article", "title": "Lan\u00e7amento e revisionismo das mulheres: n\u00e3o h\u00e1 cor que cobre nosso vermelho", "description": "Em 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional da Mulher foi deixado para tr\u00e1s. Vemos que aqueles que \"mant\u00eam\" vivos em 8 de mar\u00e7o t\u00eam uma grande consci\u00eancia emba\u00e7ada. Esta consci\u00eancia borrada os levou ...", "modified time": "2024-03-31T09:25:07+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}