{"title": "Greve dos trabalhadores e trabalhadores da cooperativa. Social - dos trabalhadores do Slai Cobas SC Palermo: sem aumentos, sem discrimina\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-03-31T01:08:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7858741396239070706\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    Os trabalhadores e os trabalhadores prec\u00e1rios das gestas sociais do Slai Cobas SC de Palermo estar\u00e3o na Assembl\u00e9ia no Dia Nacional de Greve de 10 de abril, em conex\u00e3o com todos os trabalhadores e trabalhadores do setor em mobiliza\u00e7\u00e3o, a luta n\u00e3o para!\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"167\" data-original-width=\"165\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" width=\"316\"/>\n   </div>\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Contra o CCNL assinado pelos Confederais por \"aumenta\" esmolas de sal\u00e1rios em compara\u00e7\u00e3o com o aumento dos pre\u00e7os e com a caravana, da nega\u00e7\u00e3o dos atrasados, de mais explora\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s m\u00e3es dos trabalhadores ...\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Queremos um emprego est\u00e1vel, \u00e9 preciso precariedade suficiente! O Servi\u00e7o de Assist\u00eancia Higi\u00eanico-Personal Especializado deve ser garantido para todos os alunos com defici\u00eancia e estudantes de escolas secund\u00e1rias que t\u00eam o direito desde o in\u00edcio e durante todo o ano letivo, j\u00e1 foram preparadas pela cidade metropolitana, tamb\u00e9m com a regi\u00e3o siciliana, para o pr\u00f3ximo Ano letivo para evitar os problemas longos de recursos e hor\u00e1rios que voltam todos os anos?\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   O pedido \u00e0s fam\u00edlias dos estudantes com defici\u00eancia da certifica\u00e7\u00e3o UVM como pr\u00e9 -requisito para fornecer o servi\u00e7o de assist\u00eancia em quest\u00e3o n\u00e3o \u00e9 leg\u00edtima, cria discrimina\u00e7\u00e3o e deve ser abolida\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   O direito de trabalhar deve ser garantido a todos os assistentes de pessoal especializados na bacia, sem qualquer discrimina\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos assistentes de mulheres, pela maioria no setor, que n\u00e3o deve ser penalizada e exclu\u00edda do trabalho, como j\u00e1 seriamente bem -sucedido, para um suposto e n\u00e3o --Allea e n\u00e3o leg\u00edtima \"essa pergunta\" que, se aplicada de uma maneira, n\u00e3o se aproprie de fato que discrimina as mulheres, por um lado, e, por outro legisla\u00e7\u00e3o suficientemente controlada\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   O princ\u00edpio da continuidade/operador/operador do usu\u00e1rio deve ser totalmente garantido sem implementa\u00e7\u00e3o, como seriamente bem -sucedido este ano, n\u00e3o fus\u00f5es leg\u00edtimas de usu\u00e1rios ou tarefas n\u00e3o transparentes a coopers sociais sem respeitar as escolhas das fam\u00edlias, apenas na perspectiva de salvar Recursos e cortar empregos pela Autoridade Contratante, Cidade Metropolitana\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   As horas do servi\u00e7o semanal, at\u00e9 o momento, n\u00e3o s\u00e3o suficientes, devem ser aumentadas para garantir um servi\u00e7o de qualidade e seguran\u00e7a total\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   \u00c9 nosso direito ter a cobertura dos dias \u00fateis, em caso de aus\u00eancia prolongada do aluno/aluno com defici\u00eancia, ou das assembl\u00e9ias do Instituto ou suspens\u00f5es de atividades educacionais, com a cobertura econ\u00f4mica dos dois primeiros/tr\u00eas dias Em caso de aus\u00eancia do aluno e o m\u00e9todo de recuperar as horas n\u00e3o conclu\u00eddas nos dias seguintes de aus\u00eancia, ou nos dias de suspens\u00e3o\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   A substitui\u00e7\u00e3o do assistente que deve acompanhar o aluno com defici\u00eancia em caso de viagens deve ser garantido, eliminando as maneiras atuais de que, de fato, gerar discrimina\u00e7\u00e3o para os alunos em quest\u00e3o\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   A melhor sa\u00fade e seguran\u00e7a nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho devem ser garantidas\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Dinheiro suficiente do governo Meloni Meloni para a guerra, mas por servi\u00e7os, escola, assist\u00eancia m\u00e9dica!\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Slai Cobas SC Palermo via M. Cipolla 93\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Os trabalhadores e os trabalhadores prec\u00e1rios das bobinas sociais do Slai Cobas SC de Palermo estar\u00e3o na assembl\u00e9ia no dia da greve nazista ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/sciopero-lavoratrici-e-lavoratori-delle.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}