{"published time": "2024-02-18T17-22-33-00-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg5dTZoZtVpyn2wRQX1SvqFkrPZhTnE8E3E_eJfS4W0m2tUDMv7d_l2lKjlmnjia7SbVy0kkhZ6vIVL1Jg5gGXJodVkd0zpXc_RBs3cAu1M8iKoNBohQWgnlA7mMQpN9cfZg6hdagzg3ENJVVl5v0rCO6QQ0SiRggZ3fjQ8G-nqbY5rJRG78vtTXcHQEmo/s320/palestina-sciopero-generale-nazionale-logistica-1080x1000.jpg"], "content": "<div class=\"post_text\">\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg5dTZoZtVpyn2wRQX1SvqFkrPZhTnE8E3E_eJfS4W0m2tUDMv7d_l2lKjlmnjia7SbVy0kkhZ6vIVL1Jg5gGXJodVkd0zpXc_RBs3cAu1M8iKoNBohQWgnlA7mMQpN9cfZg6hdagzg3ENJVVl5v0rCO6QQ0SiRggZ3fjQ8G-nqbY5rJRG78vtTXcHQEmo/s320/palestina-sciopero-generale-nazionale-logistica-1080x1000.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg5dTZoZtVpyn2wRQX1SvqFkrPZhTnE8E3E_eJfS4W0m2tUDMv7d_l2lKjlmnjia7SbVy0kkhZ6vIVL1Jg5gGXJodVkd0zpXc_RBs3cAu1M8iKoNBohQWgnlA7mMQpN9cfZg6hdagzg3ENJVVl5v0rCO6QQ0SiRggZ3fjQ8G-nqbY5rJRG78vtTXcHQEmo/s320/palestina-sciopero-generale-nazionale-logistica-1080x1000.jpg\"/>\n </figure>\n <p>\n  ICSPWI\n </p>\n <p>\n  eu\n  <strong>\n   em solidariedade com resist\u00eancia palestina contra o plano de genoc\u00eddio de Israel/Imperialismo para a liberta\u00e7\u00e3o nacional\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Contra a interven\u00e7\u00e3o imperialista no Mar Vermelho/e ataques \u00e0 S\u00edria e ao Ir\u00e3\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   contra a marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra imperialista\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   em apoio \u00e0s lutas do povo imperialista e guerras do povo.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Em todos os pa\u00edses e em Aeroea internacional, a chamada prop\u00f4s que os dois dias sejam organizados por comitos de solidariedade palestina que incluem associa\u00e7\u00f5es palestinas - sindicatos comerciais\n   <em>\n    /Antimperialistas e for\u00e7as progressivas /jovens e estudantes Mouvements /\n   </em>\n   Advogados/artistas da Intellectuals etc\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Os dois dias est\u00e3o organizados em 23 de fevereiro, demonstra\u00e7\u00f5es em \u00e1reas populares, reuni\u00f5es\n  </strong>\n  <strong>\n   e\n  </strong>\n  <strong>\n   24 manifesta\u00e7\u00f5es nacionais em lugares centrais e todas as outras a\u00e7\u00f5es nacionais\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"clear\">\n </div>\n</div>\n", "source": "https://icspwindia.wordpress.com/2024/02/18/italy-two-days-for-palestine-icspwi-calls-for-two-new-days-of-action-in-all-countries-possible/", "type": "article", "title": "It\u00e1lia - dois dias para a Palestina - o ICSPWI exige dois novos dias de a\u00e7\u00e3o em todos os pa\u00edses poss\u00edveis", "description": "ICSP em solidariedade com resist\u00eancia palestina contra o plano de genoc\u00eddio de Israel/Imperialismo para a liberta\u00e7\u00e3o nacional contra a interven\u00e7\u00e3o imperialista no Mar Vermelho/e ataques a Siri\u2026", "modified time": "2024-02-18T17:22:33+00:00", "author": ["icspwi"], "categories": ["Uncategorized"]}