{"published time": "2024-02-18T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/20240210_214656-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Su\u00ed\u00e7a | 18.02.2024 | O Comit\u00ea Swiss Atik, Kulturfabric Zurique e a nova mulher na Su\u00ed\u00e7a realizaram um \u201cconcerto na Su\u00ed\u00e7a na Su\u00ed\u00e7a. O evento ocorreu em 10 de fevereiro no Winterthur Alevi Cultural Center (WAKM).\n </p>\n <p>\n  No discurso de abertura, coroaremos nossa campanha \"n\u00e3o sozinha - organiza\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o\" com nossa atividade hoje \". disse. A seguir, quando a injusti\u00e7a e a persegui\u00e7\u00e3o atingem o est\u00e1gio extremo, estamos cercados por solidariedade para cobrir nossas feridas e refor\u00e7ar o significado de organizar e produzir juntos. Mesmo sob as condi\u00e7\u00f5es do ex\u00edlio, estamos lutando para enfrentar a injusti\u00e7a em todos os campos em que acreditamos na cren\u00e7a de uma crescente fa\u00edsca revolucion\u00e1ria. \u201d Foi dito.\n </p>\n <p>\n  Soner Avseren e Serdar Tok, que compartilharam suas primeiras melodias no palco. Ao mesmo tempo, o membro do conselho da WAKM recebeu o show em nome da Alevi Association.\n </p>\n <p>\n  No discurso feito em nome do comit\u00ea de campanha organizado pela organiza\u00e7\u00e3o, ele enfatizou que eles continuaram um estados imperialistas no mundo em todo o mundo e que a organiza\u00e7\u00e3o contra essas agress\u00f5es \u00e9 essencial. Ele tamb\u00e9m disse que novas leis e direitos racistas usurpa contra a onda de migra\u00e7\u00e3o na Europa s\u00e3o constru\u00eddos pelos estados. Referindo -se \u00e0 campanha da organiza\u00e7\u00e3o com a organiza\u00e7\u00e3o, disse o representante: Uz, realizamos uma campanha h\u00e1 seis meses. Fizemos muitas atividades nesse motorista e, nessas atividades, cometemos uma base para uma organiza\u00e7\u00e3o e como precisamos lutar contra essa ordem de explora\u00e7\u00e3o. Adotamos o princ\u00edpio de organizar nossas atividades juntas e coletivas. \u201d Disse\n </p>\n <p>\n  A Su\u00ed\u00e7a cumprimentou o evento com uma mensagem no novo comit\u00ea de mulheres.\n </p>\n <p>\n  O grupo, que subiu ao palco no show, foi muito apreciado com as melodias que cantaram Ali Jiyan.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/isvicrede-birlik-ve-dayanisma-konseri-gerceklesti", "type": "article", "title": "\"Concerto de unidade e solidariedade\" ocorreu na Su\u00ed\u00e7a", "description": "Su\u00ed\u00e7a | 18.02.2024 | O comit\u00ea su\u00ed\u00e7o Atik, que opera em Atik, na Su\u00ed\u00e7a, \u00e9 Kulturfabric Z\u00fcr ...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}