{"title": "PC 18 de fevereiro - Disputa forte na Feira de Armas Verona", "published time": "2024-02-18T12-58-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8071739072928296086\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/DDemlcfnPUA\" width=\"320\" youtube-src-id=\"DDemlcfnPUA\">\n  </iframe>\n </div>\n <div class=\"ArticleBody\">\n  <p>\n   O primeiro a chegar foram eles: o \n Mulheres de preto de Verona. Tamb\u00e9m este ano eles se viram na hora \n  Na abertura dos port\u00f5es da feira. Silencioso, atr\u00e1s do \n port\u00e3o e grandes sinais na m\u00e3o onde eles liam escritos como \u00abo \n A difus\u00e3o de armas n\u00e3o aumenta nossa seguran\u00e7a \",\" n\u00f3s j\u00e1 temos \n Giulietta e Romeu, n\u00e3o precisamos de armas \",\" ensinando para amar e n\u00e3o um \n atirar\". Sinais principalmente ignorados pela multid\u00e3o de visitantes que, \n Desde a primeira manh\u00e3, ele est\u00e1 lotado na entrada da EOS, sigla \n Para show ao ar livre europeu.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    O novo disfarce\n   </strong>\n   da feira tradicional de armas \n de Verona, ap\u00f3s uma longa negocia\u00e7\u00e3o com associa\u00e7\u00f5es pacifistas e o \n Comum, concordou em diminuir os tons e se camuflar em um \n exposi\u00e7\u00e3o dedicada \u00e0 ca\u00e7a, tiro e pesca, removendo o \n termo contestado \"armas de defesa pessoal\". Como se em nosso pa\u00eds, \n  em que todas as armas semi -autom\u00e1ticas s\u00e3o consideradas armas de tiro, l\u00e1 \n  Foi uma distin\u00e7\u00e3o entre uma arma \"esportiva\" e uma defesa.\n  </p>\n  <p>\n   Apenas a \"camuflagem\" do que permanece um mero de qualquer maneira \n A exposi\u00e7\u00e3o de armas, foi considerada inaceit\u00e1vel pela rede \n Veronese para a Palestina, considerando que entre os aproximadamente 300 expositores\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  Eles tamb\u00e9m parecem empresas israelenses ou, em qualquer caso, empresas que fornecem armas \n  para Israel, bem como para muitas outras na\u00e7\u00f5es que n\u00e3o brilham para o \n Defesa dos direitos humanos. \u201cAs armas s\u00e3o expostas a esta feira que \n Eles s\u00e3o usados \u200b\u200bpara reprimir a dissid\u00eancia - explica Mackda Ghebremariam \n Tesfau ', ativista dos direitos dos palestinos - de exibir seus \n Os produtos da morte incluem as principais armas do mundo, \n Porque aqueles que vendem armas de ca\u00e7a, tiro e esportes, defesa \n o pessoal, tamb\u00e9m equipa os ex\u00e9rcitos, que trazem horror e \n destrui\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da guerra global permanente. Guerra caindo \n  Como sempre na popula\u00e7\u00e3o civil, como est\u00e1 acontecendo em Gaza \u00bb.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Cerca de mil ativistas e ativistas aceitaram o apelo \n da associa\u00e7\u00e3o e reunida por tr\u00e1s da grande faixa \u00abStop Al \n genoc\u00eddio. N\u00f3s desarmaram Israel \u00bb. De Piazza della Fiera, a prociss\u00e3o tem \n marcharam em torno do local da exposi\u00e7\u00e3o para concluir em frente aos port\u00f5es \n  entrada onde algumas brigas ocorreram com as for\u00e7as de \n Pol\u00edcia que n\u00e3o poupou os bast\u00f5es. No final eu \n Os manifestantes, no entanto, conseguiram exibir um banner Pro Gaza \n Em frente \u00e0 entrada e permaneceu \u00e0 noite para gritar slogan contra \n Israel e as ind\u00fastrias de guerra.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Entre os membros\n   </strong>\n   para o evento, associa\u00e7\u00f5es \n Por direitos, para desarmamento, centros sociais, partidos como os verdes, \n Esquerda e re -funda\u00e7\u00e3o e tamb\u00e9m muitas organiza\u00e7\u00f5es animalescas que \n Claro que eles n\u00e3o ter\u00e3o gostado das declara\u00e7\u00f5es do conselheiro regional \n Veneto para o esporte, Cristiano Corazari, que de dentro \n da exposi\u00e7\u00e3o observou o papel fundamental dos ca\u00e7adores, um \n seu ditado, ambientalistas aut\u00eanticos \"que em perfeita concord\u00e2ncia com o \n Regi\u00e3o desempenha um papel fundamental na gest\u00e3o ambiental de \n territ\u00f3rio ao m\u00e1ximo da comunidade \u00bb. Sumornando abaixo de como \n  \u00abPessoas que est\u00e3o aqui s\u00e3o as melhores porque s\u00e3o pessoas que respeitam o \n  regras\".\n  </p>\n  <span>\n   <!--more-->\n  </span>\n  <p>\n   <br/>\n  </p>\n  <p>\n   Talvez, o Comiss\u00e1rio n\u00e3o se referiu \u00e0 conformidade com o c\u00f3digo \u00e9tico - \n Uma novidade deste ano expressamente desejada pelo munic\u00edpio - que perguntou \n para os expositores n\u00e3o colocar as armas nas m\u00e3os das crian\u00e7as. Disposi\u00e7\u00e3o \n Tamb\u00e9m apoiado pela sede da pol\u00edcia, mas que foi completamente desconsiderado.\n  </p>\n  <p>\n   Giorgio Beretta, autor do livro\n   <em>\n    O pa\u00eds das armas\n   </em>\n   (Outra economia), ele twittou de dentro da feira: \u00abMas a delegacia \u00e9 \n verificando se sua disposi\u00e7\u00e3o na pr\u00e9 -carga para menores de \n lidar com armas \u00e9 aplicado? Eu vi muitas crian\u00e7as com armas em \n m\u00e3o com muitas imagens - com um rosto escuro - de crian\u00e7as brincando com \n  Rifles maiores deles \u00bb.\n  </p>\n  <p>\n   \"Quanta hipocrisia! Voc\u00ea acha que na entrada da feira de vinhos para menores \n  \u00c9 corretamente proibido. Aqui, por outro lado, \u00e9 mesmo livre! \u00bb, Ele me tem \n Uma senhora sussurrou com uma placa escrita em sua m\u00e3o: \u00abTamb\u00e9m a \n Armas mantidas legalmente matando mulheres \u00bb.\n  </p>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Os primeiros a chegar foram eles: as mulheres em Nero di Verona. Tamb\u00e9m este ano eles se viram pontual para a abertura do port\u00e3o ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-18-febbraio-forte-contestazione-alla.html"}