{"title": "PC 18 de fevereiro- \"L\u00edbia n\u00e3o \u00e9 um porto seguro\", entregando os migrantes \u00e0 Guarda Costeira da L\u00edbia \u00e9 um crime: agora a cassa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m afirma", "published time": "2024-02-18T19-39-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizKZLvQw49jzM16nm7ABC9TeO0NuhrcWpMm1UGCKEyJv60YgMgvuITzQNlAMH-w38AkBfJNyY-1iZvT9jrd-DgN97uDDwhmAHOLSQkWD7g4vRWYIpShXdB5Qdu8JJO2tYJZaZoSm4NvxWuHHC_oTIPYWOpekw0QhCkolUJCA1XAP7Y-SB5dInW4hCFilF3/w269-h541/campo%20di%20concentramento%20di%20Ainzara%20finanziato%20dal%20governo%20italiano.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgTQNhOMFk2Nx9yhmqpUvnl0PD7Y7zUp-x_VndBBJhwFDV5fMYNpdCMrx_PKgdGTjixQsge8Tf9W_XbOWFNrmNmb-MqgJzOUhg6SXkAgo4a_CZ9decL7ld7obevxmKgQVbzuxu36REs26R67p65TTAPthulMHvrFBTUiBaYUWclGSptlmqm8BirUa5TKu0V/s320/guardia%20costiera%20libica.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8691448249315740278\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   Mas, para neutralizar essa frase, s\u00e3o o decreto Cutro, o financiamento do memorando Italia-Libia e o \"piano mattei\" do governo de Meloni \u00e0 Guarda Costeira da L\u00edbia e aos campos de concentra\u00e7\u00e3o anti-medicina para rejei\u00e7\u00f5es ....\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   ..e os lucros de Eni. Para entregar os migrantes aos torturadores da L\u00edbia, um rebocador da empresa petrol\u00edfera do estado da L\u00edbia, cuja Eni \u00e9 acionista\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"float: left;\">\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td style=\"text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1450\" data-original-width=\"720\" height=\"541\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizKZLvQw49jzM16nm7ABC9TeO0NuhrcWpMm1UGCKEyJv60YgMgvuITzQNlAMH-w38AkBfJNyY-1iZvT9jrd-DgN97uDDwhmAHOLSQkWD7g4vRWYIpShXdB5Qdu8JJO2tYJZaZoSm4NvxWuHHC_oTIPYWOpekw0QhCkolUJCA1XAP7Y-SB5dInW4hCFilF3/w269-h541/campo%20di%20concentramento%20di%20Ainzara%20finanziato%20dal%20governo%20italiano.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizKZLvQw49jzM16nm7ABC9TeO0NuhrcWpMm1UGCKEyJv60YgMgvuITzQNlAMH-w38AkBfJNyY-1iZvT9jrd-DgN97uDDwhmAHOLSQkWD7g4vRWYIpShXdB5Qdu8JJO2tYJZaZoSm4NvxWuHHC_oTIPYWOpekw0QhCkolUJCA1XAP7Y-SB5dInW4hCFilF3/w269-h541/campo%20di%20concentramento%20di%20Ainzara%20finanziato%20dal%20governo%20italiano.jpeg\" width=\"269\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n     <b>\n      Ainzara Concentra\u00e7\u00e3o Camp financiado pelo governo italiano\n     </b>\n     <br/>\n     <br/>\n     <br/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n A L\u00edbia \u00e9 \"porto n\u00e3o -suspeito\" e facilitar o retorno dos migrantes \u00e0s autoridades de Tr\u00edpoli \u00e9 um crime. Agora, h\u00e1 uma senten\u00e7a definitiva, que ter\u00e1 consequ\u00eancias nos processos e investiga\u00e7\u00f5es em andamento, bem como repercuss\u00f5es sobre escolhas pol\u00edticas. O Tribunal de Cassa\u00e7\u00e3o confirmou a senten\u00e7a para o comandante de um rebocador italiano que havia resgatado 101 migrantes e depois os confiou a um barco de patrulha da L\u00edbia.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Receber indica\u00e7\u00f5es via r\u00e1dio de um funcion\u00e1rio nunca identificado por uma empresa privada, tamb\u00e9m permaneceu desconhecido pelas investiga\u00e7\u00f5es e das quais o capit\u00e3o nunca quis revelar a identidade, o rebocador em vez de ir em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 It\u00e1lia seguiu a rota da L\u00edbia, onde \"ele trouxe de volta o 101 Naufr\u00e1gios, tornando -os tradutivos em um barco de patrulha da L\u00edbia, proporcionando graves danos, consistindo em sua rejei\u00e7\u00e3o coletiva, como uma conduta proibida por conven\u00e7\u00f5es internacionais \".\n </p>\n <p>\n  Para o tribunal m\u00e1ximo, executar essa ordem significa rejeitar ilegalmente os migrantes e for\u00e7\u00e1 -los a pousar \"em um porto n\u00e3o -seguro\", devido ao alto risco de serem \"sujeitos a tratamentos desumanos ou degradadores em centros de deten\u00e7\u00e3o para estrangeiros\".\n </p>\n <table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"float: right;\">\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td style=\"text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"660\" data-original-width=\"990\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgTQNhOMFk2Nx9yhmqpUvnl0PD7Y7zUp-x_VndBBJhwFDV5fMYNpdCMrx_PKgdGTjixQsge8Tf9W_XbOWFNrmNmb-MqgJzOUhg6SXkAgo4a_CZ9decL7ld7obevxmKgQVbzuxu36REs26R67p65TTAPthulMHvrFBTUiBaYUWclGSptlmqm8BirUa5TKu0V/s320/guardia%20costiera%20libica.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgTQNhOMFk2Nx9yhmqpUvnl0PD7Y7zUp-x_VndBBJhwFDV5fMYNpdCMrx_PKgdGTjixQsge8Tf9W_XbOWFNrmNmb-MqgJzOUhg6SXkAgo4a_CZ9decL7ld7obevxmKgQVbzuxu36REs26R67p65TTAPthulMHvrFBTUiBaYUWclGSptlmqm8BirUa5TKu0V/s320/guardia%20costiera%20libica.jpeg\" width=\"320\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n     Guarda Costeira da L\u00edbia\n     <br/>\n     <br/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  O ACE 28 \u00e9 um rebocador da Augusta Company, apoiando plataformas de petr\u00f3leo na L\u00edbia. Eni interveio o assunto no mesmo dia de rejei\u00e7\u00e3o, negando que ele estivesse envolvido.\n  <b>\n   \u00abO navio ACE 28 que opera em nome da empresa Mellitah Oil &amp; amp; Gas (gerenciado pela NOC, a empresa de petr\u00f3leo do Estado da L\u00edbia, da qual a ENI \u00e9 um acionista, nota do editor)\n  </b>\n  Em apoio \u00e0 plataforma Sabratah - um porta -voz da ENI da ANSA explicado em 30 de julho de 2018 - ele emprestou a um barco com 101 migrantes a bordo chegaram perto da plataforma devido a condi\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas adversas \". Em seguida, ele acrescentou: \"A opera\u00e7\u00e3o de resgate foi gerenciada inteiramente pela Guarda Costeira da L\u00edbia, que imp\u00f4s ao comandante do ACE 28 para denunciar os migrantes \u00e0 L\u00edbia\". Palavras que tiveram que jogar como uma defesa, mas que ent\u00e3o condenaram o capit\u00e3o.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Mas, para neutralizar essa frase, s\u00e3o o decreto Cutro, o financiamento do memorando Italia-Libia e o \"piano mattei\" do governo de Melo ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-18-febbraio-la-libia-non-e-porto.html"}