{"published time": "2024-02-18T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Milei.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/1-Nota-300x113.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/8-Nota-273x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-Nota-227x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Captura-2-300x166.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/4-Nota-280x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/5-nota-300x124.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/6-Nota-224x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/7-Nota-300x182.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   <strong>\n    introdu\u00e7\u00e3o\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   O \"fen\u00f4meno de Milei\" surpreendeu o pr\u00f3prio e os outros. \u00c9 por isso que entendo que devemos redobrar os esfor\u00e7os em sua pesquisa. Neste texto, tento fornecer alguns elementos para a an\u00e1lise do fen\u00f4meno e suas alian\u00e7as. J\u00e1 \u00e9 imposs\u00edvel cobrir tudo em um \u00fanico texto e, por sua vez, at\u00e9 o que descreve aqui requer uma pesquisa e an\u00e1lise profundas. Tudo isso deve fazer isso em um per\u00edodo de grandes lutas onde a Argentina est\u00e1 sendo\n   <em>\n    rematada\n   </em>\n   Para o governo de Milei, com os argentinos dentro e em um mundo onde a crise do sistema capitalista e a disputa inter -imperialista estavam cada vez mais \u00e1speros.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Ii. Sobre o estado e a luta de classe\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   O papel do Estado e at\u00e9 sua pr\u00f3pria exist\u00eancia foram colocados em discuss\u00e3o no mundo, especialmente ap\u00f3s a nitidez da crise do capitalismo p\u00f3s-panor\u00e2mico de Covid 19. O Estado capitalista que aparentemente se baseia no desenvolvimento de liberdades individuais que ele necessariamente teve que restringir essas \"liberdades\" (principalmente circula\u00e7\u00e3o e trabalho). Essa contradi\u00e7\u00e3o, nesta fase, acelerou a crise da legitima\u00e7\u00e3o que ocorreu ao batida de seu ciclo de crise de superprodu\u00e7\u00e3o.\n   <a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">\n    <sup>\n     [1]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   Esse fen\u00f4meno parece novo, mas n\u00e3o \u00e9, a cr\u00edtica da exist\u00eancia do \"Estado\" como um pilar do sistema capitalista tem sido tantos anos quanto o nascimento dele. Podemos ler escritos do anarquismo de Proudhon, Marxismo, Liberalismo Europeu (Hobbes, Locke, Rousseau, Mill, etc.), Liberalismo Americano (Thoreau, Murray, etc.), entre outras teorias. Embora este artigo exceda, \u00e9 importante estud\u00e1 -los para entender as teorias que existem por tr\u00e1s dos fen\u00f4menos. Muitos se apresentam como uma resposta de sa\u00edda \u00e0 crise, mas s\u00e3o colaborationistas de classe, como acontece com o anarquismo ou liberalismo orgulhoso.\n  </p>\n  <p>\n   Analisarei a quest\u00e3o proposta da filosofia marxista (que, na minha opini\u00e3o, \u00e9 adequada para analisar o capitalismo), ent\u00e3o come\u00e7arei com o historicismo.\n  </p>\n  <p>\n   Agora, aceitando, na hist\u00f3ria da humanidade, nem sempre havia o \"estado\", como Lenin se desenvolve:\n   <em>\n    \"... o estado aparece no local e na \u00e9poca a divis\u00e3o da sociedade surge nas aulas, quando os exploradores e explorados aparecem\"\n   </em>\n   <a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">\n    <sup>\n     [2]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   O estado \u00e9 ent\u00e3o a ferramenta necess\u00e1ria para a domina\u00e7\u00e3o de uma classe para outra, tem sido com o estado escravo (propriet\u00e1rios de escravos e escravos); ent\u00e3o, no feudalismo (propriet\u00e1rios de terras que possuem servos e servos) e, finalmente, no capitalismo (Bourgeoisie e proletariado).\n  </p>\n  <p>\n   O Estado pode ocorrer de v\u00e1rias formas pol\u00edticas de organiza\u00e7\u00e3o: uma monarquia, uma democracia republicana etc., no entanto, ainda \u00e9 que a maquinaria de domina\u00e7\u00e3o de uma classe para outra. A luta de classes \u00e9 inerente \u00e0 sua exist\u00eancia, portanto, a classe oprimida (hoje o proletariado) luta para \"se libertar\". Nessa luta, os processos revolucion\u00e1rios nascem.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 para essa \"opress\u00e3o de classe\" que o slogan de \"liberdade\" existe como uma chave em cada processo revolucion\u00e1rio. No entanto, \u00e9 a classe dominante, a burguesia, que fez uso dessa liberdade proclamada. Por exemplo, no capitalismo \"Bandeira das Liberdades Individuais\", a \u00fanica liberdade utilizada tem sido a dos propriet\u00e1rios da terra e os meios de produ\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   Essa apar\u00eancia de desfrute da liberdade individual foi descoberta em todo o mundo com as a\u00e7\u00f5es dos Estados O uso do uso do uso da for\u00e7a (atrav\u00e9s da pol\u00edcia e da lei).\n  </p>\n  <p>\n   Digo que\n   <em>\n    nunca foi visto\n   </em>\n   , porque a velocidade nas informa\u00e7\u00f5es permitiu observar o escopo do fen\u00f4meno ao mesmo tempo em todo o mundo.\n  </p>\n  <p>\n   Dada essa a\u00e7\u00e3o repressiva das (suposi\u00e7\u00f5es) \"Liberdades\", surgem, que tamb\u00e9m s\u00e3o exploradas pelas classes dominantes.\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \"... a liberdade \u00e9 uma \u00f3tima palavra, mas a bandeira da liberdade da ind\u00fastria fez as guerras mais saques e, sob a bandeira da liberdade de trabalho, os trabalhadores foram despojados\"\n   </em>\n   <a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">\n    <sup>\n     [3]\n    </sup>\n   </a>\n   <em>\n    .\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   Eu enfatizo a suposi\u00e7\u00e3o dessas liberdades porque elas s\u00e3o apenas na apar\u00eancia se entendermos que o papel do estado \u00e9 o controle da domina\u00e7\u00e3o de uma classe para outra.\n  </p>\n  <p>\n   O sistema capitalista evoluiu da an\u00e1lise de \"The Capital\" que Marx fez, no que Lenin\n   <a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">\n    <sup>\n     [4]\n    </sup>\n   </a>\n   Teorizou, como sua fase superior: \"imperialismo\". L\u00e1 podemos ver como o capital se desenvolveu: a concentra\u00e7\u00e3o monopolista de produ\u00e7\u00e3o, o financiamento da economia com a cria\u00e7\u00e3o da oligarquia financeira, a liberdade de exporta\u00e7\u00e3o de bens e a forma\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es capitalistas no mundo para distribuir territorialmente o dom\u00ednio entre o dom\u00ednio entre poderes importantes.\n  </p>\n  <p>\n   Em todo esse processo evolutivo do estado como\n   <em>\n    M\u00e1quinas de opress\u00e3o de classe\n   </em>\n   permaneceu.\n  </p>\n  <p>\n   No entanto, na fase imperialista, a decomposi\u00e7\u00e3o do pr\u00f3prio sistema aparece: essa desigualdade de classe surge mais forte e mais vis\u00edvel onde o capital \u00e9 desenvolvido (Estados Unidos, Inglaterra, Alemanha, China, etc.). Por sua vez, em pa\u00edses dependentes como a Argentina, surgem fen\u00f4menos de burguesia nacional (na Argentina, poder\u00edamos pensar nisso durante o primeiro governo de Per\u00f3n) que, em alian\u00e7a com o proletariado, impediu, em um certo momento hist\u00f3rico, a penetra\u00e7\u00e3o do imperialista poderes no pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, quando analisamos o estado, devemos entender seu papel na luta de classe e em um pa\u00eds em disputa como a Argentina.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Iii. No\u00e7\u00f5es sobre o \"estado libert\u00e1rio\"\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   A teoria libert\u00e1ria da escola austr\u00edaca, desenvolvida principalmente por Murray N. Rothbard\n   <a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">\n    <sup>\n     [5]\n    </sup>\n   </a>\n   que se define como o pai do So So -\"anarchocapitalismo\", desenvolveu uma teoria do estado em que \"uma elite intelectualmente legitimada disso nasce para governar para governar seu aparato para seu pr\u00f3prio benef\u00edcio, \u00e0s custas dos\" cidad\u00e3os \"Mas de uma maneira muito sofisticada e em desenvolvimento pol\u00edticas que favorecem essa legitima\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   Murray Rothbard,\n   <a href=\"#_ftn6\" name=\"_ftnref6\">\n    <sup>\n     [6]\n    </sup>\n   </a>\n   Ele explica como a elite econ\u00f4mica-financeira (refere-se \u00e0 fam\u00edlia Rockefeller), \u201cmanipula a moeda e o cr\u00e9dito para defender os interesses do sistema banc\u00e1rio ou executa interven\u00e7\u00f5es externas para o benef\u00edcio de seus pr\u00f3prios interesses prejudiciais com tais medidas para os cidad\u00e3os comuns \u201d Ent\u00e3o, para o pai do libertarianismo, haveria duas classes: uma classe se beneficiou da exist\u00eancia do Estado e de outra claramente prejudicada.\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, eles concluem que, sem a \"opress\u00e3o do estado\" (da\u00ed o corante anarquista), a opress\u00e3o de uma classe para outra \u00e9 eliminada.\n  </p>\n  <p>\n   Em teoria, o \"libertarianismo\" n\u00e3o prop\u00f5e a elimina\u00e7\u00e3o completa do estado, mas sua redu\u00e7\u00e3o, apoiada pela suposta igualdade entre as pessoas (ou seja, sem distin\u00e7\u00e3o de classe). O estado da Rousseauunian que \"vigia o interesse geral\" n\u00e3o seria necess\u00e1rio, porque as rela\u00e7\u00f5es ser\u00e3o reduzidas a contratos entre as pessoas. (Lembre -se da fic\u00e7\u00e3o da igualdade dos sujeitos e, portanto, das condi\u00e7\u00f5es iguais).\n  </p>\n  <p>\n   A rela\u00e7\u00e3o entre capital e trabalho \u00e9 apresentada como a rela\u00e7\u00e3o entre dois sujeitos\n   <em>\n    gr\u00e1tis, igual e sim\u00e9trico\n   </em>\n   Isso decide estabelecer um relacionamento contratual da liberdade que os caracteriza. \u00c9 o que Marx definiu como a \"fic\u00e7\u00e3o contratada\". Em outras palavras, como sempre aconteceu com as teorias liberais, elas precisam da fic\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de \"indiv\u00edduos livres\" para transform\u00e1 -los em \"assuntos da lei\" dotados da capacidade de vender, livremente, que, o que, que, despossado de todas as outras propriedades, Eles possuem: sua for\u00e7a de trabalho. A fic\u00e7\u00e3o inclui a moral meritocr\u00e1tica que o indiv\u00edduo livre que n\u00e3o tem \"propriedades fruto de seu trabalho\" \u00e9 porque\n   <em>\n    N\u00e3o se esfor\u00e7a o suficiente.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   O principal axioma que fora da lei Murray \u00e9 o\n   <em>\n    direito universal de propriedade de si mesmo,\n   </em>\n   <em>\n    \"Um direito que todo mundo tem pelo mero fato de serem seres humanos\".\n   </em>\n   Essa teoria revisionista, com base em fic\u00e7\u00f5es e contradi\u00e7\u00f5es, visa oferecer uma sa\u00edda (que \u00e9 apresentada como inovadora) \u00e0 atual crise do capitalismo, sem questionar a crise ou a ess\u00eancia do capitalismo.\n  </p>\n  <p>\n   Na minha opini\u00e3o, o principal debate dessa teoria liberal \u00e9 com as teorias marxistas que t\u00eam elementos para revelar a origem da crise e sua partida. Cito algumas linhas deste debate, descritas por Murray:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    dela. O pioneiro, ou agricultor, \u00e9 o homem que primeiro carrega objetos naturais sem valor para a produ\u00e7\u00e3o e uso. \u201d (\n   </em>\n   Rothbard Murray\n   <em>\n    , The Ethics of Freedom, p. 49)\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\u2026 A aboli\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico significa, \u00e9 claro, que todas as parcelas da terra, todas as \u00e1reas terrestres, incluindo ruas e rotas, devem estar em m\u00e3os privadas, indiv\u00edduos, corpora\u00e7\u00f5es, cooperativas ou qualquer outro agrupamento volunt\u00e1rio de pessoas e capital ''.\n   </em>\n   (Rothbard, M. (2013)\n   <em>\n    Em dire\u00e7\u00e3o a uma nova liberdade. O manifesto libert\u00e1rio\n   </em>\n   . Uni\u00f3n Editorial. Espa\u00f1a. 2013. Pp. 237)\n  </p>\n  <p>\n   Dessa forma, fic\u00e7\u00e3o uma \u201capropria\u00e7\u00e3o original\u201d da terra, onde cada indiv\u00edduo conclui: ele tem o direito de\n   <em>\n    \"Possuindo sua pr\u00f3pria pessoa e, portanto, seu pr\u00f3prio trabalho\", por extens\u00e3o, possui qualquer propriedade que \"criou ou coletada do estado natural da natureza\" que n\u00e3o foi usado ou possu\u00eddo\n   </em>\n   .\n   <a href=\"#_ftn7\" name=\"_ftnref7\">\n    <sup>\n     [7]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   S\u00edntese, sob o aparecimento de liberta\u00e7\u00e3o universal, a \u00fanica liberdade vis\u00edvel \u00e9 a dos propriet\u00e1rios dos meios de produ\u00e7\u00e3o e da terra.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    4. Ele\n    <em>\n     Ensaio\n    </em>\n    Argentino. O fator interno da depend\u00eancia\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   O presidente -eleito, Javier Milei, que se auto -percebe\n   <em>\n    libert\u00e1rio,\n   </em>\n   tem sido o porta -voz de um\n   <em>\n    Reforma constitucional secreta\n   </em>\n   ditado pr\u00e9vio de uma DNU, onde ocupa as bases legais do pa\u00eds do final do s\u00e9culo XIX, o in\u00edcio do s\u00e9culo XX do s\u00e9culo XX\n   <a href=\"#_ftn8\" name=\"_ftnref8\">\n    <sup>\n     [8]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Essas id\u00e9ias, conforme expostas na se\u00e7\u00e3o anterior, beneficiam a \u00fanica liberdade que interessa ao capital (a do propriet\u00e1rio dos meios de produ\u00e7\u00e3o e da terra) e que, em crise, o tempo ocupa suas receitas antigas. Naquela \u00e9poca, a oligarquia do propriet\u00e1rio nos governa. Por sua vez, tamb\u00e9m foi aplaudido pelos principais referentes das correntes certas (e fascistas) do mundo: D.Trump (EUA), J. Polonaro (Brasil), Santiago Abascal e at\u00e9 Huerta de Soto (Espanha), etc.\n  </p>\n  <p>\n   Podemos ver, como as id\u00e9ias de Milei foram apoiadas no\n   <em>\n    vota\u00e7\u00e3o\n   </em>\n   Por v\u00e1rios setores do bloco de classes dominantes, que ser\u00e3o estritamente beneficiados com a aprova\u00e7\u00e3o dessa nova reforma.\n  </p>\n  <p>\n   A maioria das empresas tem capitais reticulados (entre grupos nacionais de capital de burguesia intermedi\u00e1ria e capitais estrangeiros de pa\u00edses imperialistas, mesmo dentro de seus controladores como com energia).\n  </p>\n  <p>\n   Menciono apenas alguns para mant\u00ea -los em mente, por exemplo:\n   <strong>\n    aqueles vinculados ao imperialismo americano (EUA) na Argentina\n   </strong>\n   , Gerardo Wetherhein, Eduardo Elzstain e Marcelo Midlin (Irsa y Cresud, TGS, empregam Pampa), Marcos Gaperin, Claudio Belocopitt (Prepagas), Aceiter General deheza (Argentina e associado \u00e0 bunge) e associado \u00e0 USA), entre outros;\n   <strong>\n    aqueles ligados aos imperialismos europeus, russos e asi\u00e1ticos na Argentina:\n   </strong>\n   , entre outros.\n  </p>\n  <p>\n   Por sua vez, em um pa\u00eds dependente, oprimido e contestado por v\u00e1rios poderes imperialistas, portanto, com grande perda de soberania, os interesses dos grupos econ\u00f4micos dos diferentes imperialismos que penetraram na Argentina, s\u00e3o atores fundamentais ao analisar o\n   <em>\n    alian\u00e7as estrat\u00e9gicas\n   </em>\n   Entre esses pa\u00edses que contestam o controle da hegemonia dentro do quarteir\u00e3o. \u00c9 por isso que devemos estudar seus movimentos.\n  </p>\n  <p>\n   Menciono alguns desses grupos como: Cargill (EUA), Bunge (EUA), ADM Agro (EUA) e Adecoagro (EUA), Monsanto (EUA), John Deere (EUA) e Ford -Rural- (EUA), Joe Lewis (ingl\u00eas), Elon Musk (EUA-Tesla, SpaceX, etc.), Dreyfus (Fran\u00e7a), Cofco (China), Nidera (China), Syngenta (China), Glencore (Inglaterra), Shell (BlackRock, Capital Group Companies e The Vanguard Group-Use-), Benetton Group (It\u00e1lia), entre outros.\n  </p>\n  <p>\n   Na \u00e9poca dos monop\u00f3lios e exporta\u00e7\u00e3o de capital, o car\u00e1ter do com\u00e9rcio internacional mudou desde o momento em que os movimentos comerciais internacionais come\u00e7am a adquirir grande import\u00e2ncia, o com\u00e9rcio internacional (exporta\u00e7\u00e3o de capital e exporta\u00e7\u00e3o de mercadorias) come\u00e7a a corporar esses movimentos\n   <a href=\"#_ftn9\" name=\"_ftnref9\">\n    <sup>\n     [9]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n   A revoga\u00e7\u00e3o dos padr\u00f5es econ\u00f4micos de regulamenta\u00e7\u00e3o financeira, entre outros, n\u00e3o \u00e9 uma novidade na Argentina. Eu quero parar na revoga\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias leis feitas no T\u00edtulo VI-Bio-Economy- (do\n   <em>\n    Reforma constitucional secreta,\n   </em>\n   Conhecido como \"Projeto de conta de \u00f4nibus\".\n  </p>\n  <p>\n   Por sua vez, a \u00fanica lei que limitou a compra de terras no pa\u00eds \u00e9 revogada: Lei n\u00ba 26.737/2012 (Lei sobre a prote\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio nacional em propriedades, posse ou posse de terra).\n   <a href=\"#_ftn10\" name=\"_ftnref10\">\n    <sup>\n     [10]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   A revoga\u00e7\u00e3o feita pelo\n   <em>\n    Bunibus Bill\n   </em>\n   , das leis come\u00e7a com a lei de terras t\u00e3o chamadas e n\u00e3o \u00e9 acidental\n   <a href=\"#_ftn11\" name=\"_ftnref11\">\n    <sup>\n     [11]\n    </sup>\n   </a>\n   . Embora n\u00e3o haja dados de acesso p\u00fablico sobre os titulares de dom\u00ednio, no entanto, foi poss\u00edvel se encontrar atrav\u00e9s do acesso a registros e territ\u00f3rios provinciais que a Terra est\u00e1 nas m\u00e3os dos propriet\u00e1rios de terras\n   <a href=\"#_ftn12\" name=\"_ftnref12\">\n    <sup>\n     [12]\n    </sup>\n   </a>\n   , a maioria sob o n\u00famero corporativo de um status legal: 89,36% corresponderam a pessoas jur\u00eddicas e os 10,64% restantes correspondiam a pessoas naturais\n   <a href=\"#_ftn13\" name=\"_ftnref13\">\n    <sup>\n     [13]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Antes da san\u00e7\u00e3o desta Lei 26737, a Federa\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria Argentina havia fornecido dados sobre mais de 34 milh\u00f5es de hectares de terras argentinas de valor produtivo e paisag\u00edstico em m\u00e3os estrangeiras. Isso representou quase 20% da \u00e1rea produtiva do pa\u00eds. O Registro Nacional de Terras Rurais (Lei 26737) at\u00e9 2015 deu mais de 16 milh\u00f5es de ha. (Mais de 6% no pa\u00eds) em m\u00e3os estrangeiras, cuja principal capital \u00e9 o americano (mais de 2 milh\u00f5es de ha.) . Por exemplo: os estu\u00e1rios de Iber\u00e1 t\u00eam uma \u00e1rea de um milh\u00e3o de trezentos mil hectares, dos quais 205 mil foram adquiridos pelo questionado magnata americano Douglas Tompkins.\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68125\" height=\"161\" sizes=\"(max-width: 427px) 100vw, 427px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/1-Nota-300x113.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/1-Nota-300x113.jpg\" width=\"427\"/>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68128\" height=\"427\" sizes=\"(max-width: 389px) 100vw, 389px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/8-Nota-273x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/8-Nota-273x300.jpg\" width=\"389\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Em um pa\u00eds onde o controle da Terra continua sendo a alavanca do poder econ\u00f4mico e pol\u00edtico, e porque como explicado por Mao Tse Tung\n   <a href=\"#_ftn14\" name=\"_ftnref14\">\n    <sup>\n     [14]\n    </sup>\n   </a>\n   , Nada pode ser explicado apenas por agentes externos, que tamb\u00e9m agem atrav\u00e9s de atores internos e isso tamb\u00e9m acontece na sociedade, eu me pergunto o que aconteceu com os atores internos.\n  </p>\n  <p>\n   Embora existam muitas an\u00e1lises que devemos fazer, nessa contribui\u00e7\u00e3o que eu fa\u00e7o, cuidarei de um deles: o fator interno. Eu entendo que devemos identificar o\n   <em>\n    Fator Interno\n   </em>\n   <a href=\"#_ftn15\" name=\"_ftnref15\">\n    <sup>\n     [15]\n    </sup>\n   </a>\n   Na Argentina, o que tornou poss\u00edvel a alian\u00e7a entre o setor mais recalcitrante e fascista do bloco de classes dominantes (ligado a um setor dos Yankees e Israel), a burguesia intermedi\u00e1ria (associada e/ou subordinada a imperialismos europeus, asi\u00e1ticos e ianquis)) Com o propriet\u00e1rio de terras (fundador do estado argentino)\n   <a href=\"#_ftn16\" name=\"_ftnref16\">\n    <sup>\n     [16]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Identifique ent\u00e3o se for poss\u00edvel que na disputa inter -imperialista (agravada pela crise do capitalismo nesta fase), pelo controle da hegemonia e dom\u00ednio de territ\u00f3rios estrat\u00e9gicos (militarmente) com recursos naturais (principalmente energia e alimento), este Propriet\u00e1rio do propriet\u00e1rio de terras de classe da Terra (ou seja, os meios de produ\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica na economia argentina) e de exporta\u00e7\u00f5es, portanto, das moedas necess\u00e1rias para todas as importa\u00e7\u00f5es industriais argentinas, possui\n   <em>\n    determinado a se estabelecer em sua posse (\n   </em>\n   Antes da crise do modelo Agro -Export), aproveitando as contradi\u00e7\u00f5es dessa disputa (as necessidades da burguesia intermedi\u00e1ria e fatores externos) e estrategicamente alia -se a eles.\n  </p>\n  <p>\n   Para isso, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio analisar o que est\u00e1 acontecendo com a renda agr\u00edcola (principal explora\u00e7\u00e3o de propriet\u00e1rios de terras) que tem aumentado desde a chegada da sojiza\u00e7\u00e3o \u00e0 Argentina, sustentada e aprofundada por todos os governos.\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cA soja \u00e9 a principal semeada da argentina, concentrando uma participa\u00e7\u00e3o de 90% da \u00e1rea total das principais culturas dessa variedade (soja, girassol, estupros, linho e amendoim). Desde o 90, a soja era o principal gr\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o nacional indiscut\u00edvel. No entanto, nos \u00faltimos anos, a soja foi destronada desde o primeiro lugar: no passado recente, uma queda progressiva na \u00e1rea destinada \u00e0 colheita foi observada, sendo substitu\u00edda principalmente por milho, o \u00faltimo que passa para ocupar a primeira posi\u00e7\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o desde 2019/ 20.\n   </em>\n   <em>\n    Na campanha atual, estima -se que 16 milh\u00f5es de hectares de soja foram plantados, localizados a apenas 100.000 hectares abaixo da campanha anterior. A oleaginosa continua sendo a principal colheita na \u00e1rea plantada no pa\u00eds, apesar de mostrar uma queda ininterrupta nas \u00faltimas 7 campanhas do registro dos 20,3 MHA que foram semeados em 2014/15. A \u00e1rea de cultivo em 2022/23 representa a \u00e1rea mais baixa plantada com a oleagina desde 2005/06 \u201d\n   </em>\n   (Ano XL - No. 2094 - SOJA especial 2022/23 - 31 de mar\u00e7o de 2023)\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Embora seja verdade que a produ\u00e7\u00e3o de soja em campanhas recentes possa ter sido reduzida (ver a Bolsa de Valores de Rosario), produto da seca e outras mudan\u00e7as internacionais, o que temos para analisar \u00e9 que, no pa\u00eds, a cultura com maior \u00e1rea plantada ainda \u00e9 de soja. Na campanha de 2022-2023, foram 16 milh\u00f5es de ha. E espera-se que a pr\u00f3xima campanha de 2023-2024 aumente para 17 milh\u00f5es de hectares, enquanto o restante das extensas colheitas como o milho, por exemplo (que teve maior produ\u00e7\u00e3o na temporada em torno de 36 milh\u00f5es de toneladas, com uma estimativa de escalada para 59 milh\u00f5es para o ano de 2024) \u00e9 de cerca de 9 milh\u00f5es de hectares plantados e os 6 milh\u00f5es de Hawl. semeado Em outras palavras, a produ\u00e7\u00e3o de soja continua sendo o principal fator de acumula\u00e7\u00e3o e concentra\u00e7\u00e3o da terra nas m\u00e3os dos propriet\u00e1rios de terras e da burguesia intermedi\u00e1ria.\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68127\" height=\"497\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-Nota-227x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-Nota-227x300.jpg\" width=\"376\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Existem v\u00e1rias an\u00e1lises realizadas pelo CEIA que podem ser consultadas, bem como dados da Bolsa de Rosario, a FADA, os censos agr\u00edcolas, entre outras fontes. Para visualiz\u00e1 -lo, deixo um gr\u00e1fico da Fada, onde voc\u00ea pode ver a participa\u00e7\u00e3o da renda na estrutura de custos na produ\u00e7\u00e3o de soja e milho durante o ano de 2023.\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68129\" height=\"214\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Captura-2-300x166.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Captura-2-300x166.jpg\" width=\"387\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Como a Ciafardini nos ensinou, nos perguntamos se \u00e9 poss\u00edvel que, quando os interesses vinculados a essa renda possam ser alterados, os propriet\u00e1rios de terras derivem seus investimentos em \u00e1reas secund\u00e1rias.\n   <a href=\"#_ftn17\" name=\"_ftnref17\">\n    <sup>\n     [17]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   O desenvolvimento industrial e o crescimento em nosso pa\u00eds est\u00e3o subordinados ao setor externo administrado pelos fundos coletados das exporta\u00e7\u00f5es que fazem da oligarquia do propriet\u00e1rio e dos grupos econ\u00f4micos da burguesia intermedi\u00e1ria. A oligarquia do propriet\u00e1rio de terras promoveu historicamente o desenvolvimento prim\u00e1rio da economia e n\u00e3o o desenvolvimento industrial. Esse interesse originalmente desta classe pode ser visto entrela\u00e7ado com as mudan\u00e7as na pol\u00edtica econ\u00f4mica dos Estados Unidos e da China.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Nos Estados Unidos\n   </strong>\n   A mudan\u00e7a na pol\u00edtica econ\u00f4mica do pa\u00eds foi relan\u00e7ada, projetando uma pol\u00edtica de industrializa\u00e7\u00e3o com base no n\u00edvel energ\u00e9tico de potencial e comunica\u00e7\u00e3o militar. Em uma publica\u00e7\u00e3o do Mid -2023, voc\u00ea pode ver como o JP Morgan analisa e explica essa mudan\u00e7a de pol\u00edtica, cito alguns par\u00e1grafos para observar a mudan\u00e7a:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   <em>\n    \u201cNo entanto, as guerras acabaram ressurgindo. A R\u00fassia ligada \u00e0 Crimeia em 2014 e invadiu a Ucr\u00e2nia em 2022. Em 2021, a China testou um sistema de m\u00edsseis hipers\u00f4nicos capaz de fugir das defesas dos EUA.6 Os governos come\u00e7aram a questionar a globaliza\u00e7\u00e3o por meio de uma lente de seguran\u00e7a nacional e economias avan\u00e7adas come\u00e7aram a perceber que os GDPs principalmente nos servi\u00e7os s\u00e3o vulnerabilidade. \"\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   <em>\n    \u201cAs recentes iniciativas pol\u00edticas nos EUA t\u00eam como objetivo reduzir a participa\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os no PIB e aumentar a capacidade industrial do pa\u00eds. Politicamente, h\u00e1 um consenso bipartid\u00e1rio de que \u00e9 uma necessidade. \u201d\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cNo que diz respeito aos produtos b\u00e1sicos de transi\u00e7\u00e3o de energia, atualmente, a China domina as cadeias de suprimentos de muitos minerais cr\u00edticos. Especificamente, lidera a produ\u00e7\u00e3o, refino e fundi\u00e7\u00e3o de alum\u00ednio (67% da capacidade global), o refino de l\u00edtio e cobalto (80% e 66%, respectivamente) e a produ\u00e7\u00e3o e refino de grafite (cerca de 80%), entre muitos outros \".\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cEntre as a\u00e7\u00f5es de transi\u00e7\u00e3o energ\u00e9tica, preferimos fabricantes de tecnologia de energia limpa acima dos construtores de instala\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos. Tamb\u00e9m gostamos de investir em infraestrutura de transi\u00e7\u00e3o de energia, como projetos de armazenamento de bateria. Entre as empresas que recebem os benef\u00edcios da Lei dos Chips, nos concentramos nos semicondutores com v\u00ednculos estreitos com o Ex\u00e9rcito dos Estados Unidos\n   </em>\n   s \"\n   <a href=\"#_ftn18\" name=\"_ftnref18\">\n    <sup>\n     [18]\n    </sup>\n   </a>\n   (Informado JP Morgan Bank. 1/6/23)\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Al\u00e9m disso, h\u00e1 alguns anos (p\u00f3s-pandemias do Covid 19), podemos observar v\u00e1rios artigos de jornais e neg\u00f3cios que alertam sobre as mudan\u00e7as na pol\u00edtica comercial da China, o principal comprador de exporta\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas do pa\u00eds. Eu cito alguns pelo exemplo:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cNo entanto, o grande crescimento e desenvolvimento econ\u00f4mico da China geraram um salto importante na demanda de alimentos e atualmente uma mudan\u00e7a progressiva na dieta da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 atualmente observada com uma maior demanda por prote\u00edna animal. Olhando para o futuro, o mecanismo de demanda de alimentos da China ficar\u00e1 de m\u00e3os dadas com a maior necessidade de gr\u00e3os para alimentos para animais e a importa\u00e7\u00e3o de carnes. \u201d (\n   </em>\n   Bolsa de Valores de Rosario. Ano XLI - No. 2104 - 30 de junho de 2023)\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c... em 2022, a demanda total da China por soja foi um pouco mais do que\n   </em>\n   <em>\n    115 milh\u00f5es\n   </em>\n   <em>\n    de toneladas, mais de 80% dos quais foram cobertas com importa\u00e7\u00f5es, de acordo com dados oficiais chineses. A produ\u00e7\u00e3o nacional de soja atingiu 20 milh\u00f5es de toneladas no ano passado, e o governo estabeleceu uma produ\u00e7\u00e3o de mais de 35 milh\u00f5es de toneladas em 2032 para reduzir essa depend\u00eancia. \u201d\u201c\u2026 Exporta\u00e7\u00f5es\n   </em>\n   <em>\n    queixo\n   </em>\n   <em>\n    como\n   </em>\n   <em>\n    Eles gravaram em dezembro a queda mais forte desde 2020, de -9,9% ano -ano ...\n   </em>\n   <em>\n    repunte\n   </em>\n   <em>\n    Massivo de infec\u00e7\u00f5es covid-19. Al\u00e9m disso, a amea\u00e7a de um\n   </em>\n   <em>\n    recess\u00e3o\n   </em>\n   <em>\n    n\n   </em>\n   <em>\n    Nos Estados Unidos e na Europa, combinados com os crescentes pre\u00e7os da energia, eles contribu\u00edram para o enfraquecimento da demanda do mundo por produtos chineses ... \u201d\n   </em>\n   (Trechos de Diario El Cronista e Diario InfoBae do m\u00eas de janeiro de 2023)\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Eu me pergunto: poderia ent\u00e3o, para os interesses da classe do propriet\u00e1rio de terras unificadas com as demandas dos interesses imperialistas de energia e alimentos?\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Devemos estudar quem est\u00e1 promovendo a revoga\u00e7\u00e3o da lei 26737 e l\u00e1 podemos ver como o CAIR (im\u00f3veis rurais argentinos) ligados aos propriet\u00e1rios de terras do n\u00facleo de sojer argentino disse durante o ano de 2023, mas tamb\u00e9m se expressa (desde sua cria\u00e7\u00e3o - 2010 -) No mesmo sentido, cito:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\u201c\n   </em>\n   <em>\n    A agrobioindustria \u00e9 uma parte essencial da sociedade e um mecanismo econ\u00f4mico e social, presente em todo o pa\u00eds. \u201d\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \"Pedimos que seja revogada ou, n\u00e3o, d\u00ea racionalidade \u00e0 lei 26.737 sobre\" Regime para a prote\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio nacional na propriedade, posse ou posse de terras rurais \", promovendo a entrada de capital; (Veja Publica\u00e7\u00f5es do CAIR\n   </em>\n   <a href=\"https://caircampos.org/\">\n    <em>\n     https://caircampos.org/\n    </em>\n   </a>\n   <em>\n    )\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   a seguir:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cSeria de esperar que, se a produ\u00e7\u00e3o diminuir, seja devido \u00e0 seca ou ao motivo dos impostos, a press\u00e3o tribut\u00e1ria tamb\u00e9m cai. No entanto, devido \u00e0 estrutura tribut\u00e1ria que pesa na produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola, um evento adverso como a seca, em vez de reduzir o peso dos impostos, aumenta. Isso ocorre porque, o imposto com a maior participa\u00e7\u00e3o \u00e9 o direito de exportar que, agindo sobre o pre\u00e7o bruto, n\u00e3o reconhece que cai na lucratividade \u201d\n   </em>\n   (Fonte Infobae de 01/10/2023. Entrevista com o chefe da Funda\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola para o Desenvolvimento da Argentina (FADA), David Miazzo)\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   <em>\n    \u201cCom as reten\u00e7\u00f5es muitas vezes, \u00e9 dif\u00edcil alcan\u00e7ar essa margem. \u00c9 por isso que dizemos que \u00e9 injusto. Porque n\u00e3o importa o quanto voc\u00ea investiu ou coletou, a reten\u00e7\u00e3o continua. No caso hipot\u00e9tico que as reten\u00e7\u00f5es n\u00e3o existiam, certamente haveria muito mais. Os produtores fariam muito mais. Mais produ\u00e7\u00e3o, mais renda, imposto de renda. \u00c9 o imposto que corresponde a todos \u00bb(\n   </em>\n   Fuente\n   <em>\n    P\u00e1gina 12\n   </em>\n   de 22/02/2022\n   <em>\n    , e\n   </em>\n   Entrevista com Nicol\u00e1s Pino, presidente da Sociedade Rural Argentina)\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   Os territ\u00f3rios na Argentina, ricos em minerais, \u00e1gua, recursos alimentares, est\u00e3o localizados na \u00e1rea de fronteira e ocupados pelas comunidades originais.\n  </p>\n  <p>\n   Vejamos alguns exemplos. Em 2022, a Argentina produziu 33 mil toneladas de l\u00edtio, 5% da produ\u00e7\u00e3o mundial, e foi localizada como o quarto produtor mundial depois da Austr\u00e1lia, Chile e China. Existem 38 projetos de minera\u00e7\u00e3o, localizados como voc\u00ea pode ver nos territ\u00f3rios da fronteira.\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68130\" height=\"386\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/4-Nota-280x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/4-Nota-280x300.jpg\" width=\"360\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Por sua vez, em rela\u00e7\u00e3o a outro recurso como o petr\u00f3leo de acordo com os dados que a empresa YPF publica:\n   <em>\n    A Vaca Muerta possui um enorme potencial para obter g\u00e1s (308 TCF) e possui recursos petrol\u00edferos muito importantes que atingem 16,2 bilh\u00f5es de barris, de acordo com o \u00faltimo relat\u00f3rio da EIA 2013, o que significa multiplica\u00e7\u00e3o por dez as reservas atuais da Argentina.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68132\" height=\"161\" sizes=\"(max-width: 390px) 100vw, 390px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/5-nota-300x124.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/5-nota-300x124.jpg\" width=\"390\"/>\n  </p>\n  <p>\n   Como \u00e9 conhecido e observado no mapa, essas empresas estrangeiras contestam o territ\u00f3rio das comunidades originais, onde est\u00e1 localizado o local da muerta Vaca.\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68133\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 336px) 100vw, 336px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/6-Nota-224x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/6-Nota-224x300.jpg\" width=\"336\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   O aq\u00fc\u00edfero Guarani \u00e9 a terceira reserva na \u00e1gua mais doce do mundo, com 30.000 km de \u00e1gua, localizada no territ\u00f3rio de comunidades ind\u00edgenas de comunidades e camponeses crioulos.\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68134\" height=\"207\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/7-Nota-300x182.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/7-Nota-300x182.jpg\" width=\"341\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, a alian\u00e7a estrat\u00e9gica descrita, permite o progresso no fator interno da depend\u00eancia: o controle da Terra. Assim, a revoga\u00e7\u00e3o da lei que regula a compra de terras por estrangeiros, enviada pelo Presidente Milei,\n   <em>\n    (com base na suposta liberdade de pessoas para adquirir propriedades)\n   </em>\n   E, por sua vez, que o atual vice -presidente do pa\u00eds (V. Villarruel) j\u00e1 havia apresentado um projeto de lei para revogar a lei de revogar 26.160 (da pesquisa territorial de comunidades ind\u00edgenas) tem um relacionamento estrito no interesse das capitais estrangeiras nesses territ\u00f3rios.\n  </p>\n  <p>\n   A Argentina est\u00e1 entre os recursos mais produtivos e naturais do mundo.\n  </p>\n  <p>\n   O fator interno tem sido fundamental para essa alian\u00e7a, mas por sua vez como todas as alian\u00e7a em um determinado momento e em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas. Hoje, a alian\u00e7a com o fator interno est\u00e1 se movendo em um ritmo acelerado. Parece que o governo de Milei-Macri n\u00e3o apenas fez outro golpe eleitoral ao povo argentino, mas tamb\u00e9m a um setor da burguesia intermedi\u00e1ria e propriet\u00e1rios de terras que o apoiaram.\n  </p>\n  <p>\n   O golpe para o povo tamb\u00e9m se tornou poss\u00edvel com uma boa leitura do humor das classes sociais mais oprimidas e sob supostos slogans revolucion\u00e1rios que libertariam as opress\u00f5es sofridas pelo Estado.\n  </p>\n  <p>\n   As condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e sociais foram dadas com um governo (como Alberto Fern\u00e1ndez) que n\u00e3o respondeu \u00e0s necessidades do povo, aprofundou a crise e a depend\u00eancia. Quando a Compass, eles criaram o inimigo (o estado) desviando a aten\u00e7\u00e3o, em uma argentina na qual a ascens\u00e3o das lutas ainda est\u00e1 ligada, e o golpe foi perpetrado.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 por isso que \u00e9 necess\u00e1rio estudar minuciosamente o fen\u00f4meno para entender o que est\u00e1 acontecendo, unir conhecimento te\u00f3rico e pr\u00e1tico. At\u00e9 agora, minha primeira contribui\u00e7\u00e3o para o debate em estudo.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Janeiro de 2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   \u2014\u2014\n  </p>\n  <h5>\n   <strong>\n    -O libert\u00e1rio,\n    <em>\n     Um tigre de papel.\n    </em>\n   </strong>\n   Eu disse: Todos os reacion\u00e1rios, mantidos por Strong, nada mais s\u00e3o do que tigres de papel. A raz\u00e3o \u00e9 que eles vivem se divorciar do povo. Perceber! Hitler n\u00e3o foi um tigre de papel? N\u00e3o foi derrubado? Eu tamb\u00e9m disse que o czar da R\u00fassia, o imperador da China e o imperialismo japon\u00eas havia sido todos tigres de papel. Como voc\u00ea sabe, eles, na \u00edntegra, foram demolidos. O imperialismo americano ainda n\u00e3o foi abatido e, al\u00e9m disso, tem a bomba at\u00f4mica. Mas tenho certeza de que tamb\u00e9m ser\u00e1 demolido, porque tamb\u00e9m \u00e9 um tigre de papel.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">\n    <sup>\n     [1]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin VI, Trabalho Volume 1.p.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">\n    <sup>\n     [2]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin, vi. Sobre o estado, p. 7. Edi\u00e7\u00f5es de Catari\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">\n    <sup>\n     [3]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin VI, volume do trabalho Escoidas\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">\n    <sup>\n     [4]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin VI, Trabalho Volume 1 .P\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">\n    <sup>\n     [5]\n    </sup>\n   </a>\n   Existem v\u00e1rias autoridades do autor, recomendo a leitura:\n   <em>\n    \"The Ethics of Freedom\" (2003) e \"Rumo a uma nova liberdade\". O Manifesto Libert\u00e1rio \u201d(2013)\n   </em>\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref6\" name=\"_ftn6\">\n    <sup>\n     [6]\n    </sup>\n   </a>\n   Rothbard Murray, 1983\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref7\" name=\"_ftn7\">\n    <sup>\n     [7]\n    </sup>\n   </a>\n   Rothbard Murray,\n   <em>\n    \u00c9tica pela liberdade.\n   </em>\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref8\" name=\"_ftn8\">\n    <sup>\n     [8]\n    </sup>\n   </a>\n   <em>\n    \u201c... visa garantir os direitos constitucionais. Princ\u00edpios ..: a. A promo\u00e7\u00e3o do direito fundamental \u00e0 liberdade individual. Os habitantes da na\u00e7\u00e3o t\u00eam o direito de exercer suas liberdades sem interfer\u00eancias indevidas pelo Estado. b. A prote\u00e7\u00e3o dos habitantes e sua propriedade privada. O Estado deve garantir a seguran\u00e7a das pessoas e suas propriedades e promover um ambiente prop\u00edcio ao investimento e empreendedorismo. c. O aprofundamento da liberdade de mercados, promovendo a intera\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea da oferta e da demanda como uma maneira de ordenar e reativar a economia, facilitando a opera\u00e7\u00e3o de mercados e o com\u00e9rcio interno e externo, promovendo a desregulamenta\u00e7\u00e3o de mercados e a simplifica\u00e7\u00e3o regulat\u00f3ria. e. A reconsidera\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es do estado nos diferentes setores da sociedade, \u00e0 luz dos avan\u00e7os e da expans\u00e3o que eles tiveram sobre a liberdade das pessoas e das empresas que interagem em seus respectivos trabalhos di\u00e1rios e de neg\u00f3cios, buscando que eles est\u00e3o concentrados nos setores essenciais da sociedade, sendo exercidos da maneira mais eficiente poss\u00edvel. ...\n   </em>\n   (Trecho do 70/23 DNU e do projeto chamado Lei das Bases e Pontos de Parte para a Liberdade dos Argentinos \u00bb)\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref9\" name=\"_ftn9\">\n    <sup>\n     [9]\n    </sup>\n   </a>\n   Luciano Orellano,\n   <em>\n    Argentina sangra para o Barrancas del R\u00edo paran\u00e1\n   </em>\n   . Editorial Agora.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref10\" name=\"_ftn10\">\n    <sup>\n     [10]\n    </sup>\n   </a>\n   A lei estabelece limites ao dom\u00ednio ou posse, com base na san\u00e7\u00e3o -2012 -n\u00e3o regulamenta retroativamente. Portanto, o que \u00e9 estrangeiro permaneceu assim. Os limites s\u00e3o:\n  </h5>\n  <ul>\n   <li>\n    <h5>\n     Limite de 15% a qualquer propriedade de dom\u00ednio ou posse no n\u00edvel nacional, provincial e subprovincial,\n    </h5>\n   </li>\n   <li>\n    <h5>\n     Limite de 30% a qualquer propriedade de dom\u00ednio ou posse de pessoas naturais ou legais da mesma nacionalidade, no n\u00edvel nacional, provincial e subprovincial.\n    </h5>\n   </li>\n   <li>\n    <h5>\n     1000 hectares no m\u00e1ximo da zona do n\u00facleo para o mesmo detentor ou sua superf\u00edcie equivalente, de acordo com o regime de equival\u00eancia proposto pelas prov\u00edncias e aprovado pelo Conselho Interministerial de Terras Rurais.\n    </h5>\n   </li>\n   <li>\n    <h5>\n     As terras rurais que cont\u00eam ou est\u00e3o \u00e0 beira do rio da envergadura ou corpos permanentes de \u00e1gua n\u00e3o podem ser adquiridos.\n    </h5>\n   </li>\n  </ul>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref11\" name=\"_ftn11\">\n    <sup>\n     [11]\n    </sup>\n   </a>\n   Desde 1821, que as terras p\u00fablicas foram constitu\u00eddas em garantia de d\u00edvida p\u00fablica, o governador das prov\u00edncias unidas do Rio de la Plata, a prov\u00edncia de Buenos Aires, Mart\u00edn Rodr\u00edguez suspendeu as queixas e a entrega de t\u00edtulos de propriedades.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref12\" name=\"_ftn12\">\n    <sup>\n     [12]\n    </sup>\n   </a>\n   Fuentes:\n   <a href=\"https://www.pagina12.com.ar/401314-los-duenos-extranjeros-de-las-tierras-argentinas\">\n    https://www.pagina12.com.ar/401314-los-duenos-extranjeros-de-las-tierras-argentinas\n   </a>\n   y\n   <a href=\"https://originarios.ar/nota/348/los-duenos-de-las-tierras-argentinas-un-mapa-de-la-concentracion-feroz\">\n    https://originarios.ar/nota/348/los-duenos-de-las-tierras-argentinas-un-mapa-de-la-concentracion-feroz\n   </a>\n  </h5>\n  <h5>\n   1) Benetton Group (It\u00e1lia) 900.000 hectares, administrados pela Companhia \"Companhia de Land do SUD argentino\". Estadias: Caleufu (Neuqu\u00e9n), Pilcaniyeu, San Pedro, Ca\u00f1ad\u00f3n Blanco, Edido, Colonia Mait\u00e9n e a tentativa de usucapion de Huanhu\u00e9 (R\u00edo Negro), El Mait\u00e9n, Leleque, Fofocahuel, Firtihu\u00edbro), LELEQUE, LELEQUE, BELACHOUL, Firtihu\u00ed, , Coronel e El C\u00f3ndor (Santa Cruz). Empresas de gado, florestas e mineiros.\n  </h5>\n  <h5>\n   2) Walbrook Group (Gr\u00e3 -Bretanha) 600.000 hectares, administrados pela empresa \"Nieves de Mendoza\". Propriedades: Campo El \u00c1lamo, Las Juntas, Los Molles, Las Le\u00f1as, Valle Hermoso, Los Amarillos, Agua del Toro, Rio Colorado (Southern Mendoza). Nessas propriedades est\u00e3o a lagoa encantada, o po\u00e7o dos \u00c1nimas, o centro t\u00e9rmico de Los Molles, o centro de Ski Las Le\u00f1as, o Laguna de Valle Hermoso e outros espelhos da \u00e1gua da montanha.\n  </h5>\n  <h5>\n   3) L\u00e1zaro B\u00e1ez (Argentina) 470.000 hectares: 25 estadias na prov\u00edncia de Santa Cruz. Todas essas propriedades foram compradas entre 2008 e 2015. Atualmente, elas s\u00e3o interviadas pelo estado nacional e L\u00e1zaro B\u00e1ez \u00e9 preso, acusado de associa\u00e7\u00e3o il\u00edcita e lavagem de dinheiro.\n  </h5>\n  <h5>\n   4) Fam\u00edlia Sapag (Argentina) 420.000 hectares, na prov\u00edncia de Neuqu\u00e9n. A fam\u00edlia Sapag governa Neuqu\u00e9n e quase todas as inten\u00e7\u00f5es daquela prov\u00edncia, ocupam posi\u00e7\u00f5es na legislatura provincial e no Congresso da Na\u00e7\u00e3o. Eles tamb\u00e9m controlam obras p\u00fablicas l\u00e1, constru\u00e7\u00e3o e minera\u00e7\u00e3o.\n  </h5>\n  <h5>\n   5) Fam\u00edlia Men\u00e9ndez (Argentina) 400.000 hectares, nas prov\u00edncias de Santa Cruz e Tierra del Fuego. Uma filial desta fam\u00edlia faz parte do an\u00f4nimo S.A., uma empresa que realizou a varredura \u00e9tnica do extremo sul da Patagonia argentina-chilena, de propriedade da fam\u00edlia Braun-Men\u00e9ndez-Reynal. A cadeia de supermercados com o mesmo nome possui 159 filiais em 80 cidades. Todos os sucessores atuais s\u00e3o descendentes de Jos\u00e9 Mar\u00eda Men\u00e9ndez Men\u00e9ndez e Mar\u00eda Behety Chapital.\n  </h5>\n  <h5>\n   6) Grupo Heilongjiang Beidahuang (China) 330.000 Hectares: Josefa Colonia, Black Dead, Guarda de Mitre, Margen Norte Colonia, os japoneses e outros quartos do vale do meio (Rio Negro). Essas propriedades s\u00e3o contratadas com a op\u00e7\u00e3o de compra. O projeto chin\u00eas inclui plantio de soja em todos esses campos, atualmente \u00e9 retardado por um Amparo em justi\u00e7a.\n  </h5>\n  <h5>\n   7) Fam\u00edlia Zingoni-Arze (Argentina) 250.000 hectares, na prov\u00edncia de Neuqu\u00e9n. Campos em Caan Lil, Coll\u00f3n Cur\u00e1 e Piedra del \u00c1guila, principalmente. Neg\u00f3cio de gado.\n  </h5>\n  <h5>\n   8) Fam\u00edlia Ochoa-Paz (Argentina) 180.000 hectares. Tecka, Charity e Corcovado permanecem (Chubut). \u00c9 um remanescente que os ex -propriet\u00e1rios da Argentine Sud Land Company permaneceram, ap\u00f3s a venda da empresa e seus campos para a Benetton. Gado e empresas tur\u00edsticas.\n  </h5>\n  <h5>\n   9) Minera Vale (Brasil) 160.000 hectares, no sul de Mendoza e no norte de Neuqu\u00e9n, onde est\u00e3o localizadas as concess\u00f5es do projeto Megaminero Potasio R\u00edo Colorado.\n  </h5>\n  <h5>\n   10) El Palauco S.A. (Argentina) 150.000 hectares, em Bardas Blancas, Sierras de Palau-Co e Laguna Llancanelo (Southern Mendoza). Empresa de propriedade de Sergio Rostagno, Luis DeMarcchi e Carlos Santalesa. Nesta propriedade est\u00e1 a caverna das bruxas e os castelos de Pincheyra. Business Talaje.\n  </h5>\n  <h5>\n   11) Gold Corp (Canad\u00e1) 130.000 Hectares: Los Mirasols, A aposentadoria, Los Pinos, Aike True, Pir\u00e2mides, La Aurora, Balcarce, Maria Aike e La Patricia (Santa Cruz). A Megaminera Corporation com v\u00e1rios projetos no plat\u00f4 desejado, al\u00e9m das concess\u00f5es, adquire as propriedades da superf\u00edcie onde est\u00e3o localizadas suas fazendas.\n  </h5>\n  <h5>\n   12) Roberto Hiriart (Chile) 100.000 hectares. Hualcup\u00e9n Stay, perto de Caviahue (Neuqu\u00e9n). Este propriet\u00e1rio de terras \u00e9 sobrinho do ditador chileno Augusto Pinochet. Dentro desta propriedade fica o lago Hualcup\u00e9n.\n  </h5>\n  <h5>\n   13) Fam\u00edlia Rambeau (Argentina) 94.000 hectares, na prov\u00edncia de Neuqu\u00e9n. Campos em Zapala, Rahue e Fort\u00edn 1 de maio. Neg\u00f3cio de gado.\n  </h5>\n  <h5>\n   14) Burco Group (B\u00e9lgica) 80.000 Hectares: Arelauquen, Los Baguales, Cacique Foyel, Rio Villegas, Cerro Carreras e a margem sul do reservat\u00f3rio de Alicura (R\u00edo Negro); Lago Cholila, Cerro Tres Picos, Lago Rosario, Corcovado, Lago La Plata, Lago Vinterr, El Pedral e a tentativa de usucapion do Rio Turbio Provincial Park (Chubut). Em todos os estabelecimentos, eles fazem turismo de elite.\n  </h5>\n  <h5>\n   15) Jos\u00e9 Mar\u00eda Barale (Argentina) 74.000 hectares: Alicura (Neuqu\u00e9n). Esta propriedade foi recentemente adquirida para a ala americana de magnatas Lay Jr. e est\u00e1 atualmente em processo de fragmenta\u00e7\u00e3o e venda.\n  </h5>\n  <h5>\n   16) Grupo Bemberg (Argentina) 73.000 hectares: Poseen uma propriedade na prov\u00edncia de Neuqu\u00e9n. A propriedade da empresa da fam\u00edlia Minden-Bemberg s\u00e3o os propriet\u00e1rios e os acionistas da Patagonia Gold, Sadesa, o porto e a usina hidrel\u00e9trica hidrel\u00e9trica da Agu\u00e1la e o ramo argentino do petr\u00f3leo total. \u00c9 um parceiro comercial de Midlin, Busi e Lewis.\n  </h5>\n  <h5>\n   17) Solmat Agropecuaria S.A. (Argentina) 72.000 hectares: Santa Nicolasa Stay (Rio Negro). Companhia de gado de propriedade de Marcelo Alquezar.\n  </h5>\n  <h5>\n   18) Crist\u00f3bal L\u00f3pez (Argentina) 67.000 hectares. Estocias O Mirador, Alma Gaucha, a Ensenada e os Notros (Santa Cruz), Campos em Alto R\u00edo Sen\u00e9rr, La Plata e Varias Propriedades dos menores de Ministros em Coodoro Rivad\u00e1via e Rada Tilly (Chubut), os estados eis) no Erenro e o Amigo (Rivery), Complexo Alpat (Neuqu\u00e9n). \u00c9 de propriedade da Indalo Corporation, dos combust\u00edveis de petr\u00f3leo, Varios Can e Communication Massives.\n  </h5>\n  <h5>\n   19) Ailin-Co S.A. (Argentina) 65.000 hectares, no sul de Mendoza e no norte de Neuqu\u00e9n. Campos Puerta del Barrancas, Arroyo Curimillo e Laguna Negra. Empresa de propriedade de Ren\u00e9 Chaumont e Sirio S\u00e1b. Gado, mineiros, turistas e neg\u00f3cios de tarefas.\n  </h5>\n  <h5>\n   20) Ted Turner (Estados Unidos) 56.000 hectares. Permanece primavera e Collon Cur\u00e1 (Neuqu\u00e9n) e um campo na Tierra del Fuego. Ted Turner \u00e9 fundador e/ou acionista da cadeia de not\u00edcias internacional da CNN, Sistema de transmiss\u00e3o de Turner, WCW, TNT, Turner Entertainment, TBS, etc.\n  </h5>\n  <h5>\n   21) Estenciias Schajman S.A. (Argentina) 50.000 hectares. Mantenha o come\u00e7o e outros em Trevelin e Esquel (Chubut). Propriedade da fam\u00edlia Schajman, gado e empresas tur\u00edsticas.\n  </h5>\n  <h5>\n   22) Ashley Kent Carrithers (Estados Unidos) 41.000 hectares. Colipilli fica, Pichach\u00e9n e Rio Troncom\u00e1n (Neuqu\u00e9n).\n  </h5>\n  <h5>\n   23) Marcelo Midlin (Argentina) 40.000 hectares. Campos no Rio Chubut e o vale do foyel Rio (Black River). Midlin \u00e9 o propriet\u00e1rio do Energy PAMP e//OO Acionista de Energia, Dolphin Fund, Argentine Petrobras e parceiro comercial de George Soros, Joseph Lewis e Bemberg Group, que faz parte do grupo de Issa Eduardo Elsztain.\n  </h5>\n  <h5>\n   24) Emir e Omar F\u00e9lix (Argentina) 40.000 hectares. Agua Nueva Campo (Malarg\u00fce, Mendoza), em conflito com as comunidades mapuche. Neste campo est\u00e1 o projeto Megaminero. Os F\u00e9lix s\u00e3o reconhecidos pol\u00edticos locais: Emir \u00e9 atualmente o prefeito de San Rafael e Omar \u00e9 um vice -vice nacional.\n  </h5>\n  <h5>\n   25) Joseph Lewis (Gr\u00e3 -Bretanha) 38.000 hectares: Golden Bay, Lake Hidden, a concess\u00e3o do Perito Moreno Hill e do Projeto Hillside (Rio Negro). Lewis \u00e9 o fundador e propriet\u00e1rio do Tavistock Group e acionista da Pampa Energ\u00eda.\n  </h5>\n  <h5>\n   26) Jacob Suchard (Su\u00ed\u00e7a) 35.000 hectares. San Ram\u00f3n Estrancia (Rio Negro). Ele era acionista e/ou propriet\u00e1rio das Nestl\u00e9, Multifood Food Corpora\u00e7\u00f5es, Kraft General Foods Europe e inventor das marcas Toblerone, Milka e Suchard.\n  </h5>\n  <h5>\n   27) Paolo rocca (Argentina) 32.000 hectares. Lago Esperanza, Lago Uri\u00f3n e Rio Carileufu (Chubut). Ele \u00e9 dono do grupo Techint e, de acordo com a Forbes, \u00e9 a pessoa mais rica da Argentina.\n  </h5>\n  <h5>\n   28) Salentein Holding (Holanda) 25.000 hectares, em R\u00edo Negro. Corpora\u00e7\u00e3o de propriedade da fam\u00edlia Pon. Propriet\u00e1rios das bodegas salentein e frutas de salente\u00edna.\n  </h5>\n  <h5>\n   29) Grupo Eidico (Argentina) 24.000 hectares. Ventuos imobili\u00e1rios em Villa La Angostura e San Mart\u00edn de Los Andes (Neuqu\u00e9n), Lago Cholila (Chubut), Costas do Canal de Beagle (Tierra del Fuego), Corral de Piedra (Malarg\u00fce, Mendoza). Empresa de propriedade de Jorge O'Reily e Pablo Lanusse. Ele tamb\u00e9m tem desenvolvimentos imobili\u00e1rios em outras partes do pa\u00eds\n  </h5>\n  <h5>\n   30) Fam\u00edlia Larminat (Argentina) 20.000 hectares. Rinc\u00f3n de Los Pinos Stay (Neuqu\u00e9n). Gado, florestas e empresas tur\u00edsticas.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref13\" name=\"_ftn13\">\n    <sup>\n     [13]\n    </sup>\n   </a>\n   De acordo com o relat\u00f3rio da RTU das declara\u00e7\u00f5es sobre propriedades adquiridas antes da san\u00e7\u00e3o da lei, existem: 7696 depoimentos correspondentes a 7.490.265,42 hectares em m\u00e3os estrangeiras.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref14\" name=\"_ftn14\">\n    <sup>\n     [14]\n    </sup>\n   </a>\n   Mao Ts\u00e9 Tung,\n   <em>\n    \"Na contradi\u00e7\u00e3o\n   </em>\n   \u201d, 1937\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref15\" name=\"_ftn15\">\n    <sup>\n     [15]\n    </sup>\n   </a>\n   Ciafardini Horacio,\n   <em>\n    Textos sobre economia e hist\u00f3ria pol\u00edtica.\n   </em>\n   Levites Edorial\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref16\" name=\"_ftn16\">\n    <sup>\n     [16]\n    </sup>\n   </a>\n   \u201c...\n   <em>\n    O processo de industrializa\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00e3o dos anos 30 constituiu uma adapta\u00e7\u00e3o realizada por uma importante fra\u00e7\u00e3o de uma oligarquia do propriet\u00e1rio da terra, pilar interno da alian\u00e7a olig\u00e1rquica-imperialista. Assim, essa classe social procurou durante esse per\u00edodo se adaptar ao novo mundo e \u00e0s circunst\u00e2ncias regionais ... por exemplo, significava uma importante diversifica\u00e7\u00e3o das atividades econ\u00f4micas da oligarquia argentina, que incorporou maci\u00e7amente o tipo comercial, comercial e industrial, Comercial industrial, mantendo sua base agr\u00e1ria. Portanto, o controle da terra permaneceu uma alavanca do poder econ\u00f4mico e pol\u00edtico.\n   </em>\n   . Eu sou (Ibidem, p. 164)\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref17\" name=\"_ftn17\">\n    <sup>\n     [17]\n    </sup>\n   </a>\n   Ibidem. 169\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref18\" name=\"_ftn18\">\n    <sup>\n     [18]\n    </sup>\n   </a>\n   Fuente: https://privatebank.jpmorgan.com/latam/es/insights/markets-and-investing/the-opportunity-in-renowed-us-industrial-policy\n  </h5>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-libertario-un-tigre-de-papel/", "type": "article", "title": "O libert\u00e1rio, um tigre de papel", "description": "I. Introdu\u00e7\u00e3o O \"fen\u00f4meno de Milei\" surpreendeu o pr\u00f3prio e os outros. \u00c9 por isso que entendo que devemos redobrar os esfor\u00e7os em sua pesquisa. Neste texto, tento fornecer alguns elementos para a an\u00e1lise do fen\u00f4meno e suas alian\u00e7as. J\u00e1 \u00e9 imposs\u00edvel cobrir tudo em um \u00fanico texto e, por sua vez, at\u00e9 o que ...", "author": ["carga"], "categories": ["Cultura y debates"]}