{"title": "PC 18 de fevereiro - Turim Palestina: Prociss\u00e3o com milhares de pessoas. Queime uma imagem de meloni com Netanyahu", "published time": "2024-02-18T08-53-00-01-00", "images": ["https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg", "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg", "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183611644-fd8d9bc7-fa3a-4260-aac2-8110b8d2c76b.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3429543268029258694\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <i>\n    De Corriere della Sera de Turim\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    Turim, \n Prociss\u00e3o Pro Palestina e Sinagoga Blindada. Uma imagem de \n Meloni com Netanyahu.\n   </b>\n  </span>\n  <img alt=\"In centinaia in corteo per la Palestina, slogan e striscioni: \u201cIsraele assassino\u201d\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg\" width=\"400\"/>\n </p>\n <div>\n  <div id=\"m_1136450807351268929gmail-content-to-read\">\n   <p style=\"text-align: left;\">\n    <br/>\n   </p>\n   <p>\n    <b>\n     Um bombardeio para Gaza \u00e9 simulado enquanto as crian\u00e7as \n Eles jogam futebol. La Russa: \"Solidariedade com Meloni\"\n    </b>\n   </p>\n   <p>\n   </p>\n   <p>\n    <b>\n     Prociss\u00e3o Pro Palestina come\u00e7ou de Largo Marconi\n    </b>\n    , em San Salvario. Depois de\n    <a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_13/scontri-al-corteo-pro-palestina-a-torino-tre-feriti-tra-forze-dell-ordine-lanci-di-uova-e-manganellate-05413519-bf62-4a00-9399-dfd74dc97xlk.shtml\" target=\"_blank\">\n     Quinta -feira \u00e0 tarde confronta Via Verdi\n    </a>\n    , Assim, \n   com 7 policiais feridos e 50 identificados, ainda acusa\u00e7\u00f5es de Rai \n \"Ferramenta de censura\" e coros contra Israel e o governo italiano. No \n Prociss\u00e3o apresenta as bandeiras para mudar de rumo, poder para o povo, USB e \n Rifondazione, bem como anarquistas e antagonistas.\n   </p>\n   <div id=\"m_1136450807351268929gmail-m1199-1198-1200\">\n    <p>\n     Tamb\u00e9m nos pontos tur\u00edsticos\n     <b>\n      L'Arcardo Iren-Mekorot\n     </b>\n     E \n  o fracasso em criar \"corredores humanit\u00e1rios reais para a popula\u00e7\u00e3o de \n  Gaza \u00bb.\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"m_1136450807351268929gmail-m1215-1214-1216\">\n    <p>\n     A prociss\u00e3o paralisou o tr\u00e1fego via Nizza e est\u00e1 em\n     <b>\n      Piazza Castello\n     </b>\n     O \n  longo serpentona que durante 3 horas de viagem, com consider\u00e1vel inconveniente para \n Tr\u00e1fego no centro viu a participa\u00e7\u00e3o de \n mil pessoas. Em via Po, a uma curta dist\u00e2ncia de Rai, protegida \n Da Carabinieri blindado, o novo ataque \u00e0 televis\u00e3o estadual, \n  recebido por uma explos\u00e3o de assobios: \u00abO diretor da RAI pediu desculpas \n Pois as palavras ditas por Ghali em Sanremo \u00e9 um sintoma de um pa\u00eds que n\u00e3o \n aceita dissid\u00eancia \u00bb.\n    </p>\n    Na Piazza Castello, havia um\n    <b>\n     Flash mob sob as varandas da prefeitura: um bombardeio foi simulado\n    </b>\n    Em Gaza enquanto as crian\u00e7as jogam futebol.\n    <b>\n    </b>\n    Um grupo de manifestantes queimou um p\u00f4ster que retratava o aperto de m\u00e3o entre o primeiro -ministro\n    <b>\n     Giorgia Meloni\n    </b>\n    e o primeiro -ministro israelense\n    <b>\n     Benjamin Netanyahu.\n    </b>\n    <header class=\"story__hero\" role=\"banner\">\n     <div class=\"story__header has-medium-media\">\n      <div class=\"story__header__content\">\n       <h1 class=\"story__title\">\n        Centenas de prociss\u00e3o para a Palestina, slogans e banners: \"Israel Assassin\"\n       </h1>\n      </div>\n      <figure class=\"story__media\">\n       <picture>\n        <source height=\"220\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\" width=\"390\"/>\n        <source height=\"400\" type=\"image/webp\" width=\"710\"/>\n        <source height=\"220\" media=\"(max-width: 767px)\" width=\"390\"/>\n       </picture>\n      </figure>\n     </div>\n    </header>\n    <div id=\"advHook-Middle1\">\n    </div>\n    <div class=\"story__text\">\n     Por tr\u00e1s do banner \u00abcontra a repress\u00e3o e a guerra. \n Palestina libera \u00bbExistem v\u00e1rias centenas de pessoas que desceram para a rua a \n Turim para a Palestina. O evento, promovido pela coordena\u00e7\u00e3o \n Para Gaza e a coordena\u00e7\u00e3o de 2 de dezembro, ele come\u00e7ou de Largo Marconi, um \n San Salvario. \u00abContra o genoc\u00eddio do povo palestino, \n a amplia\u00e7\u00e3o do conflito no Oriente M\u00e9dio e a participa\u00e7\u00e3o do \n O governo italiano na miss\u00e3o militar no Mar Vermelho \u00bb, est\u00e1 escrito em \n folheto.\n     <div class=\"teads-inread sm-screen\" style=\"height: 434px; margin: 0px 0px 32px; max-width: 632px; transition-duration: 0s;\">\n      <div style=\"margin-bottom: 0px; margin-left: 0px; margin-right: 0px; position: relative;\">\n       <div class=\"teads-ui-components-adchoices\" style=\"margin-bottom: 0px;\">\n       </div>\n       <div class=\"teads-ui-components-label\" style=\"margin-bottom: 0px;\">\n        Em prociss\u00e3o, v\u00e1rias delega\u00e7\u00f5es da coordena\u00e7\u00e3o das mesquitas de Turim, \n Refunda\u00e7\u00e3o comunista, poder para o povo, sim cobas, mudar de curso e \n v\u00e1rios meninos dos coletivos dos estudantes. \u00abOs povos em revolta \n  Na revolta, eles escrevem a hist\u00f3ria intifada at\u00e9 a vit\u00f3ria \",\" Israel \n Assassino \",\" Meloni Boia \",\" Netanyahu assassino \"os slogans.\n        <img alt=\"\" class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" width=\"400\"/>\n        <p>\n         Ter\u00e7a-feira \n  tarde na guarni\u00e7\u00e3o em via verdi, em frente \u00e0 sede da RAI, promovida por \n  \"Projeto Palestina Libera\" Algumas tens\u00f5es come\u00e7aram.\n        </p>\n        <p>\n         Lan\u00e7ar \n  de garrafas de vidro, paus e pedras contra a pol\u00edcia que \n  Eles responderam com tr\u00eas acusa\u00e7\u00f5es. Cerca de cinquenta pessoas eram \n identificado, incluindo anarquistas e militantes do centro social \n Askatasuna. Sete agentes e alguns manifestantes ficaram feridos.\n        </p>\n        <span>\n         <a name=\"more\">\n         </a>\n        </span>\n        <p>\n         <br/>\n        </p>\n        <p>\n         <img alt=\"\" class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183611644-fd8d9bc7-fa3a-4260-aac2-8110b8d2c76b.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183611644-fd8d9bc7-fa3a-4260-aac2-8110b8d2c76b.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183611644-fd8d9bc7-fa3a-4260-aac2-8110b8d2c76b.jpg\" width=\"400\"/>\n         A prociss\u00e3o terminou com uma multid\u00e3o flash de reclama\u00e7\u00e3o. \"N\u00f3s \n  Vamos fazer para fingir, mas essas s\u00e3o cenas que podem ser vistas diariamente \n  Gaza \", diz o orador. Duas crian\u00e7as jogam futebol enquanto mais dois \n Eles mostram um sinal: \"Ande de n\u00f3s a nossa inf\u00e2ncia\". O fundo \u00e9 o \n barulho dos atentados: as mulheres choram sobre os corpos dos mortos, \n Outros tentam reconhec\u00ea -los. M\u00e9dicos e enfermeiros tentam \n Ajude os feridos. Document dos jornalistas, um fot\u00f3grafo entra em colapso \n  bater.\n         <br/>\n         \"Em Gaza - diz uma placa - aqueles que est\u00e3o vivos est\u00e3o longe de viver\".\n         <br/>\n         O \n  Flash Mob terminou com o grupo que mant\u00e9m uma chave alta: \u00ab\u00e9 o \n Chave de nossa casa. E nossa casa \u00e9 Palestina. N\u00f3s voltaremos \n Ap\u00f3s 70 anos\n        </p>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n     <br/>\n    </div>\n    <p>\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "De Corriere Della Sera, de Turim Turim, prociss\u00e3o profissional da Palestina e sinagoga blindada. Uma imagem de meloni com Netanyahu queimou. Simulado ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-18-febbraio-torino-palestina-corteo.html"}