{"published time": "2024-02-18T20-55-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/jordania-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/yemen.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte1-1024x461.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte3-1024x683.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand1-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand2-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen-demo.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremenposter.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/berlin-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/madrid.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_2-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_1-1024x682.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"511\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem em destaque: os manifestantes pr\u00f3-palestinos defendem a bandeira palestina em uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em Londres. Fonte: AFP\n  </em>\n </p>\n <p>\n  O estado de Israel, apoiado pelo imperialismo, principalmente Yankee, continua a realizar seu genoc\u00eddio contra o povo palestino. Hoje \u00e9\n  <a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/-israel--continues-its-massacres-in-the-gaza-strip-for-the-1\">\n   o\n  </a>\n  <a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/-israel--continues-its-massacres-in-the-gaza-strip-for-the-1\">\n   1\n  </a>\n  <a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/-israel--continues-its-massacres-in-the-gaza-strip-for-the-1\">\n   35\u00ba dia\n  </a>\n  Desde o in\u00edcio dos massacres na faixa de Gaza, e a campanha genocida mais recente com o bombardeio em todas as formas poss\u00edveis contra Rafah continua. At\u00e9 ontem, o n\u00famero total de assassinados era de 28.858 pessoas e os feridos subiram para 68.667 pessoas\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/13/worldwide-protests-against-the-attack-on-rafah/\">\n   . N\u00f3s j\u00e1 temos\n  </a>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/13/worldwide-protests-against-the-attack-on-rafah/\">\n   r\n  </a>\n  Eenciou como houve protestos em todo o mundo contra a agress\u00e3o israelense contra a Rafah.\n </p>\n <p>\n  Enquanto isso, o imperialismo, principalmente os ianques, continua apoiando a agress\u00e3o sionista enquanto anuncia hipocriticamente sua preocupa\u00e7\u00e3o ou conversas com Netanyahu para o uso desproporcional da for\u00e7a ou devido \u00e0 crise humanit\u00e1ria em Gaza. A realidade \u00e9 que o imperialismo Yankee\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/us-to-send-weapons-to-israel-amid-invasion-threat-in-gazas-rafah-report\">\n   continua a fornecer armamento para o\n  </a>\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/us-to-send-weapons-to-israel-amid-invasion-threat-in-gazas-rafah-report\">\n   S\n  </a>\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/us-to-send-weapons-to-israel-amid-invasion-threat-in-gazas-rafah-report\">\n   Tate de Israel\n  </a>\n  , especialmente bombas para continuar massacrando o povo palestino. Al\u00e9m disso, o Secret\u00e1rio de Estado dos EUA,\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/17/middle-east-crisis-live-nasser-hospital-patients-gaza-hamas-israeli-raid?page=with:block-65d0b2ca8f08dfb189f4f12d\">\n   Blinken declarou\n  </a>\n  que \u00e9 um momento extraordin\u00e1rio para o estado de Israel continuar fortalecendo os la\u00e7os com os estados \u00e1rabes, pois desejam normalizar seus la\u00e7os com os israelenses.\n </p>\n <p>\n  A frente da resist\u00eancia nacional da Palestina\n  <a href=\"https://english.almayadeen.net/news/politics/israeli-military-sites--settlements-under-gaza-resistance-s\">\n   continua a lutar ferozmente contra a ocupa\u00e7\u00e3o sionista em Gaza\n  </a>\n  . As a\u00e7\u00f5es contra as linhas de suprimento do ex\u00e9rcito israelense s\u00e3o relatadas em Khan Younis pelas brigadas Al-Quds, a ala armada da jihad isl\u00e2mica palestina, pelas brigadas al-Mujahideen e pelas brigadas do M\u00e1rtir de Al-Aqsa. Objetivos nas cidades israelenses como Ashkelon tamb\u00e9m foram atingidas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%A8%D8%A7%D9%84%D9%81%D9%8A%D8%AF%D9%8A%D9%88?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #V\u00eddeo\n     </a>\n     | Cenas do bombardeio das brigadas de Mujahideen das reuni\u00f5es de ocupa\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o nos eixos do progresso em uma cidade\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%AE%D8%A7%D9%86_%D9%8A%D9%88%D9%86%D8%B3?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #How_enos\n     </a>\n     Com conchas de argamassa e m\u00edsseis curtos.\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%D8%B7%D9%88%D9%81%D8%A7%D9%86_%D8%A7%D9%84%D8%A3%D9%82%D8%B5%D9%89?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Flood_al -aqsa\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/NJVTOBj9WO\">\n      pic.twitter.com/NJVTOBj9WO\n     </a>\n    </p>\n    Canal al -Mayadeen (@almayadeennews)\n    <a href=\"https://twitter.com/AlMayadeenNews/status/1758537519929471424?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tamb\u00e9m na Cisjord\u00e2nia ocupada, o povo palestino luta bravamente. Em Jenin, ap\u00f3s uma manifesta\u00e7\u00e3o, os confrontos eclodiram entre os manifestantes e as for\u00e7as repressivas israelenses.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \u26a1 As for\u00e7as de seguran\u00e7a da PA na cidade de Jenin ocupada na Cisjord\u00e2nia suprimem uma demonstra\u00e7\u00e3o em apoio a Gaza.\n     <br/>\n     <br/>\n     O que resultou posteriormente em confrontos entre a resist\u00eancia palestina e as for\u00e7as de seguran\u00e7a da AF.\n     <a href=\"https://t.co/EAbjfdwdZ1\">\n      https://t.co/EAbjfdwdZ1\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/ELR3RVfOnB\">\n      pic.twitter.com/ELR3RVfOnB\n     </a>\n    </p>\n    - War Watch (@warwatchs)\n    <a href=\"https://twitter.com/WarWatchs/status/1757123973693755591?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     12 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Houve a\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m no estado de Israel, e a resist\u00eancia\n  <a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/16/314458/\">\n   atirou contra israelense\n  </a>\n  <a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/16/314458/\">\n   <u>\n    colonas colonos\n   </u>\n  </a>\n  <a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/16/314458/\">\n   em Ashdod\n  </a>\n  , eliminando tr\u00eas e ferindo outros 6.\n </p>\n <p>\n  No L\u00edbano, o ex\u00e9rcito israelense novamente bombardeou o sul do pa\u00eds, matando pelo menos\n  <a href=\"https://english.palinfo.com/news/2024/02/15/314395/\">\n   Sete civis na quarta -feira \u00e0 noite\n  </a>\n  . Por sua parte, o\n  <a href=\"https://english.manartv.com.lb/2047817\">\n   A resist\u00eancia isl\u00e2mica atingiu\n  </a>\n  Numerosos objetivos militares israelenses, eliminando v\u00e1rios soldados e prejudicando as instala\u00e7\u00f5es militares.\n  <a href=\"https://english.manartv.com.lb/2045199\">\n   Hezbollah tamb\u00e9m atingiu fortemente\n  </a>\n  Objetivos israelenses durante esta semana, eliminando um israelense e ferindo sete outros.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('v\u00eddeo');</script><![endif]-->\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-8973-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://media2.almanar.com.lb/videofiles/2024/February/news/reports/14-IMG_0220.MP4.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://media2.almanar.com.lb/videofiles/2024/February/news/reports/14-IMG_0220.MP4.mp4\">\n      https://media2.almanar.com.lb/videofiles/2024/February/news/reports/14-IMG_0220.MP4.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Os lacaios \u00e1rabes do imperialismo Yankee est\u00e3o fornecendo ajuda ao estado de Israel e colaborando com a repress\u00e3o do movimento de solidariedade com o povo palestino. O povo jordaniano continua a protestar e bloquear as comunica\u00e7\u00f5es e suprimentos para o estado de Israel dos Emirados \u00c1rabes Unidos e da Ar\u00e1bia Saudita que atravessam a Jord\u00e2nia em dire\u00e7\u00e3o ao territ\u00f3rio ocupado pelo Estado de Israel.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8951\" decoding=\"async\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/jordania-1024x576.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/jordania-1024x576.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     Os manifestantes da Jord\u00e2nia contra a cruz entre Dubai e Haifa que fornecem suprimentos ao estado de Israel. Fonte: Al-Araby al-Jadeed\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"rtl\" lang=\"ar\">\n     Uma cadeia humana na Jord\u00e2nia para se recusar a cruzar caminh\u00f5es provenientes dos Emirados \u00c1rabes Unidos pela Ar\u00e1bia Saudita para fornecer \u00e0 entidade bens depois de impedir a passagem de navios israelenses no Mar Vermelho atrav\u00e9s de Sanaa\n     <a href=\"https://t.co/RUlkLvMfOE\">\n      pic.twitter.com/RUlkLvMfOE\n     </a>\n    </p>\n    - O jornalista Hossam al -Hamadi (@hammedi_houssem)\n    <a href=\"https://twitter.com/hammedi_houssem/status/1757795021611233562?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     14 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  O estado da Jord\u00e2nia\n  <a href=\"https://www.newarab.com/news/jordanians-form-human-chain-block-trucks-israel\">\n   enviou suas tropas e evitou bloqueios\n  </a>\n  , isolando os manifestantes e dispersando -os v\u00e1rias vezes, cumprindo um papel fundamental para os interesses do imperialismo ianque, garantindo suprimentos para o estado de Israel.\n </p>\n <p>\n  O imperialismo tamb\u00e9m est\u00e1 implantando sua ofensiva contra a solidariedade com a luta do povo palestino que chega do I\u00eamen. No m\u00eas passado, a Casa Branca decidiu chamar novamente os houthis de organiza\u00e7\u00e3o terrorista.\n  <a href=\"https://www.al-monitor.com/originals/2024/02/us-designation-houthis-terror-group-comes-effect\">\n   Desde sexta -feira, 16 de fevereiro, isso se tornou eficaz,\n  </a>\n  Ent\u00e3o agora h\u00e1 uma justificativa dentro da legalidade burguesa, para atacar de todas as maneiras poss\u00edveis o apoio da luta do povo palestino pelo povo iemenita. Por outro lado,\n  <a href=\"https://www.defensemirror.com/news/36135/German_Cabinet_Approves_Bundeswehr_Mission_Against_Houthi_Threat_in_Red_Sea\">\n   O imperialismo alem\u00e3o j\u00e1 aprovou a implanta\u00e7\u00e3o de tropas\n  </a>\n  No Mar Vermelho para combater os houthis, um total de 700 soldados alem\u00e3es ser\u00e1 implantado pelo menos at\u00e9 fevereiro de 2025. O apoio do povo iemenita n\u00e3o definhou enfrentando os novos ataques e amea\u00e7as do imperialismo. Os houthies chegaram recentemente com sucesso\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/17/yemens-houthis-fire-missiles-at-british-oil-tanker-bound-for-india\">\n   um navio petroleiro brit\u00e2nico que estava indo para a \u00cdndia\n  </a>\n  :\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     UKMTO AVISO 031 ATUALIZA\u00c7\u00c3O 001\n     <br/>\n     <br/>\n     ATAQUE\n     <a href=\"https://t.co/OoYYDkMha5\">\n      https://t.co/OoYYDkMha5\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/MaritimeSecurity?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #MaritimeSecurity\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/MarSec?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Marsec\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/Rt4EyXqJO9\">\n      pic.twitter.com/Rt4EyXqJO9\n     </a>\n    </p>\n    - Opera\u00e7\u00f5es comerciais mar\u00edtimas do Reino Unido (UKMTO) (@UK_MTO)\n    <a href=\"https://twitter.com/UK_MTO/status/1758544914466410928?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Essa semana\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">\n   o\n  </a>\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">\n   pessoas\n  </a>\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">\n   tamb\u00e9m veio\n  </a>\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">\n   fora\n  </a>\n  <a href=\"https://en.abna24.com/story/1438336\">\n   para a rua em v\u00e1rias prov\u00edncias\n  </a>\n  do I\u00eamen como em Saa'da e San\u00e1, para protestar contra o genoc\u00eddio cometido contra o povo palestino e incentivando os povos do mundo a tomar a\u00e7\u00f5es contra o Estado de Israel e os EUA.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8962\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/yemen.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/yemen.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     Grande mobiliza\u00e7\u00e3o no I\u00eamen em apoio ao povo palestino. Fonte: Ahlulbayt News Agency (ABNA)\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  No Egito, foi relatado um apoio esmagador das pessoas nos est\u00e1dios de futebol, onde m\u00fasicas e slogans repetidos foram vistos em apoio ao povo palestino.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \ud83c\uddea\ud83c\uddec\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 O poderoso povo eg\u00edpcio, que n\u00famero de 100 milh\u00f5es, tem o poder de acabar com o genoc\u00eddio contra seus irm\u00e3os palestinos instantaneamente e enterrar a entidade sionista de uma vez por todas.\n     <br/>\n     <br/>\n     Se o Egito agir, ele ganhar\u00e1 uma gl\u00f3ria hist\u00f3rica imortal!\n     <a href=\"https://t.co/mx2oJGNmWe\">\n      pic.twitter.com/mx2oJGNmWe\n     </a>\n    </p>\n    -Haz al-din \ud83c\uddf7\ud83c\uddfa (@infrahaz)\n    <a href=\"https://twitter.com/InfraHaz/status/1757221914651566187?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     13 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em outros pa\u00edses do mundo, tamb\u00e9m houve grande apoio \u00e0 luta do povo palestino e muitas a\u00e7\u00f5es contra o genoc\u00eddio perpetrado pelo estado de Israel e Imperialismo, principalmente Yankee. Aqui mostramos alguns deles.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-nas-ruas-carnaval-e-marcado-por-denuncias-contra-o-genocidio-palestino/\">\n   No Brasil durante o carnaval em Belo Horizonte\n  </a>\n  , A capital de Minas Gerais, uma grande bandeira palestina foi destacada como marcha do carnaval. Na pr\u00f3pria marcha, tamb\u00e9m havia numerosas bandeiras e bal\u00f5es com as cores palestinas e uma grande bandeira palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8944\" data-id=\"8944\" decoding=\"async\" height=\"461\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte1-1024x461.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte1-1024x461.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8945\" data-id=\"8945\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte2.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8946\" data-id=\"8946\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte3-1024x683.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/belo-horizonte3-1024x683.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   <em>\n    Banners e bandeiras na Marcha do Carnaval na capital de Minas Gerais. Fonte: Banco de Dados de e\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Na Irlanda, houve in\u00fameras a\u00e7\u00f5es atualmente. Tem havido um\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-gb/news/world/tens-of-thousands-demonstrate-in-irish-capital-in-support-of-palestine/ar-BB1ir4xu\">\n   Grande demonstra\u00e7\u00e3o em Dublin\n  </a>\n  , que atraiu manifestantes de todo o pa\u00eds, exigindo o cessar da agress\u00e3o israelense. A manifesta\u00e7\u00e3o reuniu dezenas de milhares de pessoas. Na mobiliza\u00e7\u00e3o, dois ativistas foram presos e a pol\u00edcia atacou violentamente os manifestantes.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Dois ativistas foram presos em um agressivo ataque de Garda \u00e0 nossa a\u00e7\u00e3o de solidariedade pac\u00edfica hoje e divulgada com acusa\u00e7\u00f5es de ordem p\u00fablica.\n     <br/>\n     <br/>\n     Este \u00e9 o epis\u00f3dio mais recente em uma repress\u00e3o aos ativistas de solidariedade.\n     <br/>\n     <br/>\n     Leia nossa declara\u00e7\u00e3o aqui:\n     <a href=\"https://t.co/CxExvLwicA\">\n      https://t.co/CxExvLwicA\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/qaods2LeiD\">\n      pic.twitter.com/qaods2LeiD\n     </a>\n    </p>\n    - A\u00e7\u00e3o para a Palestina Irlanda (@ActionForpalire)\n    <a href=\"https://twitter.com/actionforpalire/status/1759011094129938833?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     18 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Ap\u00f3s essas pris\u00f5es, os ativistas anti-imperialistas da Irlanda e o SDP se reuniram em frente \u00e0 delegacia que implantava banners e bandeiras, exigindo a liberta\u00e7\u00e3o dos detidos e afirmando que a resist\u00eancia e apoio do povo palestino n\u00e3o parariam.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Os ativistas da AIA e do SDP est\u00e3o fora da esta\u00e7\u00e3o de Irishtown Garda, agora exigindo que eles liberassem os ativistas da solidariedade da Palestina.\n     <br/>\n     <br/>\n     A repress\u00e3o n\u00e3o impedir\u00e1 a solidariedade irlandesa com a Palestina e sua resist\u00eancia\n     <a href=\"https://t.co/1hmI2XfO3I\">\n      pic.twitter.com/1hmI2XfO3I\n     </a>\n    </p>\n    - A\u00e7\u00e3o anti -imperialista Irlanda (@AIAIRLANELD)\n    <a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1758926643542765941?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Na Fran\u00e7a, a Ligue de la Jeunesse Revolucionaire fez numerosos grafites em apoio \u00e0 luta armada do povo palestino, exigindo a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah e em defesa da Frente Nacional de Resist\u00eancia da Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccd Estrasburgo\n     <br/>\n     <br/>\n     \u23e9\ufe0f M\u00faltiplas a\u00e7\u00f5es foram realizadas em Estrasburgo nas \u00faltimas duas semanas. V\u00e1rios grafites foram realizados por toda a cidade, e estudos do jornal\n     <a href=\"https://twitter.com/nlleepoque?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @nlleepoque\n     </a>\n     Tamb\u00e9m ocorreu.\n     <br/>\n     <br/>\n     Voc\u00ea \u00e9 de baixo, n\u00e3o hesite em entrar em contato conosco\n     <br/>\n     <br/>\n     1/2\n     <a href=\"https://t.co/6HeujhUcE7\">\n      pic.twitter.com/6HeujhUcE7\n     </a>\n    </p>\n    - Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1757721575942492254?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     14 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tamb\u00e9m na Fran\u00e7a, o jornal revolucion\u00e1rio\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/02/11/editorial-n75-nous-sommes-condamnes-a-triompher/\">\n   A causa do povo\n  </a>\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/02/11/editorial-n75-nous-sommes-condamnes-a-triompher/\">\n   publicou seu editorial n\u00ba 75\n  </a>\n  , mencionando especialmente a resist\u00eancia nacional palestina e seu papel no contexto mundial, a solidariedade de todos os povos do mundo com ele, al\u00e9m de denunciar como o Estado franc\u00eas ligou a resist\u00eancia e o apoio a ele com o terrorismo e usou essa desculpa a reprimem o povo franc\u00eas, apesar de estar sobrecarregado pelas massas.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/14/tampereella-mielenosoitus-jossa-vaadittiin-israelin-sulkemista-ulos-euroviisuista/\">\n   Na Finl\u00e2ndia, houve recentemente uma \u00f3tima manifesta\u00e7\u00e3o em Tampere\n  </a>\n  em solidariedade com o povo palestino. As pessoas vieram \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o de Helsinque, Jyv\u00e4skyl\u00e4, Kuopio e Turku. Segundo os manifestantes, havia 500 participantes, eles denunciaram que o imperialismo finland\u00eas fornece armas ao Estado de Israel, e a pol\u00edtica genocida de Israel foi denunciada.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8959\" data-id=\"8959\" decoding=\"async\" height=\"510\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere1.webp\" width=\"773\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8960\" data-id=\"8960\" decoding=\"async\" height=\"650\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/tampere2.webp\" width=\"940\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   <em>\n    Uma mobiliza\u00e7\u00e3o em Tampere reunindo centenas de manifestantes. Fonte: Punalippu\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6843\">\n   Kristiansand, Noruega\n  </a>\n  , Houve uma demonstra\u00e7\u00e3o, como toda semana, no \u00faltimo s\u00e1bado, organizada pelo Comit\u00ea Palestina e pela Associa\u00e7\u00e3o Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8952\" data-id=\"8952\" decoding=\"async\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand1-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand1-1.webp\" width=\"850\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8953\" data-id=\"8953\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand2-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/kristiansand2-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   <em>\n    Mobiliza\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0 Palestina. Fonte: Kampkomiteen\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/munihte-guvenlik-zirvesi-protesto-edildi.html\">\n   Munique, Alemanha\n  </a>\n  , uma c\u00fapula de seguran\u00e7a foi realizada, com a presen\u00e7a de oficiais militares de alto escal\u00e3o da OTAN, traficantes de armas, chefes de estado etc. fora de onde estavam tendo a reuni\u00e3o, houve um grande protesto que reuniu milhares de pessoas, onde o assassinato Das milhares de pessoas em Gaza, bem como as pol\u00edticas alem\u00e3s se tornando mais agressivas e os ataques policiais contra a manifesta\u00e7\u00e3o da LLL foram denunciados. Os leitores da Alemanha Partizan e os membros de Ageb que vieram de todo o estado alem\u00e3o tamb\u00e9m estavam presentes.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8957\" data-id=\"8957\" decoding=\"async\" height=\"350\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich1.webp\" width=\"350\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8958\" data-id=\"8958\" decoding=\"async\" height=\"350\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 350px) 100vw, 350px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/munich2.webp\" width=\"350\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   <em>\n    Grande mobiliza\u00e7\u00e3o em Munique contra a c\u00fapula de seguran\u00e7a realizada l\u00e1. Fonte: Avrupa Haber\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em Bremen, Alemanha, houve uma mobiliza\u00e7\u00e3o que reuniu quase 2.000 pessoas que at\u00e9\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/regional/bremen/rb-viele-teilnehmer-bei-pro-palaestinensischer-demo-in-bremen-erwartet-100.html\">\n   National Press escreveu sobre\n  </a>\n  . Os manifestantes tamb\u00e9m denunciaram o papel do Yankee e do imperialismo alem\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8948\" decoding=\"async\" height=\"405\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1009px) 100vw, 1009px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen-demo.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremen-demo.webp\" width=\"1009\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     Mar\u00e7o em Bremen, com imagens de Netanyahu, Biden e Scholz, denunciando o papel do Estado de Israel e do imperialismo alem\u00e3o e Yankee. Fonte: Tagesschau\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Tamb\u00e9m em\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8321-palaestina-vortrag-in-bremen-22-02+\">\n   Bremen,\n  </a>\n  A Liga Vermelha est\u00e1 pedindo uma apresenta\u00e7\u00e3o na pr\u00f3xima quinta -feira sobre a luta do povo palestino.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8949\" decoding=\"async\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremenposter.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/bremenposter.webp\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     P\u00f4ster da chamada. Fonte: Sirva as pessoas\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Tamb\u00e9m em\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2024/02/berlin-demo-kreuzberg-propalaestina-polizei-verstoesse.html\">\n   Berlim\n  </a>\n  Houve uma manifesta\u00e7\u00e3o pr\u00f3-palestina que reuniu mais de 1.200 pessoas.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8947\" decoding=\"async\" height=\"398\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 708px) 100vw, 708px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/berlin-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/berlin-1.webp\" width=\"708\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     Demonstra\u00e7\u00e3o nos bairros de Neuk\u00f6lln e Kreuzberg. Fonte: RBB24\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em Madri, Estado espanhol,\n  <a href=\"https://www.publico.es/politica/miles-personas-reclaman-madrid-genocidio-impulso-sanciones-israel.html\">\n   Houve uma demonstra\u00e7\u00e3o que reuniu 15.000 pessoas\n  </a>\n  exigindo o fim do genoc\u00eddio em Gaza e liberdade para a Palestina. Na manifesta\u00e7\u00e3o, alguns ministros burgueses e outros pol\u00edticos estavam tentando tirar proveito da mobiliza\u00e7\u00e3o, mas foram denunciados por grupos de manifestantes, denunciando a colabora\u00e7\u00e3o do Estado espanhol com o estado de Israel e cantando slogans em apoio \u00e0 intifada.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8956\" decoding=\"async\" height=\"660\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 990px) 100vw, 990px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/madrid.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/madrid.webp\" width=\"990\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     Manifestantes pr\u00f3-palestinos em Madri. Fonte: Fernando S\u00e1nchez/Europa Press\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Al\u00e9m disso,\n  <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/17/editorial-sap-no9-condenados-a-triunfar/\">\n   O revolucion\u00e1rio Newspaper Servir Al Pueblo compartilhou uma parte de seu editorial n\u00ba 9\n  </a>\n  , intitulado \"condenado a ter sucesso\", especialmente dedicado \u00e0 heroica resist\u00eancia nacional palestina, defendendo que ela deve ser apoiada sem reservas e que continuam a resistir e que o estado de Israel n\u00e3o v\u00ea sua vit\u00f3ria limpa.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/hundreds-of-thousands-of-pro-palestine-marchers-to-protest-near-israeli-embassy/ar-BB1ipmxd\">\n   Londres, o Reino Unido\n  </a>\n  , houve uma grande demonstra\u00e7\u00e3o que marcharam para a embaixada do estado de Israel, que reuniu entre 200.000 e 250.000 pessoas. A manifesta\u00e7\u00e3o resultou em v\u00e1rios detidos, incluindo um para s\u00edmbolos anti-semitas, demonstrando a criminaliza\u00e7\u00e3o realizada pelo Reino Unido contra o apoio da resist\u00eancia do povo palestino.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8954\" data-id=\"8954\" decoding=\"async\" height=\"511\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london1.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8955\" data-id=\"8955\" decoding=\"async\" height=\"511\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/london2-featured.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   <em>\n    Manifestantes pr\u00f3-palestinos em Londres, Reino Unido. Fonte: AFP\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em Nova York, EUA, milhares de estudantes fizeram uma grande marcha clamando pelo fim do genoc\u00eddio em Gaza. V\u00e1rios dos alunos foram presos durante a manifesta\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \ud83e\udea7 Milhares de estudantes em Nova York realizaram uma manifesta\u00e7\u00e3o em solidariedade com a Palestina contra os ataques em andamento de Israel a Gaza\n     <br/>\n     <br/>\n     \ud83d\udfe5 Alguns dos alunos foram detidos pela pol\u00edcia durante a manifesta\u00e7\u00e3o\n     <a href=\"https://t.co/1c8uDxYpwq\">\n      pic.twitter.com/1c8uDxYpwq\n     </a>\n    </p>\n    - Temer\n    <a href=\"https://twitter.com/DrSakriKaia/status/1758899687355211907?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Bellevue, Washington, EUA, recebemos relatos de uma marcha que foi realizada para a Palestina por estudantes revolucion\u00e1rios do ensino m\u00e9dio nos 28\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de janeiro.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-6 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8943\" data-id=\"8943\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_2-1024x682.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_2-1024x682.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8942\" data-id=\"8942\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_1-1024x682.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Footage-from-Palestine-March_1-1024x682.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   A bandeira de n\u00f3s imperialismo sendo pisada e queimou em mar\u00e7o para a Palestina em Bellevue, Washington, EUA. Fonte: Enviado pelo leitor\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture\" frameborder=\"0\" height=\"360\" loading=\"lazy\" src=\"https://player.vimeo.com/video/914213603?dnt=1&amp;app_id=122963\" title=\"Palestine March - Bellevue, Washington, USA - 01/28/2024\" width=\"640\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tamb\u00e9m nos EUA, o ex -secret\u00e1rio de Estado, Hillary Clinton\n  <a href=\"https://www.washingtonexaminer.com/news/2847952/hillary-clinton-speech-interrupted-war-criminal/\">\n   foi repetidamente interrompido pelos alunos\n  </a>\n  Em um discurso que estava sendo realizado na Universidade de Columbia. Os alunos repetiram categoricamente para ela, que ela \u00e9 uma criminoso de guerra. Depois, eles disseram a ela: \"O povo da L\u00edbia, o povo do Iraque, o povo da S\u00edria, o povo do I\u00eamen, o povo da Palestina, assim como o povo da Am\u00e9rica, nunca o perdoar\u00e1\". Ent\u00e3o os estudantes disseram a ela que ela queimar\u00e1 e \"Palestina livre\" foi cantada.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Hillary Clinton acaba de ser interrompida por tr\u00eas manifestantes diferentes da Universidade de Columbia!\n     <br/>\n     <br/>\n     \"Voc\u00ea vai queimar\", diz um dos alunos\n     <a href=\"https://t.co/P1sLS1lCKc\">\n      pic.twitter.com/P1sLS1lCKc\n     </a>\n    </p>\n    - Jose Vega - Vote Vega &amp; amp; Sare! (@Josbtrigga)\n    <a href=\"https://twitter.com/JosBtrigga/status/1756008393653780710?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em N\u00e1poles, It\u00e1lia, nesta semana, os manifestantes pr\u00f3-palestinos se reuniram em frente a uma rede de televis\u00e3o que apoiava o genoc\u00eddio perpetrado pelo estado de Israel e denunciou seu papel sombrio. A pol\u00edcia de choque acusou violentamente os manifestantes.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Repress\u00e3o e solidariedade\n     <br/>\n     <br/>\n     Enquanto o genoc\u00eddio do povo palestino se estende ao sul da faixa de Gaza, nesta manh\u00e3 a pol\u00edcia italiana acusou violentamente contra manifestantes de solidariedade com a Palestina, concentrada na sede da RAI em N\u00e1poles &amp; gt; &amp; gt;\n     <a href=\"https://t.co/Qba90AQKkF\">\n      pic.twitter.com/Qba90AQKkF\n     </a>\n    </p>\n    - Outros italianos (@_pedrocastrillo)\n    <a href=\"https://twitter.com/_PedroCastrillo/status/1757443929182478764?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     13 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Na esta\u00e7\u00e3o Shinjuku, T\u00f3quio, Jap\u00e3o, manifestantes pr\u00f3-palestinos exigiram o fim do genoc\u00eddio em Gaza e um cessar-fogo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"ja\">\n     0218 Demonstra\u00e7\u00e3o da Solidariedade Palestina Nacional\n     <br/>\n     T\u00f3quio / Shinjuku\n     <br/>\n     <br/>\n     N\u00e3o mate\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/%E3%83%A9%E3%83%95%E3%82%A1%E3%81%AB%E6%89%8B%E3%82%92%E5%87%BA%E3%81%99%E3%81%AA?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #N\u00e3o coloque suas m\u00e3os na rafa\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina livre\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #CEASEFIRENOW\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/H0ViP1Oatw\">\n      https://t.co/H0ViP1Oatw\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/w3mF4aXSqg\">\n      pic.twitter.com/w3mF4aXSqg\n     </a>\n    </p>\n    - Escolha o Projeto Life (@Chooselifepj)\n    <a href=\"https://twitter.com/ChooselifePj/status/1759157547460857935?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     18 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/18/struggle-in-palestine-and-actions-of-support-all-over-the-world/", "type": "article", "title": "Luta na Palestina e a\u00e7\u00f5es de apoio em todo o mundo - o Red Herald", "description": "O estado de Israel, apoiado pelo imperialismo, principalmente Yankee, continua a realizar seu genoc\u00eddio contra o povo palestino.", "modified time": "2024-02-18T20:00:53+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "Repression", "Struggle for land", "English", "pll_65d2620152fbe"]}