{"published time": "2024-02-18T09-59-42-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Aksjon-Sverige.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"675\" sizes=\"(max-width: 1080px) 100vw, 1080px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Aksjon-Sverige.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Aksjon-Sverige.png\" width=\"1080\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Traduzido para a m\u00eddia folcl\u00f3rica Earn por um colaborador.\n  </em>\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Traduzimos este relat\u00f3rio sobre uma a\u00e7\u00e3o contra uma das piores empresas de aluguel da Su\u00e9cia. Quaisquer erros est\u00e3o \u00e0 custa do tradutor.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Publicado por\n  <a href=\"https://kommunisten.nu/?p=15037\">\n   kommunosten.nu\n  </a>\n  .\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator alignfull has-alpha-channel-opacity is-style-wide\"/>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  A\u00e7\u00e3o contra o ataque de Victoriahem aos inquilinos\n </h3>\n <p>\n  Em 6 de fevereiro, a ag\u00eancia de not\u00edcias J\u00e4rva informou que a empresa de aluguel Victoriahem enviou uma carta em que amea\u00e7am que os inquilinos precisam pagar o pre\u00e7o mensal do consumo de \u00e1gua aos inquilinos em Tensta, a oeste de Estocolmo. Na mesma carta, Victoriahem amea\u00e7a os inquilinos de que eles enviar\u00e3o o oficial de justi\u00e7a da coroa se eles se recusarem a deixar entrar o propriet\u00e1rio para fazer as instala\u00e7\u00f5es para essa mudan\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  Em resposta a isso, os ativistas conduziram uma a\u00e7\u00e3o de grafite no L\u00e4tingbacken em Tensta, onde aqueles que receberam a carta amea\u00e7adora ao vivo. Durante a a\u00e7\u00e3o, os ativistas foram recebidos por inquilinos na \u00e1rea que mostraram seu apoio aplaudindo os ativistas.\n </p>\n <p>\n  Esse novo ataque aos inquilinos suburbanos \u00e9 uma continua\u00e7\u00e3o de um grande n\u00famero de ataques que Victoriahem implementou nos \u00faltimos anos. Victoriahem realiza campanhas para gentrificar os sub\u00farbios de Estocolmo e degradar as condi\u00e7\u00f5es nas casas que alugam. Ao mesmo tempo, eles est\u00e3o constantemente aumentando o aluguel todos os anos. Em 2023, Victoriahem estava na lista dos piores propriet\u00e1rios da Su\u00e9cia.\n </p>\n <p>\n  Esse novo requisito para que os inquilinos paguem pela \u00e1gua \u00e9 uma decis\u00e3o tomada com a Associa\u00e7\u00e3o de Lesis (HGF, nossa nota). Isso mostra a trai\u00e7\u00e3o e a coopera\u00e7\u00e3o de classe do HGF e sua total falta de apoio para e dos inquilinos. Como uma contrapartida dessa coopera\u00e7\u00e3o de classe, h\u00e1 \"Ort to Ort\", uma organiza\u00e7\u00e3o alternativa de inquilinos que se op\u00f5e \u00e0 coopera\u00e7\u00e3o com os propriet\u00e1rios. Em Husby, eles fizeram uma campanha por quatro anos contra Victoriahem para afast\u00e1 -los da \u00e1rea. Ultimamente, foram realizados bloqueios contra Victoriahem, onde o propriet\u00e1rio respondeu com uma tentativa de jogar fora os inquilinos, apesar do fato de que isso lutou nesse anfitri\u00e3o de favelas quem \u00e9 o que Victoriahem \u00e9.\n </p>\n <p>\n  Viajamos pelos slogans:\n  <br/>\n  A \u00e1gua deve estar livre!\n  <br/>\n  Victoria Home Ut Ov Tension!\n  <br/>\n  Apoie a luta dos inquilinos!\n </p>\n <p>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/18/sverige-aksjon-mot-utleieselskap/", "type": "article", "title": "Su\u00e9cia: A\u00e7\u00e3o contra a Companhia de Aluguel", "description": "Traduzimos este relat\u00f3rio sobre uma a\u00e7\u00e3o contra uma das piores empresas de aluguel da Su\u00e9cia. Quaisquer erros est\u00e3o \u00e0 custa do tradutor.", "modified time": "2024-02-18T18:48:17+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"]}