{"published time": "2024-02-18T09-18-38-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/04/LO-leder-Peggy-HF-1160x644.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"644\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/04/LO-leder-Peggy-HF-1160x644.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/04/LO-leder-Peggy-HF-1160x644.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n </p>\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Na sexta -feira passada, o comit\u00ea de c\u00e1lculo t\u00e9cnico publicou n\u00fameros sobre como foi o acordo salarial do ano passado. Eles concluem que no ano passado os noruegueses receberam uma redu\u00e7\u00e3o nos sal\u00e1rios reais de 0,4 %. O l\u00edder da OL, Peggy Hessen Folvsik, diz \u00e0 NRK que o relat\u00f3rio da TBU possibilita que o assentamento salarial deste ano seja \"mais espa\u00e7oso\" do que o do ano passado.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  St\u00f8re expressa que ele \"entende\" que as pessoas esperam maior poder de compra e que ele acha que h\u00e1 esperan\u00e7a - mas n\u00e3o para todos. S\u00e3o as partes que t\u00eam grande responsabilidade, diz St\u00f8re, mas \u00e9 claro que n\u00e3o s\u00e3o os pr\u00f3prios trabalhadores que est\u00e3o na mesa de negocia\u00e7\u00f5es. As negocia\u00e7\u00f5es v\u00e3o entre os partidos burguesia, enquanto seus \"representantes\" em Lo \"acordam em seu nome\".\n </p>\n <p>\n  - Conversamos sobre como \u00e9 a perspectiva econ\u00f4mica, que h\u00e1 esperan\u00e7a de que veremos pre\u00e7os e taxas de juros no caminho, que h\u00e1 esperan\u00e7a de que possamos aumentar o poder de compra das pessoas, diz St\u00f8re.\n </p>\n <p>\n  Quando perguntado se ele v\u00ea o risco de entrar em uma folha de pagamento e uma espiral de pre\u00e7os, ele continua:\n </p>\n <p>\n  - \u00c9 do interesse de Ingen. Eu acho que as partes na vida profissional est\u00e3o cientes de suas responsabilidades, e o modelo da linha frontal construiu qualidades que podem nos garantir.\n </p>\n <p>\n  O ministro das Finan\u00e7as, Trygve SlagsVold Vedum Votos, e concorda com as avalia\u00e7\u00f5es de St\u00f8re.\n </p>\n <p>\n  - Estamos em um lugar melhor quando est\u00e1vamos no ano passado. \u00c9 tamb\u00e9m a avalia\u00e7\u00e3o profissional do Minist\u00e9rio das Finan\u00e7as que o crescimento dos pre\u00e7os est\u00e1 a caminho e que temos o pre\u00e7o mais alto atr\u00e1s de n\u00f3s, diz Vedum satisfeito.\n </p>\n <p>\n  O CEO da NHO, Ole Erik Almlid, ressalta que nem tudo ainda vai t\u00e3o lubrificado e que a ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o em particular est\u00e1 lutando em particular.\n </p>\n <p>\n  - Eu acho que \u00e9 importante que haja um equil\u00edbrio entre as expectativas que voc\u00ea tem de ambos os lados. Estamos comprometidos em mostrar que tamb\u00e9m existem empresas que est\u00e3o lutando, por exemplo, na constru\u00e7\u00e3o. Eles tamb\u00e9m devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o, diz ele.\n </p>\n <p>\n  O l\u00edder da OL, Peggy Hessen, sente -se que acredita que existem boas oportunidades para os funcion\u00e1rios terem crescimento real salarial este ano. No entanto, no ano passado, os pre\u00e7os elevaram o \"crescimento do sal\u00e1rio\" n\u00e3o impede que o l\u00edder da OF se referisse ao assentamento do ano passado, como bom e frequenta o mesmo otimismo que St\u00f8re e Vedum.\n </p>\n <p>\n  - Dito isto, eles fizeram um bom acordo no ano passado e, em seguida, acabou que o crescimento dos pre\u00e7os nos levou novamente. Garantiremos que os funcion\u00e1rios obtenham sua parte da cria\u00e7\u00e3o de valor, diz ela.\n </p>\n <p>\n  Enquanto o pr\u00f3prio l\u00edder da OS pode se misturar com um sal\u00e1rio anual de 2 milh\u00f5es de NOK, as pessoas comuns ainda est\u00e3o esperando que seja a vez deles este ano tamb\u00e9m.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Refer\u00eancias:\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.dagsavisen.no/nyheter/innenriks/2024/02/12/store-om-lonnsoppgjoret-forstar-at-folk-venter-okt-kjopekraft/\">\n   https://www.dagsavisen.no/nyheter/innenriks/2024/02/12/store-om-lonnsoppgjoret-forstar-at-folk-venter-okt-kjopekraft/\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/nyheter/lonnsoppgjoret-2024-1.16766261\">\n   https://www.nrk.no/nyheter/lonnsoppgjoret-2024-1.16766261\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/18/vil-arets-lonnsoppgjor-bli-bedre-enn-fjorarets/", "type": "article", "title": "O assentamento salarial deste ano ser\u00e1 melhor que o do ano passado?", "description": "O Comit\u00ea de C\u00e1lculo T\u00e9cnico conclui que no ano passado os noruegueses receberam uma redu\u00e7\u00e3o nos sal\u00e1rios reais de 0,4 %.", "modified time": "2024-02-18T09:19:13+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"]}