{"published time": "2024-02-18T07-16-35-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"856\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Em conex\u00e3o com a marca de 106 anos da Revolu\u00e7\u00e3o Finlandesa de Trabalho e da campanha de boicote contra a elei\u00e7\u00e3o presidencial, nossos camaradas em Punalippu publicaram um relat\u00f3rio de a\u00e7\u00e3o que resumimos aqui.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Em 27 de janeiro, os mao\u00edstas finlandeses, bem como representantes do Partido Trabalhista Comunista (KTP) e da Associa\u00e7\u00e3o de Trabalho Marxista (MTL) se reuniram no cemit\u00e9rio de Kalevankanka em Tampers para homenagear os her\u00f3is da classe dos trabalhadores revolu\u00e7\u00e3o em 1918. Flores e luzes foram colocado no t\u00famulo dos Guardi\u00f5es Vermelhos ca\u00eddos, seguidos pelos discursos internacionais e.\n </p>\n <p>\n  Os mao\u00edstas mantiveram o primeiro apelo que lidou com os eventos e experi\u00eancias feitas durante a Revolu\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores Finland\u00eas, al\u00e9m disso, levou a necessidade de rejeitar o reformismo e abra\u00e7ar a luta armada. O pai eleitoral tamb\u00e9m foi o tema, bem como a situa\u00e7\u00e3o internacional. O apelo terminou com os slogans: \"Vivendo a Revolu\u00e7\u00e3o Finlandesa de Trabalho!\", \"Honra eterna aos her\u00f3is da classe de 1918!\", \"Viva o 130\u00ba anivers\u00e1rio do nascimento do presidente Mao!\", \"Para voc\u00ea, sob mao\u00edsmo!\", \"Luta por lutar pelo A reconstru\u00e7\u00e3o do skp! \u00bb! E \"Escolha, n\u00e3o! Revolu\u00e7\u00e3o, sim! \"\n </p>\n <p>\n  Um representante da Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores Marxistas acompanhou um discurso sobre a aprova\u00e7\u00e3o em uma aprova\u00e7\u00e3o na aprova\u00e7\u00e3o do imperialismo, o perigo de uma Segunda Guerra Mundial e o papel do antigo estado finland\u00eas incorporou recentemente um membro da OTAN.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 interessante mencionar que dois policiais apareceram durante a marca. Eles ficaram um pouco \u00e0 dist\u00e2ncia a serem observados e depois tentam procurar os participantes para perguntar que tipo de planos eles tinham pelo resto do dia.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignright size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32888\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png\" width=\"186\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32887\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png\" width=\"376\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32889\" decoding=\"async\" height=\"213\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png\" width=\"377\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Ap\u00f3s a marca no cemit\u00e9rio, os revolucion\u00e1rios foram para o centro de Tampers, onde um trem de demonstra\u00e7\u00e3o foi realizado contra o circo el\u00e9trico burgu\u00eas. Eles marcharam com guias vermelhas e bandeiras da Palestina enquanto gritavam slogans como \"escolhas, n\u00e3o! Revolu\u00e7\u00e3o, sim! \",\" Para voc\u00ea sob mao\u00edsmo! \",\" Viva Marx, Viva Lenin, Viva Mao Tse-Tung! \",\" Down com o estado do a\u00e7ougueiro! \",\" Para o socialismo, contra o imperialismo! \", Rio para o mar, a Palestina estar\u00e1 livre! \u201d.\n </p>\n <p>\n  A marcha terminou nas assembleias de voto no centro da cidade, onde um dos participantes revolucion\u00e1rios realizou esse breve recurso:\n </p>\n <p>\n  \u201cA escolha da recess\u00e3o est\u00e1 em andamento, onde a democracia burguesa nem nos d\u00e1 a ilus\u00e3o de uma escolha. Cada candidato est\u00e1 pressionando por uma militariza\u00e7\u00e3o mais forte da sociedade, os interesses do imperialismo finland\u00eas e tamb\u00e9m os interesses do imperialismo de Yankee contra as pessoas oprimidas no mundo. Eles ap\u00f3iam a explora\u00e7\u00e3o acelerada dos pa\u00edses oprimidos e justificam a ocupa\u00e7\u00e3o sionista da Palestina e o genoc\u00eddio dos palestinos. A classe trabalhadora na Finl\u00e2ndia e as na\u00e7\u00f5es do mundo tem apenas uma alternativa: esmagando o sistema imperialista podre. N\u00f3s tamb\u00e9m esmagaremos o imperialismo finland\u00eas com uma revolu\u00e7\u00e3o socialista. Com o estado do a\u00e7ougueiro! Viva a revolu\u00e7\u00e3o socialista! \u201d\n </p>\n <p>\n  V\u00e1rios apelos tamb\u00e9m foram realizados na Pra\u00e7a Central. Os mao\u00edstas levantaram muitos dos mesmos pontos que tiveram no apelo no cemit\u00e9rio, mas tamb\u00e9m acrescentaram como nenhum dos candidatos presidenciais se op\u00f5e ao estado sionista de Israel. Eles citaram Lenin l\u00e1 em seu tempo falou sobre o qu\u00e3o limitada a ditadura democr\u00e1tica burguesa realmente \u00e9. Tamb\u00e9m foi conclu\u00eddo aqui com slogans poderosos.\n </p>\n <p>\n  A Associa\u00e7\u00e3o Marxista do Trabalho seguiu novamente com um discurso sobre a crise cada vez mais profunda do imperialismo, a fun\u00e7\u00e3o da OTAN como uma pol\u00edcia mundial e a sempre crescente mis\u00e9ria das massas finlandesas. Terminou com um forte chamado \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o para derrubar o antigo estado finland\u00eas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32890\" decoding=\"async\" height=\"213\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32891\" decoding=\"async\" height=\"237\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32892\" decoding=\"async\" height=\"233\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32893\" decoding=\"async\" height=\"251\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32894\" decoding=\"async\" height=\"238\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32895\" decoding=\"async\" height=\"250\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32896\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 255px) 100vw, 255px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png\" width=\"255\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32898\" decoding=\"async\" height=\"379\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png\" width=\"254\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32899\" decoding=\"async\" height=\"377\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 248px) 100vw, 248px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png\" width=\"248\"/>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"OPfdGrRjmD\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/12/finland-flere-aksjoner-for-valgboikott/\">\n     Finl\u00e2ndia: mais a\u00e7\u00f5es para boicote eleitoral\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"OPfdGrRjmD\" frameborder=\"0\" height=\"216\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/12/finland-flere-aksjoner-for-valgboikott/embed/#?secret=Onht4XMNfh#?secret=OPfdGrRjmD\" title=\"\u00abFinland: Flere aksjoner for valgboikott\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9jb7vUmik2\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/01/24/finland-valg-nei-revolusjon-ja/\">\n     Finl\u00e2ndia: Elei\u00e7\u00e3o, n\u00e3o! Revolu\u00e7\u00e3o, sim!\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9jb7vUmik2\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/01/24/finland-valg-nei-revolusjon-ja/embed/#?secret=FQEKzZJFso#?secret=9jb7vUmik2\" title=\"\u00abFinland: Valg, nei! Revolusjon, ja!\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXBkDRxSqT\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/01/31/finland-boikottpropaganda-og-palestinasolidaritet-i-helsinki/\">\n     Finl\u00e2ndia: Boicote propaganda e solidariedade da Palestina em Helsinque\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXBkDRxSqT\" frameborder=\"0\" height=\"283\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/01/31/finland-boikottpropaganda-og-palestinasolidaritet-i-helsinki/embed/#?secret=dv4pYrNp3C#?secret=TXBkDRxSqT\" title=\"\u00abFinland: Boikottpropaganda og palestinasolidaritet i Helsinki\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Refer\u00eancia:\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Leia tamb\u00e9m:\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/01/29/tampereella-seka-muualla-pirkanmaalla-aktioita-presidentinvaalifarssia-vastaan-seka-toimintapaiva-27-1/\">\n   A\u00e7\u00f5es em Tampere e em outros lugares de Pirkanmaa contra a elei\u00e7\u00e3o presidencial e o Dia da A\u00e7\u00e3o (27.1) - Bandeira vermelha\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/18/finland-markering-av-arbeiderrevolusjonen-og-valgboikott/", "type": "article", "title": "Finl\u00e2ndia: marca\u00e7\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o trabalhista e boicote eleitoral", "description": "Em conex\u00e3o com a marca de 106 anos da Revolu\u00e7\u00e3o Finlandesa de Trabalho e da campanha de boicote contra a elei\u00e7\u00e3o presidencial, nossos camaradas em Punalippu publicaram um relat\u00f3rio de a\u00e7\u00e3o que resumimos aqui.", "modified time": "2024-02-18T18:48:33+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"]}