{"published time": "2024-03-31T01:54:08+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-18.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-fe7bb69d6c7bd46792e92e7f488bfb94\">\n  30/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-af20214b528c5721c71670b0d5d5140d\">\n  Hemos encontrado este\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/29/sobre-las-elecciones-en-senegal/\">\n   art\u00edculo\n  </a>\n  en el Heraldo Rojo (heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7918\" data-attachment-id=\"7918\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-18\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-18.png?w=624\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-18.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-18.png\" data-orig-size=\"624,351\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/30/sobre-las-elecciones-en-senegal/imagen-18-12/\" height=\"351\" sizes=\"(max-width: 624px) 100vw, 624px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-18.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-18.png\" width=\"624\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Imagen de cabecera: Bassirou Diomaye Faye obtuvo la mayor\u00eda de los votos en las elecciones presidenciales de 2024 en Senegal. Fuente: Reuters\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0b031e4dcf087dbd5c3c345b48df6135\">\n  Hemos reportado\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/14/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/\">\n   previamente\n  </a>\n  en los choques en Senegal despu\u00e9s de que el parlamento el 5 de febrero decidiera posponer las elecciones presidenciales, originalmente planeadas para el 25 de febrero. En los choques, las \u201cfuerzas de seguridad\u201d asesinaron a tres manifestantes, incluyendo a un j\u00f3ven de 16 a\u00f1os que fue disparado en la cabeza.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b4edd6aef0959d2d2221c11a5df75e0d\">\n  El 6 de marzo, el retraso de las elecciones fue enmendado, y se decidi\u00f3 que las elecciones ser\u00edan antes del 2 de abril, el d\u00eda que acaba el mandato del actual presidente de Senegal, Macky Sall. Sall acept\u00f3 la decisi\u00f3n y anunci\u00f3 que las elecciones se har\u00edan el 24 de marzo.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-93a8155c0346932af9403d5d34d93602\">\n  Las\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/topics/cnx753jej07t/senegal\">\n   elecciones resultaron\n  </a>\n  en favor de Bassirou Diomaye Faye, quien recibi\u00f3 el 54,28% de los votos. Sall ya ha admitido la derrota y congratulado a Faye\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-72e4be6bf7df064d291845743cd3760d\">\n  Las instituciones imperialistas, tales como el Real Instituto de Asuntos Internacionales del imperialismo brit\u00e1nico ha\n  <a href=\"https://www.chathamhouse.org/2024/03/democracy-west-africa-why-senegals-election-crisis-matters\">\n   destacado las elecciones\n  </a>\n  como una \u201cvictoria cr\u00edtica\u201d para la democracia senegalesa y un \u201cpunto de inflexi\u00f3n nacional\u201d, as\u00ed como algo importante para la estabilidad en \u00c1frica Occidental. Sin embargo, s\u00f3lo el 61% de los registrados para votar participaron en las elecciones. \u00c9sto es un\n  <a href=\"https://conseilconstitutionnel.sn/decision-n-4-e-2019-affaire-n-25-e-19/\">\n   descenso de los votantes de\n  </a>\n  <a href=\"https://conseilconstitutionnel.sn/decision-n-4-e-2019-affaire-n-25-e-19/\">\n   sde el\n  </a>\n  <a href=\"https://conseilconstitutionnel.sn/decision-n-4-e-2019-affaire-n-25-e-19/\">\n   66%\n  </a>\n  en las elecciones presidenciales en Senegal en 2019. Tambi\u00e9n hubieron varios candidatos a los que no se les permiti\u00f3 participar en la carrera electoral, incluyendo a Ousmane Sonko, quien obtuvo m\u00e1s del 15% de los votos en las elecciones de 2019, y Karim Wade, quien obtuvo el 34% de los votos en las elecciones de 2012.\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/30/sobre-las-elecciones-en-senegal/", "type": "article", "title": "Sobre las elecciones en Senegal", "description": "Hemos reportado previamente en los choques en Senegal despu\u00e9s de que el parlamento el 5 de febrero decidiera posponer las elecciones presidenciales, originalmente planeadas para el 25 de febrero. E\u2026", "modified time": "2024-03-30T18:01:39+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}