{"published time": "2024-03-31T02:21:03+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1.png", "https://lh7-us.googleusercontent.com/EXUnPUKpaswqDMRYtjtWernGYEIn_ogg9AXvkRPGK_WQQK0NSkOlFP3obdLlg1SyPoS6g21wK0BKwkyLm5XMP-lE7TpgCqj2btq5gmalSMAeVLaLYe7iB7YHf-wpCQblPLB35JQNRtI9uC2G8SQ_pJU", "https://lh7-us.googleusercontent.com/el0pC3f7Z74gBFiX_HQ-jpuKPv179vKTuveiKM8CKwIO1eB7NRjU7ab5SvCsPeJZd0RMWWnKZeEZdaE_aVCD6ND67DBvQZCRcCpUeR1A-oEl1lU-dilFv979bxc0JTLK9sO7ZwHWCoF4ma17ncdgXlg", "https://lh7-us.googleusercontent.com/gDPVvl5WPHuyCmmv84QNvFPPRn1W_mNppstBUBACunYr5po7XcA0J-HEZsUUbfbMSHpP2mTYaEOvPKspCPDZVfh1pAM2zZQ7LfhaxDo0SlZfu-ieunX424f3NLeblg50PN1VdhQ0DK769P55cQZ2xc8", "https://lh7-us.googleusercontent.com/uNZm_UsIql5JmGQCXJwoZ22NY1I_QtAxqOt7xolIX9_5qD8NhSOUKe79-jz6MCvvJlidBQdx_l41_N1j8fdvekgqXZxJbM09Y8eNo98oXOZHq2MS4t3zpJnI2tk6wkGVGD00rZhuncZFrReLB4qp64c", "https://lh7-us.googleusercontent.com/5i9-Xc2LN3jDuKd0ybkmbuNWdBtW0Cfq2YIrwg6yR1fkIHTxeOcPQC82W4reAMsrR_T6NIdRLd9wdAR3cMZ8DfBk3CXpQeUEid8LESuSiGwtxKqYy5n-5VPUetvnGvQchzxaQeqGg-CtyX7aMkhyRW8", "https://lh7-us.googleusercontent.com/MRE2RrCwgsiSkIZWiC0N7zRu3_2z0mDrJ0eKmMlFJ5dIqBfCedJZlW3vuJ6mtH_rOanmhU_mka5opcrWh_QLurN6MliToe5CcOyYXp252TiLRMYMp97H9BigtAhvLu0jEXoJL2py3TpA9zmVtGmltJo", "https://lh7-us.googleusercontent.com/kl2OM4klN66D2gyPdNhHlDKUYHqWseTpGCSbSwewwAUixWyllOSYRrp3uUcLZKCAg_9fZ1XX-IhaC-qWPsibN4kN6psMuPPndvkl_xKySKAKg0QmGxppJSk0kHDhKPKkt-BMaIM25hXuih5cl0K56Tc", "https://lh7-us.googleusercontent.com/Iirh643sIGD_r6rB5QxC-2gIxCEaSl1-hIYt4hatFCNVM1gDJgXFBqiTETSyf8t-qvvI4YAKLqn9K76VJbNQhqboZgnTRAnxoTJXRP6ItLO7x80ntCng6UPSDIgp8bBcAdKCqo6ryPHZHJfXGe3tGcg", "https://lh7-us.googleusercontent.com/wwnpHLWz161FRhizYS8NHzDyt5tOUMrkDPy9Vw-USS_v74HDz5q5SyoyspUCNsDGZG_KqwY68XPScyDuXnURetByZKKinxyadcvC7eu8cJiX0ptA9iVfK2ZHiAMg-hcgMw074DqHvjmeHhjllwdGeoU"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Tjen Folket Media har f\u00e5tt tilsendt bilder av graffiti for formann Mao og for den palestinske motstandskampen, og vi deler en rapport fra Kampkomiteen fra markering av den palestinske landdagen 30. mars.\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"ez-toc-v2_0_62 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\" id=\"ez-toc-container\">\n  <p class=\"ez-toc-title\">\n   Innhold\n  </p>\n  <label class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\" for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-6609e0d3ec16d\">\n   <span class=\"\">\n    <span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">\n     Toggle\n    </span>\n    <span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\">\n     <svg class=\"list-377408\" fill=\"none\" height=\"20px\" style=\"fill: #999;color:#999\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"20px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n      <path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\">\n      </path>\n     </svg>\n     <svg baseprofile=\"tiny\" class=\"arrow-unsorted-368013\" height=\"10px\" style=\"fill: #999;color:#999\" version=\"1.2\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"10px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n      <path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\">\n      </path>\n     </svg>\n    </span>\n   </span>\n  </label>\n  <input aria-label=\"Toggle\" id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-6609e0d3ec16d\" type=\"checkbox\"/>\n  <nav>\n   <ul class=\"ez-toc-list ez-toc-list-level-1\">\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#Oslo_Revolusjonaere_slagord\" title=\"Oslo: Revolusjon\u00e6re slagord\">\n      Oslo: Revolusjon\u00e6re slagord\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#Kristiansand_Markering_av_den_palestinske_landdagen\" title=\"Kristiansand: Markering av den palestinske landdagen\">\n      Kristiansand: Markering av den palestinske landdagen\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n  </nav>\n </div>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Oslo_Revolusjonaere_slagord\">\n  </span>\n  Oslo: Revolusjon\u00e6re slagord\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  P\u00e5 Furuset er det satt opp revolusjon\u00e6re slagord flere steder, b\u00e5de slagord for IKFs internasjonale kampanje for formann Maos f\u00f8dsel og slagord til st\u00f8tte for den palestinske motstandskampen.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/EXUnPUKpaswqDMRYtjtWernGYEIn_ogg9AXvkRPGK_WQQK0NSkOlFP3obdLlg1SyPoS6g21wK0BKwkyLm5XMP-lE7TpgCqj2btq5gmalSMAeVLaLYe7iB7YHf-wpCQblPLB35JQNRtI9uC2G8SQ_pJU\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/EXUnPUKpaswqDMRYtjtWernGYEIn_ogg9AXvkRPGK_WQQK0NSkOlFP3obdLlg1SyPoS6g21wK0BKwkyLm5XMP-lE7TpgCqj2btq5gmalSMAeVLaLYe7iB7YHf-wpCQblPLB35JQNRtI9uC2G8SQ_pJU\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/el0pC3f7Z74gBFiX_HQ-jpuKPv179vKTuveiKM8CKwIO1eB7NRjU7ab5SvCsPeJZd0RMWWnKZeEZdaE_aVCD6ND67DBvQZCRcCpUeR1A-oEl1lU-dilFv979bxc0JTLK9sO7ZwHWCoF4ma17ncdgXlg\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/el0pC3f7Z74gBFiX_HQ-jpuKPv179vKTuveiKM8CKwIO1eB7NRjU7ab5SvCsPeJZd0RMWWnKZeEZdaE_aVCD6ND67DBvQZCRcCpUeR1A-oEl1lU-dilFv979bxc0JTLK9sO7ZwHWCoF4ma17ncdgXlg\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/gDPVvl5WPHuyCmmv84QNvFPPRn1W_mNppstBUBACunYr5po7XcA0J-HEZsUUbfbMSHpP2mTYaEOvPKspCPDZVfh1pAM2zZQ7LfhaxDo0SlZfu-ieunX424f3NLeblg50PN1VdhQ0DK769P55cQZ2xc8\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/gDPVvl5WPHuyCmmv84QNvFPPRn1W_mNppstBUBACunYr5po7XcA0J-HEZsUUbfbMSHpP2mTYaEOvPKspCPDZVfh1pAM2zZQ7LfhaxDo0SlZfu-ieunX424f3NLeblg50PN1VdhQ0DK769P55cQZ2xc8\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/uNZm_UsIql5JmGQCXJwoZ22NY1I_QtAxqOt7xolIX9_5qD8NhSOUKe79-jz6MCvvJlidBQdx_l41_N1j8fdvekgqXZxJbM09Y8eNo98oXOZHq2MS4t3zpJnI2tk6wkGVGD00rZhuncZFrReLB4qp64c\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/uNZm_UsIql5JmGQCXJwoZ22NY1I_QtAxqOt7xolIX9_5qD8NhSOUKe79-jz6MCvvJlidBQdx_l41_N1j8fdvekgqXZxJbM09Y8eNo98oXOZHq2MS4t3zpJnI2tk6wkGVGD00rZhuncZFrReLB4qp64c\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Kristiansand_Markering_av_den_palestinske_landdagen\">\n  </span>\n  Kristiansand: Markering av den palestinske landdagen\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  L\u00f8rdag 30. mars deltok Kampkomiteen i ei markering av landdagen. Det ble holdt appeller og lest dikt, f\u00f8r deltakerne gikk i tog gjennom sentrum og sang og ropte slagord for et fritt Palestina.\n  <br/>\n  <br/>\n  Landdagen, Yom al-Ard, markeres \u00e5rlig til minne om hendelsene 30. mars 1976, da 6 ubev\u00e6pna palestinere ble drept og rundt 100 ble skadd av israelske styrker, og 300 ble arrestert. Dette skjedde under en protest mot Israels planer om konfiskering av 2000 hektar jord fra palestinske b\u00f8nder i Galilea. Landdagen symboliserer palestinernes b\u00e5nd til landet sitt og kampen mot israelsk ekspansjon, og dagen markeres i Palestina med protester og med \u00e5 plante oliventr\u00e6r for \u00e5 bekrefte sin tilknytning til landet.\n </p>\n <p>\n  Israel fortsetter \u00e5 beslaglegge store deler av palestinsk land og betegner omr\u00e5dene som milit\u00e6re soner, statlig land og andre betegnelser. Fra 1. november 2022 til 31. oktober 2023 har Israel godkjent bygging av minst 24.000 ulovlige boenheter p\u00e5 palestinsk jord. 22. mars erkl\u00e6rte Israel konfiskering av 800 hektar p\u00e5 den okkuperte Vestbredden, og 6. mars godkjente Israel bygging av rundt 3500 nye boenheter p\u00e5 Vestbredden.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/5i9-Xc2LN3jDuKd0ybkmbuNWdBtW0Cfq2YIrwg6yR1fkIHTxeOcPQC82W4reAMsrR_T6NIdRLd9wdAR3cMZ8DfBk3CXpQeUEid8LESuSiGwtxKqYy5n-5VPUetvnGvQchzxaQeqGg-CtyX7aMkhyRW8\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/5i9-Xc2LN3jDuKd0ybkmbuNWdBtW0Cfq2YIrwg6yR1fkIHTxeOcPQC82W4reAMsrR_T6NIdRLd9wdAR3cMZ8DfBk3CXpQeUEid8LESuSiGwtxKqYy5n-5VPUetvnGvQchzxaQeqGg-CtyX7aMkhyRW8\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/MRE2RrCwgsiSkIZWiC0N7zRu3_2z0mDrJ0eKmMlFJ5dIqBfCedJZlW3vuJ6mtH_rOanmhU_mka5opcrWh_QLurN6MliToe5CcOyYXp252TiLRMYMp97H9BigtAhvLu0jEXoJL2py3TpA9zmVtGmltJo\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/MRE2RrCwgsiSkIZWiC0N7zRu3_2z0mDrJ0eKmMlFJ5dIqBfCedJZlW3vuJ6mtH_rOanmhU_mka5opcrWh_QLurN6MliToe5CcOyYXp252TiLRMYMp97H9BigtAhvLu0jEXoJL2py3TpA9zmVtGmltJo\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/kl2OM4klN66D2gyPdNhHlDKUYHqWseTpGCSbSwewwAUixWyllOSYRrp3uUcLZKCAg_9fZ1XX-IhaC-qWPsibN4kN6psMuPPndvkl_xKySKAKg0QmGxppJSk0kHDhKPKkt-BMaIM25hXuih5cl0K56Tc\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/kl2OM4klN66D2gyPdNhHlDKUYHqWseTpGCSbSwewwAUixWyllOSYRrp3uUcLZKCAg_9fZ1XX-IhaC-qWPsibN4kN6psMuPPndvkl_xKySKAKg0QmGxppJSk0kHDhKPKkt-BMaIM25hXuih5cl0K56Tc\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/Iirh643sIGD_r6rB5QxC-2gIxCEaSl1-hIYt4hatFCNVM1gDJgXFBqiTETSyf8t-qvvI4YAKLqn9K76VJbNQhqboZgnTRAnxoTJXRP6ItLO7x80ntCng6UPSDIgp8bBcAdKCqo6ryPHZHJfXGe3tGcg\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/Iirh643sIGD_r6rB5QxC-2gIxCEaSl1-hIYt4hatFCNVM1gDJgXFBqiTETSyf8t-qvvI4YAKLqn9K76VJbNQhqboZgnTRAnxoTJXRP6ItLO7x80ntCng6UPSDIgp8bBcAdKCqo6ryPHZHJfXGe3tGcg\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/wwnpHLWz161FRhizYS8NHzDyt5tOUMrkDPy9Vw-USS_v74HDz5q5SyoyspUCNsDGZG_KqwY68XPScyDuXnURetByZKKinxyadcvC7eu8cJiX0ptA9iVfK2ZHiAMg-hcgMw074DqHvjmeHhjllwdGeoU\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/wwnpHLWz161FRhizYS8NHzDyt5tOUMrkDPy9Vw-USS_v74HDz5q5SyoyspUCNsDGZG_KqwY68XPScyDuXnURetByZKKinxyadcvC7eu8cJiX0ptA9iVfK2ZHiAMg-hcgMw074DqHvjmeHhjllwdGeoU\"/>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referanse\n  </strong>\n  <strong>\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=7072\">\n   Kristiansand: Markering av den palestinske landdagen\n  </a>\n </p>\n</section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/30/aktiviteter-den-siste-uka-41/", "type": "article", "title": "Aktiviteter den siste uka", "description": "Tjen Folket Media har f\u00e5tt tilsendt bilder av graffiti for formann Mao og for den palestinske motstandskampen, og vi deler en rapport fra Kampkomiteen fra markering av den palestinske landdagen 30.\u2026", "modified time": "2024-03-30T18:26:26+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Aktiviteter"], "source_name": "Tjen Folket"}