{"published time": "2024-02-29T16-03-24-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  <em>\n   \u6211\u4eec\u5728\u79d1\u9686\u7684\u5de5\u4eba\u57ce\u5e02\u96f6\u4ef6Kalk\u548cM\u00fclheim\u548cEssen\u7684Altendorf\u53d1\u4e86\u6d77\u62a5\u7684\u7167\u7247\uff0c\u6211\u4eec\u5728\u8fd9\u91cc\u53d1\u5e03\u3002\n  </em>\n </p>\n <p>\n  \u4ee5\u4e0b\u4e8b\u4ef6\u88ab\u63a8\u5e7f\u5230\u80f6\u6c34\u4e0a\uff1a\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u79d1\u9686\uff1a3\u67083\u65e5\u661f\u671f\u65e5\u3002 \u4e0b\u53485\u70b9\uff0c\u5728Melchiorstra\u00dfe3\u7684\u4ff1\u4e50\u90e8\u623f\u95f4\u7684\u65e7\u6d88\u9632\u5c40\u4e3e\u884c\u6f14\u8bb2\u3002\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Bochum\uff1a05.03\u661f\u671f\u4e8c\u3002 \u4e0b\u53486:30\uff0c\u5728Wallbaumweg 108\u53f7\u623f\u95f4\u7684Langendreer Station\u6f14\u8bb2\u3002\n  </strong>\n  <br/>\n  <strong>\n   <br/>\n  </strong>\n  \u4e3a\u4e86\n  <strong>\n   3\u67088\u65e5\n  </strong>\n  \u8ba9\u6211\u4eec\u5728\u56fd\u9645\u5987\u5973\u6218\u6597\u65e5\u793a\u5a01\u4e2d\u547c\u5401\n  <strong>\n   \u4e0b\u53485\u70b9\u5728Essen\u7684Friedensplatz\n  </strong>\n  \u6216\u8005\n  <strong>\n   \u4e0b\u53486\u70b9\u5728\u79d1\u9686\u7684Roncalliplatz\u4e0a\n  </strong>\n  \u53c2\u52a0\u3002\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   K\u00f6ln\uff1a\n  </strong>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln22\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p>\n  <strong>\n   \u57c3\u68ee\uff1a\n  </strong>\n  <em>\n   <br/>\n  </em>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Altendorf11\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Altendorf12\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Altendorf13\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p>\n  <em>\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "\u5efa\u7acb\u9769\u547d\u8fd0\u52a8\u7684\u4e92\u8054\u7f51\u5e73\u53f0", "title": "NRW\uff1a\u52a8\u5458\u4e8e2024\u5e743\u67088\u65e5", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Internationaler Frauenkampftag"]}