{"title": "PC 12 de marzo - Presidio en L'Aquila para Anan Yaeesh y contra la persecuci\u00f3n de los refugiados palestinos. Anan no es extradible, por lo tanto, el gobierno de Meloni lo mantiene en prisi\u00f3n y otros 2 refugiados palestinos por 270 bis", "published time": "2024-03-13T04:54:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0BrUUjVjLIyNO6lbdaD_FTeGwi9zjwCEuYO5hmW1w3uUcV7rHHsoC6zFb8QgkofR4EBFtAKuhaiKaCNoOuDVkt-noKrxlwyzkOMvvEbDTYLNSr3QspC4bh42KXwEXqqwh_WyggOD7-RHB6PuP20wicHAmYCbn3sa7C6NzLwbfqNxIhrPEPpK-jUyMBdsd/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-12%20ore%2014.18.36_f8b8697e.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5057249416738314838\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"416\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0BrUUjVjLIyNO6lbdaD_FTeGwi9zjwCEuYO5hmW1w3uUcV7rHHsoC6zFb8QgkofR4EBFtAKuhaiKaCNoOuDVkt-noKrxlwyzkOMvvEbDTYLNSr3QspC4bh42KXwEXqqwh_WyggOD7-RHB6PuP20wicHAmYCbn3sa7C6NzLwbfqNxIhrPEPpK-jUyMBdsd/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-12%20ore%2014.18.36_f8b8697e.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0BrUUjVjLIyNO6lbdaD_FTeGwi9zjwCEuYO5hmW1w3uUcV7rHHsoC6zFb8QgkofR4EBFtAKuhaiKaCNoOuDVkt-noKrxlwyzkOMvvEbDTYLNSr3QspC4bh42KXwEXqqwh_WyggOD7-RHB6PuP20wicHAmYCbn3sa7C6NzLwbfqNxIhrPEPpK-jUyMBdsd/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-12%20ore%2014.18.36_f8b8697e.jpg\" width=\"554\"/>\n  </span>\n </div>\n <span style=\"font-family: verdana;\">\n  <br/>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   La defensa hab\u00eda presentado el lanzamiento de la liberaci\u00f3n hace 15 d\u00edas, mientras que la audiencia de hoy se estableci\u00f3 con un retraso extremo. La defensa de Anan hab\u00eda elevado varios perfiles seg\u00fan los cuales la extradici\u00f3n de Anan nunca hubiera sido posible. Violaciones demasiado graves de los derechos humanos en Israel, tambi\u00e9n practicaron tortura, demasiadas asociaciones para los derechos humanos reconocidos y confiables que lo confirman: Anan no es extradible.\n  </div>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Pero nuestro C\u00f3digo de Procedimiento Penal tambi\u00e9n establece la imposibilidad de extraer un tema cuando esa persona, por el mismo hecho para el cual se requiere extradici\u00f3n, est\u00e1 sujeto a una aventura penal en el pa\u00eds residente. Y hoy Italia hace la primera de la clase, el aliado m\u00e1s servil de Israel, porque no hace nada m\u00e1s que someterse al juicio penal a quienes se oponen al empleo israel\u00ed, no hacen nada m\u00e1s que reprimir la resistencia palestina. Y puede decir \"no a la entrada\", sin desequilibrarse en temas humanitarios. Puede decir \"No te lo damos simplemente porque lo estamos procesando\".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Aquellos que siguen son una valutaci\u00f3n de la defensa de Anan al final de la C\u00e1mara del Consejo de hoy, que como tal se mantuvo cerrada y con Anan por videoconferencia porque est\u00e1n acusados \u200b\u200bde \"terrorismo\".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/sP0V7nwmY48?si=55RXzyab7SFUaNYi\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/eyiA9ZkY7ME?si=N_rPo2oBQyYbF2oL\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Una guarnici\u00f3n de solidaridad con m\u00e1s de 100 personas de, as\u00ed como de L'Aquila, de varias ciudades de Abruzzo, de Roma desde Umbria, por la libertad de Anan, Ali, Mansour, en apoyo de la resistencia, se mantuvo fuera de la Tribunal. Palestino, contra el genocidio, por la libertad de Palestina y de todo el pueblo palestino\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/YZ4Pq0Ne4ds?si=G1BMiGqIZXrfbwoP\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <a href=\"https://youtu.be/YZ4Pq0Ne4ds?si=mH1iKvwG4eYoAOEK\">\n    https://youtu.be/YZ4Pq0Ne4ds?si=mH1iKvwG4eYoAOEK\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   La revisi\u00f3n de la prensa sigue:\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/ripN2RS9D6g?si=X91D9Wr0doHrLmWe\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/dbl-_spqTEg?si=0hVFgidOd8hXZMlY\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <a href=\"https://www.ilcentro.it/video/anan-libero-e-no-all-estradizione-in-israele-il-sit-in-a-l-aquila-e-i-motivi-pro-palestinese-arrestato-videointervista-1.3264578\">\n    https://www.ilcentro.it/video/anan-libero-e-no-all-estradizione-in-israele-il-sit-in-a-l-aquila-e-i-motivi-pro-palestinese-arrestato-videointervista-1.3264578\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <a href=\"https://youtu.be/5xwUHm6w0Yk?si=ZgQR-wdfxkjwgRYN\">\n    https://youtu.be/5xwUHm6w0Yk?si=ZgQR-wdfxkjwgRYN\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.rainews.it/tgr/abruzzo/articoli/2024/03/no-allestradizione-di-anan-yaeesh-terrorismo-palestina-israele-a8b8b2a6-29f3-4867-ac73-186c6d2db996.html\">\n   https://www.rainews.it/tgr/abruzzo/articoli/2024/03/no-allestradizione-di-anan-yaeesh-terrorismo-palestina-israele-a8b8b2a6-29f3-4867-ac73-186c6d2db996.html\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.ansa.it/abruzzo/notizie/2024/03/12/palestinesi-arrestati-sit-in-allaquila-bolla-mediatica_ba525a66-25fc-4581-84ed-aafdec44f76a.html\">\n   https://www.ansa.it/abruzzo/notizie/2024/03/12/palestinesi-arrestati-sit-in-allaquila-bolla-mediatica_ba525a66-25fc-4581-84ed-aafdec44f76a.html\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <a href=\"https://www.rete8.it/cronaca/palestinesi-arrestati-plauso-del-siulp-e-presidio-a-laquila/\">\n    https://www.rete8.it/cronaca/palestinesi-arrestati-plauso-del-siulp-e-presidio-a-laquila/\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/r58idMLfENw?si=nA6ZHDO1d2H8JbwJ\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <a href=\"https://abruzzoweb.it/laquila-giudici-si-riservano-di-decidere-su-liberta-di-anan-yaeesh/\">\n    https://abruzzoweb.it/laquila-giudici-si-riservano-di-decidere-su-liberta-di-anan-yaeesh/\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.wallnews24.it/2024/03/12/laquila-palestinesi-arrestati-ma-il-presidio-per-anan-yaeesh-si-svolge-regolarmente/\">\n   https://www.wallnews24.it/2024/03/12/laquila-palestinesi-arrestati-ma-il-presidio-per-anan-yaeesh-si-svolge-regolarmente/\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://news-town.it/2024/03/12/persone/a-laquila-un-sit-in-per-la-liberazione-di-anaan-yaeesh/\">\n   https://news-town.it/2024/03/12/persone/a-laquila-un-sit-in-per-la-liberazione-di-anaan-yaeesh/\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "La defensa hab\u00eda presentado el lanzamiento de la liberaci\u00f3n hace 15 d\u00edas, mientras que la audiencia de hoy se estableci\u00f3 con un retraso extremo. La defensa ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-12-marzo-presidio-laquila-per-anan.html", "source_name": "proletari comunisti"}