{"published time": "2024-03-12T00:54:16+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240307-WA0014-e1710176031826.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"752\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240307-WA0014-e1710176031826.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240307-WA0014-e1710176031826.jpg\" width=\"1128\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Una operaci\u00f3n realizada el 7 de marzo en la sede de la \"granja de Santa \u00c9rica\", dividida entre Maranh\u00e3o y Par\u00e1, expuso un verdadero arsenal mantenido por los \"guardias de seguridad\" (hombres armados) de los terratenientes de la familia de los dedos. El almac\u00e9n ten\u00eda casi una docena de armas largas, municiones y equipos \"t\u00e1cticos\", como chalecos, balaclavas y cuchillos. La granja est\u00e1 acusada de ser el resultado del acaparamiento de tierras y est\u00e1 en un territorio de 12,000 hect\u00e1reas donde viven alrededor de 10 comunidades campesinas. Adem\u00e1s de las armas, dos hombres (\"guardias de seguridad\") y una mujer, que trabajaba como cocinera, fueron arrestados.\n </p>\n <p>\n  La operaci\u00f3n ocurri\u00f3 despu\u00e9s de varias movilizaciones en la regi\u00f3n que expusieron y denunciaron los cr\u00edmenes cometidos por hombres armados al servicio de propietarios de tierras en la regi\u00f3n. Los campesinos tambi\u00e9n denuncian la participaci\u00f3n de fuerzas represivas con su propia arma.\n </p>\n <p>\n  Desde noviembre del a\u00f1o pasado, las fuerzas represivas en la regi\u00f3n, desmoralizadas por la exposici\u00f3n de la participaci\u00f3n con los grandes agricultores, han movido una verdadera campa\u00f1a de persecuci\u00f3n contra los campesinos de la comunidad. Al mismo tiempo que la polic\u00eda llev\u00f3 a cabo la operaci\u00f3n contra la granja de Santa \u00c9rica, la polic\u00eda civil tambi\u00e9n cumpli\u00f3 una orden de arresto y varias de b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n contra los campesinos de la aldea Vilela. Un residente fue arrestado,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-pm-dispara-contra-manifestantes-e-e-capturado-e-amarrado-durante-o-protesto/\">\n   acusado de agredir a un primer ministro durante una protesta el 29 de noviembre de 2023\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Las operaciones sucesivas y constantes contra los campesinos enfatizan que, a pesar de las b\u00fasquedas y las convulsiones puntuales contra los propietarios de tierras, casi siempre motivadas por el escaneo de delitos a trav\u00e9s de la movilizaci\u00f3n popular masiva, las fuerzas represivas del estado est\u00e1n al servicio de los grandes agricultores. Uni\u00f3n de comunidades en las comunidades La lucha (UCL) denuncia que, adem\u00e1s de las operaciones contra el arma buscan \"limpiar\" las apariencias de la polic\u00eda civil despu\u00e9s de una participaci\u00f3n comprobada de las fuerzas represivas con el propietario, la orden de b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n no tuvo \u00e9xito en desmovilizar O\n  <em>\n   Tribunal popular para el juicio de cr\u00edmenes de propietarios,\n  </em>\n  Evento celebrado este fin de semana, 9 y 10 de marzo, en el pueblo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-arsenal-de-grileiro-e-apreendido-em-sede-de-latifundio-do-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "MA: Arsenal de Glighter se incauante en la sede de Latifundio do Junco do Maranh\u00e3o - La nueva democracia", "description": "El almac\u00e9n ten\u00eda casi una docena de armas largas, municiones y equipos \"t\u00e1cticos\", como chalecos, balaclavas y cuchillos.", "modified time": "2024-03-11T13:54:19-03:00", "updated time": "2024-03-11T13:54:19-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}