{"title": "Italia: 8 de marzo - Acci\u00f3n del MFPR entre las mujeres trabajadoras en la huelga, en grandes manifestaciones de trabajadores/mujeres y en solidaridad con mujeres palestinas", "published time": "2024-03-12T21:10:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/w400-h225/strisione%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/w320-h226/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/w210-h400/montello%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/w400-h200/montello%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/w225-h400/beertta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/w400-h225/beretta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/w400-h225/palermo%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/w400-h269/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/w400-h216/ta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/w400-h341/ta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/w400-h225/milano%205.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/w400-h300/milano%206.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/w400-h266/il-corteo-degli-studenti.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/w400-h225/brescia.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/w400-h269/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/w400-h216/taranto%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/w400-h225/Roma.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/w400-h300/milano%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/w400-h268/torino.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/w479-h640/download.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2st03gQMCeUWhdUNWXAvd_Yqe7pILPJjdbq_XENIbOrxT5fwrHKG-8_V579MUuIQ23buB1QJzmtISH8MbmYGo_4W1jI11LxuicKdsLKFuSgmBTaN7TUJtUTTmqsDodJ1xfQCbm1r-UP4PHScMiDO_mHA6I8RoWcwkZN-vKPagdRxM3WAn2lCrxcR_X-7/w400-h300/Roma.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/w400-h300/Bologna.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/w400-h200/1-750x375.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/w400-h266/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/w400-h266/napoli.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7506880281437198318\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   Nuestra acci\u00f3n como compa\u00f1eros de MFPR y trabajadores de Slai Cobas para el SC en la importante huelga del 8 de marzo/huelga de mujeres este a\u00f1o ha tenido dos realidades en el centro en particular.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   Por un lado, el de los trabajadores,\n  </b>\n  de los trabajadores que viven una situaci\u00f3n hoy m\u00e1s pesado que la p\u00e9rdida de empleos, de enormes diferencias salariales, de los deberes, de la negaci\u00f3n incluso de los derechos b\u00e1sicos, de la discriminaci\u00f3n, de la violencia incluso en los trabajos, del alta de todo el trabajo de atenci\u00f3n y dom\u00e9stico en la familia ..., una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n cada vez m\u00e1s y opresi\u00f3n de los maestros, del gobierno, hoy con el fascista Meloni, de este sistema social; Pero que frente a todo esto, luchan valientes y decididamente, no se detienen, o les gustar\u00eda luchar ...\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/w400-h225/strisione%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/w400-h225/strisione%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   Por el otro el de las mujeres palestinas\n  </b>\n  Que hoy son el s\u00edmbolo de la opresi\u00f3n m\u00e1s atroz de las mujeres de este sistema social capitalista e imperialista, pero que transforman el inmenso sufrimiento, el dolor, la fuerza, en la resistencia y la lucha.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  En los volantes, carteles, pancartas que trajimos a algunas f\u00e1bricas en el norte, en el lugar de trabajo, en las iniciativas de los precarios trabajadores de los Slai Cobas, que difundimos en los eventos de Nudm y los palestinos en los que participamos en Mil\u00e1n , trajimos un mensaje claro\n  <b>\n   Sobre el v\u00ednculo entre las mujeres en la lucha, los trabajadores en primer lugar y las mujeres palestinas\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n  <i>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"452\" data-original-width=\"639\" height=\"226\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/w320-h226/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/w320-h226/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg\" width=\"320\"/>\n   </div>\n   \"... tanto porque es el gobierno de Meloni, los maestros de este pa\u00eds son aquellos que construyen armas sobre todo, que son c\u00f3mplices y co -responsables del genocidio en Palestina. Estos monstruos, como nuestros h\u00edgados de los trabajadores usan sus ganancias. , Sus planes reaccionarios, racistas y represivos para prevenir la libertad de las mujeres estadounidenses, son los mismos que quieren aplastar a los pueblos y mujeres palestinos. La lucha de las mujeres palestinas, por lo tanto, es nuestra lucha, nos ayuda a contra este sistema putrefado; y el La lucha de las mujeres trabajadoras es tambi\u00e9n la lucha de las mujeres palestinas, porque debilita a nuestros monstruos imperialistas\n  </i>\n  ... \"(del volante del 8 de marzo).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   <span style=\"color: red;\">\n    \u00a1Aqu\u00ed est\u00e1 todo esto ha estado en el centro de nuestra acci\u00f3n sobre este 8 de marzo proletario e internacionalista!\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   <span style=\"color: red;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   *****\n  </b>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   En primer lugar, est\u00e1bamos en la f\u00e1brica de Montello/BG en el turno de la tarde entre el 7 y el 8 de marzo,\n  </b>\n  Hablamos con varios trabajadores de todas las razones de la huelga de las mujeres, de la necesidad de unirse como trabajadores, tambi\u00e9n atesor\u00f3 las luchas ya hechas en los \u00faltimos a\u00f1os; Los maestros temen la unidad de los trabajadores, por esta raz\u00f3n siempre intentan dividirlos con chantaje, con presi\u00f3n, represi\u00f3n; Pero debemos mirar con confianza la fuerza de la lucha de las mujeres ... En este sentido, las mujeres palestinas son un gran ejemplo de la opresi\u00f3n que se transforma en vigor.\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/w210-h400/montello%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/w210-h400/montello%201.jpeg\" width=\"210\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #bbbbbb; font-size: 13px;\">\n   <div style=\"color: #080808; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n    <br/>\n   </div>\n  </span>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n   <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bRjwYv7VwLY\" width=\"320\" youtube-src-id=\"bRjwYv7VwLY\">\n   </iframe>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style='clear: both; color: #bbbbbb; font-family: \"Trebuchet MS\", Trebuchet, sans-serif; font-size: 13px;'>\n   <br/>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/w400-h200/montello%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/w400-h200/montello%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  El hermoso y fuerte atractivo de un trabajador de Slai Cobas SC para los otros trabajadores y mujeres para atacar \"\n  <b>\n   <i>\n    Porque las mujeres no deber\u00edamos ser aplastadas por nadie\n   </i>\n   \"\n  </b>\n  ha abierto la huelga de mujeres/trabajadoras desde la noche del 8 de marzo\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/PP6tEdw5gIk\" width=\"320\" youtube-src-id=\"PP6tEdw5gIk\">\n  </iframe>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   En la ma\u00f1ana del 8 de marzo, fuimos a la f\u00e1brica de Beretta Salumificio en Trezzo. En esta f\u00e1brica los trabajadores por inmigrante mayoritario,\n  </b>\n  Tambi\u00e9n viven una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n cada vez m\u00e1s y menos derechos, sufren discriminaci\u00f3n y diferencias en el tratamiento de los maestros y las prendas en particular si luchan, como los trabajadores de Slai Cobas SC que se han resistido y continuaron luchando. En esta f\u00e1brica\n  <b>\n   Algunos trabajadores tambi\u00e9n sufrieron acoso grave de un jefe de cerdos, y Courage tambi\u00e9n present\u00f3 quejas al respecto.\n  </b>\n  Difundir los volantes de la huelga y hablar con los trabajadores, tambi\u00e9n con intervenciones en el meg\u00e1fono, en el deber, un trabajador inmigrante interino en parte\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  Icolare quer\u00eda expresar el intercambio de las razones de la huelga y la importancia de la unidad de los trabajadores \".\n  <b>\n   ..\n  </b>\n  <i style=\"font-weight: bold;\">\n   Solo no somos fuerza y \u200b\u200btambi\u00e9n tememos perder el trabajo ... \";\n  </i>\n  as\u00ed como\n  <b>\n   La rectitud de las acciones de solidaridad para las mujeres palestinas y para detener la masacre de los ni\u00f1os y el genocidio ...\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1152\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/w225-h400/beertta%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/w225-h400/beertta%202.jpeg\" width=\"225\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/w400-h225/beretta%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/w400-h225/beretta%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   En la misma ma\u00f1ana, se realizaron otras acciones de vuelo y apoyo a los trabajadores, por ejemplo, en Mil\u00e1n en el Instituto Nacional de Tumores hacia la Enfermera y la OSS; Mientras que en otras ciudades, en particular del sur, como los trabajadores precarios de Palermo y Taranto de los cooperativos sociales, de las guarder\u00edas, Ata de la Escuela de Slai Cobas para el SC y los estudiantes en huelga fueron los protagonistas de las guarniciones combativas y la conexi\u00f3n Era hermoso, tambi\u00e9n tel\u00e9fono, de estas iniciativas de lucha con las acciones de los compa\u00f1eros entre los trabajadores a las f\u00e1bricas del norte\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/w400-h225/palermo%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/w400-h225/palermo%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Palermo\n   </b>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/w400-h269/palermo%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/w400-h269/palermo%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1655\" data-original-width=\"3063\" height=\"216\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/w400-h216/ta%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/w400-h216/ta%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Taranto\n   </b>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"2373\" data-original-width=\"2782\" height=\"341\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/w400-h341/ta%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/w400-h341/ta%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   *****\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <b style=\"font-family: Verdana;\">\n    Por la tarde participando en el gran evento en Mil\u00e1n promovido por NUDM\n   </b>\n   <span style=\"font-family: Verdana;\">\n    que ha visto a m\u00e1s de 20 mil manifestantes y que se articulan desde la plaza de la estaci\u00f3n central hasta la catedral invadiendo la plaza y la ruptura\n   </span>\n   <span style=\"font-family: times;\">\n    \u0192i\n   </span>\n   <span style=\"font-family: Verdana;\">\n    Nally, una prohibici\u00f3n por alg\u00fan tiempo, quer\u00edamos traer la esencia y las dos realidades que consideramos centrales para este 8 de marzo/huelga\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Verdana; white-space-collapse: preserve;\">\n   Con el banner, los Flyers, el megaponaje en la procesi\u00f3n y en particular con la intervenci\u00f3n de un socio de MFPR realizado por el cami\u00f3n que dirigi\u00f3 la procesi\u00f3n ...\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1920\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/w400-h225/milano%205.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/w400-h225/milano%205.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/w400-h300/milano%206.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/w400-h300/milano%206.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/0SBDhJ9voM4\" width=\"320\" youtube-src-id=\"0SBDhJ9voM4\">\n   </iframe>\n  </div>\n </div>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-size: large;\">\n    Italia - 8 de marzo/huelga Un gran d\u00eda de movilizaci\u00f3n y lucha de las mujeres\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: arial; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   Despu\u00e9s de la gran movilizaci\u00f3n del 25 de noviembre en Roma,\n  </span>\n  <b style=\"color: #080808; font-family: arial; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   Este a\u00f1o, el 8 de marzo fue un extenso d\u00eda de lucha, acci\u00f3n, una nueva respuesta fuerte y combativa del movimiento de las mujeres que confirmaron la voluntad/no necesitar de parar y continuar luchando, unirse y rebelarse\n  </b>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: arial; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   a una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n que invierte todas las \u00e1reas de la condici\u00f3n de vida de la mayor\u00eda de las mujeres en este pa\u00eds.\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     Todo esto se ha materializado en primer lugar con la huelga,\n    </b>\n    una huelga no solo uni\u00f3n\n    <b>\n     pero que nuevamente tuvo el valor de un fuerte desaf\u00edo, de ruptura,\n    </b>\n    <b>\n     Un arma de lucha por ser desafiado, una huelga que de los trabajos toca todos los aspectos de la vida de los trabajadores, mujeres, j\u00f3venes,\n    </b>\n    cada vez m\u00e1s bajo ataque en una fase espec\u00edfica como la actual en la que con el gobierno, con el fascista Meloni, avanza en este pa\u00eds ideol\u00f3gicamente, pol\u00edticamente, pr\u00e1cticamente un\n   </span>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    Fascismo moderno\n   </span>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    Y desde el cual tambi\u00e9n emana un patriarcismo moderno que influye y afecta el nivel de masa hasta la seria emergencia de m\u00e1s y m\u00e1s hombres que matan a las mujeres, que quieren elegir libremente sus vidas, como si fuera una normalidad.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    Una huelga \"\n    <i>\n     por trabajo productivo y reproductivo\n    </i>\n    \"Como el movimiento NUDM tambi\u00e9n escribi\u00f3,\n    <b>\n     Pero eso debe insertarse en una perspectiva que establece la necesidad de la lucha de las mujeres de 360 \u200b\u200bgrados contra las capitalistas y imperialistas, violentos, fuente y causa y opresi\u00f3n de las mujeres, un sistema social,\n    </b>\n    que no se puede mejorar pero solo se invierte ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    Italia - 8 de marzo/huelga Un gran d\u00eda de movilizaci\u00f3n y lucha de las mujeres\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     Una huelga que ha sido visible concreta y activamente ya en la ma\u00f1ana\n    </b>\n    En algunas f\u00e1bricas con folletos, asambleas, paradas, con bloques en almacenes de log\u00edstica, a trav\u00e9s de guarniciones o clips en las procesiones de los trabajadores/sector social precario de los cooperativos sociales y sociales, por lo que en los eventos en particular de los trabajadores escolares, estudiantes/ Estudiantes, con acciones de bloqueo y ocupaciones en universidades, con protestas de los desempleados, como en N\u00e1poles contra el cierre de los consultores y el ataque al derecho a la salud que afecta principalmente a las mujeres proletarias.\n    <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n     <b>\n      Algunas fotos\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n    <span style=\"font-family: arial;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/s2048/Montello.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg\" width=\"352\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     La huelga del 8 de marzo en la f\u00e1brica de Montello BG\n    </b>\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; color: #080808; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/s2048/si%20cobas.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b>\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <span style=\"color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n       8 de marzo. Logistics Strike S\u00ed Cobas\n      </span>\n      <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n       Brt Crespellano (Bo)\n      </span>\n     </span>\n    </b>\n   </div>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/w400-h266/il-corteo-degli-studenti.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/w400-h266/il-corteo-degli-studenti.webp\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <b>\n     Procesi\u00f3n matutina de los estudiantes y estudiantes en Mil\u00e1n\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <b>\n    <span style=\"font-family: arial;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"421\" data-original-width=\"748\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/w400-h225/brescia.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/w400-h225/brescia.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <b>\n     Trabajadores escolares y estudiantes en huelga el 8 de marzo en Brescia\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://www.facebook.com/reel/1624902575005372\">\n   https://www.facebook.com/reel/162490257500537\n   <b>\n    2\n   </b>\n  </a>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   en la huelga de hospitales de trabajadores precarios y servicios integrados de bienestar\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/w400-h269/palermo%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/w400-h269/palermo%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   En huelga los precariosos coops sociales Slai Cobas SC 8 de marzo Palermo\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"346\" data-original-width=\"640\" height=\"216\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/w400-h216/taranto%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/w400-h216/taranto%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <b>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Huelga del 8 de marzo a los trabajadores en el jard\u00edn de infantes y escolares Cobas y estudiantes\n   </b>\n  </div>\n </b>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <b>\n       La gran demostraci\u00f3n de la tarde promovida por NUDM, nuevamente de miles de mujeres, j\u00f3venes, manifestantes,\n      </b>\n      En particular en Roma, Mil\u00e1n, Tur\u00edn y en muchas otras ciudades,\n      <b>\n       Por un lado, representan la hermosa continuidad/confirmaci\u00f3n de la movilizaci\u00f3n del 25 de noviembre contra la violencia, las feminicidas, pero por otro tambi\u00e9n trajeron elementos m\u00e1s claros, m\u00e1s claros en las palabras vigilantes, en las quejas,\n      </b>\n      Por ejemplo, contra \"\n      <i>\n       Las pol\u00edticas familiares y racistas del gobierno de Meloni que ponen en peligro el derecho al aborto, la salud y la autodeterminaci\u00f3n y el ataque de la gente migrante y racial ...\n      </i>\n      \", O, en la condici\u00f3n del ataque a las mujeres en un nivel de trabajo,\n      <i>\n       \"Protestamos contra los bajos salarios, la revocaci\u00f3n de las pocas medidas para contrastar la pobreza, como los ingresos por ciudadan\u00eda, la precariedad desenfrenada, el desempleo, las pensiones de hambre y todas las dem\u00e1s formas de violencia econ\u00f3mica ...\n      </i>\n      \"(Desde el comunicado de prensa final de NUDM el 8 de marzo y la huelga)\n     </span>\n    </div>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1280\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/w400-h225/Roma.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/w400-h225/Roma.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <b>\n    Roman\u00edes\n   </b>\n   <br/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/w400-h300/milano%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/w400-h300/milano%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <b>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <b>\n      Milano\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <b>\n      <br/>\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1367\" data-original-width=\"2048\" height=\"268\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/w400-h268/torino.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/w400-h268/torino.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     Torino\n    </div>\n   </b>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    Pero este 8 de marzo/Strike tambi\u00e9n fue cruzado por una gran y fuerte denuncia y acci\u00f3n solidaria con Palestina, hacia las mujeres palestinas, hacia la resistencia del pueblo palestino\n   </b>\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    que se ha expresado en formas variadas\n    <b>\n     De trabajos a eventos, a acciones,\n    </b>\n    Con las m\u00faltiples banderas, los pancartas, los signos, los escritos, las iniciativas de boicot a lugares o establecimientos comerciales que representan el estado de Israel Criminal y Genocida ... una gran solidaridad activa que dijo gritaba fuerte y claramente dirigida al genocidio, por la liberaci\u00f3n, por la liberaci\u00f3n. De Palestina, contra el gobierno de la Guerra de Meloni della ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial;\">\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      Primeras im\u00e1genes\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"259\" data-original-width=\"194\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/w479-h640/download.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/w479-h640/download.jpeg\" width=\"479\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     En Mil\u00e1n, la procesi\u00f3n invade Piazza del Duomo con escritos brillantes en los edificios de Palestina Libre y una gran bandera palestina\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"960\" data-original-width=\"1280\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2st03gQMCeUWhdUNWXAvd_Yqe7pILPJjdbq_XENIbOrxT5fwrHKG-8_V579MUuIQ23buB1QJzmtISH8MbmYGo_4W1jI11LxuicKdsLKFuSgmBTaN7TUJtUTTmqsDodJ1xfQCbm1r-UP4PHScMiDO_mHA6I8RoWcwkZN-vKPagdRxM3WAn2lCrxcR_X-7/w400-h300/Roma.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2st03gQMCeUWhdUNWXAvd_Yqe7pILPJjdbq_XENIbOrxT5fwrHKG-8_V579MUuIQ23buB1QJzmtISH8MbmYGo_4W1jI11LxuicKdsLKFuSgmBTaN7TUJtUTTmqsDodJ1xfQCbm1r-UP4PHScMiDO_mHA6I8RoWcwkZN-vKPagdRxM3WAn2lCrxcR_X-7/w400-h300/Roma.jpg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <b>\n     Roman\u00edes\n    </b>\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1200\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/w400-h300/Bologna.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/w400-h300/Bologna.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Bolonia\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"375\" data-original-width=\"750\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/w400-h200/1-750x375.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/w400-h200/1-750x375.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Cagliari\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/w400-h266/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/w400-h266/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Boicot de la tienda Zara\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"516\" data-original-width=\"774\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/w400-h266/napoli.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/w400-h266/napoli.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <div>\n     <br/>\n    </div>\n    <b>\n     Napoli\n    </b>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Nuestra acci\u00f3n como compa\u00f1eros de MFPR y trabajadores de Slai Cobas para el SC en la importante huelga de marzo/huelga de mujeres este a\u00f1o ha tenido que ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/italy-march-8-action-among-workers-in.html", "source_name": "maoistroad"}