{"title": "PC 11 de marzo: a\u00fan arrestos virgen en L'Aquila contra refugiados palestinos", "published time": "2024-03-12T00:59:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEifO3mOOqmHlGAx8lX4a5MBthArnfil-jj2SNPxnpYiXk4yx0xYkKEU3IeXPI9LxJ8C4jP16YD8-4dMDyAF4PjDl7p_WJ_cdZ88Xe2Y-8G0TA5Y7VHMwH1db0u_JaHiB2MIbMinh1CqKoA7tdORfHi3gYaup_W1XdV_OIz65X1c4D8lSHV2vssMBVIttKdA/w484-h363/terni.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4944318018145365194\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    Manos de Anan, Ali, Mansour y todos los activistas palestinos.\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    El verdadero terrorista es Israel y su c\u00f3mplice imperialismo, Italia en primer lugar\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEifO3mOOqmHlGAx8lX4a5MBthArnfil-jj2SNPxnpYiXk4yx0xYkKEU3IeXPI9LxJ8C4jP16YD8-4dMDyAF4PjDl7p_WJ_cdZ88Xe2Y-8G0TA5Y7VHMwH1db0u_JaHiB2MIbMinh1CqKoA7tdORfHi3gYaup_W1XdV_OIz65X1c4D8lSHV2vssMBVIttKdA/s1600/terni.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n   <span style=\"font-family: verdana;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"363\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEifO3mOOqmHlGAx8lX4a5MBthArnfil-jj2SNPxnpYiXk4yx0xYkKEU3IeXPI9LxJ8C4jP16YD8-4dMDyAF4PjDl7p_WJ_cdZ88Xe2Y-8G0TA5Y7VHMwH1db0u_JaHiB2MIbMinh1CqKoA7tdORfHi3gYaup_W1XdV_OIz65X1c4D8lSHV2vssMBVIttKdA/w484-h363/terni.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEifO3mOOqmHlGAx8lX4a5MBthArnfil-jj2SNPxnpYiXk4yx0xYkKEU3IeXPI9LxJ8C4jP16YD8-4dMDyAF4PjDl7p_WJ_cdZ88Xe2Y-8G0TA5Y7VHMwH1db0u_JaHiB2MIbMinh1CqKoA7tdORfHi3gYaup_W1XdV_OIz65X1c4D8lSHV2vssMBVIttKdA/w484-h363/terni.jpg\" width=\"484\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   En la v\u00edspera de la C\u00e1mara del Consejo en la corte de L'Aquila \n Sobre la extradici\u00f3n en Israel del refugiado pol\u00edtico palestino \n Anan Yaesh, y mientras crec\u00eda la movilizaci\u00f3n en todo el Territorio Nacional por su liberaci\u00f3n y contra su extradici\u00f3n, Digos arrestaron a otros 2 refugiados palestinos esta ma\u00f1ana a pedido del fiscal de L'Aquila, \n Direcci\u00f3n del Distrito Anti -Mafia y Direcci\u00f3n de Terrorismo, en coordinaci\u00f3n con el Fiscal Nacional.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Seg\u00fan la acusaci\u00f3n \n Una estructura operativa llamada \"grupo se habr\u00eda establecido \n Respuesta r\u00e1pida - Brigadas Tulkarem \u201d, parecer\u00eda la filiaci\u00f3n \n de las Brigadas de los M\u00e1rtires de Al-Aqsa, que tiene entre sus objetivos \n Hechos de violencia contra el estado de Israel. Las brigadas de la aqsa, \n relacionado con Al Fatah, a pedido de Israel se ha insertado \n de la Uni\u00f3n Europea en la lista negra de organizaciones \n terrorista.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Para los tres arrestados \n Se ha activado un procedimiento de extradici\u00f3n en el estr\u00e9s \n de las autoridades israel\u00edes.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Las acusaciones contra Anan obviamente no fueron lo suficientemente efectivas como para obtener r\u00e1pidamente la extracci\u00f3n, como tambi\u00e9n se deduce de la intervenci\u00f3n de su abogado ayer durante la guarnici\u00f3n de la prisi\u00f3n de Terni, donde se relanz\u00f3, adem\u00e1s de la de 12 ma\u00f1ana en L'Aquila, Tambi\u00e9n otra fecha importante para la movilizaci\u00f3n nacional, la del 20 de marzo en Roma en el Tribunal de Casaci\u00f3n.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"autoplay\" height=\"80\" src=\"https://drive.google.com/file/d/1qpHOzPii4gOIIILsQjrvMxaWFAj3ITP_/preview\" width=\"500\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   El momento, por decir el menos sospechoso, entre la audiencia y estos nuevos arrestos nos empuja a relanzar la movilizaci\u00f3n con m\u00e1s fuerza. A continuaci\u00f3n se muestra el atractivo de la coordinaci\u00f3n de Aquila para Palestina:\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-family: verdana;\">\n    No a la entaci\u00f3n para Anan y a la tortura de los palestinos,\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-family: verdana;\">\n    L'Aquila llama a la movilizaci\u00f3n\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <i>\n   <span style=\"font-family: verdana;\">\n    La coordinaci\u00f3n de Aquila para Palestina ma\u00f1ana en Garrison a \n Tribunal para la audiencia sobre la liberaci\u00f3n de Anan Yaeesh\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Con \n Un momento perfecto, unas horas despu\u00e9s de la audiencia ante el Tribunal de Apelaciones. \n de L'Aquila\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span style=\"font-family: verdana;\">\n  en el que la solicitud de lanzamiento de \n Anan Yaeesh, otros tres mandatos de arresto se llevaron a cabo en el \n Noche en L'Aquila. Una de las tres preocupaciones de Anan. Particular \n que se emite una orden de arresto el d\u00eda anterior en el que llegue \n Se discute la solicitud de lanzamiento.\n  <br/>\n  <br/>\n  Las acusaciones son de \n Terrorismo internacional y subversi\u00f3n. Los medios de comunicaci\u00f3n, trayendo as\u00ed \n Certosino lo que ha sugerido la sede de la polic\u00eda, incluso se refieren \n La preparaci\u00f3n de ataques suicidas. Mientras tanto, en esto \n contexto, y con estas fuertes acusaciones, las personas arrestadas nuevamente \n no tienen acceso a su archivo, ni saben nada, excepto que son \n Ser llevado de casa a Dawn y transferido a la prisi\u00f3n. \n Exactamente como sucedi\u00f3 en Anan a fines de enero.\n  <br/>\n  <br/>\n  All\u00e1 \n En resumen, sorprender\u00edamos si las acusaciones resultaran infundadas, \n Considerando el colaboratorio italiano con un estado de correspondencia \n Como Israel. Est\u00e1 claro que en el proyecto de limpieza \u00e9tnica \n perpetrado por el estado jud\u00edo tambi\u00e9n entra en la eliminaci\u00f3n de \n People palestino que viven en el extranjero, a menudo en virtud \n de la persecuci\u00f3n pol\u00edtica a la que fueron sometidos a los territorios \n ocupado ilegalmente. En nuestra ciudad y en nuestro pa\u00eds hay un \n clima muy pesado contra la disidencia, contra aquellos que intentan oponerse a un \n un genocidio que est\u00e1 en marcha gracias tambi\u00e9n a la complicidad \n de Italia. Contra aquellos que se atreven a cuestionar un significado \n \u00danico y totalizante.\n  <br/>\n  <br/>\n  Para esto es importante elevar el \n Voz contra la solicitud de extradici\u00f3n de aquellos que constantemente violan E \n Durante d\u00e9cadas, los derechos humanos y el derecho internacional han matado \n 30 mil personas en 4 meses, fuerza a un apartheid, deporte uno todo \n Poblaci\u00f3n y tortura a los prisioneros, incluso menores.\n  <br/>\n  <br/>\n  Para \n Esto reiteramos cu\u00e1nto m\u00e1s importante es estar presente en \n Presidium de ma\u00f1ana 12 de marzo, a las 11, en la corte de Via XX \n Septiembre en L'Aquila. Invitamos a la poblaci\u00f3n de L'Aquila y el \n pa\u00eds a la movilizaci\u00f3n.\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   Aqu\u00ed debajo de algunos videos y enlaces en la guarnici\u00f3n de la prisi\u00f3n de Terni, donde tambi\u00e9n hab\u00eda una delegaci\u00f3n de proletarios comunistas:\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://www.rainews.it/tgr/umbria/video/2024/03/tgr-umbria-web-tomassini-estradizione-palestinese-ananmxf-defef0e1-b617-45ac-8ae5-db71ac795d72.html\">\n   <span style=\"font-family: verdana;\">\n    https://www.rainews.it/tgr/umbria/video/2024/03/tgr-umbria-web-tomassini-estradizione-palestinese-ananmxf-defef0e1-b617-45ac-8ae5-db71ac795d72.html\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/z2h81k04uag?si=a5TsKPrtGazrDoFa\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   <a href=\"https://www.radiondadurto.org/2024/03/11/partecipato-presidio-davanti-al-carcere-di-terni-per-chiedere-la-liberazione-di-anan-yaeesh-contro-lestradizione-in-israele/\">\n    https://www.radiondadurto.org/2024/03/11/partecipato-presidio-davanti-al-carcere-di-terni-per-chiedere-la-liberazione-di-anan-yaeesh-contro-lestradizione-in-israele/\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Manos de Anan, Ali, Mansour y todos los activistas palestinos. El verdadero terrorista es Israel y su c\u00f3mplice imperialismo, Italia en P ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-11-marzo-ancora-arresti-ad.html", "source_name": "proletari comunisti"}