{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-03-12T04:45:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/w537-h277/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-395814581935758040\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px;'>\n  El gobierno cancela los actos oficiales en un 60 aniversario del golpe militar.\n </h1>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"573\" data-original-width=\"800\" height=\"277\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/w537-h277/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/w537-h277/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp\" width=\"537\"/>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>\n   Confundido ante los generales de las Fuerzas Armadas, el presidente Luiz Inacio dio una direcci\u00f3n dirigida a sus ministerios: para paralizar cualquier iniciativa que se ocupe del golpe de entrega militar del 1 de abril de 1964, que este a\u00f1o cumplir\u00e1 60.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   Pomado ante los generales de las Fuerzas Armadas, el presidente Luiz Inacio dio una direcci\u00f3n dirigida a todos sus ministerios: para paralizar cualquier iniciativa que se ocupe del golpe de defensa militar del 1 de abril de 1964, que este a\u00f1o cumplir\u00e1 60. Hechos oficiales, solemnidades, menciones de discursos por parte del gobierno, publicaci\u00f3n de materiales o inauguraci\u00f3n de Mark en memoria de los delitos y violaciones de los derechos que el ej\u00e9rcito reaccionario cometi\u00f3 en los 21 a\u00f1os del r\u00e9gimen: todo est\u00e1 suspendido por \u00f3rdenes expresas de Lula.\n  </span>\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  El jueves pasado, 7 de marzo, el presidente Luiz Inacio se reuni\u00f3 con Silvio Almeida, Ministro de Derechos Humanos, una carpeta que ten\u00eda (hasta entonces) un extenso programa sobre el tema. La informaci\u00f3n es de Correio Brasiliense.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Tampoco deber\u00eda ser efectiva la creaci\u00f3n de un museo de memoria y verdad. Mientras todav\u00eda estaba al frente del Ministerio de Justicia, Fl\u00e1vio Dino anunci\u00f3 la iniciativa durante un evento en Chile en Repudio en el 50 aniversario del golpe de estado de Pinochet.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  La orden de Luiz Inacio es ofrecer un acuerdo con los generales que, a cambio, ya no publicar\u00edan su \"orden del d\u00eda\" el 31 de marzo. A\u00f1o tras a\u00f1o, los comandantes de las fuerzas armadas celebran la fecha a trav\u00e9s del \"orden\", que se lee en todos los cuarteles del pa\u00eds.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  El gobierno federal ya hab\u00eda desvanecido la recreaci\u00f3n del Comit\u00e9 de Pol\u00edticos. Y el 27 de febrero, Luiz In\u00e1cio, durante una entrevista, dijo que uno no deber\u00eda \"romper la historia\". La declaraci\u00f3n fue defendida por Hamilton Mour\u00e3o.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Depende de los verdaderos dem\u00f3cratas, organizaciones populares y movimientos de lucha del pueblo brasile\u00f1o la tarea fundamental de denunciar ayer y el golpe de estado de hoy.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  El periodico\n  <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n   La nueva democracia\n  </span>\n  organizar\u00e1 un acto pol\u00edtico el 25 de abril bajo el lema\n  <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n   Ni olvidar ni apagar: \u00a1condena el golpe ayer y hoy!\n  </span>\n  . Se puede leer un extracto de la llamada a continuaci\u00f3n:\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  \u201cEs urgente que los progresistas, los dem\u00f3cratas genuinos y revolucionarios realicen un gran combate de golpe de estado, condenando los 60 a\u00f1os del golpe militar de 1964 hoy. Como parte de la combinaci\u00f3n de la pol\u00edtica de apaciguamiento (solo una forma de vaca), exigimos que la Comisi\u00f3n Especial de Muertos y Faltas Pol\u00edticas por parte del gobierno sea reinstalada, ya que es una demanda de los miembros de la familia y de importancia \u00fanica para aportar a El debate pol\u00edtico nacional los horrores fascistas del r\u00e9gimen militar. Es necesario defender las libertades democr\u00e1ticas, ya tanto y bajo ataques permanentes, a trav\u00e9s de la movilizaci\u00f3n urgente \".\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  La llamada puede ser\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/and-convoca-ato-politico-para-25-de-abril-nem-esquecer-nem-apaziguar-condenar-o-golpe-ontem-e-hoje/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">\n   Leer en su totalidad aqu\u00ed\n  </a>\n  .\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/governo-cancela-atos-oficiais-em.html", "source_name": "CEBRASPO"}