{"published time": "2024-03-12T02:30:27+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Recap-photos1-1170x585-1-696x348.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Paris-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Limoges-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lille-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Caen-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Toulouse-3.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Lyon-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-1.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-2.png", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/Rennes-3.png"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}\n </style>\n <style style=\"\">\n </style>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/photos-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Fotos: 8 de marzo de 2024 - Nueva era", "description": "En Par\u00eds, los revolucionarios de la causa de la gente participaron en el desfile del 8 de marzo junto con los camaradas de j\u00f3venes revolucionarios (JR) y la Revolucionaria Liga Juvenil (LJR). La procesi\u00f3n tambi\u00e9n incluy\u00f3 a los camaradas de la Uni\u00f3n de la Federaci\u00f3n de la Uni\u00f3n de Estudiantes (FSE), as\u00ed como a los activistas de la campa\u00f1a unitaria [...]", "modified time": "2024-03-11T18:30:29+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["La Cause du Peuple", "Luttes des femmes"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}