{"title": "\u00a1PC 12 de marzo-Libert\u00e0 para Anan Yaeesh/No para extracci\u00f3n! Hoy eventos en algunas ciudades y guarnici\u00f3n en la corte de L'Aquila que discute su extradici\u00f3n", "published time": "2024-03-13T03:07:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiMK5K-AS6-MAfIYXhTV6je4u7CXsfJSy8RmypiGmIk0-vAsGCtAOa3owOvkLu1SiaIcIaSZl0xfddHTNW_-MMfLUJ-wqSZYhKhR_lRLSGKSqA0ccej1exUC3exQMGW4X1tNE8KNGrkf-NNDdne1AtsDM7N_57N9KoeQdO8BwvXJcdztu-_p76pt05Ks6hm/s4096/free%20anan.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4779238579216360990\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   por contraformaci\u00f3n Ross Operaia de fecha 12/03\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"226\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiMK5K-AS6-MAfIYXhTV6je4u7CXsfJSy8RmypiGmIk0-vAsGCtAOa3owOvkLu1SiaIcIaSZl0xfddHTNW_-MMfLUJ-wqSZYhKhR_lRLSGKSqA0ccej1exUC3exQMGW4X1tNE8KNGrkf-NNDdne1AtsDM7N_57N9KoeQdO8BwvXJcdztu-_p76pt05Ks6hm/s4096/free%20anan.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiMK5K-AS6-MAfIYXhTV6je4u7CXsfJSy8RmypiGmIk0-vAsGCtAOa3owOvkLu1SiaIcIaSZl0xfddHTNW_-MMfLUJ-wqSZYhKhR_lRLSGKSqA0ccej1exUC3exQMGW4X1tNE8KNGrkf-NNDdne1AtsDM7N_57N9KoeQdO8BwvXJcdztu-_p76pt05Ks6hm/s4096/free%20anan.jpg\" width=\"503\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Anan Yaeesh es un palestino de 37 a\u00f1os de la ciudad de \n Tulcarem, Cisjordania.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Realiz\u00f3 su actividad pol\u00edtica en \n contexto de la segunda intifada y por esta raz\u00f3n ya ha servido cuatro \n a\u00f1os en las prisiones de tortura del empleo israel\u00ed. Una vez \n liberado, sufri\u00f3 una emboscada adicional de las fuerzas especiales \n Israel\u00ed en 2006, informando graves heridas de armas. En el \n 2013 dej\u00f3 a Palestina dirigida en Europa y Noruega donde se trata \n sometido a cirug\u00eda para eliminar balas \n permaneci\u00f3 durante a\u00f1os en su cuerpo. Luego en 2017 lleg\u00f3 a Italia, donde \n En 2019 obtuvo un permiso de residencia regular como refugiado.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En 2023 se fue \n Visitar en Jordania y aqu\u00ed es secuestrado por los secretos de los secretos \n Giordani que ten\u00eda la intenci\u00f3n de entregarlo a Israel. Pero despu\u00e9s de seis meses de \n detenci\u00f3n, la gran movilizaci\u00f3n que sigui\u00f3 a las noticias del \n su arresto, evita que las autoridades de Jord\u00e1n lo entreguen a \n Israel y obligarlo a liberarlo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Entonces 2023 en noviembre \n Regresa a Italia, en L'Aquila, donde el 29 de enero de este a\u00f1o, un \n despu\u00e9s de una solicitud de absoluci\u00f3n del estado sionista de \n Israel, las autoridades italianas lo arrestan y se est\u00e1n preparando para \n Estand it. Aqu\u00ed tambi\u00e9n en Italia es inmediato movilizarse para \n Solicite su liberaci\u00f3n y evite la extradici\u00f3n.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ha habido \n Jefes de ciudades en Sassari, L'Aquila, Terni, donde \n Est\u00e1 detenido. Pero para hoy, el 12 de marzo, en la corte de L'Aquila fue \n Se espera que la audiencia discuta su extradici\u00f3n. Es exactamente \n Ayer, con un momento extraordinario, la oficina del fiscal \n de L'Aquila ha marcado un mandato de captura para el mismo anan e \n Otros dos palestinos que residen en L'Aquila, con una acusaci\u00f3n \n imaginativo, aparentemente, de haber inventado una c\u00e9lula en Italia \n quien dise\u00f1\u00f3 ataques. El abogado de Anan habla de tiempo \n sospechoso.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A una situaci\u00f3n que sea complicada debe responder y responder \n Ya hoy la continuidad de la campa\u00f1a por su liberaci\u00f3n. Y' \n De hecho, proporcionado en L'Aquila, frente a la corte, donde se discutir\u00e1 \n El caso, una nueva guarnici\u00f3n y el 20 de marzo en Roma, m\u00e1s \n evento. Una historia que demuestra una vez m\u00e1s el \n complicidad y servidumbre del estado italiano en comparaci\u00f3n con los proyectos \n de persecuci\u00f3n y aniquilaci\u00f3n de oponentes pol\u00edticos \n Palestinos por el estado de Israel pero muestra c\u00f3mo hoy el \n Solidaridad con el pueblo palestino, con la resistencia palestina \n tanto el suelo donde el m\u00e1s grande y m\u00e1s fuerte siente el movimiento, \n Movilizaci\u00f3n popular, solidaridad internacionalista. Ma\u00f1ana una informaci\u00f3n sobre el \n demostraci\u00f3n frente a la corte de L'Aquila de hoy, con el \n decisiones tomadas por la audiencia.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "De la \u00f3pera Rosso de contrainformaci\u00f3n del 12/03 Anan Yaeesh es un palestino de 37 a\u00f1os de la ciudad de Tulcarem, Cisjordania. Tiene...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-12-marzo-liberta-per-anan-yaeeshno.html", "source_name": "proletari comunisti"}