{"published time": "2024-03-12T06:55:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_4-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_1-1024x578.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_2-1024x578.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_3-1024x578.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_4-1024x578.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured.webp\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Tenemos\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">\n    previamente reportado\n   </a>\n   sobre movilizaciones del\n  </em>\n  <em>\n   Comit\u00e9 de Mujeres Rojas\n  </em>\n  <em>\n   en Bremerhaven y Leipzig,\n  </em>\n  <em>\n   Alemania\n  </em>\n  <em>\n   . Ahora compartimos un\n   <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8374-nrw-demonstrations-and-action-on-march-8\">\n    informe\n   </a>\n   por la Liga Roja sobre manifestaciones y acciones en las ciudades de\n  </em>\n  <em>\n   Colonia\n  </em>\n  <em>\n   y essen, en\n  </em>\n  <em>\n   Norte de Rhine-Westphalia\n  </em>\n  <em>\n   .\n  </em>\n </p>\n <p>\n  El 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de la Lucha de las Mujeres, nosotros, como Red League en North Rhine-Westfalia, particip\u00f3 en dos manifestaciones.\n </p>\n <p>\n  En Colonia, nosotros, como Red League, participamos con un contingente relativamente grande, joven y combativo en la manifestaci\u00f3n central el 8 de marzo, en la que participaron m\u00e1s de 1,000 manifestantes. La manifestaci\u00f3n fue utilizada por los participantes para llevar a cabo varias acciones dentro de la demostraci\u00f3n y activar la pirotecnia. Como parte de la manifestaci\u00f3n, distribuimos folletos de los Comit\u00e9s de Mujeres Rojas para el 8 de marzo y planteamos consignas combativas proletarias-feministas contra la doble opresi\u00f3n de las mujeres a trav\u00e9s del imperialismo y el patriarcado con un meg\u00e1fono junto con manifestantes circundantes. Muchos de los participantes expresaron su acuerdo de que el apoyo a la lucha de la gente de Palestina como una lucha contra el imperialismo debe librarse junto con la lucha contra el patriarcado y estaban entusiasmados con las invitaciones de demostraci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n de Palestina en Bochum el 22 de marzo a las 6 de la tarde. en el Schauspielhaus en Bochum.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9797\" data-id=\"9797\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_1_Featured-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9798\" data-id=\"9798\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_2-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_2-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9799\" data-id=\"9799\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_3-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_3-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9800\" data-id=\"9800\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_4-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Koln_4-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  En Essen, participamos a las 5 de la tarde en Friedensplatz en el centro de la ciudad en una manifestaci\u00f3n y breve manifestaci\u00f3n, una manifestaci\u00f3n internacionalista el 8 de marzo, en la que llevamos el banner de la Liga Roja de este a\u00f1o con el eslogan \"Combate y resistencia! \u00a1Fuera para el 8 de marzo! junto con una mujer con una Kuffiayh sosteniendo una bandera de la Liga Roja. Tambi\u00e9n distribuimos los folletos de los Comit\u00e9s de Mujeres Rojas para el 8 de marzo y el peri\u00f3dico revolucionario \"Rote Post\" entre los participantes y llamamos la atenci\u00f3n sobre la pr\u00f3xima demostraci\u00f3n de la reuni\u00f3n de palestina abierta en Bochum, que fue recibida euf\u00f3ricamente por muchos participantes.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9801\" data-id=\"9801\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_1-1024x578.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_1-1024x578.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9802\" data-id=\"9802\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_2-1024x578.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_2-1024x578.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la manifestaci\u00f3n, llevamos a cabo una acci\u00f3n de movilizaci\u00f3n en un puente peatonal en Essen-Altendorf, donde colgamos pancartas para llamar la atenci\u00f3n una vez m\u00e1s al D\u00eda Internacional de la Lucha de las Mujeres y la demostraci\u00f3n de la reuni\u00f3n abierta de Palestina en Bochum.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9803\" data-id=\"9803\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_3-1024x578.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_3-1024x578.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9804\" data-id=\"9804\" decoding=\"async\" height=\"578\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_4-1024x578.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/essen08maerz2024_4-1024x578.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/11/nrw-germany-demonstrations-and-action-on-march-8/", "type": "article", "title": "NRW, Alemania: manifestaciones y acci\u00f3n el 8 de marzo - The Red Herald", "description": "El 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de la Lucha de las Mujeres, la Roja League en North Rhine-Westfalia, particip\u00f3 en dos manifestaciones.", "modified time": "2024-03-11T22:39:33+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["8th of March", "Germany", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "8th of March", "Germany", "Women's Struggle", "English", "pll_65ef889ac4eb3"], "source_name": "Red Herald"}