{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-03-12T21:00:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4182490844519705296\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px; text-align: justify;'>\n  SC: Los residentes cerran las carreteras despu\u00e9s del asesinato de j\u00f3venes por parte de la polic\u00eda.\n </h1>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  Fuente: New Democracy Newspaper.\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   Seg\u00fan los residentes, el joven asesinado por la polic\u00eda civil estaba desarmado. La protesta comenz\u00f3 el s\u00e1bado y continu\u00f3 hasta el domingo.\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Los residentes de diferentes barrios marginales en el vecindario de Monte Cristo cerraron diferentes caminos en una protesta durante el 9 de marzo, organizados despu\u00e9s del asesinato, dos d\u00edas antes, de un joven en la favela de Grota por agentes de polic\u00eda civil de la coordinaci\u00f3n de recursos especiales (Core). Los residentes afirman que el joven estaba desarmado.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   La protesta concentr\u00f3 a los residentes de las favelas de Grota, Chico Mendes, Sap\u00e9 y otras comunidades. Los videos registran enormes barricadas de fuego en caminos importantes en la regi\u00f3n, como Josu\u00e9 Di Bernardi Avenue, Joaquim Nabuco y Jos\u00e9 Antonio Tonolli. La revuelta popular en la condena de las redadas policiales y los asesinatos en las comunidades comenz\u00f3 en la tarde del 03/03 y continu\u00f3 hasta los amanecer del 10/03.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>\n   En una entrevista con el corresponsal local\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    Y\n   </span>\n   Los residentes declararon que la polic\u00eda reprimi\u00f3 la protesta con gas de pimienta y balas de goma. Un ni\u00f1o recibi\u00f3 un disparo durante la manifestaci\u00f3n. La represi\u00f3n no fue aceptada por los manifestantes y hubo confrontaci\u00f3n. Seg\u00fan la prensa local, un polic\u00eda result\u00f3 herido en su cabeza despu\u00e9s de ser atropellado por una piedra.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>\n   La violencia policial en la ciudad de Florian\u00f3polis viene en una manifestaci\u00f3n creciente y popular contra este escenario de crecientes violaciones de los derechos. El a\u00f1o pasado, los residentes de Morro da Caixa tambi\u00e9n protestaron despu\u00e9s de PMS\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/sc-moradores-do-morro-da-caixa-protestam-apos-crianca-autista-ser-agredida-por-policiais/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; outline-offset: -2px; outline: inherit; text-decoration-line: none;\">\n    asaltar a un ni\u00f1o autista durante un enfoque\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>\n   Veo m\u00e1s: https://anovademocracy.com.br/sc-morers-fecham-vas-apos-assissinato-de-jovem-por-policinal/\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>\n   <br/>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px;'>\n   <br/>\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/sc-moradores-fecham-vias-apos.html", "source_name": "CEBRASPO"}