{"published time": "2024-03-12T01:49:06+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 366px) 100vw, 366px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846.png 366w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846-267x300.png 267w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846-60x67.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"411\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-2024-03-07-183846.png\" width=\"366\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Despu\u00e9s de la muerte evitable de un reci\u00e9n nacido en un hospital en el municipio de Manicor\u00e9, el 6 de marzo, la gente de la ciudad se rebela y atac\u00f3 la casa del alcalde de la ciudad, L\u00facio Fl\u00e1vio (PSD) y sectores del hospital. Temeroso de la revuelta masiva, el antiguo estado respondi\u00f3 enviando a la tropa de choque para identificar y arrestar a los manifestantes.\n </p>\n <p>\n  El caso comenz\u00f3 en el Hospital Regional del Dr. Hamilton Maia Cidade, donde el mismo d\u00eda, un beb\u00e9 de un d\u00eda habr\u00eda muerto debido a complicaciones m\u00e9dicas. Los residentes y familiares del reci\u00e9n nacido acusan, sin embargo, tanto la negligencia m\u00e9dica como la ciudad, que no habr\u00edan estado interesados \u200b\u200ben brindar la asistencia necesaria en el tiempo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Video-2024-03-07-at-07.31.31-4.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  La respuesta de las masas, despu\u00e9s del funeral del beb\u00e9, fue convocar una importante manifestaci\u00f3n que atac\u00f3 parte de las instalaciones del hospital y continu\u00f3 hacia la casa del alcalde, Lucio Fl\u00e1vio (PSD), que no estaba en residencia en ese momento. Con la ayuda de un autom\u00f3vil, la pasta destruy\u00f3 la puerta y tom\u00f3 la residencia, demostrando su furia contra esta injusticia.\n </p>\n <p>\n  En respuesta a la rebeli\u00f3n, el gobierno municipal llam\u00f3 a la Tropa de choque de la Polic\u00eda Militar. En una declaraci\u00f3n, el gobierno local declar\u00f3 que: \u201cSe enfrentar\u00e1n actos inaceptables de depredaci\u00f3n y da\u00f1os a la propiedad con toda la fuerza de la ley. El Ayuntamiento de Manicor\u00e9 asegura que los responsables de estas acciones ser\u00e1n identificados y responder\u00e1n al Tribunal por su conducta \". En otra nota, la ciudad a\u00fan acus\u00f3 c\u00ednicamente a los residentes de querer \"politizar\" un evento tr\u00e1gico.\n </p>\n <p>\n  La verdad es que el caso no es un \"incidente aislado\" o incluso un \"evento tr\u00e1gico\", sino un s\u00edntoma de destrucci\u00f3n de salud p\u00fablica en todo Brasil y, en particular, en el estado de Amazonas, como\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-trabalhadores-da-saude-protestam-em-frente-ao-mpf/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   denunciar a los propios trabajadores del sector\n  </a>\n  .\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Video-2024-03-07-at-07.31.31-1.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/WhatsApp-Video-2024-03-07-at-07.31.31-2.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Atascado en cr\u00edmenes, el alcalde teme nuevas rebeliones\n </h4>\n <p>\n  El objetivo principal de la manifestaci\u00f3n, el alcalde L\u00facio Fl\u00e1vio (PSD), tambi\u00e9n mantiene una extensa forma de carreras de condena, donde el tribunal ya lo ha se\u00f1alado como autor de las acciones de \"Compra de votaci\u00f3n\" durante las elecciones de 2016, as\u00ed como el uso de fondos p\u00fablico para contratar un PM para su \"seguridad privada\".\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la Ley, la primera acci\u00f3n del pol\u00edtico fue movilizar a las fuerzas de seguridad de la ciudad para mantener su residencia y, poco despu\u00e9s, buscar un nuevo equipo de tropas de choque para el municipio. Estas acciones demuestran el profundo temor del reaccionario frente a una nueva encuesta de estas masas, que por poco no generaliz\u00f3 una gran revuelta en toda la ciudad.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-casa-de-prefeito-e-atacada-durante-rebeliao-por-descaso-na-saude/", "type": "article", "title": "AM: La casa del alcalde es atacada durante la rebeli\u00f3n por negligencia en la salud: la nueva democracia", "description": "Los residentes destruyeron la puerta de la casa L\u00facio Fl\u00e1vio (PSD) con un autom\u00f3vil en protesta por la muerte evitable de un reci\u00e9n nacido en el hospital.", "modified time": "2024-03-11T14:49:09-03:00", "updated time": "2024-03-11T14:49:09-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}