{"published time": "2024-03-13T03:07:26+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"682\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/170646435165b6945fd9cfa_1706464351_3x2_lg.jpg\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El jefe de la carpeta de derechos humanos, Silvio Almeida, acept\u00f3 la orden de Luiz Inacio para cancelar los eventos de condena del gobierno en comparaci\u00f3n con el 60 aniversario del golpe militar. El a\u00f1o pasado, la carpeta celebr\u00f3 una serie de eventos cr\u00edticos al r\u00e9gimen, que ya no se realizar\u00e1 este a\u00f1o. Adem\u00e1s de Silvio Almeida, otros ministros tambi\u00e9n estaban orientados directa y personalmente por Luiz Inacio para no celebrar tales eventos, seg\u00fan Folha de S\u00e3o Paulo.\n </p>\n <p>\n  El evento del Ministerio de Derechos Humanos tendr\u00e1 lugar el 1 de abril en el Museo de la Rep\u00fablica, y tendr\u00eda un discurso del propio Silvio Almeida. Seg\u00fan la informaci\u00f3n del monopolio de la prensa folha, la Ley buscar\u00eda ensalzar \"la lucha de los militantes perseguidos por el r\u00e9gimen\".\n </p>\n <p>\n  D\u00edas antes de la orden de Luiz Inacio a los ministros, el agente del gobierno federal ya hab\u00eda ampliado que buscar\u00eda evitar el asunto. \"Yo, sinceramente, tratar\u00e9 con lo m\u00e1s tranquilo posible\", dijo, antes de afirmar que \"este [el r\u00e9gimen] ya es parte del pasado\" y que no quer\u00eda ser \"siempre melanc\u00f3lico\", en un set de declaraciones rechazadas vehementemente por una amplia gama de activistas progresistas y democr\u00e1ticos. Miembros de la familia e investigadores entrevistados por el programa\n  <strong>\n   A Prop\u00f3sito\n  </strong>\n  , de\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  , como el nieto de Mario Alves,\n  <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Jsug0Ls0-20\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Leo Alves\n  </a>\n  y el profesor de Eco-Ufrj,\n  <a href=\"https://youtu.be/wD5BIxkm_ZY\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Ana Paula Goulart Ribeiro\n  </a>\n  , conden\u00f3 el discurso del presidente.\n </p>\n <p>\n  Esta no es la primera vez que Silvio Almeida ha actuado \u00f3rdenes de Luiz Inacio para no generar fricci\u00f3n con las fuerzas armadas reaccionarias. El a\u00f1o pasado, la cartera de Almeida tuvo el decreto de reabrir el Comit\u00e9 Especial de Muertos y Pol\u00edticos desaparecidos en la mano, pero no remiti\u00f3 la medida mediante la gu\u00eda del equipo presidencial.\n </p>\n <p>\n  Si bien el gobierno renuncia a cualquier movimiento para condenar el 60 aniversario del r\u00e9gimen militar, se anunci\u00f3 hoy que el club militar realizar\u00e1 un almuerzo para celebrar la fecha el 27 de marzo en la sede deportiva de Lagoa, en el \u00e1rea del r\u00edo Southern.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \"Romper la historia\" de cr\u00edmenes y golpes de vida\n </h4>\n <p>\n  Con la presentaci\u00f3n suponida al cuartel, Luiz Inacio no lograr\u00e1 nada m\u00e1s que alimentar el golpe de estado hoy. Aunque los militares que estuvieron involucrados en un intento de culminar la ruptura institucional en 2022 que se investigaron, el otro comandante ruidoso sab\u00eda de todo el contrato, pero no hicieron nada, sigui\u00f3 sin armar, como el ex comandante Freire Gomes. Siguen la misma manera a pesar de toda la interferencia ilegal, en la vida pol\u00edtica nacional que se ha ampliado desde 2015, y contin\u00faa actuando en estos d\u00edas, como el actual comandante Tom\u00e1s Miguel Min\u00e9 Paiva.\n </p>\n <p>\n  Evite \"criar en la historia\", por lo tanto, en realidad es elegir la forma de apaciguar con el golpe de estado de hoy. Mantenga la antigua tradici\u00f3n del pa\u00eds, ya a nivel de ley general de la historia brasile\u00f1a, de alternancia entre los gobiernos militares y civiles protegidos por los cuarteles, sin ninguna confrontaci\u00f3n al golpe de estado y los cr\u00edmenes del r\u00e9gimen militar.\n </p>\n <p>\n  Los entrevistados antes mencionados defienden puntos similares. \u201cCreo que es una percepci\u00f3n muy importante del papel de la memoria. A diferencia de lo que algunos han estado hablando, la memoria no tiene nada que ver con el pasado. Si no resolvemos a nuestro pasado autoritario, el autoritarismo llamar\u00e1 a nuestra puerta todo el tiempo, y la vivimos en la historia reciente de nuestro pa\u00eds \", dijo la profesora Ana Paula Goulart Ribeiro en una entrevista con\n  <strong>\n   A Prop\u00f3sito\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Lo mismo es cierto para los cr\u00edmenes de los militares que siguen vivos. El 20 y 22 y 22 de marzo y el 2 de abril, la Comisi\u00f3n de Amnist\u00eda juzgar\u00e1 diferentes procesos de r\u00e9gimen. Dos de ellos son procesos de reparaci\u00f3n colectivos para los pueblos ind\u00edgenas Krenak y Guyraroka, brutalmente afectados por la dictadura militar fascista.\n </p>\n <p>\n  En tiempos de apaciguamiento tan severo con los militares y tan amplios impunidad para los militares para ayer y los delitos de hoy, como se demuestra en los juicios de casos como los 257 disparos a una familia negra, que ocurri\u00f3 en 2019, o la desaparici\u00f3n forzada de Luiz Eduardo Merlino, desde el momento del r\u00e9gimen, es dif\u00edcil esperar una penalizaci\u00f3n dura. Ya est\u00e1 claro qu\u00e9 regla seguir.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Caminata internacional, sumisi\u00f3n nacional\n </h4>\n <p>\n  La hipocres\u00eda del gobierno ha sido abiertamente abierta a nivel internacional. Hace seis meses, el gobierno envi\u00f3 una comisi\u00f3n a un acto pol\u00edtico en Chile de Convicci\u00f3n en el 50 aniversario del golpe militar. En un per\u00edodo similar, Luiz Inacio visit\u00f3 a las madres de Pra\u00e7a de Maio, tambi\u00e9n en una maniobra pol\u00edtica.\n </p>\n <p>\n  Aqu\u00ed en el pa\u00eds, el silencio ordena el r\u00e9gimen, se niega a abrir comisiones por los cr\u00edmenes de los cuarteles e incluso evita recibir familiares de las v\u00edctimas de la dictadura militar facista.\n </p>\n <p>\n  Sigue siendo la duda de lo que m\u00e1s se puede dar a los militares como parte del apaciguamiento. El a\u00f1o pasado, Luiz In\u00e1cio acept\u00f3 la protecci\u00f3n de los cuarteles en procedimientos como el CPMI de 8/1 cerrado de boca y llen\u00f3 a las personas enga\u00f1adas con personal militar reaccionario por temor a que se defienda su gobierno. Este a\u00f1o, lanz\u00f3 todo su discurso de \"dictadura nunca m\u00e1s\", propagado en los meses de campa\u00f1a, tambi\u00e9n por cobard\u00eda. \u00bfQu\u00e9 m\u00e1s Luiz Inacio y su equipo est\u00e1n dispuestos a aceptar para mantener la conocida paz del cementerio?\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/and-convoca-ato-politico-para-25-de-abril-nem-esquecer-nem-apaziguar-condenar-o-golpe-ontem-e-hoje/\">\n   Lea tambi\u00e9n: y convoca el acto pol\u00edtico al 25 de abril: \"Ni olvidar ni apagar: condenar el golpe ayer y hoy\"\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Es la lecci\u00f3n que la lucha contra los cr\u00edmenes del ej\u00e9rcito de ayer y hoy, entre los cuales se encuentra el golpe de estado velado o abierto, ser\u00e1 una tarea para las masas populares en la lucha.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/silvio-almeida-aceita-ordem-de-luiz-inacio-e-cancela-evento-condenatorio-do-regime-militar-nos-60-anos-do-periodo/", "type": "article", "title": "Silvio Almeida acepta el orden de Luiz Inacio y cancela el evento de condena del r\u00e9gimen militar en el 60 aniversario del golpe: la nueva democracia", "description": "Con la presentaci\u00f3n suponida al cuartel, Luiz Inacio no lograr\u00e1 nada m\u00e1s que alimentar el golpe de estado hoy.", "modified time": "2024-03-12T18:53:01-03:00", "updated time": "2024-03-12T18:53:01-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["60 anos golpe militar", "Governo Lula", "militares"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}