{"published time": "2024-02-17T12-26-00-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Resistance_Day-126_video.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"455\" sizes=\"(max-width: 678px) 100vw, 678px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Resistance_Day-126_video.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Resistance_Day-126_video.png\" width=\"678\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Nota da Reda\u00e7\u00e3o:\n  </strong>\n  Reproduzimos abaixo a tradu\u00e7\u00e3o na \u00edntegra de um artigo publicado originalmente no portal\n  <a href=\"https://www.palestinechronicle.com/too-scared-israels-givati-brigade-troops-refuse-to-rejoin-gaza-war/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Palestine Chronicle\n  </a>\n  .\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  Um grupo de soldados de elite israelenses da Brigada Givati se recusaram a tomar parte nas opera\u00e7\u00f5es militares na Faixa de Gaza, acusando o ex\u00e9rcito de negligenciar seu bem estar f\u00edsico e psicol\u00f3gico, segundo publica\u00e7\u00e3o do Portal Haaretz na quarta-feira.\n </p>\n <p>\n  Desde que o ex\u00e9rcito de Israel come\u00e7ou a invas\u00e3o terrestre a Gaza no final de outubro de 2023, a Brigada Givati, que inclui combatentes de elite, tomou parte nas mais dif\u00edceis batalhas no enclave e perdeu muitos de seus l\u00edderes e membros, for\u00e7ando as lideran\u00e7as do ex\u00e9rcito a retir\u00e1-los \u201ctemporariamente\u201d do campo de batalha.\n </p>\n <p>\n  Os grupos da Resist\u00eancia Palestina derrotaram repetidamente Givati e demais for\u00e7as de elite em Gaza, os expulsando para determinadas \u00e1reas ap\u00f3s aniquilarem e ferirem muitos de seus soldados.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Soldados apavorados\n </h4>\n <p>\n  Durante uma conversa com comandantes, os soldados alegaram que n\u00e3o tem estrutura psicol\u00f3gica para retornar ao campo de batalha e expressaram medo que retornar colocaria suas vidas em risco.\n </p>\n <p>\n  O jornal reportou que as lideran\u00e7as do ex\u00e9rcito ainda n\u00e3o decidiram como responder \u00e0 recusa dos soldados de retornar a incurs\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Milhares de soldados de Israel j\u00e1 tiveram mortes e ferimentos confirmados na Guerra de Gaza at\u00e9 agora.\n </p>\n <p>\n  A estimativa das perdas militares israelenses s\u00e3o muito maiores nos ve\u00edculos midi\u00e1ticos e nos dados vazados dos hospitais quando comparadas com os n\u00fameros oficiais declarados pelo Ex\u00e9rcito de Israel.\n </p>\n <p>\n  De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Gaza, 28.663 palestinos foram assassinados e 68.395 feridos na incurs\u00e3o genocida em Gaza iniciada em 07 de outubro.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, pelo menos 7.000 pessoas n\u00e3o constam nesses dados, pois est\u00e3o presumidamente mortas dentre os destro\u00e7os de suas casas na Faixa de Gaza.\n </p>\n <p>\n  Organiza\u00e7\u00f5es internacionais e palestinas dizem que a maioria dos mortos e feridos s\u00e3o mulheres e crian\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  A agress\u00e3o israelense tamb\u00e9m resultou no despejo for\u00e7ado de quase dois milh\u00f5es de pessoas por toda a Faixa de Gaza, com a vasta maioria os desalojados na superlotada cidade de Rafah, pr\u00f3ximo a fronteira com o Egito \u2013 se tornou o maior \u00eaxodo em massa palestino desde a Nakba, em 1948.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/apavorados-as-tropas-israelenses-da-brigada-givati-se-recusam-a-voltar-a-gaza/", "type": "article", "title": "Apavorados: As tropas israelenses da Brigada Givati se recusam a voltar a Gaza - A Nova Democracia", "description": "Os grupos da Resist\u00eancia Palestina derrotaram repetidamente Givati e demais for\u00e7as de elite em Gaza, os expulsando para determinadas \u00e1reas ap\u00f3s aniquilarem e ferirem muitos de seus soldados.", "modified time": "None", "updated time": "None", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}