{"published time": "2024-02-28T04-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-3.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-3.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Vi har modtaget dokumentation for aktioner udf\u00f8rt i anledning af 8. marts \u2013 Arbejdende Kvinders Internationale Kampdag. P\u00e5 flere v\u00e6gge i proletariske nabolag i K\u00f8benhavn er der blevet malet paroler som \u00bbUd p\u00e5 gaden 8. marts!\u00ab og \u00bbImod imperialisme og patriarkat!\u00ab.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6616\" data-attachment-id=\"6616\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"2-3\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-3.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-3.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-3.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/28/kobenhavn-aktioner-ud-pa-gaden-8-marts/2-3-9/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-3.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-3.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6615\" data-attachment-id=\"6615\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"1-3\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-3.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-3.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-3.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/28/kobenhavn-aktioner-ud-pa-gaden-8-marts/1-3-13/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-3.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-3.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/28/kobenhavn-aktioner-ud-pa-gaden-8-marts/", "type": "article", "title": "K\u00f8benhavn: Aktioner: \u00bbUd p\u00e5 gaden 8. marts!\u00ab", "description": "Vi har modtaget dokumentation for aktioner udf\u00f8rt i anledning af 8. marts \u2013 Arbejdende Kvinders Internationale Kampdag. P\u00e5 flere v\u00e6gge i proletariske nabolag i K\u00f8benhavn er der blevet malet p\u2026", "modified time": "2024-02-27T15:45:52+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}