{"published time": "2024-02-28T99-99-88", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Acto-homenaje-a-Otto-Vargas-en-Zona-Sur-Gran-Bs.-As..jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   El 21/2,\u00a0 en Monte Chingolo, homenajeamos a Otto Vargas, primer secretario general del PCR, a cinco a\u00f1os de su fallecimiento. Nos dio la bienvenida el presidente del club que prest\u00f3 las instalaciones e iniciamos cantando el Himno Nacional. Camaradas y amigos: desocupados, jubilados, docentes, obreros y j\u00f3venes escuchamos con atenci\u00f3n a los oradores.\n  </p>\n  <p>\n   El compa\u00f1ero Pablo, de la JCR, afirm\u00f3: \u201cHoy en la JCR tenemos varios desaf\u00edos, uno es transformar ese voto joven que vot\u00f3 castigando la situaci\u00f3n que vive y vot\u00f3 a Milei, transformarlo por rebeld\u00eda para que esa juventud se organice y tome en sus manos la pelea por sus necesidades. Como pasa con los que estudian, que les recortan el presupuesto en educaci\u00f3n, o los que laburamos doce horas por un sueldo miserable y no sabemos si nos van a renovar el contrato\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Juana, integrante del Comit\u00e9 Zonal y de Comite Central del Partido, dec\u00eda: \u201cJacinto Rold\u00e1n, actual secretario general, dijo que este Partido mantiene los mismos objetivos desde su fundacion, pelear porque la clase obrera y el pueblo tomen en sus manos la lucha por la revoluci\u00f3n del conjunto para garantizar techo, trabajo, salud y educaci\u00f3n para todos.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cQue Milei ganara el balotaje fue un duro golpe para todo el movimiento popular, nacional y democr\u00e1tico, y tambi\u00e9n fue fuerte para el Partido, porque somos parte de ese movimiento\u2026 Sectores ven\u00edan arrastrando bronca y enojo con Alberto Fernandez, Cristina Kirchner, con Massa\u2026 la pol\u00edtica de Alberto Fernandez no resolvi\u00f3 las emergencias populares, pag\u00f3 la deuda externa y agrav\u00f3 la situaci\u00f3n de millones, esa discusi\u00f3n la aprovech\u00f3 la derecha reaccionaria y present\u00f3 a Milei como quien iba a producir el cambio.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cFue justa la l\u00ednea del Partido de encabezar las luchas por las necesidades y hacer campa\u00f1a por Uni\u00f3n por la Patria, peleando la unidad del frente y jugando con todo con nuestras Diez Medidas.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEllos vinieron para cambiar el paradigma de la Argentina, lo que somos: democr\u00e1ticos, defensores de la salud, de la educaci\u00f3n p\u00fablica, destruir las econom\u00edas regionales, la cultura, los derechos conquistados por las mujeres, est\u00e1n trabajando para una Argentina para 20 millones \u2026 pero se enfrentan a un pueblo que no es manso, un pueblo que tiene historia de lucha.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEl pueblo en las calles dej\u00f3 de lado el protocolo \u2026 va a ser decisivo que sigamos peleando en la calle\u2026 Tenemos que corregir para estar a la altura de los tiempos, tenemos que avanzar, discutir y hacernos preguntas y corregir nuestra pr\u00e1ctica, ac\u00e1 en la Zona Sur \u00bfQu\u00e9 dirigimos? \u00bfD\u00f3nde tenemos agrupaciones? \u00bfTrabajamos en los centros de concentraci\u00f3n en serio o vamos de vez en cu\u00e1ndo? \u00bfDirigen las c\u00e9lulas o las personas? \u00bfLos informes son discutidos por todos los camaradas?\u2026 \u00bfA cu\u00e1ntos afiliamos, cu\u00e1ntos diarios colocamos, y cu\u00e1ntos pagamos?\u2026 Es necesaria la m\u00e1s amplia unidad con todos los sectores y adem\u00e1s es crucial el crecimiento y fortalecimiento de nuestro Partido\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   En el cierre del acto, Mariano Sanchez, secretario del Comit\u00e9 Zonal y miembro del Comit\u00e9 Central hizo un recorrido desde los inicios del PCR a la actualidad y sobre el papel de Otto Vargas en la construcci\u00f3n del Partido, puntualizando en la necesidad de prepararnos para los tiempos que se vienen. Para cerrar el acto cantamos\n   <em>\n    La Internacional\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/acto-homenaje-a-otto-vargas/", "type": "article", "title": "Acto homenaje a Otto Vargas", "description": "El 21/2,\u00a0 en Monte Chingolo, homenajeamos a Otto Vargas, primer secretario general del PCR, a cinco a\u00f1os de su fallecimiento. Nos dio la bienvenida el presidente del club que prest\u00f3 las instalaciones e iniciamos cantando el Himno Nacional. Camaradas y amigos: desocupados, jubilados, docentes, obreros y j\u00f3venes escuchamos con atenci\u00f3n a los oradores. El compa\u00f1ero\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}