{"published time": "2024-02-28T12-21-36-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/Sans-titre-696x871.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width:767px){.tdi_74{margin-right:-20px!important;margin-left:-20px!important}}\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease-in-out;transition:all 0.3s ease-in-out}.tdb_single_featured_image img{display:block;width:100%}.tdb_single_featured_image video{max-width:100%}.tdb_single_featured_image .tdb-caption-text{z-index:1;text-align:left;font-size:11px;font-style:italic;font-weight:normal;line-height:17px;color:#444}.tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center .tdb-caption-text{text-align:center;left:0;right:0;margin-left:auto;margin-right:auto}.tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text{text-align:right;left:auto;right:0}.tdb-no-featured-img{background-color:#f1f1f1;width:100%;height:500px}.tdb-no-featured-audio{height:59px}.tdi_74 .td-audio-player{font-size:12px}.tdi_74 .tdb-caption-text{margin:6px 0 0;color:#878787;font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:12px!important}.tdi_74:hover .tdb-block-inner:before{opacity:0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <a data-caption=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/Sans-titre.jpeg\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </a>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content{margin-bottom:0;*zoom:1}.tdb_single_content:before,.tdb_single_content:after{display:table;content:'';line-height:0}.tdb_single_content:after{clear:both}.tdb_single_content .tdb-block-inner>*:not(.wp-block-quote):not(.alignwide):not(.alignfull.wp-block-cover.has-parallax):not(.td-a-ad){margin-left:auto;margin-right:auto}.tdb_single_content a{pointer-events:auto}.tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Top Ad'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 1'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad1 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 2'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad2 .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Inline Ad 3'!important}.tdb_single_content .td-spot-id-bottom_ad .tdc-placeholder-title:before{content:'Article Bottom Ad'!important}.tdb_single_content .id_top_ad,.tdb_single_content .id_bottom_ad{clear:both;margin-bottom:21px;text-align:center}.tdb_single_content .id_top_ad img,.tdb_single_content .id_bottom_ad img{margin-bottom:0}.tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle,.tdb_single_content .id_bottom_ad .adsbygoogle{position:relative}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin-bottom:15px}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left img,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right img,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-bottom:0}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{text-align:center}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{float:left;margin-top:9px;margin-right:21px}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right{float:right;margin-top:6px;margin-left:21px}.tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title{width:300px;height:250px}.tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title:before{position:absolute;top:50%;-webkit-transform:translateY(-50%);transform:translateY(-50%);margin:auto;display:table;width:100%}.tdb_single_content .tdb-block-inner.td-fix-index{word-break:break-word}.tdi_75 .wp-caption-text,.tdi_75 figcaption{margin:6px 0 26px 0;font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:12px!important;font-style:italic!important;color:#878787}.tdi_75,.tdi_75>p,.tdi_75 .tdb-block-inner>p{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:17px!important}.tdi_75 h1{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h2{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important;font-size:22px!important;font-weight:800!important}.tdi_75 h3:not(.tds-locker-title){font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h4{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h5{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h6{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 li{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 .tdb-block-inner blockquote p{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}.tdi_75 h1,.tdi_75 h2,.tdi_75 h3:not(.tds-locker-title),.tdi_75 h4,.tdi_75 h5,.tdi_75 h6{color:#bf2b2b}.tdi_75 a{color:#a52626}.tdi_75 .page-nav a,.tdi_75 .page-nav span,.tdi_75 .page-nav>div{font-family:\"Helvetica Neue\",Helvetica,Arial,sans-serif!important}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin:0 auto 26px auto}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{margin-right:0}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right{margin-left:0}}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .td-a-ad{float:none;text-align:center}.tdb_single_content .td-a-ad img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .tdc-a-ad{float:none}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   <em>\n    Le comit\u00e9 de r\u00e9daction de Nouvelle Epoque partage ici l\u2019appel de la Campagne Unitaire pour la Lib\u00e9ration de Georges Ibrahim Abdallah \u00e0 participer au mois international d\u2019actions pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah.\n   </em>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    TAHYIA, TAHYIA PALESTINA\u00a0!\n   </strong>\n   <br/>\n   <strong>\n    FREE, FREE GEORGES ABDALLAH\u00a0!\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Appel au mois international d\u2019actions pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\u00a0! (du 6 mars au 6 avril 2024)\n  </p>\n  <p>\n   Palestine vivra\u00a0! Palestine vaincra\u00a0! Combien de fois avons-nous scand\u00e9 ce slogan depuis tant d\u2019ann\u00e9es\u00a0? Combien de fois l\u2019avons-nous clam\u00e9 dans les manifestations de masse de ces derni\u00e8res semaines et derniers mois\u00a0? Nul doute qu\u2019aucune n\u2019ait pu se tenir sans que soit lanc\u00e9 ni repris ce mot d\u2019ordre historique d\u2019un soutien clair et net \u00e0 la Palestine historique. La Palestine vivra\u00a0! La Palestine vaincra\u00a0! Envers et contre tout\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   La Palestine vit, elle vivra et elle vaincra par cette lutte de lib\u00e9ration nationale qu\u2019elle m\u00e8ne, non pas depuis 1948 mais depuis la pr\u00e9sence des premiers colons sur sa terre dans les ann\u00e9es 1880. Elle vit par son combat inlassable, depuis le premier jour et par toutes les formes de lutte possibles (r\u00e9voltes, gr\u00e8ves g\u00e9n\u00e9rales, actions de sabotages et militaires, guerres de gu\u00e9rilla) contre le colonialisme sioniste de peuplement qui vise non seulement \u00e0 occuper sa terre mais aussi \u00e0 en chasser son peuple, voire \u00e0 l\u2019exterminer. Elle vit et nous rappelle ainsi que les Palestiniens ne sont pas des victimes mais des combattants engag\u00e9s contre l\u2019oppression, engag\u00e9s dans la seule voie possible pour leur salut\u00a0: celle de la r\u00e9sistance, la loi de leur existence. Elle vit envers et contre\n  </p>\n  <p>\n   tout en affrontant sans rel\u00e2che les imp\u00e9rialistes dans la r\u00e9gion, dont le colonialisme sioniste n\u2019est que la t\u00eate de pont et le bras organique pour le contr\u00f4le \u00e9conomique, g\u00e9ostrat\u00e9gique et militaire des richesses du monde arabe. Elle vit envers et contre tout malgr\u00e9 les tentatives r\u00e9p\u00e9t\u00e9es de fragmenter l\u2019identit\u00e9 palestinienne, entre les Palestiniens de 1948, de Gaza, de Cisjordanie\u2026 La Palestine vit, malgr\u00e9 les trahisons des \u00c9tats r\u00e9actionnaires arabes qui, normalisation apr\u00e8s normalisation, ont tent\u00e9 en vain par leur collaboration avec l\u2019ennemi sioniste de l\u00e9gitimer l\u2019occupant et de vider la lutte de lib\u00e9ration palestinienne de sa dimension panarabiste et internationaliste. La Palestine vit, vivra et vaincra malgr\u00e9 les plans de normalisation et de partage brandis \u00e0 chaque fois que la r\u00e9sistance s\u2019intensifie, malgr\u00e9 toutes les tentatives de liquidation de sa r\u00e9volution et de sa terre sous la forme de soi-disant projets de \u00ab\u00a0paix juste et durable\u00a0\u00bb, d\u2019une solution \u00e0 deux \u00c9tats ou d\u2019\u00ab\u00a0un \u00c9tat de tous ses citoyens\u00a0\u00bb, plans que la r\u00e9sistance palestinienne a su et saura toujours d\u00e9jouer.\n  </p>\n  <p>\n   Jusque dans les rangs m\u00eame des mouvements de solidarit\u00e9 \u00e0 la Palestine, on entend dire\u00a0: \u00ab\u00a0la Palestine vit, mais \u00e0 quel prix\u00a0!\u00a0\u00bb Ce prix, c\u2019est celui que les peuples ont toujours pay\u00e9 pour se lib\u00e9rer du colonialisme et de l\u2019oppression\u00a0; c\u2019est celui que le peuple palestinien a pay\u00e9 et paye encore aujourd\u2019hui pour vaincre dans sa lutte de lib\u00e9ration nationale. Les souffrances indescriptibles et les sacrifices endur\u00e9s, les milliers de martyrs de ces derniers mois mais aussi de toute l\u2019histoire nationale palestinienne sont autant de preuves de la nature criminelle du sionisme et de l\u2019imp\u00e9rialisme. Face \u00e0 cette barbarie, notre t\u00e2che n\u2019est pas de propager l\u2019illusion d\u2019une issue\n  </p>\n  <p>\n   n\u00e9goci\u00e9e \u2013 une \u00ab\u00a0paix juste et durable\u00a0\u00bb qui perp\u00e9tuerait la domination coloniale -, elle n\u2019est pas d\u2019en appeler \u00e0 la \u00ab\u00a0communaut\u00e9 internationale\u00a0\u00bb ou aux institutions contr\u00f4l\u00e9es par l\u2019imp\u00e9rialisme. En Palestine, se d\u00e9roule non pas un \u00ab\u00a0conflit\u00a0\u00bb dont il serait possible de sortir par une issue fantasm\u00e9e, mais une guerre coloniale qui vise \u00e0 \u00e9liminer un mouvement de r\u00e9sistance. La paix ne pourra jamais advenir entre le colonisateur et le colonis\u00e9. Les discours sur les droits de l\u2019homme, les appels \u00e0 la n\u00e9gociation, \u00e0 la collaboration, les tr\u00eaves m\u00eame ne sont que des leurres si on oublie que seule la d\u00e9faite du projet sioniste mettra un terme \u00e0 l\u2019oppression. Tout autre voie \u2013 et c\u2019est peut-\u00eatre bien l\u00e0 l\u2019enjeu principal \u2013 contribue \u00e0 l\u00e9gitimer, consciemment ou non, la criminalisation de la r\u00e9sistance arm\u00e9e et de ceux qui la soutiennent, pr\u00e9sent\u00e9s comme entravant cette voie pacifiste de la capitulation qui ne dit pas son nom.\n  </p>\n  <p>\n   Le devenir des Palestiniens ne r\u00e9side pas dans une simple mise en \u00e9chec de l\u2019extr\u00eame droite sioniste par l\u2019instauration d\u2019un \u00ab\u00a0\u00c9tat isra\u00e9lien d\u00e9mocratique et de droit\u00a0\u00bb qui serait d\u00e9barrass\u00e9 de la politique d\u2019apartheid; en r\u00e9alit\u00e9 et toute l\u2019histoire de la Palestine occup\u00e9e le d\u00e9montre\u00a0: qu\u2019ils soient de gauche ou de droite, aucun groupe sioniste au pouvoir n\u2019a reni\u00e9 sa nature d\u2019entreprise coloniale de peuplement, aucun ne peut \u00eatre qualifi\u00e9 de moins fasciste que le groupe aujourd\u2019hui \u00e0 la t\u00eate de l\u2019entit\u00e9. Le sionisme n\u2019est pas r\u00e9formable et encore moins amendable et toute solidarit\u00e9 appelant na\u00efvement ou intentionnellement \u00e0 sa d\u00e9mocratisation n\u2019est en r\u00e9alit\u00e9 qu\u2019une autre face servant \u00e0 le blanchir. La lib\u00e9ration de toute la Palestine, de la mer au Jourdain, et le retour de tous les r\u00e9fugi\u00e9s passeront par la seule voie possible dans une guerre anticoloniale\u00a0: celle de la lutte arm\u00e9e.\n  </p>\n  <p>\n   Alors, tandis que le mouvement de lib\u00e9ration national palestinien est depuis ces derniers mois entr\u00e9 dans une nouvelle \u00e9tape historique de sa lutte, nous nous devons d\u2019exprimer et d\u2019acter clairement notre soutien\u00a0: un soutien inconditionnel, sans d\u00e9tours, aux c\u00f4t\u00e9s de la r\u00e9sistance, de toute la r\u00e9sistance et de ses actions militaires en vue de la destruction de l\u2019entit\u00e9 sioniste et de son projet colonial, de la mise en place du projet de lib\u00e9ration nationale sur toute la Palestine historique et pour la d\u00e9fense du droit au retour de tous les r\u00e9fugi\u00e9s. Dans ces temps de chaos et en France de r\u00e9pression f\u00e9roce, d\u2019intimidations et de menaces de dissolution, d\u2019infiltrations et de d\u00e9viations en tout genre, nous r\u00e9affirmons les engagements conscients qui sont les n\u00f4tres rappel\u00e9s dans ce texte et par notre boussole Palestine qu\u2019est le combat de Georges Abdallah.\n  </p>\n  <p>\n   Car s\u2019il existe bien un soutien historique et ind\u00e9fectible \u00e0 la r\u00e9sistance h\u00e9ro\u00efque et arm\u00e9e du peuple palestinien, c\u2019est bien celui que le combattant Georges Abdallah a toujours montr\u00e9 par ses actes et exprim\u00e9 dans ses d\u00e9clarations. Cet engagement \u2013 depuis ses premi\u00e8res actions de militant quand il s\u2019est oppos\u00e9 les armes \u00e0 la main aux int\u00e9r\u00eats des imp\u00e9rialistes au Moyen-Orient et aux agressions de de leur \u00ab\u00a0base op\u00e9rationnelle\u00a0\u00bb qu\u2019est l\u2019entit\u00e9 sioniste jusqu\u2019\u00e0 aujourd\u2019hui \u2013 n\u2019a jamais d\u00e9vi\u00e9, pas m\u00eame vacill\u00e9\u00a0! Fid\u00e8le au mot d\u2019ordre du FPLP des ann\u00e9es 70 \u00ab\u00a0frapper l\u2019ennemi partout o\u00f9 il se trouve\u00a0\u00bb, c\u2019est pour des actions arm\u00e9es accomplies en France par son organisation, les FARL, que la justice l\u2019a condamn\u00e9 en 1987 \u00e0 la prison \u00e0 vie. Les propos qu\u2019il tenait alors lors du son proc\u00e8s transform\u00e9 en tribune r\u00e9volutionnaire r\u00e9sonnent aujourd\u2019hui tout particuli\u00e8rement au regard notamment du g\u00e9nocide \u00e0 Gaza et de ce que l\u2019imp\u00e9rialisme occidental -avec \u00e0 sa t\u00eate les \u00c9tats-Unis d\u2019Am\u00e9rique \u2013 est pr\u00eat \u00e0 commettre comme crimes pour maintenir son h\u00e9g\u00e9monie dans la r\u00e9gion\u00a0: ainsi ne relevait-il pas alors ce\n   <em>\n    \u00ab\u00a0gouffre qui s\u00e9pare votre monde l\u00e9gal de notre monde r\u00e9el (\u2026) cette paix instaur\u00e9e par votre syst\u00e8me, maintenue par l\u2019an\u00e9antissement de millions d\u2019hommes dans nos r\u00e9gions des p\u00e9riph\u00e9ries\u00a0\u00bb.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   Les 40 ann\u00e9es d\u2019incarc\u00e9ration que l\u2019acharnement de l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais a impos\u00e9es \u00e0 Georges Abdallah n\u2019ont pu briser la r\u00e9sistance in\u00e9branlable de ce combattant tomb\u00e9 aux mains de l\u2019ennemi\u00a0: malgr\u00e9 la barbarie de cette d\u00e9tention, ce r\u00e9volutionnaire internationaliste et le communiste qu\u2019il est n\u2019a jamais rien reni\u00e9 de son combat qui est aussi le n\u00f4tre \u2013 anti-imp\u00e9rialiste, anticolonialiste, antifasciste et antisioniste, en soutien \u00e0 la r\u00e9volution palestinienne, \u00e0 sa glorieuse r\u00e9sistance, aux masses populaires en lutte et pour l\u2019\u00e9mancipation des peuples opprim\u00e9s partout dans le monde.\n  </p>\n  <p>\n   Georges Abdallah n\u2019est pas seulement un r\u00e9sistant\u00a0; il est lui-m\u00eame un symbole m\u00eame de la r\u00e9sistance et c\u2019est bien pour ce qu\u2019il repr\u00e9sente que l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais continue \u00e0 le maintenir en prison malgr\u00e9 les deux d\u00e9cisions de justice autorisant sa lib\u00e9ration. La cause de notre camarade est intrins\u00e8quement li\u00e9e \u00e0 notre soutien \u00e0 la Palestine. Qu\u2019aucune action, initiative, rassemblement, manifestation ne se passe sans que soit scand\u00e9e, affich\u00e9e, \u00e9crite notre exigence et notamment \u00e0 travers ce mot d\u2019ordre qui ne devrait jamais \u00eatre tronqu\u00e9 de ses deux composantes\u00a0: \u00ab\u00a0Palestine vivra\u00a0! Palestine vaincra\u00a0! Lib\u00e9rez Georges Abdallah\u00a0!\u00a0\u00bb \u2013 car l\u2019un s\u2019est enti\u00e8rement donn\u00e9 \u00e0 sa cause et l\u2019autre ne peut laisser ce flambeau de sa r\u00e9sistance aux mains de l\u2019ennemi. Tous ceux, en France et ailleurs, solidaires de la Palestine, doivent exiger \u00e0 chaque instant et partout o\u00f9 nous sommes la lib\u00e9ration de ce combattant du mouvement de lib\u00e9ration palestinien. Et quel meilleur soutien pouvons-nous apporter \u00e0 la r\u00e9sistance palestinienne si ce n\u2019est en faisant pression sur notre propre imp\u00e9rialisme pour arracher \u00e0 cet ennemi l\u2019un de ses combattants historiques\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   Depuis le 8 juin dernier, une nouvelle phase s\u2019est ouverte dans cette longue bataille que m\u00e8nent ses soutiens pour sa lib\u00e9ration\u00a0: alors que la mobilisation, sur le terrain, dans la diversit\u00e9 de ses expressions, ne cesse de s\u2019amplifier, Georges Abdallah a accept\u00e9 de lancer une nouvelle offensive juridique en d\u00e9posant une dixi\u00e8me demande de lib\u00e9ration-expulsion vers son pays le Liban. Appuyons par nos actions la d\u00e9marche de Georges Abdallah en la faisant r\u00e9sonner partout durant tout le temps de l\u2019examen de sa nouvelle demande et accentuons toujours plus la pression sur l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais par notre mobilisation toujours plus accrue et de tous les instants\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   C\u2019est en ce sens et en tenant compte de cette nouvelle phase que nous appelons encore une fois \u00e0\n   <strong>\n    UN MOIS INTERNATIONAL D\u2019ACTIONS\n   </strong>\n   pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\n   <strong>\n    du 6 mars au 6 avril 2024\n   </strong>\n   , \u2013 date de la\n   <strong>\n    14\n   </strong>\n   <sup>\n    <strong>\n     e\n    </strong>\n   </sup>\n   <strong>\n    manifestation devant le centre p\u00e9nitentiaire de Lannemezan\n   </strong>\n   . Que durant ce temps coordonn\u00e9 mille initiatives fleurissent partout en France et \u00e0 l\u2019international pour sa lib\u00e9ration et par-l\u00e0 m\u00eame pour son combat en solidarit\u00e9 avec la Palestine historique\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   Georges Abdallah est en prison pour le combat politique qui a \u00e9t\u00e9 le sien, pour ses positions et ses id\u00e9aux qu\u2019il n\u2019a eu de cesse de proclamer et de ne jamais renier. C\u2019est pour ses id\u00e9es d\u2019\u00e9mancipation que Georges Abdallah s\u2019est engag\u00e9 dans la lutte. C\u2019est pour ses id\u00e9es et sa r\u00e9sistance qu\u2019il est encore d\u00e9tenu aujourd\u2019hui. C\u2019est pour ses id\u00e9es et son combat r\u00e9volutionnaire que nous le soutenons et que nous exigeons sa lib\u00e9ration\u00a0! Pour la victoire ou la victoire\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   La Palestine vit, vivra et vaincra\u00a0! Lib\u00e9rez Georges Abdallah\u00a0!\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Continuons le combat\u00a0! Lib\u00e9rons Georges Abdallah\u00a0!\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Que mille initiatives solidaires fleurissent pour sa lib\u00e9ration\u00a0!\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Honneur \u00e0 tous ceux et \u00e0 toutes celles qui luttent pour sa lib\u00e9ration\u00a0!\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    C\u2019est ensemble et seulement ensemble, camarades, que nous vaincrons\u00a0!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   Paris, 27 f\u00e9vrier 2024\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   Campagne Unitaire pour la Lib\u00e9ration de Georges Abdallah\n   <br/>\n   Campagne.unitaire.gabdallah@gmail.com\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   Facebook\u00a0: pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\n   <br/>\n   Instagram\u00a0: cuplgia \u2013 Tweeter\u00a0: CUpLGIA\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/appel-au-mois-international-dactions-pour-la-liberation-de-georges-abdallah/", "type": "article", "title": "Appel au mois international d\u2019actions pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah ! - Nouvelle \u00c9poque", "description": "Le comit\u00e9 de r\u00e9daction de Nouvelle Epoque partage ici l\u2019appel de la Campagne Unitaire pour la Lib\u00e9ration de Georges Ibrahim Abdallah \u00e0 participer au mois international d\u2019actions pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah. TAHYIA, TAHYIA PALESTINA\u00a0!FREE, FREE GEORGES ABDALLAH\u00a0! Appel au mois international d\u2019actions pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\u00a0! (du 6 mars au 6 [\u2026]", "modified time": "2024-02-28T12:21:40+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Lutte des classes", "Solidarit\u00e9 internationale"]}