{"published time": "2024-02-28T23-00-12-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  In Berlin wurde am Montagabend Daniela Klette, die als ein Mitglied der Roten Armee Fraktion gesucht wurde, von Spezialeinheiten der Polizei\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/raf-klette-festnahme-102.html\">\n   festgenommen\n  </a>\n  . Daniela Klette geh\u00f6re angeblich zur sogenannten dritten Generation der RAF und soll sich seit deren Aufl\u00f6sung 1998 mit zwei weiteren RAF Millitanten auf der Flucht befunden haben.\n </p>\n <p>\n  Die Staatsanwaltschaft teilte gestern mit, dass es sich bei der Festgenommenen um Daniela Klette handelte. Die heute 65-j\u00e4hrige befand sich, seit sie Anfang der 1990er Jahre in den Untergrund ging, auf der Flucht. Gestern wurde sie in einer Wohnung in Berlin Kreuzberg, wo sie unter anderem Namen, lebte festgenommen. Die besagte Wohnung in Kreuzberg soll wohl \u00fcber eine dritte Person gemietet worden sein. In der Wohnung fand die Polizei angeblich einen ausl\u00e4ndischen Pass und Munition, allerdings ohne dazugeh\u00f6rige Waffe. Danielas Nachbarn beschreiben sie als freundlich und berichten den Journalisten der b\u00fcrgerlichen Presse, dass sie regelm\u00e4\u00dfig Mathematik Nachhilfe an Kinder aus der Nachbarschaft gab.\n </p>\n <p>\n  Die deutsche Justiz wirft Daniela versuchten Mord und diverse versuchte und vollendete schwere Raub\u00fcberf\u00e4lle vor. Dabei geht es jedoch vor allem um ihre Aktivit\u00e4ten nach Aufl\u00f6sung der RAF. Gemeinsam mit den beiden weiteren untergetauchten angeblichen RAF K\u00e4mpfern Ernst\u2013Volker Staub und Burkhard Garweg soll sie ihr Leben im Untergrund mit Raub\u00fcberf\u00e4llen finanziert haben. Auch wenn die RAF sich mittlerweile aufgel\u00f6st hat, besteht weiterhin die M\u00f6glichkeit, dass Daniela neben den Raub\u00fcberf\u00e4llen auch nach Paragraph 129 a, \u201cMitgliedschaft in einer terroristischen Vereinigung\u201d, verurteilt wird. Die Mitgliedschaft in der RAF ist zwar eigentlich verj\u00e4hrt, jedoch ist die anstehende Frage, ob die Justiz die begangenen \u00dcberf\u00e4lle als Aktivit\u00e4ten der RAF definiert oder nicht.\n </p>\n <p>\n  Gegen die drei RAF K\u00e4mpfer fahndet der Staat seit Anfang Februar mit einer h\u00f6heren Intensit\u00e4t. Erst k\u00fcrzlich gab es in der Sendung \u201cAktenzeichen XY... Ungel\u00f6st\u201d eine Folge in der auf rei\u00dferische Weise auf das sogenannte \u201cRAF Trio\u201d eingegangen wurde und mit einem \u00f6ffentlichen Fahndungsaufruf an den deutschen Untertanengeist und das Spitzeltum appelliert wurde. Scheinbar mit einem \u00fcberm\u00e4\u00dfigen Erfolg, denn laut der Redaktion der Sendung gingen 250 Hinweise von Zuschauern bei ihnen ein. Kurze Zeit danach wurde auch ein Gro\u00dfeinsatz der Polizei in Wuppertal ausgel\u00f6st, wobei ein unbeteiligter alter Mann, von Spezialeinheiten der Polizei mit Sturmgewehren bedroht und verhaftet wurde. Zuvor gab es bei der Polizei einen Anruf von jemandem der meinte, in dem \u00e4lteren Passanten einen der gesuchten RAF K\u00e4mpfer zu erkennen. Letztlich wurde der entscheidende Hinweis f\u00fcr Danielas Verhaftung angeblich auch von einem Denunzianten gegeben. Allerdings einige Zeit vor besagter Sendung im November 2023. N\u00e4here Informationen \u00fcber den gegebenen Hinweis oder den Denunzianten gab die Polizei nicht preis.\n </p>\n <p>\n  Aktuell finden durch die Klassenjustiz in der BRD zahlreiche Angriffe statt. Es kommt regelm\u00e4\u00dfig zu Demonstrationsverboten und Angriffe auf Proteste w\u00e4hrend vermehrt gr\u00f6\u00dfere Bev\u00f6lkerungsgruppen d\u00e4monisiert und ihre b\u00fcrgerlich demokratischen Rechte verwehrt werden. Zugleich gibt es verst\u00e4rkte Repression gegen linke Strukturen. Es finden regelm\u00e4\u00dfig Hausdurchsuchungen statt und immer h\u00e4ufiger versucht der verrottete deutsche Staat Antifaschisten in den Knast zu stecken. Inmitten dieser Situation sucht die Reaktion auch verst\u00e4rkt nach jenen Leuten, die mit der Waffe in der Hand gegen den Staat gek\u00e4mpft haben und seitdem nicht von diesem gefunden werden konnten.\n </p>\n <p>\n  Nun nach der gestrigen Festnahme erfreuen sich die deutschen Repressionsbeh\u00f6rden ihres Erfolges, in der Hoffnung dadurch st\u00e4rke zu zeigen und widerst\u00e4ndige Kr\u00e4fte einzusch\u00fcchtern. Innenministerin Nancy Faeser verk\u00fcndete in einer Mitteilung des Innenministeriums: \"Niemand sollte sich im Untergrund sicher f\u00fchlen.\" Das gilt freilich nicht f\u00fcr die rund\n  <a href=\"https://www.sueddeutsche.de/politik/rechtsextremismus-bayern-neonazis-untergetaucht-1.5585773\">\n   600 per Haftbefehl gesuchten\n  </a>\n  Faschisten, welche untergetaucht sind.\n </p>\n <p>\n  Auch wenn Daniela jetzt verhaftet wurde, gelang es ihr dennoch \u00fcber drei\u00dfig Jahre lang, gemeinsam mit ihren Kampfgef\u00e4hrten, der Verfolgung der Repressionsbeh\u00f6rden zu entgehen.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-size: 8pt;\">\n   <em>\n    Quelle f\u00fcr das Bild: Express.de\n   </em>\n  </span>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8343-ehemalige-raf-kaempferin-festgenommen", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Angeblich ehemaliges RAF Mitglied festgenommen", "tags": ["Repression", "raf"]}