{"published time": "2024-02-29T12-26-17-05-00", "modified time": "2024-02-29T12:26:34-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-Santurban.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Revoluci\u00f3n Obrera presente en la Asamblea del Comit\u00e9 por la Defensa del Agua y el P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n 1\" class=\"wp-image-21064\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"287\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-Santurban.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-Santurban.jpg\" width=\"605\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Assembl\u00e9ia Geral do Comit\u00ea para a Defesa da \u00c1gua e do Santurb\u00e1n P\u00e1ramo, realizado em 14 de fevereiro em Bucaramanga, Santander\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Em 14 de fevereiro, na cidade de Bucaramanga, foi realizada a Assembl\u00e9ia Geral do Comit\u00ea para a Defesa da \u00c1gua e o P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n, um espa\u00e7o onde v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es ambientais, sociais e pol\u00edticas compareceram.\n   <em>\n    Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\n   </em>\n   Ela foi formalmente convidada para o evento.\n  </p>\n  <p>\n   Embora o governo nacional do Pacto Hist\u00f3rico tenha declarado que n\u00e3o permitir\u00e1 que a Megaminer\u00eda no P\u00e1ramo, o governador juvenal da mina Herrera disse ter \"respons\u00e1vel\". Portanto, o ecossistema P\u00e1ramo ainda corre o risco de explorar, da\u00ed a import\u00e2ncia da assembl\u00e9ia para abordar o assunto novamente e estabelecer um roteiro a seguir.\n  </p>\n  <p>\n   Este importante espa\u00e7o de montagem n\u00e3o foi realizado por 4 anos, em parte pela pandemia. Os participantes, aproximadamente 100 pessoas estavam chegando \u00e0 sede da Uni\u00e3o Sintraemsdes. A Assembl\u00e9ia come\u00e7ou com exposi\u00e7\u00f5es sobre a situa\u00e7\u00e3o atual do Santurb\u00e1n P\u00e1ramo, o impacto ambiental e social que significaria sua explora\u00e7\u00e3o, o aspecto legal da quest\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o, a mobiliza\u00e7\u00e3o e as a\u00e7\u00f5es legais realizadas pelo Comit\u00ea em defesa do P\u00e1ramo e depois Eles foram capazes de ouvir as v\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es de diferentes processos ambientais que desenvolvem lutas em diferentes \u00e1reas do Santander, vindo com a proposta de formar uma coordena\u00e7\u00e3o das lutas para a defesa do meio ambiente em todo o departamento. No final do evento, os participantes expressaram suas propostas sobre as a\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o que pretendem organizar este ano para continuar com a luta pela defesa da \u00e1gua, a charneca e a pr\u00f3pria vida na regi\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   O chamado que fazemos os revolucion\u00e1rios \u00e9 come\u00e7ar a promover as assembl\u00e9ias populares, para que todos os problemas que afligem o povo do Santander sejam resolvidos com uma folha \u00fanica que deve ser conquistada com o m\u00e9todo de organiza\u00e7\u00e3o e luta direta; Uma das demandas que devem ser levantadas \u00e9 a expuls\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o multinacional e ARIS da regi\u00e3o, a reforma do C\u00f3digo de Minera\u00e7\u00e3o, a formaliza\u00e7\u00e3o de pequenos mineiros e condi\u00e7\u00f5es para seu tr\u00e2nsito para outro tipo de economia.\n  </p>\n  <p>\n   Da mesma forma, com a condena\u00e7\u00e3o de resolver a contradi\u00e7\u00e3o entre natureza e capital, \u00e9 poss\u00edvel acabar com a causa mais profunda: propriedade privada, chamamos para defender a vida, a flora, a fauna e a pr\u00f3pria exist\u00eancia do planeta Terra, por meio do direto e luta revolucion\u00e1ria das massas organizadas.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/santurban-2/", "type": "article", "title": "Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores presentes na Assembl\u00e9ia do Comit\u00ea para a Defesa da \u00c1gua e o P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Em 14 de fevereiro, na cidade de Bucaramanga, foi realizada a Assembl\u00e9ia Geral do Comit\u00ea para a Defesa da \u00c1gua e o P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n, um espa\u00e7o", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["ARIS MINING", "Minesa", "P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n", "Santander"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}