{"published time": "2024-03-01T00-21-03-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=1400", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=791", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3924\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop city 5\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg\" data-orig-size=\"1400,932\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-5/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=1400\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=1400\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Como todos em nossa Am\u00e9rica, conhecemos [e sofremos claramente] o imperialismo ianque imp\u00f4s a maior militariza\u00e7\u00e3o dos lacaios sob seu controle. Essa necessidade, assim como a tend\u00eancia \u00e0 faciss\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o de regimes sob sua tala, nasce do medo que o imperialismo tem antes de sua crise geral e o crescimento nas lutas dos povos no mundo. O exposto acima se aplica n\u00e3o apenas fora dos poderes imperialistas, mas tamb\u00e9m dentro. Citando a\n  <a href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/20/brasil-fascismo-abierto-es-la-respuesta-del-imperialismo-al-nuevo-periodo-de-las-revoluciones/\">\n   artigo\n  </a>\n  De uma democracia Nova que compartilhamos recentemente: \u201cDa\u00ed os reflexos pol\u00edticos percebidos ano ap\u00f3s ano. Sabendo que a crise n\u00e3o resolvida de seu regime tende a despertar revoltas cada vez mais poderosas das massas populares, como aconteceu incessantemente nos \u00faltimos anos, as classes dominantes usam a repress\u00e3o como a \u00fanica alternativa. Somente nos \u00faltimos dois anos, pa\u00edses como a Fran\u00e7a ou o Reino Unido usaram ou medidas e projetos de lei avan\u00e7ados para restringir os direitos t\u00e3o b\u00e1sicos quanto greves e manifesta\u00e7\u00f5es populares de rua. Em toda a Europa, a militariza\u00e7\u00e3o avan\u00e7a em ritmo acelerado: al\u00e9m de aumentar o or\u00e7amento militar, organiza\u00e7\u00f5es como a OTAN receberam a Finl\u00e2ndia como novos membros em 2023. \u201d\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Agora, como uma express\u00e3o exemplar dessa tend\u00eancia militarista nos EUA, modernos de um campo de treinamento policial com um custo superior a US $ 90 milh\u00f5es.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  sua morte. \u00c0 medida que as massas se lazarem furiosamente, o medo do poli cresceu transbordando.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Em Atlanta, esse movimento continua a aumentar ap\u00f3s o assassinato de Rayshard Brooks, outro trabalhador negro massacrado pela pol\u00edcia durante uma pris\u00e3o, na qual Brooks resistiu a tentar evitar ser torturado com um taser. Ele foi morto com v\u00e1rias balas enquanto tentava fugir.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Essas lutas e a resist\u00eancia das massas nas ruas excederam a pol\u00edcia repetidas vezes e s\u00e3o a justificativa do estado imperialista de Gringo para construir o complexo \u201cAtlanta Public Safety Training\u201d (Atlanta Public Security Training) na floresta, sul da cidade que em sua hist\u00f3ria n\u00e3o tem apenas o genoc\u00eddio e o deslocamento for\u00e7ado contra as pessoas\n  <em>\n   Muscogui\n  </em>\n  , mas tamb\u00e9m serviu como uma propriedade escrava e mais tarde como uma pris\u00e3o que desenvolveu um novo sistema de escravos de trabalho for\u00e7ado por quase todo o s\u00e9culo XX. A constru\u00e7\u00e3o planejada inclui um heliporto e a recria\u00e7\u00e3o de uma parte da cidade onde eles treinar\u00e3o a pol\u00edcia na contra -insurg\u00eancia, simulando confrontos armados em um contexto urbano.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3930\" data-attachment-id=\"3930\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png\" data-orig-size=\"3072,2406\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-1/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O povo de Atlanta imediatamente se sustentou contra esse projeto, juntando -se a diferentes iniciativas contra a forma\u00e7\u00e3o de um estado policial e militariza\u00e7\u00e3o interna. As diferentes agendas na prote\u00e7\u00e3o florestal, contra a gentrifica\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia policial etc. Eles se juntaram a uma variedade de grupos e indiv\u00edduos heterog\u00eaneos que j\u00e1 desenvolvem v\u00e1rias campanhas com luta em massa que variam da floresta, a realiza\u00e7\u00e3o de marchas e sabotagem contra m\u00e1quinas e equipamentos das empresas de constru\u00e7\u00e3o de megaprojetos, ap\u00f3s o que o FBI e a pol\u00edcia fizeram cateos e ataques em meio a opera\u00e7\u00f5es espetaculares, como tiradas de um filme de Gringa.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3935\" data-attachment-id=\"3935\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png\" data-orig-size=\"2048,1366\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-3/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Este \u00faltimo nos d\u00e1 um panorama exato do car\u00e1ter antidemocr\u00e1tico do projeto e confirma a voca\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria do governo de Gringo, que amea\u00e7a destruir o tecido social e a paz das comunidades afro-americanas ao redor do local e da mesma popula\u00e7\u00e3o originalmente da floresta. Da mesma maneira, mais de 116.000 assinaturas (mais do dobro dos votos que o governador de Atlanta recebeu nas elei\u00e7\u00f5es passadas) foram ignoradas por serem \"atrasadas\", embora um juiz tenha ordenado uma extens\u00e3o prolongada na busca por assinaturas que se opuseram o projeto. Partes do movimento\n  <a href=\"https://crimethinc.com/2023/12/12/dont-stop-continuing-the-fight-against-cop-city-six-more-months-in-the-movement-to-defend-the-forest\">\n   Eles enfatizaram\n  </a>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   \u201cVale a pena notar que, enquanto em tempos de paz social as autoridades teriam cumprimentado a oportunidade de canalizar um movimento combativo ao reformismo eleitoral, neste caso, eles n\u00e3o estavam dispostos a se comprometer, nem dando aos cidad\u00e3os a chance de exercer seu direito jur\u00eddico.\"\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A oposi\u00e7\u00e3o a esse megaproject deixou alguns custos; no momento, 61 ativistas s\u00e3o acusados \u200b\u200bem um processo criminal com base em leis \"ricas\" aprovadas nos anos 70 contra o crime organizado. Eles s\u00e3o acusados \u200b\u200bde fazer parte de uma \"organiza\u00e7\u00e3o de fato\" e n\u00e3o de um movimento, al\u00e9m disso, o Estado considera essa \"organiza\u00e7\u00e3o\" como um criminoso pelo simples fato de protestar sob slogans comuns ou nomes de iniciativas como \"alto para o Cidade da pol\u00edcia \"ou\" defender a floresta de Atlanta \". Quarenta e dois deles s\u00e3o acusados \u200b\u200bde terrorismo dom\u00e9stico por participar de marchas ou campos, muitos deles tamb\u00e9m s\u00e3o acusados \u200b\u200bno primeiro processo. Entre eles, V\u00edctor Puertas ainda est\u00e1 detido em deten\u00e7\u00e3o pr\u00e9 -julgamento por mais de um ano, tamb\u00e9m amea\u00e7ada de deporta\u00e7\u00e3o para seu pa\u00eds de nascimento, o Peru.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A repress\u00e3o alcan\u00e7ou momentos dram\u00e1ticos, como 18 de janeiro de 2023, quando assassinaram o jovem ativista venezuelano Manuel Esteban Paez Ter\u00e1n, 26, conhecido como \"Tortututa\". A pol\u00edcia argumenta que ele come\u00e7ou o confronto atirando contra eles; No entanto, as perguntas revelam que ele foi submetido em sua campanha em casa, for\u00e7ado a levantar as m\u00e3os enquanto a pol\u00edcia o ridou com\n  <a href=\"https://edition.cnn.com/2023/04/20/us/cop-city-activist-killed-dekalb-county-medical-examiner/index.html\">\n   57 disparos\n  </a>\n  de arma de fogo; O corpo n\u00e3o tinha res\u00edduos de p\u00f3lvora nas m\u00e3os ou bra\u00e7os.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3928\" data-attachment-id=\"3928\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=232\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png\" data-orig-size=\"1581,2048\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-2/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=791\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=791\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Obitu\u00e1rio pelo movimento\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Recentemente, em 8 de fevereiro, eles prenderam um ativista chamado John\n  <em>\n   \"Jack\"\n  </em>\n  Mazurek, acusado de estar envolvido na queima de 8 motocicletas policiais. O movimento respondeu queimando outro carro da pol\u00edcia no bairro de pris\u00e3o tr\u00eas dias depois. Esse esp\u00edrito tamb\u00e9m se reflete em um slogan do movimento que diz:\n  <strong>\n   <em>\n    \"Se eles constru\u00edrem, n\u00f3s o queimaremos!\"\n   </em>\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3932\" data-attachment-id=\"3932\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-4\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png\" data-orig-size=\"1200,675\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-4/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  No momento, o Estado alcan\u00e7ou o despejo da floresta e iniciou a constru\u00e7\u00e3o da \u201ccidade da Cop\u201d, mas a luta continua e n\u00e3o est\u00e1 perdida. Que a constru\u00e7\u00e3o do complexo j\u00e1 tem um adiantamento de 70% de conformidade, que o estado fala, \u00e9 uma mentira e propaganda para desinformar. Fotos tirando o final de janeiro Prove isso:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/03\\/01\\/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3926\" data-attachment-id=\"3926\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3926\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-6\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg\" data-orig-size=\"1200,900\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-6/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3925\" data-attachment-id=\"3925\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3925\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-7\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg\" data-orig-size=\"1200,900\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-7/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  \u00c9 \u00f3bvio e bem compreendido pelo movimento que o projeto \u201cCidade da Pol\u00edcia\u201d tamb\u00e9m tem relev\u00e2ncia fora de Atlanta. Citando um representante da Casa Branca, que considera \"exemplar\" esse megaprojeto que \"gostaria de ver emulado por outros munic\u00edpios\" \u00e9 uma prova de que \u00e9 um projeto piloto; \u00c9 por isso que, em outros estados do pa\u00eds, h\u00e1 protestos e a\u00e7\u00f5es de sabotagem contra empresas de monop\u00f3lio e administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Muitos grupos em protestos denunciam o papel do imperialismo Yankee na militariza\u00e7\u00e3o e guerras contra os povos em todo o mundo, agora especialmente o treinamento de porcos sionistas e a participa\u00e7\u00e3o de Gringa no genoc\u00eddio na Palestina. \u00c9 cada vez mais frequente observar as reivindica\u00e7\u00f5es a favor da heroica resist\u00eancia nacional palestina com slogans e bandeiras presentes nas manifesta\u00e7\u00f5es contra a \"cidade da Cop City\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3934\" data-attachment-id=\"3934\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-8\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png\" data-orig-size=\"720,406\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-8/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A tend\u00eancia para a forma\u00e7\u00e3o de um estado policial e a militariza\u00e7\u00e3o no cora\u00e7\u00e3o da besta imperialista dos ianques mostra a gravidade de sua crise. Sua m\u00e1scara democrata est\u00e1 desmoronando. O imperialismo Yankee quer se salvar em sangue a rebeli\u00e3o das massas, mas elas falhar\u00e3o e ser\u00e3o varridas por isso. Cumprimentamos a resist\u00eancia das pessoas nos EUA lutando contra a mesma besta lado a lado com os povos oprimidos do mundo.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <strong>\n   Abaixo \"Cop City\"!\n   <br/>\n   Prisioneiros pol\u00edticos, liberdade!\n   <br/>\n   Justi\u00e7a para Tartaruga!\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/", "type": "article", "title": "EUA", "description": "Como todos em nossa Am\u00e9rica, conhecemos [e sofremos claramente] o imperialismo ianque imp\u00f4s a maior militariza\u00e7\u00e3o dos lacaios sob seu controle. Essa necessidade, assim como a tendenc ...", "modified time": "2024-03-01T00:21:03+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL"]}