{"published time": "2024-02-29T21-57-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-de-Lucha-en-Defensa-de-los-Derechos-del-Pueblo.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"640\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-de-Lucha-en-Defensa-de-los-Derechos-del-Pueblo.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-de-Lucha-en-Defensa-de-los-Derechos-del-Pueblo.webp\" width=\"414\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial da se\u00e7\u00e3o do M\u00e9xico do\n   <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/02/breves-iniciando-semana_27.html\">\n    Breves Iniciando Semana\n   </a>\n   de Sol Rojo M\u00e9xico.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  O\n  <strong>\n   Dia da luta em defesa dos direitos do povo\n  </strong>\n  est\u00e1 chegando, que nossa organiza\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 em 4 de mar\u00e7o em Oaxaca sob os slogans: \u201c\n  <strong>\n   Pare a guerra contra o povo!\n  </strong>\n  \" e \"\n  <strong>\n   N\u00e3o vote, organize e lute!\n  </strong>\n  \u201d. Esse\n  <strong>\n   Dia da luta\n  </strong>\n  \u00e9 importante porque est\u00e1 ocorrendo em um contexto de aumento da repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o contra o movimento popular no estado, onde a auto-proclamada \u201cSpring Oaxacan\u201d mostrou sua verdadeira face ao espancar e despejar moradores em Salina Cruz e aposentados ferrovi\u00e1rios em Matias Romero; aprisionando os moradores de Mixtequilla e sentenciando o agente da comunidade de Puente Madera a 46 anos de pris\u00e3o, todos eles por se oporem \u00e0 imposi\u00e7\u00e3o do corredor interoce\u00e2nico; E agora tamb\u00e9m com o despejo armado de artes\u00e3os e comerciantes que aderem ao atual povo do Red Sun na Igreja de Santo Domingo, que ocorreu no dia 17 de fevereiro, no meio da cidade de Resist\u00eancia. N\u00e3o podemos esquecer que as demandas por justi\u00e7a de nossa organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica n\u00e3o foram resolvidas, como a apresenta\u00e7\u00e3o do camarada Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda, o castigo dos autores materiais e intelectuais dos assassinatos de nossos camaradas Luis Armando Fuentes Aquino, Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez e F\u00e9lix Vicente Cruz; a liberdade e a absolvi\u00e7\u00e3o do Salvador Pinal Mel\u00e9ndez; o cumprimento das recomenda\u00e7\u00f5es 05/2018 e 01/2023; Al\u00e9m das medidas de precau\u00e7\u00e3o para as fam\u00edlias Triqui deslocadas de San Miguel Copala, entre outras de natureza social diante da n\u00e3o realiza\u00e7\u00e3o de direitos fundamentais que nos permitem garantir:\n  <strong>\n   Em Oaxaca, n\u00e3o h\u00e1 justi\u00e7a, muito menos transforma\u00e7\u00e3o!\n  </strong>\n  Assim, enquanto o governo do estado lan\u00e7a avisos fascistas de \"N\u00f3s conversamos, n\u00e3o bloqueamos\", a Se\u00e7\u00e3o Heroica XXII do Snnte-Cnte paralisou o estado nos dias 19 e 26 de fevereiro, respectivamente, com uma s\u00e9rie de vigorosas estradas Bloqueios que exigem a reintegra\u00e7\u00e3o da tabela de di\u00e1logo nacional entre a presid\u00eancia da Rep\u00fablica e a CNTE para atender \u00e0s demandas mais sinceras dos professores democratas e das comunidades escolares. Agora \u00e9 a vez de nossa organiza\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que come\u00e7ar\u00e1 com esta primeira fase de mobiliza\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia na cidade como parte de um plano de a\u00e7\u00e3o em uma escala maior, cumprindo a ordem revolucion\u00e1ria:\n  <strong>\n   Inundar as ruas e quadrados com bandeiras vermelhas!\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/29/mexico-day-of-struggle-in-defense-of-the-rights-of-the-people/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: Dia da luta em defesa dos direitos das pessoas - o Red Herald", "description": "O dia da luta em defesa dos direitos do povo est\u00e1 chegando, que nossa organiza\u00e7\u00e3o realizar\u00e1 em 4 de mar\u00e7o em Oaxaca sob os slogans: \"Pare a guerra contra o povo!\" e \"N\u00e3o vote, organize e lute!\".", "modified time": "2024-02-29T20:30:23+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Protests", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Protests", "Struggle for land", "English", "pll_65e0e95011001"]}