{"title": "Enquanto Meloni arrogante, hip\u00f3crita e fascista diz que \"a It\u00e1lia \u00e9 um pa\u00eds amig\u00e1vel!\" Neste pa\u00eds, as mulheres/trabalhadores s\u00e3o duplamente penalizadas e o INPS diz isso", "published time": "2024-02-29T10-45-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiEwjV_LVCOUaD2VyZxKvUSCQ9HCK1LvQfKTknz5ihnjCky1I5qAphJ6uHXQC6mPsHitqkFGdQsuF-GZNWTKSykbcKpJbuYnhtoqhjArraLIlVju2uSFxJ5yDaSNbdh_wPPLOCy9fpwVFIIdY1Y9DwJizeC5cwa45I3pNF3AMQTttyPYBw8Op96qT4UV1k/s391/123104799-f2ae7f26-2f9a-472c-8716-2119c568a34d.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6579684227242632476\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"background-color: transparent; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif;\">\n  </span>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7867211263412304026\" itemprop=\"description articleBody\" style=\"background-color: white; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif;  line-height: 1.4; position: relative; width: 588px;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"212\" data-original-width=\"391\" height=\"174\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiEwjV_LVCOUaD2VyZxKvUSCQ9HCK1LvQfKTknz5ihnjCky1I5qAphJ6uHXQC6mPsHitqkFGdQsuF-GZNWTKSykbcKpJbuYnhtoqhjArraLIlVju2uSFxJ5yDaSNbdh_wPPLOCy9fpwVFIIdY1Y9DwJizeC5cwa45I3pNF3AMQTttyPYBw8Op96qT4UV1k/s391/123104799-f2ae7f26-2f9a-472c-8716-2119c568a34d.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiEwjV_LVCOUaD2VyZxKvUSCQ9HCK1LvQfKTknz5ihnjCky1I5qAphJ6uHXQC6mPsHitqkFGdQsuF-GZNWTKSykbcKpJbuYnhtoqhjArraLIlVju2uSFxJ5yDaSNbdh_wPPLOCy9fpwVFIIdY1Y9DwJizeC5cwa45I3pNF3AMQTttyPYBw8Op96qT4UV1k/s391/123104799-f2ae7f26-2f9a-472c-8716-2119c568a34d.jpg\" style=\"border: none; position: relative;\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\">\n   <b>\n    O \u00faltimo estudo da INPS tamb\u00e9m confirma a diferen\u00e7a no tratamento de mulheres que trabalham\n   </b>\n   Na It\u00e1lia, de \"jovens trabalhadores a pensionistas\", conforme relatado um artigo da Rep\u00fablica de 22 de fevereiro passado, negando mais uma vez, com dados e com for\u00e7a, a propaganda de Meloni gritou pelos est\u00e1gios eleitorais, e n\u00e3o apenas para a diferen\u00e7a salarial e as pens\u00f5es, mas tamb\u00e9m Para o n\u00famero de mulheres no trabalho desde\n   <b>\n    Entre os desempregados e inativos, existem v\u00e1rios milh\u00f5es de mulheres desempregadas.\n   </b>\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   Quanto ao So -chamado\n   <i>\n    Gap de g\u00eanero\n   </i>\n   , a saber, a diferen\u00e7a de pagamento, voc\u00ea chega em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pens\u00f5es em 40 bilh\u00f5es!\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   \"Em 2022, 322 bilh\u00f5es em pens\u00f5es e servi\u00e7os de bem -estar foram pagos pela INPS.\n   <b>\n    141 bilh\u00f5es foram para mulheres\n   </b>\n   .\n   <b>\n    Para homens 180 bilh\u00f5es\n   </b>\n   . Com uma diferen\u00e7a de quase 40 bilh\u00f5es. Isso apesar da m\u00e9dia, as mulheres s\u00e3o propriet\u00e1rias de mais de uma pens\u00e3o, como acontece quando a reversibilidade \u00e9. E\n   <b>\n    Embora os aposentados sejam mais numerosos do que os aposentados: 8,3 milh\u00f5es contra 7,8.\n   </b>\n   As mulheres s\u00e3o 52%, mas levam 44%.\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   As causas, de acordo com o estudo, mas que as mulheres vivem diariamente em sua pele, s\u00e3o \"carreiras intermitentes, cortadas por necessidades de maternidade e cuidados. Contratos de termo e per\u00edodo de meio per\u00edodo, escolhidos ou for\u00e7ados principalmente. Mas tamb\u00e9m uma diferen\u00e7a estrutural no sal\u00e1rio por hora entre homens e mulheres (segrega\u00e7\u00e3o horizontal). Tamb\u00e9m na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. E em todos os lugares nos n\u00edveis mais altos, os da administra\u00e7\u00e3o, a quem as mulheres chegam em poucas (segrega\u00e7\u00e3o vertical) \". Tudo isso termina \"no balc\u00e3o dos r\u00e9us\".\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   \u201cIl\n   <i>\n    Gap de g\u00eanero\n   </i>\n   Comece do trabalho. - Continua o jornal - Tamb\u00e9m em 2022, a lacuna salarial anual entre mulheres e homens no setor privado era, em m\u00e9dia, 6 mil euros por ano: 17.300 euros, conta de 24.500 euros por ano, 97 euros contra 106 euros por dia. Uma diferen\u00e7a de 40% que, embora calculada como o INPS, com as mesmas condi\u00e7\u00f5es (idade, contratos, horas trabalhadas), nunca redefine e atinge um est\u00e1bulo de 12 a 13%.\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   Quase metade das mulheres italianas trabalham em per\u00edodo parcial (47,7%) contra menos de um quinto dos homens (17,4%). Os dias pagos em um ano para as mulheres s\u00e3o 221 contra 234 dos homens. E isso explica muito sobre as lacunas. \"\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   E o setor p\u00fablico nem sequer \u00e9 salvo, diz o jornalista, \"considerado seguro e protegido de desigualdades. Em vez disso, n\u00e3o. \" Porque: \"A diferen\u00e7a salarial, embora menor que o indiv\u00edduo particular, existe: 5.200 euros por ano, 15-20 euros por dia: 28.400 euros contra 33.600 euros por ano, 95 euros contra 114 euros por dia. A lacuna \u00e9 criada a partir do crescente apelo no AF de contratos curtos, especialmente na escola e na sa\u00fade, onde a presen\u00e7a de mulheres \u00e9 relevante. Mesmo o meio per\u00edodo, certamente menos presente do que no privado, diz respeito \u00e0s mulheres duas vezes os homens (6% contra 3%). Dois ter\u00e7os de todos os trabalhadores p\u00fablicos s\u00e3o mulheres \".\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   \u201cN\u00e3o h\u00e1 escapar mesmo em casa. A licen\u00e7a parental \u00e9 solicitada por 80% por mulheres. E a lacuna com seus companheiros \u00e9 muito grande, especialmente at\u00e9 os tr\u00eas anos de seu filho. Os pais, quando perguntam, s\u00e3o principalmente trabalhadores de grandes empresas e tempo completo. Enquanto 46% das m\u00e3es de candidatos e meio per\u00edodo.\n   <b>\n    Mulheres penalizadas no trabalho, no sal\u00e1rio, em casa e depois se aposentou\n   </b>\n   . N\u00e3o \u00e9 uma boa ver. \" Mas est\u00e1 claro que este estudo \u00e9 limitado a sal\u00e1rio direto ou diferido (pens\u00f5es) e n\u00e3o a\n   <i>\n    <b>\n     condi\u00e7\u00f5es de trabalho\n    </b>\n   </i>\n   <i>\n    .\n   </i>\n  </p>\n  <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm;\">\n   Portanto, quando o jornal dos Agnelli coloca \"no banco dos r\u00e9us ... carreiras intermitentes, quebradas pelas necessidades de maternidade e cuidados. Contratos de termo e meio per\u00edodo, escolhidos ou for\u00e7ados principalmente \"tenta dar uma estrutura\" ass\u00e9ptica \",\" objetiva \"do estado das coisas, como se tudo isso n\u00e3o dependesse do sistema de explora\u00e7\u00e3o capitalista-imperialista, um sistema que deve ser revertido por uma revolu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social.\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "O \u00faltimo estudo da INPS tamb\u00e9m confirma a diferen\u00e7a no tratamento de mulheres que trabalham na It\u00e1lia de \"jovens trabalhadores para ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/mentre-larrogante-ipocrita-e-fascista.html"}