{"published time": "2024-02-29T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/93d797e9-9bc4-4abd-b3e2-2ea0e646d408-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/4a89860d-d0a2-458f-9700-330b7b308756-300x295.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Dentro\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <div>\n  Darmstadt | 25.02.2023 | O cientista pol\u00edtico e escritor de pesquisadores Volkan Yara\u015f\u0131r e o Co -Chairman S\u00fcleyman G\u00fcrcan, do Atik, participaram como orador. Na primeira parte do painel, mantida como duas partes, os alto -falantes avaliaram a hist\u00f3ria da geografia e dos povos do Oriente M\u00e9dio do processo hist\u00f3rico at\u00e9 hoje.\n </div>\n <div>\n  A ambi\u00e7\u00e3o dos imperialistas do mercado saturado, a atratividade das riquezas naturais subterr\u00e2neas, as caracter\u00edsticas da posi\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica da localiza\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica de uma \u00e1rea de guerra cont\u00ednua, o sangue brutal e brutal, as l\u00e1grimas se afogaram em uma geografia e ainda mais selvagem foi cultivada .\n </div>\n <div>\n  Em 7 de outubro de 2023, sob a lideran\u00e7a das brigadas de Kassam, o estado sionista israelense tamb\u00e9m foi avaliado. Foi declarado que essa a\u00e7\u00e3o foi manipulada pelos imperialistas conscientemente e deixada \u00e0 sombra da organiza\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria do Hamas, com a qual o sionista Israel e seus apoiadores foram convidados a esconder o crime de genoc\u00eddio cometido pelos EUA e imperialistas europeus e a resist\u00eancia leg\u00edtima de O povo Filstin queria ser aterrorizado. Foi enfatizado que devemos condenar os ataques \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o civil do Hamas e que o direito de criticar a organiza\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria do Hamas fazia parte da luta de liberta\u00e7\u00e3o do povo palestino.\n </div>\n <div>\n  Na segunda parte, o painel foi encerrado como uma entrevista entusiasmada e altamente eficiente com as perguntas, opini\u00f5es e avalia\u00e7\u00f5es do p\u00fablico.\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/atif-hessen-tarafindan-darmstadtda-ortadogu-ozgulunde-filistin-gercekligi-konulu-panel-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "Atiif Hessen foi mantido por Atif Hessen em Darmstadt \"Painel Palestino no Oriente M\u00e9dio\" Painel foi realizado em Darmstadt", "description": "Darmstadt | 25.02.2023 | Cientista pol\u00edtico e escritor de pesquisadores Volkan Yara\u015f\u0131r e Atik Co -Chairman ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}