{"published time": "2024-02-29T23-00-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-interview-brazil.jpeg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"713\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-interview-brazil.jpeg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-interview-brazil.jpeg\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagem em destaque: Trabalhadores do Movimento de Sa\u00fade todos, fora do hospital em Manaus, capital do Estado Federal da Amazonas. Fonte: uma Nova Democracia\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Recentemente,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/entrevista-trabalhadores-da-saude-de-amazonas-prometem-intensas-mobilizacoes/\">\n   O jornal brasileiro A Nova Democracia (e)\n  </a>\n  Fez uma entrevista com trabalhadores do setor de sa\u00fade no Estado Federal da Amazonas. A entrevista foi feita com Mauro Bastos, l\u00edder do Everyone for Health Movement, e estava em Manaus, capital do estado da Amazonas. Os trabalhadores do setor de sa\u00fade est\u00e3o experimentando condi\u00e7\u00f5es de trabalho muito ruins com super-explora\u00e7\u00e3o, baixos sal\u00e1rios, falta de direitos etc. Na Amazonas especificamente, eles definem a situa\u00e7\u00e3o como um \"cen\u00e1rio verdadeiramente calamitado\".\n </p>\n <p>\n  Durante a entrevista, os valores de Mauro que existem profissionais de todas as categorias que s\u00e3o privatizadas, sem receber seu sal\u00e1rio por 7 meses. No caso de trabalhadores p\u00fablicos, muitos s\u00e3o amea\u00e7ados, moralmente assediados, sobrecarregados pelo trabalho. Ele acaba definindo a situa\u00e7\u00e3o geral como \"um verdadeiro caos\", apontando diretamente para os respons\u00e1veis pelo antigo estado brasileiro, j\u00e1 que nenhum deles resolve nada dessa situa\u00e7\u00e3o ruim.\n </p>\n <p>\n  Quanto a todos os movimentos de sa\u00fade, que Mauro lidera, est\u00e1 em uma estrutura de grandes mobiliza\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es para a sa\u00fade na Amazonas nos \u00faltimos anos. Especificamente, o movimento Everyle For Health come\u00e7ou em 2019, iniciado por D\u00eanis, no contexto da crise Covid-19 quando muitos colegas de trabalho estavam sobrecarregados, n\u00e3o havia funcion\u00e1rios suficientes contratados e muitos colegas de trabalho de v\u00e1rias unidades diferentes decidiram come\u00e7ar a luta.\n </p>\n <p>\n  Em rela\u00e7\u00e3o aos sindicatos presentes na \u00e1rea, que os entrevistados chamam de \"sindicatos tradicionais\", Mauro explica que eles n\u00e3o s\u00e3o contra o governo e que devem ir a favor do trabalhador. Mas a realidade \u00e9 que eles est\u00e3o praticamente do lado do governo e recebem ordens dele.\n </p>\n <p>\n  Quanto ao fundador do movimento, D\u00eanis, ele sofre persegui\u00e7\u00e3o e o sofre desde que iniciou o movimento at\u00e9 hoje. Mesmo assim, a perspectiva que o l\u00edder Mauro Bastos apresenta \u00e9 a luta e a continua\u00e7\u00e3o dela at\u00e9 a resolu\u00e7\u00e3o de todos os problemas e injusti\u00e7as que sofrem. O l\u00edder do movimento resume -o da seguinte maneira:\n  <em>\n   \u201cEnquanto houver um colega, mesmo apenas um, passando por persegui\u00e7\u00e3o, coer\u00e7\u00e3o, ass\u00e9dio, sem pagamento\n  </em>\n  <em>\n   ment\n  </em>\n  <em>\n   , maltratado pelos gerentes ou mesmo pelo sistema, sempre estaremos l\u00e1 para ajudar, voc\u00ea entende\n  </em>\n  <em>\n   isto\n  </em>\n  <em>\n   ? \"\n  </em>\n  . [Nota do tradutor: todas as tradu\u00e7\u00f5es feitas por n\u00f3s com base em suas respostas n\u00e3o s\u00e3o oficiais.]\n </p>\n <p>\n  No final da entrevista, o l\u00edder Mauro Bastos aborda todos os profissionais de sa\u00fade e leitores de uma Nova Democracia com uma mensagem poderosa e clara de luta:\n  <em>\n   \u201cIsso \u00e9 muito bom, mas tamb\u00e9m quero contar aos meus colegas de profiss\u00e3o, a todos os funcion\u00e1rios do setor de sa\u00fade, que eles n\u00e3o devem aceitar, eles n\u00e3o devem aceitar serem humilhados, eles n\u00e3o devem aceitar serem coagidos ou mesmo assediados. Eles devem sempre estar na luta, sempre exigindo qual \u00e9 o seu direito. (...) Por esse motivo, meus queridos, sempre estaremos na luta, sempre buscaremos nossas realiza\u00e7\u00f5es, procuraremos o que merecemos. E muito obrigado a todos. \u201d\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/29/brazil-strong-mobilizations-of-healthcare-workers-in-amazonas-are-expected/", "type": "article", "title": "Brasil: s\u00e3o esperadas fortes mobiliza\u00e7\u00f5es de profissionais de sa\u00fade na Amazonas - The Red Herald", "description": "Recentemente, o jornal brasileiro A Nova Democracia (e) fez uma entrevista com trabalhadores do setor de sa\u00fade no Estado Federal da Amazonas.", "modified time": "2024-02-29T20:35:32+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Protests"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Protests", "English", "pll_65e0ea8bc7075"]}