{"title": "Chania Multid\u00e3o do mundo na greve e demonstra\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-02-29T08-51-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyQKuESx4y2IhfoH5hhZaP1NkzutIJqTt9sFXcVQW3v6viHZ_gIxLgrWxr0lv8fvt5VSgoVIC8ZbHeKx8_4DQg4JK8If7t00P_rmHxx-PaJ8T4VJ3nB2gSaVz4NtMEBsCLDLDblb7X2_5Ks3wsUgtAgjJWZkgHI04EYZaE6GjssxtaAlaW9SveYNmKWjk/s1600/viber_image_2024-02-28_22-39-47-408.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhZhxEK-p2-X5hzquyydkdt-UN574dSeqP6pImLD2a0WwhHP6zfOHO_B3JlBO3M5XuVA7hFMbydbi20Sxp5FEgvpk8CtziI5uZ_XY4UktWdlUQ9afSIFXDNAbPPzA18FUM2fRyxQivKX8kKs1StNL5K3AOgOG7t4IZmSpAGNVSpI8uP9v5HzRq-xkbZEPg/s2048/428485726_790202026476427_1414436074747157132_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi1EAakDU6mhRVnhyphenhyphenhxs4ajWGSRgeb5nAxpDO8Jrjijtw98wK0EtYUtrcJR4-qjHxHU-J9oKdfk0kGSBNbyYXuDlTsYF8LpMb2cUCHtPZHA9cp7apmxNx1IRj7sF_fVanFtdjUmYCIZXO_vDctJFqIkqccsr9Urlct7xVJotV_hYznPrIEvgjmnxJaNHVI/s1536/DSCF3704-1536x1024.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgW2ZBOZbJZOhNp9PK72jQx2MgG4VLKCc3rKA_AuF3rMT1S_DPP1ik6hTj5_JWxKttan9CeIUmUPEb0QgUcbzU15_oNFpPjrQji6XLDgoFwfuiizUgb3PdeUffq4jw5S3VT7bT5ah1HAsNQAlNuCDJSgyoSxNbbHDOVj2pwnP87ikbfjwyVtKSytIs6nAY/s1600/viber_image_2024-02-28_22-39-47-498.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidlnutqs6GSuNLhuHFpncMSm8ImhhDKpdsDTEUPDAUoZoYipb8ZIfMocZ88MsedAGGm_Tf31d2MTLGN5CkYOpJ5m7ko3Qj7AWsZxfMmshqTLKwXS1N2vR3jn5tHzHZC7lTfld1Ta17Nbozht2cw1lWLZ-fYtj_ouKFfLiUrgWhoAlf8-ycLWjTzgilWIs/s1536/DSCF3633-1536x1024.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7569511479274302981\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyQKuESx4y2IhfoH5hhZaP1NkzutIJqTt9sFXcVQW3v6viHZ_gIxLgrWxr0lv8fvt5VSgoVIC8ZbHeKx8_4DQg4JK8If7t00P_rmHxx-PaJ8T4VJ3nB2gSaVz4NtMEBsCLDLDblb7X2_5Ks3wsUgtAgjJWZkgHI04EYZaE6GjssxtaAlaW9SveYNmKWjk/s1600/viber_image_2024-02-28_22-39-47-408.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyQKuESx4y2IhfoH5hhZaP1NkzutIJqTt9sFXcVQW3v6viHZ_gIxLgrWxr0lv8fvt5VSgoVIC8ZbHeKx8_4DQg4JK8If7t00P_rmHxx-PaJ8T4VJ3nB2gSaVz4NtMEBsCLDLDblb7X2_5Ks3wsUgtAgjJWZkgHI04EYZaE6GjssxtaAlaW9SveYNmKWjk/s1600/viber_image_2024-02-28_22-39-47-408.jpg\" width=\"320\"/>\n  <span style=\"text-align: left;\">\n  </span>\n </div>\n <p>\n  Hoje, milhares de pessoas inundaram as principais ruas de Chania. Trabalhadores de greve, estudantes, estudantes, agricultores, sindicatos de trabalhadores, \u00f3rg\u00e3os e faculdades da cidade est\u00e3o demonstrando hoje contra os pessoas impar\u00e1veis \u200b\u200be sempre escaladas do sistema a uma s\u00e9rie de jovens - trabalhadores - pessoas. O direito de libertar educa\u00e7\u00e3o e cuidados, o direito a um trabalho permanente e est\u00e1vel com as condi\u00e7\u00f5es de trabalho humano e a atividade sindical livre, o direito a vida e renda decentes que cobrem o custo de vida, o direito ao transporte barato e seguro das pessoas, O direito em paz e amizade com os povos vizinhos e muitos, todos eles s\u00e3o alvo e questionados ou negligenciados pelas pol\u00edticas aplicadas.\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, no entanto, existem importantes lutas dos departamentos da sociedade que sufocam sob o \u00f4nus da nova rodada de ataque aos seus direitos, mas enfrentam a pol\u00edtica anti -populista. Grande batalha do aluno contra o projeto de lei das universidades privadas, as lutas dos agricultores contra a pol\u00edtica anti-gradua\u00e7\u00e3o do governo da UE, a luta dos chaniots para defender seu acesso a cuidados gratuitos e uma s\u00e9rie de corridas de trabalhadores p\u00fablicos e privados mostram que h\u00e1 resist\u00eancia significativa que prova que, apesar do sofisticado ataque promovido, o governo e o sistema como um todo n\u00e3o s\u00e3o onipotentes.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhZhxEK-p2-X5hzquyydkdt-UN574dSeqP6pImLD2a0WwhHP6zfOHO_B3JlBO3M5XuVA7hFMbydbi20Sxp5FEgvpk8CtziI5uZ_XY4UktWdlUQ9afSIFXDNAbPPzA18FUM2fRyxQivKX8kKs1StNL5K3AOgOG7t4IZmSpAGNVSpI8uP9v5HzRq-xkbZEPg/s2048/428485726_790202026476427_1414436074747157132_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhZhxEK-p2-X5hzquyydkdt-UN574dSeqP6pImLD2a0WwhHP6zfOHO_B3JlBO3M5XuVA7hFMbydbi20Sxp5FEgvpk8CtziI5uZ_XY4UktWdlUQ9afSIFXDNAbPPzA18FUM2fRyxQivKX8kKs1StNL5K3AOgOG7t4IZmSpAGNVSpI8uP9v5HzRq-xkbZEPg/s2048/428485726_790202026476427_1414436074747157132_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"1536\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi1EAakDU6mhRVnhyphenhyphenhxs4ajWGSRgeb5nAxpDO8Jrjijtw98wK0EtYUtrcJR4-qjHxHU-J9oKdfk0kGSBNbyYXuDlTsYF8LpMb2cUCHtPZHA9cp7apmxNx1IRj7sF_fVanFtdjUmYCIZXO_vDctJFqIkqccsr9Urlct7xVJotV_hYznPrIEvgjmnxJaNHVI/s1536/DSCF3704-1536x1024.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi1EAakDU6mhRVnhyphenhyphenhxs4ajWGSRgeb5nAxpDO8Jrjijtw98wK0EtYUtrcJR4-qjHxHU-J9oKdfk0kGSBNbyYXuDlTsYF8LpMb2cUCHtPZHA9cp7apmxNx1IRj7sF_fVanFtdjUmYCIZXO_vDctJFqIkqccsr9Urlct7xVJotV_hYznPrIEvgjmnxJaNHVI/s1536/DSCF3704-1536x1024.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  Essa revolta cinem\u00e1tica promissora do per\u00edodo e o legado das magn\u00edficas mobiliza\u00e7\u00f5es juvenis anteriores para o crime horr\u00edvel em Tempi tamb\u00e9m se refletiram no rali de greve e na marcha de hoje em nossa cidade. Contra a ina\u00e7\u00e3o cinem\u00e1tica \"alta\" de sindicatos como a GSEE, contra o an\u00fancio de sindicatos \"rifles\", como a ADEY, para sair da obriga\u00e7\u00e3o e contra as lutas l\u00f3gicas e suas tarefas a todos os especialistas em todas Eles encontram as pe\u00e7as em dificuldades em uma frente comum, pessoas - trabalhadores - os jovens mostraram hoje que n\u00e3o dobramos nossas cabe\u00e7as, n\u00e3o ficaremos \u00e0 margem, as lutas de todos n\u00f3s s\u00e3o justas e podem vencer!\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgW2ZBOZbJZOhNp9PK72jQx2MgG4VLKCc3rKA_AuF3rMT1S_DPP1ik6hTj5_JWxKttan9CeIUmUPEb0QgUcbzU15_oNFpPjrQji6XLDgoFwfuiizUgb3PdeUffq4jw5S3VT7bT5ah1HAsNQAlNuCDJSgyoSxNbbHDOVj2pwnP87ikbfjwyVtKSytIs6nAY/s1600/viber_image_2024-02-28_22-39-47-498.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgW2ZBOZbJZOhNp9PK72jQx2MgG4VLKCc3rKA_AuF3rMT1S_DPP1ik6hTj5_JWxKttan9CeIUmUPEb0QgUcbzU15_oNFpPjrQji6XLDgoFwfuiizUgb3PdeUffq4jw5S3VT7bT5ah1HAsNQAlNuCDJSgyoSxNbbHDOVj2pwnP87ikbfjwyVtKSytIs6nAY/s1600/viber_image_2024-02-28_22-39-47-498.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  O bloco da resist\u00eancia da iniciativa emoldurado com um n\u00famero significativo de concorrentes deu a seus slogans a serem ouvidos, tentando destacar a necessidade de fortalecer a resist\u00eancia \u00e0 pol\u00edtica que esmaga os trabalhadores, os jovens e as pessoas como um todo. Nos dias anteriores da greve, foram feitas interven\u00e7\u00f5es com avisos e discuss\u00f5es no hospital, em locais de trabalho, servi\u00e7os p\u00fablicos, sindicatos. Portanto, a mensagem positiva do rali de greve de hoje imp\u00f5e a for\u00e7a dos esfor\u00e7os para encontrar todos os estratos em camadas dessa pol\u00edtica anti -populista em uma frente comum da luta pela resist\u00eancia ao ataque e reivindicar direitos!\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"1536\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidlnutqs6GSuNLhuHFpncMSm8ImhhDKpdsDTEUPDAUoZoYipb8ZIfMocZ88MsedAGGm_Tf31d2MTLGN5CkYOpJ5m7ko3Qj7AWsZxfMmshqTLKwXS1N2vR3jn5tHzHZC7lTfld1Ta17Nbozht2cw1lWLZ-fYtj_ouKFfLiUrgWhoAlf8-ycLWjTzgilWIs/s1536/DSCF3633-1536x1024.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidlnutqs6GSuNLhuHFpncMSm8ImhhDKpdsDTEUPDAUoZoYipb8ZIfMocZ88MsedAGGm_Tf31d2MTLGN5CkYOpJ5m7ko3Qj7AWsZxfMmshqTLKwXS1N2vR3jn5tHzHZC7lTfld1Ta17Nbozht2cw1lWLZ-fYtj_ouKFfLiUrgWhoAlf8-ycLWjTzgilWIs/s1536/DSCF3633-1536x1024.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["protovant"], "labels": ["\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7", "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1", "\u03a0\u03a1\u03a9\u03a4.\u0391\u039d.\u03a7.", "\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_29.html"}