{"published time": "2024-02-29T19-58-11-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://ruhrgebietskonferenz-pflege.de/stiller-rationierung-durch-fach-und-arbeitskraeftemangel-entgegenwirken/\">\n   Ontem, a primeira confer\u00eancia de atendimento da \u00e1rea de Ruhr ocorreu em Gelsenkirchen sob o slogan \"C\u00fapula de Triagem de Enfermagem\".\n  </a>\n  A confer\u00eancia foi organizada por patrocinadores p\u00fablicos como o AWO, DiAkonie, v\u00e1rias funda\u00e7\u00f5es e empresas privadas, como \"Humanitas\" da Essen, bem como a representa\u00e7\u00e3o de advocacia de parentes atenciosos no norte da Reno -Ocidental. Nem parte dos organizadores anfitri\u00f5es nem no programa de apoio da confer\u00eancia foram representados pela C\u00e2mara de Enfermagem do Estado da Reno-Pesada Norte como representante profissional de todos os enfermeiros nem da Uni\u00e3o Verdi, que os trabalhadores de enfermagem representam em suas lutas industriais.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  O ponto de vista da confer\u00eancia e o programa de apoio foi com o slogan em torno da triagem de enfermagem, o risco de os pacientes no futuro serem cada vez mais negligenciados ou completamente demitidos. Mas o termo triagem tem um significado diferente nos cuidados da defini\u00e7\u00e3o que conhecemos nos anos da Corona. A triagem de enfermagem significa que o caso mais f\u00e1cil \u00e9 aceito com o argumento de que mais pessoas s\u00e3o cuidadas corretamente e casos com n\u00edveis mais altos de atendimento que s\u00e3o mais comuns para envolver especialistas devido a economia econ\u00f4mica e escassez de m\u00e3o -de -obra. Sob esse t\u00f3pico sobre o t\u00f3pico, v\u00e1rias palestras, incluindo trimestres em atendimento ambulatorial, restri\u00e7\u00e3o e falta de atendimento especial, foram mantidas pelos diretores de v\u00e1rias empresas. Al\u00e9m disso, houve tamb\u00e9m uma rodada de palestras nas quais o porta -voz da Pol\u00edtica de Sa\u00fade do SPD tamb\u00e9m participou da NRW.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  O resultado da confer\u00eancia: at\u00e9 2030, cerca de 130.000 enfermeiros est\u00e3o faltando em todo o pa\u00eds, o que significa que 1,1 milh\u00e3o de pessoas n\u00e3o ter\u00e3o um local de cuidado de que precisam.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  No entanto, a quest\u00e3o da triagem de enfermagem e escassez de m\u00e3o -de -obra para o desenvolvimento em um sistema de sa\u00fade decente \u00e9 justificado, esta confer\u00eancia empreendedora n\u00e3o resolver\u00e1 nenhum dos problemas.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Por exemplo, porque as empresas que sobem a maior parte s\u00e3o respons\u00e1veis \u200b\u200bpor isso, os trabalhadores fogem deles ou nem querem come\u00e7ar com eles. Um alto grau de horas extras, poucos funcion\u00e1rios e muito fardo e sal\u00e1rios parcialmente rid\u00edculos em compara\u00e7\u00e3o com o desempenho no trabalho s\u00e3o apenas alguns dos motivos, e \u00e9 por isso que cada vez menos pessoas entram em cuidado. E as empresas de enfermagem carregam esse \u00fanico capitalista normal, empresas orientadas para o lucro s\u00e3o uma grande parte, al\u00e9m da da pol\u00edtica de crise do estado burgu\u00eas. Adicionado a isso est\u00e1 a decora\u00e7\u00e3o dos trabalhadores de enfermagem se eles justificarem a greve contra essas condi\u00e7\u00f5es, como mostrado nos \u00faltimos anos. Em seguida, os compradores do trabalho geralmente enfatizam que os cuidados n\u00e3o seriam uma profiss\u00e3o, mas um \"chamado\" e que toda luta seriamente gerenciada por melhorias pol\u00edticas e econ\u00f4micas prejudicaria o atendimento ao paciente. Esse ponto tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por muitas outras profiss\u00f5es do setor de sa\u00fade e social. Essa \u00e9 a quest\u00e3o das reivindica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias dos trabalhadores de enfermagem e estes s\u00f3 podem ser travados se os enfermeiros se reunirem em classe prolet\u00e1ria no setor de sa\u00fade e decidirem por suas demandas e direitos.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Outro problema que deve ser lembrado pouco antes do dia internacional de luta feminina no dia 8 de mar\u00e7o\n  <a href=\"https://de.statista.com/statistik/daten/studie/1029877/umfrage/verteilung-von-pflegekraefte-in-deutschland-nach-pflegeart-und-geschlecht/\">\n   \u00c9 a maioria absoluta de todas as mulheres trabalhadoras de enfermagem em 82 %.\n  </a>\n  Como em tantos setores de sa\u00fade e sociais, a propor\u00e7\u00e3o de trabalho de reprodu\u00e7\u00e3o paga \u00e9 desproporcionalmente alta l\u00e1. Somente para compara\u00e7\u00e3o, no total da popula\u00e7\u00e3o, as mulheres representam 46 % dos funcion\u00e1rios sujeitos a contribui\u00e7\u00f5es do Seguro Social. Portanto, mesmo na enfermagem, a necessidade de um movimento de mulheres conscientes de uma classe mostra que, para seus pr\u00f3prios interesses, luta contra a explora\u00e7\u00e3o patriarcal especial em enfermagem e est\u00e1 comprometida com os cuidados de sa\u00fade no sentido da classe trabalhadora e do povo.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  No entanto, o problema b\u00e1sico \u00e9 que o cuidado, como qualquer outra \u00e1rea social, trabalha de acordo com os princ\u00edpios da l\u00f3gica de lucro capitalista. Isso significa que o cuidado de parentes mais velhos, pessoas com defici\u00eancia e pessoas doentes n\u00e3o \u00e9 o objetivo do cuidado no imperialismo, mas ganhar o m\u00e1ximo de dinheiro poss\u00edvel. No entanto, como a maioria da sociedade consiste na classe trabalhadora e no povo e sempre possui meios financeiros para pagar um atendimento adequado e caro, os cuidados dependem de aux\u00edlios do governo. No entanto, como tanto no setor de sa\u00fade e social, esses aux\u00edlios estatais est\u00e3o sendo exclu\u00eddos massivamente.\n  <a href=\"https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/148940/Haushalt-enthaelt-keinen-Bundeszuschuss-zur-Pflegeversicherung-mehr#:~:text=F%C3%BCr%202024%20sind%20der%20erg%C3%A4nzende,1%2C0%20Milliarden%20Euro).\">\n   Para o or\u00e7amento federal em 2024, a concess\u00e3o federal foi completamente exclu\u00edda para seguro de assist\u00eancia a longo prazo, o que significa uma subsidi\u00e1ria de 1 bilh\u00e3o de euros.\n  </a>\n  Um sistema de sa\u00fade que realmente se concentra em nossas necessidades n\u00e3o deve ser feito no imperialismo, porque o sistema projetado para ganhar dinheiro com nossas dificuldades m\u00e9dicas e garantir que seja cada vez mais para garantir cuidados de sa\u00fade adequados. Portanto, se queremos nos concentrar nos cuidados, mas na sa\u00fade da classe trabalhadora e do povo, n\u00f3s e acima de todos os trabalhadores em enfermagem pelo socialismo nos quais as instala\u00e7\u00f5es de atendimento nas m\u00e3os do povo e n\u00e3o na das s\u00e3o empresas.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8347-nrw-pflege-in-der-krise", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "NRW: Cuidado na crise", "tags": ["Pflegekr\u00e4fte", "NRW"]}