{"title": "Outro respeito (ilimitado) ... outro (para alguns n\u00e3o intencionais para alguma desorienta\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria).", "published time": "2024-02-29T21-33-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQSUcUXXLLDHUPUMUW_RYO7bCNnGVP8KVNacoCJfGCPtadNekpa0QaGrpgMAX3QRNu7apjY96sU-Q8ogHstBs7bpTGCwKdBOYx-M9I64A6ododVG2uSVkcDRb0yIQJUOjCQcutYrTPQCW6olLO00572wtZQ4O4Sj3qOghuxZgedemX5oxJJtiUGAXnCS7O/s1100/1100_af7b3b82-5654-4e7e-9063-11418b836050%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6982824658158779562\" itemprop=\"description articleBody\">\n O respeito infinito pela dor inexplic\u00e1vel, mas tamb\u00e9m a tentativa de transcender o luto pessoal s\u00f3 pode alimentar todos os trabalhadores, todos os jovens ou jovens que demonstraram sobre o crime em Tempi contra Maria Karystinou.\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"473\" data-original-width=\"1100\" height=\"276\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQSUcUXXLLDHUPUMUW_RYO7bCNnGVP8KVNacoCJfGCPtadNekpa0QaGrpgMAX3QRNu7apjY96sU-Q8ogHstBs7bpTGCwKdBOYx-M9I64A6ododVG2uSVkcDRb0yIQJUOjCQcutYrTPQCW6olLO00572wtZQ4O4Sj3qOghuxZgedemX5oxJJtiUGAXnCS7O/s1100/1100_af7b3b82-5654-4e7e-9063-11418b836050%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQSUcUXXLLDHUPUMUW_RYO7bCNnGVP8KVNacoCJfGCPtadNekpa0QaGrpgMAX3QRNu7apjY96sU-Q8ogHstBs7bpTGCwKdBOYx-M9I64A6ododVG2uSVkcDRb0yIQJUOjCQcutYrTPQCW6olLO00572wtZQ4O4Sj3qOghuxZgedemX5oxJJtiUGAXnCS7O/s1100/1100_af7b3b82-5654-4e7e-9063-11418b836050%20(1).jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n E est\u00e1 al\u00e9m de qualquer obje\u00e7\u00e3o que os parentes das v\u00edtimas fa\u00e7am o \u00f3bvio, pois \u00e9 um crime em massa.\n <br/>\n <br/>\n Nenhum homem progressivo pode sen\u00e3o \"deleitar\" o vazio do poder judicial e seu desvendamento, divulgando os di\u00e1logos da Suprema Corte da \"pequena quest\u00e3o \u00e9tica\".\n <br/>\n <br/>\n O requisito popular dos culpados do crime - atemporal - n\u00e3o deve ser pago pelos culpados ...\n <br/>\n <br/>\n Nem voc\u00ea pode coletar assinaturas como uma arma integrada \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o popular geral tamb\u00e9m pode ser subestimada\u2026\n <br/>\n <br/>\n Pessoalmente, usei a arma de assinaturas quando tivemos que pedir ao Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Associa\u00e7\u00f5es, por exemplo, Assembl\u00e9ias Gerais e tamb\u00e9m \u00e9 conhecido pela hist\u00f3ria que voc\u00ea at\u00e9 executou jovens comunistas que estavam coletando assinaturas pela paz ...\n <br/>\n <br/>\n Finalmente, n\u00e3o \u00e9 insignificante concentrar mais de um milh\u00e3o de assinaturas para remover a imunidade pol\u00edtica dos parlamentares e a revis\u00e3o constitucional.\n <br/>\n <br/>\n E, claro, as boas inten\u00e7\u00f5es das pessoas que est\u00e3o correndo para assinar ... mas pelas boas inten\u00e7\u00f5es, o ditado bem conhecido \u00e9 verdadeiro.\n <br/>\n <br/>\n Mas est\u00e1 l\u00e1 que os problemas est\u00e3o come\u00e7ando a elevar as perspectivas da demanda popular e dos termos realistas que o tornar\u00e3o atendido.\n <br/>\n <br/>\n Esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que as pessoas acham a quest\u00e3o de levantar a imunidade e a purifica\u00e7\u00e3o pol\u00edticas. Lembre -se do - n\u00e3o t\u00e3o distante de 1989? Lembre -se do que foi mostrado (e por quem) durante os memorandos para os \"pol\u00edticos pagarem\" etc?\n <br/>\n <br/>\n O mesmo se aplica \u00e0 revis\u00e3o constitucional e como as for\u00e7as do regime a usam para impor mais arranjos e dire\u00e7\u00f5es reacion\u00e1rios (sempre sob o pensamento de \"puni\u00e7\u00e3o\" que supostamente deve cair como uma vara).\n <br/>\n <br/>\n Por outro lado, o envolvimento do Parlamento Europeu para o \"Estado de Direito\" na Gr\u00e9cia, as audi\u00eancias dos assassinados Martha Karystinos e todas essas sensibilidades europ\u00e9ias provavelmente t\u00eam o horizonte de fragatas francesas frustra\u00e7\u00f5es de vendas (n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia que o grupo parlamentar O partido de Macron foi o pioneiro na den\u00fancia).\n <br/>\n <br/>\n Por que se as coisas estavam diferentes e havia um interesse real por que o Parlamento Europeu n\u00e3o foi transferido para as queixas da empresa ferrovi\u00e1ria italiana que \"assumiu\" o Ose vendido?\n <br/>\n <br/>\n N\u00e3o se sabia que a \"boa sorte para os gregos\" escreveu pelos jornalistas su\u00ed\u00e7os quando se soube que a empresa italiana chegaria \u00e0 Gr\u00e9cia (alguns acidentes e descarrilamentos na Su\u00ed\u00e7a, onde a empresa italiana estava ativa).\n <br/>\n <br/>\n Eles n\u00e3o estavam interessados \u200b\u200bem ir buscar seu dinheiro (n\u00f3s) por tantos anos que supostamente estavam modernizando a rede ferrovi\u00e1ria quando eram c\u00e3es para recuperar subs\u00eddios dos agricultores etc.?\n <br/>\n <br/>\n A dor das v\u00edtimas e do ... justo? Quem; Aqueles que consideram a defesa legal em genoc\u00eddio na Palestina?\n <br/>\n <br/>\n E chegamos ao ponto.\n <br/>\n <br/>\n Sob a press\u00e3o da grande mobiliza\u00e7\u00e3o popular nas ruas e da (quase) greve geral, mas tamb\u00e9m a vontade constante e inabal\u00e1vel dos parentes das v\u00edtimas assassinadas, divulgando sua pr\u00f3pria pesquisa independente de especialistas, o governo e o sistema est\u00e3o tentando desorientar um desorientador mudan\u00e7a:\n <br/>\n <br/>\n Pouco antes do processo parlamentar de Tempi, finalmente foi fechado (que o KKE tinha t\u00e3o ... inocente e aceito pelo governo, n\u00e3o vamos esquecer!) O promotor bem conhecido que estava em jejum e a ora\u00e7\u00e3o pela \"pequena quest\u00e3o moral\" est\u00e1 finalmente movendo o processo.\n <br/>\n <br/>\n E os vomitantes paparazzi atrav\u00e9s do antigo Hieronymus aceita a demanda pelos sinos de todos os templos 57 vezes lament\u00e1vel. \u00c9 a \u00fanica perturba\u00e7\u00e3o do sil\u00eancio que os representantes exclusivos do para\u00edso celestial no inferno terreno que eles chamam aos povos para viver e aceitar pelo sil\u00eancio ...\n <br/>\n <br/>\n Aqueles que est\u00e3o cientes dos procedimentos legais prev\u00eaem que o julgamento final dos -quem \u00e9 - -inlaw ser\u00e1 adiado ou n\u00e3o. Ou seja, haver\u00e1 tempo suficiente para convocar o caso e permanecer no Legal n\u00e3o informado dos verdadeiros culpados agora e dos gerentes de sistema.\n <br/>\n <br/>\n O tempo - e especialmente quando as rea\u00e7\u00f5es populares nas ruas - \u00e9 sempre um aliado do regime social.\n <br/>\n <br/>\n E mais dois alimentos para o pensamento:\n <br/>\n <br/>\n Qu\u00e3o diferentes seriam as coisas se metade das quase um milh\u00e3o e meio de assinatura (que custa uma assinatura real por conta pr\u00f3pria?) E atacasse na estrada em 28/2?\n <br/>\n <br/>\n Como a dire\u00e7\u00e3o da vida e um ato pol\u00edtico correspondente representa o que a pr\u00f3pria Manna Karystinos \"confessou\" \u00e0 pergunta conjunta do jornalista o que ela consideraria justificativa para sua filha assassinada:\n <br/>\n <br/>\n \"Mas nunca mais acontece\"!\n <br/>\n <br/>\n N\u00e3o ressuscite esses ou outros crimes que sofrem do sistema \u00e0 custa dos jovens e trabalhadores n\u00e3o est\u00e3o em nenhuma agenda legal.\n <br/>\n <br/>\n Voc\u00ea n\u00e3o o encontrar\u00e1 nas propostas parlamentares das partes que desejam se referir \u00e0 esquerda, mas ajudar\u00e1 a disseminar e consolidar uma ilus\u00e3o.\n <br/>\n <br/>\n Porque \u00e9 uma ilus\u00e3o que esse sistema possa ser atribu\u00eddo \u00e0 justi\u00e7a por suas ... v\u00edtimas. E qualquer exce\u00e7\u00e3o a esta regra n\u00e3o est\u00e1 relacionada a processos e revis\u00f5es parlamentares ou constitucionais.\n <br/>\n <br/>\n \"N\u00e3o re -Happen\", os novos crimes que o sistema j\u00e1 produz e reproduz massivamente (veja o que est\u00e1 acontecendo na sa\u00fade) \u00e9 outra quest\u00e3o.\n <br/>\n <br/>\n Est\u00e1 inclu\u00eddo na \"agenda\" das demandas impostas e reivindicadas pela luta popular na \"cal\u00e7ada\" offshore (para lembrar o ditado do grande nacionalista e tio do ministro de transporte e crimes ferrovi\u00e1rios da resignado).\n <br/>\n <br/>\n Dt\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_71.html"}