<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo]]></title>
        <description><![CDATA[Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo - Original]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Tue, 19 Mar 2024 09:49:50 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>pt</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/inside/POR-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Chamada de Newroz da ADGB (ATIK Online)]]></title>
            <description><![CDATA[Estamos em Frankfurt para ampliar a luta unida contra o fascismo e celebrar Newroz no Dia da Resistência ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T00-00-00-08-00-ATIK_Online.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T00-00-00-08-00-ATIK_Online.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/ATIK Online/Images/2024-03-18T00-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Marx e a comuna: Assault os céus! (Nueva Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Autor: Núcleo de Estudos do Marxismo-Leninismo-Maoísmo (Brasil)Data de publicação: 13 de março de 2018.Link do original em português:https://anovademocracia.com.br/materias-impressas/marx-e-a-comuna-assaltar-os-ceus/200 anos de Carlos MarxA Proclamação da Comunidade: Em 1871, o proletariado fez seu primeiro ataque aos céus."Qual é a comuna, essa esfinge que atormenta os espíritos burgueses?" (Carlos Marx).Hoje, por ocasião do aniversário de 147 anos da Heroic Commune of Paris, e como parte da Campanha Mundial de Celebração dos 200 anos de nascimento do Grande Carlos Marx, publicamos este artigo. Nele destacamos o significado e a importância deste grande evento histórico e a necessidade de estudar, à luz do marxismo-leninismo-maoísmo, este documento imperecível do movimento comunista internacional,Guerra Civil na Françado grande Carlos Marx.Em 18 de março de 1871, a comuna de Paris, a primeira tentativa do proletariado de agredir os céus, deu origem à Primeira República da História dos Trabalhadores. Dez dias após a insurreição popular, o novo governo revolucionário declarou a independência da comuna em relação ao antigo poder burguês em Versalhes.Foi o heroísmo dos membros da comunidade que, segurando por 71 dias, em Paris, o poder nas mãos das massas proletárias, tornou a humanidade uma nova forma de estado: a ditadura do proletariado.Apesar da luta gloriosa que os trabalhadores parisienses assumiram com armas nas mãos em defesa do poder proletário, enfrentando a contra -revolução mais brutal e sedenta de sangue, foram derrotados pelas forças militares a serviço da burguesia, dos proprietários de terras, da especuladores de bolsa E todos os tipos de ladrões se reuniram em Versalhes, que cercavam Paris e o bombardearam sem misericórdia, com o apoio das tropas prussianas.O fim da comuna de Paris em maio de 1871, longe de simplesmente significar uma derrota para a classe trabalhadora, foi um fato histórico de grande importância, que marcou para sempre a luta do proletariado internacional. A comuna de Paris é o primeiro grande evento do processo da revolução proletária mundial e, portanto, em torno da posição que é assumida por ele e seu equilíbrio correto, marxismo e revisionismo se separam.Correspondeu a Marx, armado com a ideologia científica do proletariado, o materialismo histórico dialético, extraia os ensinamentos e o verdadeiro significado histórico desse grande evento, exposto em seu famosoGuerra Civil na França. Trabalho escrito a pedido do Conselho Geral como uma chamada para os membros da International Labor Association (AIT).NoIntroduçãoPublicado em 1891, para a ocasião dos 20 anos da comuna de Paris, Engels afirma que após duas décadas e com base em novas informações obtidas, era necessário "completar um pouco" a exposição feita emGuerra Civil na França. Ao lado disso importanteIntrodução, Engels também acrescenta os dois manifestos do Conselho Geral da Associação Internacional de Trabalhadores -Ait, na Guerra Franco -Prussiana. Os três documentos citados, disponíveis em praticamente todas as edições, devem ser estudados como parte da Guerra Civil na França.Um entusiasta da comunaAlguns meses antes da revolução em Paris, no outono de 1870, Marx alertou o proletariado francês de que não deveria subir prematuramente, antecipando que falharia por não ter um partido comunista que o direciona. No entanto, quando ocorreu a revolta, Marx, assumindo uma posição firme de aula, a apoiou incondicionalmente e cumprimentou o proletariado que ele ousou "agredir os céus".“Quando a comuna de Paris tomou suas próprias mãos a direção da revolução; Quando, pela primeira vez na história, trabalhadores simples ousaram violar o privilégio do governo de seus "superiores naturais" (...) o Velho Mundo torceu em convulsões de raiva antes do show da bandeira vermelha, símbolo da República do Trabalho , acenando no Hôtel de Ville. "[1]Através de cartas e instruções verbais que transmitiram aos membros da AIT, Marx e Engels, eles tentaram orientar os membros da comunidade, dando -lhes conselhos valiosos. No entanto, suas indicações nem sempre chegaram a Paris, porque a cidade estava sujeita a uma cerca intensa inimiga.Além disso, os membros da comuna foram divididos por um grande Proudhon. Engels ressalta que corresponde aos orgulhosos [3] à principal responsabilidade pelas medidas econômicas da comuna, desde que Blanquistas corresponda à principal responsabilidade pelas medidas políticas.“E, em ambos os casos, a ironia da história queria - como geralmente acontece quando o poder cai nas mãos dos doutrinais - que ambos fizeram o oposto do que a doutrina de sua respectiva escola prescreveu. (…) Portanto, a comuna era o túmulo da Escola de Socialismo Proudhonian. (…) Esta escola desapareceu hoje dos trabalhadores franceses; Atualmente, a teoria de Marx predomina sem discussão. ”[4]EmGuerra Civil na FrançaMarx definiu claramente o papel desses elementos oportunistas no movimento trabalhista, demonstrando que o movimento trabalhista revolucionário em seu desenvolvimento contraditório e como resultado direto de sua ação, acumula o que a Engels chamará como "colossal pilha de lixo" que precisa ser varrida.[5]Caráter internacionalistaA comuna, consequentemente, com seu caráter de classe proletária, demarcado desde o início seu caráter internacionalista, como o"A bandeira da comuna é a bandeira da república mundial" "[6]. No meio da cerca da Prússia,“Ele nomeou um ministro do Trabalho Alemão (…)Ele honrou os filhos heróicos da Polônia, colocando -os à frente dos defensores de Paris (...) e, para marcar claramente a nova era histórica que conscientemente inaugurou, a comuna, aos olhos dos vencedores prussianos, naquele no Exército bonapartista enviado por generais bonapartistas de outro, elenco, o gigantesco símbolo da glória guerreira que era a coluna de Vendôme. ”Marx, assim, sintetizou o dever internacionalista cumprido na comuna:““A comuna concedida a todos os estrangeiros a honra de morrer por uma causa imortal. ”[7]Heroísmo revolucionárioEm uma carta a Kugelmann, mesmo quando a luta se desenvolveu em Paris, Marx destacou o papel do heroísmo e a vontade inabalável dos membros da comunidade,"Que iniciativa histórica, que capacidade de sacrificar esses parisienses!"[8], afirmando que eles refletiram"A grandeza de sua causa"[9] E isso, graças a eles, a moral da classe era alta:“Os canais burgueses de Versalhes (...) levantaram a alternativa aos parisienses: aceite o desafio ou se render sem lutar. A desmoralização da classe trabalhadora no último casoTeria sido um infortúnio muito maior do que a peroção de qualquer número de "líderes" ".[10]Com isso, Marx nos ensinou que não podemos permitir a classe moral, não importa quantos líderes caam e que um preço alto deve ser pago. Essa lição preciosa nos ajuda a esmagar o novo revisionismo e sua política sinistra deAcordos de paz e capitulação, ensinando isso a "agredir os céus" e tornar a revolução que é necessário estar disposto aPague a taxa, que apenas "quem não tem medo de ser cortado em mil pedaços, desafia o imperador".Continuando, Marx estabeleceu o grande papel histórico da comuna para a Revolução Mundial. Ele afirmou que, por ter "agredido os céus" com ousadia e heroica, a comuna havia entrado em uma "nova fase" para a revolução mundial, ou seja, com ela o proletariado inicia seu processo de luta pelo poder, entrando no estágio da defensiva estratégica [11], afirma que“Graças à comuna de Paris, a luta da classe trabalhadora contra a classe dos capitalistas e contra o estado que representa os interesses delaentrou em uma nova fase. Qualquer que seja o resultado imediato desta vez, um novo ponto de partida foi conquistado que é importante para a história do mundo inteiro. ”[12]Violência revolucionáriaA comuna afirmou a necessidade doViolência revolucionáriaymostrou a força da guerra civil, estabelecendo verificação práticado princípio marxista de acordo com o qual"O poder nasce do rifle"e que"Sem um exército popular, o povo não terá nada"[13]. O "fantasma que cruzou a Europa" se tornou uma ameaça real.Inglês e suIntrodução, tomando a experiência da luta revolucionária do proletariado francês, disse que“O desarmamento dos trabalhadores foi o primeiro mandamento dos burgueses que estavam à frente do estado. Portanto, depois de cada revolução conquistada pelos trabalhadores, uma nova luta que acabou com a derrota foi realizada. ”Marx demonstrou que o Centro Red do Tribunal de Thiers para conjurar e derrotar a revolução era tentar promover o desarmamento das massas,“Paris armado foi o único obstáculo sério que estava no caminho da conspiração contra -revolucionária. É por isso que tivemos que desarmá -lo. "[14], reafirmando o princípio da violência revolucionária disse:"Paris armado foi a revolução armada".Lenin destacou sua importância para afirmar a guerra civil como uma maneira de tomar o poder, afirmando que““O proletariado russo teve que recorrer ao mesmo método de luta que a comuna de Paris havia sido a primeira a usar: a Guerra Civil (...) o proletariado francês demonstrou pela primeira vez na comuna e no proletariado russo lhe deu uma confirmação brilhante ”[15]A ditadura do proletariadoEm sua grande síntese teórica da experiência da comuna de Paris,Guerra Civil na FrançaCarlos Marx considerou que o principal mérito dos membros da comunidade era que eles tentaram, pela primeira vez na história, criar um estado proletário. Todas as revoluções anteriores não foram além de simples reorganizações entre as classes dominantes.Eles se limitaram a alterar uma forma de exploração para outro e, em vez de demolir a antiga máquina de estado, eles ficaram restritos a fazê -la passar de mão para outra. No entanto, a classe trabalhadora, disse Marx, não podia simplesmente tomar posse da máquina estadual existente e colocá -la em operação para seus próprios objetivos.Em sua carta a Kugelmann, em 12 de abril de 1871, Carlos Marx destacou o que a comuna de Paris havia contribuído novamente para os princípios da luta revolucionária:“Se você olhar para o último capítulo do meu Brumario dezoito, verá que eu exponho como a próxima tentativa da revolução francesa de não fazer a máquina burocrática-militar para outras pessoas, como estava acontecendo até agora, mas demoli-la, E essa é precisamente a condição anterior de qualquer revolução popular verdadeira no continente ".A comuna não apenas demonstrou na prática a justiça da tese muito importante feita por Marx em seu trabalhoO décimo oitavo de Luis Bonaparteque afirma a necessidade de destruir anteriormente a antiga máquina do estado, o poder antigo, mas aumentou a necessidade de construir um novo poder em seu lugar, elevando uma nova organização política do tipo, chamado para substituir essa máquina.Engels diz, em seuIntrodução, que"euEle teve que reconhecer desde o primeiro momento que a classe trabalhadora, quando chegou ao poder, não pôde continuar a governar com a antiga máquina de estado; Isso, para não perder sua dominação recém -conquistada, a classe trabalhadora tinha, por um lado, para varrer toda a antiga máquina repressiva usada até então contra ela. ”Engels sintetizou categoricamente a experiência da comuna como a expressão mais avançada da ditadura do proletariado até então:"Ultimamente, as palavras" ditadura do proletariado "mergulharam no santo horror, o filisteu social -democrata. Bem, senhores, você quer saber que face essa ditadura apresenta? Olhe para a comuna de Paris: há a ditadura do proletariado! ”Marx e Engels consideraram que a conclusão é importante que o introduzisse como a única modificação essencial no documento programático do proletariado, oManifesto do Partido Comunista, através do prefácio de 1872.Lenin enfatiza isso em palavras:"Quebrar a máquina burocrática-militar do estado","O ensino fundamental do marxismo é cercado em termos das tarefas do proletariado em relação ao estado durante a revolução".[16] A comuna estabelecida, a necessidade de destruir anteriormente o antigo estado, de construir um novo, que serve seus próprios propósitos, a ditadura do proletariado.Marx nos mostra que“O poder estatal centralizado, com seus órgãos onipresentes: o exército permanente, a polícia, a burocracia, o clero e a magistratura - os órgãos criados de acordo com um plano de divisão sistemática e hierárquica da obra -, vem dos tempos do A monarquia absoluta e serviu à nascente sociedade burguesa como uma arma poderosa em suas lutas contra o feudalismo. (…)Por outro lado, seu caráter político mudou simultaneamente com as mudanças econômicas operadas na sociedade. Para a etapa que o progresso da indústria moderna desenvolveu, ampliou e aprofundou antagonismo de classe entre capital e trabalho (...)da força pública organizada para escravização social, classe de despotismo de classe.Após cada revolução, que marca um passo adiante na luta de classe, o caráter puramente repressivo do poder do Estado é acusado de características cada vez mais proeminentes. ”Ao analisar o desenvolvimento da luta de classes na França, especialmente desde 1830, Marx desenvolveu os fundamentos da compreensão marxista do estado. Marx demonstrou que o estado burguês como resultado de sua própria natureza de classe e do crescente antagonismo de classe na sociedade se desenvolve através de um processo crescente de reagir, que se manifesta na tendência ao absolutismo do executivo sobre o poder legislativo, como uma expressão da falência do parlamentarismo burguês (alma da democracia burguesa):“Antes da revolta ameaçadora do proletariado, eles serviram do poder do Estado, sem misericórdia e com ostentação, como uma máquina de guerra nacional de capital contra o trabalho. Mas essa cruzada ininterrupta contra as massas produtoras as forçou,Não apenas para cobrir o ramo executivo da crescente faculdade de repressão, mas, ao mesmo tempo, para retirar seu próprio baluarte parlamentar - a Assembléia Nacional -,,,de todos os seus meios de defesa contra o poder executivo, um a um, até que eleNa pessoa de Luis Bonaparte, ele os atingiu.”Marx aponta para nós que o segundo império era o"A única forma possível de governo, em um momento em que a burguesia já havia perdido o poder de governar a nação e a classe trabalhadora ainda não a adquiriu", e o que, portanto, a única forma de oposição consistente com o Segundo Império - como uma forma degenerada e superior da democracia burguesa - era varrer a própria dominação da classe e sua antiga maquinaria burocrática,“E.n tempo para decidir uma vez a cada três ou seis anos em que os membros da classe dominante tinham que "representar" as pessoas no parlamento ", portanto"A antítese direta do império era a comuna".Então,"euA comuna não deveria ser um órgão parlamentar, mas uma corporação de trabalho, executiva e legislativa ao mesmo tempo. ”[17]Lenin disse que a comuna foi um exemplo brilhante de como o proletariado““Ele sabe como cumprir tarefas democráticas, que a burguesia só sabia como proclamar ".[18] Ao analisar as medidas sociais e econômicas adotadas por trabalhadores parisienses emA Guerra Civil na França,Marx destacou a idéia de que, por mais tímidas que essas medidas tenham sido, sua principal tendência foi a expropriação dos expropradores:“A comuna foi formada pelos diretores municipais eleitos pelo sufrágio universal nos vários distritos da cidade. Eles eram responsáveis ​​e revogáveis ​​o tempo todo. A maioria de seus membros era, obviamente, trabalhadores ou representantes reconhecidos da classe trabalhadora. A comuna não deveria ser uma agência parlamentar, mas uma corporação de trabalho, executiva e legislativa ao mesmo tempo. Em vez de continuar sendo um instrumento do governo central, a polícia foi imediatamente despojada de seus atributos políticos e se transformou em um instrumento da comuna, responsável diante dela e revogável o tempo todo. O mesmo foi feito com os funcionários dos outros ramos da administração. Dos membros da comuna, todos os funcionários públicos tiveram que acumular salários dos trabalhadores. Os interesses criados e as despesas de representação dos altos dignitários do estado desapareceram com os próprios dignitários. ”Marx se destacou como a comuna, apesar de sua curta duração, poderia tomar medidas importantes: tomou medidas para "destruir a força espiritual da repressão", o "poder dos pais", decretando a separação da igreja e do estado e da expropriação de todas as igrejas como corporações possuidores. Todas as instituições de ensino estavam abertas ao povo e, ao mesmo tempo, emancipadas de toda a interferência da igreja. As autoridades judiciais tiveram que perder "essa falsa independência" e outros funcionários públicos deveriam ser funcionários eletivos, responsáveis ​​e revogáveis. No entanto, a comuna, devido à sua curta duração e às limitações de sua direção, não pôde desenvolver a maneira como essa nova forma de estado e governo deve cobrir, uma tarefa que só poderia ser cumprida com a grande revolução socialista de outubro na Rússia.Como resultado da experiência da comuna de Paris, a doutrina científica do proletariado foi enriquecida com a lição de que a máquina do estado deve ser destruída, com todos os seus apêndices e, em vez disso, um novo erguido, a ditadura do proletariado. E ele colocou em primeiro plano a questão teórica de que não é suficiente para tomar o poder, mas que trata de destruir todas as antigas máquinas burocráticas-militares, erguer uma nova organização estatal correspondente ao novo poder e, acima de tudo, mantê-lo e consolidando -o.Lições históricas para o proletariadoNo momento, quando a comuna de Paris ainda estava lutando contra Marx sabia como ver sua importância histórica, expondo seus erros fundamentais e tomando conclusões da transcendência da soma para a teoria e as táticas revolucionárias do proletariado.Acima de tudo, a comuna confirma a conclusão de que, ao longo da experiência histórica das lutas do proletariado e das massas populares, para o triunfo ou derrota da revolução proletária, o fator decisivo tem sido o partido comunista e a condição de que em ele prevalece um linha ideológica correta ou errada.Carlos Marx nos mostrou que era, especialmente na ausência do partido revolucionário único do proletariado e sua direção absoluta, bem como na falta de entendimento da ditadura de classe revolucionária necessária, em todas as terras, na burguesia e em outras classes Os exploradores desabaram do poder, que foram as principais causas de sua derrota.Durante sua troca de correspondência com Kugelmann, em 12 de abril de 1871, Marx apontou para os erros fatais dos membros da comunidade: 1) a ofensiva contra Versalhes deveria ter sido imediatamente realizada, assim que o inimigo foi pânico e não tivesse tempo de se concentrar Sua força. Essa oportunidade foi escapada; 2) O Comitê Central renunciou muito rapidamente a seus poderes para dar origem à comuna.Marx apontou, um erro decisivo do Comitê Central, precisamente em"Sua aversão para aceitar a Guerra Civil (...) para não marchar imediatamente sobre Versalhes", o que significava desenvolver decisivamente a revolucionária guerra civil e trazer a revolução para todo o país. Em vez de coroar sua vitória em Paris, desenvolvendo uma ofensiva resolvida em Versalhes, a comuna levou tempo, dando tempo para Versalhes preparar forças de reunião para a ofensiva sangrenta de maio.Engels disse que os dias de junho de 1848, quando após a derrota do proletariado, a burguesia promoveu um odioso banho de sangue contra Hel 1871, o que levou ao tiroteio de mais de 30.000 pessoas. Esse terrível banho de sangue fez o proletariado, que até então conhecia apenas a burguesia como uma força revolucionária, a conhecia pela primeira vez em seu ódio reacionário como parte da contra -revolução.“O fato sem precedentes de que, após a mais tremenda guerra dos tempos modernos, o exército vencedor e o derrotado para fraternizar no massacre comum do proletariado não representa, como Bismarck acredita, o esmagamento definitivo da nova sociedade que avança, mas o Colapso completo da sociedade burguesa ".[19]Lenin, sintetizando Marx, nos disse dois erros fundamentais no equilíbrio da comuna. O primeiro deles, de natureza política, é que o proletariado parou "no meio da estrada", não iniciando a "expropriação dos expropriadores", não se apropriou de instituições como o Banco da França, que não foi incrivelmente tocado . O segundo de natureza ideológica: a magnanimidade do proletariado diante do inimigo e da indulgência diante de suas ações criminais.Enquanto Versalhes promoveu o terror branco contra a comuna, com o assassinato de membros da Guarda Nacional desarmada, atirando prisioneiros de guerra e civil desarmado, o Comitê Central hesitou em responder medido por medida, em oposição aoTerror vermelhoalTerror branco:““Essa indulgência do Comitê Central, essa magnanimidade dos trabalhadores armados que contrastavam tão abertamente com os hábitos do "Partido da Ordem".Somente em 7 de abril, quando a comuna publicou decreto ordenando represálias e declarando que““Era seu dever ‘proteger Paris contra explorações de Canibalescasdos bandidos de Versalhes, exigindo um olho para um olho e um dente por dente '", que as execuções de prisioneiros cessaram temporariamente. No entanto, quando Versalhes descobriu que o decreto era apenas um"Ameaça inócua", e que“A vida era respeitada mesmo aos seus gendarmes espiões parados em Paris com o custo dos guardas nacionais, e até mesmo osargentos da cidadeBreak com bombas incendiárias, então as execuções em massa de prisioneiros retomaram e continuaram sem interrupção até o fim. ”[20]Com esses valiosos ensinamentos Marx, nos demos uma lição de grande importância e transcendência para o proletariado internacional:Não sendo magnânimoCom o inimigo da classe,não ser indulgente com a contra -revolução.Declaração definitiva do marxismo no movimento trabalhistaA Guerra Civil na França,Documento político muito importante do internacional, armou o proletariado internacional com a experiência da comuna e foi uma demonstração brilhante da vitória ideológica do marxismo sobre todas as variantes do socialismo pré-marxista. “No final do primeiro período (1848-1871), período de tempestades e revoluções,morraSocialismo antes de Marx. " [21] Essa grande síntese da experiência da comuna foi particularmente importante na luta contra os ideólogos da pequena burguesia que negou a necessidade da ditadura do proletariado.Nesse sentido, Lenin disse emO estado e a revolução:“Marx viu naquele movimento revolucionário masous, embora não tenha alcançado seus objetivos, uma experiência histórica de grande importância, um certo passo à frente da revolução proletária mundial, um passo prático mais importante que centenas de programas e raciocinios. Analise essa experiência, obtenha ensinamentos táticos, revise sua teoria nela: eis como Marx concebeu sua missão ".[22]Na conferência de Londres de 1871, referindo -se à comuna de Paris, Marx e Engels demonstraram quais funos seriam renunciar à luta política e tornar a necessidade de formar um partido de trabalhador revolucionário que seria a principal força do proletariado em sua luta por o socialismo. Como resultado da conferência, aprovou uma resolução sobre a luta política da classe trabalhadora, destacando que o proletariado não poderia atuar como uma classe contra o poder coletivo das classes que não organizarão seu próprio partido político, necessário para Garanta o triunfo da revolução social e atinja seu objetivo: a supressão das classes.Ao contrário das maquinações que os anarquistas fizeram para minar a disciplina do internacional e transformar o Conselho Geral em um órgão informativo simples, a conferência deixou claro em várias resoluções de que o Conselho Geral estava, mais do que nunca, o Centro Ideológico, o Equipe geral do proletariado internacional.Ele levou os ensinamentos de Marx sobre a comuna de Paris de que o proletariado russo, sob a direção do Partido Bolchevique e da sede de Lenin, triunfou com a grande revolução socialista de outubro de 1917, construindo o poder soviético, como um verdadeiro continuador da comunicação. Os soviéticos eram a forma superior de organização, através da qual a ditadura do proletariado foi irrigada, com base na aliança de campeões trabalhistas, juntando-se às massas mais atrasadas e dispersas de trabalho e explorado, com as quais a passagem ininterrupta foi garantida da Bourgeois democrata revolução em direção à revolução socialista.Quando as massas, guiadas pelo presidente Mao Tsetung e sob a direção do Partido Comunista, eles tomaram o poder na China, foi a experiência da comuna, como é sintetizado por Marx e desenvolvido por Lenin, na forma dos soviéticos, que serviram como um Base para a estruturação da nova sociedade na República Popular da China. Nesse sentido, disse o presidente Mao em novembro de 1958:“Qual é a natureza da comuna popular? Esta é a unidade base da estrutura social chinesa que reúne trabalhadores, camponeses, soldados, intelectuais e comerciantes. Atualmente constitui a organização administrativa básica. Quanto à milícia, está destinado a enfrentar no exterior, especialmente o imperialismo. A comuna popular é a melhor forma de organização para a realização dos dois passos: a passagem do socialismo atual para o sistema geral de propriedade de todo o povo e a passagem do sistema geral de propriedade de todo o povo para o comunismo. Após essas etapas, a comuna popular constituirá a estrutura básica da sociedade comunista. ”[23]E, mais tarde, durante a grande revolução cultural proletária (GRCP), o maior e alto marco da revolução proletária mundial, foram os três comitês revolucionários em um, os novos órgãos de poder que foram constituídos como continuadores da comuna.Originado da luta tenaz promovida e dirigida pelo presidente Mao Tsetung contra a restauração capitalista, os três comitês revolucionários em um, eram um instrumento essencial do GRCP, através do qual milhões de massas tomaram em suas mãos os assuntos do Estado, o político, militar, militar , problemas culturais, relacionados à produção, etc., e desabou os representantes da burguesia que haviam sido incorporados ao partido, no exército popular de libertação e no estado, impedindo por 10 anos a restauração capitalista na China.Como Lenin disse: “A causa da comuna é a causa da revolução social, é a causa da emancipação política e econômica completa dos trabalhadores, é a causa do proletariado mundial. E nesse sentido é imortal. " [24] Por isso, no final deste artigo, reafirmamos as palavras proféticas de Marx no finalGuerra Civil na França:“Os Paris de Los Obreros, com sua comuna, serão eternamente exaltados como um glorioso arauto de uma nova sociedade. Seus mártires têm seu santuário no grande coração da classe trabalhadora. ”Notas e referências:1.Marx, a Guerra Civil na França, 1871.2.Engels,Introdução. A Guerra Civil na França, 1891.3. Blanquistas: Seguidores da corrente do movimento socialista francês dirigido por Louis-August Blanqui (1805-1881), representativo do comunismo utópico. Blanquistas negou a luta de classes e garantiu que "a humanidade seria liberada da escravidão salarial graças à conspiração de uma pequena minoria de intelectuais", pois era bem caracterizada por Lenin. Eles substituíram a atividade do partido revolucionário pelo de um grupo conspiratório secreto, eles não levaram em consideração a situação específica para a vitória da insurreição e desprezaram os vínculos com as massas.4. Proudhonistas: Nome dado aos seguidores do ideólogo de Bourgeois Pierre Joseph Proudhon. Eles não entendiam o papel e o significado histórico do proletariado, negaram a luta de classes, a revolução proletária, a ditadura do proletariado e, como anarquistas, também negaram a necessidade do Estado. A luta determinada de Carlos Marx e Federico Engels e seus apoiadores contra o Proudhonismo terminaram com a vitória completa do marxismo no I. Internacional I.5. Marx, a Guerra Civil na França, 1871.6. Engels,Introdução. A Guerra Civil na França, 1891.7. Marx, a Guerra Civil na França, 1871. a nossa.8.Marx, Carta e Ludwig Birdmann, 12 O Abil the 1871.9. Marx, a Guerra Civil na França, 1871.10.Marx, carta a Ludwig Kugelmann, 17 de abril de 1871. O nosso.12. Marx, carta a Ludwig Kugelmann, 17 de abril de 1871. O nosso.13. Mao Tsetung.O Livro Vermelho.Edições Seara Vermelha, 2016.14. Marx, a Guerra Civil na França, 1871.15.Lenin, ensinamentos da comuna, 1908.16.Lenin, o Estado e a Revolução, 1917. a nossa.17. Marx, a Guerra Civil na França, 1871. a nossa.18. Lenin, ensinamentos da comuna, 1908.19. Marx, a Guerra Civil na França, 1871.20. Marx, a Guerra Civil na França, 1871.21.Lenin, Vicissitudes Históricas da Doutrina de Carlos Marx, 1913.22. Lenin, The State and the Revolution, 1917.23.Mao Tsetung, sobre os problemas econômicos do socialismo na URSS de Stalin, 1958.24.Lenin, em memória da comuna, 1911.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T00-00-00-08-00-Nueva_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T00-00-00-08-00-Nueva_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Nueva Democracia/Images/2024-03-18T00-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O problema e a solução da educação contemporânea | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Para o cumprimento do processo educacional, as entidades territoriais localizarão o corpo docente das instituições ou dos centros educacionais, de acordo]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T01-18-21-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T01-18-21-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 01:18:21 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-18T01-18-21-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thessaloniki Queixa de movimentos de corrida para a invasão da polícia no FAI (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T02-25-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T02-25-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 02:25:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-18T02-25-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Em 21 de março, às 19h Na estátua de Venizelos, estamos demonstrando para impedir o genocídio do povo palestino | Lefteria na Palestina! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T02-30-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T02-30-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 02:30:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-18T02-30-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Cuidado, Creta enfrenta um "perigo sério" por humano flutuante ..... "lixo" !! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T04-44-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T04-44-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-18T04-44-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O fascismo esmaga as lutas populares! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T04-47-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T04-47-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 04:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-18T04-47-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Turquia: pôster para o Simpósio Internacional de Maoísmo - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Por meio deste, publicamos um pôster que recebemos, e também algumas fotos dele sendo penduradas na Turquia.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T06-36-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T06-36-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:36:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Red Herald/Images/2024-03-18T06-36-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Italiano: Declaração da ICL para o dia 18 de março - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[18 de março é o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros políticos. Fundada pelo Comintern em 1920, o Red Rescue declarou em 18 de março de 1923, a data de fundação do município de Paris, o "Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros políticos" e dedicou -o a prisioneiros políticos.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T06-41-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T06-41-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:41:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Red Herald/Images/2024-03-18T06-41-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Palestina: Notícias e Solidariedade - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Faz mais de cinco meses desde o início da recente campanha militar do Estado de Israel, a agressão mais direta e sangrenta já vista.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T06-50-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T06-50-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 06:50:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Red Herald/Images/2024-03-18T06-50-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brandemburgo: Falha de energia na fábrica da Tesla em Grünheide (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucionário]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T07-59-00-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T07-59-00-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 07:59:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Dem Volke Dienen/Images/2024-03-18T07-59-00-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Comunicado de imprensa para a acusação dos professores - tudo na demonstração na quinta -feira 21/3 às 18:30 em pl. Teatro Municipal de Pireu (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T10-24-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T10-24-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 10:24:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-18T10-24-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18 de março: Dia Internacional de Solidariedade com os Prisioneiros Políticos (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[Por ocasião do Dia Internacional de Solidariedade com os Prisioneiros Políticos, o Bund Comunista Internacional (IKB) publicou uma chamada (18 de março - Dia de Solidariedade com prisioneiros políticos - homenageando os prisioneiros comunistas e revolucionários), para apoiar o justificado Os presos políticos de resistência e luta são chamados. A IKB enfatiza as forças revolucionárias, avançadas e democráticas: “Temos que MOBI]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T11-08-09-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T11-08-09-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 11:08:09 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/DIE ROTE FAHNE/Images/2024-03-18T11-08-09-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Poema do prisioneiro político Varavara Rao (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[Por ocasião de 18 de março, dia internacional para a liberdade de prisioneiros políticos, gostaríamos de publicar um poema da Índia. O autor é o prisioneiro político Varavara Rao, um lutador democrático e revolucionário bem conhecido. Seu poema "reflexões" mostra a relação entre prisioneiros políticos e o movimento revolucionário de maneira linguística. Como no caso de Varavara Raos, eles são frequentemente presos como representantes com o objetivo do]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T11-31-56-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T11-31-56-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 11:31:56 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/DIE ROTE FAHNE/Images/2024-03-18T11-31-56-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rússia: as massas fazem rebelião contra o eleitoral (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[Enquanto os imperialistas russos estão se preparando para uma campanha eleitoral, as massas em várias regiões condenaram a eleição e fizeram sua oposição. A polícia reteve pelo menos oito pessoas ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-00-00-08-00-Socialistisk_Revolution.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-00-00-08-00-Socialistisk_Revolution.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Socialistisk Revolution/Images/2024-03-18T14-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Evento de Milão para Dax: "Fascistas e policiais vamos persegui -lo" (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Milan lembrou -se de um evento, sábado à tarde, Davide Cesare, chamado Dax, ativista do Orso Social Center que em 2003 f ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-07-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-07-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:07:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T14-07-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Ainda e sempre Milão para a Palestina no último sábado (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA["Mais de 12 mil crianças morreram em Gaza e estamos avaliando se devemos considerá -lo genocídio?", Disse um dos organizadores do megafone, face ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-10-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-10-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:10:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T14-10-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Rede de estudantes para Palestine Nápoles: "Mentiras suficientes, cumplicidade suficiente entre a Itália e Israel" (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Compartilhamos a notícia da Rede de Estudantes da Palestina - Nápoles na disputa em Molinari e na mídia candea que ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-12-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-12-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Anan da prisão de Terni: “Resistência não é terrorismo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Em 14 de março, ocorreu o interrogatório da garantia de Anan Yaeesh na casa do distrito de Terni. A perspectiva acusatória recebe ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-15-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-15-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:15:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T14-15-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Solidariedade em Ghassen Ben Khalifa, Jornalista Tunisina e Militante pela causa palestina! Campanha conjunta Itália/Tunísia (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[O regime estatal policial da Tunisina Sieda continua a perseguir o militante político e os membros através de um quadro judicial ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-58-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T14-58-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 14:58:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T14-58-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Anan Yaeesh - da prisão de Terni /Itália - 'A resistência não é terrorismo! (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Em 14 de março, ocorreu o interrogatório da garantia de Anan Yaeesh na casa do distrito de Terni. A prospecção acusatória é ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T15-39-00-08-00-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T15-39-00-08-00-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 15:39:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/maoistroad/Images/2024-03-18T15-39-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - o governo de Meloni, a frente da guerra interna é avançada: a brigada da Aosta é treinada na repressão de protestos (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Pelo observatório, imagens verdadeiramente perturbadoras aquelas lançadas pelo escritório de imprensa do Estado -Maior do Exército Italiano. Os militares d ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T17-19-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T17-19-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 17:19:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T17-19-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - na Ucrânia, 33 mercenários italianos mortos. Silêncio pelo governo. O imperialismo italiano hoje tem seus mercenários em campo amanhã ..... suas tropas alinhadas com as posições da França e da Alemanha (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Por Federico Rucco O Ministério da Defesa da Rússia em um relatório divulgado pela Agência de Tass, atualizou a contabilidade de ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T17-27-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T17-27-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 17:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T17-27-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março a 18 de março de 1971/2024 - 153º aniversário do município de Paris - a luta pelo poder do trabalhador está mais atual do que nunca (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Amanhã terça -feira, 19 de março, às 12 horas - contador de informações Rossusoia - Município Especial de Paris]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T19-00-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T19-00-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T19-00-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avanço eleitoral na Catalunha: rejeite ilusões e prepare -se para a luta. Boicote da farsa eleitoral! (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[O proletariado catalão será livre livremente não apenas quando seus direitos nacionais forem respeitados, mas quando for liberado como uma classe social. E isso envolve a destruição do estado e ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T20-27-54-08-00-Servir_al_pueblo.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T20-27-54-08-00-Servir_al_pueblo.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 20:27:54 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Servir al pueblo/Images/2024-03-18T20-27-54-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Avanço eleitoral na Catalunha: descarte ilusões e prepare -se para a luta. BOICOT para a farsa eleitoral! (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[O proletariado catalão será totalmente livre não apenas quando seus direitos nacionais forem respeitados, mas quando for liberado como uma classe social. E isso passa pela destruição do estado imperialista ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T20-29-57-08-00-Servir_al_pueblo.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T20-29-57-08-00-Servir_al_pueblo.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 20:29:57 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Servir al pueblo/Images/2024-03-18T20-29-57-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Trabalhadores se chocam com a polícia em Gazipur e Ashulia em Bangladesh - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Os trabalhadores de uma fábrica de fios AA Yarn limitam em conflito com a polícia no dia 9 de março em Sreepur, distrito de Gazipur, em Bangladesh, exigindo salários mais altos.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-00-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-00-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 21:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Red Herald/Images/2024-03-18T21-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasil: o Tribunal Popular contra Crimes Aumentados de Terra e Terras, mantido em Junco do Maranhão-The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Nos dias 9 e 10 de março, o Tribunal Popular vitorioso contra a captura de terras e os crimes terrestres foi realizado na vila de Vilela, em Junco do Maranhão.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-02-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-02-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 21:02:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Red Herald/Images/2024-03-18T21-02-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mianmar: Novos golpes contra o regime militar - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[A crise do regime militar em Mianmar, que está acelerando o recrutamento de civis para tentar impedir sua queda inevitável, está afiando.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-10-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-10-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 21:10:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Red Herald/Images/2024-03-18T21-10-00-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Demonstração em Lannemezan em 6 de abril para exigir a liberação de Georges Abdallah (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[7 de março de 2024 Mobilização]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-39-00-08-00-Association_New_Democracy.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T21-39-00-08-00-Association_New_Democracy.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 21:39:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Association New Democracy/Images/2024-03-18T21-39-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[18. Marte: O Dia da Solidariedade com Prisioneiros Políticos (Tjen Folket)]]></title>
            <description><![CDATA[Nossos camaradas no Red Herald e comunista internacional publicaram uma declaração por ocasião de 18 de março, que é o dia da fundação do município de Paris e o Dia Internacional da Solidariedade Me…]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T23-13-27-08-00-Tjen_Folket.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T23-13-27-08-00-Tjen_Folket.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 23:13:27 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Tjen Folket/Images/2024-03-18T23-13-27-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - A Brigada Aosta é treinada na repressão de protestos - o estado burguês e o governo de Meloni estão se preparando para o G7 de Puglia? (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T23-29-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T23-29-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 23:29:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T23-29-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Palermo - Contra o recrutamento da Guerra Imperialista de estudantes, estudantes e jovens (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Contra o "Fórum Internacional de Paz, Segurança e Prosperidade", organizado em Palermo de 17 a 20 de março de 2024, abordou o diretor ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T23-32-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-18T23-32-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Mon, 18 Mar 2024 23:32:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-18T23-32-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Resgate do Red International O que foi e o que terá que voltar a ser (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Resgate Red International, também conhecido com a abreviação MoPR com a denominação original (em russo м м мнntas]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T00-27-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T00-27-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 00:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 18 de março - Evento Taranto Sábado, 23 de março às 18:00 Piazza imacolata (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Israelecriminar/Palestinimmortale cessa o incêndio - Stop Massacres e Genocídio - Delegação Internacional/Contingente ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T01-41-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T01-41-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 01:41:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luiz Inácio deveria se preocupar com os ‘generais legalistas’ - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Será que Tomás Ribeiro Paiva e seus pares “legalistas” considerariam absurda a hipótese de desfechar um golpe militar agora se as massas estivessem em sublevação e se tivesse anuência do Departamento de Estado norte-americano?]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T03-27-11-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T03-27-11-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 03:27:11 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-19T03-27-11-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesmo que esperada, vitória eleitoral de Putin o fortalece no cenário internacional - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Independente das contradições que rodearam o processo, o resultado é uma prova da estabilidade crescente do governo de Putin mesmo no cenário de intensas tensões com o USA e outras potências imperialistas europeias.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-03-28-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-03-28-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:03:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-19T04-03-28-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SP: Servidores públicos de Caieiras mobilizam paralisação geral em defesa de salários - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Servidores irão realizar paralisação geral e manifestação no dia 20 de março.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-13-48-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-13-48-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:13:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-19T04-13-48-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Artigo sobre o 153º aniversário da comuna de Paris. (Periódico Mural)]]></title>
            <description><![CDATA[Artigo sobre o 153º aniversário da comuna de Paris.1 A Comunne of Paris conquistou a imortalidade como uma das páginas mais gloriosas da classe trabalhadora internacional, sendo o primeiro teste ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-19-24-08-00-Periódico_Mural.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-19-24-08-00-Periódico_Mural.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:19:24 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Periódico Mural/Images/2024-03-19T04-19-24-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AM: Liderança camponesa é presa após denunciar crimes do latifúndio - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Paulo foi preso após denunciar sequestros e torturas de camponeses a mando dos latifundiários locais. O camponês também denunciou a participação de um dos latifundiários em esquema de extração ilegal de madeira.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-19-34-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-19-34-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:19:34 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-19T04-19-34-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AM: Brigadistas vendem jornais na UFAM - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Durante as intervenções, os ativistas ressaltaram não apenas a defesa da heroica Resistência Nacional Palestina, mas também o papel de cúmplice que o monopólio de imprensa tem perante o genocídio em curso.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-25-56-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-25-56-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:25:56 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-19T04-25-56-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O "Ninis" e a necessidade da organização revolucionária da juventude | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Mas antes deste panorama, o que fazer? Primeiro, é necessário que os jovens pensem sobre a organização política como base e princípio do]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-55-48-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T04-55-48-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 04:55:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-19T04-55-48-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os 8m em Bogotá tinham um componente vermelho | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Embora à primeira vista a marcha do Dia Internacional da Mulher pareça ser dominada pelo feminismo burguês, é necessário e muito importante mencionar]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T06-04-53-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T06-04-53-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 06:04:53 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-19T06-04-53-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O legado revolucionário da comuna de Paris | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[A comuna de Paris proclamada em 18 de março de 1871 representa um capítulo significativo na história do movimento trabalhista. Foi o primeiro ensaio social]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T07-38-35-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/POR_NEW/HTMLs/2024-03-19T07-38-35-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Tue, 19 Mar 2024 07:38:35 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-19/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-19T07-38-35-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
