{"published time": "2024-03-01T23-22-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-favelas-massacre.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"412\" sizes=\"(max-width: 732px) 100vw, 732px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-favelas-massacre.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-favelas-massacre.webp\" width=\"732\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagem em destaque: ve\u00edculo militar e agentes da pol\u00edcia militar (MP) durante a megaopera\u00e7\u00e3o no Rio de Janeiro. Fonte: Uma Nova Democracia (e).\n  </em>\n </p>\n <p>\n  O jornal e\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/policiais-assassinam-7-pessoas-invadem-casas-e-proibem-circulacao-de-moradores-durante-megaoperacao-em-3-complexos-no-rio/\">\n   relatou\n  </a>\n  Em uma nova megaopera\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia e um novo massacre cometido pelas for\u00e7as repressivas nas favelas do Rio de Janeiro. Nesta ocasi\u00e3o, o antigo estado brasileiro liderado pelo PT de Luiz In\u00e1cio da Silva assassinou 9 pessoas. Isso ocorreu nas \u00e1reas de Alem\u00e3o e Penha, na \u00e1rea norte do Rio.\n </p>\n <p>\n  A transmiss\u00e3o \u201cA Prop\u00f3sito\u201d de e, fez um cap\u00edtulo totalmente dedicado a essa megaopera\u00e7\u00e3o, entrando em detalhes atrav\u00e9s desse tipo de opera\u00e7\u00f5es nas favelas e entrevistando um vizinho do complexo de Alem\u00e3o.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" src=\"https://www.youtube.com/embed/mMGGwIfhHws?feature=oembed\" title=\"Opera\u00e7\u00e3o policial deixa 9 mortos e 20 mil crian\u00e7as sem aula  / Plant\u00e3o Palestina  | A Prop\u00f3sito #121\" width=\"1140\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  As mega-opera\u00e7\u00f5es repressivas nas favelas do Rio s\u00e3o frequentes, e h\u00e1 alguns meses,\n  <a href=\"https://redherald.org/2023/09/30/brazil-new-military-operation-against-the-people-in-complexo-da-mare/\">\n   N\u00f3s j\u00e1 relatamos\n  </a>\n  Em uma grande opera\u00e7\u00e3o e um massacre que ocorreu no complexo da Mar\u00e9, tamb\u00e9m no norte do Rio.\n </p>\n <p>\n  Incluindo este novo massacre, o governador do Rio, Cl\u00e1udio Castro, \u00e9 respons\u00e1vel por tr\u00eas dos cinco maiores massacres cometidos na hist\u00f3ria do Rio. Como \u00e9 de sempre, o antigo estado brasileiro mobilizou um grande n\u00famero de tropas, altamente militarizado, incluindo ve\u00edculos militares blindados, pol\u00edcia militar e o infame batalh\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es especiais (Bope), conhecido por seus incont\u00e1veis crimes e massacres comprometidos contra o povo. Tamb\u00e9m participaram das a\u00e7\u00f5es com o Batalh\u00e3o de Dogs (BAC), que tamb\u00e9m \u00e9 uma for\u00e7a especial pertencente ao MP.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m dos assassinatos realizados e do despejo das casas dos vizinhos que foram usados como postos militares pelas for\u00e7as repressivas, houve muitas outras consequ\u00eancias ruins para os habitantes das favelas: muitas escolas foram fechadas, deixando mais de 20.000 alunos sem aulas; Os neg\u00f3cios da favela foram fechados; Al\u00e9m disso, muitos servi\u00e7os m\u00e9dicos da fam\u00edlia foram fechados, deixando milhares de pessoas sem assist\u00eancia m\u00e9dica; At\u00e9 o transporte p\u00fablico foi suspenso, deixando pelo menos 130.000 pessoas sem \u00f4nibus. E relata que durante os 27\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  At\u00e9 o servi\u00e7o de energia foi cortado devido a danos \u00e0 infraestrutura el\u00e9trica, e a grande empresa de fornecedores, Light, deixou os vizinhos sem a seguran\u00e7a de poder ter energia.\n </p>\n <p>\n  Abaixo, compartilhamos um v\u00eddeo fornecido e isso mostra como as for\u00e7as repressivas levaram as casas dos vizinhos e as usaram para atirar nos moradores das favelas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"pt\">\n     \u26a0\ufe0f 8h05 \u2013 A opera\u00e7\u00e3o continua no Complexo do Alem\u00e3o. Segundo moradores, policiais est\u00e3o atirando de dentro das casas dos moradores. Um v\u00eddeo mostra a situa\u00e7\u00e3o na localidade conhecida como \u2018Alvorada\u2019\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/tirosnorj?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #tirosnorj\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/az9AbVeiHK\">\n      pic.twitter.com/az9AbVeiHK\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Voz das Comunidades (@vozdacomunidade)\n    <a href=\"https://twitter.com/vozdacomunidade/status/1762435926951604296?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     27 de fevereiro de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Esse tipo de crimes contra o povo tem sido frequente durante a hist\u00f3ria do antigo estado brasileiro. Como e denuncia, h\u00e1 anos, houve mega-opera\u00e7\u00f5es nas favelas e muitos massacres, que em muitas ocasi\u00f5es resultaram em muitos assassinatos. Outra conseq\u00fc\u00eancia dessas a\u00e7\u00f5es criminais foram os protestos e revoltas do povo. E relata que os motoristas de t\u00e1xi de motocicleta no complexo Alem\u00e3o est\u00e3o planejando um protesto contra o massacre, e tamb\u00e9m o clima de rebeli\u00e3o pode se espalhar para outras favelas. At\u00e9 agora este ano tamb\u00e9m houve protestos anteriormente em Mar\u00e9 e em Manguinhos.\n </p>\n <p>\n  Esses massacres tamb\u00e9m t\u00eam sido comuns nos \u00faltimos anos e at\u00e9 a imprensa burguesa dos pa\u00edses imperialistas relatou sobre eles,\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/world/2021/may/11/rio-deadliest-police-raid-favela-drugs-protest?emci=822974ee-52b2-eb11-85aa-0050f237abef&amp;emdi=903de8ee-53b2-eb11-85aa-0050f237abef&amp;ceid=4606001\">\n   Por exemplo, ap\u00f3s um dos maiores massacres do Rio de Janeiro em 2021\n  </a>\n  , em que a atitude das for\u00e7as repressivas desencadeou os alarmes, e essa parte da imprensa burguesa aproveitou -a para vincular esse massacre a Bolsonaro para denunci\u00e1 -lo como algo particular de seu governo. A realidade \u00e9 que, com o governo do novo PT, liderado por Luiz In\u00e1cio da Silva, essa tend\u00eancia n\u00e3o foi diferente. Como\n  <a href=\"https://redherald.org/2023/08/06/and-a-democracy-of-massacres-opportunism-keeps-silence-in-front-of-the-massacres/\">\n   E denunciado\n  </a>\n  Em um de seus editoriais semanais, esta \u00e9 uma verdadeira guerra civil reacion\u00e1ria e que no Brasil\n  <em>\n   \"Com ou sem bolonarismo, vivemos em uma verdadeira ditadura para as massas populares, enquanto a democracia prevalece apenas em pequenos pal\u00e1cios\".\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/03/01/brazil-new-massacre-in-the-favelas-of-rio-de-janeiro/", "type": "article", "title": "Brasil: novo massacre nas favelas do Rio de Janeiro - The Red Herald", "description": "O jornal e relatou uma nova opera\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia e um novo massacre cometido pelas for\u00e7as repressivas nas favelas do Rio de Janeiro.", "modified time": "2024-03-01T22:07:01+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Repression"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Repression", "English", "pll_65e2513a5e5bd"]}