{"published time": "2024-03-01T18-14-22-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-5.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-1.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-2.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-3.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-4.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-567c15e873a83406a9cace529160d745\">\n  01/03/2023\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-443be0c9810785d86735136924a825a3\">\n  Encontramos este artigo em El Heraldo Rojo (Heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7766\" data-attachment-id=\"7766\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-5\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-5.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-5.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-5.png\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/01/francia-paris-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/imagen-5-18/\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-5.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-5.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b3b4799cf52890259884d057c9e05ddc\">\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo publicado em\n  </em>\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/02/26/photographies-paris-hommage-aux-heros-du-proletariat/\">\n   <em>\n    A causa do povo\n   </em>\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e27673eb2a3f278baf3d76321114ccf7\">\n  Neste domingo, 25 de fevereiro, a causa do Peuple Hixo um chamado para comemorar os her\u00f3is do proletariado da Fran\u00e7a. Como todos os anos, esse ato comemorativo visa homenagear Pierre Overney, um trabalhador revolucion\u00e1rio, vendedor de Causa Du Peuple. Em 25 de fevereiro de 1972, enquanto Pierrot cruzou a dif\u00edcil experi\u00eancia de desemprego for\u00e7ado, demitido da Renault por raz\u00f5es pol\u00edticas, participou de uma a\u00e7\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de folheto em frente \u00e0 f\u00e1brica para comemorar o d\u00e9cimo anivers\u00e1rio do massacre do metr\u00f4 de Charonne, uma demonstra\u00e7\u00e3o que seguiu o massacre de 17 de outubro de 1961, no qual a pol\u00edcia francesa sufocou em massa aos argelinos. Ap\u00f3s sua morte, a solidariedade da classe foi imensa e mais de 200.000 pessoas entraram em uma longa prociss\u00e3o atr\u00e1s de seu caix\u00e3o no in\u00edcio de mar\u00e7o de 1972.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-46bb36557b443ba42ebf8efac7360039\">\n  Tamb\u00e9m prestamos uma homenagem especial aos her\u00f3is do grupo manouchiano (FTP-MOI), que deu suas vidas pelo Partido Comunista e pela Revolu\u00e7\u00e3o h\u00e1 80 anos. Al\u00e9m de um discurso, duas cartas foram lidas para os camaradas presentes. O primeiro \u00e9 composto de extratos da carta de Missak Manouchian a M\u00e9lin\u00e9e, sua esposa, antes de sua morte. Ela demonstra todo o seu internacionalismo e hero\u00edsmo. A segunda \u00e9 uma carta do trabalhador b\u00falgaro Lutibrodsky, condenado \u00e0 morte pela ditadura em 1934, a seu pai. Esta carta foi distribu\u00edda com milhares de c\u00f3pias na \u00e9poca como um exemplo da luta incessante contra burguesia e fascismo. A manifesta\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou na esta\u00e7\u00e3o de metr\u00f4 P\u00e8re Lachaise, passou pela tumba de Pierrot, depois atrav\u00e9s de Szlama Grzywacz, lutador comunista, judeu polon\u00eas e membro do grupo man\u00facia, filmado em 21 de fevereiro de 1944.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c817236b69550222f0b47bf4f9fd34a\">\n  Publicamos fotografias do evento aqui, que atra\u00edram a aten\u00e7\u00e3o e a simpatia dos transeuntes -por e os funcion\u00e1rios do P\u00e8re Lachaise [NOTA DO TRADURADOR: Cemit\u00e9rio de Paris], mobilizando numerosos seguidores de nosso jornal. Muito em breve publicaremos o discurso e as cartas que foram lidas nesta ocasi\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7758\" data-attachment-id=\"7758\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-1.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-1.png\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/01/francia-paris-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/imagen-1-19/\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-1.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-1.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7759\" data-attachment-id=\"7759\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-2\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-2.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-2.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-2.png\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/01/francia-paris-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/imagen-2-18/\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-2.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-2.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7760\" data-attachment-id=\"7760\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-3\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-3.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-3.png\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/01/francia-paris-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/imagen-3-18/\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-3.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-3.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7761\" data-attachment-id=\"7761\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-4\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-4.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-4.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-4.png\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/01/francia-paris-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/imagen-4-19/\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-4.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-4.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b01089de97c369ff43b0615ac9ef9362\">\n  [Nota para servir as pessoas: voc\u00ea pode ver um grande registro fotogr\u00e1fico\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/27/francia-pars-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/\">\n   aqui\n  </a>\n  ]\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/01/francia-paris-homenaje-a-los-heroes-del-proletariado/", "type": "article", "title": "Fran\u00e7a - Paris: homenagem aos her\u00f3is do proletariado", "description": "Neste domingo, 25 de fevereiro, a causa do Peuple Hixo um chamado para comemorar os her\u00f3is do proletariado da Fran\u00e7a. Como todos os anos, esse ato comemorativo teve como objetivo honrar Pierre ov ...", "modified time": "2024-03-01T18:25:15+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}