{"published time": "2024-03-19T15:00:00+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8.mars-israel-Copy-1160x669.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"669\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8.mars-israel-Copy-1160x669.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8.mars-israel-Copy-1160x669.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Av redaksjonen i Tjen Folket Media.\n  </em>\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator is-cnvs-separator-id-1619773707925\"/>\n <p>\n  <strong>\n   P\u00e5 8.mars fors\u00f8kte provokat\u00f8rer i Oslo og i Sandefjord \u00e5 bruke arbeiderkvinnenes internasjonale kampdag til \u00e5 st\u00f8tte folkemordet staten Israel beg\u00e5r i Gaza.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  \u5728\u5965\u65af\u9646\uff0c\u4e00\u4e2a\u4eb2\u4ee5\u8272\u5217\u56e2\u4f53\u51fa\u73b0\uff0c\u65e8\u5728\u4f20\u64ad\u9488\u5bf9\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u6c11\u65cf\u62b5\u6297\u8fd0\u52a8\u4ee5\u8272\u5217\u5987\u5973\u7684\u8650\u5f85\u6307\u63a7\u3002 \u8fd9\u4e0d\u8fc7\u662f\u901a\u8fc7\u4f7f\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u7684\u4eba\u6027\u5316\u5e76\u5c06\u5176\u63cf\u7ed8\u6210\u5fc5\u987b\u6d88\u9664\u4ee5\u4fdd\u62a4\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u7684\u52a8\u7269\u6765\u4f7f\u52a0\u6c99\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u5408\u6cd5\u5316\u7684\u5c1d\u8bd5\u3002 \u4ed6\u4eec\u4f20\u64ad\u4e86\u76f8\u540c\u7684\u65e7\u53cd\u52a8\u89c2\u5ff5\uff0c\u5373\u53cd\u53db\u662f\u4e0d\u5408\u9002\u7684\u3002 \u8fd9\u79cd\u6311\u8845\u662f\u9762\u4e34\u7684\uff0c\n  <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/12/oslo-beseiret-sionistisk-provokasjon-far-internasjonal-oppmerksomhet/\">\n   \u6253\u8d25\n  </a>\n  \u6570\u767e\u540dMarstog\u53c2\u4e0e\u8005\u3002\n </p>\n <p>\n  \u5728\u6851\u592b\u90e1\uff0c\u6709\u4e24\u4e2a\u4eba\u5e26\u7740\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u65d7\u51fa\u73b0\u3002 \u636e\u62a5\u9053\uff0c\u4ed6\u4eec\u9762\u4e34\u5e76\u505c\u6b62\u4e86\u3002 \u72b9\u592a\u590d\u56fd\u4e3b\u4e49\u7684\u65d7\u5e1c\u88ab\u7fa4\u4f17\u6293\u4f4f\u5e76\u70b9\u71c3\u3002 \u6839\u636e\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u5a92\u4f53\u548c\u4eb2\u4ee5\u8272\u5217\u56e2\u4f53\u7684\u62a5\u9053\uff0c\u5176\u4e2d\u4e00\u540d\u6311\u8845\u8005\u88ab\u51e0\u4e2a\u4eba\u6bb4\u6253\u5e76\u8e22\u4e86\u3002 \u7136\u540e\uff0c\u4ed6\u88ab\u9001\u5f80\u6258\u65af\u4f2f\u683c\u7684\u533b\u9662\uff0c\u5728\u90a3\u91cc\u4ed6\u5fc5\u987b\u6709\u4e00\u5929\u51fa\u73b0\u5927\u5934\u548c\u9888\u90e8\u75bc\u75db - \u636e\u652f\u6301\u52a0\u6c99\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u4eba\u8bf4\uff0c\u8fd9\u662f\u4e00\u6b21\u201c\u6b8b\u9177\u7684\u88ad\u51fb\u201d\u3002\n </p>\n <p>\n  \u636e\u79f0\u6700\u201c\u6b8b\u9177\u201d\u662f\u4ec0\u4e48\u662f\u51fb\u8d25\u53cd\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u6fc0\u8fdb\u4e3b\u4e49\u8005\uff0c\u6216\u8005\u6740\u6b7b\u4e86\u5305\u62ec12,000\u591a\u540d\u513f\u7ae5\u5728\u5185\u768431,000\u591a\u4eba\uff1f\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/longform/2023/10/9/israel-hamas-war-in-maps-and-charts-live-tracker\">\n   \u6bcf\u5c0f\u65f6\n  </a>\n  \u897f\u767b 7.oktober er 15 personer drept i Gaza \u2013 seks av dem barn og 12 bygninger er blitt \u00f8delagt.Dette skjer fortsatt\uff0c og palestinerne blir presset inn i en mer og mer desperat situasjon.Befolkningen p\u00e5 Gaza blir tvangsforflyttet til et mindre og mindre omr\u00e5de\uff0c under tung israelsk bombing og beleiring\uff0c med en \u00f8kende desperat mangel p\u00e5 mat og rent drikkevann.Barn har allerede begynt \u00e5 d\u00f8 av sult og alt peker frem p\u00e5 et kommende sprang i omfanget av folkemordet\uff0c eller en tvangsforflytning av befolkningen i Gaza til Egypt.\n </p>\n <p>\n  \u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u8005\u4e0d\u4f1a\u505a\u4efb\u4f55\u963b\u6b62\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u4e8b\u60c5\u3002 \u4ed6\u4eec\u7684\u56fd\u9645\u6cd5\uff0c\u5bf9\u201c\u4eba\u7c7b\u201d\u7684\u6218\u4e89\u7f6a\u548c\u72af\u7f6a\u7684\u5b9a\u4e49\uff0c\u4e00\u65e6\u4ed6\u4eec\u4e0d\u670d\u52a1\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u8005\u7684\u5229\u76ca\uff0c\u5c31\u4e0d\u503c\u5f97\u5199\u8bba\u6587\u3002 \u5bf9\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u7684\u652f\u6301\u548c\u5bf9\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u8c34\u8d23\u4e5f\u53d7\u5230\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u56fd\u5bb6\u53ca\u5176\u7b2c\u4e09\u4e16\u754c\u7684\u83b1\u514b\u5229\u56fd\u5bb6\u7684\u88ad\u51fb\uff0c\u5373\u4f7f\u5728\u963f\u62c9\u4f2f\u56fd\u5bb6\u4e5f\u662f\u5982\u6b64\u3002\n </p>\n <p>\n  \u6d0b\u57fa\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u662f\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u653f\u6cbb\uff0c\u7ecf\u6d4e\u548c\u519b\u4e8b\u652f\u6301\uff0c\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u7684\u5229\u76ca\u4e3b\u8981\u670d\u52a1\u3002 \u4fc4\u7f57\u65af\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u5c06\u91cd\u70b9\u5173\u6ce8\u5176\u5bf9\u4e4c\u514b\u5170\u7684\u6218\u4e89\uff0c\u5e76\u907f\u514d\u5728\u4e2d\u4e1c\u53d1\u751f\u5730\u533a\u6218\u4e89\u3002 \u4e2d\u56fd\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u5c06\u8bd5\u56fe\u7f13\u51b2\u7ea2\u6d77\u7684\u7d27\u7f29\u5c40\u52bf\uff0c\u56e0\u4e3a\u4e5f\u95e8\u5bf9\u4ee5\u8272\u5217\u548c\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u8005\u7684\u88ad\u51fb\u662f\u5bf9\u4e2d\u56fd\u7ecf\u6d4e\u5229\u76ca\u7684\u5a01\u80c1\u3002 \u5fb7\u56fd\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u4ee4ING\u611f\u5230\u60ca\u8bb6\u7684\u662f\uff0c\u5bf9\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u63d0\u4f9b\u4e86\u5168\u529b\u652f\u6301\uff0c\u5b83\u5efa\u7acb\u4e86\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u5b89\u5168\uff0c\u4f8b\u5982\u5fb7\u56fd\u7684\u201c\u7406\u7531\u201d\uff0c\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u6cd5\u5f8b\u6982\u5ff5\uff0c\u8fd9\u610f\u5473\u7740\u8fd9\u4e2a\u95ee\u9898\u8d85\u8d8a\u4e86\u56fd\u5bb6\u548c\u6240\u6709\u4eba\u7684\u6cd5\u5f8b\uff0c\u9053\u5fb7\u3002 \u632a\u5a01\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u901a\u8fc7\u519b\u4e8b\u53c2\u4e0e\u7ea2\u6d77\u7684\u884c\u52a8\u4e0e\u4ee5\u8272\u5217\u4e00\u65b9\u7684\u6218\u4e89\u76f8\u5173\uff0c\u5e76\u901a\u8fc7\u8c34\u8d23\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u7684\u62b5\u6297\u6765\u5728\u653f\u6cbb\u4e0a\u5bf9\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u505a\u51fa\u4e86\u8d21\u732e\u3002\n </p>\n <p>\n  \u5df4\u52d2\u65af\u5766\u90bb\u56fd\u4ee5\u53ca\u5176\u4ed6\u51e0\u4e2a\u963f\u62c9\u4f2f\u56fd\u5bb6\u7684\u83b1\u897f\u653f\u6743\u5728\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u65b9\u9762\u8868\u73b0\u51fa\u5de8\u5927\u7684\u652f\u6301\u548c\u56e2\u7ed3\uff0c\u53ea\u4e0d\u8fc7\u662f\u7a7a\u8bdd\u6765\u652f\u6301\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u3002 \u4ed6\u4eec\u4e2d\u7684\u4e00\u4e9b\u4eba\u5728\u7edf\u6cbb\u8005\u4f7f\u7528\u7684\u4e54\u4e39\uff08Jordan\uff09\u7b49\u56e2\u7ed3\u793a\u8303\u4e2d\u906d\u53d7\u91cd\u521b\n  <a href=\"https://apnews.com/video/gaza-strip-israel-hamas-war-jordan-amman-israel-government-416954dd002f4585aa29495cc5c357b5\">\n   \u50ac\u6cea\u74e6\u65af\n  </a>\n  Og oppr\u00f8rspoliti mot folket for \u00e5 beskytte den Israelske ambassaden.Egypt gj\u00f8r det samme\uff0c og er ogs\u00e5 delaktig i blokaden av Gaza.Den Israel-utpekte quislingregjeringen p\u00e5 Vestbredden ledet av Mahmoud Abbas\uff0c har til og med skutt palestinske masser som protesterte mot folkemordet i Gaza.Deres forbrytelser mot folket inkluderer\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2023/10/18/palestinian-authority-cracks-down-on-protests-over-israel-gaza-attacks\">\n   mordet av 12 \u00e5r gamle Razan Nasrallah\n  </a>\n  \u8fd9\u662f\u7531\u201c\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u81ea\u6cbb\u5f53\u5c40\u201d\u90e8\u961f\u5c04\u51fb\u7684\u3002\n </p>\n <p>\n  \u5728\u4ee5\u8272\u5217\u6570\u5341\u5e74\u6765\u56f4\u653b\u4e16\u754c\u4e0a\u6700\u5927\u7684\u96c6\u4e2d\u8425\u4e4b\u540e\uff0c\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u5c06\u7ee7\u7eed\u5176\u82f1\u52c7\u7684\u62b5\u6297\u3002 \u5df4\u52d2\u65af\u5766\u6b66\u88c5\u7684\u6c11\u65cf\u62b5\u6297\u6218\u7ebf\u7ee7\u7eed\u4e0e\u5360\u9886\u8005\u8fdb\u884c\u519b\u4e8b\u6597\u4e89\u3002 \u4ee5\u8272\u5217\u65e0\u6cd5\u6467\u6bc1\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u6216\u5176\u6b66\u88c5\u90e8\u961f\u7684\u6218\u6597\u610f\u5fd7\u3002 \u4ee5\u8272\u5217\u5317\u90e8\u548c\u4ee5\u8272\u5217\u5728\u88ab\u5360\u9886\u7684\u6208\u5170\u9ad8\u5730\u7684\u8fdb\u7403\u7ecf\u5e38\u88ab\u9ece\u5df4\u5ae9\u771f\u4e3b\u515a\u7684\u67b6\u5b50\u51fb\u4e2d\u3002 \u4e5f\u95e8\u653f\u5e9c\u88ab\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u8005\u79f0\u4e3a\u201c\u80e1\u585e\u6c11\u5175\u201d\uff0c\u4e0e\u7ea2\u6d77\u4e2d\u7684\u4ee5\u8272\u5217\u548c\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u8fdb\u884c\u4e86\u6fc0\u70c8\u7684\u6218\u6597\u3002 \u4e16\u754c\u4eba\u6c11\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u963f\u62c9\u4f2f\u4eba\u6c11\u4ee5\u5f3a\u5927\u7684\u56e2\u7ed3\u548c\u884c\u52a8\u6765\u652f\u6301\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u3002\n </p>\n <p>\n  \u56fd\u9645\u5171\u4ea7\u515a\u8054\u5408\u4f1a-IKF\u5728\u5176\u58f0\u660e\u4e2d\u5199\u4e0b\u4e86\u4ee5\u4e0b\u58f0\u660e\uff0c\u4ee5\u652f\u6301\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u65e0\u654c\u6b66\u88c5\u7684\u56fd\u5bb6\u62b5\u6297\u8425\u5730\uff0c2023\u5e7410\u67088\u65e5\uff1a\n </p>\n <p>\n  \u201c\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u7684\u6b8b\u9177\u6216\u6050\u6016\u5c06\u80fd\u591f\u963b\u6b62\u82f1\u52c7\u7684\u62b5\u6297\uff0c\u4f46\u4f1a\u589e\u52a0\u4e16\u754c\u4eba\u6c11\u7684\u6124\u6012\uff0c\u4ed6\u4eec\u5c06\u4e0e\u4ed6\u4eec\u4f5c\u6218\uff0c\u76f4\u5230\u4ed6\u4eec\u6df9\u6b7b\u5728\u6d77\u91cc\u4e3a\u6b62\u3002\n  <strong>\n   \u6562\u6253\u67b6\uff0c\u6562\u8d62\uff01\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  \u4e16\u754c\u4eba\u6c11\u7684\u6124\u6012\u4e0d\u80fd\u88ab\u9a6f\u670d\uff0c\u53ea\u8981\u4ee5\u8272\u5217\u56fd\u7ee7\u7eed\u53d1\u5c55\u5176\u5728\u52a0\u6c99\u7684\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\uff0c\u53ea\u4f1a\u53d8\u5f97\u66f4\u52a0\u5f3a\u5927\u3002 \u5982\u679c\u60a8\u516c\u5f00\u652f\u6301\u6216\u4f7f\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u5408\u6cd5\u5316\uff0c\u5e94\u8be5\u611f\u5230\u5b89\u5168\u5417\uff1f \u90a3\u4e9b\u5728\u653f\u6cbb\uff0c\u7ecf\u6d4e\u6216\u519b\u4e8b\u4e0a\u6709\u52a9\u4e8e\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u4eba\u5e94\u8be5\u611f\u5230\u5b89\u5168\u5417\uff1f \u4e16\u754c\u4eba\u6c11\u4e0d\u4f1a\u5fd8\u8bb0\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u8005\u53ca\u5176\u9a97\u5b50\u72af\u4e0b\u7684\u7f6a\u884c\uff01 \u5bf9\u8fd9\u79cd\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u62b5\u6297\u662f\u201c\u6b8b\u9177\u201d\u7684\uff01\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u53cd\u53db\u662f\u6b63\u786e\u7684\uff01\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u65e0\u4ea7\u9636\u7ea7\u4eba\uff0c\u4e16\u754c\u53d7\u538b\u8feb\u7684\u4eba\u6c11\u548c\u56fd\u5bb6\uff0c\u5931\u4e1a\uff0c\u4e0e\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u53ca\u5176\u6240\u6709\u9a97\u5b50\u4f5c\u6597\u4e89\uff01\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u6b7b\u4e8e\u5165\u4fb5\u8005\uff01 \u5b9e\u73b0\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u7684\u6b66\u88c5\u6c11\u65cf\u62b5\u6297\u6597\u4e89\uff01\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Ned med den imperialistiske krigen\uff01Leve de nasjonale frigj\u00f8ringskampene\uff01\n  </strong>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/19/8-mars-massene-aksepterer-ikke-stotte-til-folkemord/", "type": "article", "title": "8. mars\uff1a Massene aksepterer ikke st\u00f8tte til folkemord\uff01", "description": "P\u00e5 8.mars fors\u00f8kte provokat\u00f8rer i Oslo og i Sandefjord \u00e5 bruke arbeiderkvinnenes internasjonale kampdag til \u00e5 st\u00f8tte folkemordet staten Israel beg\u00e5r i Gaza.", "modified time": "2024-03-18T15:27:45+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Uttalelser"], "source_name": "Tjen Folket"}