{"published time": "2024-03-26T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/HTIF-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Pa\u00edses Bajos | 26.03.2024 | La 32\u00aa Asamblea General de la Federaci\u00f3n de Trabajadores Turquianos (HIFT) de los Pa\u00edses Bajos (HIFT) se mantuvo con \u00e9xito con \u00e9xito. En la primera parte de la Asamblea General, Cihan U\u011fural de la Uni\u00f3n FNV y Lyra participaron como orador en nombre de Revolutionare Eenheid), panel sobre el estado de la clase trabajadora y el curso econ\u00f3mico y pol\u00edtico despu\u00e9s de las elecciones en los Pa\u00edses Bajos.\n </p>\n <p>\n  En la siguiente junta, el 27\u00ba Congreso de Atik continu\u00f3 con la lectura y la discusi\u00f3n del art\u00edculo de perspectiva. Un punto en esta discusi\u00f3n fue que los discursos de los partidos de izquierda existentes cobraban vivos y que era necesario un nuevo partido izquierdo. Muchas personas ten\u00edan la idea de que la Federaci\u00f3n tuvo que llevar a cabo un partido para establecer un partido con instituciones y organizaciones democr\u00e1ticas locales.\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de que el informe de actividad fue le\u00eddo y presentado a la aprobaci\u00f3n de los delegados en la Asamblea General celebrada el domingo 24 de marzo, el informe de auditor\u00eda y financiero continu\u00f3. M\u00e1s tarde, el delegado fue elegido para el 27\u00ba Congreso de Atik. Con la elecci\u00f3n de la nueva administraci\u00f3n, la 32a Asamblea General termin\u00f3 con \u00e9xito.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/htif-32-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "HIFFI 32. Asamblea general sostenida", "description": "Pa\u00edses Bajos | 26.03.2024 | La Federaci\u00f3n de Trabajadores Turcos (HIFT) de los Pa\u00edses Bajos 32. Asamblea general con \u00e9xito G ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}