{"title": "\u00a1Libertad para Ilaria Salis, Libertad para aquellos que se aprietan en el lado derecho de la historia!", "published time": "2024-03-26T22:46:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjFKiFPSSjHUqA4A7BV9tgJ7ZpZ4sqKxNh_OIi66zvCt6F-xK1oGQIgF-nlACbvUoKS17VbxtvjRG_u8wqEU-MdyaiF59zkpf3JGIzI7RVbaImt8KNeDfW8-tveIfI8scsKcIT3m23vkwSq0bDhaovL1P03aQCjZFzIEONYDA0eOVyPKMNau48dtFG7J0DS/s720/ilaria.jpg", "https://dimages2.corriereobjects.it/files/main_image_mobile/uploads/2024/03/25/6601cf2fec323.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8188133821090785699\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px; text-align: justify;\">\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"399\" data-original-width=\"720\" height=\"299\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjFKiFPSSjHUqA4A7BV9tgJ7ZpZ4sqKxNh_OIi66zvCt6F-xK1oGQIgF-nlACbvUoKS17VbxtvjRG_u8wqEU-MdyaiF59zkpf3JGIzI7RVbaImt8KNeDfW8-tveIfI8scsKcIT3m23vkwSq0bDhaovL1P03aQCjZFzIEONYDA0eOVyPKMNau48dtFG7J0DS/s720/ilaria.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjFKiFPSSjHUqA4A7BV9tgJ7ZpZ4sqKxNh_OIi66zvCt6F-xK1oGQIgF-nlACbvUoKS17VbxtvjRG_u8wqEU-MdyaiF59zkpf3JGIzI7RVbaImt8KNeDfW8-tveIfI8scsKcIT3m23vkwSq0bDhaovL1P03aQCjZFzIEONYDA0eOVyPKMNau48dtFG7J0DS/s720/ilaria.jpg\" width=\"541\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    El 28 de marzo en Budapest, se celebrar\u00e1 la segunda audiencia del juicio en Iiliaria Salis. Se acusa a Ilaria, junto con Tobias y Gabriele, de haber atacado a los nazis durante el D\u00eda de Honor en Budapest en febrero de 2023. Del 11 de febrero del a\u00f1o pasado ha sido retenida en una prisi\u00f3n h\u00fangara en condiciones inhumanas, muy similares a los de 41 bisos en Italia.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n    Por la libertad de Ilaria y Tutt Compagnia Incinrat, desde Hungr\u00eda, a Palestina a Italia, la movilizaci\u00f3n contin\u00faa mientras tanto.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n    El 23 de marzo en Roma, unas 200 personas se encontraron, despu\u00e9s de un mes y medio, en Piazza Sassari en la procesi\u00f3n \"ni prisi\u00f3n ni extradici\u00f3n\" para manifestar la solidaridad con Ila, Gabri y Tuttx LX Compagnx Convrtx en los eventos de Budapest, tan as\u00ed como en solidaridad con Anan y los arrestados compa\u00f1eros palestinos, de los cuales Israel pidi\u00f3 extradici\u00f3n.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #20124d; font-family: verdana;\">\n    Una inscripci\u00f3n, \"La guerra comienza aqu\u00ed Free Palestine\", qued\u00f3 en el suelo entre la sede de la Fuerza A\u00e9rea y la Universidad de La Sapienza.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #20124d; font-family: verdana;\">\n    Despu\u00e9s de pasar frente a la embajada h\u00fangara (en la Santa Sede) y dejar una carretera escribiendo en Piazzale Aldo Moro, la procesi\u00f3n entr\u00f3 en las calles de San Lorenzo y sancion\u00f3 el Carrefour en Via Dei Sabelli, c\u00f3mplice de Israel y el Genocidio de Palestina (\n    <a href=\"https://video.corriere.it/cronaca/roma-tensione-corteo-antagonista-assaltato-supermercato/64a9dd6c-e94b-11ee-919a-5276ae33aa1b\">\n     https://video.corriere.it/cronaca/roma-tensione-corteo-antagonista-assaltato-supermercato/64a9dd6c-e94b-11ee-919a-5276ae33aa1b\n    </a>\n    )\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"492\" data-original-width=\"656\" height=\"300\" src=\"https://dimages2.corriereobjects.it/files/main_image_mobile/uploads/2024/03/25/6601cf2fec323.jpeg\" srcset=\"https://dimages2.corriereobjects.it/files/main_image_mobile/uploads/2024/03/25/6601cf2fec323.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n    A continuaci\u00f3n se muestra la \u00faltima carta de Iiliaria Salis y la intervenci\u00f3n de su abogado, Eugenio Losco, durante la guarnici\u00f3n que se celebr\u00f3 en Teramo el 16 de marzo contra la represi\u00f3n y los muertos de la prisi\u00f3n, en solidaridad con Iiliaria y los palestinos arrestados en L 'Eagle .\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      Me estoy acostumbrando a estar aqu\u00ed y no creo que sea mi m\u00e9rito, pero que estos lugares se hagan de tal manera que la gente se acostumbra a quedarse all\u00ed. Ahora, cuando me abren la puerta de la celda porque tengo que ir a alg\u00fan lado, me detengo hacia la pared para hacerme buscar, en lugar de comenzar a deambular con gran naturalidad por el corredor como lo hice al principio. Mientras espero para recibir el paquete con las zapatillas, todos los d\u00edas voy a las duchas que me llevan bajo la rama de la lavander\u00eda. \u00a1En esta situaci\u00f3n solo extra\u00f1amos los hongos y las verrugas! Tambi\u00e9n estoy muy alentado por el hecho de que las palomas y todos los objetos inanimados que a menudo abordan a mis mon\u00f3logos nunca se han dignado a mi respuesta.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      El paso del tiempo es realmente extra\u00f1o: los d\u00edas individuales son interminables, pero los d\u00edas se siguen r\u00e1pidamente y siempre me han arrestado la semana pasada. No tengo la percepci\u00f3n de estar lejos de Mil\u00e1n durante m\u00e1s de un mes. Los eventos, la gente, los lugares afuera me siento cerca y vivo dentro de m\u00ed. Quiz\u00e1s el hecho de que no recibir noticias del exterior y que no tengo contacto con mi mundo me hace sentir en una especie de burbuja suspendida. Es un poco como el momento para m\u00ed se hab\u00eda detenido. No hay primera vez despu\u00e9s, pero solo el \"interior\" y el \"exterior\": hay dos mundos absolutamente incompatibles y mi mente no puede colocarlos en el mismo eje temporal. Cuando est\u00e1s \"adentro\" el \"exterior\" deja de existir. Ingrese la burbuja y el mundo exterior se disuelve, entra en pie.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      Nunca tengo una idea precisa de qu\u00e9 horas son. No s\u00e9 si ahora es cuando se despiertan, solo s\u00e9 que ya estoy entrenando. En el cambio de la ma\u00f1ana, la guardia ya es ligera, siempre que haya energ\u00eda solar. Luego son muy largas horas que ya no pasan, esperando llegar al aire.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      Despu\u00e9s del tranv\u00eda por la tarde, es interminable y no sucede nada m\u00e1s. El cambio del guardia de la noche para m\u00ed marca el final del d\u00eda. Llegar hasta esa hora todos los d\u00edas es agotador y despu\u00e9s del \u00faltimo ritual, que tiene lugar cuando ya est\u00e1 oscuro, en lugar de quedarme dormido, dir\u00eda que me qued\u00e9 con vistas. Suceder\u00eda en el cot coted con ninguna energ\u00eda sin prestar atenci\u00f3n al resplandor picante del ne\u00f3n. La luz de la celda se puede resultar solo desde el exterior: no s\u00e9 a qu\u00e9 hora se logra el ritual de apagado de las luces y nunca me quedo despierto lo suficiente como para poder ayudarlo.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      Durante el \u00faltimo fin de semana del mes pasamos al tiempo legal y, dado que mi \u00fanico punto de referencia a la luz solar, en este punto me doy cuenta de que algunos rituales tienen lugar definitivamente antes de lo que pensaba y que tal vez deber\u00eda revisar mis ritmos de vida. El cambio de la guardia nocturna ahora tiene lugar poco despu\u00e9s del anochecer, entonces definitivamente temprano. Si me duermo en ese momento, entonces es normal que, cuando tenga que despertarme, ya estoy en medio del entrenamiento. \u00a1Que desastre! Incluso las cosas simples aqu\u00ed se vuelven muy complicadas.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      De algunas experiencias tengo memoria de que han sido tan complicados. Quiz\u00e1s cuando a las ocho me encontr\u00e9, de un d\u00eda al siguiente, asistir al tercer grado en Inglaterra, sin hablar ingl\u00e9s y sin conocer a nadie. Aqu\u00ed, incluso all\u00ed tambi\u00e9n hab\u00edan sido bastante complicados all\u00ed. O, tal vez, cuando aprend\u00ed a caminar, pero era demasiado peque\u00f1o para recordarlo. En todas esas situaciones nunca estuve solo. Aqu\u00ed, sin embargo, est\u00e1s completamente solo y es bueno no confiar en nadie. Y muchas muchas cosas dentro son algo extra\u00f1as.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i i=\"\">\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      Los meses son largos y sucede que la burbuja se transforma en un agujero negro que te apesta. Tomando prestada una met\u00e1fora que leer\u00e9 varios meses despu\u00e9s en un hermoso c\u00f3mic dedicado a mis eventos, cay\u00f3 en un pozo muy profundo. Las paredes son resbaladizas y cada vez que lucho trato de dar un corto paso para rastrear solo un poco, siempre termino cayendo m\u00e1s profundo. A veces me pregunto si esto tiene un fondo y si realmente hay una salida en alguna parte. Supongo que son un peque\u00f1o gecko, que en la oscuridad silenciosa logra escalar las paredes. S\u00ed, tengo que escalar las paredes, pero aqu\u00ed desafortunadamente no hay compa\u00f1eros de escalada y los lazos de confianza en la cuerda de la \"caja fuerte\".\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      En las monta\u00f1as se aseguran, de modo que, si un portaobjetos, en lugar de volar el suelo, est\u00e1 bloqueado por el contrapeso del otro. Y cuando frente a un pasaje un poco m\u00e1s complicado me bloqueo y creo que no lo hago, me gritan que ciertamente lo har\u00e9 y para lograr c\u00f3mo puedo. De hecho, en los momentos m\u00e1s dif\u00edciles, frente a los peligros m\u00e1s amenazantes, frente a escenarios desconocidos, debe confiar en sus fortalezas y probar estrategias no publicadas, donde las t\u00e9cnicas tradicionales no pueden nada. Afortunadamente, el deporte me ense\u00f1\u00f3 algo sobre la tenacidad y los miedos. Los miedos, en algunos contextos en los que la auto conservaci\u00f3n est\u00e1 en juego, no deben ser escapadas o eliminadas, sino que deben tratarse y percibirse claramente porque podr\u00edan ser la clave para su salvaci\u00f3n.\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <i>\n      Cuando te encuentras solo contigo mismo para raspar el limo en la parte inferior del pozo, cuando el miedo se vuelve terror porque no tienes idea de lo que te est\u00e1 por pasar, entonces ves en ti mismo recursos a los que no sab\u00edas que pertenec\u00edan t\u00fa.\n      <b>\n       Pero aqu\u00ed lo que realmente le permite enfrentar las privaciones y las humillaciones diarias y rescatar el activo del intelecto (es decir, el tesoro m\u00e1s preciado que existe aqu\u00ed) de la voracidad de ese monstruo llamado locura, es m\u00e1s simple para el momento m\u00e1s complejo que usted Poder imaginar. Es la capacidad de discernir la sincera sinceridad de la mentira desconcertante, la profunda conciencia, que habita en el fondo del coraz\u00f3n, de lo que es la parte correcta de la historia.\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <b>\n      <i>\n       Cierro los ojos y lanzo la mirada m\u00e1s all\u00e1 de las paredes de esta prisi\u00f3n ciega: veo los eventos de hombres y mujeres como repuestos en telas en tapices que representan historias m\u00e1s amplias. Historias de pueblos, culturas, idiomas y religiones. Historia de los sistemas econ\u00f3micos, pol\u00edticos y legales. Historias de riqueza y miseria, de poder, de abuso y explotaci\u00f3n. Historias de guerras y ej\u00e9rcitos. Historias de un mundo en el que los ni\u00f1os todav\u00eda son asesinados, en el que las ametralladoras resuenan en el cuarto de Europa que hacen eco de los estragos del siglo pasado. Abro los ojos y me veo acurrucado sobre el gris cubierto, con una mirada fija en la puerta de hierro de la celda. Todo me parece simple y lineal en estos eventos, como en muchos otros, no puede haber ninguna duda sobre cu\u00e1l es la parte correcta de la historia.\n      </i>\n     </b>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808;\">\n     <b>\n      <i>\n       <br/>\n      </i>\n     </b>\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n     La intervenci\u00f3n del abogado de Iiliaria:\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; padding: 3px 6px;\">\n    <span style=\"color: #080808; font-family: verdana;\">\n     <audio controls=\"\" name=\"media\" play=\"\">\n      <source src=\"https://soccorsorossoproletario.noblogs.org/files/2024/03/Ilaria-.mp3\" type=\"audio/mpeg\"/>\n     </audio>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El 28 de marzo en Budapest, se celebrar\u00e1 la segunda audiencia del juicio en Iiliaria Salis. Ilaria es acusada, junto con Tobias y Gabriele, de tener que ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/liberta-per-ilaria-salis-liberta-per.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}