{"published time": "2024-03-27T03:45:39+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png 700w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao-300x274.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao-60x55.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"639\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png\" width=\"700\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Un delegado y tres investigadores de la Polic\u00eda Civil de Amazonas fueron arrestados el 24 de marzo, junto con seis Polic\u00eda Militar activa y un ex primer ministro bajo el flagrante de la Asociaci\u00f3n Criminal, el secuestro, la extorsi\u00f3n y otras acusaciones. El caso ocurri\u00f3 en el municipio de Manacapuru, a unos 100 km de la capital amaz\u00f3nica.\n </p>\n <p>\n  Los agentes fueron identificados como el delegado Ericson de Souza Tavares, jefe del sexto distrito de polic\u00eda integrado de Manaus, investigadores Eliezio de Castro, Anderson de Almeida y Alessandro da Cruz, PMS Alexandro Dos Santos, sargento de la Corporaci\u00f3n, as\u00ed como los Pacates. Jozimo da Silva, Eldon de Souza, Ueslei Rodrigues, Kemer Pimentel, Edvaldo Pinto. Junto con ellos, el ex oficial de polic\u00eda Germano da Luz Junior tambi\u00e9n fue arrestado.\n </p>\n <p>\n  El flagrado se produjo cuando, el 24 de marzo, los agentes irrumpieron en el vecindario de la corriente, en el municipio de Manacapuru, y secuestraron a un hombre y una mujer. Los familiares de las v\u00edctimas fueron a mirarlos a la estaci\u00f3n de polic\u00eda, ya que los hombres se presentaron como polic\u00eda y, sin registro all\u00ed, comenzaron una queja que condujo al arresto de los paramilitarios.\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan las investigaciones en curso, la pr\u00e1ctica com\u00fan de los agentes era secuestrar y torturar a las personas involucradas con el tr\u00e1fico de drogas para que pudieran interceptar los narc\u00f3ticos y, por lo tanto, venderlas a otros grupos.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Los paramilitares mantuvieron un arsenal disponible\n </h4>\n <p>\n  Al lado de los paramilitaristas se incautaron 22 porteros, m\u00e1s 17 armas de fuego (algunas, con numeraci\u00f3n raspada) y 207 municiones variadas. Tambi\u00e9n se encontraron nueve tel\u00e9fonos m\u00f3viles, tres autos falsificados, tres cubiertas de chalecos, dos chalecos bal\u00edsticos, tres holoves, balaclavas y esposas.\n </p>\n <p>\n  La robustez de los equipos manipulados, as\u00ed como la descarga en la participaci\u00f3n de agentes civiles y militares nos da una idea de c\u00f3mo tan organizados se est\u00e1n convirtiendo en los grupos paramilitares formados por la polic\u00eda en el estado de Amazonas.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  El n\u00famero de casos de afectaci\u00f3n paramilitar con fuerzas represivas del estado crece\n </h4>\n <p>\n  Adem\u00e1s de los crecientes esc\u00e1ndalos que involucran la brutalidad policial, casos de tortura o ejecuciones sumarias que han aumentado entre operaciones y patrullas, tambi\u00e9n hay un crecimiento en caso de organizaci\u00f3n de grupos policiales y ex polic\u00edas para funciones paramilitares en la regi\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Solo en el a\u00f1o 2023 es este el tercer caso de participaci\u00f3n de estos grupos con tr\u00e1fico de drogas. En enero,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-oficiais-da-pm-sao-presos-por-desviarem-drogas-no-valor-de-r-6-milhoes/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   4 pm de Manaus fueron arrestados por desviaci\u00f3n de aproximadamente 250 kg de coca\u00edna\n  </a>\n  . Ya en febrero\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-9-pms-sao-presos-por-desvio-de-meia-tonelada-de-drogas/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   Otros 9 pm, en su mayor\u00eda asociados con la fuerza t\u00e1ctica, fueron atrapados desviando unos 500 kg de drogas\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Las actividades criminales de estos agentes no se limitan, sin embargo, solo para el tr\u00e1fico de drogas, y tambi\u00e9n tienen uno de sus principales enfoques en realizar ejecuciones clandestinas. De estos, la participaci\u00f3n de una de las figuras de este caso es clave: el ex polic\u00eda Germano da Luz Junior.\n </p>\n <p>\n  Germano se hizo conocido en el inframundo de los grupos de exterminio por su extenso historial en estas acciones. El ex primer ministro que recientemente fue sentenciado a 11 a\u00f1os de prisi\u00f3n por ejecutar a un colega uniformado sospechoso de un esquema de pr\u00e9stamo, tambi\u00e9n es conocido por su participaci\u00f3n en el episodio llamado Bloody Weekend en 2015 en Manaus, donde los militares asesinaron a la sangre fr\u00eda 34 personas.\n </p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/", "type": "article", "title": "AM: Los investigadores delegados, la polic\u00eda civil y el primer ministro son arrestados por actuar en un grupo paramilitar: la nueva democracia", "description": "Los paramilitarios secuestraron y torturados asociados con el tr\u00e1fico de drogas para robar narc\u00f3ticos y vender a otros grupos.", "modified time": "2024-03-26T16:45:42-03:00", "updated time": "2024-03-26T16:45:42-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["grupos paramilitares"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}