{"title": "PC 26 de marzo - Ex Fiat of Termini: Ross Pelligra gana la licitaci\u00f3n para la asignaci\u00f3n de la f\u00e1brica ... \u00bfotra burla para los trabajadores?", "published time": "2024-03-26T18:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzLBNNR5wWb2oMT6sUZoqzACrcL3a0BE-Y4qPNjtLBcj9-zOoKbV-NaMN6tKggRy66v66RxxB2rSQCdJXmbxpu15oaoLwNIGhESFDcX87ZICNk1KY1OouUjJTVbRc_5_e_HsmfsceFn-02Rc18jG2LYGr-vRIQqbnNielUFvsu1szA1Pe4XzYVIO8C30C8/s1000/blutec%20termini%20imerese.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9029699568894594349\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"563\" data-original-width=\"1000\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzLBNNR5wWb2oMT6sUZoqzACrcL3a0BE-Y4qPNjtLBcj9-zOoKbV-NaMN6tKggRy66v66RxxB2rSQCdJXmbxpu15oaoLwNIGhESFDcX87ZICNk1KY1OouUjJTVbRc_5_e_HsmfsceFn-02Rc18jG2LYGr-vRIQqbnNielUFvsu1szA1Pe4XzYVIO8C30C8/s1000/blutec%20termini%20imerese.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzLBNNR5wWb2oMT6sUZoqzACrcL3a0BE-Y4qPNjtLBcj9-zOoKbV-NaMN6tKggRy66v66RxxB2rSQCdJXmbxpu15oaoLwNIGhESFDcX87ZICNk1KY1OouUjJTVbRc_5_e_HsmfsceFn-02Rc18jG2LYGr-vRIQqbnNielUFvsu1szA1Pe4XzYVIO8C30C8/s1000/blutec%20termini%20imerese.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Ayer, 25 de marzo, estaba la reuni\u00f3n \n Programado al Ministerio de Empresas y realizado en Italia en el Ex -Dispute \n Fiat Termini Imerese (ex blutec) de m\u00e1s de 12 largos (con cierre definitivo largo \n buscado por Marchionne el 31 de diciembre de 2011).\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Como saben, despu\u00e9s del fracaso del antiguo blutec, se hicieron \n Varias llamadas para el relanzamiento del \u00e1rea industrial, todas las cuales se han vaciado. Ayer, \n Sin embargo, los comisionados extraordinarios que se encuentran en el grupo de tenencia de Pelligra \n Italia S.R.L. El \"licitador exitoso\" del \u00faltimo anuncio. Ross Pelligra es \n un maestro italiano-australiano, ya conocido en Sicilia por comprar el \n Catania Calcio. \u00bfCon qu\u00e9 se ocupa de Pelligra Holding? de construcciones e \n Renovaciones de construcci\u00f3n. \u00bfQu\u00e9 tiene que ver con la producci\u00f3n industrial? \u00a1Nada!\n  </span>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Pero esto parec\u00eda ser un hecho secundario para el ministerio: en el \n La sustancia de Pelligra deber\u00eda (cuando definitivamente entrar\u00e1 en el \u00e1rea, \n Al final del procedimiento previsto por el anuncio) \"Reclamar y equipar el \u00e1rea \n Para luego permitir el asentamiento en el \u00e1rea de actividades productivas, algunos de los \n que estar\u00e1 directamente conectado a la actividad portuaria \"(del \u00fanico mineral de 24), \n En resumen, vuelva a colocar todos los edificios antiguos de la planta en el sexto \n \"\n  </span>\n  <b>\n   <span>\n    nuevo parque \n industrial\n   </span>\n  </b>\n  <span>\n   \"Listo, es decir, a su vez que se le confiar\u00e1 a otras compa\u00f1\u00edas que \n Deber\u00edan producir algo ...\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   \u00bfY qui\u00e9n pone el dinero? Hay un \"acuerdo de programa que vale 105 millones\" e \n Entonces \"\n  </span>\n  <span>\n   Disponible \n Tambi\u00e9n hay 70 millones de euros asignados por el \u00faltimo gobierno financiero del gobierno \n Musumeci ... \", en resumen, la regi\u00f3n de Sicilia que adem\u00e1s, a trav\u00e9s del departamento de \n \u00a1El trabajo, para \"pol\u00edticas pasivas y activas\", tiene 30 millones disponibles!\n  </span>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Claramente, este proyecto fue sazonado con Paroloni en la construcci\u00f3n. \n del Interport de Termini Imerese \"que le permitir\u00e1 combinar diferentes maneras \n transporte (carretera, ferrocarril, mar) y estar centrando una gran \u00e1rea de \n Producci\u00f3n (que) har\u00e1 que el \u00e1rea sea activa y atractiva nuevamente para otros nuevos \n inversiones productivas \".\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   \u00bfY los trabajadores? Este proyecto de renovaci\u00f3n de edificios proporciona \"contrataci\u00f3n \n de 350 empleados, actualmente en despidos, con garant\u00eda de empleo \n durante los pr\u00f3ximos 24 meses \".\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   350 son\n  </span>\n  \u00a1556 por dos a\u00f1os! \u00bfY luego?\n  <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n  </span>\n  Tambi\u00e9n podr\u00edan regresar a la \"empresa \n de prop\u00f3sito \u201dy estar ... acompa\u00f1ado a la jubilaci\u00f3n.\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <o:p>\n </o:p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Mientras \"para los 180 trabajadores que \n permanecer\u00edan fuera del per\u00edmetro de las contrataciones (otros 40 pueden retirarse \n inmediatamente) las hip\u00f3tesis son diferentes: la primera se refiere al reconocimiento del trabajo \n usado y en este ministro Calderone habr\u00eda demostrado disponibilidad para \n entrar en detalle; El segundo incluye un per\u00edodo de otros dos a\u00f1os de Naspi en \n expirar del cig y luego estar acompa\u00f1ado a la jubilaci\u00f3n; El tercero proporciona \n el establecimiento de un prop\u00f3sito reci\u00e9n p\u00fablico del prop\u00f3sito que podr\u00eda \n Absorbiendo a los trabajadores a\u00fan a cargo de Blutec \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Esta reuni\u00f3n \"presidida por \n Ministros Adolfo Urso y Marina Elvira Calderone ... con el subsecretario para \n Mimit, Fausta Bergamotto, los extraordinarios comisionados de la compa\u00f1\u00eda Giuseppe \n Glorioso, Fabrizio Grasso y Andrea Bucarelli, la regi\u00f3n siciliana, el municipio \n de Termini imerese, la autoridad del sistema portuario del mar occidental de Sicilia de Sicilia \n y los representantes de las organizaciones sindicales \"han servido sustancialmente \n Para encontrar una manera de resolver definitivamente el problema de los trabajadores \n del antiguo fiat, retir\u00e1ndolos de una forma u otra! Y por supuesto que puede \n ser considerado un gran comercial en vista de las elecciones \n Europeo. Y de hecho tambi\u00e9n el actual presidente de la regi\u00f3n quer\u00eda decir que el \n Su saludo el \"plan industrial\".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  \u00bfY los sindicatos confederales? Ellos recuerdan \n que todav\u00eda hay 200 de la encuesta para la cual no se ha decidido nada y expresa, \n Como siempre, algunas \"perplejidades\", dada la \"complejidad\" de la pregunta, pero en el \n Sustancia Estoy de acuerdo, es suficiente la declaraci\u00f3n de las del FIOM-CGIL: \"Proyecto \n de reindustrializaci\u00f3n, jubilaciones y prop\u00f3sitos son tres elementos \n Esencial para dar una soluci\u00f3n a todos los trabajadores \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  No simplemente no. Los trabajadores en \n despido durante 12 a\u00f1os, sazonado con promesas y sin charla final \n En la \"pr\u00f3xima reindustrializaci\u00f3n\" y la p\u00e9rdida de salario, no tuvieron \n No hay \"soluci\u00f3n\" si no la que puede perder ...\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Sin embargo, desde los pasos \n previsto para la implementaci\u00f3n de estos acuerdos debe concluir \n al 4 de noviembre al siguiente, la fecha del vencimiento definitivo de todos \n Nets de seguridad social, los trabajadores tienen tiempo para analizar y razonar \n \u00a1Sobre la propuesta y toma sus decisiones!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Ayer, el 25 de marzo, estaba programada en el Ministerio de Empresas y se realiz\u00f3 en Italia en la disputa de Ex Fili (Ex ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-26-marzo-ex-fiat-di-termini-ross.html", "source_name": "proletari comunisti"}