{"published time": "2024-03-12T01:20:21+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1.-Capa-Indigenas-Guarani-Kaiowa-da-aldeia-Sassoro-fazem-protesto-por-agua-em-Tacuru.-Fonte-AGazetaNews-1.jpg\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 5 de mar\u00e7o, os Guarani-Kaiow\u00e1 da Terra Ind\u00edgena (TI) Sassor\u00f3, da cidade de Tacuru, Mato Grosso do Sul, trancaram a rodovia MS-295 em protesto pela falta de \u00e1gua que j\u00e1 atingia o local h\u00e1 16 dias consecutivos. A comunidade, com mais de 2,2 mil habitantes, bloqueou a via que d\u00e1 acesso a Iguatemi e \u00e9 um dos principais caminhos para o Sul do Brasil e importante rota de escoamento de gr\u00e3os do latif\u00fandio. Com o combativo trancamento, um t\u00e9cnico do Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena (DSEI) de MS foi ao local afirmando que ser\u00e1 realizado um levantamento para investigar a quest\u00e3o. Os manifestantes deram um prazo de 15 dias para que o problema seja resolvido. Caso contr\u00e1rio, est\u00e3o dispostos a realizarem novas a\u00e7\u00f5es de protesto.\n </p>\n <p>\n  Enquanto falta \u00e1gua para os Guarani-Kaiow\u00e1, sobram promessas do governador pr\u00f3-latif\u00fandio Eduardo Riedel (PSDB), que esteve na cidade de Tacuru no dia 04/03. O an\u00fancio de R$ 17,9 milh\u00f5es em infraestrutura e educa\u00e7\u00e3o para o munic\u00edpio n\u00e3o contemplou um real sequer para os povos ind\u00edgenas dali. Descaradamente, Riedel se sentava ao lado do prefeito Rog\u00e9rio Torquetti (Patriota) e da C\u00e2mara Municipal de Tacuru para anunciar a \u201cuniversaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o\u201d de saneamento b\u00e1sico. O prefeito afirmou que as verbas foram para \u201cprojetos priorit\u00e1rios\u201d, mas nada foi feito com o caminh\u00e3o-pipa que recentemente parou de circular por problemas mec\u00e2nicos e ajudava no abastecimento da aldeia \u2013 distante 35km da sede do munic\u00edpio.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170712\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2.-Um-dos-cartazes-se-enderecava-ao-secretario-de-saude-indigena-do-Ministerio-da-Saude-de-Luiz-Inacio.-AGazetaNews.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Um dos cartazes se endere\u00e7ava ao secret\u00e1rio de sa\u00fade ind\u00edgena do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Luiz In\u00e1cio. Foto: A Gazeta News\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  O problema, express\u00e3o do car\u00e1ter burocr\u00e1tico-latifundi\u00e1rio do velho Estado brasileiro, \u00e9 difundido no estado. H\u00e1 pouco menos de dois meses, em Dourados \u2013 cidade a 200 km de Tacuru \u2013 os habitantes das aldeias Jaguapiru e Boror\u00f3 tamb\u00e9m\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ms-indigenas-trancam-rodovia-contra-falta-de-agua-na-reserva-indigena-de-dourados/\">\n   bloquearam uma rodovia devido \u00e0 falta de \u00e1gua\n  </a>\n  . Enquanto outras aldeias no estado relatam a mesma situa\u00e7\u00e3o, o governo do estado anunciou, no final de fevereiro, em seu s\u00edtio oficial, que \u201caguarda posi\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o para encaminhar solu\u00e7\u00e3o ao desabastecimento de \u00e1gua nas aldeias\u201d. \u00c9 a cl\u00e1ssica posi\u00e7\u00e3o das classes dominantes, que jogam suas responsabilidades uns para os outros. N\u00e3o que o governo de Luiz In\u00e1cio n\u00e3o tenha responsabilidade sobre isso. Pelo contr\u00e1rio, o seu\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/do-direito-ao-negocio-a-privatizacao-como-ameaca-a-saude-indigena/\">\n   \u201cvi\u00e9s privatista\u201d na \u00e1rea de sa\u00fade ind\u00edgena\n  </a>\n  , conforme denunciou o Conselho Indigenista Mission\u00e1rio (Cimi), certamente tem parte nisso. Inclusive, os ind\u00edgenas sabem disso e alguns cartazes citavam Weibe Tapeba, o secret\u00e1rio de sa\u00fade ind\u00edgena do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170714\" data-id=\"170714\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/3.-O-bloqueio-aconteceu-na-rodovia-que-da-acesso-a-Iguatemi-e-e-importante-rota-de-escoamento-do-latifundio.-AGazetaNews.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    O bloqueio aconteceu na rodovia que d\u00e1 acesso a Iguatemi e \u00e9 importante rota de escoamento do latif\u00fandio. Foto: A Gazeta News\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170715\" data-id=\"170715\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-60x45.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews.jpg 1068w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/4.-Caso-o-compromisso-obtido-com-o-protesto-nao-seja-concretizado-eles-prometeram-novos-bloqueios.-AGazetaNews-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Caso o compromisso obtido com o protesto n\u00e3o seja concretizado, eles prometeram novos bloqueios. Foto: A Gazeta News\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Poucos dias antes do bloqueio da rodovia, outros dados se somavam ao problema da falta de \u00e1gua. Segundo o monop\u00f3lio local\n  <em>\n   Midiamax\n  </em>\n  , a partir de dados do Censo 2022, 27 mil ind\u00edgenas no MS sequer t\u00eam banheiro \u2013 por vezes, usando apenas um buraco no ch\u00e3o ou apenas com o sanit\u00e1rio \u2013 e outros 12,5 mil compartilhavam banheiros de uso comum para v\u00e1rias casas. Entre as \u201csitua\u00e7\u00f5es cr\u00edticas\u201d averiguadas pelo jornal, inclusive, est\u00e1 a cidade de Tacuru, que, ao lado de Japor\u00e3 e Paranhos, tem mais de 20% da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena do munic\u00edpio com falta de banheiros.\u00a0Essa situa\u00e7\u00e3o do saneamento b\u00e1sico dos ind\u00edgenas, por\u00e9m, \u00e9 s\u00f3 mais um agravante do problema mais amplo de falta de acesso \u00e0 terra. Afinal, os ind\u00edgenas de Sassor\u00f3 n\u00e3o usufruem completamente dos hectares demarcados para eles e ainda recebem moradores de outros territ\u00f3rios, como os ind\u00edgenas que s\u00e3o expulsos de seus\n  <em>\n   refer\u00eancia\n  </em>\n  , a exemplo de Pyelito Kue, na cidade vizinha, em que h\u00e1 com\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ms-guarani-kaiowa-de-pyelito-kue-avancam-retomada-e-latifundio-responde-com-sequestro-de-indigenas-e-espancamento-de-jornalista/\">\n   um conflito escancarado desde o ano passado\n  </a>\n  .\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ms-apos-mais-de-duas-semanas-sem-agua-guarani-kaiowa-de-sassoro-trancam-rodovia-em-protesto/", "type": "article", "title": "MS: Ap\u00f3s mais de duas semanas sem \u00e1gua, Guarani-Kaiow\u00e1 de Sassor\u00f3 trancam rodovia em protesto - A Nova Democracia", "description": "Os ind\u00edgenas bloquearam a rodovia MS-295, um dos principais caminhos para o Sul do Brasil e importante rota de escoamento de gr\u00e3os do latif\u00fandio.", "modified time": "2024-03-11T14:20:24-03:00", "updated time": "2024-03-11T14:20:24-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Dourados (MS)"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["Guarani-Kaiow\u00e1"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}