{"published time": "2024-03-12T06:59:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Zurih.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-Yazilama.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ucak-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Stutgart.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Nuremberg-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ulm.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Innsbruck-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Neunkirchen.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Viyana-2-1024x576.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Belcika-2-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1024x461.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Reims-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Atina-1024x683.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Zurih.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Zurih.webp\" width=\"750\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem em destaque: Centenas de mulheres marcharam em Zurique, na Su\u00ed\u00e7a, no 9\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   de mar\u00e7o na ocasi\u00e3o de IWWD. Fonte: AgeB\n  </em>\n </p>\n <p>\n  O sindicato de trabalhadores migrantes na Europa (AgeB)\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n   relat\u00f3rios\n  </a>\n  em celebra\u00e7\u00f5es maci\u00e7as em muitas cidades da Europa no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  e 9\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Ageb, os Ativistas Coletivos Red Purple-Red, Itif e Ativistas Partizan participaram de 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  das atividades de mar\u00e7o em Stuttgart, Nuremberg e Ulm na Alemanha, Viena, Linz, Neunkirchen e Innsbruck na \u00c1ustria, Zurique, na Su\u00ed\u00e7a, Li\u00e8ge na B\u00e9lgica, Paris e Reims na Fran\u00e7a e Atenas, na Gr\u00e9cia. Com bandeiras e banners, eles gritaram slogans nas ruas para manter o esp\u00edrito de luta dos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  Por ocasi\u00e3o do Dia Internacional da Mulher Trabalhadora, uma marcha ocorreu em\n  <strong>\n   Zurique, Su\u00ed\u00e7a\n  </strong>\n  no 9\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Centenas de mulheres, incluindo o coletivo vermelho-roxo e o Partizan, participaram da marcha.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('v\u00eddeo');</script><![endif]-->\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9777-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-8-Mart-Eylemi.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-8-Mart-Eylemi.mp4\">\n      https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-8-Mart-Eylemi.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Durante a marcha, militantes do TKP/ML cobriram as paredes de Zurique com grafite dizendo \"TKP/ML Tikko\" e \"De Meral a Asmin a luta continua!\".\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9791\" decoding=\"async\" height=\"343\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-Yazilama.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ZH-Yazilama.webp\" width=\"564\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Graffiti por militantes TKP/ML em Zurique, Su\u00ed\u00e7a. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  No final da demonstra\u00e7\u00e3o, um plano modelo F-16 foi incendiado para protestar contra ataques do ex\u00e9rcito turco.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9788\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ucak-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ucak-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    O Plano Modelo F-16 foi incendiado em IWWD March em Zurique, na Su\u00ed\u00e7a. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Durante toda a marcha, a pol\u00edcia aplicou bloqueio intenso, ass\u00e9dio e provoca\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s as duas mulheres de mar\u00e7o do coletivo vermelho roxo, foram paradas no meio da rua e submetidas \u00e0 viol\u00eancia policial. Uma das mulheres foi espancada e detida, enquanto a outra mulher foi parada e espancada por um longo tempo. As pessoas pr\u00f3ximas protestaram com slogans. \u00c9 relatado que a mulher detida foi levada para a delegacia e depois libertada.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Stuttgart, Alemanha\n  </strong>\n  , Partizan e o coletivo vermelho roxo participaram de uma demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Cerca de duas mil pessoas se reuniram na manifesta\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9787\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Stutgart.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Stutgart.webp\" width=\"300\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Stuttgart, Alemanha. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Milhares de pessoas participaram dos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o de mar\u00e7o em\n  <strong>\n   Nuremberg, Alemanha\n  </strong>\n  . A marcha foi chamada pelo Nuremberg 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  da plataforma de mar\u00e7o, do qual o coletivo vermelho roxo faz parte. O coletivo vermelho-roxo tamb\u00e9m distribuiu folhetos em alem\u00e3o e turco durante o evento.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9784\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Nuremberg-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Nuremberg-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Nuremberg, Alemanha. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Ulm, Alemanha\n  </strong>\n  , uma manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o das organiza\u00e7\u00f5es femininas, incluindo o coletivo vermelho-roxo, com um banner com o slogan \"contra o fascismo, massacre ambiental, guerras, explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o contra as mulheres!\".\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9789\" decoding=\"async\" height=\"540\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ulm.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ulm.webp\" width=\"720\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Rally no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Ulm, Alemanha. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Milhares de pessoas comemoraram o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora em\n  <strong>\n   Innsbruck, \u00c1ustria\n  </strong>\n  , no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. O dia come\u00e7ou com estandes, oficinas e discursos, antes de uma marcha come\u00e7ar \u00e0 tarde. O coletivo vermelho-roxo assumiu um papel ativo no evento.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9781\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Innsbruck-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Innsbruck-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    O coletivo vermelho-roxo no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    Do evento de mar\u00e7o em Innsbruck, \u00c1ustria. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Neunkirchen, \u00c1ustria\n  </strong>\n  , o Centro Cultural da Juventude dos Trabalhadores e o Coletivo P\u00farpico Organizaram um evento no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o com cerca de 150 participantes. O evento come\u00e7ou com um discurso de abertura, antes de uma exibi\u00e7\u00e3o de um filme sobre a hist\u00f3ria da luta das mulheres, e terminou com performances culturais.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9783\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Neunkirchen.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Neunkirchen.webp\" width=\"960\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Evento no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Neunkirchen, \u00c1ustria. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Uma marcha maci\u00e7a e entusiasta foi realizada em\n  <strong>\n   Linz, \u00c1ustria\n  </strong>\n  , no Dia Internacional da Mulher Trabalhadora, os 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. ATiGF e o coletivo vermelho roxo participaram do evento.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9782\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz-768x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz-768x1024.webp\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Iwwd mar\u00e7o no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Linz, \u00c1ustria. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Viena, \u00c1ustria\n  </strong>\n  , cerca de 7.000 pessoas se reuniram em uma marcha no Dia Internacional da Mulher Trabalhadora. O coletivo vermelho-roxo, ATiGF e Partizan participaram junto com organiza\u00e7\u00f5es e indiv\u00edduos da Am\u00e9rica Latina \u00e0 \u00c1sia e da Palestina \u00e0 Europa.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9790\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Viyana-2-1024x576.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Viyana-2-1024x576.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Iwwd mar\u00e7o no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Viena, \u00c1ustria. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   B\u00e9lgica\n  </strong>\n  Marchas ocorreram em v\u00e1rias cidades juntamente com uma greve feminina no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Cerca de 30.000 pessoas participaram da greve feminina em 12 cidades. Na cidade de\n  <strong>\n   Li\u00e8ge\n  </strong>\n  Houve uma marcha com mais de mil participantes. A marcha foi solicitada pela plataforma feminina, da qual o coletivo vermelho-roxo faz parte.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9779\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Belcika-2-768x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Belcika-2-768x1024.webp\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mar\u00e7o em Li\u00e8ge, B\u00e9lgica, no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Paris, Fran\u00e7a\n  </strong>\n  , uma grande marcha ocorreu no Dia Internacional da Mulher Trabalhadora, o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Os defensores do Partizan participaram da marcha juntamente com organiza\u00e7\u00f5es femininas francesas e organiza\u00e7\u00f5es imigrantes.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9785\" decoding=\"async\" height=\"461\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1024x461.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Paris-1024x461.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Iwwd mar\u00e7o em Paris, Fran\u00e7a. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Reims, Fran\u00e7a\n  </strong>\n  , uma marcha e uma manifesta\u00e7\u00e3o foram realizadas nos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Os defensores do coletivo vermelho roxo participaram da a\u00e7\u00e3o e um discurso foi realizado em nome do coletivo vermelho roxo.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9786\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Reims-768x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Reims-768x1024.webp\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mar\u00e7o e Rally no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Reims, Fran\u00e7a. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Dezenas de milhares de pessoas participaram dos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de protesto de mar\u00e7o em\n  <strong>\n   Atenas, Gr\u00e9cia\n  </strong>\n  . O KKE (ML), o TKP/ML e o Patriz\u00e3o participaram dos protestos que tamb\u00e9m reuniram estudantes universit\u00e1rios de muitas cidades gregas. A multid\u00e3o protestou em frente \u00e0 entrada do Parlamento contra um projeto de lei para a abertura de universidades privadas. O protesto foi atacado pela pol\u00edcia e as massas responderam com resist\u00eancia.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9778\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Atina-1024x683.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Atina-1024x683.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Protesto no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Atenas, Gr\u00e9cia. Fonte: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/11/ageb-massive-celebration-of-the-international-working-womens-day-in-europe/", "type": "article", "title": "Ageb: Celebra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a do Dia Internacional da Mulher Trabalhadora na Europa - o Red Herald", "description": "O sindicato de trabalhadores migrantes na Europa (AgeB) relata celebra\u00e7\u00f5es maci\u00e7as em muitas cidades da Europa nos 8 e 9 de mar\u00e7o.", "modified time": "2024-03-11T22:31:08+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["8th of March", "Repression", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "8th of March", "Repression", "Women's Struggle", "English", "pll_65ef861e71bde"], "source_name": "Red Herald"}