{"published time": "2024-03-12T03:09:58+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-182106_002-696x928.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_005-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_013-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_003-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_007-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181731_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_013-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-06-181723_017-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_008-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_016-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-165725_017-edited-1024x768.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width: 767px) {.\n </style>\n <style style=\"\">\n </style>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/video-lyon-un-rassemblement-organise-par-le-cpes-en-soutien-a-un-ex-employe-de-grand-lyon-habitat/", "type": "article", "title": "[V\u00eddeo] Lyon: Uma manifesta\u00e7\u00e3o organizada pelos CPEs em apoio a um ex -empregado do Grand Lyon Habitat - New Era", "description": "A emo\u00e7\u00e3o esteve presente nesta quarta -feira, 6 de mar\u00e7o, para Rachid na quarta -feira, para Rachid e os moradores dos Estados Unidos que vieram apoi\u00e1 -lo. De fato, ap\u00f3s a demiss\u00e3o pelo Habitat de Grand Lyon deste ex -guardi\u00e3o do pr\u00e9dio no in\u00edcio de janeiro, o descontentamento conquistou os habitantes que o conhecem, e a solidariedade foi constru\u00edda muito em grande parte, at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o de uma manifesta\u00e7\u00e3o na quarta -feira 6 [\u2026]", "modified time": "2024-03-11T19:23:31+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Travail de masse", "Vid\u00e9o"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}