{"published time": "2024-03-12T15:57:19+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-10.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-76b94a7640f9fba89d156c28b3dff592\">\n  11/03/2024\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7835\" data-attachment-id=\"7835\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-10\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-10.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-10.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-10.png\" data-orig-size=\"1024,681\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/12/comunicado-de-la-lci-por-el-18-de-marzo-dia-de-solidaridad-con-los-prisioneros-politicos/imagen-10-18/\" height=\"681\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-10.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-10.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a7b0f5c89ad8dcbb8d55f7cdf4f212ca\">\n  N\u00f3s encontramos a declara\u00e7\u00e3o\n  <a href=\"https://ci-ic.org/es/2024/03/11/18-de-marzo-dia-de-solidaridad-con-los-prisioneros-politicos-honrando-a-los-prisioneros-comunistas-y-revolucionarios/\">\n   aqui\n  </a>\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/12/comunicado-de-la-lci-por-el-18-de-marzo-dia-de-solidaridad-con-los-prisioneros-politicos/", "type": "article", "title": "Declara\u00e7\u00e3o da LCI em 18 de mar\u00e7o - Dia da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos", "description": "18 de mar\u00e7o - Dia de solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - em homenagem a prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios", "modified time": "2024-03-12T07:57:19+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}