{"published time": "2024-03-12T23:05:45+08:00", "modified time": "2024-03-12T10:05:56-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/GP.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Preparar la Guerra Popular se hace imprescindible en el ejercicio revolucionario 1\" class=\"wp-image-21291\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" sizes=\"(max-width: 583px) 100vw, 583px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/GP.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/GP.jpg\" width=\"583\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Os filisteus social -democratas e as mamlets revisionistas historicamente fizeram o trabalho trabalhista, estudante e campon\u00eas acreditam que a luta pode ser feita atrav\u00e9s de estradas democr\u00e1ticas e que nosso objetivo de estabelecer a ditadura do proletariado pode ser desenvolvido dentro dos moldes da democracia liberal de burgues. Isso resultou em um v\u00e9u nos olhos de todos os movimentos que lutam por uma sociedade justa e especialmente socialista na Col\u00f4mbia. O panorama atual exige remover esse v\u00e9u, porque \u00e9 poss\u00edvel que o governo reformista do Presidente Gustavo Petro seja substitu\u00eddo por um dos mais radicais e corporatistas direito com o apoio ao imperialismo Yankee.\n  </p>\n  <p>\n   Um dos trabalhos de\n   <em>\n    Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\n   </em>\n   , \u00e9 desmantelar que o oportunista e a burguesa id\u00edlica que o reformista saiu, os trabalhadores, camponeses e estudantes criaram, precisam despertar a guerra popular que destr\u00f3i todo o poder dos exploradores e do dom\u00ednio imperialista sobre o pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   Claramente hoje, na Col\u00f4mbia, n\u00e3o h\u00e1 confronto armado aberto do povo contra seus inimigos, mas isso precisa se preparar a partir de agora; Particularmente, defender as comunidades e l\u00edderes das a\u00e7\u00f5es dos grupos armados ligados ao tr\u00e1fico de drogas e \u00e0s for\u00e7as militares oficiais.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 por isso que um partido ou organiza\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria, incluindo as organiza\u00e7\u00f5es das massas, tanto no campo quanto na cidade, deve e ter a obriga\u00e7\u00e3o de assumir uma posi\u00e7\u00e3o em frente \u00e0 guerra atual e preparar as funda\u00e7\u00f5es para enfrentar os inimigos tamb\u00e9m em este campo. Para a viol\u00eancia reacion\u00e1ria, a viol\u00eancia revolucion\u00e1ria das massas deve ser respondida e \u00e9 por isso que \u00e9 necess\u00e1rio se preparar para enfrentar o Esmad e outros \u00f3rg\u00e3os repressivos do Estado e enfrentar os grupos paramilitares e outros inimigos armados. \u00c9 por isso\n   <em>\n    Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\n   </em>\n   A necessidade de generalizar os guardas, choque ou \"primeiras linhas\" e come\u00e7ar a formar mil\u00edcias populares.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 necess\u00e1rio superar o guerrilhaismo com base no entendimento distorcido da experi\u00eancia cubana, segundo o qual \u00e9 o suficiente que um grupo de her\u00f3is separado das massas seja lan\u00e7ado para a montanha e cria um foco de guerrilha cujo exemplo em combate ser\u00e1 seguido pelo massas. Esse caminho demonstrou seu fracasso n\u00e3o apenas na Bol\u00edvia, onde Che Guevara morreu na tentativa de implementar essa teoria err\u00f4nea, mas em toda a Am\u00e9rica Latina, incluindo a Col\u00f4mbia, onde grupos de guerrilha acabaram se separados da cidade e, em muitos casos, contra as pessoas que na palavra Digamos defender, ligado aos neg\u00f3cios de tr\u00e1fico de drogas e, em outros casos, seus chefes assinando supostos acordos de paz com os inimigos do povo em troca de posi\u00e7\u00f5es no estado burgu\u00eas, enquanto a base desmobilizada pagou com centenas de mortos os mortos, os mortos erros de seus l\u00edderes.\n  </p>\n  <p>\n   Devemos colocar a lupa na experi\u00eancia internacional do movimento trabalhista e realizar a an\u00e1lise concreta da sociedade colombiana para determinar uma linha correta porque, como disse o camarada Pedro V\u00e1squez Rend\u00f3n, a guerra popular \u00e9 a nega\u00e7\u00e3o de toda a aventura.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 por isso que o sindicato dos trabalhadores comunistas (MLM) dedicou um grande esfor\u00e7o para estudar o problema, um produto do qual foi dotado\n   <em>\n    A linha militar da revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria na Col\u00f4mbia\n   </em>\n   , publicado na revista te\u00f3rica\n   <em>\n    Nega\u00e7\u00e3o\n   </em>\n   No. 1 e que eles podem consultar em nosso portal\n   <em>\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2021/05/nn1.pdf\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n     Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores\n    </a>\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   N\u00e3o se trata de copiar mecanicamente a experi\u00eancia de outros pa\u00edses, mas de assimil\u00e1 -lo para resolver o problema espec\u00edfico em cada pa\u00eds. Esta \u00e9 a maneira marxista de enfrentar o problema, porque, como o camarada Aureliano, l\u00edder da UOC na \u00e9poca, disse em uma entrevista em 2001: \u00abDesde o in\u00edcio, voc\u00ea precisa construir um jogo preparado, pronto; Teoricamente convencido e treinado praticamente para desenvolver as a\u00e7\u00f5es militares mais diversas a qualquer momento; N\u00e3o podemos formar militantes isolados do confronto militar e da guerra popular \u00bb. A guerra popular na Col\u00f4mbia n\u00e3o ser\u00e1 s\u00edmile ou tra\u00e7os da experi\u00eancia chinesa, nem do peruano, devemos ter em mente suas t\u00e1ticas, sua organiza\u00e7\u00e3o e especialmente a determina\u00e7\u00e3o de se unir em armas de combater o imperialismo, burguesia, propriet\u00e1rios de terras e todos os rea\u00e7\u00e3o que dificulta a emancipa\u00e7\u00e3o do proletariado e do povo.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 por isso que devemos forjar camaradas, militantes capazes de direcionar as massas para enfrentar e esmagar a contra -revolu\u00e7\u00e3o, levando em considera\u00e7\u00e3o que a parte \u00e9 a que governa e nunca deve ter permiss\u00e3o para enviar o rifle para a parte, assim como n\u00e3o esquecer Esse poder nasce da boca do rifle, das pessoas em armas. A Col\u00f4mbia \u00e9 o sol no nascimento, nossa luta \u00e9 justa e o direito germinar\u00e1 uni\u00e3o e simpatia no cora\u00e7\u00e3o do povo.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/guerra-popular/", "type": "article", "title": "Preparar a guerra popular \u00e9 essencial no exerc\u00edcio revolucion\u00e1rio | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Um dos trabalhos da revolu\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 desmontar que o oportunista e o burgu\u00eas id\u00edlio que o reformista deixou, os trabalhadores, os camponeses e", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Guerra Popular", "Pacifismo", "pacifismo armado", "Procesos de Paz"], "section": "Actualidad pol\u00edtica", "source_name": "Revolucion Obrera"}