{"title": "Su\u00e9cia: Relat\u00f3rio de 8 de mar\u00e7o: Viva o Dia Internacional das Mulheres Prolet\u00e1rias!", "published time": "2024-03-12T22:22:00+08:00", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-1080x675.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia.jpg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-400x284.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7612624193323771442\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"et_post_meta_wrapper\">\n  <h1 class=\"entry-title\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; font-size: 37px; line-height: 1.1em; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 10px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     Relat\u00f3rio 8 de mar\u00e7o: Viva o Dia Internacional da Mulher do Trabalhador!\n    </span>\n   </span>\n  </h1>\n  <p class=\"post-meta\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 6px; outline: 0px; padding: 0px 0px 15px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span class=\"published\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n     </span>\n     |\n     <a href=\"https://kommunisten.nu/?cat=28\" rel=\"category\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n      Apresentou\n     </a>\n     , Assim,\n     <a href=\"https://kommunisten.nu/?cat=117\" rel=\"category\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n      Not\u00edcias\n     </a>\n     , Assim,\n     <a href=\"https://kommunisten.nu/?cat=119\" rel=\"category\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n      Relat\u00f3rios\n     </a>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <span>\n   <span>\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"entry-content\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; counter-reset: footnotes 0; margin: 0px; outline: 0px; padding: 30px 0px 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     A reda\u00e7\u00e3o recebeu um relat\u00f3rio sobre as a\u00e7\u00f5es que \n Eles ocorreram em 8 de mar\u00e7o, durante o dia internacional do \n Mulher prolet\u00e1ria.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Entre outras coisas, em uma demonstra\u00e7\u00e3o de 8 de mar\u00e7o, \u00e9 \n Eles distribu\u00edram brochuras; A seguir, \u00e9 apresentado o texto da brochura:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Viva o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     \"Mulheres, como homens, s\u00e3o reacion\u00e1rias, \n centrista ou revolucion\u00e1rio. Consequentemente, eles n\u00e3o podem libertar o mesmo \n batalha. No atual panorama humano, a classe separa os indiv\u00edduos mais do que \n o genero\".\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     - Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui, fundador do Partido Comunista do \n Peru\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     A luta pelos direitos das mulheres na sociedade tem \n foi longo. Mas quais mulheres s\u00e3o lutadores? Qual o papel do \n Afilia\u00e7\u00e3o de classe no movimento das mulheres?\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     O feminismo \u00e9 em ess\u00eancia uma id\u00e9ia revolucion\u00e1ria, mas o \n O movimento feminista \u00e9 influenciado por duas vis\u00f5es do mundo: um burgu\u00eas \n e outro prolet\u00e1rio. Os burgueses s\u00e3o ego\u00edstas e lutam para preservar seus \n privil\u00e9gios que apenas alguns gostam e, portanto, podem dar o \n apar\u00eancia de trabalho para que mais mulheres se tornem capitalistas de \n Riscos ou diretores executivos de empresas, sabendo que a maioria dos \n As mulheres do mundo nunca se aproximar\u00e3o dessa posi\u00e7\u00e3o. No sistema atual. \n Eles querem nos fazer acreditar em uma falsa \"solidariedade feminina\".\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Por outro lado, o prolet\u00e1rio \u00e9 verdadeiramente revolucion\u00e1rio \n Porque ele v\u00ea o verdadeiro potencial das mulheres como l\u00edderes. S\u00e3o as \n mulheres brigando na sociedade aquelas que produzem qualidades verdadeiras de \n lideran\u00e7a. Quando o pre\u00e7o da comida, eletricidade e aluguel \n aumenta sem compensar os sal\u00e1rios que nosso trabalho vale, n\u00e3o \n Podemos nos dar ao luxo de ser enganados por pessoas que investem no \n Guerra e que matam nossos camaradas e amigos inocentes em todo o mundo. \n Feministas burguesas como Hillary Clinton e Ebba Busch s\u00e3o belicistas \n racistas tentando impedir o proletariado de lutar juntos quando sabem \n N\u00f3s os superamos em n\u00famero.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n     Nossa opress\u00e3o \u00e9 de natureza dupla: somos oprimidos \n tanto para a nossa classe quanto para o nosso g\u00eanero, que s\u00e3o raz\u00f5es para o \n Estruturas patriarcais. Mulheres no Terceiro Mundo s\u00e3o triplas \n oprimidos: eles s\u00e3o oprimidos pelo imperialismo, sua afilia\u00e7\u00e3o a classes e seus \n g\u00eanero, porque pa\u00edses como os Estados Unidos, mas tamb\u00e9m a Su\u00e9cia n\u00e3o apenas absorvem \n para a classe trabalhadora de seu pr\u00f3prio pa\u00eds, mas tamb\u00e9m para as classes oprimidas de \n Outros pa\u00edses, como trabalhadores e pobres, para os campesinos, comprando seus \n burguesia e investindo em seus assuntos estaduais.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n     Entendemos que feministas burguesas como Hillary Clinton \n e EBBA Busch s\u00e3o reacion\u00e1rios e imperialistas que, junto com seus colegas \n Joe Biden e Ulf Kristersson defendem o \"direito\" de \n Israel para \"pessoas\" porque beneficia seus interesses de classe. \n Eles espalharam not\u00edcias falsas sobre beb\u00eas decapitados em 7 de outubro de 2023 \n e depois mate 30.000 palestinos em Gaza, mas eles n\u00e3o se importavam \n Beb\u00eas de verdade que est\u00e3o matando. Nem George Bush Jr., que justificaram sua guerra \n Petr\u00f3leo no Iraque com as palavras \"o respeito pelas mulheres podem \n agora se torne realidade no Oriente M\u00e9dio. \"\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n     Nossa an\u00e1lise prolet\u00e1ria da quest\u00e3o feminina \n leva \u00e0 conclus\u00e3o de que a viol\u00eancia patriarcal contra as mulheres \n Oprimido no mundo \u00e9 caracterizado pela principal contradi\u00e7\u00e3o no mundo \n Hoje, que fica entre imperialismo e os povos oprimidos do mundo. Por \n Tanta coisa, n\u00e3o podemos colocar nosso destino nas m\u00e3os dos imperialistas. Deve \n Lute juntos e organizado sob a bandeira vermelha do mao\u00edsmo para o nosso futuro \n E o de nossos filhos, juntos!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Feminismo prolet\u00e1rio para o comunismo!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Para uma linha de classe no movimento feminino!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Voc\u00ea quer estudar marxismo-leninismo-mao\u00edsmo? Junte-se a \n grupo de Estudos!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Entre em contato conosco: kommunisten@riseup.net www.kommunisten.nu\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     A frente da roda:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia.jpg\">\n    <span>\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     Tamb\u00e9m recebemos essas fotos de a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o \n Eles fizeram antes de 8 de mar\u00e7o:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <ul class=\"et_post_gallery clearfix\">\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3482 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3484 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 0px 46.9844px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3487 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3489 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3490 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; float: left; line-height: 0; margin: 0px 0px 46.9844px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3491 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n   <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; clear: both; float: left; line-height: 0; margin: 0px 46.9844px 46.9844px 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline; width: 178.375px;\">\n    <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-scaled.jpeg\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\" title=\"IMG_3494 - kopia\">\n     <span class=\"et_portfolio_image\">\n      <span>\n       <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n        Dentro\n       </p>\n       <span class=\"et_overlay\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </li>\n  </ul>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     Cumprimentamos todas essas a\u00e7\u00f5es e aumentamos o slogan:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      <em style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n       <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; font-weight: 700; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n        <span>\n         PR\u00d3\n        </span>\n       </span>\n      </em>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: bahnschrift, Georgia, Times New Roman, serif;\">\n      <b>\n       <i>\n        Ssaludo todas essas a\u00e7\u00f5es e aumentam os conjuntos:\n       </i>\n      </b>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <b>\n     <i style=\"background-color: red;\">\n      <br/>\n     </i>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <b>\n     <i style=\"background-color: red;\">\n      Feminismo prolet\u00e1rio para o comunismo!\n     </i>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <b>\n     <i style=\"background-color: red;\">\n      <br/>\n     </i>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: 0px; box-sizing: border-box; margin: 0px; outline: 0px; padding: 0px 0px 1em; text-size-adjust: 100%; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <b>\n     <i style=\"background-color: red;\">\n      Para uma linha de classe no movimento feminino!\n     </i>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Relat\u00f3rio 8 de mar\u00e7o: Viva o Dia Internacional da Mulher do Trabalhador! | Em destaque, not\u00edcias, relat\u00f3rios La SeatCci\u00f3n Ha Recibido Un INFORME SOB ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/suecia-reportaje-del-8-de-marzo-viva-el.html", "source_name": "Association New Democracy"}