{"title": "It\u00e1lia: 8 de mar\u00e7o - A\u00e7\u00e3o do MFPR entre as mulheres que trabalham na greve, em grandes demonstra\u00e7\u00f5es de trabalhadores/mulheres e em solidariedade com mulheres palestinas", "published time": "2024-03-12T21:10:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/w400-h225/strisione%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/w320-h226/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/w210-h400/montello%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/w400-h200/montello%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/w225-h400/beertta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/w400-h225/beretta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/w400-h225/palermo%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/w400-h269/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/w400-h216/ta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/w400-h341/ta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/w400-h225/milano%205.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/w400-h300/milano%206.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/w400-h266/il-corteo-degli-studenti.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/w400-h225/brescia.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/w400-h269/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/w400-h216/taranto%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/w400-h225/Roma.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/w400-h300/milano%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/w400-h268/torino.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/w479-h640/download.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2st03gQMCeUWhdUNWXAvd_Yqe7pILPJjdbq_XENIbOrxT5fwrHKG-8_V579MUuIQ23buB1QJzmtISH8MbmYGo_4W1jI11LxuicKdsLKFuSgmBTaN7TUJtUTTmqsDodJ1xfQCbm1r-UP4PHScMiDO_mHA6I8RoWcwkZN-vKPagdRxM3WAn2lCrxcR_X-7/w400-h300/Roma.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/w400-h300/Bologna.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/w400-h200/1-750x375.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/w400-h266/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/w400-h266/napoli.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7506880281437198318\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   Nossa a\u00e7\u00e3o como companheiros de MFPR e trabalhadores de Slai Cobas para o SC na importante greve de 8 de mar\u00e7o/mulheres este ano teve duas realidades no centro em particular.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   Por um lado, o dos trabalhadores,\n  </b>\n  Dos trabalhadores que vivem uma situa\u00e7\u00e3o hoje mais pesada que a perda de empregos, de enormes diferen\u00e7as salariais, de deveres, de nega\u00e7\u00e3o de direitos b\u00e1sicos, de discrimina\u00e7\u00e3o, de viol\u00eancia, mesmo nos empregos, de quita\u00e7\u00e3o neles de todo o trabalho de cuidado e dom\u00e9stico na fam\u00edlia ..., uma condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o cada vez mais do governo, hoje com o fascista meloni, desse sistema social; Mas que diante de tudo isso, eles lutam corajosa e determinada, eles n\u00e3o param, ou gostariam de lutar ...\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/w400-h225/strisione%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/w400-h225/strisione%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   Por outro o das mulheres palestinas\n  </b>\n  Que hoje s\u00e3o o s\u00edmbolo da opress\u00e3o mais atroz das mulheres desse sistema social capitalista e imperialista, mas que transformam o imenso sofrimento, a dor, em vigor, em resist\u00eancia e luta.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Nos Flyers, p\u00f4steres, banners que trouxemos para algumas f\u00e1bricas no norte, no local de trabalho, nas iniciativas dos trabalhadores prec\u00e1rios dos Slai Cobas, que nos espalhamos nos eventos do NUDM e dos palestinos nos quais participamos de Mil\u00e3o , trouxemos uma mensagem clara\n  <b>\n   Sobre o v\u00ednculo entre as mulheres em luta, os trabalhadores em primeiro lugar e as mulheres palestinas\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n  <i>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"452\" data-original-width=\"639\" height=\"226\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/w320-h226/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/w320-h226/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg\" width=\"320\"/>\n   </div>\n   \"... ambos porque \u00e9 o governo de Meloni, os mestres deste pa\u00eds s\u00e3o aqueles que constroem armas acima de tudo, que s\u00e3o os c\u00famplices e co -respons\u00e1veis \u200b\u200bpelo genoc\u00eddio na Palestina. Esses monstros, como nossos f\u00edgados dos trabalhadores usam seus lucros , Seus planos reacion\u00e1rios, racistas e repressivos para impedir a liberdade de n\u00f3s, mulheres, s\u00e3o os mesmos que querem esmagar o povo e as mulheres palestinas. A luta das mulheres palestinas, portanto, \u00e9 nossa luta, nos ajuda contra esse sistema putrefied; e o sistema; A luta de n\u00f3s, mulheres que trabalham, tamb\u00e9m \u00e9 a luta das mulheres palestinas, porque enfraquece nossos monstros imperialistas\n  </i>\n  ... \"(do folheto de 8 de mar\u00e7o).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   <span style=\"color: red;\">\n    Aqui est\u00e1 tudo isso est\u00e1 no centro de nossa a\u00e7\u00e3o neste prolet\u00e1rio e internacionalista de 8 de mar\u00e7o!\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   <span style=\"color: red;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   *****\n  </b>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   Primeiro de tudo, est\u00e1vamos na f\u00e1brica de Montello/BG no turno da noite entre 7 e 8 de mar\u00e7o,\n  </b>\n  Conversamos com v\u00e1rios trabalhadores de todas as raz\u00f5es para a greve das mulheres, da necessidade de ingressar como trabalhadores, tamb\u00e9m valorizou as lutas j\u00e1 feitas nos \u00faltimos anos; Os mestres temem a unidade dos trabalhadores, por esse motivo, eles sempre tentam dividi -los com chantagem, com press\u00e3o, repress\u00e3o; Mas devemos olhar com confian\u00e7a para a for\u00e7a da luta das mulheres ... nesse sentido, as mulheres palestinas s\u00e3o um \u00f3timo exemplo da opress\u00e3o que \u00e9 transformada em vigor.\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/w210-h400/montello%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/w210-h400/montello%201.jpeg\" width=\"210\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #bbbbbb; font-size: 13px;\">\n   <div style=\"color: #080808; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n    <br/>\n   </div>\n  </span>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n   <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bRjwYv7VwLY\" width=\"320\" youtube-src-id=\"bRjwYv7VwLY\">\n   </iframe>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style='clear: both; color: #bbbbbb; font-family: \"Trebuchet MS\", Trebuchet, sans-serif; font-size: 13px;'>\n   <br/>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/w400-h200/montello%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/w400-h200/montello%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  O belo e forte apelo de um Slai Cobas SC trabalhadores para os outros trabalhadores e mulheres para atacar \"\n  <b>\n   <i>\n    Porque n\u00f3s, mulheres, n\u00e3o devemos ser esmagados por ningu\u00e9m\n   </i>\n   \"\n  </b>\n  abriu a greve de mulheres/trabalhadores desde a noite de 8 de mar\u00e7o\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/PP6tEdw5gIk\" width=\"320\" youtube-src-id=\"PP6tEdw5gIk\">\n  </iframe>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  <b>\n   Na manh\u00e3 de 8 de mar\u00e7o, fomos \u00e0 Beretta Salumificio Factory em Trezzo. Nesta f\u00e1brica, os trabalhadores por imigrantes majorit\u00e1rios,\n  </b>\n  Eles tamb\u00e9m vivem uma condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o cada vez mais e menos direitos, passam por discrimina\u00e7\u00e3o e diferen\u00e7as no tratamento de mestres e roupas em particular se lutarem, como trabalhadores sloai Cobas SC que resistiram e continuaram a lutar. Nesta f\u00e1brica\n  <b>\n   Alguns trabalhadores tamb\u00e9m sofreram ass\u00e9dio grave de um chefe de porco, e a coragem tamb\u00e9m fez queixas sobre isso.\n  </b>\n  Espalhando os folhetos da greve e falando aos trabalhadores, tamb\u00e9m com interven\u00e7\u00f5es no megafone, no dever, um trabalhador imigrante interino em parte\n </div>\n <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n  O ICOLare queria expressar o compartilhamento dos motivos da greve e a import\u00e2ncia da unidade dos trabalhadores \".\n  <b>\n   ..\n  </b>\n  <i style=\"font-weight: bold;\">\n   Sozinho, n\u00e3o somos for\u00e7as e tamb\u00e9m o medo de perder o emprego ... \";\n  </i>\n  assim como\n  <b>\n   A direita das a\u00e7\u00f5es de solidariedade \u00e0s mulheres palestinas e para parar o massacre de crian\u00e7as e o genoc\u00eddio ...\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1152\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/w225-h400/beertta%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/w225-h400/beertta%202.jpeg\" width=\"225\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana; font-size: 16px; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/w400-h225/beretta%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/w400-h225/beretta%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   Na mesma manh\u00e3, foram realizadas outras a\u00e7\u00f5es voadoras e de apoio aos trabalhadores, por exemplo, em Mil\u00e3o, no Instituto Nacional de Tumores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 enfermeira e OSS; Enquanto em outras cidades, em particular do Sul, como Palermo e Taranto, trabalhadores prec\u00e1rios das cooperativas sociais, das escolas de viveiro, ATA da Escola Slai Cobas para o SC e os alunos em greve foram os protagonistas de guarni\u00e7\u00f5es combativas, e a conex\u00e3o era bonito, tamb\u00e9m por telefone, dessas iniciativas de luta com as a\u00e7\u00f5es dos companheiros entre os trabalhadores das f\u00e1bricas do norte\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/w400-h225/palermo%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/w400-h225/palermo%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Palermo\n   </b>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/w400-h269/palermo%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/w400-h269/palermo%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1655\" data-original-width=\"3063\" height=\"216\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/w400-h216/ta%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/w400-h216/ta%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Taranto\n   </b>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"2373\" data-original-width=\"2782\" height=\"341\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/w400-h341/ta%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/w400-h341/ta%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   *****\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <b style=\"font-family: Verdana;\">\n    \u00c0 tarde, participando do grande evento em Mil\u00e3o promovido pelo NUDM\n   </b>\n   <span style=\"font-family: Verdana;\">\n    que viram mais de 20 mil manifestantes e que articulados da pra\u00e7a da esta\u00e7\u00e3o central at\u00e9 a catedral invadindo o quadrado e quebrando\n   </span>\n   <span style=\"font-family: times;\">\n    \u0192i\n   </span>\n   <span style=\"font-family: Verdana;\">\n    Nally uma proibi\u00e7\u00e3o por algum tempo, quer\u00edamos trazer a ess\u00eancia e as duas realidades que consideramos central para o dia 8 de mar\u00e7o/ataque\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Verdana; white-space-collapse: preserve;\">\n   Com a bandeira, os Flyers, a megaponente da prociss\u00e3o e, em particular, com a interven\u00e7\u00e3o de um parceiro MFPR feito pelo caminh\u00e3o que liderou a prociss\u00e3o ...\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1920\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/w400-h225/milano%205.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/w400-h225/milano%205.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/w400-h300/milano%206.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/w400-h300/milano%206.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: Verdana; text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/0SBDhJ9voM4\" width=\"320\" youtube-src-id=\"0SBDhJ9voM4\">\n   </iframe>\n  </div>\n </div>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-size: large;\">\n    It\u00e1lia - 8 de mar\u00e7o/golpe um \u00f3timo dia de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta das mulheres\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: arial; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   Ap\u00f3s a grande mobiliza\u00e7\u00e3o de 25 de novembro em Roma,\n  </span>\n  <b style=\"color: #080808; font-family: arial; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   Este ano, 8 de mar\u00e7o foi um extenso dia de luta, a\u00e7\u00e3o, uma nova resposta forte e combativa do movimento de mulheres que confirmaram a vontade/n\u00e3o precisam parar e continuar lutando, para se juntar e se rebelar\n  </b>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: arial; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   a uma condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o que investe todas as \u00e1reas da condi\u00e7\u00e3o de vida da maioria das mulheres neste pa\u00eds.\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     Tudo isso se materializou em primeiro lugar com a greve,\n    </b>\n    uma greve n\u00e3o apenas uni\u00e3o\n    <b>\n     mas que novamente teve o valor de um forte desafio, de ruptura,\n    </b>\n    <b>\n     Uma arma de luta a ser desafiada, uma greve que dos empregos toca todos os aspectos da vida dos trabalhadores, mulheres, jovens,\n    </b>\n    Cada vez mais sob ataque em uma fase espec\u00edfica, como a atual em que com o governo, com o meloni fascista, avan\u00e7a neste pa\u00eds ideologicamente, politicamente, praticamente um\n   </span>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    fascismo moderno\n   </span>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    E do qual tamb\u00e9m emana um patriarcismo moderno que influencia e afeta o n\u00edvel de massa at\u00e9 a emerg\u00eancia s\u00e9ria de mais e mais homens que matam mulheres, que querem escolher livremente suas vidas, como se fosse uma normalidade.\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    Uma greve \"\n    <i>\n     do trabalho produtivo e reprodutivo\n    </i>\n    \"Como o movimento do nudmo tamb\u00e9m escreveu,\n    <b>\n     Mas isso deve ser inserido em uma perspectiva que define a necessidade da luta de mulheres de 360 \u200b\u200bgraus contra o capitalista e imperialista, violento, fonte e causa e opress\u00e3o das mulheres, um sistema social,\n    </b>\n    que n\u00e3o pode ser melhorado, mas apenas revertido ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    It\u00e1lia - 8 de mar\u00e7o/golpe um \u00f3timo dia de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta das mulheres\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     Uma greve que j\u00e1 foi vis\u00edvel concretamente e ativamente de manh\u00e3\n    </b>\n    Em algumas f\u00e1bricas com folhetos, assembl\u00e9ias, paradas, com blocos em armaz\u00e9ns de log\u00edstica, por meio de guarni\u00e7\u00f5es ou clipes nas prociss\u00f5es dos trabalhadores/setor social prec\u00e1rio das cooperlas sociais e sociais; portanto, nos eventos em particular dos trabalhadores da escola, estudantes/estudantes/ estudantes, com a\u00e7\u00f5es e ocupa\u00e7\u00f5es de bloqueio nas universidades, com protestos dos desempregados, como em N\u00e1poles contra o fechamento dos consultores e o ataque ao direito \u00e0 sa\u00fade que afeta principalmente as mulheres prolet\u00e1rias.\n    <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n     <b>\n      Algumas figuras\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n    <span style=\"font-family: arial;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/s2048/Montello.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgehgW9JoQN-EsG4_Mmd8Nxd-2hObsnON96-jehyphenhyphenON7jpaJpS6NWI3QdDhAXC6jX1IFdLv3OtGYc-4fdyQ52A9_sIJ8P4N-fcFxdIBAbLEAaSxlMlTHnWyNXoH17u5hmdbJYFa1b5yrnvyoflXeHlVEWTYrNyUw3HTgt066VDCCf3CPsOwLI59_Tp9DSW4l/w352-h640/Montello.jpeg\" width=\"352\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     A greve de 8 de mar\u00e7o na f\u00e1brica de Montello BG\n    </b>\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; color: #080808; text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/s2048/si%20cobas.jpeg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0Y646_MYhlz99lA5j8qDs24mNAlAOBKJLkCL-td1_6Nsvy8YRojxEIl31zgOULh_z9oPlQsKCvDBvFwqt-4YxVm2o5bsJGfePl7Z4I6EC-I1C-xnXZCDoWGG50ztAog7qGPqeyXMrCqcjUGW5fe0IGIUBSlaj_ociDSCNJzoqaN6MRsB4GYVIA6i0pHw0/w400-h300/si%20cobas.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b>\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <span style=\"color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n       8 de mar\u00e7o Logistics Strike Sim Cobas\n      </span>\n      <span style=\"color: #050505; text-align: start;\">\n       Brt Crespellano (BO)\n      </span>\n     </span>\n    </b>\n   </div>\n  </div>\n  <div style=\"color: #080808; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/w400-h266/il-corteo-degli-studenti.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhDs-aU25bfTGy2aUhx7sSUbbtbqvWFKTJpbkt4hMS6p08YYMkYrI4It8gsP7DOaIkz88zv-eM9TupMxb77gDiSP5qCf19iaBnKQbKxQHx8ZBVRBU8bgOn-I8KUYquGlgTIdlKgPy1PUZnXgQBaaiU7rYGpv8NLsaS-8FjR0c0FahCsRNANOpwLUae6SJD5/w400-h266/il-corteo-degli-studenti.webp\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <b>\n     Prociss\u00e3o da manh\u00e3 dos alunos e estudantes em Mil\u00e3o\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <b>\n    <span style=\"font-family: arial;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"421\" data-original-width=\"748\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/w400-h225/brescia.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMFd36ywjojThDJB8wdwHqyRZefdBFWoqc2K3d7Y2j-dRJ-dSniCAjSq3cNL5EOn2QnqydRFmO7l9Brj0-EA1EsOKI-j4RZfPtn8yGGoFhw-JAkbGhzIl_kybDSql5JvXb2oDs-B-GorFan_FxEgZKsvxgJbn2zlzvqyEiDepO3tSv5vZofEuo11fWGztw/w400-h225/brescia.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <b>\n     Trabalhadores da escola e estudantes em greve em 8 de mar\u00e7o em Brescia\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"color: #080808; white-space-collapse: preserve;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://www.facebook.com/reel/1624902575005372\">\n   https://www.facebook.com/reel/162490257500537\n   <b>\n    2\n   </b>\n  </a>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   Sobre os trabalhadores prec\u00e1rios, greve de hospitais e servi\u00e7os de bem -estar integrados\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/w400-h269/palermo%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiP8lvi-yU-mpyXvMnKciQCfftfbJ9v6nB7G9F3FptXdbI4xy5wfS392HFdgT0zdhh_gtMJYb3j5_QO0R7dZiRXpPTRirwluSmNdShda49_FAUbVNPHz_ASxlrGpELwR4raqG0XjwfOKw_E1GB_DQFNix8bw-q20VI9D5UWq1or-bx3-gEFr1bkEZpxVU84/w400-h269/palermo%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   Em greve as prec\u00e1rias coops slai cobas sc 8 de mar\u00e7o Palermo\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"346\" data-original-width=\"640\" height=\"216\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/w400-h216/taranto%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgMMXAVj7DDQ2IsPMnX35m5n5C2_rvpnMbzBSZDYvm5MOEQ0UzPb3pEhLkGhTUV1OI2n_N4i9ptAZpH2JiHbrpzNB-POCRAht0-kxmSvphu4XInCtBEa9sjYBTsbwod5CPvobAcr62fRcxzli0Zm4GK2DI6i9oOpHr8c0XIolIPD8j3_MJ5pB9n9V76W6iT/w400-h216/taranto%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <b>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Greve 8 de mar\u00e7o, trabalhadores no jardim de inf\u00e2ncia e escolares e estudantes\n   </b>\n  </div>\n </b>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <b>\n       A grande manifesta\u00e7\u00e3o da tarde promovida por Nudm, novamente de milhares de mulheres, jovens, manifestantes,\n      </b>\n      Em particular em Roma, Mil\u00e3o, Turim e em muitas outras cidades,\n      <b>\n       Por um lado, eles representam a bela continuidade/confirma\u00e7\u00e3o da mobiliza\u00e7\u00e3o de 25 de novembro contra a viol\u00eancia, feminicidas, mas, por outro, eles tamb\u00e9m trouxeram mais elementos claros, mais claros nas palavras de ordem, nas queixas,\n      </b>\n      Por exemplo, contra \"\n      <i>\n       As pol\u00edticas familiares e racistas do governo de Meloni que colocam em risco o direito ao aborto, sa\u00fade e auto -determina\u00e7\u00e3o e atacam pessoas migrantes e raciais ...\n      </i>\n      \", Ou, na condi\u00e7\u00e3o de ataque \u00e0s mulheres em um n\u00edvel de trabalho,\n      <i>\n       \"Protestamos contra sal\u00e1rios baixos, a revoga\u00e7\u00e3o das poucas medidas para contrastar a pobreza, como renda de cidadania, precariedade desenfreada, desemprego, pens\u00f5es de fome e todas as outras formas de viol\u00eancia econ\u00f4mica ...\n      </i>\n      \"(Do comunicado de imprensa final do NUDM em 8 de mar\u00e7o e da greve)\n     </span>\n    </div>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"1280\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/w400-h225/Roma.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4j2kRP5LQIym2eEDYTSnV66JlLf3zUa_a4_SGYVmU8X-kU7eKBfkJvi8eyv5LTiY_WIBzPsxuNZISXdqz9JLxDCou43yPVFQo_tOuQsXu8FBtR00If0PvPOvV8mWWd0tJ02ubvvezekg0TV1OdI7C2GrKw5NhzzmCC5qHFFDY6MimBL0AIDZdVApRKuhw/w400-h225/Roma.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <b>\n    Roma\n   </b>\n   <br/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/w400-h300/milano%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmuLn7HwqvSyh5S7aGeqBhu1rbLT8QlYDnV_hM6pvsJ-loY3G_qIjQ0iGUkKOhGkXvljwymhAgX9-hTJqDOkARdIJfA3A9spO_pNonspVH3MEGhT-uTVs2eISEi4xK_cxJooFUOf0tyTff_79m_lzwWMbcZ5ajCOgx6Y9FiURd6gppQ6jNYF4dv5988VJQ/w400-h300/milano%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <b>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <b>\n      Milano\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <b>\n      <br/>\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1367\" data-original-width=\"2048\" height=\"268\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/w400-h268/torino.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgDjdbK6DToJiEmIXZ54cuHG44rM1Sn1l-yIRlLIJ29iMogSy_wplw0RQaOFqNdv_M6kgofWeCypot_aSjmZmgYVh4oGKv29S6yroX9JlWxnS-zp09v4tNg1arWOytK801nUwVh7mafGWp2Rk718ln0ARWJ0T1MEhL7LSLF2pbSAhWhsaejatnBXZiGIUmd/w400-h268/torino.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     Torino\n    </div>\n   </b>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    Mas em 8 de mar\u00e7o/greve tamb\u00e9m foi atravessado por uma grande e forte a\u00e7\u00e3o de den\u00fancia e solidariedade com a Palestina, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres palestinas, em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 resist\u00eancia do povo palestino\n   </b>\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    que se expressou em formas variadas\n    <b>\n     De empregos a eventos, a\u00e7\u00f5es,\n    </b>\n    Com as bandeiras m\u00faltiplas, os banners, os sinais, os escritos, as iniciativas de boicote a lugares ou estabelecimentos comerciais que representam o estado de Israel criminoso e genocida ... uma grande solidariedade ativa que dizia gritou forte e claramente voltada para o genoc\u00eddio, para a liberta\u00e7\u00e3o Da Palestina, contra o governo de Guerra de Meloni della ...\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #080808; font-family: arial;\">\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      Primeiras imagens\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"259\" data-original-width=\"194\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/w479-h640/download.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5ys3j1oZrrvKOCs-PaVoLiD4TSY4ftepL8nbFyiliCIRh4-J3hEoViNb7UdYvdJwJWSkVkLeNTOm0yT8ROBVx_-RD9FlRdsbicpx0PQY2PMcROMlp9R9ZYGdywprZZ4DCvw2jxp1leko_HX1fD0jzKN63nrOdWk05mstIvi-TZ7phCVRJ3gcn-Dkze4eF/w479-h640/download.jpeg\" width=\"479\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Em Mil\u00e3o, a prociss\u00e3o invade a Piazza del Duomo com escritos brilhantes nos edif\u00edcios da Palestina Livre e uma grande bandeira palestina\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"960\" data-original-width=\"1280\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2st03gQMCeUWhdUNWXAvd_Yqe7pILPJjdbq_XENIbOrxT5fwrHKG-8_V579MUuIQ23buB1QJzmtISH8MbmYGo_4W1jI11LxuicKdsLKFuSgmBTaN7TUJtUTTmqsDodJ1xfQCbm1r-UP4PHScMiDO_mHA6I8RoWcwkZN-vKPagdRxM3WAn2lCrxcR_X-7/w400-h300/Roma.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjG2st03gQMCeUWhdUNWXAvd_Yqe7pILPJjdbq_XENIbOrxT5fwrHKG-8_V579MUuIQ23buB1QJzmtISH8MbmYGo_4W1jI11LxuicKdsLKFuSgmBTaN7TUJtUTTmqsDodJ1xfQCbm1r-UP4PHScMiDO_mHA6I8RoWcwkZN-vKPagdRxM3WAn2lCrxcR_X-7/w400-h300/Roma.jpg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <b>\n     Roma\n    </b>\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1200\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/w400-h300/Bologna.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjk9LKEv2vRAA2zK5pSquRGzhHrlCjlfpbYSpeLJ5R7JWPOAc9_2Ko5og8_-QnXQlwnjl4D2LUesEVdvQ4pB01XLQCbga9vUolFtKVKTy07pvlqxyJwcrDQNKQ1RaInWzb44FgQss6N55zvV6bzMsmIN1FXoOXfgJYyuuopiw9pKYPECzul1CH04Mn8pPSo/w400-h300/Bologna.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Bolonha\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"375\" data-original-width=\"750\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/w400-h200/1-750x375.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXMBBGmITPdxK2diuZIFoGl0jsjbWYbTr-GS7QWxv89wKm1cixfsmOw9F_L6v3AQH4kgYF7r0p73L1x7DHmZ7qP5LKpJBXN7VkZ6yICywesXqCk8PlT90uGD2a10dLc33J6DC0rY4RSMjK6-5_BZONOPEHuS57hHWJmzi_aQWhE22lN9_5Yay6DbNUrCSX/w400-h200/1-750x375.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Cagliari\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1280\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/w400-h266/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIloyMSwdmpKWemXLMrxaEboL92w6FeWXHDfFILBdT8sKmnDv7hvWtYIEUfrVplPJRgbpSZEispW7mrK3eqWx3esAzpXTbse9E_Zb2bNtHc1FFW7KET-f-hiMfp8Da4XwRwxOHRD3M-AMCPa_73r03735Shz3InkIr6zGaOcOmUF7mQM9SZiQV-gYV8Tfa/w400-h266/imbrattata-la-vetrina-di-zara.webp\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     Boicote da loja Zara\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <b style=\"color: #080808; font-family: arial; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"516\" data-original-width=\"774\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/w400-h266/napoli.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhqs-XermHQBkYgiX3v1MpFmzi4kAy8D3xja2I3Vr6fVoqtEqbR3ZpH4LUSVN-ap88pgKRNryJiy5k2SJx9EtQN82_cukh2jbqRuo8i_p5nThYV56I2dGP2EIldO8xcd8azJmZ09geOKKl6t4DJw1zGX5EYRIviAC28ZtOYL83KanSIM5wuFg64j3hpm6i/w400-h266/napoli.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <div>\n     <br/>\n    </div>\n    <b>\n     Napoli\n    </b>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Nossa a\u00e7\u00e3o como companheiros de MFPR e trabalhadores de Slai Cobas para o SC na importante greve de 8 de mar\u00e7o/mulheres este ano teve que ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/italy-march-8-action-among-workers-in.html", "source_name": "maoistroad"}