{"published time": "2024-03-21T04:17:20+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/whatsapp-image-2024-02-10-at-075153.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"592\" sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/whatsapp-image-2024-02-10-at-075153.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/whatsapp-image-2024-02-10-at-075153.jpeg\" width=\"888\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Diferentes a\u00e7\u00f5es ministeriais e uma campanha intitulada \u201c60 anos do golpe 1964-2024 \u2013 sem mem\u00f3ria n\u00e3o h\u00e1 futuro\u201d foram as atividades planejadas pelo Minist\u00e9rio de Direitos Humanos para o dia 1\u00b0 de abril que acabaram canceladas pela ordem de Luiz In\u00e1cio de realizar atos cr\u00edticos ao golpe militar no marco de seis d\u00e9cadas do epis\u00f3dio. As informa\u00e7\u00f5es foram reveladas pela Folha de S\u00e3o Paulo.\n </p>\n <p>\n  Os documentos acessados pelo jornal monopolista indicam que uma das a\u00e7\u00f5es era intitulada \u201cchamado para uma campanha interministerial e intersetorial\u201d, e buscava articular diferentes setores em um ato de condena\u00e7\u00e3o ao golpe. Outro ato buscava uma s\u00e9rie de \u201crepara\u00e7\u00f5es formais\u201d, como um pedido de desculpas p\u00fablicas por parte dos diferentes minist\u00e9rios aos que sofreram pelo regime militar.\n </p>\n <p>\n  S\u00e3o iniciativas inquestionavelmente t\u00edmidas, mas o que mais se destaca no quadro n\u00e3o \u00e9 a falta de voluptuosidade das a\u00e7\u00f5es planejadas pela pasta dos Direitos Humanos, mas como Luiz In\u00e1cio ordenou o fim at\u00e9 mesmo dessas iniciativas puramente institucionais, que em nada afetariam diretamente a caserna. Nenhum militar reacion\u00e1rio seria for\u00e7ado a tomar parte no \u201cpedido p\u00fablico de desculpas\u201d, por exemplo.\n </p>\n <p>\n  E se o governo capitula at\u00e9 mesmo em movimentos como esses, o que mais se pode esperar? Se a presid\u00eancia n\u00e3o quer reunir ministros para uma retrata\u00e7\u00e3o em nome do Estado brasileiro, quem pode esperar que \u00f3rg\u00e3os como a Comiss\u00e3o Especial Sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos (extinta no governo de Bolsonaro), que investiga os crimes do regime militar e lan\u00e7am mais luz nos militares torturadores e assassinos do regime militar, ser\u00e3o reabertos pelo atual governo?\n </p>\n <p>\n  Ademais, levanta-se novamente uma outra quest\u00e3o central: se o governo se sente t\u00e3o acanhado para condenar formalmente o golpe de 60 anos atr\u00e1s, como que ir\u00e1 combater\n  <em>\n   de fato\n  </em>\n  o golpismo dos dias atuais? Segundo alguns no governo, Luiz In\u00e1cio \u201cdesencorajou\u201d os militares a celebrarem o golpe militar, mas o pedido gentil n\u00e3o funcionou. No Rio, o Clube Militar j\u00e1 marcou um evento para celebrar a data, que ter\u00e1 como palestrante um general conhecido pelas posi\u00e7\u00f5es pr\u00f3-64 e pr\u00f3-interven\u00e7\u00e3o da caserna na vida pol\u00edtica nacional.\n </p>\n <p>\n  Levar ao banco dos r\u00e9us alguns generais e outros altos mandos mais queimados pela proximidade ao n\u00facleo bolsonarista, motivo de vangloria\u00e7\u00e3o por parte do governo nas \u00faltimas semanas, n\u00e3o \u00e9 o mais elevado combate ao golpismo, por mais que seja necess\u00e1rio. O combate ao golpismo perpassa necessariamente a concep\u00e7\u00e3o presente nas For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias desde a funda\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de que s\u00e3o o verdadeiro Poder Moderador\n  <strong>\n  </strong>\n  da Na\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Essa concep\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva daqueles que impulsionam uma ruptura institucional em 2022, justamente por ser parte nuclear das For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias brasileiras e ser repassada gera\u00e7\u00e3o ap\u00f3s gera\u00e7\u00e3o nos cursos de forma\u00e7\u00e3o. Freire Gomes, por exemplo, ex-comandante do Ex\u00e9rcito que supostamente se op\u00f4s \u00e0 ruptura em 2022, assinou a nota que, al\u00e9m de demonstrar apoio aos acampamentos em frente aos quart\u00e9is, defendia que as For\u00e7as Armadas eram\n  <a href=\"https://www.cms.eb.mil.br/index.php/noticias/as-instituicoes-e-ao-povo-brasileiro#:~:text=sempre%20presentes%20e%20moderadoras%20nos%20mais%20importantes%20momentos%20de%20nossa%20hist%C3%B3ria\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   \u201csempre presentes e moderadoras nos mais importantes momentos de nossa hist\u00f3ria\u201d\n  </a>\n  . Ao longo de todo o ano passado, e particularmente em uma reuni\u00e3o de janeiro de 2023 com seus subordinados, o atual comandante Tom\u00e1s Paiva e ent\u00e3o (em janeiro) comandante do Comando Militar Sudeste, tamb\u00e9m\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/luiz-inacio-deveria-se-preocupar-com-os-generais-legalistas/\">\n   j\u00e1 deixou claro que n\u00e3o \u00e9 contra a politiza\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias e sua interven\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica nacional\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Essa tribuna j\u00e1 afirmou e seguir\u00e1 a afirmar: esquecer o golpe de 64 s\u00f3 interessa aos golpistas de hoje.\n </p>\n <p>\n  Ativistas progressistas e democr\u00e1ticos por todo o Pa\u00eds, dentre os quais est\u00e3o familiares de v\u00edtima do regime, afirmam de forma similar que \u00e9 imposs\u00edvel tratar dos recentes epis\u00f3dios de golpismo no Pa\u00eds sem levar em conta o golpe de 1964 e, al\u00e9m dele, a \u201canistia\u201d aos generais do per\u00edodo na sa\u00edda do regime.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/diferentes-acoes-e-campanha-ministeriais-de-condenacao-do-golpe-de-64-foram-canceladas-apos-ordem-de-luiz-inacio/", "type": "article", "title": "Diferentes a\u00e7\u00f5es e campanha ministeriais de condena\u00e7\u00e3o do golpe de 64 foram canceladas ap\u00f3s ordem de Luiz In\u00e1cio - A Nova Democracia", "description": "Se o governo se sente t\u00e3o acanhado para condenar formalmente o golpe de 60 anos atr\u00e1s, como que ir\u00e1 combater de fato o golpismo dos dias atuais?", "modified time": "2024-03-20T17:17:22-03:00", "updated time": "2024-03-20T17:17:22-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["60 anos de 1964", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}