{"title": "Argentina/Messico lucha de clase - info", "published time": "2024-03-21T16:09:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiC5ppKWcjWEgOVpTVtWh6PAwmdCEnEQ1-Hk3qPioyxqG0gRCzYfFitbrA0IS2xcEgHyXBYCttWOmvKCOGpF8U4vuW93vtYa_qHm4Xm5lfsjf-MScOFyRmg8TM4x_bf5lXyF7Wh6F-022r1u1qn2wPgAvSAC7WPT5QinWJBMaYQ6A0WK0uvGn6uf5Gcu0c/w640-h360/Argentina%20protesta.cleaned.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjuDNmkgr7XqXvtCwpQhCV8v0qxTgYnHi6RVo6mb4V12wMycYKJ-ND5jLo7y7_XsTKp-Du7JUNo6bG7_-jX68QKM5oJjVLJcBaV5z-c_CspyUQ8oT4GYxuMhKL3IbNECdga0_CT9-O0tZ5hDvAitP7A0hN3PjeQKOsurWXt-8qZ6muM2HyODHf7jdlKSY/w640-h590/Collage.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9064762466000499791\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiC5ppKWcjWEgOVpTVtWh6PAwmdCEnEQ1-Hk3qPioyxqG0gRCzYfFitbrA0IS2xcEgHyXBYCttWOmvKCOGpF8U4vuW93vtYa_qHm4Xm5lfsjf-MScOFyRmg8TM4x_bf5lXyF7Wh6F-022r1u1qn2wPgAvSAC7WPT5QinWJBMaYQ6A0WK0uvGn6uf5Gcu0c/s980/Argentina%20protesta.cleaned.png\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"551\" data-original-width=\"980\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiC5ppKWcjWEgOVpTVtWh6PAwmdCEnEQ1-Hk3qPioyxqG0gRCzYfFitbrA0IS2xcEgHyXBYCttWOmvKCOGpF8U4vuW93vtYa_qHm4Xm5lfsjf-MScOFyRmg8TM4x_bf5lXyF7Wh6F-022r1u1qn2wPgAvSAC7WPT5QinWJBMaYQ6A0WK0uvGn6uf5Gcu0c/w640-h360/Argentina%20protesta.cleaned.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiC5ppKWcjWEgOVpTVtWh6PAwmdCEnEQ1-Hk3qPioyxqG0gRCzYfFitbrA0IS2xcEgHyXBYCttWOmvKCOGpF8U4vuW93vtYa_qHm4Xm5lfsjf-MScOFyRmg8TM4x_bf5lXyF7Wh6F-022r1u1qn2wPgAvSAC7WPT5QinWJBMaYQ6A0WK0uvGn6uf5Gcu0c/w640-h360/Argentina%20protesta.cleaned.png\" width=\"640\"/>\n   </a>\n  </b>\n </div>\n <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <br/>\n  </b>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Argentina.\n    </span>\n   </b>\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n    Ma\u00f1ana se cumplen los primeros\n100 d\u00edas de gobierno, y las protestas contra las pol\u00edticas anti-populares del\nfascista Javier Milei no paran de crecer. Este 8 de marzo cientos de miles de\nmujeres tomaron las calles de las principales ciudades del pa\u00eds con imponentes\nmovilizaciones unitarias, siendo su epicentro la Ciudad de Buenos Aires. Las\ndiversas organizaciones de mujeres denuncian que de enero a la fecha se suman\nya 75 feminicidios en todo el pa\u00eds mientras Milei amenaza con derogar la Ley de\nInterrupci\u00f3n Voluntaria del Embarazo, criminalizando el derecho al aborto\nconquistado en Argentina apenas hace unos a\u00f1os. Con la propuesta regresiva de\nMilei y las derechas, tanto las mujeres, como el personal sanitario y toda\naquella persona que intervenga en el aborto ser\u00edan penalizadas con varios a\u00f1os\nde prisi\u00f3n, sin importar si se trata de una violaci\u00f3n o una necesidad m\u00e9dica.\nLas mujeres argentinas tienen clara la necesidad de defender las conquistas\nalcanzadas hasta hoy, uniendo estas luchas con las de la clase trabajadora que\nel 8 de marzo volvi\u00f3 a rechazar el llamado DNU y el ajuste econ\u00f3mico, que no es\notra cosa que una pol\u00edtica de desempleo, hambre y explotaci\u00f3n contra las masas.\nA esta jornada se suman otras m\u00e1s, como la ocurrida el 12 de marzo en el Chaco,\ndonde trabajadores y sindicalistas bloquearon una avenida importante en\nprotesta contra el ajuste; aquella ma\u00f1ana la polic\u00eda anti-motines disolvi\u00f3 la\nmanifestaci\u00f3n con tanquetas de agua y macanazos, decomisando veh\u00edculos de los\nmanifestantes y ordenando la captura de los dirigentes. En la misma sinton\u00eda\nprecisamente hoy, 18 de marzo, en todo el pa\u00eds se desarrollan nuevas protestas\ncontra el ajuste, el hambre y el paro forzado que se extiende por todo el pa\u00eds.\nSeg\u00fan el anuncio de los organizadores, las protestas buscan bloquear al menos\n500 puntos neur\u00e1lgicos, y ya los principales accesos a Buenos Aires est\u00e1n\ncerrados. Las masas exigen la cancelaci\u00f3n inmediata de todas las pol\u00edticas\nemprendidas por Milei, as\u00ed como entrega de recursos para los comedores comunitarios.\nLas personas protestan contra la carest\u00eda de la vida, especialmente tras el\naumento en los servicios como luz, agua y transporte p\u00fablico, y exigen que no\ncierren las f\u00e1bricas y comercios ante la escalada de la crisis general del\ncapitalismo burocr\u00e1tico profundizada con las pol\u00edticas antipopulares de Milei.\nAl momento se registran varios choques entre manifestantes y la polic\u00eda\nanti-motines.\n    <b>\n     \u00a1Toda nuestra solidaridad al proletariado y pueblos argentino!\n\u00a1Abajo el gobierno fascista de Milei!\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjuDNmkgr7XqXvtCwpQhCV8v0qxTgYnHi6RVo6mb4V12wMycYKJ-ND5jLo7y7_XsTKp-Du7JUNo6bG7_-jX68QKM5oJjVLJcBaV5z-c_CspyUQ8oT4GYxuMhKL3IbNECdga0_CT9-O0tZ5hDvAitP7A0hN3PjeQKOsurWXt-8qZ6muM2HyODHf7jdlKSY/s800/Collage.png\" style=\"font-family: Century Gothic; margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"738\" data-original-width=\"800\" height=\"590\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjuDNmkgr7XqXvtCwpQhCV8v0qxTgYnHi6RVo6mb4V12wMycYKJ-ND5jLo7y7_XsTKp-Du7JUNo6bG7_-jX68QKM5oJjVLJcBaV5z-c_CspyUQ8oT4GYxuMhKL3IbNECdga0_CT9-O0tZ5hDvAitP7A0hN3PjeQKOsurWXt-8qZ6muM2HyODHf7jdlKSY/w640-h590/Collage.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjuDNmkgr7XqXvtCwpQhCV8v0qxTgYnHi6RVo6mb4V12wMycYKJ-ND5jLo7y7_XsTKp-Du7JUNo6bG7_-jX68QKM5oJjVLJcBaV5z-c_CspyUQ8oT4GYxuMhKL3IbNECdga0_CT9-O0tZ5hDvAitP7A0hN3PjeQKOsurWXt-8qZ6muM2HyODHf7jdlKSY/w640-h590/Collage.png\" width=\"640\"/>\n  </a>\n </div>\n <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n  <br/>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     M\u00e9xico.\n    </span>\n   </b>\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n    Estudiantes de la Escuela\nNormal Rural \u201cRa\u00fal Isidro Burgos\u201d de Ayotzinapa, Guerrero, contin\u00faan las\nprotestas tras el asesinato del compa\u00f1ero\n    <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/breves-iniciando-semana.html\">\n     Kothan\n    </a>\n    .\nDesde entonces las manifestaciones han ido creciendo en medio de un ambiente de\ncriminalizaci\u00f3n y estigmatizaci\u00f3n contra el movimiento normalista orquestado\ndesde la presidencia de la rep\u00fablica. El pasado 9 de marzo despu\u00e9s del sepelio\ndel compa\u00f1ero, los alumnos de la normal iniciaron las acciones deteniendo 2\nunidades de la guardia nacional y a 10 elementos, todos ellos liberados horas\nm\u00e1s tarde. El d\u00eda 10 de marzo los normalistas realizaron diversas actividades\nen Chilpancingo desde donde demandaron la destituci\u00f3n de la gobernadora Evelyn\nSalgado, y los secretarios de gobierno, Ludwing Reynoso y de seguridad p\u00fablica,\nRolando Solano, a quienes se\u00f1alan por su directa responsabilidad en los hechos.\nD\u00edas despu\u00e9s, el 13 de marzo, los j\u00f3venes tomaron las instalaciones de la\nFiscal\u00eda General del Estado de Guerrero en exigencia de justicia; para entonces\nla noticia de la fuga del polic\u00eda se\u00f1alado de asesinar al estudiante ya hab\u00eda trascendido\ny la Fiscal\u00eda se deslindaba de su responsabilidad diciendo que\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     \u201cninguna autoridad puso a disposici\u00f3n de\nesta FGE a los polic\u00edas estatales involucrados\u2026en ning\u00fan momento esta Fiscal\u00eda\nEstatal tuvo en calidad de detenidos a dichos servidores p\u00fablicos\u201d\n    </i>\n    . Durante\nesta manifestaci\u00f3n los j\u00f3venes lanzaron algunos petardos hacia las\ninstalaciones y se quemaron 11 veh\u00edculos oficiales, report\u00e1ndose 17 agentes\nheridos, 13 de la guardia nacional y 4 de investigaci\u00f3n. Hoy, 18 de marzo, los\nestudiantes realizaron un bloqueo-volanteo sobre la Autopista del Sol\nM\u00e9xico-Acapulco demandando al gobierno federal y al gobierno del estado la\nentrega inmediata del polic\u00eda fugado y el cese a la campa\u00f1a de linchamiento contra\nlos estudiantes y padres de familia. Los compas de Ayotzinapa denuncian que a\nla fecha han sido asesinados 11 estudiantes y desaparecido otros 43 de esa\nmisma instituci\u00f3n. Mientras la comunidad estudiantil y de padres de familia\nreclaman justicia para Ayoztinapa - convertida en blanco de los ataques de\ntodos los niveles de gobierno y de todos los sexenios y partidos burgueses-\nAMLO pide a los estudiantes\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     \u201cno abusar\u201d\n    </i>\n    en sus manifestaciones. El bur\u00f3crata L\u00f3pez Obrador asegura que\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     \u201cel ej\u00e9rcito es pueblo uniformado\u2026y no hay\ninstrucci\u00f3n del presidente para reprimir a nadie\u201d\n    </i>\n    y aprovecha para golpear\nnuevamente a las organizaciones democr\u00e1ticas en resistencia, sosteniendo que\nayudaban al r\u00e9gimen\u2026\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     \u201cLlamando a no\nvotar; todas esas organizaciones, hasta los supuestamente m\u00e1s radicales, bajo\nel manejo de que todos son iguales, y eso ayudaba a dilatar y a mediatizar el\ncambio, la transformaci\u00f3n\u201d\n    </i>\n    . La Federaci\u00f3n de Estudiantes Campesinos Socialistas\nde M\u00e9xico (FECSM) tiene entera raz\u00f3n al sostener las movilizaciones y dotarles de\nun car\u00e1cter combativo contra el r\u00e9gimen. Los diversos partidos electoreros no solamente\nson iguales, sino que todos sin excepci\u00f3n pertenecen a la gran burgues\u00eda y\ncumplen una labor contra-insurgente. En ese sentido el llamado a mantener la\nlucha por verdad y justicia para Ayoztinapa es tan leg\u00edtimo como el llamado al\nboicot contra la farsa electoral burguesa.\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     \u00a1Frenar\nla guerra contra el pueblo! \u00a1No votar, organizarse y luchar! \u00a1Ayotzi vive, la\nlucha sigue!\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Argentina.  Ma\u00f1ana se cumplen los primeros 100 d\u00edas de gobierno, y las protestas contra las pol\u00edticas anti-populares del fascista Javier...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/argentinamessico-lucha-de-clase-info.html", "source_name": "maoistroad"}