{"published time": "2024-03-21T04:43:46+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Kameratene v\u00e5re i Red Herald har rapportert om mobiliseringer og aksjoner over hele verden i forbindelse med den internasjonale arbeiderkvinnedagen.\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"ez-toc-v2_0_62 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\" id=\"ez-toc-container\">\n  <p class=\"ez-toc-title\">\n   Innhold\n  </p>\n  <label class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\" for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65fcf17f3df5f\">\n   <span class=\"\">\n    <span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">\n     Toggle\n    </span>\n    <span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\">\n     <svg class=\"list-377408\" fill=\"none\" height=\"20px\" style=\"fill: #999;color:#999\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"20px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n      <path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\">\n      </path>\n     </svg>\n     <svg baseprofile=\"tiny\" class=\"arrow-unsorted-368013\" height=\"10px\" style=\"fill: #999;color:#999\" version=\"1.2\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"10px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n      <path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\">\n      </path>\n     </svg>\n    </span>\n   </span>\n  </label>\n  <input aria-label=\"Toggle\" id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65fcf17f3df5f\" type=\"checkbox\"/>\n  <nav>\n   <ul class=\"ez-toc-list ez-toc-list-level-1\">\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#Mexico\" title=\"Mexico\">\n      Mexico\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#Colombia\" title=\"Colombia\">\n      Colombia\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#Tyrkia\" title=\"Tyrkia\">\n      Tyrkia\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#Frankrike\" title=\"Frankrike\">\n      Frankrike\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#Tyskland\" title=\"Tyskland\">\n      Tyskland\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#Danmark\" title=\"Danmark\">\n      Danmark\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#Irland\" title=\"Irland \">\n      Irland\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#USA\" title=\"USA\">\n      USA\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#Kongo\" title=\"Kongo\">\n      Kongo\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#Finland\" title=\"Finland \">\n      Finland\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#Spania\" title=\"Spania\">\n      Spania\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#Norge\" title=\"Norge\">\n      Norge\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#Osterrike\" title=\"\u00d8sterrike\">\n      \u00d8sterrike\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#Belgia\" title=\"Belgia\">\n      Belgia\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-15\" href=\"#Hellas\" title=\"Hellas\">\n      Hellas\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n  </nav>\n </div>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Mexico\">\n  </span>\n  Mexico\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  Det har ogs\u00e5 v\u00e6rt en stor marsj i hovedstaden Mexico City, og det har blitt arrangert kampmarsjer i en rekke byer som Monterrey, Puebla, Jalisco, Colima og Zacatecas. Gatekampene har f\u00f8rt til kraftig undertrykking fra politiets side, som har angrepet demonstrasjonene med vannkanoner og t\u00e5regass.\n </p>\n <p>\n  Kamper i Zacatecas:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Polic\u00edas estatales antimotines usaron gas lacrim\u00f3geno, extintores, golpearon y detuvieron algunas de las mujeres participantes en la marcha por el D\u00eda Internacional de la Mujer en Zacatecas.\n     <a href=\"https://t.co/jCe3QSeJfO\">\n      pic.twitter.com/jCe3QSeJfO\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Proceso (@proceso)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766304004919754910?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 9, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Demonstranter setter fyr p\u00e5 politiets barrikader rundt regjeringspalasset i Monterrey:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Miles de mujeres marcharon hoy en Monterrey desde la Macroplaza a Palacio de Gobierno con la exigencia de justicia. | Video: Luciano Campos\n     <a href=\"https://t.co/3gTtGaTyOH\">\n      pic.twitter.com/3gTtGaTyOH\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Proceso (@proceso)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766281562822152396?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 9, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Las manifestantes prendieron fuego en una valla ubicada frente al Palacio Municipal. | Video: Luciano Campos\n     <a href=\"https://t.co/n5BAmAKODW\">\n      pic.twitter.com/n5BAmAKODW\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Proceso (@proceso)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766319458962776347?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 9, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-del-8-de-marzo-en-oaxaca.html\">\n   Oaxaca\n  </a>\n  marsjerte Folkets Kvinnebevegelse sammen med fagforeninga for l\u00e6rere, og ropte slagord som \u00abProlet\u00e6r feminisme knuser patriarkatet\u00bb. Under marsjen ble det ogs\u00e5 uttrykt st\u00f8tte til den heroiske nasjonale motstanden i Palestina. Det ble delt ut l\u00f8pesedler som oppfordra kvinner til \u00e5 slutte seg til bevegelsen. Folkets Kvinnebevegelse holdt en appell der de understreket at det er klasse som skiller oss, ikke kj\u00f8nn, og at det er den proletariske revolusjonen som st\u00e5r p\u00e5 dagsordenen, ikke den s\u00e5kalte \u00abkj\u00f8nnsideologien\u00bb. Mange forretninger og banker hadde dekka til vinduene sine med kryssfiner, og regjeringspalasset og paviljongen p\u00e5 torget var ogs\u00e5 omringa av gjerder og andre hindringer i et fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 stoppe demonstrantene fra \u00e5 holde m\u00f8te i slutten av marsjen. Under rop av slagord fjerna demonstrantene gjerdene og inntok paviljongen for \u00e5 f\u00e5 frem sitt budskap.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33318\" decoding=\"async\" height=\"369\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png\" width=\"1500\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Colombia\">\n  </span>\n  Colombia\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I Bogot\u00e1 ble det gjennomf\u00f8rt en demonstrasjon p\u00e5 Plaza Bol\u00edvar. Politiet angrep med batonger og brukte t\u00e5regass og sjokkgranater mot demonstrantene.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/LasKienes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #LasKienes\n     </a>\n     \ud83d\udfe3 | El ESMAD interviene a esta hora en la manifestaci\u00f3n del 8M en Bogot\u00e1, varias mujeres est\u00e1n siendo dispersadas de la Plaza de Bol\u00edvar con gases lacrim\u00f3genos, lo que ha suscitado inconformidad en los movimientos feministas.\n     <a href=\"https://t.co/9LQRwQDNds\">\n      pic.twitter.com/9LQRwQDNds\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Kienyke (@kienyke)\n    <a href=\"https://twitter.com/kienyke/status/1766262657017933938?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 9, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://nuevademocracia.com.co/?p=26047\">\n   Medell\u00edn\n  </a>\n  ble det holdt en hyllest av Folkets Kvinnebevegelse, som hedra revolusjon\u00e6re og kommunistiske kvinner, og det ble applaudert og ropt: \u00abBryt lenkene, slipp l\u00f8s kvinnenes raseri, som en mektig kraft for revolusjonen\u00bb. Demonstrantene gikk ut i gatene og krevde rettferdighet for kvinnedrapene, voldtektene og den seksuelle undertrykkinga som halvparten av det arbeidende folket utsettes for. P\u00e5 banker og store butikker ble det skrevet: \u00abOpp med de undertrykte, ned med undertrykkerne\u00bb og det ble satt opp plakater mot imperialismen og for det palestinske folkets heroiske kamp.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-9 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33326\" data-id=\"33326\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33330\" data-id=\"33330\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33328\" data-id=\"33328\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33331\" data-id=\"33331\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33329\" data-id=\"33329\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33332\" data-id=\"33332\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33327\" data-id=\"33327\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tyrkia\">\n  </span>\n  Tyrkia\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/kadinlar-8-martta-meydanlari-doldurdu.html\">\n   Yeni Demokrasi\n  </a>\n  har rapportert om demonstrasjoner og aksjoner i Istanbul, Ankara, Izmir, Antalya, Eski\u015fehir, Diyarbak\u0131r, Hakkari, Mersin og Hatay. I Istanbul ford\u00f8mte tusenvis av kvinner at mer enn 300 kvinner ble drept i 2023. I Ankara marsjerte tusenvis av kvinner entusiastisk, inkludert YDK, med bannere med slagord som \u00abLiv og frihet for kvinner\u00bb Slutt p\u00e5 undertrykking og reaksjon\u00bb og \u00ab8. mars er r\u00f8d og vil forbli r\u00f8d\u00bb. YDK deltok ogs\u00e5 i Izmir sammen med hundrevis av kvinner som ropte slagord som \u00abSolidariteten fortsetter, kampen vokser\u00bb og \u00abDe arbeidende kvinnene er ikke alene\u00bb. I Antalya var det et banner der det sto: \u00abVi knuser fattigdom, krig, sexistisk vold, reaksjon, diskriminering, homofobi og utbyttingssystemet med v\u00e5rt oppr\u00f8r.\u00bb I demonstrasjonstoget i Eski\u015fehir ble det ropt slagord som \u00abVi vil ikke v\u00e6re slaver for familien eller kapitalen\u00bb, og de viste solidaritet med kvinnene som ble rammet av jordskjelvene 6. februar og med de palestinske kvinnene. I Diyarbakir ble det hengt opp bannere til st\u00f8tte for balutsjiske, afghanske, irakiske og pakistanske kvinners kamp. I tillegg hilste demonstrantene de fengslede kvinnene. I Mersin ble krigen som rammer kvinner og volden i Palestina, Israel, Libya, Syria og Ukraina ford\u00f8mt. I Hatay-marsjen ble det lest opp en uttalelse som ford\u00f8mte forholdene for innbyggerne i byen etter et \u00e5r med jordskjelv og problemene som ikke er l\u00f8st.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     TURKEY | 22nd Feminist Night March was organised in Istanbul despite heavy police blockage and government bans.\n     <br/>\n     <br/>\n     \"Salvation is in the feminist fight,\" Turkish women wrote in the main banner during the cortege.\n     <br/>\n     <br/>\n     Photos: EPA-EFE/ERDEM SAHIN\n     <a href=\"https://t.co/VQ3fV7j9or\">\n      pic.twitter.com/VQ3fV7j9or\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Balkan Insight (@BalkanInsight)\n    <a href=\"https://twitter.com/BalkanInsight/status/1766230614380794081?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 8, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33228\" decoding=\"async\" height=\"392\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png\" width=\"1493\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33229\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png\" width=\"1000\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Frankrike\">\n  </span>\n  Frankrike\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I Limoges marsjerte Jeunes R\u00e9volutionnaires (JR), F\u00e9d\u00e9ration Syndical Etudiante (FSE) og Cause du Peuple med et portrett av Clara Zetkin og med parole om \u00e5 knuse kapitalismen, imperialismen og patriarkatet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     Pour le\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/8mars?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #8mars\n     </a>\n     \u00e0 Limoges, nous avons d\u00e9fil\u00e9 avec la\n     <a href=\"https://twitter.com/FSE_Limoges?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @FSE_Limoges\n     </a>\n     et la\n     <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @Cause_du_Peuple\n     </a>\n     sous le portrait de Clara Zetkin et avec le mot d'ordre d'abattre le capitalisme, l'imp\u00e9rialisme et le patriarcat !\n     <a href=\"https://t.co/sJEWe6CW5c\">\n      pic.twitter.com/sJEWe6CW5c\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Jeunes R\u00e9volutionnaires (@JR_EF_)\n    <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_/status/1766416433355903075?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 9, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  I Rennes viste JR, FSE og Cause du Peuple st\u00f8tte til det palestinske folket og den v\u00e6pna kampen til undertrykte kvinner over hele verden.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8  Nous avons ensuite d\u00e9fil\u00e9 avec les camarades de\n     <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @JR_EF_\n     </a>\n     et\n     <a href=\"https://twitter.com/FSE_Rennes?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @FSE_Rennes\n     </a>\n     au sein du cort\u00e8ge anti-imp\u00e9rialiste, pour crier notre soutien face au g\u00e9nocide en Palestine, et \u00e0 la lutte arm\u00e9e des femmes opprim\u00e9es dans le monde ! \ud83d\udea9 (2/2)\n     <a href=\"https://t.co/aVIhusAVGF\">\n      pic.twitter.com/aVIhusAVGF\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 La Cause du Peuple \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@Cause_du_Peuple)\n    <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1766433106813190286?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 9, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/10/photos-8-mars-2024/\">\n   Paris\n  </a>\n  marsjerte Cause du Peuple, Ligue de la jeunesse r\u00e9volutionnaire (LJR), JR,  FSE og Enhetskampanjen for frigj\u00f8ring av Georges Abdallah sammen. Cause du Peuple, LJR og JR holdt en\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/09/paris-discours-du-8-mars/\">\n   felles tale\n  </a>\n  under arrangementet. Aktivister bar portretter av proletariatets kvinnelige helter Clara Zetkin, Danielle Casanova, Chiang Ching og kamerat Norah.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33231\" decoding=\"async\" height=\"520\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png\" width=\"1498\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Lille deltok FSE med ei fane for proletarisk feminisme og ei fane til \u00e6re for Martha Desrumaux, en leder og aktivist fra regionen, som var det f\u00f8rste kvinnelige medlemmet av sentralkomiteen i Frankrikes Kommunistiske Parti.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33259\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png\" width=\"1498\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Caen hyllet revolusjon\u00e6re aktivister proletariatets kvinnelige helter sammen med H\u00e9rouville Palestinakomit\u00e9 under parolene \u00abFolkets kvinne, forsvar din klasse\u00bb og \u00abLeve den revolusjon\u00e6re 8. mars\u00bb.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33260\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png\" width=\"1493\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Toulouse deltok LJR i en antiimperialistisk demonstrasjon til st\u00f8tte for palestinske kvinner.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33261\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png\" width=\"1493\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Lyon hadde Folkets Kvinnekomit\u00e9 et m\u00f8te p\u00e5 universitetet i Lyon om arbeidet i nabolagene og antiimperialistisk kvinnekamp. Aktivistene deltok deretter i den antiimperialistiske demonstrasjonen sammen med LJR og La Fosse aux Lyons-kollektivet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-10 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33262\" data-id=\"33262\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33263\" data-id=\"33263\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n   Paris\n  </a>\n  fant det sted en stor demonstrasjon der Partizan-tilhengere deltok sammen med franske kvinneorganisasjoner og innvandrerorganisasjoner.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33292\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png\" width=\"1536\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Reims ble det arrangert en marsj der tilhengere av Lilla-r\u00f8d-kollektivet deltok og holdt appell.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33293\" decoding=\"async\" height=\"1536\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png\" width=\"1152\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tyskland\">\n  </span>\n  Tyskland\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8370-bremerhaven-kraftvolle-demonstration-zum-8-maerz\">\n   Bremerhaven\n  </a>\n  arrangerte R\u00f8d Kvinnekomit\u00e9 Bremen, som del av R\u00f8dt Forbund, i en demonstrasjon i Goetheviertel, et av de fattigeste omr\u00e5dene i hele Tyskland. Under parola \u00abKvinner kjemper og gj\u00f8r motstand\u00bb deltok blant annet familier, m\u00f8dre og barn i marsjen. Det ble ropt slagord som \u00abOppr\u00f8r i ord og handling \u2013 mot imperialisme og patriarkat\u00bb og \u00abLeve Palestina\u00bb.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-11 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33220\" data-id=\"33220\" decoding=\"async\" height=\"452\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png\" width=\"773\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33219\" data-id=\"33219\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1094px) 100vw, 1094px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp\" width=\"1094\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8365-leipzig-demonstration-zum-8-maerz\">\n   Leipzig\n  </a>\n  deltok hundrevis av mennesker i en demonstrasjon. R\u00f8d Kvinnekomit\u00e9 deltok med parola \u00abKvinner \u2013 kjemp og foren dere\u00bb.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-12 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33221\" data-id=\"33221\" decoding=\"async\" height=\"413\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 558px) 100vw, 558px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp\" width=\"558\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33222\" data-id=\"33222\" decoding=\"async\" height=\"409\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 492px) 100vw, 492px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp\" width=\"492\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8374-nrw-demonstrations-and-action-on-march-8\">\n   K\u00f6ln\n  </a>\n  deltok R\u00f8dt Forbund med en stor, ung og kampvillig kontingent i 8. mars-demonstrasjonen der over 1000 demonstranter deltok. R\u00f8d Kvinnekomit\u00e9 delte ut l\u00f8pesedler og ropte slagord mot imperialismens og patriarkatets doble kvinneundertrykking. Mange av deltakerne uttrykte enighet om at st\u00f8tten til det palestinske folkets kamp som en kamp mot imperialismen m\u00e5 f\u00f8res sammen med kampen mot patriarkatet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33274\" decoding=\"async\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png\" width=\"1356\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33275\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Essen deltok R\u00f8dt Forbund i en internasjonalistisk demonstrasjon, delte ut den revolusjon\u00e6re avisa \u00abRote Post\u00bb og flygeblader for R\u00f8d Kvinnekomit\u00e9. Etterp\u00e5 ble det satt opp et banner p\u00e5 ei bro i Essen-Altendorf.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33276\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1351px) 100vw, 1351px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png\" width=\"1351\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33277\" decoding=\"async\" height=\"383\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1355px) 100vw, 1355px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png\" width=\"1355\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n   Stuttgart\n  </a>\n  deltok Partizan og Lilla-R\u00f8d-kollektivet i en demonstrasjon med rundt to tusen mennesker.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33283\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png\" style=\"width:799px;height:auto\" width=\"300\"/>\n </figure>\n <p>\n  Tusenvis av mennesker deltok i 8. mars-toget i N\u00fcrnberg, p\u00e5 initiativ fra 8. mars-plattformen i N\u00fcrnberg, som Lilla-R\u00f8d-kollektivet er en del av. Lilla-R\u00f8d-kollektivet delte ogs\u00e5 ut l\u00f8pesedler p\u00e5 tysk og tyrkisk under arrangementet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33284\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png\" width=\"1536\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Ulm holdt kvinneorganisasjoner, deriblant Lilla-R\u00f8d-kollektivet, en demonstrasjon med et banner med slagordet \u00abMot fascisme, milj\u00f8\u00f8deleggelse, krig, utbytting og undertrykking av kvinner\u00bb.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33286\" decoding=\"async\" height=\"540\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"720\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8380-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-8-maerz-2024\">\n   Hamburg\n  </a>\n  arrangerte R\u00f8dt Kvinnekomit\u00e9 et arrangement i forbindelse med den internasjonale kvinnekampdagen. Her ble det forklart hva proletarisk feminisme er, opprinnelsen til kvinneundertrykkinga og noen aspekter ved kvinners situasjon i Tyskland ble diskutert.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33319\" decoding=\"async\" height=\"675\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1354px) 100vw, 1354px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png\" width=\"1354\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Danmark\">\n  </span>\n  Danmark\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/\">\n   Socialistisk Revolution\n  </a>\n  har delt rapporter fra 8. mars. I Aalborg deltok Antiimperialistisk Kollektiv med paroler mot militarisering og delte ut l\u00f8pesedler i solidaritet med de kjempende kvinnene i Palestina og i folkekrigene i Peru, India, Tyrkia og Filippinene.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33223\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p>\n  I K\u00f8benhavn marsjerte hundrevis av mennesker med fakler som symboliserte kvinnenes kamp og krav. Det var bannere med teksten \u00abKvinner, kjemp og gj\u00f8r motstand\u00bb og \u00abMot imperialisme og patriarkat\u00bb.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33224\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Irland\">\n  </span>\n  Irland\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  Anti Imperialist Action (AIA) arrangerte ei markering av den internasjonale arbeiderkvinnedagen.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     AIA celebrated International Working Women\u2019s Day with an event honouring the revolutionary working class movements that are the reason why IWWD exists today, including music, talks, a raffle and quiz.\n     <a href=\"https://t.co/ItNb7C6qHn\">\n      pic.twitter.com/ItNb7C6qHn\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 Anti Imperialist Action Ireland (@AIAIreland)\n    <a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1766229203047866610?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 8, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"USA\">\n  </span>\n  USA\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I Charlotte arrangerte Charlotte Revolutionary Study Group ei markering av 8. mars.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33227\" decoding=\"async\" height=\"365\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png\" width=\"1489\"/>\n </figure>\n <p>\n  Det ble holdt et m\u00f8te i New York og satt opp plakater i Portland.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33309\" decoding=\"async\" height=\"870\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png\" width=\"1489\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Kongo\">\n  </span>\n  Kongo\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I den \u00f8stlige delen av Den demokratiske republikken Kongo og i Rwanda har kvinner i en rekke flyktningleirer st\u00e5tt i spissen for mobiliseringer for sine rettigheter og krevd en slutt p\u00e5 folkemordet p\u00e5 folkene tutsi, hema og banyamulenge.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     HAPPENING: \"We condemn ongoing genocide in Congo,'' a crowd of Congolese refugees chants during a march around Kigeme camp in Nyamagabe District to protest targeted killings of Tutsi, Hema and Banyamulenge communities in eastern DR Congo.\n     <br/>\n     <br/>\n     Similar protests have taken place in all\u2026\n     <a href=\"https://t.co/PsJQmfVaRN\">\n      pic.twitter.com/PsJQmfVaRN\n     </a>\n    </p>\n    \u2014 The New Times (Rwanda) (@NewTimesRwanda)\n    <a href=\"https://twitter.com/NewTimesRwanda/status/1766000700880826441?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     March 8, 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Finland\">\n  </span>\n  Finland\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/\">\n   Helsinki\n  </a>\n  samla over 100 personer seg til en demonstrasjon med hovedparolen \u00abVelt den kvinnefiendtlige regjeringa\u00bb. Et banner med parolene \u00abNed med imperialismen\u00bb, \u00abNed med patriarkatet\u00bb og \u00abProletarisk feminisme for kommunisme\u00bb kan sees p\u00e5 bilder fra demonstrasjonen.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33264\" decoding=\"async\" height=\"495\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png\" width=\"1493\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/10/tre-kansainvalinen-naistenpaiva/\">\n   Tampere\n  </a>\n  gikk kvinnedagsdemonstrasjonen under hovedparolene \u00abNed med regjeringa\u00bb og \u00abFram for en revolusjon\u00e6r kvinnebevegelse\u00bb. Solidariteten med Palestina ble ogs\u00e5 markert med plakater og slagord.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33265\" decoding=\"async\" height=\"492\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1492px) 100vw, 1492px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png\" width=\"1492\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Spania\">\n  </span>\n  Spania\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/09/albacete-movilizacion-del-8-de-marzo/\">\n   Albacete\n  </a>\n  samla tusenvis av mennesker seg til demonstrasjon. Ei gruppe revolusjon\u00e6re marsjerte under flaggene til Internasjonalt Kommunistisk Forbund p\u00e5 spansk og arabisk, og med bilde av kamerat Norah. De delte ut hundrevis av l\u00f8pesedler med krav om politisering, organisering og mobilisering av prolet\u00e6re kvinner, og solgte avisa Servir al Pueblo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33266\" decoding=\"async\" height=\"368\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png\" width=\"1498\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Norge\">\n  </span>\n  Norge\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6996\">\n   Oslo\n  </a>\n  begynte dagen med en demonstrasjon p\u00e5 Gr\u00f8nland torg. I slagord og appeller ble patriarkatet og vold mot kvinner ford\u00f8mt, og det ble uttrykt st\u00f8tte til den palestinske motstandsbevegelsen. Demonstrasjonen marsjerte videre til Youngstorget. Minst 6 000 mennesker skal ha deltatt i demonstrasjonen. En liten gruppe sionister hadde ogs\u00e5 samlet seg der, og planla \u00e5 bruke dagen til \u00e5 gjennomf\u00f8re en propagandakampanje for \u00e5 legitimere Israels folkemord og delegitimere solidaritetsbevegelsen for Palestina. Dette ble ikke akseptert av mange av deltakerne, som ble igjen for \u00e5 hindre sionistene i \u00e5 delta i marsjen.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33267\" decoding=\"async\" height=\"317\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png\" width=\"1493\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33268\" decoding=\"async\" height=\"857\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png\" width=\"1536\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6972\">\n   Bergen\n  </a>\n  deltok Kampkomiteen sammen med hundrevis av mennesker i Palestina-delen av 8. mars-toget. Etterp\u00e5 samla flere antiimperialistiske organisasjoner seg til ei markering under parolene \u00abBekjemp vold mot kvinner\u00bb og \u00abSt\u00f8tt de palestinske kvinnenes motstandskamp\u00bb.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33269\" decoding=\"async\" height=\"479\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1495px) 100vw, 1495px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png\" width=\"1495\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6993\">\n   Trondheim\n  </a>\n  samla aktivister fra Kampkomiteen og Somalisk Velferdsforening seg i byens g\u00e5gate med bannere med slagordene \u00abBekjemp vold mot kvinner\u00bb og \u00abSt\u00f8tt den palestinske motstanden \u2013 Fritt Palestina\u00bb. Det ble holdt appeller og delt ut l\u00f8pesedler. Aktivistene gikk deretter til torget og slutta seg til 8. mars-toget. Under marsjen ble det ropt slagord for Palestina, mot imperialisme og patriarkat, mot USA, Russland og Israel og for \u00e5 bekjempe vold mot kvinner.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33270\" decoding=\"async\" height=\"324\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png\" width=\"1498\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6999\">\n   Kristiansand\n  </a>\n  var Kampkomiteen med p\u00e5 \u00e5 arrangere et arrangement med appeller om internasjonal solidaritet, frigj\u00f8ringskamp og kvinnekamp, situasjonen for kvinner i Gaza og vold mot kvinner. Etter arrangementet mobiliserte aktivister til en ukentlig demonstrasjon mot vold mot kvinner, som ble holdt utenfor politistasjonen. Etter demonstrasjonen deltok Kampkomiteen i 8. mars-toget med parola \u00abFritt Palestina\u00bb. 9. mars arrangerte Eritreisk kvinneforening ei markering for \u00e5 hedre kvinner som har kjempa for frigj\u00f8ring.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33271\" decoding=\"async\" height=\"366\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1497px) 100vw, 1497px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png\" width=\"1497\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-13 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33273\" data-id=\"33273\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33272\" data-id=\"33272\" decoding=\"async\" height=\"418\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp\" width=\"900\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Osterrike\">\n  </span>\n  \u00d8sterrike\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n   Z\u00fcrich\n  </a>\n  deltok hundrevis av kvinner, inkludert Lilla-R\u00f8d-kollektivet og Partizan, i en marsj 9.mars i anledning den internasjonale arbeiderkvinnedagen. Under marsjen dekka militante fra TKP/ML murene med graffiti med teksten \u00abTKP/ML TIKKO\u00bb og \u00abFra Meral til Asmin \u2013 kampen fortsetter\u00bb. P\u00e5 slutten av demonstrasjonen ble et F-16-modellfly satt i brann i protest mot den tyrkiske h\u00e6rens angrep. Under hele demonstrasjonen ut\u00f8vde politiet intens blokade, trakassering og provokasjon. Etter marsjen ble to kvinner fra Lilla-r\u00f8d-kollektivet stoppa p\u00e5 gata og utsatt for politivold, mens folk rundt protesterte med slagord.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-14 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33281\" data-id=\"33281\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33280\" data-id=\"33280\" decoding=\"async\" height=\"343\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png\" width=\"564\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  I Innsbruck markerte tusenvis av mennesker den internasjonale arbeiderkvinnedagen. Dagen starta med stand, workshop og appeller, og seinere p\u00e5 dagen var det en marsj. Lilla-r\u00f8d-kollektivet hadde en aktiv rolle i arrangementet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33287\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png\" width=\"1536\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Neunkirchen arrangerte Arbeidernes ungdomskultursenter og Lilla-r\u00f8d-kollektivet et arrangement med rundt 150 deltakere. Arrangementet starta med en \u00e5pningstale, f\u00f8r det ble vist en film om kvinnekampens historie og det ble avslutta med kulturelle innslag.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33288\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png\" width=\"960\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Linz ble det arrangert en stor og entusiastisk demonstrasjon der AT\u0130GF og Lilla-r\u00f8d-kollektivet deltok.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33289\" decoding=\"async\" height=\"1416\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1062px) 100vw, 1062px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png\" width=\"1062\"/>\n </figure>\n <p>\n  I Wien gikk rundt 7000 mennesker i tog. Lilla-r\u00f8d-kollektivet, AT\u0130GF og Partizan deltok sammen med organisasjoner og enkeltpersoner fra Latin-Amerika til Asia og fra Palestina til Europa.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33290\" decoding=\"async\" height=\"864\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png\" width=\"1536\"/>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">\n   Mariahilferstrasse\n  </a>\n  i Wien arrangerte Wien kvinnesenter og R\u00f8d Kvinnekomit\u00e9 en demonstrasjon der rundt 100 mennesker deltok. Det ble holdt appeller og fremf\u00f8rt sanger.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-15 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33295\" data-id=\"33295\" decoding=\"async\" height=\"557\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 887px) 100vw, 887px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp\" width=\"887\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33296\" data-id=\"33296\" decoding=\"async\" height=\"612\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp\" width=\"883\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33297\" data-id=\"33297\" decoding=\"async\" height=\"599\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp\" width=\"883\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33298\" data-id=\"33298\" decoding=\"async\" height=\"529\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp\" width=\"885\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">\n   Linz\n  </a>\n  gikk rundt 2500 i tog. Rote Fahne var ogs\u00e5 representert med et informasjonsbord.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-16 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33306\" data-id=\"33306\" decoding=\"async\" height=\"883\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1177px) 100vw, 1177px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp\" width=\"1177\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33300\" data-id=\"33300\" decoding=\"async\" height=\"881\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 621px) 100vw, 621px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp\" width=\"621\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33307\" data-id=\"33307\" decoding=\"async\" height=\"877\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1171px) 100vw, 1171px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp\" width=\"1171\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33304\" data-id=\"33304\" decoding=\"async\" height=\"880\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1174px) 100vw, 1174px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp\" width=\"1174\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33305\" data-id=\"33305\" decoding=\"async\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1165px) 100vw, 1165px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp\" width=\"1165\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Belgia\">\n  </span>\n  Belgia\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n   Li\u00e8ge\n  </a>\n  ble det arrangert en marsj med over tusen deltakere. Det var Kvinneplattformen, som Lilla-r\u00f8d-kollektivet er en del av, som tok initiativ til marsjen.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33291\" decoding=\"async\" height=\"1536\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png\" width=\"1152\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Hellas\">\n  </span>\n  Hellas\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  I\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n   Aten\n  </a>\n  deltok titusenvis av mennesker i demonstrasjonen. KKE(ml), TKP/ML og Patrizan deltok i protestene, som ogs\u00e5 samla universitetsstudenter fra mange greske byer. Folkemengden protesterte foran parlamentet mot et lovforslag om \u00e5pning av private universiteter. Protesten ble angrepet av politiet, og massene svarte med motstand.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33294\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png\" width=\"1536\"/>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referanser\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">\n   Mobilizations and actions for the 8th of March\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/10/more-actions-and-mobilizations-for-the-8th-of-march/\">\n   More actions and mobilizations for the 8th of March\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/nrw-germany-demonstrations-and-action-on-march-8/\">\n   NRW, Germany: Demonstrations and action on March 8\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/ageb-massive-celebration-of-the-international-working-womens-day-in-europe/\">\n   AGEB: Massive celebration of the International Working Women\u2019s Day in Europe\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/march-8-in-austria-for-a-revolutionary-womens-movement/\">\n   March 8 in Austria: For a revolutionary women\u2019s movement!\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/14/more-actions-for-the-8th-of-march/\">\n   More Actions for the 8th of March\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/15/colombia-successful-day-of-mobilization-for-march-8/\">\n   Colombia: Successful day of mobilization for March 8\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/16/more-actions-for-the-8th-of-march-2/\">\n   More actions for the 8th of March\n  </a>\n </p>\n <p>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/20/internasjonalt-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Internasjonalt: 8. mars 2024", "description": "Kameratene v\u00e5re i Red Herald har rapportert om mobiliseringer og aksjoner over hele verden i forbindelse med den internasjonale arbeiderkvinnedagen.", "modified time": "2024-03-20T20:43:48+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Internasjonalt"], "source_name": "Tjen Folket"}