{"published time": "2024-03-21T04:40:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 629px) 100vw, 629px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg 629w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho-274x300.jpg 274w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho-60x66.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"688\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg\" width=\"629\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Na manh\u00e3 do dia 14, moradores do Jardim das Oliveiras II, no norte de Guarulhos, protestaram contra uma ordem de reintegra\u00e7\u00e3o de posse no bairro. A Pol\u00edcia Militar atacou os trabalhadores e deteve uma pessoa. Os moradores apontam a irregularidade do processo, enquanto o Estado tem levado terror \u00e0 popula\u00e7\u00e3o guarulhense.\n </p>\n <p>\n  Ao ser notificados sobre a a\u00e7\u00e3o judicial de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, os moradores fecharam bem cedo a Avenida do Elenco com pneus e atearam fogo neles. A pol\u00edcia apareceu e atirou bombas de dispers\u00e3o contra as pessoas ali. A ex-vereadora Fernanda Curti foi levada em cust\u00f3dia acusada de obstru\u00e7\u00e3o de via e \u201cdepreda\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico\u201d.\n </p>\n <p>\n  O movimento relata que um homem reclama a posse da terra e formou uma cooperativa para sistematizar a cobran\u00e7a por ela. Essa regi\u00e3o de Guarulhos \u00e9 conhecida pelas ocupa\u00e7\u00f5es de terrenos inutilizados, e h\u00e1 fam\u00edlias habitando a \u00e1rea desde antes da reivindica\u00e7\u00e3o. Algumas j\u00e1 vinham pagando aluguel mesmo para terceiros e agora s\u00e3o cobradas pelo valor da posse de um terreno sem loteamento regularizado, sob contratos valendo at\u00e9 R$ 400 mil.\n </p>\n <p>\n  O movimento por moradia se manifestou tamb\u00e9m no dia 27 de fevereiro. Primeiro, os moradores fizeram uma passeata que fechou a Avenida Tiradentes at\u00e9 chegar ao pr\u00e9dio da Prefeitura. Quando o prefeito reacion\u00e1rio Gustavo Costa (PSD) se negou a receb\u00ea-los, eles se decidiram por realizar um trancamento na Rodovia H\u00e9lio Smidt, que d\u00e1 acesso ao Aeroporto\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Coleguismo entre prefeito e magnatas\n </h4>\n <p>\n  O bairro carece de infraestrutura urbana, uma vez que a prefeitura nega o direito das fam\u00edlias \u00e0s casas e o resguarda o direito de negar a pavimenta\u00e7\u00e3o das ruas. Os moradores denunciam coleguismo entre os governantes e os supostos donos dos im\u00f3veis. A Par\u00f3quia Santa Paulina, frequentada por gente de toda a regi\u00e3o, tamb\u00e9m est\u00e1 inclusa na \u00e1rea amea\u00e7ada de reintegra\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171347\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-2048x1536.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Entrada do Jardim dos Oliveiras II. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  N\u00e3o seria o primeiro caso de benef\u00edcio por parte da prefeitura \u00e0 magnatas aliados. Recentemente, Gustavo Costa mais 24 pol\u00edticos, empres\u00e1rios, e funcion\u00e1rios privilegiados foram condenados no Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo a perda de cargo p\u00fablico por improbidade administrativa. A acusa\u00e7\u00e3o se refere \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o em 2010 do Casar\u00e3o Saraceni, permitida pela prefeitura, para a expans\u00e3o do estacionamento do Internacional Shopping. Para justific\u00e1-la, o prefeito, em nome dos interesses seus e de seus aliados, emitiu o destombamento do pr\u00e9dio, negando o significado hist\u00f3rico deste, como na urbaniza\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio e no Levante Constitucionalista de 1932.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171348\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1-300x197.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1-60x39.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"505\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    O Casar\u00e3o Saraceni era patrim\u00f4nio hist\u00f3rico de Guarulhos. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/S\u00e3o Paulo Antiga\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Embora a determina\u00e7\u00e3o tenha vindo tarde demais para evitar o crime, a ocasi\u00e3o demonstra a disposi\u00e7\u00e3o que os pol\u00edticos t\u00eam para defender os interesses das classes dominantes. \u00c0queles que labutam dia a dia, mantendo e alimentando o munic\u00edpio e o pa\u00eds, resta apenas as promessas, as migalhas, e o descaso. Ademais, os crimes contra o povo se repetem constantemente, provando-se n\u00e3o exce\u00e7\u00f5es praticadas por ma\u00e7\u00e3s podres, mas sim a regra de um sistema podre.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  O Estado violenta os trabalhadores e privilegia os rica\u00e7os\n </h4>\n <p>\n  Essa n\u00e3o foi a primeira vez no ano em que a PM atacou com viol\u00eancia repressiva os trabalhadores na regi\u00e3o de Guarulhos. O movimento Mandela Free denunciou que, na \u00faltima semana de fevereiro, policiais estiveram praticando abordagens abusivas e invadindo casas nas favelas S\u00e3o Rafael e do Coruja. Um protesto contra a falta de energia terminou com interven\u00e7\u00e3o truculenta.\n </p>\n <blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/reel/C3-6SVyr_HM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n  <div style=\"padding:16px;\">\n   <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C3-6SVyr_HM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"noopener\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\">\n    <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n     <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\">\n     </div>\n     <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\">\n      </div>\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n    <div style=\"padding: 19% 0;\">\n    </div>\n    <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\">\n     <svg height=\"50px\" version=\"1.1\" viewbox=\"0 0 60 60\" width=\"50px\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\">\n      <g fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\">\n       <g fill=\"#000000\" transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\">\n        <g>\n         <path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\">\n         </path>\n        </g>\n       </g>\n      </g>\n     </svg>\n    </div>\n    <div style=\"padding-top: 8px;\">\n     <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">\n      Ver essa foto no Instagram\n     </div>\n    </div>\n    <div style=\"padding: 12.5% 0;\">\n    </div>\n    <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n     <div>\n      <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\">\n      </div>\n      <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\">\n      </div>\n      <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\">\n      </div>\n     </div>\n     <div style=\"margin-left: 8px;\">\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\">\n      </div>\n      <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\">\n      </div>\n     </div>\n     <div style=\"margin-left: auto;\">\n      <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\">\n      </div>\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\">\n      </div>\n      <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n    <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n     <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\">\n     </div>\n     <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\">\n     </div>\n    </div>\n   </a>\n   <p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">\n    <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C3-6SVyr_HM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"noopener\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">\n     Uma publica\u00e7\u00e3o compartilhada por Ponte Jornalismo (@pontejornalismo)\n    </a>\n   </p>\n  </div>\n </blockquote>\n <script async=\"\" data-rocket-src=\"//www.instagram.com/embed.js\" type=\"rocketlazyloadscript\">\n </script>\n <p>\n  Os ataques s\u00e3o parte das a\u00e7\u00f5es de Opera\u00e7\u00e3o Escudo prometidas pelo governador Tarc\u00edsio de Freitas contra o povo paulista. Elas t\u00eam o intuito de aterroriz\u00e1-lo como puni\u00e7\u00e3o coletiva pelas mortes de policiais.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Shopping Internacional se pronuncia\n </h3>\n <p>\n  Ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o desta mat\u00e9ria, o shopping enviou uma nota ao\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  :\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Em mat\u00e9ria com t\u00edtulo \u201cSP: Moradores combatem reintegra\u00e7\u00e3o de posse sob bombas da PM\u201d, no \u00faltimo par\u00e1grafo consta a men\u00e7\u00e3o do Internacional Shopping relacionado \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o do Casar\u00e3o Saraceni.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Destacamos e informamos que a nova gest\u00e3o do empreendimento, que se iniciou em dezembro de 2017 na compra do Internacional Shopping pela Gazit Brasil, n\u00e3o esteve envolvida com o caso citado, estando atrelado \u00e0 antiga administra\u00e7\u00e3o.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-moradores-combatem-reintegracao-de-posse-sob-bombas-da-pm/", "type": "article", "title": "SP: Moradores combatem reintegra\u00e7\u00e3o de posse sob bombas da PM - A Nova Democracia", "description": "Moradores do Jardim das Oliveiras II, no norte de Guarulhos, protestaram contra uma ordem de reintegra\u00e7\u00e3o de posse no bairro.", "modified time": "2024-03-21T20:27:05-03:00", "updated time": "2024-03-21T20:27:05-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Guarulhos (SP)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta por moradia"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}