{"published time": "2024-03-25T05:57:05+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Palbo243233.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Palbo243231.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Palbo243232.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Palbo243234.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/PalBe243230.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Palbe243231.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Palbe243232.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  In den vergangenen beiden Tagen fanden in NRW Demonstrationen in Solidarit\u00e4t mit dem Volk von Pal\u00e4stina statt, eine davon vom Roten Bund NRW mitorganisiert. Uns wurde ein Bericht davon zugesendet den wir an dieser Stelle ver\u00f6ffentlichen wollen\n </p>\n <p>\n  Am Freitag, den 22. M\u00e4rz, fand in Essen die vom Roten Bundes NRW als Teil des \u201eOffenen Pal\u00e4stina Treffens Bochum\u201c organisierte Demonstration \u201eGegen Genozid und Besatzung \u2013 Freiheit f\u00fcr Pal\u00e4stina\u201c in Bochum statt. Die Auftaktkundgebung um 18:00 Uhr er\u00f6ffnete einen Redebeitrag der Genossen von \u201ePal\u00e4stina Antikolonial\u201c, die den weiten Weg aus M\u00fcnster auf sich genommen haben um die Demonstration zu unterst\u00fctzen. Die Rede denunzierte scharf die Mitt\u00e4terschaft des deutschen Imperialismus und machte deutlich, dass die fortschrittlichen Kr\u00e4fte innerhalb der antiimperialistischen und pal\u00e4stina-solidarischen Bewegung in der BRD sich nicht von den Verboten, L\u00fcgennarrativen und Hetze des b\u00fcrgerlichen Staates und seiner Medien einsch\u00fcchtern lassen werden.\n </p>\n <p>\n  Kurz darauf wurde auch eine Rede des Roten Bundes gehalten, die vor allem auf die Frage der Unterst\u00fctzung der nationalen Widerstandsfront Pal\u00e4stinas gegen den Genozid und die Rolle der Imperialisten, vor allem des US-Imperialismus fokussierte. Die Rede ging auf unterschiedliche wichtige Fragen ein die f\u00fcr die antiimperialistische und pal\u00e4stina-solidarische Bewegung in der BRD von Relevanz sind und machte vor allem die Notwendigkeit eines kompromisslosen Antiimperialismus deutlich. So wurde aufgegriffen, dass man als Antiimperialist nicht nur die Verbrechen der Imperialisten und der israelischen V\u00f6lkerm\u00f6rder in Pal\u00e4stina denunzieren sollte, sondern den bewaffneten Kampf der nationalen Widerstandsfront des Volkes von Pal\u00e4stina unterst\u00fctzen muss, wenn man dem unterdr\u00fcckten Volk in Pal\u00e4stina das Recht zuspricht, seine eigenen Kampf-, F\u00fchrungs-, und Organisationsformen selbst zu w\u00e4hlen. Darauf aufbauend wurde ausgef\u00fchrt, dass jeglicher anderer Standpunkt zu dieser Frage am Ende in das Lager des Imperialismus und der Besatzer f\u00fchrt und nichts anderes als imperialistischer Chauvinismus ist und zu opportunistischen Standpunkten wie der Zwei-Staaten-L\u00f6sung kommt.\n </p>\n <p>\n  Kurz darauf zog die Demonstration mit ca. 150 Teilnehmern trotz Regen und kurz vor Beginn des Fastenbrechens kraftvoll los. Wer nicht an der Demonstration teilnahm, war die MLPD. Das Offene Pal\u00e4stina Treffen hatte der MLPD explizit verboten ihre Fahnen auszupacken, da auf der Demonstration keine Werbung f\u00fcr b\u00fcrgerliche Parteien erw\u00fcnscht war. Nach dem diese dann noch die ersten beiden Redebeitr\u00e4ge und die anschlie\u00dfenden Demonstrationsparolen h\u00f6rte, verlie\u00df diese die Demonstration, da offenbar ihre b\u00fcrgerliche Respektabilit\u00e4t verletzt war, da sich niemand vom nationalen Widerstandskampf distanzieren wollte. Ohne eigene Fahnen, um sich selbst auf den Demos in Szene zu setzen, und ohne eine Denunziation von Elementen des Nationalen Widerstands \u2013 da geht die MLPD nicht auf die Stra\u00dfe. Gut so!\n </p>\n <p>\n  Nach Sonnenuntergang, u.a. auf der Zwischenkundgebung, wurden S\u00fc\u00dfigkeiten, Datteln und Wasser verteilt (die zum Teil von lokalen Bochumer Restaurants in Solidarit\u00e4t gespendet worden waren) und dort wurde auch eine weitere Rede von der\u00a0 Pal\u00e4stina-Solidarit\u00e4t Duisburg gehalten. Darin wurde auf die Verbrechen der Imperialisten gegen die nationale Befreiungsbewegungen auf der ganzen Welt Bezug genommen und dass diese, wie z.B. in Algerien oder Zimbabwe, als Terrorismus diffamiert werden. Des Weiteren behandelte die Rede die Kriminalisierung der Parole \u201eFrom the River to the Sea \u2013 Palestine will be free!\u201c, welche auch auf dieser Demo in Bochum verboten war, aber trotzdem von der Demonstration mitgerufen wurde.\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"Palbo243233\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243233.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243233.jpg\"/>\n  <img alt=\"Palbo243231\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243231.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243231.jpg\"/>\n </p>\n <p>\n  Nach kurzer Wegstrecke erreichte die Demonstration ihren Abschluss vor dem Bochumer Rathaus. Auf der Route, die dorthin f\u00fchrte, war bereits im\u00a0 Laufe des Tages eine \u00fcber 40 Quadratmeter gro\u00dfe Fahne des pal\u00e4stinensischen Widerstandes samt Logo des Roten Bundes quer \u00fcber die Hauptstra\u00dfe gehisst worden. Wegen des Windes etwas verselbstst\u00e4ndigt hing die Fahne so nicht erst als die Demonstration stattfand, sondern sorgte bereits im Vorfeld der Demo f\u00fcr einiges Aufsehen und blockierten den Verkehr. Auf der Zwischenkundgebung selbst folgten noch Reden der SDAJ, sowie der Beitrag einer K\u00fcnstlerin aus dem Offenen Pal\u00e4stina Treffen, welche vor allem jene opportunistischen Teile der deutschen Kultur- und K\u00fcnstlerszene denunzierte, die mit Schweigen und stillem \u201eCancelling\u201c antiimperialistische Gruppierungen und Projekte die R\u00e4umlichkeiten nehmen und mit falschen Vorw\u00fcrfen des Antisemitismus mundtot machen wollen. Am Ende wurde auch ein Gru\u00dfwort unserer Genossen der Vereinigten Kampagne f\u00fcr die Befreiung von Georges Abdallah aus Frankreich vorgelesen, die in einer gro\u00dfartigen zur Schaustellung des proletarischem Internationalismus extra eine Gru\u00dfbotschaft an die Demonstration geschickt hatten.\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"Palbo243232\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243232.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243232.JPG\"/>\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"Palbo243234\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243234.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbo243234.jpg\"/>\n </p>\n <p>\n  Am Folgetag nahmen wir zusammen mit einigen anderen Teilnehmern des Offenen Pal\u00e4stina Treffens an einer Pal\u00e4stina-Demonstration in Essen teil, wo ebenfalls das Transparent gegen Genozid und Besatzung mitgef\u00fchrt wurde und unter den Demonstrationsteilnehmern einige Ausgaben der revolution\u00e4ren Zeitung \u201eRote Post\u201c verkauft werden konnte.\n </p>\n <p>\n  Bei der Demonstration in der essener Stadtmitte am Hirschlandplatz versammelten sich etwa 100 Personen. Es wurde eine laute und k\u00e4mpferische Demonstration begangen, welche von einem Lautsprecherwagen begleitet wurde. Es wurden die ganze Zeit lautstarke Parolen angestimmt auch wenn diese eine deutlich pazifistischere Ausrichtung hatten, als am Tag davor.\u00a0 Die Polizei legte wie immer strenge Auflagen auf wie dem Verbot der Parole \u201eFrom the river to the sea Palestine will be free\u201c oder dem Verbot des Leugnens eines Israelischen Staates.\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"PalBe243230\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/PalBe243230.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/PalBe243230.jpg\"/>\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"Palbe243231\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbe243231.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbe243231.jpg\"/>\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"Palbe243232\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbe243232.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Palbe243232.jpg\"/>\n </p>\n <p>\n  Zusammenfassend ist zu sagen, dass beide Demonstrationen \u2013 vor allem aber die Demo in Bochum \u2013 wichtige Momente waren, um unter den teilnehmenden Kr\u00e4ften einen konsequent antiimperialistischen Standpunkt zu konsolidieren. In der Frage davon, ob man auf der Seiten der Unterdr\u00fccker oder Unterdr\u00fcckten steht gibt es keinen Mittelweg und jene, die dies vertreten haben am Freitag eine deutliche Schlappe erlebt. Was fehlt und was zu entwickeln ist, ist die Perspektive; ist die Notwendigkeit der Kommunistischen Partei in Pal\u00e4stina in den Vordergrund zu stellen. Nur so, wird aus dem Abwehrkampf gegen die Vernichtung ein Volkskrieg der tats\u00e4chlich in der Lage ist, ein Pal\u00e4stina f\u00fcr sein Volk zu schaffen.\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8395-nrw-demonstrationen-zu-palaestina-in-bochum-und-essen", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "NRW: Demonstrationen zu Pal\u00e4stina in Bochum und Essen", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Essen", "Bochum"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}