{"published time": "2024-03-11T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/8M-en-CABA-2.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Neste momento de profunda crise pela qual nosso pa\u00eds est\u00e1 passando, mulheres e dissidentes saem \u00e0s ruas porque vivemos uma situa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria e alarmante com fome, desemprego, lacuna salarial, precariedade de trabalho, viol\u00eancia sexista, sal\u00e1rios miser\u00e1veis, demiss\u00f5es, etc.\n  </p>\n  <p>\n   A essa situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o adicionados os abusos e a viol\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos feminismos e diversidades dos milei mis\u00f3gino e fascista: o minist\u00e9rio foi fechado, n\u00e3o h\u00e1 or\u00e7amento para combater a viol\u00eancia de g\u00eanero, com 75 femicidas este ano que n\u00e3o \u00e9 simplesmente um n\u00famero esse alarme, eles s\u00e3o Mulheres cujas vidas arrebataram a viol\u00eancia sexista. Eles querem proibir a lei da interrup\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria da gravidez e Eli. E causaram quando, na manh\u00e3 de sexta -feira, anunciaram que o Hall da Casa Rosada seria renomeado como Hall of the Pr\u00f3ceres, substituindo a caixa Juana Azurduy pelo entregador e da Vendatria Carlos Menem.\n  </p>\n  <p>\n   Este enorme dia nacional expressou que n\u00e3o vamos dar um passo atr\u00e1s na defesa dos direitos conquistados com anos de luta e damos a luta pela qual ainda temos.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    CABA\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   A concentra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a e unit\u00e1ria contra o Congresso Nacional com os diferentes grupos feministas e a diversidade foi o resultado de um grande esfor\u00e7o para unificar todo o movimento com montagens maci\u00e7as.\n  </p>\n  <p>\n   Uma multid\u00e3o colorida com len\u00e7os verdes, violetas e rosas, faixas com os slogans: \"Down the DNU\", \"Necess\u00e1rio e urgente \u00e9 a luta contra a fome\", Murgas, fotos das v\u00edtimas de femicida com reivindica\u00e7\u00f5es de justi\u00e7a, pela emerg\u00eancia em emerg\u00eancia em Viol\u00eancia, com m\u00fasicas contra o mis\u00f3gino Milei.\n  </p>\n  <p>\n   Trabalhadores ocupados e desempregados, estudantes, grupos art\u00edsticos, assembl\u00e9ias de bairros e partidos pol\u00edticos se moveram massivamente. O CCC, o PCR e o JCR estavam na coluna das mulheres que trabalham ao lado do CTA-T, CGT, CTA-A, corrente federal de trabalhadores-CGT, UTEP e CNCT.\n  </p>\n  <p>\n   O Protocolo Bullrich implantou uma grande opera\u00e7\u00e3o policial nos arredores. Mas os milhares e milhares que chegaram \u00e0 pra\u00e7a disseram a ele \"at\u00e9 que aqui voc\u00ea chegou Bullrich ...\" Avda. May, Rivadavia, Callao foram cortados ...\n  </p>\n  <p>\n   No fechamento do ato no Congresso, um documento do grupo de mulheres e dissidentes foi lido \"Aqui estamos n\u00f3s: n\u00f3s \u00e9ramos a mar\u00e9, seremos tsunami\". Em um de seus par\u00e1grafos, ele ressalta: \u201cEstamos enfrentando um governo autorit\u00e1rio que representa a rea\u00e7\u00e3o patriarcal, que fala da serra el\u00e9trica para celebrar um plano sistem\u00e1tico de saquear e fome e destruir os direitos da classe trabalhadora e do povo, porque \u00c9 a servi\u00e7o de capitais internacionais que v\u00eam para nossos bens comuns e nossa vida, e para poder faz\u00ea -lo, eles precisam de uma cidade faminta, sem trabalho, sem moradia, sem educa\u00e7\u00e3o e sem sa\u00fade. Repudiamos a drenagem do estado: a desregulamenta\u00e7\u00e3o, privatiza\u00e7\u00e3o e esvaziamento de pol\u00edticas p\u00fablicas. Repudiamos as demiss\u00f5es! \u201d\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Confer\u00eancia de imprensa para mulheres e trabalhadores nucleados no CTA-T, CGT, CTA-A, Corrente Federal de Trabalhadores-CGT, UTEP, CCC e CNCT.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Na manh\u00e3 de sexta -feira, a confer\u00eancia foi realizada na sala Felipe Vallese da sede da CGT.\n  </p>\n  <p>\n   No in\u00edcio de Carla Gaudensi, o secret\u00e1rio geral de Fatpren e T\u00e9lam Worker leu o documento conjunto \"contra a fome e a justi\u00e7a social. Abaixo do DNU \u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Em nome das organiza\u00e7\u00f5es, eles falaram: Vanesa N\u00fa\u00f1ez, Secret\u00e1rio de Inova\u00e7\u00e3o e Futuro do Trabalho do CGT; Mara Rivera, membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da CGT e da corrente federal; Nen\u00e9 Aguirre, chefe nacional do trabalho de mulheres do CCC; Norma Morales, vice -secret\u00e1rio geral da UTEP; Yamila Socolovsky, Secretaria de G\u00eaneros e Diversidade do CTA-T; Ele fechou a lista de palestrantes Leonor Cruz, secret\u00e1rio de g\u00eaneros e diversidades do CTA aut\u00f4nomo.\n  </p>\n  <p>\n   Os palestrantes reafirmaram a vontade de lutar em 8 de mar\u00e7o chamando a mobiliza\u00e7\u00e3o \u00e0 tarde no Congresso Nacional e em todo o pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    No pa\u00eds\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   De correspondentes\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Chubut\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Neste 8m, houve mobiliza\u00e7\u00f5es em toda a prov\u00edncia.\n  </p>\n  <p>\n   Em\n   <strong>\n    Comodoro\n   </strong>\n   A mobiliza\u00e7\u00e3o foi realizada na Kompuchewe Square e v\u00e1rios blocos foram visitados. Havia tamb\u00e9m mobiliza\u00e7\u00f5es e atos em\n   <strong>\n    Trelew\n   </strong>\n   , Assim,\n   <strong>\n    Madrin\n   </strong>\n   , Assim,\n   <strong>\n    Rawson\n   </strong>\n   , Assim,\n   <strong>\n    Esquel\n   </strong>\n   , Assim,\n   <strong>\n    Sarmiento\n   </strong>\n   e o interior.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Jujuy\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   A imensa e forte mobiliza\u00e7\u00e3o de 8m na prov\u00edncia deixou uma mensagem clara: \"Nem um passo atr\u00e1s, abaixo do ajuste e da DNU\".\n  </p>\n  <p>\n   Em\n   <strong>\n    s\u00e3o Salvador\n   </strong>\n   , os mais de 10 blocos de mobiliza\u00e7\u00e3o organizados pelo multissetorial de mulheres e dissidentes, conclu\u00eddos em um ato de unidade em que o documento ao qual mais de 50 organiza\u00e7\u00f5es aderiram foi lido.\n  </p>\n  <p>\n   O bloco independente, a Assembl\u00e9ia feminista e a campanha para aborto legal tamb\u00e9m leem seus documentos.\n  </p>\n  <p>\n   Posteriormente, o ex -vice -Alejandra Cejas denunciando persegui\u00e7\u00f5es a ela e \u00e0 filha, bem como \u00e0 Dra. Mariana Vargas. Parentes de prisioneiros por twittar, membros de Malon de la Paz, entre outros.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Rio Preto\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Em toda a prov\u00edncia, vivemos um dia enorme e forte da mulher trabalhadora de luta, por nossas reivindica\u00e7\u00f5es espec\u00edficas como mulheres.\n  </p>\n  <p>\n   Todos n\u00f3s marchamos por n\u00f3s mesmos e em leg\u00edtima defesa contra essa pol\u00edtica reacion\u00e1ria de Milei-Macri-Bullrich que nos fome e nos condena \u00e0 viol\u00eancia e feminicidas. Hoje, as mulheres s\u00e3o as mais afetadas pela profunda crise econ\u00f4mica e social.\n  </p>\n  <p>\n   Em\n   <strong>\n    Bariloche\n   </strong>\n   , o multissetorial de mulheres e dissidentes, juntamente com a Assembl\u00e9ia ou um menos chamado para parar e marchar contra a fome e a viol\u00eancia de Milei. A coluna deixada da alta da cidade que terminou no Centro C\u00edvico com um pote popular. Em um documento unificado, denunciamos como essa pol\u00edtica nos afeta e \u00e9 por isso que estamos prestes a enfrent\u00e1 -la. Juntamos a todos: mulheres de sindicatos, de movimentos sociais, originalmente.\n  </p>\n  <p>\n   Em\n   <strong>\n    Menuco de pesca\n   </strong>\n   (ROCA) Todos nos reunimos na assembl\u00e9ia transfminista, mulheres organizadas, sindicatos, organiza\u00e7\u00f5es independentes e feministas. Come\u00e7amos no Plaza San Mart\u00edn com workshops, bandas de m\u00fasica e justo. Ent\u00e3o, uma imensa coluna de mais de cinco blocos compactos com a fam\u00edlia de Nicol Posada na cabe\u00e7a, a \u00faltima v\u00edtima de femicida na prov\u00edncia em 17 de fevereiro. A campanha de emerg\u00eancia em viol\u00eancia contra as mulheres e o len\u00e7o rosa foi o protagonista da mobiliza\u00e7\u00e3o. Um documento unificado foi lido ao denunciar o ajuste do governo nacional e a queima de bonecas foi feita com o rosto de Milei, Villarruel e Bullrich.\n  </p>\n  <p>\n   Em\n   <strong>\n    Viedma\n   </strong>\n   , Mobilizamos mulheres sindicalizadas em Ate, Unter, Sitrajur, CTAA e organiza\u00e7\u00f5es e movimentos sociais. A concentra\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a partir de um dos bairros mais afetados pelas pol\u00edticas de Milei, o Legislativo, a justi\u00e7a foi aprovada e culminou no interior, onde foi lido um documento que denunciou a situa\u00e7\u00e3o de ajuste, parto e repress\u00e3o ao cidad\u00e3o do governo.\n  </p>\n  <p>\n   N\u00f3s marchamos massivamente em\n   <strong>\n    Cipolletti\n   </strong>\n   y\n   <strong>\n    Cinco saltos\n   </strong>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Em\n   <strong>\n    Catriel,\n   </strong>\n   N\u00f3s nos concentramos na pra\u00e7a da fam\u00edlia, um lugar que historicamente abriga a luta das mulheres em nossa cidade. A particularidade foi a reuni\u00e3o de muitas mulheres de diferentes bairros e de diferentes idades que cantaram contra a pol\u00edtica de ajuste e fome de Milei e exigiram manter os direitos conquistados. A av\u00f3 e tia de Agustina Atencio, uma das tr\u00eas v\u00edtimas de femicida de Catriel estava presente na marcha. O subsecret\u00e1rio de mulheres, a igualdade e a diversidade do munic\u00edpio, Lucia Galv\u00e1n, expressou preocupa\u00e7\u00e3o com a situa\u00e7\u00e3o pela qual as mulheres est\u00e3o passando e prometeu continuar trabalhando em territ\u00f3rio.\n  </p>\n  <p>\n   Em Rio Negro, vivemos uma enorme unidade de 8 m, e nas ruas denunciando todos e cada um dos abusos. A \u00fanica necessidade e urg\u00eancia \u00e9 impedir a fome e os feminicidas. Reafirmamos que, sem pol\u00edticas p\u00fablicas, n\u00e3o h\u00e1 equidade de g\u00eanero, n\u00e3o h\u00e1 menos.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Tucum\u00e1n\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Mais de quinze mil mulheres copiaram as ruas de nossa prov\u00edncia em comemora\u00e7\u00e3o ao dia hist\u00f3rico de 8 de mar\u00e7o. Fizemos isso sob os slogans abaixo da DNU, suficientes de ajuste e em defesa de nossos direitos.\n  </p>\n  <p>\n   O dia bem -sucedido e massivo foi o resultado de um grande esfor\u00e7o para unificar todo o movimento das mulheres da prov\u00edncia.\n  </p>\n  <p>\n   O multissetorial das mulheres, em coordena\u00e7\u00e3o com outras for\u00e7as, convergiu em um ato extraordin\u00e1rio, onde poder\u00edamos expressar nosso rep\u00fadio total do governo reacion\u00e1rio de Milei, um parceiro de fome e fome, particularmente atacando mulheres e diversidades, atacando nossos direitos e mantendo discursos misogin\u00edsticos e patriarcais .\n  </p>\n  <p>\n   Todos os setores estavam presentes, trabalhadores ocupados, desempregados, nativos, camponeses, estudantes secund\u00e1rios e universit\u00e1rios em uma coluna de ampla unidade coordenada pela tens\u00e3o, os companheiros da Casa das Mulheres Nassif, as mulheres do CCC, FN, os companheiros de guildas e sindicatos, os ambientalistas, da cultura, os professores, aposentados, parentes de v\u00edtimas de feminicidas e outros setores.\n  </p>\n  <p>\n   Este enorme dia de luta demonstrou firmemente que n\u00e3o vamos dar um passo atr\u00e1s na defesa dos conquistados e lutando pelo que ainda devemos, que n\u00e3o temos medo dos antipiquetas do protocolo Milei e Bullrich.\n  </p>\n  <p>\n   O rep\u00fadio foi enorme com o posicionamento de nossos deputados provinciais, que endossaram pelo governador Jaldo, votou contra os interesses do pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Entre Rios\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   O dia de 8 de mar\u00e7o na prov\u00edncia foi enorme e convocou muitas mulheres, mais do que em outros momentos. Em Paran\u00e1, a unidade entre as duas correntes hist\u00f3ricas que abordaram o movimento de mulheres e feministas - o multissetorial de mulheres f\u00e9rrica e a assembl\u00e9ia de mulheres, l\u00e9sbicas, transvestos, trans e n\u00e3o bin\u00e1rios -, surge como a chave para enfrentar pol\u00edticas reacion\u00e1rias e Macho de Milei. O documento da assembl\u00e9ia para 8m, elabora\u00e7\u00e3o conjunta, levanta \u201cnem mais um ataque, nem um certo. N\u00f3s n\u00e3o somos a casta. Com fome, precariza\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 liberdade. Desemprego geral agora! \"\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    s\u00e3o Jo\u00e3o\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Em uma amostra forte de unidade e comprometimento, cerca de 5.000 pessoas se reuniram na Pra\u00e7a de 25 de Mayo da Capital de San Juan para comemorar o Dia Internacional da Mulher.\n  </p>\n  <p>\n   Apesar das altas temperaturas de 38 graus, a pra\u00e7a central estava cheia de manifestantes que levantaram p\u00f4steres, bandeiras, redes e assobios, expressando sua rejei\u00e7\u00e3o de ajuste econ\u00f4mico e viol\u00eancia contra mulheres e dissidentes.\n  </p>\n  <p>\n   A manifesta\u00e7\u00e3o contou com a presen\u00e7a de sindicatos, movimentos dos alunos, grupos feministas e direitos humanos.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Campana, bs. Como.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Com o slogan \"fome \u00e9 a viol\u00eancia\", a resist\u00eancia do movimento de mulheres e diversidades ao ajuste do governo de Javier Milei parecia forte.\n  </p>\n  <p>\n   Na sexta -feira na cidade, centenas de manifestantes foram confirmados no centro da cidade e partiram para v\u00e1rios quarteir\u00f5es, apesar da chuva. A mobiliza\u00e7\u00e3o teve o apoio de muitos grupos de mulheres e diversidades, como a uni\u00e3o das mulheres em luta, tamb\u00e9m de organiza\u00e7\u00f5es sociais e sindicais da cidade. Da cultura, a mobiliza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m apoiou diferentes grupos que tamb\u00e9m fizeram apresenta\u00e7\u00f5es para a data.\n  </p>\n  <p>\n   A mobiliza\u00e7\u00e3o demonstrou o enorme descontentamento com o ajuste e as medidas avan\u00e7adas do governo. Foi denunciado que, para este governo nacional, somos a casta. Era necess\u00e1rio entre outros slogans: ajuste suficiente: a fome \u00e9 a viol\u00eancia, a entrega de alimentos \u00e0s salas de jantar, a criminaliza\u00e7\u00e3o suficiente de protesto social, aumentos suficientes no transporte, pol\u00edticas de preven\u00e7\u00e3o na viol\u00eancia de g\u00eanero, abertura da tabela local, ESI e Ive Ive n\u00e3o s\u00e3o tocados, n\u00e3o para a proibi\u00e7\u00e3o de linguagem inclusiva, nem no final de Inadi, solidariedade com os trabalhadores de Telam.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Havia tamb\u00e9m mobiliza\u00e7\u00f5es enormes em\n   <strong>\n    La Plata, Mar del Plata, Bah\u00eda Blanca, C\u00f3rdoba, Chaco, Corrientes, Mendoza, La Pampa, Neuqu\u00e9n, Rio Grande, Salta.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/un-8-de-marzo-masivo-y-unificado-opositor-a-milei/", "type": "article", "title": "Um oposto enorme e unificado para Milei", "description": "Neste momento de profunda crise pela qual nosso pa\u00eds est\u00e1 passando, mulheres e dissidentes saem \u00e0s ruas porque vivemos uma situa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria e alarmante com fome, desemprego, lacuna salarial, precariedade de trabalho, viol\u00eancia sexista, sal\u00e1rios miser\u00e1veis, demiss\u00f5es, etc. A essa situa\u00e7\u00e3o, s\u00e3o adicionados os abusos e a viol\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o a ...", "author": ["carga"], "categories": ["Mujer"]}