{"published time": "2024-03-11T09-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Para um evento na loja Vega para 8 de mar\u00e7o, o Dia Internacional das Mulheres Trabalhador, o primeiro -ministro Mette Frederiksen, juntamente com muitos outros pol\u00edticos e ministros burgueses, haviam sido convidados a falar. No entanto, a primeira-ministra s\u00f3 conseguiu fazer seu discurso por alguns segundos antes de ser recebida com liga\u00e7\u00f5es pr\u00f3-palestinas como \"Mette Frederiksen, pare sua hipocrisia!\".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Na noite de 8 de mar\u00e7o, a organiza\u00e7\u00e3o Kvinfo organizou um \"Centro de Conhecimento de G\u00eanero e Igualdade\" cheio de discursos e outros shows para marcar o dia da partida. Aqui o primeiro -ministro Mette Frederiksen era para Mantenha a fala e participe de muitos outros ministros e pol\u00edticos burgueses. Os pol\u00edticos burgueses esperavam ser capazes de espalhar seus discursos hip\u00f3critas e tentar abusar em 8 de mar\u00e7o para se reconciliar atrav\u00e9s do feminismo imperialista. No entanto, esses sonhos foram esmagados assim que Mette Frederiksen subisse o palco e fazer seu discurso.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"465\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/d9JwQn0_cYo?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=en&amp;autohide=2&amp;wmode=transparent\" style=\"border:0;\" width=\"825\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Quando Mette Frederiksen subiu ao palco, ela come\u00e7ou elogiando a conversa anterior de \"um mundo mais pac\u00edfico\", mas foi diretamente depois de cumprimentar o grito de batalha judicialmente. Ativistas da Rede de Solidariedade Palestina e pessoas da plat\u00e9ia come\u00e7aram a gritar sopradores como \"Mette, Stop Your Hipocrisy!\" E \"Palestina Gr\u00e1tis Livre!\" Ao mesmo tempo, um grande destino da Palestina e outros banners pol\u00edticos com senhas progressistas foram dobradas sobre as varandas do sal\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/03\\/11\\/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6748\" data-attachment-id=\"6748\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6748\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"vega1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=240\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png\" data-orig-size=\"640,800\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/vega1/\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6749\" data-attachment-id=\"6749\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6749\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"vega2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=240\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png\" data-orig-size=\"640,800\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/vega2/\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O primeiro -ministro tentou continuar seu discurso, mas n\u00e3o p\u00f4de exagerar os manifestantes irritados. Redu\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m foram jogadas nas varandas. Acabou que ela e toda a tropa de ministros imperialistas burgueses foram deslocados de Vega, pois se sentiam \"inseguros\".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Outro v\u00eddeo de folhetos jogados das varandas pode ser visto\n  <a href=\"https://scontent.cdninstagram.com/v/t66.30100-16/162164717_1488394698701919_3055227150542547127_n.mp4?_nc_ht=scontent-atl3-2.cdninstagram.com&amp;_nc_cat=103&amp;_nc_ohc=K-5Sgb5dfLQAX81ylB7&amp;edm=AP_V10EBAAAA&amp;ccb=7-5&amp;oh=00_AfBc0uKkLg-CxhwONy7B_iZpO-vaxdF1d1VQYOPbOxt_vw&amp;oe=65EF36AB&amp;_nc_sid=2999b8\">\n   dela\n  </a>\n  .\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Os pol\u00edticos ent\u00e3o foram para casa e comentaram com raiva as m\u00eddias sociais sobre como a democracia estava sob ataque porque foram interrompidos e criticados.\n </p>\n <p>\n  Entre outras coisas. Escreve Mette Frederiksen no Facebook:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   \u201cEstou chateado por n\u00e3o ter sido poss\u00edvel por causa da liga\u00e7\u00e3o do sal\u00e3o. Infelizmente, tanto foi gritado que eu n\u00e3o conseguia penetrar, parece \".\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Da mesma forma, o Ministro da Cultura Jacob Engel-Schmidt escreve na m\u00eddia anteriormente conhecida como Twitter:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"embed-twitter\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"da\">\n      Pr\u00e1tica!\n      <br/>\n      Deixou Vega hoje \u00e0 noite sem segurar 8 de mar\u00e7o. Estava ansioso por mim, mas tornou -se inseguro e o primeiro -ministro foi assediado pelo est\u00e1gio de gritos altos.\n      <br/>\n      Os estados americanos do medo est\u00e3o sobre n\u00f3s. A Dinamarca \u00e9 constru\u00edda sobre conversas e nuances democratas. Temos que manter isso\n     </p>\n     -Jakob Engel-Schmidt (@engelschmidt)\n     <a href=\"https://twitter.com/engelschmidt/status/1766197040705368144?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      8 de mar\u00e7o de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Em suma, a noite foi um fracasso total dos mais altos representantes do imperialismo dinamarqu\u00eas no Folketing, que t\u00eam o sangue diretamente do povo palestino em suas m\u00e3os. O que deveria ter sido um dia cheio de reconcilia\u00e7\u00e3o e a paz burguesa acabou em uma grande derrota pol\u00edtica e moral para eles. Os burgueses dinamarqueses e seus representantes no folketing continuam a apoiar ativamente e lucros no genoc\u00eddio em Gaza, mas, ao mesmo tempo, n\u00e3o podem suportar a obriga\u00e7\u00e3o assim que forem confrontados com as consequ\u00eancias de suas a\u00e7\u00f5es. Portanto, eles fazem o que sempre fazem e reclamam em frente \u00e0 imprensa burguesa como se fossem as v\u00edtimas apenas porque algu\u00e9m as criticou por seu apoio ativo ao genoc\u00eddio.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Os pol\u00edticos podem muito bem continuar sua nova estrat\u00e9gia de apoiar silenciosamente o apoio ao genoc\u00eddio contra o povo palestino, enquanto apoiava ativamente Israel e lhes garantia garantias nos bastidores. Mas suas palavras vazias e l\u00e1grimas de crocodilo n\u00e3o podem esconder suas m\u00e1s a\u00e7\u00f5es do povo e elas continuam sendo reveladas todos os dias.\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/", "type": "article", "title": "Mette Frederiksen e o governo foram humilhados em 8 de mar\u00e7o", "description": "Para um evento na loja Vega para 8 de mar\u00e7o, Dia Internacional da Mulher Funcional, o primeiro -ministro Mette Frederiksen, juntamente com muitos outros pol\u00edticos e ministros burgueses, se tornaram\u2026", "modified time": "2024-03-10T17:47:14+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}