{"published time": "2024-03-11T17-57-17.771Z", "images": [], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     --ricos-cuto-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3fr77\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-qm4id134\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Na semana passada, o\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Solidariedade da Palestina Linz\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Outra demonstra\u00e7\u00e3o e pediu um fim aos ataques ao povo palestino. Centenas se reuniram e marcharam do Volksgarten em toda a estrada do pa\u00eds para a pra\u00e7a principal.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-kv9qa170\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-asau4172\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Os falantes das manifesta\u00e7\u00f5es ocasionalmente denunciaram a atitude da \u00c1ustria, bem como a participa\u00e7\u00e3o militar direta do apoio de Israel pela \u00c1ustria e os intervalos associados da neutralidade.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-b1xss174\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-b3i116702\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-h1gd7176\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Aqui publicamos um relat\u00f3rio de imagem da demonstra\u00e7\u00e3o:\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-5113w270\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-n8pn31028\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"fullWidth\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-dyekc1027\">\n         <div class=\"YR1Fr THbeK\">\n          <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-h2ey91029\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/linz-demonstration-f\u00fcr-ein-ende-der-angriffe-gegen-pal\u00e4stinenser", "type": "article", "title": "Linz: demonstra\u00e7\u00e3o para o fim dos ataques contra os palestinos", "description": "Na semana passada, a solidariedade da Palestina Linz organizou outra demonstra\u00e7\u00e3o e pediu um fim aos ataques ao povo palestino. Centenas se reuniram e marcharam do Volksgarten em toda a estrada do pa\u00eds para a pra\u00e7a principal. Os falantes das manifesta\u00e7\u00f5es ocasionalmente denunciaram a atitude da \u00c1ustria, bem como a participa\u00e7\u00e3o militar direta do apoio de Israel pela \u00c1ustria e os intervalos associados da neutralidade. Adicionar", "modified time": "2024-03-11T17:57:17.771Z", "author": "Jennifer M."}