{"published time": "2024-03-11T19-31-01.989Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_879,al_c,q_85/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     --ricos-cuto-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-6bcub\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-a4h9t22117\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-j218x22116\">\n         <div class=\"ogxt9\" style=\"width:min(100%, 299px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image1518788\" style=\"--dim-height:879;--dim-width:1177\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1518788\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1177,\"height\":879,\"uri\":\"6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_879,al_c,q_85/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m\u00e4rz-in-\u00f6sterreich-f\u00fcr-eine-revolution\u00e4re-frauenbewegung\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_879,al_c,q_85/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_879,al_c,q_85/6d0f40_a904fdf5bc8d4bffa9fca1505189058b~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-36c1322118\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-mo6jt22119\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Em 8 de mar\u00e7o, o International Frauenkampftag, demonstra\u00e7\u00f5es e com\u00edcios tamb\u00e9m ocorreu na \u00c1ustria em v\u00e1rias cidades. Aqui, gostar\u00edamos de relatar as a\u00e7\u00f5es em Viena e Linz e dar uma breve vis\u00e3o geral.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ak8597584\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-w7jna22891\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-y25ki8076\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-e9emb7585\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Impress\u00f5es de Viena\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-sdig07587\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-k6iwj7588\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Este ano, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o em Mariahilferstrasse em 8 de mar\u00e7o, organizada pelo Centro de Mulheres Viena (FZ), pelo Comit\u00ea da Mulher Vermelha Viena e pelo Frauenhetz. Cerca de 100 pessoas se reuniram, foram feitos discursos e m\u00fasicas foram apresentadas. Os discursos lidaram com os t\u00f3picos atuais e como essas mulheres afetam em particular. Uma grande parte das mulheres trabalha nesses setores que recebem sal\u00e1rios mais baixos e cerca de metade delas na parte parcial. Isso os tornou particularmente dif\u00edceis pelas infla\u00e7\u00f5es dos \u00faltimos anos, bem como pelos cortes salariais como resultado de graus de KV ruins. Nesse contexto, tamb\u00e9m foi criticado o aumento da idade da pens\u00e3o das mulheres. Este aumento foi planejado na d\u00e9cada de 1990 e deve ser introduzido\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Quando a igualdade de g\u00eanero \u00e9 alcan\u00e7ada\".\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    \"Igualdade\" n\u00e3o \u00e9 uma realidade hoje, mas o aumento na idade da aposentadoria \u00e9 muito bem!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3vyie7592\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-oz1717593\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Os oradores da manifesta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m se opuseram \u00e0 crescente militariza\u00e7\u00e3o e atualiza\u00e7\u00e3o e explicaram a necessidade de se organizar para a luta. Al\u00e9m disso, movimentos revolucion\u00e1rios importantes no mundo - como na \u00cdndia, Peru, Turquia e nas Filipinas - foram sustentados e enfatizaram que in\u00fameras mulheres est\u00e3o na vanguarda em brigas como essa. Os palestrantes tamb\u00e9m criticaram a introdu\u00e7\u00e3o do passaporte pai-filho, uma vez que sua prote\u00e7\u00e3o de dados defeituosa permite que a Seguro Social leia, entre outras coisas, o n\u00famero de abortos de uma mulher.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-0k7qa17493\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-dm9a47595\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Tamb\u00e9m foi informado sobre a situa\u00e7\u00e3o do FZ em Viena (relatamos:\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-%C3%A4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"color:rgb(var(--post-titleColor, var(--wix-color-5)));background-color:transparent\">\n     <span style=\"text-decoration:underline\">\n      <span>\n       FZ fica! - A luta pelo mais antigo centro de mulheres aut\u00f4nomas da Europa continua!\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ) e condenou a cidade de Viena por sua repress\u00e3o. As folhas de folhas da \u201ca\u00e7\u00e3o dos direitos democr\u00e1ticas do povo\u201d (ADRV) tamb\u00e9m foram distribu\u00eddas (\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-2024-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"color:rgb(var(--post-titleColor, var(--wix-color-5)))\">\n     <span style=\"text-decoration:underline\">\n      <span>\n       8.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-2024-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"color:rgb(var(--post-titleColor, var(--wix-color-5)));background-color:transparent\">\n     <span style=\"text-decoration:underline\">\n      <span>\n       Mar\u00e7o de 2024: Para um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span style=\"color:rgb(var(--post-titleColor, var(--wix-color-5)));background-color:transparent\">\n    <span>\n     )\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-lb3ae7601\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-wy6ss7602\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, os participantes marcharam em um trem de demonstra\u00e7\u00e3o para a empresa de empresas p\u00fablicas dos educadores de lazer de \"Educa\u00e7\u00e3o no Centro\" e participaram disso.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ia26n7604\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-c7iw024582\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-88hri24581\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-r8a0u24583\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-d0lho7607\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-wekes7608\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-noens7609\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Demonstra\u00e7\u00e3o em Linz\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-uys3b7611\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-9fyba7612\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    A manifesta\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o, o International Frauenkampftag, foi organizado juntos este ano em Linz da \"Alliance 8 de mar\u00e7o\" e \"DIY\" (\"fa\u00e7a voc\u00ea mesmo: Frauensag\"). O trem de demonstra\u00e7\u00e3o de cerca de 2.500 manifestantes come\u00e7ou no The Music Theatre/Volksgarten e mudou -se pela estrada do pa\u00eds para Hauptplatz. A bandeira vermelha tamb\u00e9m foi representada com uma tabela de informa\u00e7\u00f5es para adquirir o jornal e acompanhou a demonstra\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-crl8c7614\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-6u9ki7615\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Embora numerosos clubes relacionados ao partido tentassem impedir uma express\u00e3o combativa na demonstra\u00e7\u00e3o, houve alguns participantes que as demandas democratas e revolucion\u00e1rias s\u00e3o poderosas e combativas com seus slogans no trem demo. Entre outras coisas, as demandas por mais locais para crian\u00e7as e contra o fechamento das instala\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o das mulheres foram ouvidas aqui. Al\u00e9m disso, os sal\u00e1rios mais altos, um aumento no benef\u00edcio do desemprego para 80 % e a necessidade de um conte\u00fado revolucion\u00e1rio de movimento das mulheres dos slogans foram distribu\u00eddos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-l4wlm7617\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-sh53o7618\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Alguns participantes criticaram corretamente o fato de que algumas partes da demonstra\u00e7\u00e3o eram mais um \"humor da festa\" do que uma atitude combativa. Isso, por sua vez, mostra a necessidade de um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres e a luta e fus\u00e3o por isso!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-0qjz77620\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-ues4m28802\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-669kd28801\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-3pj6628803\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/8-m\u00e4rz-in-\u00f6sterreich-f\u00fcr-eine-revolution\u00e4re-frauenbewegung", "type": "article", "title": "8 de mar\u00e7o na \u00c1ustria: para um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres!", "description": "Em 8 de mar\u00e7o, o International Frauenkampftag, demonstra\u00e7\u00f5es e com\u00edcios tamb\u00e9m ocorreu na \u00c1ustria em v\u00e1rias cidades. Aqui, gostar\u00edamos de relatar as a\u00e7\u00f5es em Viena e Linz e dar uma breve vis\u00e3o geral. Em impress\u00f5es de Wienheuer, houve uma manifesta\u00e7\u00e3o em Mariahilferstrasse em 8 de mar\u00e7o, organizada pela Vienna Frauenzentrum (FZ), o Comit\u00ea Red Women's Comit\u00ea Vienna e o Frauenhetz . Cerca de 100 pessoas se reuniram, foram feitos discursos e m\u00fasicas foram apresentadas. O vermelho", "modified time": "2024-03-11T19:31:01.989Z", "author": "Tanja K."}