{"published time": "2024-03-11T00-00-32-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_2.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_4.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20243.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20242.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20241.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20244.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   A seguir, gostar\u00edamos de publicar um relat\u00f3rio que receberemos do Red Bund NRW \u00e0s campanhas em 8 de mar\u00e7o.\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  No dia 8 de mar\u00e7o do Dia Internacional da Campanha das Mulheres, participamos de dois manifestantes como um pacote vermelho no norte da Reno-Pesada.\n  <br/>\n  <br/>\n  Em Col\u00f4nia, participamos da demonstra\u00e7\u00e3o central em 8 de mar\u00e7o com uma cota relativamente grande, jovem e combativa, na qual mais de 1.000 manifestantes participaram. A demonstra\u00e7\u00e3o foi usada pelos participantes para expulsar a\u00e7\u00f5es diferentes da demonstra\u00e7\u00e3o e acender pirot\u00e9cnicos. Como parte da manifesta\u00e7\u00e3o, distribu\u00edmos os folhetos do Comit\u00ea de Mulheres Vermelhas em 8 de mar\u00e7o e, juntamente com um megafone, juntamente com os participantes da demonstra\u00e7\u00e3o circundante, consistentemente emaranhados parolenos combativos-feministas contra a dupla opress\u00e3o das mulheres atrav\u00e9s do imperialismo e patriarchy. Muitos dos participantes expressaram sua aprova\u00e7\u00e3o de que o apoio \u00e0 luta do povo da Palestina como uma luta contra o imperialismo, juntamente com a luta contra o patriarcado, deve ser liderado e feliz com os convites de demonstra\u00e7\u00e3o para a manifesta\u00e7\u00e3o da Palestina em Bochum em 22 de mar\u00e7o 6 P.M. no Schauspielhaus em Bochum.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_1.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_1.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_3.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_3.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_2.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_2.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_4.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_4.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Em Essen, participamos \u00e0s 17:00 em Friedensplatz, no centro da cidade, em uma manifesta\u00e7\u00e3o e uma curta demonstra\u00e7\u00e3o de uma manifesta\u00e7\u00e3o internacionalista em 8 de mar\u00e7o, na qual lutamos com a bandeira deste ano do Renino Federal do Norte vermelho -westphalia com o slogan \u201cMulheres est\u00e1 lutando e se encaixa! O fora de 8 de mar\u00e7o! \u201dJuntamente com uma mulher com Kuffiayh que segura uma bandeira da alian\u00e7a vermelha. Tamb\u00e9m distribu\u00edmos os folhetos do Comit\u00ea de Mulheres Vermelhas em 8 de mar\u00e7o e o revolucion\u00e1rio jornal \"Rede Post\" entre os participantes e chamamos a aten\u00e7\u00e3o para a pr\u00f3xima demonstra\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o da Palestina Open em Bochum, que foi euf\u00f3rica por muitos participantes.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20243\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20243.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20243.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20242\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20242.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20242.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, realizamos uma campanha de mobiliza\u00e7\u00e3o em uma ponte de pedestres em Essen-Altendorf, na qual mais uma vez chamamos a aten\u00e7\u00e3o para o Dia Internacional da Luta das Mulheres e a demonstra\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o da Palestina Aberta em Bochum.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20241\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20241.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20241.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20244\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20244.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20244.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8373-nrw-demonstrationen-und-aktion-zum-08-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "NRW: demonstra\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Roter Bund NRW"]}