{"published time": "2024-02-27T19-58-46-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/invasao-zero-organizacao-latifundiaria-da-guerra-pela-terra-no-brasil/\">\n   No Brasil, uma organiza\u00e7\u00e3o paramilitar se formou e em nome do direito a fascistas grandes propriet\u00e1rios de terras, cujo objetivo \u00e9 continuar contra a invas\u00e3o do pa\u00eds de agricultores pobres.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Dessa maneira, a contradi\u00e7\u00e3o encontra o meio-feudalismo em massa que agora est\u00e1 concretizado na discuss\u00e3o entre os pobres e os agricultores sem terra e os grandes propriet\u00e1rios de terras. A pol\u00edcia militar brasileira se refere, mas formou sua pr\u00f3pria associa\u00e7\u00e3o de combate armado. O objetivo da grande associa\u00e7\u00e3o de propriet\u00e1rios de terras, que se deu o nome certo \"zero invas\u00f5es\", \u00e9 contra a revolu\u00e7\u00e3o agr\u00edcola no Brasil e, especialmente, as invas\u00f5es do pa\u00eds dos pobres agricultores. O fundador da organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 o ex -presidente do Arch -Reacti\u00e1rio do Brasil, Jair Bolsonaro.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  O jornal democrata e revolucion\u00e1rio \"A Nova Democracia\" descreve em um artigo que essa organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de forma alguma uma coisa completamente nova, mas atua desde mar\u00e7o do ano passado e estabeleceu o objetivo do Brasil contra agricultores pobres, povos ind\u00edgenas e para Torne -se ativo, o que equivale a uma declara\u00e7\u00e3o de guerra de acordo com o jornal. Diz -se que um salto qualitativo foi conclu\u00eddo nas a\u00e7\u00f5es da organiza\u00e7\u00e3o. Desde a sua funda\u00e7\u00e3o, as a\u00e7\u00f5es da \"invas\u00e3o nula\" t\u00eam sido limitadas a tentativas de intimida\u00e7\u00e3o e cerco de combater os agricultores e suas invas\u00f5es no pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  No entanto, em 21 de janeiro deste ano, 200 grandes propriet\u00e1rios de terras e seus mercen\u00e1rios organizaram uma opera\u00e7\u00e3o militar contra a \u00e1rea ind\u00edgena de Caramuru-Catarina, na qual entraram na \u00e1rea em a\u00e7\u00e3o conjunta e prote\u00e7\u00e3o com a pol\u00edcia militar brasileira para impulsionar a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena de seu pa\u00eds. Nesse ataque armado, o ativista e fazendeiro ind\u00edgena Nega Patax\u00f3 foi baleado pelo filho de um grande propriet\u00e1rio de terras. No dia anterior, a pol\u00edcia militar preparou essa opera\u00e7\u00e3o militar entrando na \u00e1rea dos povos ind\u00edgenas, espancando os povos ind\u00edgenas e seus telefones celulares n\u00e3o podiam tirar nenhuma dose do ataque a seguir.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  O artigo continua a relatar a \"invas\u00e3o zero\" j\u00e1 trabalhada de perto com as for\u00e7as armadas do antigo estado brasileiro em outros estados. Finalmente, o jornal resume que os pobres agricultores, ind\u00edgenas e quilombolas na luta pelo seu direito \u00e0 terra n\u00e3o permanecem muitas op\u00e7\u00f5es do que a liga dos pobres agricultores propagou no ano passado: defesa armada contra a guerra de grandes propriet\u00e1rios de terras.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"gro\u00dfgrundbesitzer der null invasion1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/gro\u00dfgrundbesitzer_der_null_invasion1.jpg\"/>\n  <br/>\n  <em>\n   Grandes propriet\u00e1rios de terras das \"invas\u00f5es zero\" se re\u00fanem para o ataque armado contra os povos ind\u00edgenas.\n  </em>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-comunidades-camponesas-realizarao-tribunal-popular-em-junco-do-maranhao/\">\n   <em>\n    <br/>\n   </em>\n   <br/>\n   O jornal \"A Nova Democracia\" informa em outro artigo que ocorrer\u00e1 nos dias 9 e 10 de mar\u00e7o no estado de Maranh\u00e3o.\n  </a>\n  Este tribunal folcl\u00f3rico ser\u00e1 composto por defensores, ativistas e pesquisadores dos direitos humanos e estabeleceu o objetivo de examinar e condenar os crimes dos grandes propriet\u00e1rios de terras e o antigo estado brasileiro de mais de 10 comunidades de agricultores na regi\u00e3o de Gurupi na fronteira entre Os estados do para e Maranh\u00e3o. Para esse fim, os agricultores afetados devem denunciar seus relat\u00f3rios sobre os numerosos crimes contra eles diretamente na frente do tribunal folcl\u00f3rico. Al\u00e9m disso, um grupo de advogados deve enviar seu relat\u00f3rio sobre os crimes cometidos contra os agricultores nas comunidades. Ent\u00e3o, uma inspe\u00e7\u00e3o das cenas de crime tamb\u00e9m deve ser realizada.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Em 10 de mar\u00e7o, todos os membros da Comiss\u00e3o de Avalia\u00e7\u00e3o devem ser vistos, vistos e ouvidos e enviaram sua avalia\u00e7\u00e3o pessoal a partir da qual um relat\u00f3rio uniforme \u00e9 criado com as recomenda\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias. Em parceria com o Comit\u00ea de Solidariedade com a luta pelo pa\u00eds e a uni\u00e3o das comunidades, o tribunal folcl\u00f3rico ser\u00e1 organizado em combate.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"zusammenstellungbild ucl und solidarit\u00e4tskomitee1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/zusammenstellungbild_ucl_und_solidarit\u00e4tskomitee1.jpg\"/>\n  <br/>\n  <em>\n   Reuni\u00f5es anteriores da Uni\u00e3o dos Munic\u00edpios em Combate.\n  </em>\n  <br/>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-apoiada-por-governo-justica-federal-aprova-exploracao-imperialista-de-potassio-em-terra-indigena/\">\n   <br/>\n   No Estado da Amaz\u00f4nia, o tribunal federal \"Trf-1\" respons\u00e1vel pela regi\u00e3o deu \u00e0 empresa \"Pot\u00e1cssio Do Brasil\" (em alem\u00e3o: \"\" Cloreto de pot\u00e1ssio do Brasil \"), ao contr\u00e1rio da decis\u00e3o do Tribunal Regional da Amaz\u00f4nia, a licen\u00e7a para reduzir o pot\u00e1ssio.\n  </a>\n  Anteriormente, devido a lutas de agricultores ind\u00edgenas e pobres, houve uma vit\u00f3ria sobre a empresa quando o Tribunal Estadual do Estado ordenou a proibi\u00e7\u00e3o da minera\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio na regi\u00e3o. A empresa \"Pot\u00e1cssio Do Brasil\" \u00e9 - diferentemente do nome sugerido - n\u00e3o uma empresa de degrada\u00e7\u00e3o brasileira, mas uma empresa falsa de suas a\u00e7\u00f5es em 70 % de empresas e bancos canadenses e brit\u00e2nicos como \"Forbes &amp; amp; Manhattan\", \"CD Capital \"e pertence ao\" The Senter Group \".\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Mas a \u00e1rea de minera\u00e7\u00e3o nas margens do rio Madirinha dentro do estado da Amaz\u00f4nia, que \u00e9 t\u00e3o interessante para os investidores imperialistas, foi povoada pelo povo ind\u00edgena do Mura h\u00e1 s\u00e9culos, que lutam pelo reconhecimento de seu pa\u00eds como um ind\u00edgena A \u00e1rea por mais de 20 anos exige o deslocamento e a constru\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria imperialista em seu pa\u00eds de origem.\n  <br/>\n  <img alt=\"indigene des volkes der maru protestieren gegen kaliumabbau1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/Artikelbilder_2024/indigene_des_volkes_der_maru_protestieren_gegen_kaliumabbau1.png\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Os povos ind\u00edgenas do povo Mura protestam contra a minera\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio em seu pa\u00eds.\n  </em>\n </p>\n <hr/>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Todas as fotos s\u00e3o tiradas dos respectivos artigos.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8337-brasilien-neue-entwicklungen-im-bauernkampf", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Brasil: Novos desenvolvimentos na luta de camponeses", "tags": ["Brasilien", "Agrarrevolution", "Bauernkampf"]}