{"published time": "2024-02-27T18-33-44-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque.webp 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque-300x169.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque-1024x576.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque-768x432.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque-60x34.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/favela-artigo-destaque.webp\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Em 6 de julho de 2005, a Miss\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a Estabiliza\u00e7\u00e3o do Haiti (Minustah), comandada pelo Ex\u00e9rcito brasileiro e, especificamente, por Augusto Heleno, empreendeu uma opera\u00e7\u00e3o denominada \u201cPunho de Ferro\u201d. Do amanhecer ao entardecer, durante sete horas, a opera\u00e7\u00e3o mobilizou 440 soldados, com apoio de 41 blindados e um helic\u00f3ptero; as sa\u00eddas da comunidade foram bloqueadas por soldados. Os feridos n\u00e3o foram levados ao hospital, mas antes, foram abandonados pela tropa sanguin\u00e1ria. Estima-se que foram mortas sete pessoas. A opera\u00e7\u00e3o estarreceu o Haiti e o mundo, e ficou conhecida como Massacre de Cit\u00e9 Soleil.\n </p>\n <p>\n  Quem acompanhou as not\u00edcias da opera\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar (PM) no Rio de Janeiro, nos Complexos da Mar\u00e9, Alem\u00e3o e Penha, no dia de hoje, ter\u00e1 sensa\u00e7\u00e3o de\n  <em>\n   hist\u00f3ria vu\n  </em>\n  . E mais: quem vive em uma favela em qualquer metr\u00f3pole do Brasil n\u00e3o se estarrecer\u00e1 com tal brutalidade que chocara o mundo, pois lamentavelmente se trata de uma cena muito pr\u00f3xima do cotidiano das massas populares dos grandes centros urbanos.\n </p>\n <p>\n  A semelhan\u00e7a n\u00e3o \u00e9 mera coincid\u00eancia. As for\u00e7as policiais respondem operacionalmente aos governos estaduais, por\u00e9m, como for\u00e7as auxiliares e de reserva do Ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio, s\u00e3o centralizadas pelo Alto Comando dessa institui\u00e7\u00e3o genocida. A Inspetoria-geral das Pol\u00edcias Militares, \u00f3rg\u00e3o do Alto Comando do Ex\u00e9rcito, exerce o comando doutrin\u00e1rio das PMs, seleciona quadros para promo\u00e7\u00e3o de cursos, define o material b\u00e9lico utilizado e formas de organiza\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  As PMs executam, nas favelas, a doutrina do\n  <em>\n   conflito\n  </em>\n  ou\n  <em>\n   guerra de baixa intensidade\n  </em>\n  . Estabelecem um conflito b\u00e9lico, com formas n\u00e3o convencionais, sem mobiliza\u00e7\u00e3o massiva e permanente de tropas, mas com opera\u00e7\u00f5es mais ou menos volumosas em \u00e1rea restrita e calculada simetricamente para n\u00e3o gerar como\u00e7\u00e3o ou resist\u00eancia pol\u00edtica \u00e0 guerra em curso. \u00c9 uma forma de\n  <em>\n   fazer a guerra\n  </em>\n  contra o povo, pretendendo n\u00e3o despertar resist\u00eancia.\n </p>\n <p>\n  Foi isso que os senhores generais aprenderam no Haiti. \u00c9 isso o que est\u00e3o praticando, agora, nas favelas de todo o Pa\u00eds, especialmente as cariocas, atrav\u00e9s de suas for\u00e7as auxiliares. O Ex\u00e9rcito faz isso sem considera\u00e7\u00e3o pela verborragia deste ou daquele governo de turno. Isso n\u00e3o se altera, embora haja sempre altern\u00e2ncia do partido no governo federal. Os trabalhadores dos grandes centros, moradores de favelas, seguem morrendo, enquanto os sucessivos governos federais empurram a responsabilidade aos estaduais, porque ningu\u00e9m enfrenta o governo secreto que funciona dentro das For\u00e7as Armadas. Como vemos, nesta republiqueta, as armas mandam na pol\u00edtica.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/militares-praticam-nas-favelas-brasileiras-o-que-aprenderam-no-haiti/", "type": "article", "title": "Militares praticam nas favelas brasileiras o que aprenderam no Haiti - A Nova Democracia", "description": "Foi isso que os senhores generais aprenderam no Haiti. \u00c9 isso o que est\u00e3o praticando, agora, nas favelas de todo o Pa\u00eds, especialmente as cariocas, atrav\u00e9s de suas for\u00e7as auxiliares. O Ex\u00e9rcito faz isso sem considera\u00e7\u00e3o pela verborragia deste ou daquele governo de turno.", "modified time": "2024-02-27T18:33:46-03:00", "updated time": "2024-02-27T18:33:46-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["opera\u00e7\u00e3o policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}