{"published time": "2024-02-27T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-2-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-1.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-2-1.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana-3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/viyana.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Viena | 27.02.2024 | Em 23 de fevereiro, no 4\u00ba dia do massacre de 5 mulheres, outra mulher se tornou v\u00edtima da mentalidade patriarcal.\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  Enquanto os protestos dos massacres continuavam, em 26 de fevereiro, a imprensa austr\u00edaca foi abalada pela not\u00edcia de que uma mulher, exceto Viena, foi morta por um homem. Especialmente o processo de Pandemi e a crescente viol\u00eancia, o ass\u00e9dio e os massacres das mulheres est\u00e3o aumentando dia a dia.\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  Em 26 de fevereiro \u00e0s 18:00, \"n\u00e3o queremos diminuir uma pessoa\", disse ele, centenas de pessoas compareceram ao dia 20 de Viena. A raiva do p\u00fablico participante da a\u00e7\u00e3o foi refletida nos slogans.\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  Nos discursos, especialmente o governo austr\u00edaco e o Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, o Ministro da Justi\u00e7a, \"voc\u00ea protege as mulheres em vez de proteger seu sistema, racismo, tornando os imigrantes direcionados, dando uma contribui\u00e7\u00e3o direta \u00e0 pol\u00edtica do FPO do partido fascista racista\" o comunicado disse.\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  Especialmente as mulheres chegaram ao microfone e disseram que, tivemos que deixar nosso pa\u00eds a partir das guerras que voc\u00ea criou, n\u00e3o temos seguran\u00e7a na Europa, n\u00e3o temos seguran\u00e7a de viol\u00eancia, chegamos todos os dias em que mor\u00e1vamos diariamente, eu vim quando eu tinha cinco anos Anos, ent\u00e3o meu pai era um pa\u00eds confi\u00e1vel, mas hoje \u00e9 um pa\u00eds confi\u00e1vel. Eu grito aqui, n\u00e3o tenho minha seguran\u00e7a, sim, porque sabemos que ningu\u00e9m tem a lei certa no sistema dominado por homens, n\u00f3s grite nas ruas. Hoje, mil pessoas est\u00e3o aqui, estaremos em milhares de quadrados a partir de agora. N\u00e3o deixamos as ruas vazias contra sua pol\u00edtica fascista racista \u201d.\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  <br aria-hidden=\"true\"/>\n  Caminhando com os slogans jogados para fora do cortege foi massacrado em frente \u00e0s velas locais e os discursos das fam\u00edlias, ap\u00f3s os discursos, \"Jiyan Jiyan Azadi, a Liberdade das Mulheres da vida\" terminou com os slogans.\n </p>\n <p>\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #Gallery-1 { \n                 margem: autom\u00e1tico; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Item { \n                 flutuar: esquerda; \n                 Margin-top: 10px; \n                 Alinhamento de texto: centro; \n                 largura: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borda: 2px s\u00f3lido #cfcfcf; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Caption { \n                 margem-esquerda: 0; \n             }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery galleryid-85852\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyanada-kadin-cinayetleri-protesto-edildi", "type": "article", "title": "Os assassinatos femininos foram protestados em Viena", "description": "Viena | 27.02.2024 | No 4\u00ba dia do massacre de 5 mulheres em 23 de fevereiro, outra mulher para a mente patriarcal ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}