{"published time": "2024-02-27T18-05-46.889Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_522,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-9fsh7\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-fo27e119\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           (Correspond\u00eancia do trimestre)\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lv61h152\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-378rz1041\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-qwseh1040\">\n         <div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 800px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image4465662\" style=\"--dim-height:435;--dim-width:800;width:300px\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image4465662\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":800,\"height\":435,\"uri\":\"6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_522,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/floridsdorf-repression-im-arbeiterviertel\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_522,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_522,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_81ca0d7d51c942e3a1933d28f2f6b48f~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-ifhr81220\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Viena/Floridsdorf: Na v\u00e9spera de Ano Novo 2022, o assentamento dos trabalhadores Mitterhofgasse (Dr.-Franz-Koch-Hof) j\u00e1 entrou na m\u00eddia devido a uma opera\u00e7\u00e3o policial maci\u00e7o e excessiva e \u00e0 for\u00e7a policial desproporcional. Naquela \u00e9poca, era anunciado com anteced\u00eancia que um \"aceitaria\".\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qrecx155\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-a224z156\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Agora, esse acordo chegou \u00e0s manchetes novamente quando o v\u00eddeo de alguns jovens e crian\u00e7as foi interrompido por uma enorme opera\u00e7\u00e3o policial. Era um grupo de cerca de 40 pessoas, principalmente jovens, mas tamb\u00e9m adultos e crian\u00e7as estavam l\u00e1. Eles posaram com v\u00e1rias bandeiras e armas falsas para o tiroteio de um videoclipe. De acordo com suas pr\u00f3prias informa\u00e7\u00f5es, eles queriam definir um sinal de paz e coes\u00e3o com o v\u00eddeo. No entanto, acabou de ser diferente do esperado. Depois de pouco tempo, o funcion\u00e1rio p\u00fablico Wega estava cercado.\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Armas enormes\"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    foram direcionados aos jovens e aos policiais\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Parou de gritar\"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    , relatou uma pessoa afetada. Muitos estavam em p\u00e2nico e foram traumatizados, incluindo uma garota da escola prim\u00e1ria. N\u00e3o havia an\u00fancios nem pris\u00e3o, foi um uso excessivo e completamente n\u00e3o proporcional da pol\u00edcia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-o8v5w162\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-m91ph163\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    O Dr.-Franz-Koch-Hof certamente n\u00e3o est\u00e1 livre de problemas, como raramente \u00e9 o caso em tais sistemas. No entanto, um exemplo deve ser declarado aqui. Um exemplo de repress\u00e3o e intimida\u00e7\u00e3o nos distritos dos trabalhadores. Isso corresponde \u00e0 tend\u00eancia de dissolver comunidades, aprofundar os problemas do bairro e da migra\u00e7\u00e3o, n\u00e3o para diferenciar e impulsionar uma cunha na popula\u00e7\u00e3o. Nas \u00faltimas semanas, foi comemorado o 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de Feber em 1934. Por outro lado, eles foram um \u00f3timo exemplo da resist\u00eancia dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o, que foi particularmente expressa nos assentamentos dos trabalhadores. A pol\u00edtica dos governantes o coloca para prevenir a \"gueto\", problemas de migra\u00e7\u00e3o, bem como repress\u00e3o, uma situa\u00e7\u00e3o como em Feber, em 1934. \"Nunca mais\" \"n\u00e3o significa\" nunca fascismo \"na boca dos governantes, muito mais: nunca mais queremos enfrentar uma forte classe trabalhadora.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8bu6w165\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-tgt0a166\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-oxlvi1921\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-u90kq170\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Fonte: Today.at; Wega no edif\u00edcio municipal, \"focado em armas\"; 22.1.24\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-g0sg6175\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Bildquelle: Dr. Franz Koch Hof, por C.Stadler/Bwag via Wikicommons - C CC CC C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C C BE\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-svf7w4196\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-uv3xz4310\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ungwc4393\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       ___________________________________________________________________________________\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-r6vtn4481\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-ug15l1859\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       O que s\u00e3o correspond\u00eancia?\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-k8js24483\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-djea5\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     As correspond\u00eancias s\u00e3o contribui\u00e7\u00f5es de diferentes partes da popula\u00e7\u00e3o, por assim dizer, para falar um bocal direto do povo. Sua semelhan\u00e7a \u00e9 que os respectivos correspondentes relatam diretamente de sua vida cotidiana: da empresa, do trimestre, da fam\u00edlia, da escola etc. Da popula\u00e7\u00e3o fora, mas tamb\u00e9m integra ativamente seus representantes, d\u00e1 a eles uma voz, apresenta as v\u00e1rias opini\u00f5es e id\u00e9ias das massas para poder compar\u00e1 -las e de discuss\u00e3o. \u00c9 por isso que os trabalhadores encontram os trabalhadores da bandeira vermelha, vozes do movimento da juventude e da mulher, dos estudantes, das for\u00e7as da Uni\u00e3o, dos migrantes, bem como dos pequenos trabalhadores e comerciantes, vozes da cidade e do pa\u00eds, uma plataforma e um org\u00e3o. Os correspondentes n\u00e3o s\u00e3o membros editoriais, e \u00e9 por isso que eles n\u00e3o est\u00e3o ligados \u00e0 linha de folhas no sentido mais restrito, mas expressam \"sua voz\".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-7xh644485\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-9dujm4486\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-9lf2m\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span style=\"font-style:italic\">\n     <span style=\"font-weight:700\">\n      <span>\n       Como voc\u00ea pode se tornar o correspondente da bandeira vermelha?\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-njdjh4488\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-viewer-8fbom\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     Voc\u00ea gostaria de relatar sua empresa, trimestre, fam\u00edlia ou bairro? Em seguida, escreva -nos sob\n    </span>\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"mailto:korrespondenz@rotefahne.at\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"background-color:transparent\">\n     <span>\n      korporedenz@rotefahne.at\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span style=\"background-color:transparent\">\n    <span>\n     E descreva brevemente por que voc\u00ea \u00e9 um correspondente e o que deseja relatar.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/floridsdorf-repression-im-arbeiterviertel", "type": "article", "title": "Floridsdorf: repress\u00e3o no distrito dos trabalhadores", "description": "(Correspond\u00eancia do trimestre) Viena/Floridsdorf: Na v\u00e9spera de Ano Novo 2022, o assentamento dos trabalhadores Mitterhofgasse (Dr.-Franz-Koch-Hof) j\u00e1 chegou \u00e0 m\u00eddia devido a uma opera\u00e7\u00e3o policial massivamente excessivamente excessiva e \u00e0 for\u00e7a policial desproporcional. Naquela \u00e9poca, era anunciado com anteced\u00eancia que um \"aceitaria\". Agora, esse acordo chegou \u00e0s manchetes novamente quando o v\u00eddeo de alguns jovens e crian\u00e7as foi interrompido por uma enorme opera\u00e7\u00e3o policial. Isso era sobre", "modified time": "2024-02-27T19:35:38.475Z", "author": "Lisa F."}