{"published time": "2024-02-27T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Jujuy-jornada-23-de-febrero-.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     1.\n    </strong>\n    <strong>\n     As lutas e a unidade crescem\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Os dias dos movimentos sociais na semana passada, com 500 cortes de estradas em todo o pa\u00eds, estrelando milhares e milhares que mostravam vasos vazios, reivindicando a entrega de alimentos por mais de 44 mil salas de jantar populares, planos sociais e planos sociais e ajuda para o in\u00edcio do in\u00edcio de Aulas. Assim, eles colocaram o crescimento das lutas e o drama da fome que se aprofunda com a pol\u00edtica de Milei novamente colocada no centro do cen\u00e1rio pol\u00edtico.\n  </p>\n  <p>\n   Na quarta -feira, 21, a Guilda dos Maquinistas Ferrovi\u00e1rios fez uma greve nacional na aus\u00eancia de oferta salarial nos colegas. No dia seguinte, ele parou o sindicato de sa\u00fade, denunciando \"a intransig\u00eancia das c\u00e2maras de neg\u00f3cios\".\n  </p>\n  <p>\n   O dia da juventude de 22 de fevereiro em frente ao Secretariado Nacional de Educa\u00e7\u00e3o, convocado por organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e sociais, como a juventude do CCC, n\u00e3o uma crian\u00e7a menos para drogas, tens\u00e3o, Mus, JCR e muitas outras organiza\u00e7\u00f5es mostraram um jovem que \u00e9 plantado Para exigir a entrega de 500 mil kits escolares para garantir o in\u00edcio das aulas com o slogan \"Os vasos est\u00e3o vazios, as mochilas tamb\u00e9m\".\n  </p>\n  <p>\n   Na segunda -feira, 26, coincidindo com o in\u00edcio das aulas em muitas prov\u00edncias, a Confedera\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores da Educa\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Argentina (CTERA) ordenou uma greve nacional em reivindica\u00e7\u00e3o da Joint Nacional e em protesto \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o do Fundo Nacional de Incentivo de Ensino (Fonid ). Em muitas prov\u00edncias, havia mobiliza\u00e7\u00f5es conjuntas de estado, profissionais de sa\u00fade e professores.\n  </p>\n  <p>\n   O ATE tamb\u00e9m convocou uma greve nacional para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Nacional dos mesmos 26.\n  </p>\n  <p>\n   Na ter\u00e7a-feira, 27, um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es entre o nosso PTP-PCR e o CCC promoveu um \"soberano e juramento \u00e0 bandeira\" em Rosario, em defesa da soberania.\n  </p>\n  <p>\n   Para quarta -feira 28, tr\u00eas sindicatos aeron\u00e1uticos anunciaram uma greve nacional, dada a rid\u00edcula oferta salarial de aerolineas argentinas e intercargo, o que implica uma perda salarial de 70% contra a infla\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   A marcha em defesa do Banco Naci\u00f3n, a luta dos petroleiros da Comodoro Rivad\u00e1via, \u00e9 o reflexo do crescimento das lutas, camponeses, mulheres e jovens dos trabalhadores, de trabalhadores da cultura e ci\u00eancia e outros setores populares que viajam pelo pa\u00eds que enfrentam o ajuste brutal, a entrega da soberania nacional e a repress\u00e3o de Milei e seu governo.\n  </p>\n  <p>\n   O desenvolvimento de multissetoriais, o crescimento da unidade e as boas condi\u00e7\u00f5es para a coordena\u00e7\u00e3o s\u00e3o uma caracter\u00edstica distinta desse momento.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     2.\n    </strong>\n    <strong>\n     Mudan\u00e7as no cen\u00e1rio pol\u00edtico\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   A pol\u00edtica governamental de Mile-Villaruel que promove o \"modelo\" da oligarquia do propriet\u00e1rio que jogou manteiga no telhado e lidou com o pa\u00eds em sangue e fogo, agora lan\u00e7a uma ofensiva contra as prov\u00edncias, reeditou o confronto entre \"unidade e federal\". O modelo que reivindica milei\n   <strong>\n    \u00c9 o regime olig\u00e1rquico que governou a Argentina de 1880 a 1916.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Diante dessa pol\u00edtica, as lutas populares e multissetoriais est\u00e3o se juntando a mais setores todos os dias, e as lutas se aprofundam no bloco de classes dominantes, nesta argentina tocada ferozmente pelos poderes imperialistas. Essas disputas cresceram com a crise pol\u00edtica causada pela tentativa de golpe institucional do governo, no Congresso, exigindo um \"buse\" que at\u00e9 agora, o produto da luta popular, n\u00e3o conseguiu aprovar.\n  </p>\n  <p>\n   Gita Gopinath, n\u00famero dois do FMI, passou a monitorar o acordo e a continuidade dos infames pagamentos da d\u00edvida.\n  </p>\n  <p>\n   Agora, Milei procura assumir os fundos das prov\u00edncias, para continuar com sua pol\u00edtica de entrega e ajuste.\n  </p>\n  <p>\n   Eles assumiram os fundos que, por lei, s\u00e3o distribu\u00eddos entre a na\u00e7\u00e3o e as prov\u00edncias. E, assim como eles n\u00e3o alocam um \u00fanico peso na compra de alimentos de salas de jantar populares, o governo \"ganha dinheiro\" com dinheiro para sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, transporte e obras p\u00fablicas.\n  </p>\n  <p>\n   O Instituto Argentino de An\u00e1lise Fiscal (IARAF) publicou um relat\u00f3rio detalhando como \u00e9 o ajuste imposto pelo governo em gastos p\u00fablicos. Ele caiu 39,4% no ano -ano em janeiro, fazendo itens para aposentadoria e pens\u00f5es e subs\u00eddios energ\u00e9ticos.\n  </p>\n  <p>\n   Agora ele tamb\u00e9m recebeu fundos por decreto da prov\u00edncia de Buenos Aires e reduziu de 30% para 1% dos bairros populares.\n  </p>\n  <p>\n   O governador da Tierra del Fuego Gustavo Melella anunciou que paralisar\u00e1 a produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo por 24 horas em solidariedade com o governador de Chubut.\n  </p>\n  <p>\n   Como a declara\u00e7\u00e3o de nosso partido diz: \"Lutamos contra a unidade para que as lutas progridam, hoje com o objetivo do desemprego, a entrega da soberania nacional e da repress\u00e3o \u00e0s lutas populares\".\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     3.\n    </strong>\n    <strong>\n     Milei, servo de oligarcas e imperialistas\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   San Mart\u00edn, Belgrano, G\u00fcemes e Artigas levantaram fundos para a guerra contra a Espanha das riquezas da oligarquia que os negaram e que enviaram seus escravos para impedir que seus filhos fossem para os ex\u00e9rcitos libertadores. Tanto que a oligarquia de Salte\u00f1a ordenou que G\u00fcemes matasse. Milei e seus herdeiros s\u00e3o servos dos herdeiros daquele punhado de propriet\u00e1rios de terras. Enquanto a casta de propriet\u00e1rios de terras, monop\u00f3lios de exporta\u00e7\u00e3o e usuradores do FMI recebem dinheiro como nunca antes, a classe trabalhadora e as pessoas sofrem como nunca antes da crise com a redu\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios, aposentadoria, planos sociais, despesas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, educa\u00e7\u00e3o, transporte, transporte , etc.\n  </p>\n  <p>\n   Cada medida tem um setor beneficiado com nome e sobrenome. Eles atacam negociados colocando tudo o que podem, destruindo a educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, cultura, pesquisa, defesa, seguran\u00e7a etc.\n  </p>\n  <p>\n   Com os sindicatos de petr\u00f3leo de galhos em luta, o desconto dos fundos co -participantes de Chubut e a resposta dos governadores da Patag\u00f4nia apressaram essa crise pol\u00edtica. Isso foi expresso no ato convocado pelos sindicatos petrol\u00edferos antes do an\u00fancio das empresas que retirariam fundos dos po\u00e7os da regi\u00e3o para aloc\u00e1 -los \u00e0 Vaca Muerta. L\u00e1, o governador Chubutense Ignacio Torres, do Pro, anunciou que, se o governo nacional n\u00e3o retornar \u00e0 prov\u00edncia dos fundos que eles devem, eles paralisar\u00e3o a exporta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s e petr\u00f3leo.\n  </p>\n  <p>\n   Os seis governadores da Argentina do Sul apoiaram a decis\u00e3o de Chubutense. Eles assinaram uma declara\u00e7\u00e3o em que ratificaram que \"ningu\u00e9m pode envi\u00e1 -los ou extorquir amea\u00e7as \u00e0s restri\u00e7\u00f5es\".\n  </p>\n  <p>\n   Diante da ofensiva de Milei, a solidariedade da maioria dos governadores avan\u00e7ou.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     4.\n    </strong>\n    <strong>\n     A luta popular aprofunda a disputa acima\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   A crise pol\u00edtica, aprofundada pelo crescimento das lutas populares e pela velocidade com que as prov\u00edncias se uniram em sua reivindica\u00e7\u00e3o, desencadearam um Zafarrancho acima.\n  </p>\n  <p>\n   Macri teria pedido dois dias para tentar uma negocia\u00e7\u00e3o, mas falhou. Patricia Bullrich, que viajou para Washington, disse a partir da\u00ed: \"Em mar\u00e7o ou abril, eles nos penduram da Plaza de Mayo ou, se passarmos, a Argentina ser\u00e1 um poder\". Bullrich permanece formalmente a presidente do profissional e, embora ela interprete como parte do governo de Milei, ela cultivou um acordo com poucas governadoras para a mudan\u00e7a. Mas agora, antes da posi\u00e7\u00e3o dos governadores, Bullrich questionou essa decis\u00e3o e come\u00e7ou a reunir assinaturas do profissional em favor de Javier Milei e contra o que ele chamou de \"chantagem\" de Ignacio Torres.\n  </p>\n  <p>\n   Dadas essas declara\u00e7\u00f5es de Bullrich, o Pro foi ainda mais dividido, com Macri disposto a tomar sua presid\u00eancia, e aqueles que t\u00eam incentivado a possibilidade de um \"golpe institucional\" com uma sucess\u00e3o tempor\u00e1ria do vice -presidente, Victoria Villarruel, foram reativados.\n  </p>\n  <p>\n   Enquanto isso, Milei, que viajou para Israel em 6 de fevereiro e chorou pelos arrependimentos, agora depois de se encontrar com o Secret\u00e1rio de Estado do Governo Democr\u00e1tico dos Yankee, Antony Blinken, viajou para os Estados Unidos e flerta com Trump, a quem ele disse que eles iriam Encontre -se novamente sendo os dois presidentes.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     5.\n    </strong>\n    <strong>\n     Lutamos por uma nova greve nacional ativa\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   O esmagador desemprego de 24 de janeiro que cobriu todo o pa\u00eds e as grandes lutas do movimento trabalhista ocupado que continuam a crescer, colocam a classe trabalhadora no centro do cen\u00e1rio pol\u00edtico.\n  </p>\n  <p>\n   As mobiliza\u00e7\u00f5es contra a fome nesta semana, com os imensos dias de vasos populares e cortes de estradas em todo o pa\u00eds, uniram todas as organiza\u00e7\u00f5es sociais, enfrentando a pol\u00edtica de fome e repress\u00e3o de Milei e sua ministra Sandra Pettovello.\n  </p>\n  <p>\n   O debate pol\u00edtico cresce e \u00e9 expresso nas se\u00e7\u00f5es das f\u00e1bricas, no campo, nos bairros, nos locais de trabalho, no estudo e entre os diferentes setores populares.\n  </p>\n  <p>\n   A pol\u00edtica criminal em rela\u00e7\u00e3o aos aposentados que os coloca como uma vari\u00e1vel de ajuste, pois, de acordo com Milei \"eles s\u00e3o o setor menos pobre\", acrescentam milh\u00f5es desse setor \u00e0 luta que deseja ir \u00e0s ruas para defender seus direitos.\n  </p>\n  <p>\n   Essa pol\u00edtica que destr\u00f3i a produ\u00e7\u00e3o aumenta a luta a grandes setores da burguesia nacional que faliram com as medidas desse governo.\n  </p>\n  <p>\n   As medidas antinacionais e de submiss\u00e3o aos governos dos Estados Unidos, Inglaterra e Israel lutando contra o patriotismo de nosso povo.\n  </p>\n  <p>\n   O movimento das mulheres que vem lutando est\u00e1 se preparando para reivindicar o Dia Internacional da Mulher em 8 de mar\u00e7o nas ruas de todo o pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    As condi\u00e7\u00f5es para combater um novo desemprego nacional ativo de que todos esses setores crescem e seguem o caminho de 24 de janeiro.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     6.\n    </strong>\n    <strong>\n     Prepare e prepare as massas\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   A profundidade da crise alimentar, tamb\u00e9m a sa\u00fade, o crescimento econ\u00f4mico, o crescimento de m\u00e1fias e o tr\u00e1fico, a total aus\u00eancia de defesa nacional \u00e9 brutal.\n  </p>\n  <p>\n   O governo, que come\u00e7ou com uma desvaloriza\u00e7\u00e3o brutal em dezembro, avan\u00e7a com seu plano de ajuste e entrega, respondendo aos interesses dos setores mais reacion\u00e1rios do bloco de classes dominantes.\n  </p>\n  <p>\n   Um relat\u00f3rio recente veio (a Confedera\u00e7\u00e3o Argentina da empresa de tamanho m\u00e9dio) indica que o consumo de alimentos reduziu 37% e a produ\u00e7\u00e3o de alimentos em 22%. O consumo de medicamentos caiu 45%e reduziu a produ\u00e7\u00e3o industrial geral em 30%.\n  </p>\n  <p>\n   Desde o in\u00edcio, nosso partido e seu JCR promovem a necessidade de enfrentar essa pol\u00edtica, trabalhando para a unidade mais ampla dos trabalhadores e setores populares, mesmo com muitos dos eleitores de Milei, afetados por sua pol\u00edtica.\n  </p>\n  <p>\n   Milei e seus aliados, com sua pol\u00edtica, aposta para aprofundar a divis\u00e3o pol\u00edtica, econ\u00f4mica, cultural e social em nossa terra natal.\n  </p>\n  <p>\n   Ficamos na vanguarda das emerg\u00eancias populares e contra a entrega e a repress\u00e3o, e a partir da\u00ed trabalhamos para expandir a unidade, porque dar -lhes tempo est\u00e1 permitindo que Milei avan\u00e7asse com suas medidas, o que s\u00f3 piorar\u00e1 a situa\u00e7\u00e3o das grandes massas.\n  </p>\n  <p>\n   Dia ap\u00f3s dia, uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 acelerada na qual a conjun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores \"pode \u200b\u200bgerar uma situa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria objetiva\", como afirmou o comit\u00ea central de nossa PCR no in\u00edcio de janeiro.\n  </p>\n  <p>\n   S\u00e3o momentos tumultuados em que grandes mudan\u00e7as podem ser produzidas, nas quais trabalhamos para que o multissetorial para a luta se multiplique, lutando para ser verdadeiros centros de coordena\u00e7\u00e3o do trabalho e luta popular e, assim Pol\u00edtica e outro governo, a favor do povo.\n  </p>\n  <p>\n   Isso requer avan\u00e7ar no ac\u00famulo de for\u00e7as revolucion\u00e1rias, incorporando milhares de pessoas na PCR e no JCR, oferecendo -lhes uma luta. \u00c9 nosso dever preparar e preparar as massas para que essas mudan\u00e7as sejam a favor da classe trabalhadora e das pessoas e abra um caminho revolucion\u00e1rio.\n  </p>\n  <p>\n   Por isso, refor\u00e7amos a difus\u00e3o do nosso semanalmente, que chega a 2000 edi\u00e7\u00f5es nesta semana.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    E continuamos a prestar homenagens ao nosso querido Otto Vargas, primeiro secret\u00e1rio geral de nosso partido, cinco anos ap\u00f3s sua morte, que \u00e9 uma parte central de reafirmar esses objetivos revolucion\u00e1rios, o mesmo pelo qual fundamos nosso partido h\u00e1 56 anos.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Escreva a vida\n   </strong>\n  </p>\n  <h5>\n   Foto: Mobiliza\u00e7\u00e3o em Jujuy no dia nacional de 23 de fevereiro.\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/crecen-las-luchas-contra-el-ajuste/", "type": "article", "title": "As lutas contra o ajuste crescem", "description": "1. As lutas e a unidade crescem os dias dos movimentos sociais na semana passada, com 500 cortes de estradas em todo o pa\u00eds estavam estrelando milhares e milhares de pessoas que mostraram os vasos vazios, reivindicando a entrega de alimentos por mais de 44 mil salas de jantar populares, aumentaram o aumento social social planos e ajuda ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}