{"title": "Alemanha: chamando o Comit\u00ea da Mulher Vermelha em 8 de mar\u00e7o", "published time": "2024-02-27T14-58-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S2.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S3.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S4.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.Mrz2024_RB_Poster.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8610656988090397094\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"page-header\">\n  <h2 itemprop=\"name\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 22px; line-height: 24px; margin: 0px; text-rendering: optimizelegibility;\">\n   <span>\n    <span>\n     Call of the Red Women's Committee em 8 de mar\u00e7o\n    </span>\n   </span>\n  </h2>\n </div>\n <div itemprop=\"articleBody\">\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Ontem a liga\u00e7\u00e3o e o p\u00f4ster foi na ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o de 2024 pelo Comit\u00ea da Mulher Vermelha no\n     <a href=\"https://roterbund.de/index.php/8-maerz-2024/\">\n      P\u00e1gina da Confedera\u00e7\u00e3o Vermelha\n     </a>\n     Publicados. A seguir, refletimos o folheto publicado com seu p\u00f4ster associado.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <table style=\"border-collapse: collapse; border-spacing: 0px; max-width: 100%;\">\n   <tbody>\n    <tr>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S1.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S2.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S2.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n    </tr>\n    <tr>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S3.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S3.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n     <th>\n      <span>\n       <span>\n        <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 RB Flugblatt S1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S4.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.M%C3%A4rz2024_RB_Flugblatt_S4.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n       </span>\n      </span>\n     </th>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: right;\">\n   <span>\n    <em>\n     <span>\n      Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se!\n     </span>\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      <strong>\n       8 de mar\u00e7o de 2024\n      </strong>\n     </span>\n     <br/>\n     <span>\n      <strong>\n       Mulheres lutam e defende voc\u00ea!\n      </strong>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     A luta de classe se destaca em todo o mundo. Onde quer que olhemos, olhamos para as guerras, o genoc\u00eddio, os banhos de sangue e o massacre, que o imperialismo acende na tentativa desesperada de escapar de sua pr\u00f3xima queda. O imperialismo, que traz riqueza e prosperidade aos exploradores, a pobreza e a mis\u00e9ria exploradas est\u00e3o em uma profunda crise que \u00e9 alimentada pela luta cont\u00ednua dos povos do mundo que combatem corajosamente e teimosamente contra o jugo de sua opress\u00e3o. A face deste animal moribundo \u00e9 atualmente particularmente feio na Palestina, onde o imperialismo Yankee com seu abate israelense-tamb\u00e9m apoiado pelo imperialismo alem\u00e3o! - dirige o horroroso genoc\u00eddio do povo da Palestina, que mant\u00e9m a bandeira de resist\u00eancia e defende com seu sangue. Mesmo que o inimigo esteja armado at\u00e9 os dentes e equipado com a mais recente tecnologia, o povo da Palestina est\u00e1 lutando com todos os meios dispon\u00edveis e prova que a vit\u00f3ria est\u00e1 com voc\u00ea todos os dias. O papel que as mulheres das pessoas desempenham - tamb\u00e9m dentro da frente nacional de resist\u00eancia do povo da Palestina - n\u00e3o \u00e9 de forma alguma passivo ou para \"trabalho de apoio\", pelo contr\u00e1rio, as mulheres em nossa classe e as pessoas est\u00e3o na frente Linha e luta! A participa\u00e7\u00e3o das mulheres nas d\u00e9cadas de luta her\u00f3ica do povo da Palestina existe desde que essa luta em si e o resto do mundo tamb\u00e9m n\u00e3o pare\u00e7a diferente; Os melhores exemplos disso s\u00e3o as guerras do povo no Peru, \u00cdndia, Turquia e nas Filipinas. Onde quer que haja uma briga, as mulheres tamb\u00e9m se levantam e mostram que metade do c\u00e9u pertence e elas a conquistar\u00e3o!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Tamb\u00e9m neste pa\u00eds, as mulheres em nossa classe s\u00e3o suprimidas duas vezes - atrav\u00e9s do imperialismo e do patriarcado - e, portanto, tamb\u00e9m est\u00e3o lutando por duas raz\u00f5es. Cada um de n\u00f3s pode sentir isso todos os dias. Somos for\u00e7ados a nos deixar ser explorados no trabalho em circunst\u00e2ncias muitas vezes miser\u00e1veis \u200b\u200be, ao mesmo tempo, devem cuidar da cria\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e da casa, sem mencionar parentes que precisam de cuidados. Nossos chefes ficam cheios dos bolsos e, se n\u00f3s e nossos irm\u00e3os de classe n\u00e3o lhe trazem mais lucro, ca\u00edmos em desemprego ou trabalho curto -trabalho durante a noite e nos roubamos os \u00faltimos sal\u00e1rios.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     O estado burgu\u00eas faz de tudo para manter esse estado, afinal, sua pr\u00f3pria exist\u00eancia depende disso. Portanto, n\u00e3o \u00e9 de surpreender que somos os primeiros a ser investidos por medidas de austeridade, enquanto o grande dinheiro \u00e9 investido em entregas e atualiza\u00e7\u00e3o de armas, para que o estado alem\u00e3o possa garantir seus interesses imperialistas no mundo, seja na Ucr\u00e2nia ou em So - chamado \"Oriente M\u00e9dio\". Depois que o governo com Olaf Scholz no topo recentemente inconstitucional no interesse do dinheiro burgu\u00eas da maneira usual de g\u00e2ngster, os bilh\u00f5es agora desaparecidos devem ser trazidos de volta pela economia no caso de gastos sociais. Como sempre, a carga \u00e9 convidada para os ombros da classe trabalhadora. Os cortes planejados, por exemplo, no subs\u00eddio dos cidad\u00e3os, afetam particularmente as mulheres dos EUA, afinal, ainda ganhamos quase 20% menos no FRG do que os homens, enquanto somos quase dez vezes mais pais solteiros e, portanto, muitas vezes dependem dos apoios financeiros correspondentes. Tamb\u00e9m esperamos o prometido \"cuidados infantis b\u00e1sicos\" h\u00e1 mais de um ano, mas mais do que cada quinta crian\u00e7a do FRG ainda est\u00e1 viva na pobreza e nenhuma melhoria \u00e9 de toda a parte. N\u00e3o parece melhor para cuidar de crian\u00e7as: embora toda crian\u00e7a tenha direito a uma creche por lei a partir dos anos de um ano, quase 400.000 lugares est\u00e3o ausentes em todo o FRG e, \u00e9 claro, nos distritos dos trabalhadores. Os poucos centros de creche existentes, assim como escolas, hortoras e outras instala\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia, s\u00e3o sistematicamente com falta de pessoal, s\u00e3o salvos e foram deixados de fora: outro fator que nos for\u00e7a no desemprego! Os governantes tamb\u00e9m ficam felizes em economizar em nossa sa\u00fade: os cuidados de sa\u00fade j\u00e1 miser\u00e1veis \u200b\u200bde toda a classe trabalhadora, para n\u00f3s, mulheres, tamb\u00e9m h\u00e1 o imenso colapso das salas de parto e esta\u00e7\u00f5es de parto, uma enorme falta de ginecologistas e cl\u00ednicas que realizam abortos . E se obtivermos os efeitos do patriarcado, por exemplo, atrav\u00e9s da viol\u00eancia dom\u00e9stica, na maioria dos casos, o agressor n\u00e3o \u00e9 processado, mas a mulher \u00e9 simplesmente deportada para um abrigo para mulheres. E mesmo isso apenas se voc\u00ea tiver sorte, porque, ao contr\u00e1rio da lei burguesa, os abrigos femininos s\u00e3o absolutamente escassos.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Tudo o que o estado nos d\u00e1 s\u00e3o promessas vazias. Toda melhoria aparente n\u00e3o passa de migalhas de p\u00e3o que somos jogados de tempos em tempos para que possamos segurar a boca. Porque para n\u00f3s n\u00e3o pode haver melhora nessa sociedade apodrecida. Enquanto o imperialismo existir, nossa explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o pelo patriarcado tamb\u00e9m existir\u00e3o. Um n\u00e3o pode ser esmagado sem o outro, porque a base de ambos \u00e9 a mesma: propriedade privada. Somente a luta combinada com nossos irm\u00e3os de classe para uma sociedade sem classe pode criar a base para a nossa emancipa\u00e7\u00e3o. Para servir a esse objetivo, precisamos de um movimento das mulheres conscientes da classe que luta pela reconstitui\u00e7\u00e3o do Partido Comunista da Alemanha e nossa emancipa\u00e7\u00e3o real!\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: right;\">\n   <span>\n    <span>\n     Comit\u00eas de mulheres vermelhas FRG\n     <br/>\n     (Parte da Federa\u00e7\u00e3o Vermelha)\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Participamos de manifesta\u00e7\u00f5es em v\u00e1rios estados federais.\n     <br/>\n     Voc\u00ea pode encontrar informa\u00e7\u00f5es sobre:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     <em>\n      ROTERBUND.DE\n     </em>\n     <br/>\n     ou\n     <br/>\n     <em>\n      DEMVOLKEDIENEN.ORG\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Se voc\u00ea quiser entrar em contato conosco, escreva -nos um e -mail:\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Bremen:\n     <br/>\n     <em>\n      <span id=\"cloak15352\">\n       <a href=\"mailto:RFK-BREMEN@ROTERBUND.DE\">\n        Rfk-bremen@roterbund.de\n       </a>\n      </span>\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Hamburgo:\n     <br/>\n     <em>\n      <span id=\"cloak82857\">\n       <a href=\"mailto:RFK-HAMBURG@ROTERBUND.DE\">\n        Rfk-hamburg@roterbund.de\n       </a>\n      </span>\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     Em outras partes da Alemanha:\n     <br/>\n     <em>\n      <span id=\"cloak34252\">\n       <a href=\"mailto:RFK-KONTAKT@ROTERBUND.DE\">\n        Rfk-kontakt@roterbund.de\n       </a>\n      </span>\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n     <img alt=\"8.Mrz2024 RB Poster\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.Mrz2024_RB_Poster.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/8.Mrz2024_RB_Poster.jpg\" style=\"border: none; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: center;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <dl class=\"article-info muted\">\n  <dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Escrito por\n     <span itemprop=\"name\">\n      Comit\u00eas de mulheres vermelhas (FRG)\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </dd>\n  <dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\">\n   <time datetime=\"2024-02-27T00:23:28+00:00\" itemprop=\"datePublished\">\n    <span>\n     27 de fevereiro de 2024\n    </span>\n   </time>\n  </dd>\n </dl>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Call of the Red Women's Committee em 8 de mar\u00e7o de ontem a liga\u00e7\u00e3o e o p\u00f4ster por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o de 2024 do Comit\u00ea da Mulher Vermelha ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/deutschland-aufruf-der-roten.html"}