{"published time": "2024-02-27T22-10-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Featured-brussels-farmers.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-2-1024x614.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Featured-brussels-farmers.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Featured-brussels-farmers.webp\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Imagem em destaque: Agricultores pulverizando a pol\u00edcia com estrume em Bruxelas, B\u00e9lgica. Fonte: AP\n </p>\n <p>\n  Nos 26\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de fevereiro pelo menos 900 agricultores\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/environment/2024/feb/26/farmers-protests-brussels-eu-agriculture-leaders-riot-police\">\n   coletada coletado\n  </a>\n  No bairro europeu de Bruxelas, onde muitas institui\u00e7\u00f5es da UE t\u00eam sua sede, para protestar contra os crescentes custos de produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00f5es baratas de fora das regras da UE e da UE sobre a agricultura feitas sob a pretens\u00e3o de alcan\u00e7ar a \"neutralidade do clima\". Os manifestantes entraram em conflito com a pol\u00edcia,\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-gb/news/us/protesting-farmers-spray-brussels-police-with-liquid-manure-near-eu-s-base-in-a-new-display-of-power/ar-BB1iV2Uw\">\n   pulverizando estrume l\u00edquido neles\n  </a>\n  , jogando ovos e garrafas neles e construindo barricadas flamejantes com pneus e fardos de feno. A pol\u00edcia usou canh\u00f5es de g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e \u00e1gua para reprimir os manifestantes. Ao mesmo tempo, os ministros agr\u00edcolas dos pa\u00edses da UE se reuniram e discutiram \u201cmelhorias\u201d cosm\u00e9ticas nas regras. Os manifestantes expressaram sua raiva por sua renda se tornando cada vez mais insegura e com os ministros que n\u00e3o entendem a realidade dos agricultores.\n </p>\n <p>\n  Os confrontos faziam parte da onda de protestos que passaram pela Europa, na qual temos\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/11/the-farmer-demonstrations-in-europe-extend-to-spain/\">\n   escrito anteriormente.\n  </a>\n  Apesar das demandas dos manifestantes, geralmente s\u00e3o direcionados a reformas nas regras da UE ou a mais subs\u00eddios estatais, o que \u00e9 expresso em problemas graves do imperialismo em crise.\n </p>\n <p>\n  A a\u00e7\u00e3o em Bruxelas, como muitos outros, \u00e9 especialmente direcionada contra a UE, cujas medidas beneficiam ainda mais os monop\u00f3lios e especialmente o imperialismo alem\u00e3o como um poder dominante na UE.\n </p>\n <p>\n  Em meio aos pre\u00e7os crescentes, os custos s\u00e3o submetidos aos \"consumidores\" e aos agricultores, que n\u00e3o v\u00eaem os pre\u00e7os crescentes dos alimentos em sua renda, enquanto os monop\u00f3lios obt\u00eam lucros incr\u00edveis. Os protestos ocorreram na segunda-feira tamb\u00e9m na fronteira polonesa-alem\u00e3, onde a estrada foi bloqueada de ambos os lados pelos camponeses e agricultores dos dois pa\u00edses e em Madri em frente aos escrit\u00f3rios da UE no estado espanhol. Em Bruxelas, agricultores de Portugal, o estado espanhol e a It\u00e1lia se juntaram aos agricultores da B\u00e9lgica.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9288\" data-id=\"9288\" decoding=\"async\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-1.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9289\" data-id=\"9289\" decoding=\"async\" height=\"614\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-2-1024x614.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/brussels-2-1024x614.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   O protesto em Bruxelas foi combativo. Fonte: AP; O guardi\u00e3o\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Na reuni\u00e3o dos ministros agr\u00edcolas de Bruxelas, foram introduzidas muito poucas medidas concretas, apenas conversas e promessas de \"mudan\u00e7a\" para tentar pacificar os protestos. Os ministros ficaram claros de que n\u00e3o abandonariam o limite (pol\u00edtica agr\u00edcola comum), apenas faziam \"ajustes\". O que \u00e9 visto claramente \u00e9 que a UE \u00e9 um instrumento para colocar os agricultores e camponeses um contra o outro para beneficiar, especialmente os monop\u00f3lios alem\u00e3es.\n </p>\n <p>\n  Ontem, o protesto em Bruxelas \u00e9 um dos exemplos da luta dos agricultores que superem a legalidade burguesa e exibem a explosividade da situa\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, pode -se observar que em toda a Europa, os camponeses e agricultores compartilham demandas, apesar de algumas particularidades nacionais e est\u00e3o desenvolvendo solidariedade internacional entre protestos, que s\u00e3o cada vez mais alvo contra a UE.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/27/farmers-clash-with-police-in-brussels/", "type": "article", "title": "Os agricultores se chocam com a pol\u00edcia em Bruxelas - o Red Herald", "description": "No dia 26 de fevereiro, pelo menos 900 agricultores se reuniram no bairro europeu de Bruxelas, onde muitas institui\u00e7\u00f5es da UE t\u00eam sua sede, para protestar contra os crescentes custos de produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00f5es baratas de fora das regras da UE e da UE sobre a agricultura feitas sob o pretexto de alcan\u00e7ar \"Neutralidade clim\u00e1tica\".", "modified time": "2024-02-27T21:06:55+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Belgium", "Protests"], "sections": ["Europe", "Featured", "Belgium", "Protests", "English", "pll_65de4f6072794"]}