{"published time": "2024-02-27T14-07-26-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/IMG_9673_censored-1536x1024-1-696x464.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width: 767px) {.\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease- in-Out; transi\u00e7\u00e3o: todos os 0.3s facilidade-in-out} .tdb_single_featured_image img {display: block; largura: 100%}. tdb_single_featured_image v\u00eddeo {max-width: 100%}. \u00cdNDICE: 1; Text-align: esquerda; tamanho da fonte: 11px; estilo de fonte: it\u00e1lico; peso da fonte: normal; altura da linha: 17px; cor:#444} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center. TDB-CAPTION-TEXT {Text-align: Center; esquerda: 0; direita: 0; margem-left: auto; margem-direita: auto} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text {texto -Align: direita; esquerda: AUTO; direita: 0} .tdb-n\u00e3o-comamente-\u00edmg {Background-Color:#f1f1f1; largura: 100%; altura: 500px} .tdb-no-featured-audio {altura: 59px } .tdi_74 .td-audio-player {font-size: 12px} .tdi_74 .tdb-caption-text {margin: 6px 0 0; cor:#878787; -Serif! IMPORTANTE; SIZENCIO DE TOLA: 12PX! IMPORTANTE} .tdi_74: hover .tdb-block-inner: antes {opacity: 0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content {margin-bottom: 0;*zoom: 1} .tdb_single_content: antes, .tdb_single_content: ap\u00f3s {display: tabela; content: ''; .tdb-block-inner>*: n\u00e3o (.wp-block-cote): n\u00e3o (.alignwide): n\u00e3o (.alignfull.wp-block-cobver.has-parallax): n\u00e3o (.td-a-ad) {Margin-left: Auto; Margem-Right: Auto} .tdb_single_content a {Pointer-Events: Auto} .tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-place-title: antes {conte\u00fado: 'Artigo Top'!!! Importante} .tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-place-title: antes {content: 'artigo embutido ad 1'! IMPORTA {Content: 'Artigo Inline Ad 2'! IMPORTANTE} .TDB_SINGLE_CONTENT .TD-SPOT-ID-ID-INLINE_AD2 .TDC-PLAPECLERTER-TITLE: Antes {Content: 'Artigo Inline AD 3'! IMPORTANTE} .tdb_single_content. -bottom_ad .tdc-place sholder-title: antes {content: 'Artigo de baixo ad'! IMPORTANTE} .tdb_single_content .id_top_ad, .tdb_single_content .id_bottom_ad {clear: ambos; margin-bottom: 21px; text-align: center. id_top_ad img, .tdb_single_content .id_bottom_ad img {margin-bottom: 0} .tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle, .tdb_single_content .id_botom_ad. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {margin-bottom: 15px} .tdb_single_content .id_content-horiz-left img, .tdb_single_content .id_content-hort-right, -Bottom: 0} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {text-align: Center} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img {margin-right: auto; margin-left: auto-} .tdb_single_ontr. Esquerda; margem-top: 9px; margem-direita: 21px} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right {float: direita; margin-top: 6px; margin-left: 21px} .tdb_single_content .tdc-a-\" espa\u00e7o de espa\u00e7o reservado {largura: 300px; altura: 250px} .tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title: antes {posi\u00e7\u00e3o: absoluto; topo: 50%;-webkit-transform: tradutor (-50%); Transform: tradutor (-50%); margem: auto; display: tabela; largura: 100%}. legenda-text, .tdi_75 figCaption {margin: 6px 0 26px 0; font-fam\u00edlia: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; tamanho da fonte: 12px! IMPORTANTE; estilo de fonte: it\u00e1lico! importante; Cor:#878787} .tdi_75, .tdi_75> p, .tdi_75 .tdb-----d elenner> p {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; fontos: 17px! } .tdi_75 h1 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-serif! IMPORTANTE} .tdi_75 h2 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serf! : 22px! IMPORTANTE; PESTO DE CONDE\u00c7\u00c3O: 800! IMPORTANTE} .TDI_75 H3: N\u00c3O (.tds-Locker-Title) {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H4 { Fonte-familia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H5 {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H6 {Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 li {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-sef! Importante} .tdi_75 .tdb-block-inner-inner-in-inner P {PONT -Fam\u00edlia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H1, .tdi_75 h2, .tdi_75 h3: n\u00e3o (.tds-locker-title),. H6 {Color:#BF2B2B} .TDI_75 A {color:#A52626} .tdi_75 .Page-Nav A, .tdi_75 .Page-Nav span, .tdi_75 .page-nav> Div {Fonts-Family: \"Helvetica Neue\",, Nav. Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} @media (max-width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left, .tdb_single_content .id_ad_adentan-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_adentent-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_dcontent. Auto 26px Auto}}@Media (Max-Width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left {margin-right: 0}}@m\u00eddia (max-width: 767px) {. Margin-left: 0}}@Media (max-width: 767px) {. tdb_single_content .td-a-ad {float: nenhum; text-align: Center} .tdb_single_content .td-a-ad iMg {margin-right: Auto; margem-esquerda: auto} .tdb_single_content .tdc-a-ad {float: nenhum}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   <em>\n    O novo Comit\u00ea de Reda\u00e7\u00e3o Epoque decidiu compartilhar um artigo publicado por nossos camaradas a partir da causa do povo. Aqui transcrevemos o discurso lido durante a manifesta\u00e7\u00e3o comemorativa dedicada aos her\u00f3is do proletariado, neste domingo, 25 de fevereiro, ao padre Lachaise, em Paris.\n    <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/02/26/photographies-paris-hommage-aux-heros-du-proletariat/\">\n     Encontre nosso relat\u00f3rio aqui\n    </a>\n    <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/photographies-paris-hommage-aux-heros-du-proletariat/\">\n     fotos\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   Camaradas e amigos!\n  </p>\n  <p>\n   A causa do povo agradece calorosamente sua presen\u00e7a esta manh\u00e3 ao pai Lachaise para comemorar os her\u00f3is do proletariado. Com nossas bandeiras vermelhas aumentadas e nosso entusiasmo revolucion\u00e1rio, lembramos constantemente que eles n\u00e3o ca\u00edram por nada.\n  </p>\n  <p>\n   Quem s\u00e3o eles, esses her\u00f3is do passado cuja mem\u00f3ria nos lembramos hoje?\n  </p>\n  <p>\n   O grupo manouchiano estava ativo no momento da resist\u00eancia contra a ocupa\u00e7\u00e3o fascista-a-nazie e para a defesa da URSS. Eles fizeram parte do trabalho de imigrante-tire-tiradores inteligentes (FTP ME) da regi\u00e3o de Paris, sob a dire\u00e7\u00e3o do Partido Comunista da Fran\u00e7a, da Ordem do Internacional Comunista, que liderou ataques incans\u00e1veis \u200b\u200bcontra os ex\u00e9rcitos das for\u00e7as do ocupante. A vida deles era feita de esconder -se, girar, esconders, assassinatos da SS.\n  </p>\n  <p>\n   O infame \"p\u00f4ster vermelho\", rebocado pelos nazistas e colaboradores do Comit\u00ea de A\u00e7\u00e3o Anti-Bolshevique contra o FTP-MOI, mostra o medo azul que as a\u00e7\u00f5es de resist\u00eancia causaram nos fascistas!\n  </p>\n  <p>\n   Missak Manouchian era o comiss\u00e1rio militar de toda a regi\u00e3o de Paris, mas ele n\u00e3o era o \u00fanico a ser capturado e filmado, em 21 de fevereiro de 1944, em Mont Val\u00e9rien. Aqui est\u00e3o seus nomes:\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Celestino Alfonso, espanhol, 27 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Olga Bancic, romeno, 32 anos (decapitado na Alemanha em 10 de maio de 1944);\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Joseph Boczov H\u00fangaro, 38 anos - engenheiro qu\u00edmico;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Georges Cloarec, franc\u00eas, 20 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Rino Della Negra, italiano, 19 - jogador de futebol da estrela ol\u00edmpica vermelha;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Thomas Elek, h\u00fangaro, 18 anos - estudante;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Maurice Fingercwajg, polon\u00eas, 19 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Spartaco Fontanot, Italien, 22 Ans;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Jonas Geduldig, polon\u00eas, 26 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Emeric Glasz, h\u00fangaro, 42 anos - trabalhador metalurgista;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    L\u00e9on Goldberg, polon\u00eas, 19 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Sllam Grzywacz, Polonais, 34 Ans;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Stanislas Kubacki, polon\u00eas, 36 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Cesare Luccarini, italiano, 22 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Missak Manouchian, arm\u00eanio, 37 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Armenak Arpen Manoukian, arm\u00eanio, 44 \u200b\u200banos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Marcel Rajman, polon\u00eas, 21 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Roger Rouxel, franc\u00eas, 18 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Antoine Salvadori, italiano, 24 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Willy Schapiro, polon\u00eas, 29 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Amedeo Usseglio, Italien, 32 Ans;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Wolf Wajsbrot, polon\u00eas, 18 anos;\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Robert Witchitz, franc\u00eas, 19 anos.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Manouchian e Celestino Alfonso desafiaram os fascistas at\u00e9 o \u00faltimo momento, recusando -se a ter os olhos vendados para morrer ao sol. Como diz o poema, \"a morte n\u00e3o deslumbra os olhos dos apoiadores\".\n  </p>\n  <p>\n   Camaradas e amigos!\n  </p>\n  <p>\n   Os 23 membros do grupo manouchiano eram de mir\u00edades de nacionalidades. No entanto, todos eles ca\u00edram aqui! Esta \u00e9 a prova mais radiante do internacionalismo prolet\u00e1rio, porque o proletariado representa uma classe \u00fanica em todo o mundo. Eles n\u00e3o s\u00e3o apenas her\u00f3is para o proletariado franc\u00eas, mas para todo o proletariado internacional!\n  </p>\n  <p>\n   O governo reacion\u00e1rio de Emmanuel Macron pode tentar entender a mem\u00f3ria de Manouchian, incorporando -o hipocritamente ao pante\u00e3o, ele n\u00e3o pode sujar seu nome! \u00c9 porque as moscas manouchianas mais altas que o reconhecimento nacional, que as comemora\u00e7\u00f5es falsas burguesas! Seus camaradas e ignorando -o com toda a sua grandeza a estreiteza da mente da burguesia, que n\u00e3o conseguem entender por que os prolet\u00e1rios morreriam, longe de casa, pela liberta\u00e7\u00e3o nacional e pela emancipa\u00e7\u00e3o social da classe trabalhadora. Mas n\u00f3s, camaradas e amigos, entendemos! J\u00e1 durante a comuna de Paris, os her\u00f3is das ruas incendi\u00e1rias da capital eram chamadas Varlin, mas tamb\u00e9m Dombrovsky, Dmitrieff ou Frankel! O grupo manouchiano deu sua vida para o partido e a revolu\u00e7\u00e3o, e que nunca o esqueceremos!\n  </p>\n  <p>\n   Camaradas e amigos!\n  </p>\n  <p>\n   Pierre Overney era um jovem trabalhador com apenas 23 anos, mais jovem que muitos de n\u00f3s aqui. Ao entrar na esquerda do prolet\u00e1rio, a organiza\u00e7\u00e3o anti-visitionista mais combativa da \u00e9poca, era uma daquelas centenas de ativistas dos trabalhadores instalados na f\u00e1brica para obter agita\u00e7\u00e3o na d\u00e9cada de 1970.\n  </p>\n  <p>\n   Em 25 de fevereiro de 1972, quando Pierrot teve a dif\u00edcil experi\u00eancia de desemprego for\u00e7ado, demitido de Renault por raz\u00f5es pol\u00edticas, ele participou de distribui\u00e7\u00f5es de folheto em frente \u00e0 f\u00e1brica para comemorar os 10 anos do massacre do metr\u00f4 de Charonne, uma demonstra\u00e7\u00e3o que Seguiu o massacre de 17 de outubro de 1961, onde a pol\u00edcia francesa afogou os argelinos em massa.\n  </p>\n  <p>\n   Durante esta a\u00e7\u00e3o, Tramoni, ex-parachutista do criminoso Massu durante a Guerra da Arg\u00e9lia, que fez da mil\u00edcia dos empregadores Renault, liberou sua arma e caiu o jovem ativista em frente aos port\u00f5es. A solidariedade da classe com Overney \u00e9 imensa, e mais de 200.000 pessoas andam em uma longa prociss\u00e3o atr\u00e1s de seu caix\u00e3o no in\u00edcio de mar\u00e7o de 1972. Foi a primeira vez que essa mobiliza\u00e7\u00e3o sob as bandeiras vermelhas ocorreu do lado de fora das garras do partido revisionista.\n  </p>\n  <p>\n   O Tramoni foi julgado, mas rapidamente lan\u00e7ado em 1974. Foi em 1977 que um comando de motocicleta o desceu em nome da justi\u00e7a para Pierre Overney.\n  </p>\n  <p>\n   Pierrot veio de uma fam\u00edlia de trabalhadores agr\u00edcolas pobres. Com os \u00f3culos redondos e o sorriso de seu cara, ele se tornou um her\u00f3i do proletariado indo o mais pr\u00f3ximo poss\u00edvel da classe trabalhadora; Desafiando as amea\u00e7as do empregador e, finalmente, ao se apaixonar pela causa do povo.\n  </p>\n  <p>\n   Pierrot, como Gilles Tautin, como o nosso camarada Pierre, que relan\u00e7ou a causa das pessoas nos anos 2010, n\u00e3o tinha medo de nadar contra a mar\u00e9. Entre a corrente dos reacion\u00e1rios gaullistas, contra a corrente de revisionistas e oportunistas como Georges Marchais, secret\u00e1rio -geral do PCF, que ousar\u00e1 atacar sua mem\u00f3ria quando seu cad\u00e1ver ainda estivesse quente e o impacto da bola ainda quente!\n  </p>\n  <p>\n   Camaradas e amigos!\n  </p>\n  <p>\n   Quem pode ignorar o exemplo de Pierrot? Pessoa ! Ainda hoje, revolucion\u00e1rios e rebeldes correm o risco de pris\u00e3o por suas id\u00e9ias e a\u00e7\u00f5es. Lembremos que os gritos de revolta que se seguiram \u00e0 morte do jovem Nahel no ver\u00e3o passado s\u00f3 encontraram uma resposta uma pris\u00e3o enorme. Na Europa, em 2021, a pol\u00edcia atirou em balas reais em manifestantes. No ano passado, na Fran\u00e7a, durante a Batalha de Solina Sagrada, as armas usadas pelas for\u00e7as de repress\u00e3o foram feitas para prejudicar e matar, como demonstrado por Serge, que permaneceu um m\u00eas em coma e seis semanas em terapia intensiva.\n  </p>\n  <p>\n   Mas a repress\u00e3o do estado burgu\u00eas n\u00e3o \u00e9 prova de sua for\u00e7a! Se Pierrot caiu sob as balas dos chefes, \u00e9 porque eles sentiram que o vento se levantou; Um vento que fez todo mundo tremer. \u00c9 por isso que eles tinham c\u00e3es de guarda armados como Tramoni, \u00e9 por isso que eles armam os policiais aos dentes hoje! Porque esse vento nasce novamente e, como a m\u00fasica diz, \"Cuidado com a vingan\u00e7a, quando todos os pobres est\u00e3o chegando l\u00e1! \u00bb.\n  </p>\n  <p>\n   Camaradas e amigos!\n  </p>\n  <p>\n   A hist\u00f3ria dos her\u00f3is do proletariado \u00e9 escrita no passado?\n  </p>\n  <p>\n   Claro que n\u00e3o. Falamos neste discurso atos excepcionais de alguns dos imortais cuja mem\u00f3ria comemoramos. Eles s\u00e3o imortais porque continuam vivendo atrav\u00e9s de n\u00f3s.\n  </p>\n  <p>\n   Mas a hist\u00f3ria dos her\u00f3is do proletariado, de parisienses nos dias de junho de 1848 e at\u00e9 hoje, n\u00e3o \u00e9 a hist\u00f3ria de alguns nomes adequados, de alguns indiv\u00edduos incr\u00edveis que n\u00e3o podem ser iguais.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 acima de tudo uma hist\u00f3ria coletiva, a de mulheres e homens que deram suas vidas por uma causa imensa, a maior que \u00e9, que aceitou um enorme sacrif\u00edcio com a verdadeira certeza de que a luta n\u00e3o cessaria com eles, mas que eles serviram da melhor maneira poss\u00edvel. E eles estavam certos! Ent\u00e3o, camaradas e amigos, n\u00e3o seremos intimidados pelo exemplo deles, n\u00e3o vivem no passado, mas vamos olhar para o futuro e tentar levar nossas vidas da mesma maneira que eles.\n  </p>\n  <p>\n   Sua apar\u00eancia, as caracter\u00edsticas de seus rostos, sua estatura; Tudo isso pode estar gravado em nossas mem\u00f3rias, suas particularidades para todos s\u00e3o muito pouco comparadas \u00e0 mensagem universal que eles carregam. O exemplo deles vai al\u00e9m da sua pr\u00f3pria figura, excede o tempo deles e vai muito al\u00e9m deste cemit\u00e9rio onde estamos. Ele est\u00e1 vivo em cada um de n\u00f3s presentes aqui, mas tamb\u00e9m entre todos os que continuam a luta hoje em todo o mundo. Os herdeiros do grupo Manouchian e Pierre Overney s\u00e3o encontrados nas grandes torres dos distritos, no campo e nas montanhas da Am\u00e9rica Latina, nas colinas da Turquia, nas florestas e selvas da \u00cdndia e das Filipinas, onde quer que o povo seja A luta levanta a cabe\u00e7a e afirmou alto e claro: \"Estamos certos para se revoltar! \u00bb\u00bb\n  </p>\n  <p>\n   Fin\n  </p>\n  <p>\n   No ap\u00eandice, camaradas e amigos, gostar\u00edamos de ler duas cartas. O primeiro \u00e9 composto de extratos da carta de Missak Manouchian a M\u00e9lin\u00e9e, sua esposa, antes de sua morte. Ela demonstra todo o seu internacionalismo e hero\u00edsmo. O segundo \u00e9 uma carta do trabalhador b\u00falgaro\n   <em>\n    Lutibrodsky,\n   </em>\n   <em>\n    Condenado \u00e0 morte pela ditadura em 1934, a seu pai. Esta carta foi transmitida a milhares de c\u00f3pias na \u00e9poca como um exemplo da luta implac\u00e1vel contra a burguesia e o fascismo.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \"Meu querido Melin\u00e9e, meu amado \u00f3rf\u00e3o,\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   Em poucas horas, n\u00e3o serei deste mundo. Vamos ser baleados esta tarde \u00e0s 15h. Isso acontece comigo como um acidente na minha vida, n\u00e3o acredito, mas ainda sei que nunca mais vou v\u00ea -lo. O que posso escrever para voc\u00ea? Tudo est\u00e1 confuso em mim e muito claro ao mesmo tempo.\n  </p>\n  <p>\n   Eu me envolvi no Ex\u00e9rcito da Liberta\u00e7\u00e3o como soldado volunt\u00e1rio e morro \u00e0 beira da vit\u00f3ria e do gol. Felicidade para aqueles que nos sobreviver\u00e3o e provar\u00e1 a do\u00e7ura da liberdade e paz de amanh\u00e3. Estou certo de que o povo franc\u00eas e todos os combatentes da liberdade honrar\u00e3o nossa mem\u00f3ria com dignidade. Quando morro, proclamo que n\u00e3o tenho \u00f3dio contra o povo alem\u00e3o e contra ningu\u00e9m, todos ter\u00e3o o que merecem como puni\u00e7\u00e3o e uma recompensa.\n  </p>\n  <p>\n   O povo alem\u00e3o e todos os outros povos viver\u00e3o em paz e fraternidade ap\u00f3s a guerra, que durar\u00e3o mais. Felicidade para todos ... Tenho um profundo arrependimento de n\u00e3o ter feito voc\u00ea feliz, eu gostaria de ter um filho de voc\u00ea, como voc\u00ea sempre quis. Ent\u00e3o, imploro que voc\u00ea se case com voc\u00ea depois da guerra, sem culpa, e tenha um filho pela minha felicidade, e para cumprir minha \u00faltima vontade, combine com algu\u00e9m que possa faz\u00ea -lo feliz.\n  </p>\n  <p>\n   [\u2026]\n  </p>\n  <p>\n   Com a ajuda de amigos que me honrar\u00e3o, voc\u00ea publicar\u00e1 meus poemas e meus escritos que valem a pena ler. Voc\u00ea trar\u00e1 minhas mem\u00f3rias, se poss\u00edvel, para meus pais na Arm\u00eania. Vou morrer com meus 23 camaradas antes com a coragem e a serenidade de um homem que tem uma consci\u00eancia muito silenciosa, porque pessoalmente, n\u00e3o machuquei ningu\u00e9m e, se o fiz, fiz sem \u00f3dio.\n  </p>\n  <p>\n   Hoje est\u00e1 ensolarado. \u00c9 olhando para o sol e a bela natureza que eu tanto amava que diria adeus \u00e0 vida e a todos voc\u00eas, minha querida mulher e meus queridos amigos. Perdoo todos aqueles que me machucam ou que queriam me machucar, exceto aquele que nos traiu para comprar sua pele e aqueles que nos venderam. Eu te beijo com for\u00e7a, assim como sua irm\u00e3 e todos os amigos que me conhecem de longe ou perto, eu aperto todos voc\u00eas no meu cora\u00e7\u00e3o. At\u00e9 a pr\u00f3xima. Seu amigo, seu camarada, seu marido.\n  </p>\n  <p>\n   Manouchian Michel \"\n  </p>\n  <p>\n   -\n  </p>\n  <p>\n   \" \"Querido pai !\n  </p>\n  <p>\n   Recebi sua carta h\u00e1 alguns dias. Voc\u00ea me aconselha a fazer tudo para escapar da forca. E voc\u00ea escreve: \"Fa\u00e7a hoje, porque amanh\u00e3 ser\u00e1 tarde demais\". Voc\u00ea n\u00e3o entende que essa proposta n\u00e3o \u00e9 salva\u00e7\u00e3o, mas uma certa morte, mesmo que eu tenha a vida? Para voc\u00ea entender isso, \u00e9 necess\u00e1rio examinar a quest\u00e3o em profundidade. Atualmente, a burguesia conseguiu trazer golpes graves para o proletariado e seu partido. Mas isso significa que a domina\u00e7\u00e3o da burguesia \u00e9 estabilizada e que a vit\u00f3ria final n\u00e3o pertence ao proletariado? N\u00e3o ! Se n\u00e3o for hoje, pelo menos amanh\u00e3, o proletariado derrotar\u00e1 a classe Moribonde e, gra\u00e7as ao seu partido, avan\u00e7ar\u00e1 no desenvolvimento da sociedade humana. N\u00f3s, filho desta classe em ascens\u00e3o e membros de sua vanguarda consciente, n\u00e3o devemos temer por nossa vida e sacrificar, por isso, o prest\u00edgio do partido.\n  </p>\n  <p>\n   Que necessidade temos de nossa vida, Pai, se cabe a n\u00f3s permanecermos cad\u00e1veres vivos com a ajuda da qual a classe reacion\u00e1ria em decl\u00ednio se esfor\u00e7ar\u00e1 para ter as fileiras do proletariado revolucion\u00e1rio e me usar\u00e1, que deixar\u00e1 de deixar de viver, para prolongar sua pr\u00f3pria exist\u00eancia? N\u00e3o ! Eu prefiro morrer e permanecer vivo no cora\u00e7\u00e3o da minha classe! Melhor morrer do que ser um cad\u00e1ver vivo e fedorento!\n  </p>\n  <p>\n   Bem, voc\u00ea me dir\u00e1, mas pense em Mara e Ilitch [1]. O que eles far\u00e3o sem voc\u00ea? \u201d. Eu penso muito sobre eles, meu pai. Eu mesmo, n\u00e3o sei como expressar meu amor por eles. Quando penso neles, uma enorme amargura se apega a mim e me sinto como chumbo no peito. Um sofrimento que me obriga a espremer meus dentes com tanta for\u00e7a que eles rangeram e ainda me prometem resistir, manter meus pontos fortes e continuar lutando at\u00e9 o \u00faltimo momento, criado contra a classe que \u00e9 respons\u00e1vel, n\u00e3o apenas porque meu ilitch N\u00e3o vi seu pai e que meu parceiro permanece sem mim, mas tamb\u00e9m, porque milh\u00f5es de outras fam\u00edlias devem viver em mis\u00e9ria, priva\u00e7\u00e3o e fome.\n  </p>\n  <p>\n   Diante dos milh\u00f5es de desempregados, diante do perigo de uma nova guerra [Nota: refere -se \u00e0 Guerra Mundial Imperialista], cujo c\u00e9rebro humano n\u00e3o pode conceber horror, perante os milh\u00f5es de v\u00edtimas que ele massacre, n\u00e3o apenas entre os soldados, mas tamb\u00e9m Ainda entre mulheres e crian\u00e7as, porque os gases asfixiantes, bacilos de peste e c\u00f3lera n\u00e3o escolhem v\u00edtimas, antes de todos esses horrores, que o capitalismo nos traz e nos trar\u00e1 novamente, o que o direito daria ao inimigo uma arma contra todos n\u00f3s , de quem ele \u00e9 p\u00e9ssimo? N\u00e3o ! Eu n\u00e3o posso fazer isso ! Para esse estado amaldi\u00e7oado do capitalismo, n\u00e3o vejo outro resultado sen\u00e3o o indicado pelo meu partido e esse resultado leva \u00e0 completa liberta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e pol\u00edtica do proletariado e dos trabalhadores. Minha vida foi uma luta, uma luta para impor essa solu\u00e7\u00e3o. E se a burguesia b\u00falgara pretende me condenar \u00e0 morte, significa que eu permaneci um filho fiel da minha classe, um filho fiel do meu partido. E isso ser\u00e1 suficiente para voc\u00ea, em Ilitch e Mara. Sim, morte; Mas Ilitch saber\u00e1 por que seu pai lutou e caiu nessa luta; Ele saber\u00e1 que preferia cair na luta para se cobrir de vergonha, enxamear para voc\u00ea e para esse filho que eu nunca vi. \u00c9 verdade, \u00e9 dif\u00edcil esperar a morte a qualquer momento, estremecer com o menor barulho, para contar seus passos ... aqui est\u00e3o eles, eles v\u00eam para lev\u00e1 -lo. Seu cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 batendo em tudo. Mas os degraus v\u00e3o embora e voc\u00ea cai na cama, como uma fruta madura caindo da \u00e1rvore. E os nervos n\u00e3o o sustentam ... e chamamos a morte, salvando a morte. A agonia \u00e9 terr\u00edvel, a morte n\u00e3o \u00e9!\n  </p>\n  <p>\n   E, precisamente naquela \u00e9poca, o inimigo tenta me fazer rejeitar toda a minha atividade passada. E voc\u00ea sabe, pai, que ele j\u00e1 tentou essa tenta\u00e7\u00e3o v\u00e1rias vezes para ser capaz de triunfar ent\u00e3o: \"Veja! Outro filho pr\u00f3digo que volta \u00e0 raz\u00e3o, que lamenta o que fez! \u201d. \u00c9 por tais ignominias que o inimigo quer enfraquecer a f\u00e9 no partido e prolongar a exist\u00eancia dessa classe prejudicial \u00e0 sociedade. N\u00e3o, n\u00e3o vou participar deste jogo desprez\u00edvel!\n  </p>\n  <p>\n   Isso n\u00e3o significa que eu me permitirei fazer sem fazer nada. Claro, tudo deve ser feito para me salvar. Mas tenha cuidado para n\u00e3o dar argumentos inimigos contra o partido. O melhor \u00e9 mobilizar a opini\u00e3o p\u00fablica contra minha senten\u00e7a de morte.\n  </p>\n  <p>\n   Vou caminhar calmamente e alegremente at\u00e9 a forca com a consci\u00eancia de ter, em minha curta vida dedicada \u00e0 luta pela liberdade, sujou nem o nome do meu partido, nem seu nome.\n  </p>\n  <p>\n   E, com a corda ao redor do pesco\u00e7o, gritei voc\u00ea: cabe\u00e7a erguida, pai, mulher armada, meu filho que eu nunca vi! Camaradas, avan\u00e7ados! Embora pago por sacrif\u00edcios severos, a vit\u00f3ria \u00e9 para n\u00f3s! Quem estiver pronto para sacrif\u00edcios ter\u00e1 a vit\u00f3ria! Fisicamente morto, os lutadores viver\u00e3o na consci\u00eancia do proletariado vitorioso. E seus filhos colher\u00e3o os frutos da luta que seus pais levaram. Voc\u00ea tamb\u00e9m, meu pequeno Ilitch, que eu n\u00e3o posso beijar tamb\u00e9m pela primeira ou pela \u00faltima vez.\n  </p>\n  <p>\n   Jurdan Lutibrodsky. \" \u00bb\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/paris-discours-pour-les-heros-du-proletariat-25-fevrier-2024/", "type": "article", "title": "Paris: discurso para os her\u00f3is do proletariado (25 de fevereiro de 2024) - Nova era", "description": "O novo Comit\u00ea de Reda\u00e7\u00e3o Epoque decidiu compartilhar um artigo publicado por nossos camaradas a partir da causa do povo. Aqui transcrevemos o discurso lido durante a manifesta\u00e7\u00e3o comemorativa dedicada aos her\u00f3is do proletariado, neste domingo, 25 de fevereiro, ao padre Lachaise, em Paris. Encontre nosso relat\u00f3rio de fotos aqui. Camaradas e amigos! [\u2026]", "modified time": "2024-02-27T14:07:30+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Choix de la r\u00e9daction", "La Cause du Peuple"]}