{"published time": "2024-02-27T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/hamburg-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Dentro\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Hamburgo | 27.02.2024 | No domingo, 25 de fevereiro, a 49\u00aa Assembl\u00e9ia Geral foi realizada com a participa\u00e7\u00e3o dos membros da Associa\u00e7\u00e3o de Hamburgo afiliada \u00e0 ATIIF. No discurso de abertura realizado na Assembl\u00e9ia Geral, que come\u00e7ou com a posi\u00e7\u00e3o de respeito: \u201cNossa associa\u00e7\u00e3o continua ininterruptamente suas atividades h\u00e1 49 anos desde que foi aberta. disse. Ap\u00f3s a leitura e discuss\u00e3o da atividade, relat\u00f3rios pol\u00edticos e financeiros, o novo comit\u00ea de gerenciamento e auditoria de termos foi eleito. Especialmente nos \u00faltimos anos, novos membros das atividades da associa\u00e7\u00e3o aumentaram a motiva\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <div dir=\"ltr\" id=\"x_AppleMailSignature\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\" id=\"x_AppleMailSignature\">\n  A Assembl\u00e9ia Geral terminou com o slogan \u201cLuta da unidade Zafer, longa mulher, YDG New Woman\u201d.\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hamburg-dernegi-49-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "Associa\u00e7\u00e3o de Hamburgo realizou a 49\u00aa Assembl\u00e9ia Geral", "description": "Hamburgo | 27.02.2024 | No domingo, 25 de fevereiro, com a intensa participa\u00e7\u00e3o dos membros da Associa\u00e7\u00e3o de Hamburgo afiliada a ATIIF ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}