{"published time": "2024-02-22T20-00-43-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  A reda\u00e7\u00e3o do jornal\n  <strong>\n   A Nova Democracia\n  </strong>\n  tem orgulho e satisfa\u00e7\u00e3o de anunciar que o destacado Historiador, educador popular e comunicador marxista, Jo\u00e3o Carvalho, \u00e9 o novo membro do Conselho Editorial do\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Jo\u00e3o Carvalho \u00e9 historiador graduado pela Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG), com forma\u00e7\u00e3o complementar em Letras Cl\u00e1ssicas e Mestrado em Hist\u00f3ria Social pela USP; atualmente cursa o Doutorado em Hist\u00f3ria Social da Cultura pela UFMG. Militante, Jo\u00e3o Carvalho dedica esfor\u00e7os cont\u00ednuos para a difus\u00e3o do marxismo no YouTube e outras plataformas, desde onde alcan\u00e7ou uma grande influ\u00eancia, e tamb\u00e9m organiza e patrocina iniciativas de distribui\u00e7\u00e3o de livros marxistas para as massas populares. Agora, tamb\u00e9m assume seu posto como membro do Conselho Editorial do jornal\n  <strong>\n   A Nova Democracia\n  </strong>\n  (\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  ).\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/historiador-joao-carvalho-e-novo-conselheiro-editorial-de-and/", "type": "article", "title": "Historiador Jo\u00e3o Carvalho \u00e9 novo conselheiro editorial de AND - A Nova Democracia", "description": "A reda\u00e7\u00e3o do jornal A Nova Democracia tem orgulho e satisfa\u00e7\u00e3o de anunciar que o destacado Historiador, educador popular e comunicador marxista, Jo\u00e3o", "modified time": "2024-02-22T20:04:15-03:00", "updated time": "2024-02-22T20:04:15-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Jo\u00e3o Carvalho"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}