{"published time": "2024-02-22T16-25-23-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 576px) 100vw, 576px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg 576w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao-183x300.jpeg 183w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao-60x98.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"945\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Tadeo-Kulina-reproducao.jpeg\" width=\"576\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  A organiza\u00e7\u00e3o Frente Amaz\u00f4nica de Mobiliza\u00e7\u00e3o em Defesa dos Direitos Ind\u00edgenas (FAMDDI) denunciou, em nota, o assassinato do ind\u00edgena Tadeo Kulina, encontrado morto por espancamento na capital amazonense. Em documento assinado \u201cQuem matou Tadeo Kulina?\u201d, a entidade denuncia as informa\u00e7\u00f5es difusas sobre o caso e a inoper\u00e2ncia das investiga\u00e7\u00f5es frente ao ocorrido.\n </p>\n <p>\n  Tadeo tinha 34 anos e morava na Aldeia Foz do Acuraua, no munic\u00edpio de Envira, cerca de 1,2 mil km da capital. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es ele chegou a Manaus no dia 1 de fevereiro e estava acompanhando sua esposa gr\u00e1vida na Maternidade Ana Braga. O casal integra uma etnia de recente contato e pouco falavam de portugu\u00eas. Eles n\u00e3o receberam ajuda de nenhum \u00f3rg\u00e3o nessa trajet\u00f3ria.\n </p>\n <p>\n  O ind\u00edgena foi constatado desaparecido no dia 13 de fevereiro e foi encontrado alguns dias depois, j\u00e1 no IML, morto ap\u00f3s uma sess\u00e3o de espancamento por autores desconhecidos. Segundo a entidade, os BOs que foram realizados sobre o caso, traziam informa\u00e7\u00f5es difusas:\n </p>\n <p>\n  \u201cTamb\u00e9m nos foi omitido v\u00e1rias informa\u00e7\u00f5es e algumas delas n\u00e3o batem, at\u00e9 mesmo o B.O. feito, n\u00e3o consta detalhamentos\u201d, destaca a entidade.\n </p>\n <p>\n  Informa\u00e7\u00f5es coletadas pelo correspondente local do\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  , indicam tamb\u00e9m que os seus parentes da etnia Kulina s\u00f3 ficaram sabendo do seu desaparecimento sete dias depois do ocorrido.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m da clara confus\u00e3o da PM sobre o caso, agentes do Distrito sanit\u00e1rio especial ind\u00edgena tamb\u00e9m atuaram com neglig\u00eancia. O documento denuncia que os agentes chegaram a espalhar informa\u00e7\u00f5es de o que ind\u00edgenas morreu enquanto estava tendo alucina\u00e7\u00f5es. PAra a FAMDDI, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 um motivo de \u201cindigna\u00e7\u00e3o\u201d, uma vez que d\u00e1 \u201ca entender que a culpa seria do parente [Tadeo]. Isso \u00e9 um absurdo\u201d.\n </p>\n <p>\n  Frente a esse crime, a FAMDDI exige uma investiga\u00e7\u00e3o adequada do caso e a puni\u00e7\u00e3o n\u00e3o somente dos executores, mas tamb\u00e9m daqueles que se omitiram frente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  \u201cA FAMDDI reivindica que o assassinato de Tadeo Kulina seja devidamente investigado, os respons\u00e1veis diretos e por omiss\u00e3o de suas responsabilidades sejam identificados e a Justi\u00e7a se realize diante da impunidade hist\u00f3rica que marca o ato de justi\u00e7a sobre crimes cometidos contra os povos ind\u00edgenas neste pa\u00eds e no Amazonas\u201d, afirma.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-organizacoes-exigem-justica-apos-assassinato-de-indigena/", "type": "article", "title": "AM: Organiza\u00e7\u00f5es exigem justi\u00e7a ap\u00f3s assassinato de ind\u00edgena - A Nova Democracia", "description": "Organiza\u00e7\u00e3o denuncia falhas nas investiga\u00e7\u00f5es e exige responsabiliza\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os do Estado que fazem omiss\u00e3o ao caso.", "modified time": "2024-02-22T16:25:25-03:00", "updated time": "2024-02-22T16:25:25-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["Luta Ind\u00edgena"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}