{"published time": "2024-02-22T19-58-46-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.waz.de/staedte/essen/article241730818/Verdacht-auf-Sozialbetrug-Stadt-Essen-ueberprueft-Haeuser.html\">\n   In Essen in Nordrhein-Westfalen ist es wieder einmal zu einer Razzia gekommen. Dies ist an sich nicht ungew\u00f6hnlich, nur dass es sich dieses mal nicht um eine Razzia im Umfeld von sogenannten \u201earabischen Clans\u201c gehandelt hat, sondern um eine Operation gegen \u201eSozialleistungsempf\u00e4nger\u201c.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Das Ordnungsamt kontrollierte am Mittwochmorgen zusammen mit Mitarbeitern der Wohnungsaufsicht, des Einwohnermeldeamtes, der Ausl\u00e4nderbeh\u00f6rde, der Finanzbuchhaltung und des Job-Centers insgesamt sechs Immobilien in der Elisenstra\u00dfe im Essener Ostviertel. Die Bullen leisteten dabei \u201eAmtshilfe\u201c und das mit einer ganzen Hundertschaft.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Zum Essener Ostviertel und der Elisenstra\u00dfe muss man sagen, dass es sich um einen der \u00e4rmsten, vernachl\u00e4ssigsten und prek\u00e4rsten Stra\u00dfenz\u00fcge Essens handelt. Die Blocks um die Elisenstra\u00dfe sind gepr\u00e4gt von migrantischen Arbeitern aus S\u00fcdosteuropa, welche durch die chauvinistische Gesetzgebung des deutschen Staates oftmals gezwungen sind allerlei Tagel\u00f6hnerei und Schwarzarbeit nachzugehen. Der Park gegen\u00fcber der Elisenstra\u00dfe ist ein Treffpunkt f\u00fcr alkohol- und drogenabh\u00e4ngige Menschen und gleich daneben befindet sich eine sogenannte \u201eSchwestermission\u201c der Katholischen Kirche welche regelm\u00e4\u00dfig Essensausgaben veranstaltet, die zu langen Schlangen rund um die Stra\u00dfe f\u00fchren.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  In der Westdeutschen Allgemeinen Zeitung, der Funke Medien Gruppe, dem regional auflagenst\u00e4rksten Hetzblatt in der Ruhegebietsregion, spricht die Stadt schon vor einer Auswertung der Razzia von einem Erfolg. Der Grund daf\u00fcr ist, dass bei dieser Operation angeblich 52 Menschen nicht in ihren Wohnungen angetroffen werden konnten und diese mit sofortiger Wirkung von staatlichen Transferleistungen abgemeldet werden. Das bedeutet also im Klartext, dass die Stadt Essen Menschen die Sozialhilfe beziehen nur aufgrund der Tatsache, dass diese zum Zeitpunkt der Razzia nicht da waren, ihren Lebensunterhalt entzieht. Das ist gleich in mehreren Hinsichten ein Angriff auf die Grundrechte dieser Menschen. Erst einmal hat ein jeder Mensch das Recht auf Bewegungsfreiheit und eine Razzia mit einer Hundertschaft der Polizei ist kein Beh\u00f6rdentermin, zu dem man erscheinen muss. Man ist \u2013 egal ob mit deutschen Pass oder nicht \u2013 nicht gezwungen in seiner Wohnung zu bleiben, weil ja die B\u00fcrokraten und Beamten des b\u00fcrgerlichen Staates bei einem die T\u00fcren auftreten k\u00f6nnten. Von der Abwesenheit von Menschen in ihren Wohnungen darauf zu schlie\u00dfen, dass diese kein Recht mehr auf Sozialleistungen h\u00e4tten vergr\u00f6\u00dfert diesen Skandal.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Es ist wie bei \u00e4hnlichen Operationen in Duisburg und anderen Ruhegebietsst\u00e4dten ein Versuch die Lasten und Kosten der Krisen auf die tiefsten und breitesten Teile\u00a0 der Arbeiterklasse mit sehr administrativen Mitteln abzuw\u00e4lzen. Im Besonderen gegen Migranten und vermehrt gegen Menschen aus Rum\u00e4nien und Bulgarien. Das ist die Politik der Bundesregierung und insbesondere eines Christian Lindners, die hier konkret umgesetzt wird, wenn versucht wird bei den \u00e4rmsten Teilen unserer Klasse zu sparen und das auf brachiale Weise mit rassistischen und chauvinistischen Mitteln.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Die Bewohner der kontrollierten Geb\u00e4ude leben derweil in zum Teil unmenschlichen Zust\u00e4nden: schlechter Allgemeinzustand der H\u00e4user, kaputte T\u00fcren und verbastelte Stromzuf\u00fchrungen, Schimmel, feuchte W\u00e4nde und Decken. Gegen die Eigent\u00fcmer und mindestens Profiteure und Mitverursacher dieser Zust\u00e4nde wird derweil von Seiten der Stadt nicht so administrativ vorgegangen. Hier gibt es eine Ermahnung und ein Termin zur Nachbesserung.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Es zeigt sich, dass die ganzen Instrumente des Polizeistaates und der Militarisierung, die \u00fcber die Jahre hinweg aufgebaut und rassistisch legitimiert wurden, immer mehr Anwendung finden, um St\u00fcck f\u00fcr St\u00fcck gegen andere Teile der Arbeiterklasse aufgefahren zu werden.\n </p>\n <hr/>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Titelbild:\n  <a href=\"https://www.bingen.de/stadt/stadtverwaltung/der-kommunale-vollzugsdienst-kvd\">\n   https://www.bingen.de/stadt/stadtverwaltung/der-kommunale-vollzugsdienst-kvd\n  </a>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8331-nrw-razzia-gegen-arbeiter-in-essen", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "NRW: Razzia gegen Arbeiter in Essen", "tags": ["Klassenjustiz", "NRW", "Razzia"]}