{"published time": "2024-02-22T17-20-57-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"512\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/170774585865ca22424474f_1707745858_3x2_md.jpg\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Hoje, Jair Bolsonaro e mais 22 investigados por tentativa de golpe de Estado foram obrigados a prestar depoimento \u00e0 PF. Dentre estes, a grande quantidade de altos oficiais militares reafirma ser, da ess\u00eancia mesma das For\u00e7as Armadas, a inclina\u00e7\u00e3o \u00e0s interven\u00e7\u00f5es militares. Foram convocados Braga Neto, general de quatro estrelas da reserva, ex-ministro da Defesa e candidato a vice em 2022; Augusto Heleno, general da reserva ex-ministro-chefe do GSI; Paulo S\u00e9rgio Nogueira, general da reserva ex-comandante do Ex\u00e9rcito e ex-ministro da Defesa; Almir Garnier, almirante ex-comandante da Marinha, al\u00e9m de outros tr\u00eas coron\u00e9is do Ex\u00e9rcito. H\u00e1 tamb\u00e9m Valdemar Costa Neto, presidente do PL, Anderson Torres, ex-ministro da Justi\u00e7a e ex-assessores de Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Nem Bolsonaro, nem nenhum dos outros generais responderam \u00e0s indaga\u00e7\u00f5es dos investigadores, pois, de fato, a situa\u00e7\u00e3o de cada um \u00e9, a seu modo e a seu n\u00edvel, juridicamente delicada. Mesmo antes da divulga\u00e7\u00e3o recente do v\u00eddeo da reuni\u00e3o entre Bolsonaro, ministros e generais, a atua\u00e7\u00e3o notadamente golpista dos acusados j\u00e1 era conhecida. Desde o ano passado, informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 haviam comprovado que Braga Netto participou de reuni\u00f5es com Bolsonaro onde se discutiu a \u201cminuta\u201d do golpe, com o Alto Comando das For\u00e7as Armadas, na qual se discutiu a deflagra\u00e7\u00e3o de um \u201cEstado de Defesa\u201d e que visitou acampamentos bolsonaristas para apelar que os \u201cgalinhas verdes\u201d n\u00e3o desanimassem. Heleno tamb\u00e9m tinha proximidade estreita com a s\u00facia bolsonarista, e recebeu v\u00e1rios deles enquanto era ministro do GSI. Nas dela\u00e7\u00f5es de Mauro Cid, ele foi um dos apontados como conhecedor ou at\u00e9 participante das articula\u00e7\u00f5es golpistas de extrema-direita. Paulo S\u00e9rgio Nogueira, como revelado no ano passado, recebeu pessoalmente o\n  <em>\n   hacker\n  </em>\n  Walter Delgatti no Minist\u00e9rio da Defesa para tra\u00e7ar planos de desmoralizar as urnas eletr\u00f4nicas a partir dos planos de extrema-direita. Almir Garnier, por \u00faltimo, foi um dos generais que concordou em comandar tropas em uma poss\u00edvel tentativa de golpe por Bolsonaro. Novamente: tudo isso era conhecido antes das recentes revela\u00e7\u00f5es, que trouxeram novas comprova\u00e7\u00f5es da atua\u00e7\u00e3o golpista de Braga Neto (articulador da campanha de desmoraliza\u00e7\u00e3o dos generais que negaram participar de um golpe aberto), Augusto Heleno (que prop\u00f4s \u201cvirar a mesa antes das elei\u00e7\u00f5es\u201d) e de Paulo S\u00e9rgio (que atrasou, de prop\u00f3sito, a divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio do minist\u00e9rio da Defesa sobre a \u201cseguran\u00e7a das urnas\u201d, no objetivo de gerar caos).\n </p>\n <p>\n  No caso de Bolsonaro, j\u00e1 se sabe que, no dia 19 de novembro de 2022, portanto 20 dias ap\u00f3s o fim do segundo turno, recebeu no pal\u00e1cio presidencial seu ex-assessor para assuntos internacionais, Filipe Martins, al\u00e9m do advogado Amauri Saad e o padre Jos\u00e9 Eduardo de Oliveira e Silva. Segundo o delator Mauro Cid, Martins apresentou a Bolsonaro o tal decreto (a \u201cminuta\u201d), e recebeu deste as orienta\u00e7\u00f5es de ajustes, para enxugar o texto e retirar alguns pontos. Em 7 de dezembro, novo encontro destes, mas agora com dois dos comandantes das For\u00e7as Armadas: Freire Gomes (Ex\u00e9rcito) e Garnier Santos (Marinha). Dois dias depois, 9 de dezembro, segundo a investiga\u00e7\u00e3o, Bolsonaro aprovou as altera\u00e7\u00f5es na minuta e se reuniu com o general Theophilo Gaspar de Oliveira, comandante de Opera\u00e7\u00f5es Terrestres, que se colocou \u00e0s ordens para executar o golpe militar, se recebesse as ordens. Como se v\u00ea, as investiga\u00e7\u00f5es implicam diretamente Bolsonaro na tal \u201cminuta\u201d. Que teria ele a dizer disso, nessas circunst\u00e2ncias?\n </p>\n <p>\n  O ato preparat\u00f3rio mais importante e inaugural de Bolsonaro se deu em 5 de julho de 2022, na tal reuni\u00e3o ministerial em que Bolsonaro d\u00e1 a diretiva, de que todos os seus ministros devem colocar em d\u00favida o processo eleitoral. Em maio, dois meses antes, as For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias participavam da Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia Eleitoral e j\u00e1 cumpriam exemplarmente essa tarefa: o ent\u00e3o ministro da Defesa, Paulo Nogueira, levantou 88 d\u00favidas sobre a \u201cseguran\u00e7a das urnas\u201d, e com a aprova\u00e7\u00e3o de todos os comandantes das For\u00e7as Armadas, os \u201clegalistas\u201d e os \u201cbolsonaristas\u201d. \u201cLegalistas\u201d que, em novembro, se pronunciaram defendendo os acampamentos na frente dos quart\u00e9is como \u201cmanifesta\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\u201d, enquanto a s\u00facia de \u201cgalinhas verdes\u201d pedia golpe militar. Esses s\u00e3o os militares legalistas!\n </p>\n <p>\n  Recordemos, ainda, que foi no dia 9 de dezembro que Bolsonaro \u201cquebrou o sil\u00eancio\u201d ap\u00f3s a derrota, no mesmo dia em que teria aprovado a reda\u00e7\u00e3o final da \u201cminuta\u201d. Nesta sua primeira interven\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a derrota, Bolsonaro explicitamente preparava o terreno para seu Armagedon. \u201cTenho certeza que, entre as minhas fun\u00e7\u00f5es garantidas na Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e9 ser chefe supremo das For\u00e7as Armadas. As For\u00e7as Armadas s\u00e3o essenciais em qualquer pa\u00eds do mundo. Sempre disse, ao longo desses quatro anos, que as For\u00e7as Armadas s\u00e3o o \u00faltimo obst\u00e1culo para o socialismo\u201d. Bolsonaro, aqui, claramente externalizava o conflito e luta interna que estava estourando no seio do Alto Comando militar, sobre intervir ou n\u00e3o\n  <em>\n   naquele momento\n  </em>\n  e\n  <em>\n   daquela maneira\n  </em>\n  . A \u00fanica unanimidade que temos ci\u00eancia de que existe entre todos eles \u00e9 de que a op\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o est\u00e1 sempre sobre a mesa, do contr\u00e1rio, n\u00e3o haveria sequer discuss\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Derrotado no seio do Alto Comando, Bolsonaro e seu grupo jogaram para que ocorresse a segunda bolsonarada em 8 de janeiro, antecedida pelo ensaio geral, no dia 15 de novembro, dia da diploma\u00e7\u00e3o do novo presidente. J\u00e1 se sabe que o major Rafael Martins e o delator Mauro Cid fizeram transa\u00e7\u00f5es, de R$ 100 mil, para custear hotel, alimenta\u00e7\u00e3o e passagens de \u201cmanifestantes\u201d para Bras\u00edlia, no dia 14 de novembro. No dia seguinte, os \u201cgalinhas verdes\u201d protagonizaram o primeiro protesto violento por um golpe de Estado na capital. No dia 8 de janeiro, alguns detidos revelaram que homens preparados instru\u00edram a multid\u00e3o, previamente, sobre como se comportar durante a a\u00e7\u00e3o, o que levanta a suspeita de participa\u00e7\u00e3o de membros das For\u00e7as Especiais, especialistas em guerras n\u00e3o convencionais. O general Rudauto L\u00facio Fernandes \u00e9 suspeito de participar desse esquema. Agora, cada vez mais, tudo se encaixa.\n </p>\n <p>\n  Agora se elevam as expectativas sobre a pris\u00e3o de Bolsonaro. Em resposta, este convocou o ato em 25 de fevereiro, que deve contar com mais de 80 deputados e governadores da extrema-direita e aqueles que ataram seu vag\u00e3o ao carro bolsonarista. Veremos qual ser\u00e1 o pr\u00f3ximo movimento do capit\u00e3o do mato. Mas n\u00e3o h\u00e1 nenhuma d\u00favida, em toda a opini\u00e3o p\u00fablica, de que Bolsonaro foi o cabe\u00e7a dos preparativos golpistas. Cabe ainda destacar que estes s\u00f3 n\u00e3o resultaram em a\u00e7\u00e3o efetiva porque o imperialismo ianque n\u00e3o aceitou a iniciativa agora; e foi s\u00f3 por isso a c\u00fapula militar se dividiu. E o motivo da recusa ianque, o pr\u00f3prio Bolsonaro disse, em sua reuni\u00e3o ministerial: \u201cSe a gente reagir depois das elei\u00e7\u00f5es, vai ter um caos no Brasil, vai virar uma grande guerrilha!\u201d. \u00c9 o medo da Revolu\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  At\u00e9 aqui, nenhuma surpresa\n </h3>\n <p>\n  Nada do que est\u00e1 revelado at\u00e9 agora surpreende essa tribuna, sen\u00e3o que faz coro com todas as suas an\u00e1lises.\n </p>\n <p>\n  Em 17 de maio de 2022, no editorial\n  <strong>\n   Discursos da crise militar\n  </strong>\n  , apont\u00e1vamos no calor dos acontecimentos que Bolsonaro encabe\u00e7aria os preparativos mais s\u00e9rios de ruptura apoiando-se no conflito com o STF e tendo por centro a quest\u00e3o eleitoral:\n </p>\n <p>\n  <em>\n   \u201cBolsonaro, como \u00e9 constat\u00e1vel, segue sua agita\u00e7\u00e3o golpista. O alvo da mesma s\u00e3o as tropas das For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias e suas for\u00e7as auxiliares, principalmente, e a opini\u00e3o p\u00fablica, em segundo plano. O objetivo \u00e9 agitar os quart\u00e9is alegando crise institucional como interfer\u00eancia do STF nas compet\u00eancias do Executivo (vide crise do Daniel Silveira), como suposta prova de parcialidade da Suprema Corte em favor da elei\u00e7\u00e3o de Luiz In\u00e1cio. Elei\u00e7\u00e3o que, para ele, seria o \u2018rein\u00edcio\u2019 da \u2018comuniza\u00e7\u00e3o\u2019 do pa\u00eds e prova cabal de que o Estado \u00e9 \u2018cooptado\u2019 pelo PT \u2013 e neste caso, instar as FA a intervir para \u2018garantir os poderes constitucionais\u2019, sendo essa uma das miss\u00f5es que a \u2018constitui\u00e7\u00e3o cidad\u00e3\u2019 de 1988 lhes atribui. O plano de a\u00e7\u00e3o golpista de Bolsonaro \u00e9, portanto, usar como cavalo de batalha a quest\u00e3o das urnas como comprova\u00e7\u00e3o final de suas assertivas, desestabilizar e, quem sabe, quebrar em algum ponto mais fr\u00e1gil a hierarquia das FA e for\u00e7as auxiliares, for\u00e7ando o Alto Comando das For\u00e7as Armadas (ACFA) a embarcar na culmina\u00e7\u00e3o do golpe militar, impor novo regime e, dentro dele, prosseguir a pugna por definir qual tipo de regime seria. Assim, toda a agita\u00e7\u00e3o bolsonarista busca incrementar a atmosfera de amea\u00e7a de um Armagedom iminente, tanto como chantagem que previna uma poss\u00edvel elei\u00e7\u00e3o de Luiz In\u00e1cio, quanto potencializar o frenesi de golpe para culmin\u00e1-lo se este vencer\u201d.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Quanto a Paulo S\u00e9rgio Nogueira, no mesmo Editorial, desmascar\u00e1vamos o papel que estava cumprindo na tal Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia das Elei\u00e7\u00f5es:\n </p>\n <p>\n  <em>\n   \u201cPaulo S\u00e9rgio Nogueira, atual ministro da Defesa que acossa o STF com perguntas e exig\u00eancias enviesadas com claro prop\u00f3sito de questionar o pleito \u2013 homem que at\u00e9 outro dia mesmo era general da ativa \u2013 \u00e9 o mesmo que foi celebrado pelos est\u00fapidos liberais do monop\u00f3lio de imprensa quando assumiu o comando geral do Ex\u00e9rcito\u201d.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m apont\u00e1vamos que o imperialismo ianque tendia a n\u00e3o permitir uma ruptura institucional e que os tais \u201clegalistas\u201d dentro das For\u00e7as Armadas s\u00f3 estavam com essa posi\u00e7\u00e3o, de n\u00e3o-ruptura, em fun\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o do imperialismo:\n </p>\n <p>\n  <em>\n   \u201cAo imperialismo ianque n\u00e3o interessa abalos maiores em seu \u2018quintal\u2019 em tempos de crises e de t\u00e3o crescentes tens\u00f5es internacionais. Os generais s\u00e3o evidentemente golpistas, mas querem conduzir sua ofensiva contrarrevolucion\u00e1ria preventiva o m\u00e1ximo poss\u00edvel na legalidade e n\u00e3o precipitar o culminar do golpe: querem conduzi-la atrav\u00e9s da farsa eleitoral e da velha democracia decr\u00e9pita, destruindo-a tal como existe hoje, com seguidas estocadas, e instaurando, com seu Poder Moderador atrav\u00e9s dos atuais instrumentos institucionais, um novo regime pol\u00edtico de presidencialismo absolutista. Seus pronunciamentos, todos questionando a urna eletr\u00f4nica, \u00e9 para preparar condi\u00e7\u00f5es de interven\u00e7\u00e3o militar respaldada no artigo 142 caso a situa\u00e7\u00e3o se extreme \u2013 pelo eventual efeito que tenha a prega\u00e7\u00e3o bolsonarista e o crescimento da crise geral e da situa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria que se desenvolve, desde as rebeli\u00f5es populares de 2013/14 \u2013, a ponto de se verem obrigados a intervir para n\u00e3o perderem o controle, tendo nesse ponto uma justificativa constitucional. Mas, principalmente, seus arroubos golpistas contra as urnas s\u00e3o mais ret\u00f3rica, s\u00e3o uma medida para disputar com Bolsonaro o controle sobre a tropa.\u201d.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/o-barulhento-silencio-de-bolsonaro-e-generais/", "type": "article", "title": "O barulhento sil\u00eancio de Bolsonaro e generais em depoimento sobre preparativos golpistas - A Nova Democracia", "description": "Os preparativos s\u00f3 n\u00e3o resultaram em a\u00e7\u00e3o efetiva porque o imperialismo ianque n\u00e3o aceitou a iniciativa agora; e foi s\u00f3 por isso a c\u00fapula militar se dividiu. E o motivo da recusa ianque, o pr\u00f3prio Bolsonaro disse, em sua reuni\u00e3o ministerial: \u201cSe a gente reagir depois das elei\u00e7\u00f5es, vai ter um caos no Brasil, vai virar uma grande guerrilha!\u201d. \u00c9 o medo da Revolu\u00e7\u00e3o.", "modified time": "2024-02-22T17:54:08-03:00", "updated time": "2024-02-22T17:54:08-03:00", "author": ["Victor C. Bellizia"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["crise militar", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}