{"published time": "2024-02-22T14-01-24.842Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-a7vpb\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8vca11327\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-3sucm5330\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-4cimt5329\">\n         <div class=\"VQVFi krKtx\" style=\"width:min(100%, 1179px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image8809460\" style=\"--dim-height:879;--dim-width:1179\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image8809460\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1179,\"height\":879,\"uri\":\"6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wien-podiumsdiskussion-anl\u00e4sslich-des-90-jahrestages-der-februark\u00e4mpfe\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg/v1/fill/w_1179,h_879,al_c,q_85/6d0f40_f6b41b7330d34e4aa51320d53a7811b9~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-vbsvj5332\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Anl\u00e4sslich des 90. Jahrestages der Februark\u00e4mpfe 1934 veranstaltete\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     Die Rote Fahne\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    eine Podiumsdiskussion unter dem Titel:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eB\u00fcrgerkrieg in \u00d6sterreich\u201c: Geschichte und Aktualit\u00e4t\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Bezugnehmend auf die historischen Ereignisse und die Lehren des \u201eRoten Febers\u201c zogen die Podiumsteilnehmer Schlussfolgerungen f\u00fcr die heutige Lage, insbesondere f\u00fcr die Aufgaben der demokratischen und revolution\u00e4ren Bewegung in \u00d6sterreich.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4hvwu1365\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n86pq1367\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Die Podiumsdiskussion stand auch im Zeichen des Internationalismus: Sie wurde mit einer Gru\u00dfbotschaft der bulgarischen \u201eBewegung 23. September\u201c (1) er\u00f6ffnet. In dieser hei\u00dft es\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eDie heroischen historischen Ereignisse waren stets eine wichtige Lehre f\u00fcr die Revolution\u00e4re aller Generationen. In diesem Sinne haben unsere beiden L\u00e4nder einiges davon zu lernen. (\u2026) Die reaktion\u00e4ren Kr\u00e4fte attackieren von allen Seiten. (\u2026) Zensur und Einschr\u00e4nkungen sind zunehmend ernst zu nehmen. Strafrechtliche Verfolgung und Repression gegen progressive und revolution\u00e4re Kr\u00e4fte sind heutzutage etwas allt\u00e4gliches. \u2026 Daf\u00fcr m\u00fcssen wir die weltweite Arbeiterklasse gegen den Imperialismus vereinen. Das ist es, warum wir unsere gemeinsame Arbeit und unseren gemeinsamen Kampf so sch\u00e4tzen. (...)\u201c\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-1t52d1370\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-pbwd11372\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Dass die Lehren der Februark\u00e4mpfe 1934 auch heute noch Aktualit\u00e4t haben, h\u00e4lt Irene W., langj\u00e4hrige Aktivistin der autonomen Frauenbewegung, damit fest, dass der Abbau von sozialen und demokratischen Rechten sowie der Anstieg von Polizeirepression massiv zunehmen. Sich dagegen zu wehren und zu k\u00e4mpfen, setzt ein entschlossenes und breites Vorgehen voraus, wie Gerhard Mack (\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.komintern.at/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Komintern\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ) betont: Es sollten jene Fragen in den Vordergrund gestellt werden, die verschiedene Interessen zusammenfassen k\u00f6nnen. Ebenfalls legte Mack in seinen Ausf\u00fchrungen die Entwicklungen vor dem Februar 1934 dar, und zeichnete wesentliche Pfeiler der Entwicklung des Austrofaschismus, als auch der Arbeiterbewegung im Vorfeld der K\u00e4mpfe.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ggb731374\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-unrui1376\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Den Februark\u00e4mpfen 1934 gingen Jahre der Faschisierung, der Zerschlagung von demokratischen und sozialen Rechten, des Lohnraubs und des massiven Anstiegs von Arbeitslosigkeit voraus. Eine konsequente Politik gegen die zunehmenden Angriffe der Herrschenden zu entwickeln, bedeutet heute auch, den heldenhaften Abwehrkampf gegen den Austrofaschismus im Februar 1934 zu verteidigen und die daraus abgeleiteten Schlussfolgerungen heute anzuwenden, so eine Vertreterin der Aktion f\u00fcr demokratische Rechte des Volkes (\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://zusammenkaempfen.wordpress.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      ADRV\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ). Und das bedeute unter anderem, dass man nicht abwarten d\u00fcrfe, sondern heute schon damit beginnen muss sich in der Verteidigung der demokratischen und sozialen Rechte zu organisieren.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-wjmmr1378\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-1x9fo1380\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Es wurde auch \u00fcber die Frage des Staates diskutiert. So wurde zu Zeiten des Austrofaschismus der ganze Staatsapparat eingesetzt, um den Abwehrkampf gegen den Faschismus niederzuschlagen. Mit Medienpropaganda, Notverordnungsrecht, Einsatz des Bundesheeres und schlussendlich Einf\u00fchrung des Standrechtes wurde der Staatsapparat als Instrument gegen die K\u00e4mpfenden eingesetzt. Auch heute gibt es keinen \u201eneutralen\u201c Staat, sondern der Staatsapparat ist nach wie vor ein Instrument der herrschenden Klassen \u2013 darin waren sich die Podiumsteilnehmer einig. Ob mit Meinungsdiktat oder gewissen Formen der Isolationspolitik soll die Bev\u00f6lkerung gespalten werden, hielt Irene W. fest. Sie betonte weiters, dass auch in Perioden von SP-Regierungsbeteiligung folgenschwere Verschlechterungen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung, insbesondere f\u00fcr die Frauen durchgesetzt wurden.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hipx81382\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hctxb1384\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Man d\u00fcrfe sich auch nicht vom sogenannten \u201eAntifaschismus\u201c von Gr\u00fcnen und SP\u00d6 blenden lassen, wurde festgehalten. Das so oft verwendete \u201eNie wieder Faschismus\u201c k\u00f6nne nur dann ernsthaft verfolgt werden, wenn sich der antifaschistische und revolution\u00e4re Kampf auch gegen die Politik der Herrschenden, gegen das Kapital richte. Ein Publikumsteilnehmer kritisierte die liberale \u201eLinke\u201c und betont, dass man wichtige Themen, wie bspw. Kampf gegen EU und NATO, nicht den Rechten \u00fcberlassen d\u00fcrfe. Um die revolution\u00e4re und demokratische Bewegung in \u00d6sterreich voranzubringen, m\u00fcssen jene Fragen aufgegriffen werden, die einen breiten Zusammenschluss m\u00f6glich machen. Eine weitere Meldung aus dem Publikum betonte hier bspw. die Notwendigkeit Aktionseinheiten gegen die anstehenden EU-Wahlen herzustellen.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-khv361386\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qkh4b1388\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Zusammengefasst war eine Podiumsdiskussion, die eine gute Diskussion f\u00fcr die weiteren Schritte der demokratischen und revolution\u00e4ren Bewegung bot. Die Rote Fahne bedankt sich bei den Podiumsteilnehmern f\u00fcr die Teilnahme.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-tslqg1390\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yz1ql8174\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-syhs51392\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eNicht nur Tote haben wir damals begraben, sondern auch Illusionen und Irrt\u00fcmer\u201c\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-k61ef1394\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     Die Rote Fahne, Februar 1935\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-xjo1y1396\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lc0tt1398\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-fjsv99270\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-66jw19269\">\n  <div class=\"bX32- CfAfd\">\n   <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-gbsl19271\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-60uot8646\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ks4o816011\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8rmrs4689\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-yepkc1400\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    (1) Die Bewegung 23. September ist eine revolution\u00e4re Organisation aus Bulgarien. Im Kampf gegen den Faschismus hatte, neben den Februark\u00e4mpfen in \u00d6sterreich, auch der 23. September 1923 in Bulgarien wichtige und internationale Bedeutung.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/wien-podiumsdiskussion-anl\u00e4sslich-des-90-jahrestages-der-februark\u00e4mpfe", "type": "article", "title": "Wien: Podiumsdiskussion anl\u00e4sslich des 90. Jahrestages der Februark\u00e4mpfe", "description": "Anl\u00e4sslich des 90. Jahrestages der Februark\u00e4mpfe 1934 veranstaltete Die Rote Fahne\u00a0eine Podiumsdiskussion unter dem Titel: \u201eB\u00fcrgerkrieg in \u00d6sterreich\u201c: Geschichte und Aktualit\u00e4t. Bezugnehmend auf die historischen Ereignisse und die Lehren des \u201eRoten Febers\u201c zogen die Podiumsteilnehmer Schlussfolgerungen f\u00fcr die heutige Lage, insbesondere f\u00fcr die Aufgaben der demokratischen und revolution\u00e4ren Bewegung in \u00d6sterreich. Die Podiumsdiskussion stand auch im Zeichen des Internationalismus: Sie wurde mit", "modified time": "2024-02-22T14:01:24.842Z", "author": "Jennifer M."}