{"published time": "2024-03-14T07:59:21+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  \u201eKriegst\u00fcchtig.\u201c Das soll die deutsche Armee wieder einmal werden. Zumindest, wenn es nach Verteidigungsminister Boris Pistorius geht. Daf\u00fcr hat das ihm unterstehende Verteidigungsministerium nun als Vorschlag ein Konzeptpapier vorgelegt, in dem erste Ma\u00dfnahmen gesetzt werden, um die Aufr\u00fcstung der Bundeswehr voranzutreiben.\n </p>\n <p>\n  Das entsprechende Dokument tr\u00e4gt den Titel\n  <a href=\"https://esut.de/wp-content/uploads/2024/03/Ergebnisbericht.pdf\">\n   \u201eBundeswehr der Zukunft\u201c.\n  </a>\n  In dem Dokument werden verschiedene Punkte genannt, die ausgef\u00fchrt werden m\u00fcssen um die deutsche Armee wieder \u201eKriegst\u00fcchtig\u201c zu machen. Ein Punkt davon ist unter anderem die St\u00e4rkung der Teilstreitkr\u00e4fte. Teilstreitkr\u00e4fte sind eine Einteilung der Streitkr\u00e4fte in verschiedene spezialisierte Bereiche. In Deutschland umfasst die Armee drei Teilstreitkr\u00e4fte. Heer, Marine und Luftwaffe. Daneben soll es in Zukunft jedoch noch eine vierte Teilstreitkraft geben, die den Bereich des \u201eCyber und Informationsraum\u201c betrifft.\n </p>\n <p>\n  Zus\u00e4tzlich soll es dann auch in der F\u00fchrung der Eins\u00e4tze Umstrukturierungen geben, welche darauf abzielen, die Zentralisierung zu st\u00e4rken. So soll zuk\u00fcnftig ein \u201eoperatives F\u00fchrungskommando der Bundeswehr\" geschaffen werden. Mit diesem soll dann k\u00fcnftig, wie es in dem Dokument hei\u00dft \u201eaus einer Hand\u201c gef\u00fchrt werden. Alle Eins\u00e4tze der Bundeswehr, sei es nun im In- oder im Ausland w\u00fcrden dann durch dieses operative F\u00fchrungskommando zentral gesteuert und koordiniert werden.\n </p>\n <p>\n  Des Weiteren wird unter dem Motto: \u201eDie Bundeswehr ist als Ganzes auf den Ernstfall auszurichten\u201c gefordert, dass die Bundeswehr logistisch in die Lage gebracht werden muss, dass sie jederzeit in der Lage ist Krieg zu f\u00fchren. Dazu soll im Bereich der Wehrverwaltung bereits jetzt f\u00fcr \u201eden Ernstfall\u201c vorgeplant werden. Entsprechend fehlender Bedarf, wie beispielsweise Infrastruktur, Personal, Material etc. sollen erkannt und bereitgestellt werden.\n </p>\n <p>\n  Auch wenn nur am Rande wird in dem Dokument auch die Frage der Wehrpflicht aufgeworfen. So sieht der Vorschlag vor, das es Struktur- und Prozess\u00e4nderungen, gerade auch im Bereich Personal geben soll. Die Strukturen sollen \u201eweitgehend reibungslos\u201c und \u201egerade auch in\n  <br/>\n  Situationen h\u00f6chster Aufruhr und gro\u00dfem gesamtstaatlichen Koordinierungsaufwands\n  <br/>\n  umklappf\u00e4hig sein.\u201c Dazu soll auch eine Koordinierungsstelle zur \u201eSteuerung der personellen Aufwuchsf\u00e4higkeit\u201c geschaffen werden. Diese soll in der Lage sein, \u201ez\u00fcgig die personelle\n  <br/>\n  Bedarfsdeckung sicherstellen zu k\u00f6nnen\u201c. D.h in einem Kriegsfall massenhaft junge Menschen als Kanonenfutter f\u00fcr die deutsche Bourgeoisie einzuziehen.\n </p>\n <p>\n  Relevant ist die Schaffung einer solchen Koordinierungsstelle auch f\u00fcr eine zuk\u00fcnftige Wiedereinf\u00fchrung der Wehrpflicht. Bekannterma\u00dfen ist der deutsche Verteidigungs- oder man k\u00f6nnte viel eher sagen Kriegsminister Pistorius ein vehementer K\u00e4mpfer f\u00fcr die Wiedereinf\u00fchrung der Wehrpflicht. In dem Kontext ergibt es auch Sinn, das dieser fordert, Strukturen zu schaffen, die in der Lage w\u00e4hren, sofort nach der Einf\u00fchrung einer solchen Wehrpflicht arbeitsf\u00e4hig zu sein.\n </p>\n <p>\n  Letztlich l\u00e4sst sich sagen, dass die deutsche Bourgeoisie immer mehr nach Krieg schreit. Dabei wird im genannten Dokument bereits in der Einleitung klar, dass es nicht darum geht, die Bundeswehr als defensive Armee zur Landesverteidigung einzusetzen. So steht dort:\n  <br/>\n  <em>\n   \u201eDeutschland als global in allen Belangen vernetzte Nation wird demnach k\u00fcnftig jederzeit in der Lage sein m\u00fcssen, Bedrohungen und Destabilisierungen zuhause, in Europa und in der Welt zu begegnen. Hierzu stellt auch die Bundeswehr der Politik Handlungsinstrumente bereit.\u201c\n  </em>\n  <br/>\n  Auch wenn immer wieder von der \u201eVerteidigung\u201c Deutschlands gesprochen wird geht es vielmehr darum, die wirtschaftlichen Interessen des deutschen Imperialismus mit Feuer und Blei in aller Welt gegen die unterdr\u00fcckten V\u00f6lker und die imperialistischen Konkurrenten zu verteidigen. Ein Fakt, der allerdings schon durch einen Blick auf die aktuellen Auslandseins\u00e4tze der Bundeswehr best\u00e4tigt wird.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Titelbild: \"Kriegsminister\" Pistorius bei einer Rede im November 2023. Quelle: Tagesschau\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8377-ufruestungsplaene-fuer-die-bundeswehr", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Aufr\u00fcstungspl\u00e4ne f\u00fcr die Bundeswehr", "tags": ["Militarisierung", "Bundeswehr"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}