{"published time": "2024-03-15T03:46:31+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2400px) 100vw, 2400px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg 2400w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1600\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1628600132611277444b71a_1628600132_3x2_rt.jpg\" width=\"2400\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Completaram-se 6 anos do abomin\u00e1vel atentado pol\u00edtico da ent\u00e3o vereadora Marielle Franco, em via central da cidade, no bairro do Est\u00e1cio. O Rio de Janeiro vivia, naquele 14 de mar\u00e7o de 2018, em plena interven\u00e7\u00e3o militar, com o general Walter Braga Neto e o Comando Militar do Leste do Ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio assumindo o comando cabal de toda a estrutura policial-militar do estado, enquanto, Brasil adentro, a extrema-direita bolsonarista escalava sua atua\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s da viol\u00eancia reacion\u00e1ria para instaurar uma situa\u00e7\u00e3o de caos social e como\u00e7\u00e3o tal no Pa\u00eds que convencessem os altos oficiais das For\u00e7as Armadas a fazerem a tal \u201cinterven\u00e7\u00e3o militar\u201d.\n </p>\n <p>\n  Como j\u00e1 afirmou esta tribuna,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-extrema-direita-bolsonarista-mandou-matar-marielle/\">\n   \u201cs\u00e3o tolas todas as teses que buscam dar respostas circunstanciais ou centrada na figura da vereadora, como aquela que advoga que a morte fora encomendada porque Marielle teria sido uma \u2018pedra no sapato\u2019 dos paramilitares. N\u00e3o, nenhuma dessas teses se sustentam\u201d\n  </a>\n  . Se bem possam haver converg\u00eancias circunstanciais de interesses, a verdade \u00e9 que Marielle foi morta no esteio e no rastro da escalada golpista promovida pela extrema-direita, em escala nacional.\n </p>\n <p>\n  Por dela\u00e7\u00f5es, j\u00e1 se sabe que \u00c9lcio Queiroz, ex-policial militar, foi o motorista do carro que perseguiu a ex-vereadora, enquanto que Ronnie Lessa, tamb\u00e9m ex-policial militar, foi o executor do atentado. Sabemos ainda que, no ano novo de 2017, Ronnie Lessa procurou \u00c9lcio, informando que faria o atentado, inclusive dizendo que j\u00e1 havia tentado, sem sucesso, naquele mesmo ano. Ronnie e \u00c9lcio mobilizaram ainda Maxwel Sim\u00f5es Corr\u00eaa e Edilson Barbosa dos Santos para realizarem a vigil\u00e2ncia da rotina de Marielle e o desaparecimento do carro que seria utilizado na opera\u00e7\u00e3o. Por fim, sabemos que Ronnie Lessa n\u00e3o foi o idealizador da opera\u00e7\u00e3o: o executor de Marielle sequer sabe quem \u00e9 o mandante, pois tudo foi intermediado pelo ex-policial militar Edmilson Oliveira da Silva (Macal\u00e9), que foi oportunamente executado em uma emboscada, em 2021.\n </p>\n <p>\n  As pr\u00f3prias investiga\u00e7\u00f5es buscam, numa rela\u00e7\u00e3o interpessoal, a motiva\u00e7\u00e3o para o atentado. E fracassam. Seja quem for o mandante, apenas uma vis\u00e3o de conjunto pode interpretar corretamente os fatos. Fa\u00e7amos novamente uma regress\u00e3o,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-extrema-direita-bolsonarista-mandou-matar-marielle/\">\n   que esta tribuna j\u00e1 fez em outros momentos\n  </a>\n  : Ronnie Lessa e \u00c9lcio s\u00e3o ambos ligados \u00e0s for\u00e7as paramilitares de extrema-direita do Rio de Janeiro (\u201cmil\u00edcias\u201d). Lessa, por sua vez, coincid\u00eancia ou n\u00e3o, morou no mesmo condom\u00ednio que Jair Bolsonaro, na Barra da Tijuca, tendo existido j\u00e1 um grau de parentesco entre eles: a filha do assassino de Marielle namorou o filho mais novo de Bolsonaro. Lembremos, ainda, que no in\u00edcio das investiga\u00e7\u00f5es, Ronnie Lessa afirmou que quem executou Marielle foi Adriano da N\u00f3brega, ent\u00e3o chefe do grupo paramilitar \u201cEscrit\u00f3rio do Crime\u201d, e que j\u00e1 teve sua m\u00e3e e sua esposa trabalhando no gabinete de Fl\u00e1vio Bolsonaro. Adriano foi executado, em uma opera\u00e7\u00e3o coordenada entre a PM do Rio e da Bahia, em 2020, durante o governo Bolsonaro, no que foi denunciado por sua esposa como \u201cqueima de arquivos\u201d. Mas, qual caso queriam enterrar: essa d\u00favida nunca foi esclarecida. Em escutas telef\u00f4nicas, foi descoberto que, ap\u00f3s tal opera\u00e7\u00e3o, membros do \u201cEscrit\u00f3rio do Crime\u201d teriam feito contato com \u201cJair\u201d, \u201cpresidente\u201d ou \u201chomem da casa de vidro\u201d, segundo seus c\u00f3digos. As escutas n\u00e3o puderam ser retomadas, pois possivelmente envolveriam o ent\u00e3o presidente, o que extrapolaria a compet\u00eancia do Minist\u00e9rio P\u00fablico.\n </p>\n <p>\n  Por isso, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel explicar as contradi\u00e7\u00f5es que resultaram na morte de Marielle atrav\u00e9s de simples conex\u00f5es interpessoais. Marielle foi executada por uma conflu\u00eancia de interesses e rela\u00e7\u00f5es no submundo da extrema-direita, dos grupos paramilitares originados dos \u201cesquadr\u00f5es da morte\u201d do regime militar. Sua execu\u00e7\u00e3o \u00e9 produto da fus\u00e3o de interesses desses grupos locais que resistiam \u00e0 centraliza\u00e7\u00e3o que o Ex\u00e9rcito buscava realizar atrav\u00e9s da interven\u00e7\u00e3o militar, por um lado, e o interesse pol\u00edtico nacional da extrema-direita bolsonarista de justificar uma interven\u00e7\u00e3o militar, por outro lado. A morte da Marielle; a agita\u00e7\u00e3o de extrema-direita buscando politizar e ganhar o movimento dos caminhoneiros que estourou em greve, s\u00e3o dois dos mais importantes epis\u00f3dios dessa tentativa de acidentar o terreno institucional e produzir uma ruptura institucional \u2013 coisa que era aventada pelo ent\u00e3o comandante do Ex\u00e9rcito, Eduardo Villas-B\u00f4as, para quem o caos social seria motivo para um golpe militar.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o haver\u00e1 verdadeiro esclarecimento do crime se n\u00e3o houver verdadeira investiga\u00e7\u00e3o dessas rela\u00e7\u00f5es mais abrangentes. Marielle foi v\u00edtima da velha democracia que, incapaz de aplacar o golpismo que germina desde suas entranhas, produziu o pr\u00f3prio bolsonarismo e amamentou a extrema-direita com d\u00e9cadas de apaziguamento e concilia\u00e7\u00e3o. Al\u00e9m de v\u00edtima do bolsonarismo, Marielle foi v\u00edtima das pr\u00f3prias ilus\u00f5es com a \u201cdemocracia\u201d.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/6-anos-de-impunidade-marielle-foi-morta-no-rastro-da-escalada-golpista/", "type": "article", "title": "6 anos de impunidade: Marielle foi morta no rastro da escalada golpista - A Nova Democracia", "description": "Marielle foi v\u00edtima da velha democracia que, incapaz de aplacar o golpismo que germina desde suas entranhas, produziu o pr\u00f3prio bolsonarismo e amamentou a extrema-direita com d\u00e9cadas de apaziguamento e concilia\u00e7\u00e3o.", "modified time": "2024-03-14T18:20:11-03:00", "updated time": "2024-03-14T18:20:11-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": [], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}