{"published time": "2024-03-14T03:10:13+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=825"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Vi deler en uofficiel overs\u00e6ttelse af den seneste\n   <a href=\"https://redherald.org/\">\n    udtalelse\n   </a>\n   fra Internationalt Kommunistisk Forbund:\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-5273\" data-attachment-id=\"5273\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ikfhd\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png\" data-orig-size=\"1954,1299\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2023/11/12/ikf-vores-vurdering-af-ikp-maoists-holdning-til-stiftelsen-af-internationalt-kommunistisk-forbund-ikf/ikfhd/\" height=\"548\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2023/11/ikfhd.png?w=825\" width=\"825\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   Proletarer i alle lande, foren jer!\n  </em>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   18. MARTS \u2013 DAG FOR SOLIDARITET MED POLITISKE FANGER \u2013\n  </strong>\n  <br/>\n  <strong>\n   TIL \u00c6RE FOR DE KOMMUNISTISKE OG REVOLUTION\u00c6RE FANGER\n  </strong>\n </h2>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Den 18. marts er den Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger. R\u00f8de Hj\u00e6lp blev grundlagt af Komintern i 1920 og erkl\u00e6rede i 1923 den 18. marts, datoen for Pariserkommunens grundl\u00e6ggelse, for \u00bbDen Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger\u00ab og dedikerede den til politiske fanger. Den 18. marts udtrykkes solidaritet med politiske fanger over hele verden.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  I alle historiske perioder har der v\u00e6ret stor modstand mod de systemer af udbytning og undertrykkelse, som vi har levet i gennem tusinder af \u00e5r, og der er blevet betalt en h\u00f8j pris. De herskende klassers reaktion p\u00e5 enhver kamp mod de herskende udbytningssystemer, p\u00e5 enhver modstand, har v\u00e6ret den samme: at knuse enhver bev\u00e6gelse mod deres eksistens for at bevare deres eksistens og frem for alt at knuse dem, der ledte denne bev\u00e6gelse. Fordi den vrede, der er opbygget mod den herskende orden, den dynamik, der kommer fra \u00f8nsket om og indsatsen for at \u00e6ndre den eksisterende orden, kan kun styres i den rigtige retning under det rigtige lederskab. Det er derfor, de herskende klasser \u00f8nsker at knuse dem, der kanaliserer folkets vrede og \u00f8nske om forandring, og isolere dem, der ikke kan \u00f8del\u00e6gges, fra folket. Den anden dimension af de herskende klassers intolerance og aggression mod de revolution\u00e6re, kommunistiske og demokratiske folkelige bev\u00e6gelser er at sikre, at de undertrykte folkemasser forbliver tavse og ikke vover at g\u00f8re opr\u00f8r. Ved at massakrere og undertrykke folkets fortropper sender de herskende klasser et budskab til de undertrykte folkemasser: \u00bbHvis I handler imod os, vil vi g\u00f8re det samme mod jer\u00ab.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  \u00bbFilosofferne har kun fortolket verden forskelligt, men hvad det kommer an p\u00e5, er at forandre den\u00ab, sagde Karl Marx, proletariatets store mester. Kommunister og revolution\u00e6re k\u00e6mper for realiseringen af dette ideal, de bliver myrdet for det, de bliver f\u00e6ngslet for det. Kommunistiske og revolution\u00e6re fanger har igen og igen vist i torturcentre og f\u00e6ngsler, at s\u00e5 l\u00e6nge livet g\u00e5r videre, kan der skabes store eksempler p\u00e5 forts\u00e6ttelsen af klassekampen under alle levevilk\u00e5r. Vejen kr\u00e6ver, at man tager disse risici, og det er med denne bevidsthed, at kommunister og revolution\u00e6re k\u00e6mper mod de herskende udbytningssystemer. Kroppen af hver myrdet kommunist og revolution\u00e6r, hver tid tilbragt i f\u00e6ngsel l\u00e6gger ogs\u00e5 fundamentet for opbygningen af fremtidens samfund. Bourgeoisiet og dets lakajer \u00f8nsker at sikre kapitulationen ved at s\u00e6tte dem, der ikke kan slagtes, i f\u00e6ngsel under de mest undertrykkende forhold. De kommunistiske og revolution\u00e6re fanger, derimod, t\u00f8ver ikke med at g\u00f8re f\u00e6ngslerne, hvor fjenden f\u00f8ler sig st\u00e6rkest, til en arena for klassekamp. Derfor m\u00e5 vi ikke definere de kommunistiske og revolution\u00e6re fanger i f\u00e6ngslerne som ofre, men vi m\u00e5 definere dem p\u00e5 baggrund af deres retf\u00e6rdighed og omfavne dem. Kommunister og revolution\u00e6re bliver ikke kun myrdet, f\u00e6ngslet og tortureret, fordi de har alternative ideer til de eksisterende udbytningssystemer, men ogs\u00e5 fordi de g\u00f8r noget for at \u00e6ndre disse ideer, for at organisere og forene folket. Det er f\u00f8rst og fremmest en ideologisk krig, som f\u00f8res af to fjendtlige og uforsonlige klasser. Eftersom de objektive forhold i det imperialistiske system holder mods\u00e6tningen mellem undertrykkeren og de undertrykte konstant og aktuel, l\u00f8ser mordet p\u00e5 og f\u00e6ngslingen af kommunister og revolution\u00e6re ikke problemet for bourgeoisiet. Den eksisterende objektive situation, de stadig dybere mods\u00e6tninger, afspejles direkte i klassemods\u00e6tningerne, og hullet efter de myrdede og f\u00e6ngslede revolution\u00e6re og kommunister fyldes med nye.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  I det omfang mods\u00e6tningerne i det herskende system uddybes og dets blindgyder mangedobles, i det omfang deres frygt for \u00bbgraveren\u00ab vokser, t\u00f8ver de herskende klasser ikke med at afsl\u00f8re deres sande karakter mere og mere konkret. Samtidig f\u00e5r systemets dybere og ul\u00f8ste krise bourgeoisiet og de udbyttende herskende klasser af alle slags til at centralisere den suver\u00e6ne stats mekanisme st\u00e6rkere, b\u00e5de med dens love og dens de facto-organisationer, og til at bringe undertrykkelsesmekanismerne mere frem i forgrunden. I de imperialistiske kapitalistiske lande, der kalder sig \u00bbideelle\u00ab og \u00bbprogressive demokratier\u00ab, viser de gentagende sikkerhedslove, de nye love, der udvider de statslige undertrykkelsesorganers bef\u00f8jelser, os konkret, at bourgeoisiet har forladt evnen til at b\u00e6re \u00bbdemokratiets maske\u00ab. Bourgeoisiet er ved at genetablere sin position mod arbejderklassen, de undertrykte arbejdere og de undertrykte folk med al sin reaktionisme. I de koloniale og halvkoloniale lande, der domineres af imperialismen, er parlamentariske og ekstraparlamentariske regeringsformer med forskellige nuancer af fascisme og reaktion de s\u00e6dvanlige regimer. I disse lande uds\u00e6ttes alle oppositionelle, begyndende med kommunisterne og de revolution\u00e6re, for systematisk og permanent statsterror. Dybden af mods\u00e6tningen mellem de herskende klasser og det undertrykte folk i disse lande bestemmer intensiteten af klassekampen. For de herskende klasser, som kun kan opretholde imperialismens tr\u00e6ldom gennem et uh\u00e6mmet terrorregime mod folket, er statsterror en n\u00f8dvendighed snarere end en mulighed. Lovene er kun et d\u00e6kke for fascisme, reaktion og statsterror. F\u00e6ngsler er p\u00e5 den anden side en mekanisme til tortur og undertrykkelse. De herskende klasser i Tyrkiet, Indien, Filippinerne, Peru, Iran, Israel osv. uddyber isolationen, som de stempler med n\u00e6sten alle bogstaverne i alfabetet for at fange fangerne i f\u00e6ngslerne. Behandlingen af alvorligt syge fanger forhindres under forskellige p\u00e5skud, mange syge fanger efterlades til at d\u00f8, og der er gentagne faktiske angreb p\u00e5 fanger. Tusindvis af medlemmer af den kurdiske nation er fanget i f\u00e6ngsler som prisen for den kurdiske nationale befrielseskamp. I tyrkiske f\u00e6ngsler forhindres l\u00f8sladelsen af folk, der har v\u00e6ret f\u00e6ngslet i mere end 30 \u00e5r, med den begrundelse, at de \u00bbikke opgiver deres tanker\u00ab.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Den reaktion\u00e6re indiske stat har sp\u00e6rret over 10.000 kommunistiske, revolution\u00e6re og politiske aktivister inde, herunder Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson og Gautam Navlakha, for at forhindre Folkekrigen.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Georges Ibrahim Abdallah har v\u00e6ret f\u00e6ngslet af den franske imperialisme i 40 \u00e5r og er endnu ikke blevet l\u00f8sladt, selvom han har udst\u00e5et sin straf. Mumia Abu-Jamal, medlem af Black Panthers, har v\u00e6ret f\u00e6ngslet af den amerikanske imperialisme i over 40 \u00e5r. Tusindvis af kommunister, revolution\u00e6re og fanger fra undertrykte folk fra forskellige dele af verden har tilbragt \u00e5rtier i f\u00e6ngsler.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  De herskende klassers frygt for de kommunistiske og revolution\u00e6re fanger og det klassefjendskab, de f\u00f8ler over for dem, er s\u00e5 stort, at de hensynsl\u00f8st forhindrer de kommunister og revolution\u00e6re, som de holder fanget i \u00e5benlys strid med deres egne love, i at forlade f\u00e6ngslerne. Mordet p\u00e5 Formand Gonzalo i 2021, lederen af PCP, som mistede sit helbred efter 29 \u00e5r i isolationsf\u00e6ngsel, og hvis d\u00f8d skyldtes, at de n\u00f8dvendige foranstaltninger ikke blev truffet, er meget vigtigt for at forst\u00e5 omfanget af den frygt og det klassehad, som imperialisterne og de servile ejere af det herskende system f\u00f8ler. De ansvarlige for Formand Gonzalos d\u00f8d br\u00e6ndte og knuste endda hans lig.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  De kommunistiske og revolution\u00e6re fanger i f\u00e6ngslerne fors\u00f8ger at opfylde klassekampens krav med fare for deres liv ved at g\u00e5 til gr\u00e6nsen af f\u00e6ngselsforholdene. De n\u00e6gter at kapitulere og t\u00f8ver ikke med at modst\u00e5 alle former for pres, tortur og isolationsf\u00e6ngsling. Vi m\u00e5 mobilisere os for at st\u00f8tte fangernes legitime kamp og modstand, for at k\u00e6mpe mod enhver form for aggression mod fangerne, for at v\u00e6re fangernes stemme udenfor, vi m\u00e5 st\u00f8tte deres kamp under f\u00e6ngselsforholdene som en del af klassekampen udenfor.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   DE KOMMUNISTISKE OG REVOLUTION\u00c6RE FANGER ER VORES \u00c6RE!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   AT ST\u00d8TTE DE KOMMUNISTISKE OG REVOLUTION\u00c6RE FANGER BETYDER AT ST\u00d8TTE DEN REVOLUTION\u00c6RE KAMP!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   LAD OS G\u00d8RE DE KOMMUNISTISKE OG REVOLUTION\u00c6RE FANGERS MODSTAND OG KAMP TIL VORES EGEN. LAD OS V\u00c6RE FANGERNES STEMME!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <strong>\n   Internationalt Kommunistisk Forbund\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <strong>\n   Marts 2024\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "IKF: Udtalelse om den Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger", "description": "Vi deler en uofficiel overs\u00e6ttelse af den seneste udtalelse fra Internationalt Kommunistisk Forbund: Proletarer i alle lande, foren jer! 18. MARTS \u2013 DAG FOR SOLIDARITET MED POLITISKE FANGER -\u2026", "modified time": "2024-03-13T19:10:13+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}