{"title": "PC 18 de febrero - Fuerte disputa en la Feria de Armas de Verona", "published time": "2024-02-18T12-58-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8071739072928296086\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/DDemlcfnPUA\" width=\"320\" youtube-src-id=\"DDemlcfnPUA\">\n  </iframe>\n </div>\n <div class=\"ArticleBody\">\n  <p>\n   Los primeros en llegar fueron ellos: el \n Mujeres en negro de Verona. Tambi\u00e9n este a\u00f1o se encontraron a tiempo \n  en la apertura de las puertas justas. Silencioso, detr\u00e1s del \n puerta y grandes se\u00f1ales en la mano donde leen escritos como \u00abel \n La difusi\u00f3n de armas no aumenta nuestra seguridad \",\" ya tenemos \n Giulietta y Romeo, no necesitamos armas \",\" Ense\u00f1ar para amar y no un \n disparar\". Principalmente ignorados letreros de la multitud de visitantes que, \n Desde la primera ma\u00f1ana, ha estado lleno de gente en la entrada de EOS, acr\u00f3nimo \n Para el espect\u00e1culo europeo al aire libre.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    La nueva apariencia\n   </strong>\n   de la feria de armas tradicional \n de Verona, despu\u00e9s de una larga negociaci\u00f3n con asociaciones pacifistas y el \n Com\u00fan, ha acordado reducir los tonos y camuflarse en uno \n Exposici\u00f3n dedicada a la caza, disparos y pescado, eliminando el \n t\u00e9rmino disputado \"armas de defensa personal\". Como en nuestro pa\u00eds, \n  en el que todas las armas semiautom\u00e1ticas se consideran armas de tiro, all\u00ed \n  Era una distinci\u00f3n entre una pistola \"deportiva\" y una defensa.\n  </p>\n  <p>\n   Solo el \"camuflaje\" de lo que sigue siendo un mero de todos modos \n La exposici\u00f3n de las armas fue considerada inaceptable por la red \n Veronese para Palestina, teniendo en cuenta que entre los aproximadamente 300 expositores\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  Tambi\u00e9n aparecen compa\u00f1\u00edas israel\u00edes o, en cualquier caso, compa\u00f1\u00edas que proporcionan armas \n  a Israel, as\u00ed como a muchas otras naciones que no brillan para el \n Defensa de los derechos humanos. \u201cLas armas est\u00e1n expuestas a esta feria que \n Se utilizan para reprimir la disidencia, explica Mackda Ghebremariam \n Tesfau ', activista de los derechos de los palestinos, para exhibir su \n Los productos de muerte incluyen las principales armas del mundo, \n Porque los que venden armas de caza, disparos y deportes, defensa \n personal, tambi\u00e9n equipa a los ej\u00e9rcitos, que traen horror y \n Destrucci\u00f3n a trav\u00e9s de la guerra global permanente. Guerra ca\u00edda \n  Como siempre en la poblaci\u00f3n civil, como est\u00e1 sucediendo en Gaza \u00bb.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Alrededor de mil activistas y activistas aceptaron la apelaci\u00f3n \n de la asociaci\u00f3n y se reuni\u00f3 detr\u00e1s del gran estandarte \u00abDetener al \n genocidio. Desarmamos a Israel \u00bb. De Piazza della Fiera, la procesi\u00f3n ha \n March\u00f3 alrededor del lugar de la exposici\u00f3n para concluir frente a las puertas \n  entrada donde se produjeron algunos pelos con las fuerzas de \n Polic\u00eda que no ha salvado los bastones. Al final yo \n Los manifestantes, sin embargo, lograron exhibir un banner de Pro Gaza \n Frente a la entrada y permaneci\u00f3 en la noche para gritar eslogan contra \n Israel y las industrias de guerra.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Entre los miembros\n   </strong>\n   al evento, asociaciones \n Por derechos, por desarme, centros sociales, fiestas como los greens, \n Izquierda y re -fundaci\u00f3n y tambi\u00e9n muchas organizaciones animales que \n Por supuesto, no les hubiera gustado las declaraciones del concejal regional \n Veneto al deporte, Cristiano Corazzari, quien desde adentro \n de la exposici\u00f3n coment\u00f3 el papel fundamental de los cazadores, un \n su dicho, aut\u00e9nticos ambientalistas \"que est\u00e1n en perfecto estado de acuerdo con el \n La regi\u00f3n juega un papel fundamental en la gesti\u00f3n ambiental de \n territorio al m\u00e1ximo de la comunidad \u00bb. Recurriendo debajo de c\u00f3mo \n  \u00abLas personas que est\u00e1n aqu\u00ed son las mejores porque son personas que respetan el \n  normas\".\n  </p>\n  <span>\n   <!--more-->\n  </span>\n  <p>\n   <br/>\n  </p>\n  <p>\n   Tal vez, el comisionado no se refiri\u00f3 al cumplimiento del c\u00f3digo \u00e9tico - \n Una novedad de este a\u00f1o deseada expresamente por el municipio, quien pregunt\u00f3 \n a los expositores no poner las armas en manos de los ni\u00f1os. Disposici\u00f3n \n Tambi\u00e9n apoyado por la sede de la polic\u00eda, pero que ha sido completamente ignorada.\n  </p>\n  <p>\n   Giorgio Beretta, autor del libro\n   <em>\n    El pa\u00eds de las armas\n   </em>\n   (Otra econom\u00eda), tuite\u00f3 desde el interior de la feria: \u00abPero la estaci\u00f3n de polic\u00eda est\u00e1 \n revisando que su provisi\u00f3n en la precarga a menores de \n \u00bfSe aplican las armas de manejo? Vi muchos ni\u00f1os con armas en \n mano con muchas im\u00e1genes, con una cara oscura, de ni\u00f1os que juegan con \n  rifles m\u00e1s grandes de ellos \u00bb.\n  </p>\n  <p>\n   \"\u00a1Cu\u00e1nta hipocres\u00eda! \u00bfCrees que en la entrada de la feria de vinos a menores? \n  Est\u00e1 correctamente prohibido. \u00a1Aqu\u00ed, por otro lado, es incluso gratis! \u00bb, Me tiene \n una dama susurr\u00f3 con un letrero escrito en su mano: \u00abtambi\u00e9n el \n Armas mantenidas legalmente matando mujeres \u00bb.\n  </p>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Los primeros en llegar fueron: las mujeres en Nero di Verona. Tambi\u00e9n este a\u00f1o se encontraron puntuales a la apertura de la puerta ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-18-febbraio-forte-contestazione-alla.html"}