{"published time": "2024-02-18T17-22-33-00-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg5dTZoZtVpyn2wRQX1SvqFkrPZhTnE8E3E_eJfS4W0m2tUDMv7d_l2lKjlmnjia7SbVy0kkhZ6vIVL1Jg5gGXJodVkd0zpXc_RBs3cAu1M8iKoNBohQWgnlA7mMQpN9cfZg6hdagzg3ENJVVl5v0rCO6QQ0SiRggZ3fjQ8G-nqbY5rJRG78vtTXcHQEmo/s320/palestina-sciopero-generale-nazionale-logistica-1080x1000.jpg"], "content": "<div class=\"post_text\">\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg5dTZoZtVpyn2wRQX1SvqFkrPZhTnE8E3E_eJfS4W0m2tUDMv7d_l2lKjlmnjia7SbVy0kkhZ6vIVL1Jg5gGXJodVkd0zpXc_RBs3cAu1M8iKoNBohQWgnlA7mMQpN9cfZg6hdagzg3ENJVVl5v0rCO6QQ0SiRggZ3fjQ8G-nqbY5rJRG78vtTXcHQEmo/s320/palestina-sciopero-generale-nazionale-logistica-1080x1000.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg5dTZoZtVpyn2wRQX1SvqFkrPZhTnE8E3E_eJfS4W0m2tUDMv7d_l2lKjlmnjia7SbVy0kkhZ6vIVL1Jg5gGXJodVkd0zpXc_RBs3cAu1M8iKoNBohQWgnlA7mMQpN9cfZg6hdagzg3ENJVVl5v0rCO6QQ0SiRggZ3fjQ8G-nqbY5rJRG78vtTXcHQEmo/s320/palestina-sciopero-generale-nazionale-logistica-1080x1000.jpg\"/>\n </figure>\n <p>\n  Icspwi\n </p>\n <p>\n  i\n  <strong>\n   en solidaridad con la resistencia palestina contra el plan de genocidio de Israel/Imperialismo para la liberaci\u00f3n nacional\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   contra la intervenci\u00f3n imperialista en el Mar Rojo/y ataques a Siria e Ir\u00e1n\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   contra la marcha hacia la guerra imperialista\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   en apoyo a las luchas de los pueblos anti imperialistas y las guerras de las personas.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   En todos los pa\u00edses y en Aerea internacional, la llamada propuso que los dos d\u00edas est\u00e1n organizados por comit\u00e9 de solidaridad palestina que incluyen asociaciones palestinas - sindicatos\n   <em>\n    /Antimperialistas y Fuerzas Progresistas /J\u00f3venes y Estudiantes Mouvements /\n   </em>\n   INTELETTUALS Abogados/Artistas, etc.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Los dos d\u00edas est\u00e1n organizados el 23 de febrero, manifestaciones en \u00e1reas populares, reuniones\n  </strong>\n  <strong>\n   y\n  </strong>\n  <strong>\n   24 manifestaciones nacionales en lugares centrales y todas las otras acciones nacionales\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"clear\">\n </div>\n</div>\n", "source": "https://icspwindia.wordpress.com/2024/02/18/italy-two-days-for-palestine-icspwi-calls-for-two-new-days-of-action-in-all-countries-possible/", "type": "article", "title": "Italia - Dos d\u00edas para Palestina - ICSPWI pide dos nuevos d\u00edas de acci\u00f3n en todos los pa\u00edses posibles", "description": "ICSP en solidaridad con la resistencia palestina contra el plan de genocidio de Israel/Imperialismo para la liberaci\u00f3n nacional contra la intervenci\u00f3n imperialista en el Mar Rojo y los ataques a Siri ...", "modified time": "2024-02-18T17:22:33+00:00", "author": ["icspwi"], "categories": ["Uncategorized"]}