{"published time": "2024-02-18T07-16-35-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"856\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por un comentarista de The Earn Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   En relaci\u00f3n con la marca de 106 a\u00f1os de la revoluci\u00f3n laboral finlandesa y la campa\u00f1a de boicot contra las elecciones presidenciales, nuestros camaradas en Punalippu han publicado un informe de acci\u00f3n que resumimos aqu\u00ed.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  El 27 de enero, los mao\u00edstas finlandeses, as\u00ed como los representantes del Partido del Trabajo Comunista (KTP) y la Asociaci\u00f3n de Trabajo Marxista (MTL) se reunieron en el cementerio de Kalevankanka en Tampers para honrar a los h\u00e9roes de clase de la Revoluci\u00f3n de los Trabajadores en 1918. Flores y luces fueron colocado en la tumba de los Guardianes Rojas Ca\u00eddos, seguido de los discursos internacionales y internacionales.\n </p>\n <p>\n  Los mao\u00edstas celebraron la primera apelaci\u00f3n que trat\u00f3 los eventos y experiencias realizados durante la revoluci\u00f3n de los trabajadores finlandeses, adem\u00e1s, ocup\u00f3 la necesidad de rechazar el reformismo y abrazar la lucha armada. El padre electoral tambi\u00e9n fue el tema, as\u00ed como la situaci\u00f3n internacional. La apelaci\u00f3n termin\u00f3 con los consignas: \"\u00a1Viviendo la revoluci\u00f3n del trabajo finland\u00e9s!\", \"\u00a1Honor eterno para los h\u00e9roes de la clase de 1918!\", \"\u00a1Viva el 130 aniversario del nacimiento del presidente Mao!\", \"\u00a1Para ti bajo el mao\u00edsmo \u00a1La reconstrucci\u00f3n de SKP! \u00bb! Y \"\u00a1Choice, no! Revoluci\u00f3n, \u00a1s\u00ed! \"\n </p>\n <p>\n  Un representante de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores Marxistas sigui\u00f3 con un discurso sobre la crisis en profundidad en el imperialismo, el peligro de una Segunda Guerra Mundial y el estado del antiguo estado finland\u00e9s como recientemente incorporado a un miembro de la OTAN.\n </p>\n <p>\n  Es interesante mencionar que dos polic\u00edas aparecieron durante la marca. Primero se pararon un poco a una distancia para observar, y luego tratar de buscar a los participantes para preguntar qu\u00e9 tipo de planes ten\u00edan durante el resto del d\u00eda.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignright size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32888\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png\" width=\"186\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32887\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png\" width=\"376\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32889\" decoding=\"async\" height=\"213\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png\" width=\"377\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la marca en el cementerio, los revolucionarios fueron al centro de los manipuladores donde se mantuvo un tren de demostraci\u00f3n contra el circo el\u00e9ctrico burgu\u00e9s. Marcharon con pesta\u00f1as rojas y banderas de Palestina mientras gritaban consignas como \"\u00a1ELECCIONES, NO! Revoluci\u00f3n, s\u00ed! \",\" \u00a1Para ti bajo el mao\u00edsmo! \",\" \u00a1Viva Marx, Viva Lenin, Viva Mao Tse-tung! \",\" \u00a1Abajo el estado del carnicero! \",\" \u00a1Por el socialismo, contra el imperialismo! \",\" De los \u00a1R\u00edo al mar, Palestina ser\u00e1 libre! \u201d.\n </p>\n <p>\n  La marcha termin\u00f3 en las colegios electorales en el centro de la ciudad, donde uno de los participantes revolucionarios celebr\u00f3 este breve atractivo:\n </p>\n <p>\n  \u201cLa elecci\u00f3n de la recesi\u00f3n est\u00e1 en marcha, donde la democracia burguesa ni siquiera nos da la ilusi\u00f3n de una elecci\u00f3n. Cada candidato est\u00e1 presionando por una militarizaci\u00f3n m\u00e1s fuerte de la sociedad, los intereses del imperialismo finland\u00e9s y tambi\u00e9n los intereses del imperialismo yanqui contra las personas oprimidas en el mundo. Apoyan la explotaci\u00f3n aceleradora de los pa\u00edses oprimidos y justifican la ocupaci\u00f3n sionista de Palestina y el genocidio de los palestinos. La clase trabajadora en Finlandia y las naciones del mundo solo tiene una alternativa: aplastar el sistema imperialista podrido. Nosotros tambi\u00e9n aplastaremos el imperialismo finland\u00e9s con una revoluci\u00f3n socialista. \u00a1Abajo con el estado del carnicero! \u00a1Viva la revoluci\u00f3n socialista! \"\n </p>\n <p>\n  Tambi\u00e9n se celebraron varias apelaciones en la plaza central. Los mao\u00edstas plantearon gran de los mismos puntos que ten\u00edan en la apelaci\u00f3n en el cementerio, pero tambi\u00e9n agregaron c\u00f3mo ninguno de los candidatos presidenciales se opone al estado sionista de Israel. Citaron a Lenin all\u00ed en su tiempo han estado hablando de lo limitada que es realmente la dictadura democr\u00e1tica burguesa. Tambi\u00e9n se concluy\u00f3 aqu\u00ed con poderosos lemas.\n </p>\n <p>\n  La Asociaci\u00f3n de Trabajo Marxista nuevamente sigui\u00f3 con un discurso sobre la crisis cada vez m\u00e1s profunda del imperialismo, la funci\u00f3n de la OTAN como polic\u00eda mundial y la miseria cada vez mayor de las masas finlandesas. Termin\u00f3 con un fuerte llamado a la revoluci\u00f3n para derrocar al antiguo estado finland\u00e9s.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32890\" decoding=\"async\" height=\"213\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32891\" decoding=\"async\" height=\"237\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32892\" decoding=\"async\" height=\"233\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32893\" decoding=\"async\" height=\"251\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32894\" decoding=\"async\" height=\"238\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32895\" decoding=\"async\" height=\"250\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32896\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 255px) 100vw, 255px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png\" width=\"255\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32898\" decoding=\"async\" height=\"379\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png\" width=\"254\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32899\" decoding=\"async\" height=\"377\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 248px) 100vw, 248px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png\" width=\"248\"/>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"OPfdGrRjmD\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/12/finland-flere-aksjoner-for-valgboikott/\">\n     Finlandia: m\u00e1s acciones para el boicot electoral\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"OPfdGrRjmD\" frameborder=\"0\" height=\"216\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/12/finland-flere-aksjoner-for-valgboikott/embed/#?secret=Onht4XMNfh#?secret=OPfdGrRjmD\" title=\"\u00abFinland: Flere aksjoner for valgboikott\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9jb7vUmik2\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/01/24/finland-valg-nei-revolusjon-ja/\">\n     Finlandia: \u00a1Elecciones, no! Revoluci\u00f3n, \u00a1s\u00ed!\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9jb7vUmik2\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/01/24/finland-valg-nei-revolusjon-ja/embed/#?secret=FQEKzZJFso#?secret=9jb7vUmik2\" title=\"\u00abFinland: Valg, nei! Revolusjon, ja!\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXBkDRxSqT\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/01/31/finland-boikottpropaganda-og-palestinasolidaritet-i-helsinki/\">\n     Finlandia: propaganda de boicot y solidaridad Palestina en Helsinki\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXBkDRxSqT\" frameborder=\"0\" height=\"283\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/01/31/finland-boikottpropaganda-og-palestinasolidaritet-i-helsinki/embed/#?secret=dv4pYrNp3C#?secret=TXBkDRxSqT\" title=\"\u00abFinland: Boikottpropaganda og palestinasolidaritet i Helsinki\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referencia:\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Lea tambi\u00e9n:\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/01/29/tampereella-seka-muualla-pirkanmaalla-aktioita-presidentinvaalifarssia-vastaan-seka-toimintapaiva-27-1/\">\n   Acciones en Tampere y en otras partes de Pirkanmaa contra las elecciones presidenciales y el d\u00eda de acci\u00f3n (27.1) - Bandera roja\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/18/finland-markering-av-arbeiderrevolusjonen-og-valgboikott/", "type": "article", "title": "Finlandia: marcado de la revoluci\u00f3n laboral y boicot electoral", "description": "En relaci\u00f3n con la marca de 106 a\u00f1os de la revoluci\u00f3n laboral finlandesa y la campa\u00f1a de boicot contra las elecciones presidenciales, nuestros camaradas en Punalippu han publicado un informe de acci\u00f3n que resumimos aqu\u00ed.", "modified time": "2024-02-18T18:48:33+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"]}