{"published time": "2024-02-18T09-18-38-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/04/LO-leder-Peggy-HF-1160x644.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"644\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/04/LO-leder-Peggy-HF-1160x644.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/04/LO-leder-Peggy-HF-1160x644.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n </p>\n <p>\n  Por un comentarista de The Earn Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   El viernes pasado, el comit\u00e9 de c\u00e1lculo t\u00e9cnico public\u00f3 cifras sobre c\u00f3mo fue el acuerdo salarial del a\u00f1o pasado. Concluyen que el a\u00f1o pasado los noruegos recibieron una reducci\u00f3n en los salarios reales del 0,4 por ciento. La l\u00edder de Lo Peggy Hessen Folvsik le dice a NRK que el informe de TBU hace posible que el asentamiento salarial de este a\u00f1o sea \"m\u00e1s espacioso\" que el del a\u00f1o pasado.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  St\u00f8re expresa que \u00e9l \"entiende\" que las personas esperan un mayor poder adquisitivo, y que cree que hay esperanza, pero no para todos. Son las partes las que tienen una gran responsabilidad, dicen St\u00f8re, pero, por supuesto, no son los propios trabajadores los que est\u00e1n en la mesa de negociaci\u00f3n. Las negociaciones van entre las partes burguesas, mientras que sus \"representantes\" en lo \"se ocupan de su nombre\".\n </p>\n <p>\n  - Hablamos sobre c\u00f3mo es la perspectiva econ\u00f3mica, que existe la esperanza de que veamos precios y tasas de inter\u00e9s en camino, que existe la esperanza de que podamos aumentar el poder adquisitivo de las personas, dice St\u00f8re.\n </p>\n <p>\n  Cuando se le pregunt\u00f3 si ve el riesgo de ingresar a una n\u00f3mina y una espiral de precios, contin\u00faa:\n </p>\n <p>\n  - Es en inter\u00e9s de Ingen. Creo que las partes en la vida laboral son conscientes de sus responsabilidades, y el modelo de primera l\u00ednea se ha construido en cualidades que pueden asegurarnos contra \u00e9l.\n </p>\n <p>\n  El ministro de finanzas, Trygve Slagsvold Vedum, vota y est\u00e1 de acuerdo con las evaluaciones de St\u00f8re.\n </p>\n <p>\n  - Estamos en un lugar mejor cuando est\u00e1bamos el a\u00f1o pasado. Tambi\u00e9n es la evaluaci\u00f3n profesional del Ministerio de Finanzas que el crecimiento de los precios est\u00e1 en camino y que tenemos el precio m\u00e1s alto detr\u00e1s de nosotros, dice Vedum complacido.\n </p>\n <p>\n  El CEO de NHO, Ole Erik Almlid, se\u00f1ala que no todo todav\u00eda sale tan engrasada, y que la industria de la construcci\u00f3n en particular est\u00e1 luchando en particular.\n </p>\n <p>\n  - Creo que es importante que haya un equilibrio entre las expectativas que tiene en ambos lados. Estamos comprometidos a demostrar que tambi\u00e9n hay compa\u00f1\u00edas que est\u00e1n luchando, por ejemplo en la construcci\u00f3n. Tambi\u00e9n deben tenerse en cuenta, dice.\n </p>\n <p>\n  La l\u00edder de Lo, Peggy Hessen, Feelvik cree que hay buenas oportunidades para que los empleados tengan un crecimiento salarial real este a\u00f1o. Sin embargo, el a\u00f1o pasado, los precios elevaron el \"crecimiento salarial\" no impide que el l\u00edder de LO se refiera al acuerdo del a\u00f1o pasado como bueno y frente el mismo optimismo que St\u00f8re y Vedum.\n </p>\n <p>\n  Dicho esto, hicieron un buen acuerdo el a\u00f1o pasado, y luego result\u00f3 que el crecimiento de precios nos llev\u00f3 nuevamente. Nos aseguraremos de que los empleados obtengan su parte de la creaci\u00f3n de valor, dice ella.\n </p>\n <p>\n  Si bien el mismo LODO puede mezclar con un salario anual de Nok 2 millones, la gente com\u00fan todav\u00eda est\u00e1 esperando que sea su turno este a\u00f1o tambi\u00e9n.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Referencias:\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.dagsavisen.no/nyheter/innenriks/2024/02/12/store-om-lonnsoppgjoret-forstar-at-folk-venter-okt-kjopekraft/\">\n   https://www.dagsavisen.no/nyheter/innenriks/2024/02/12/store-om-lonnsoppgjoret-forstar-at-folk-venter-okt-kjopekraft/\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/nyheter/lonnsoppgjoret-2024-1.16766261\">\n   https://www.nrk.no/nyheter/lonnsoppgjoret-2024-1.16766261\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/18/vil-arets-lonnsoppgjor-bli-bedre-enn-fjorarets/", "type": "article", "title": "\u00bfSer\u00e1 mejor el acuerdo salarial de este a\u00f1o que el del a\u00f1o pasado?", "description": "El Comit\u00e9 de C\u00e1lculo t\u00e9cnico concluye que el a\u00f1o pasado los noruegos recibieron una reducci\u00f3n en los salarios reales del 0,4 por ciento.", "modified time": "2024-02-18T09:19:13+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"]}