{"published time": "2024-03-02T21-51-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured_turkey_arrested.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Londrada-gozaltilar-protesto-edildi.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Zurich.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Basel-768x1024.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"541\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured_turkey_arrested.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured_turkey_arrested.webp\" width=\"962\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagen destacada: S\u0131tk\u0131 G\u00fcng\u00f6r, Arzu Aksakal, Metin Kele\u015f fueron arrestados despu\u00e9s de las redadas de la casa en Izmir y Estambul el 27 de febrero. Fuente: Nueva democracia\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Nueva democracia\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/arzu-aksakal-sitki-gungor-ve-metin-keles-tutuklandi.html\">\n   informes\n  </a>\n  hoy que tres de las 15 personas que fueron detenidas en el\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/28/turkey-house-raids-in-izmir-and-istanbul/\">\n   Raids de casa en Izmir e Estambul\n  </a>\n  el 27\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de febrero han sido arrestados. Entre los arrestados se encuentra el lector partizan Arzu Aksakal. Uno de los detenidos fue liberado bajo arresto domiciliario, mientras que el resto fue liberado.\n </p>\n <p>\n  Los dem\u00f3cratas revolucionarios est\u00e1n acusados de \"membres\u00eda de una organizaci\u00f3n terrorista\", as\u00ed como \"financiar una organizaci\u00f3n terrorista\", basada en que el acusado haya transferido dinero a personas, como los miembros de su familia, que los antiguos estados afirman que son terroristas.\n </p>\n <p>\n  Ha habido protestas contra las detenciones en Suiza e Inglaterra.\n </p>\n <p>\n  En el 29\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de febrero se realiz\u00f3 una protesta en\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/londrada-gozaltilar-protesto-edildi.html\">\n   Londres\n  </a>\n  exigir la liberaci\u00f3n de aquellos que fueron detenidos bajo tortura cuando sus hogares fueron allanados. Muchas personas asistieron a la manifestaci\u00f3n organizada por varias organizaciones turcas y kurdas. Los lemas como Stop Fascist Attacks en Turqu\u00eda \",\" abajo con el fascismo \"y la\" libertad para los prisioneros pol\u00edticos \"fueron cantados con frecuencia en toda la protesta.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9437\" decoding=\"async\" height=\"430\" sizes=\"(max-width: 615px) 100vw, 615px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Londrada-gozaltilar-protesto-edildi.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Londrada-gozaltilar-protesto-edildi.webp\" width=\"615\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Protestas en Londres, Inglaterra, contra las redadas y las detenciones de la casa en Izmir y Estambul. Fuente: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Tambi\u00e9n en el 29\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de febrero se realiz\u00f3 una protesta en\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/zurihde-gozalti-ve-tutuklamalar-protesto-edildi.html\">\n   Z\u00farich\n  </a>\n  , Suiza contra las detenciones. Los manifestantes ten\u00edan pancartas con los consignas \"represiones, detenciones y arrestos no pueden intimidarnos\", \"hombro con hombro contra el fascismo\", \"liberar a los detenidos\" y los \"ataques de detenci\u00f3n del fascismo no pueden obstruir nuestra lucha\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9438\" decoding=\"async\" height=\"750\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Zurich.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Zurich.webp\" width=\"1000\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Protestas en Zurich, Suiza, contra las redadas y las detenciones de la casa en Izmir y Estambul. Fuente: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  En el 1\n  <sup>\n   calle\n  </sup>\n  de marzo se realiz\u00f3 una acci\u00f3n solidaria en\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/isvicrede-devrimci-tutsaklarla-dayanisma-eylemi.html\">\n   Basilea\n  </a>\n  , Suiza, bajo el banner \"\u00bfSabes que el estado turco mata a los prisioneros pol\u00edticos?\". Los consignas como \"prisioneros revolucionarios son nuestro honor\" y la \"libertad para los prisioneros pol\u00edticos\" fueron gritados en alem\u00e1n y turco.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9436\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Basel-768x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Basel-768x1024.webp\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Acci\u00f3n solidaria con prisioneros revolucionarios en Basilea, Suiza, 1\n    <sup>\n     calle\n    </sup>\n    de marzo. Fuente: AgeB\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/03/02/turkey-three-arrested-after-house-raids/", "type": "article", "title": "Turqu\u00eda: Tres arrestados despu\u00e9s de las redadas de la casa - The Red Herald", "description": "Yeni Demokrasi informa hoy que tres de las 15 personas que fueron detenidas en las redadas de la casa en Izmir y Estambul el 27 de febrero han sido arrestadas.", "modified time": "2024-03-02T20:57:20+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Europe", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65e392b3001d2"]}