{"published time": "2024-03-02T21-33-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/fin1.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/dk2-1024x424.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nor1.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/fin1.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"477\" sizes=\"(max-width: 473px) 100vw, 473px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/fin1.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/fin1.jpg\" width=\"473\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Nos dirigimos a las 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo, el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora y en todo el mundo las fuerzas de la clase y los pueblos se est\u00e1n movilizando, como en los pa\u00edses n\u00f3rdicos.\n </p>\n <p>\n  En\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/28/kobenhavn-aktioner-ud-pa-gaden-8-marts/\">\n   Copenhague, Dinamarca\n  </a>\n  , en varias paredes en vecindarios proletarios, consignas como\n </p>\n <p>\n  \"A las calles de las 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  \u00a1de marzo!\" y \"\u00a1contra el imperialismo y el patriarcado!\" fueron pintados.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9441\" decoding=\"async\" height=\"424\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/dk2-1024x424.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/dk2-1024x424.jpg\" style=\"aspect-ratio:1;width:840px;height:auto\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Carteles para 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo se ha presentado en el centro de\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6882\">\n   Kristiansand\n  </a>\n  , Noruega. En \u00e9l puedes leer los lemas: \u00a1Down con la guerra imperialista y el aumento de los precios! \u00a1Para una l\u00ednea de clase en el movimiento de mujeres! \u00a1Apoya la resistencia palestina! \u00a1Palestina libre! \u00a1Abajo con la guerra de agresi\u00f3n de Rusia contra Ucrania! \u00a1Lucha contra la violencia contra las mujeres!\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9444\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 543px) 100vw, 543px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nor1.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nor1.jpg\" width=\"543\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  El sitio web de finalizaci\u00f3n\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/\">\n   Bandera\n  </a>\n  (Red Flag) ha publicado un p\u00f3ster para la marzo tradicional del D\u00eda Internacional de la Mujer trabajadora en el centro de Tampere, en el que puede recibir informaci\u00f3n a trav\u00e9s de\n  <a href=\"https://www.facebook.com/events/607706331517320\">\n   Las demostraciones del sitio de Facebook.\n  </a>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9443\" decoding=\"async\" height=\"477\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 473px) 100vw, 473px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/fin1.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/fin1.jpg\" width=\"473\"/>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/03/02/some-actions-for-the-8th-of-march-in-the-nordic-countries/", "type": "article", "title": "Algunas acciones para el 8 de marzo en los pa\u00edses n\u00f3rdicos: el Red Herald", "description": "Nos dirigimos al 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, y en todo el mundo, las fuerzas de la clase y los pueblos se est\u00e1n movilizando, como en los pa\u00edses n\u00f3rdicos.", "modified time": "2024-03-02T21:07:17+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["8th March", "Denmark", "Finland", "Norway", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "8th March", "Denmark", "Finland", "Norway", "Women's Struggle", "English", "pll_65e394fda0446"]}