{"published time": "2024-03-02T20-03-18-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En junio pasado, el Ministro del Ministro ELE, Hubertus Heil, y el valioso ministro de Relaciones Exteriores, Baerbock, viajaron por Brasil durante unos d\u00edas para buscar una fuerza laboral barata. El programa incluy\u00f3 una visita a un centro de capacitaci\u00f3n para profesiones de enfermer\u00eda, una visita al hospital Oswaldo-Cruz, incluido un encuentro con el personal de enfermer\u00eda y una conversaci\u00f3n con la hom\u00f3logo de Heil, Luiz Marinho.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En ese momento, la Agencia Federal de Empleo se ocup\u00f3 de 374 solicitantes brasile\u00f1os de profesiones de enfermer\u00eda, 43 de profesiones t\u00e9cnicas y artesanales y 42 de profesiones de ingenier\u00eda y TI; 200 funcionar\u00edan en profesiones de enfermer\u00eda. Seg\u00fan Heil, ella considera que 700 nuevos al a\u00f1o es posible. Cada octava enfermera en Alemania vino del extranjero en 2021, que es m\u00e1s de 200,000 - 120,000 de ellos desde fuera de la UE; El valor de los migrantes de otros continentes ha aumentado significativamente contra el cuidado de Europa del Este en los \u00faltimos a\u00f1os. El ejemplo del personal de enfermer\u00eda muestra que son particularmente las mujeres las que ya no ayudan a una conclusi\u00f3n acad\u00e9mica en una naci\u00f3n oprimida a tener una vida m\u00e1s agradable all\u00ed, pero son solo un privilegio como trampol\u00edn para los pa\u00edses imperialistas.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.arbeitsagentur.de/vor-ort/zav/projects-programs/health-and-care/brasil-enfermeiros/recrutamentos\">\n   Con la Agencia Federal de Empleo, los representantes del hospital alem\u00e1n pueden viajar a Brasil y anunciar sus vacantes\n  </a>\n  ; Un poco m\u00e1s tarde, numerosos solicitantes vienen a Alemania para visitar las cl\u00ednicas, seg\u00fan las cuales pueden seleccionar a qui\u00e9n establecen. En 2023, esto inclu\u00eda las cl\u00ednicas universitarias Bonn y Braunschweig y varias cl\u00ednicas Helios en Alemania. En cuatro a\u00f1os, 640 trabajadores extranjeros de Brasil, Colombia, M\u00e9xico e Indonesia ya han sido reclutados en el Hospital insignia de Berl\u00edn en Charit\u00e9.\n  <a href=\"/index.php/de/12-dokumente/7034-rote-post-bremen-importiert-mexikanische-pflegekraefte\">\n   La situaci\u00f3n de las enfermeras mexicanas en una cl\u00ednica de Bremen tambi\u00e9n se inform\u00f3 en el Red Post.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Heil siempre habla de una \"situaci\u00f3n de ganar-ganar\" porque Brasil supuestamente tiene un excedente de enfermeras. Aqu\u00ed solo se recuerda los primeros meses de pandemia covid, donde Brasil fue m\u00e1s duro debido a su sistema de salud completamente en ruinas y el capitalismo burocr\u00e1tico asesin\u00f3 a cientos de miles. Lo que se propaga en Brasil en Brasil ya hab\u00eda dado lo mejor tres meses antes en Ghana. Seg\u00fan el gobierno alem\u00e1n tambi\u00e9n, supuestamente hay un excedente de trabajadores calificados aqu\u00ed.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Imagen: Heil y Baerbock en el Hospital Oswaldo Cruz\n   <span style=\"font-size: 8pt;\">\n    (Aquellos: bmas.de)\n   </span>\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8349-brd-rekrutiert-pflegekraefte-aus-brasilien", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "FRG \"reclutadas\" enfermeras de Brasil", "tags": ["Brasilien", "Proletarischer Feminismus"]}