{"title": "Tesal\u00f3nica Movimientos de carreras: Vista documental \"D\u00edas de la Rep\u00fablica Hel\u00e9nica\"", "published time": "2024-03-02T13-43-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUKzcitCjAHs8vfDnxVc8rEcusndxiNhEDAfSCU8wBnTn-X6DTe37D0Zk-2vhxFSe08FZF5w1Gj54OH4LZye1RoPoFx2o4bqMYqwmU6beuWBNeqTEKIMNXdCqUX-VftGEskCN7J4aESooB8Trn4ZGRzDYgVcf5_CloIeH9mNe5azchLw-AwtcZ2XbdLYhX/s1048/FB_IMG_1709374853108.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-730140769600080195\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Los movimientos de carreras est\u00e1n organizando el documental del documento \"Days of the Hellenic Republic\" en el movimiento '06 -'07 y el enorme curso nacional del 8 de marzo de 2007, el d\u00eda de la ley de la ley por llave de Giannakou, que era caracterizado por la represi\u00f3n extrema. 17 a\u00f1os despu\u00e9s, el mismo d\u00eda, Pierrakakis ha sido votado para universidades privadas y el mensaje es en com\u00fan. \u00a1Contin\u00fae la carrera hasta que derrote! Despu\u00e9s de la promoci\u00f3n, habr\u00e1 una discusi\u00f3n abierta que tambi\u00e9n intervendr\u00e1 al Sr. Kamaretsos, un movimiento '06 -'07.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"650\" data-original-width=\"1048\" height=\"396\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUKzcitCjAHs8vfDnxVc8rEcusndxiNhEDAfSCU8wBnTn-X6DTe37D0Zk-2vhxFSe08FZF5w1Gj54OH4LZye1RoPoFx2o4bqMYqwmU6beuWBNeqTEKIMNXdCqUX-VftGEskCN7J4aESooB8Trn4ZGRzDYgVcf5_CloIeH9mNe5azchLw-AwtcZ2XbdLYhX/s1048/FB_IMG_1709374853108.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUKzcitCjAHs8vfDnxVc8rEcusndxiNhEDAfSCU8wBnTn-X6DTe37D0Zk-2vhxFSe08FZF5w1Gj54OH4LZye1RoPoFx2o4bqMYqwmU6beuWBNeqTEKIMNXdCqUX-VftGEskCN7J4aESooB8Trn4ZGRzDYgVcf5_CloIeH9mNe5azchLw-AwtcZ2XbdLYhX/s1048/FB_IMG_1709374853108.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_2.html"}