{"published time": "2024-03-02T12-30-38-05-00", "modified time": "2024-03-02T12:30:51-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fico-Dagan-940x528.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <img alt=\"La Alcald\u00eda de Medell\u00edn respalda la barbarie y el genocidio sionista 1\" class=\"wp-image-21072\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"528\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fico-Dagan-940x528.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fico-Dagan-940x528.jpg\" width=\"940\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     https://twitter.com/FicoGutierrez/status/1762997660393369880\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   El d\u00eda 28 de febrero del 2024, a trav\u00e9s de la plataforma X, el reci\u00e9n electo como alcalde de Medell\u00edn Federico \u201cFico\u201d Guti\u00e9rrez subi\u00f3 un trino a esta red social con un mensaje diciendo: \u00abHoy tuvimos un muy buen encuentro con Gali Dagan @galida12, Embajador de Israel en Colombia\u00bb. Acompa\u00f1ado con una foto de estos dos nefastos personajes y las banderas de Colombia y del genocida Estado de Israel.\n  </p>\n  <p>\n   Federico Guti\u00e9rrez desde su mandato en la alcald\u00eda de Medell\u00edn en los a\u00f1os 2016 a 2020 se ha caracterizado por ser un lacayo m\u00e1s de la derecha parasitaria y defensor de los intereses de la burgues\u00eda tanto extranjera como la nacional corporativista y paramilitar. Debemos recordar que durante el Paro Nacional Universitario del a\u00f1o 2018 se encarg\u00f3 de reprimir a los estudiantes enviando todo tipo de fuerzas que dejaron decenas de estudiantes heridos.\n  </p>\n  <p>\n   Ahora en la actualidad, como consecuencia de las elecciones que se llevaron a cabo el d\u00eda 29 de octubre del 2023 y posesion\u00e1ndose como Alcalde el 1 de enero del presente a\u00f1o, ha empezado nuevamente, junto con el Gobernador Andr\u00e9s Juli\u00e1n Rend\u00f3n, una jornada de estigmatizaci\u00f3n hacia los sectores m\u00e1s humildes y sobre todo hacia los estudiantes.\n  </p>\n  <p>\n   Las clases dominantes y los medios de comunicaci\u00f3n han vendido la imagen de este siniestro personaje como \u201cun buen muchacho\u201d y como \u201cel mejor alcalde que ha tenido Medell\u00edn\u201d; sin embargo, los hechos demuestran la catadura reaccionaria de este tipo, que ahora se re\u00fane con personajes repudiables como Gali Dagan apoyando abiertamente el genocidio contra el digno pueblo palestino.\n  </p>\n  <p>\n   El pueblo colombiano no puede permitir que se normalice y se les de publicidad a las conductas fascistas por los medios oficiales. Hay que entender que en Palestina se trata de un genocidio cometido por el Estado sionista de Israel donde actualmente un pueblo est\u00e1 luchando por su liberaci\u00f3n contra un monstruo legitimado y apoyado por las fuerzas imperialistas yanquis y sus aliados.\n  </p>\n  <p>\n   No podemos mantenernos de brazos cruzados, como comunistas debemos denunciar y sabotear a estos criminales y sus c\u00f3mplices, hacerles ver a los camaradas y al pueblo palestino que Medell\u00edn los apoya incondicionalmente y que nuestro papel es acabar con estos par\u00e1sitos, que si bien su apariencia puede verse como fuerte, tal y como un tigre de papel, ser\u00e1n incapaces de resistir el viento y la lluvia del pueblo digno y luchador.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/medellin-2/", "type": "article", "title": "La Alcald\u00eda de Medell\u00edn respalda la barbarie y el genocidio sionista | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "El d\u00eda 28 de febrero del 2024, a trav\u00e9s de la plataforma X, el reci\u00e9n electo como alcalde de Medell\u00edn Federico \u201cFico\u201d Guti\u00e9rrez subi\u00f3 un trino a esta red", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Federico Gut\u00ederrez", "Fico Gutierrez", "Gali Dagan", "Medell\u00edn", "Palestina", "Palestina Libre"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}