{"published time": "2024-02-25T17-30-00-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/signal-2024-02-04-130002_008-1-696x504.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width: 767px) {.\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease- in-Out; transi\u00e7\u00e3o: todos os 0.3s facilidade-in-out} .tdb_single_featured_image img {display: block; largura: 100%}. tdb_single_featured_image v\u00eddeo {max-width: 100%}. \u00cdNDICE: 1; Text-align: esquerda; tamanho da fonte: 11px; estilo de fonte: it\u00e1lico; peso da fonte: normal; altura da linha: 17px; cor:#444} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center. TDB-CAPTION-TEXT {Text-align: Center; esquerda: 0; direita: 0; margem-left: auto; margem-direita: auto} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text {texto -Align: direita; esquerda: AUTO; direita: 0} .tdb-n\u00e3o-comamente-\u00edmg {Background-Color:#f1f1f1; largura: 100%; altura: 500px} .tdb-no-featured-audio {altura: 59px } .tdi_74 .td-audio-player {font-size: 12px} .tdi_74 .tdb-caption-text {margin: 6px 0 0; cor:#878787; -Serif! IMPORTANTE; SIZENCIO DE TOLA: 12PX! IMPORTANTE} .tdi_74: hover .tdb-block-inner: antes {opacity: 0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content {margin-bottom: 0;*zoom: 1} .tdb_single_content: antes, .tdb_single_content: ap\u00f3s {display: tabela; content: ''; .tdb-block-inner>*: n\u00e3o (.wp-block-cote): n\u00e3o (.alignwide): n\u00e3o (.alignfull.wp-block-cobver.has-parallax): n\u00e3o (.td-a-ad) {Margin-left: Auto; Margem-Right: Auto} .tdb_single_content a {Pointer-Events: Auto} .tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-place-title: antes {conte\u00fado: 'Artigo Top'!!! Importante} .tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-place-title: antes {content: 'artigo embutido ad 1'! IMPORTA {Content: 'Artigo Inline Ad 2'! IMPORTANTE} .TDB_SINGLE_CONTENT .TD-SPOT-ID-ID-INLINE_AD2 .TDC-PLAPECLERTER-TITLE: Antes {Content: 'Artigo Inline AD 3'! IMPORTANTE} .tdb_single_content. -bottom_ad .tdc-place sholder-title: antes {content: 'Artigo de baixo ad'! IMPORTANTE} .tdb_single_content .id_top_ad, .tdb_single_content .id_bottom_ad {clear: ambos; margin-bottom: 21px; text-align: center. id_top_ad img, .tdb_single_content .id_bottom_ad img {margin-bottom: 0} .tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle, .tdb_single_content .id_botom_ad. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {margin-bottom: 15px} .tdb_single_content .id_content-horiz-left img, .tdb_single_content .id_content-hort-right, -Bottom: 0} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {text-align: Center} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img {margin-right: auto; margin-left: auto-} .tdb_single_ontr. Esquerda; margem-top: 9px; margem-direita: 21px} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right {float: direita; margin-top: 6px; margin-left: 21px} .tdb_single_content .tdc-a-\" espa\u00e7o de espa\u00e7o reservado {largura: 300px; altura: 250px} .tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title: antes {posi\u00e7\u00e3o: absoluto; topo: 50%;-webkit-transform: tradutor (-50%); Transform: tradutor (-50%); margem: auto; display: tabela; largura: 100%}. legenda-text, .tdi_75 figCaption {margin: 6px 0 26px 0; font-fam\u00edlia: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; tamanho da fonte: 12px! IMPORTANTE; estilo de fonte: it\u00e1lico! importante; Cor:#878787} .tdi_75, .tdi_75> p, .tdi_75 .tdb-----d elenner> p {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; fontos: 17px! } .tdi_75 h1 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-serif! IMPORTANTE} .tdi_75 h2 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serf! : 22px! IMPORTANTE; PESTO DE CONDE\u00c7\u00c3O: 800! IMPORTANTE} .TDI_75 H3: N\u00c3O (.tds-Locker-Title) {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H4 { Fonte-familia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H5 {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H6 {Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 li {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-sef! Importante} .tdi_75 .tdb-block-inner-inner-in-inner P {PONT -Fam\u00edlia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H1, .tdi_75 h2, .tdi_75 h3: n\u00e3o (.tds-locker-title),. H6 {Color:#BF2B2B} .TDI_75 A {color:#A52626} .tdi_75 .Page-Nav A, .tdi_75 .Page-Nav span, .tdi_75 .page-nav> Div {Fonts-Family: \"Helvetica Neue\",, Nav. Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} @media (max-width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left, .tdb_single_content .id_ad_adentan-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_adentent-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_dcontent. Auto 26px Auto}}@Media (Max-Width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left {margin-right: 0}}@m\u00eddia (max-width: 767px) {. Margin-left: 0}}@Media (max-width: 767px) {. tdb_single_content .td-a-ad {float: nenhum; text-align: Center} .tdb_single_content .td-a-ad iMg {margin-right: Auto; margem-esquerda: auto} .tdb_single_content .tdc-a-ad {float: nenhum}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   Relatamos em um artigo anterior a manifesta\u00e7\u00e3o a que participamos no s\u00e1bado, 3 de fevereiro, em Saint-Etienne, no Comit\u00ea 42 da Palestina.\n  </p>\n  <p>\n   Convidamos voc\u00ea a encontrar um v\u00eddeo do evento aqui:\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <div class=\"youtube-embed\" data-video_id=\"i-bCZ5cSPVA\">\n     <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/i-bCZ5cSPVA?feature=oembed&amp;enablejsapi=1\" title=\"Saint-Etienne\u00a0: Manifestation pour la Palestine \u00e0 l\u2019appel du Comit\u00e9 Palestine 42\" width=\"696\">\n     </iframe>\n    </div>\n   </div>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o em Saint-Etienne para a Palestina. Fonte: New Time\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/video-saint-etienne-manifestation-pour-la-palestine-a-lappel-du-comite-42/", "type": "article", "title": "[V\u00eddeo] Saint -Etienne: Demonstra\u00e7\u00e3o para a Palestina na chamada do comit\u00ea 42 - New Era", "description": "Relatamos em um artigo anterior a manifesta\u00e7\u00e3o a que participamos no s\u00e1bado, 3 de fevereiro, em Saint-Etienne, no Comit\u00ea 42 da Palestina. Convidamos voc\u00ea a encontrar um v\u00eddeo do evento aqui:", "modified time": "2024-02-25T13:53:22+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Solidarit\u00e9 internationale", "Vid\u00e9o"]}