{"title": "Movimentos de corrida de professores Double \u00e9 o cart\u00e3o de convite para a greve na quarta -feira, 28 de fevereiro.", "published time": "2024-02-25T15-25-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizjPUwJ9SsPSZKNbNhUKMzWdbnrippOETsuVDxK8LT9_6h1guPKD2xVWP0JqNYmaF-FtbeBdAy69Umf2R8y8-UetjIDS1-f-GPJ6x8UgA3CqgJmDUDI6vq20M7qXbP_vUpP0yZMn5YriQGJTX2oN-Ix6DIu3XdEM_hfAN-xj2_oPmomZ1HtJgA3MPehZ-l/w400-h270/cc547104-3c0c-4435-a5e6-a3062737ee74.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBgZmXvgTuO6ZEbgAGsMVWbMCg0fnbIaa2qQKFsZ2Z5izkinmwPAQG8YU62BJdmaaVIRPNRKFD-ilcnWo09P-SXye87VpZzrZmjl6AayJnbRiAERx2_pgiMbEj_F3DZUslIfD8hWdBph_m4Ib7fQp__o1PcPZA5vH9PlJey0CyiA3pMixedxSgZkRkfa-5/s320/ake-logo-bw-transparent.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8733676222061005676\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"590\" data-original-width=\"875\" height=\"270\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizjPUwJ9SsPSZKNbNhUKMzWdbnrippOETsuVDxK8LT9_6h1guPKD2xVWP0JqNYmaF-FtbeBdAy69Umf2R8y8-UetjIDS1-f-GPJ6x8UgA3CqgJmDUDI6vq20M7qXbP_vUpP0yZMn5YriQGJTX2oN-Ix6DIu3XdEM_hfAN-xj2_oPmomZ1HtJgA3MPehZ-l/w400-h270/cc547104-3c0c-4435-a5e6-a3062737ee74.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEizjPUwJ9SsPSZKNbNhUKMzWdbnrippOETsuVDxK8LT9_6h1guPKD2xVWP0JqNYmaF-FtbeBdAy69Umf2R8y8-UetjIDS1-f-GPJ6x8UgA3CqgJmDUDI6vq20M7qXbP_vUpP0yZMn5YriQGJTX2oN-Ix6DIu3XdEM_hfAN-xj2_oPmomZ1HtJgA3MPehZ-l/w400-h270/cc547104-3c0c-4435-a5e6-a3062737ee74.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 8.5pt; text-align: center;\">\n  <b>\n   <u>\n    <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 15.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\"; text-shadow: auto;'>\n     Tudo em luta em 28 poucos - tudo em \n Responsabilidades\n    </span>\n   </u>\n  </b>\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 18.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 18.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    Tudo na corrida contra a pol\u00edtica internacional\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 18.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    Somos estudos -human -life -vida com direitos!\n   </span>\n  </b>\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 15.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 15.0pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n  </span>\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    Dobro \n \u00e9 o cart\u00e3o de convite para o\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    BATIDA \n na quarta -feira, 28 de fevereiro\n   </span>\n  </b>\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   .\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.85pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n   <u>\n    Esta greve \u00e9 \n Ponto de reuni\u00e3o objetivo de duas chamadas\n   </u>\n   . \u00c9\n   <b>\n    Dia da mem\u00f3ria e \n raiva\n   </b>\n   para completar um ano do crime a tempi e\n   <b>\n    dia \n Uni\u00e3o de presen\u00e7a e voz\n   </b>\n   de estudantes, agricultores com todos os seus \n Trabalhadores em todo o pa\u00eds!\n   <b>\n    Cruzado, a declara\u00e7\u00e3o da juventude e \n Nosso povo que 57 mortos n\u00e3o ser\u00e3o esquecidos com a exig\u00eancia de massa \n Coaliz\u00e3o de todas as pe\u00e7as em dificuldades.\n   </b>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n  </span>\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\";'>\n    O crime em Tembi n\u00e3o era um \n Momento, \u00e9 o sistema de pol\u00edtica.\n   </span>\n  </b>\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\";'>\n   E esta pol\u00edtica \n de lucro, privatiza\u00e7\u00e3o, retirada de estado de \n Suas obriga\u00e7\u00f5es elementares continuam e intensificadas ao esmagar o povo \n direitos.\n   <b>\n    O pa\u00eds, os trabalhadores, nossos jovens se tornam passageiros em um \n Trem que levam \u00e0 pobreza, pobreza, barb\u00e1rie.\n   </b>\n   Ao lado, \n apenas\n   <b>\n    A raiva e o nojo s\u00e3o causados \u200b\u200bpelo neg\u00f3cio de oculta\u00e7\u00e3o do governo \n crime.\n   </b>\n   Avers\u00e3o e nojo por um pessoal civil zombador \n Catedral os parentes das v\u00edtimas.\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n   <b>\n    Alunos-agricultores-trabalhos \n Uma voz e uma fay\n   </b>\n   ! Por v\u00e1rias semanas a juventude dos estudantes \n E os agricultores enchem as ruas dos quadrados. Com ocupa\u00e7\u00f5es e blocos \n contra repress\u00e3o estatal, terrorismo, cal\u00fania e \n A propaganda de trapa\u00e7a da m\u00eddia insiste em lutar por sua direita.\n   <b>\n    A greve permite que a resist\u00eancia \u00e0 resist\u00eancia anti -populista seja massivamente manifestada \n Pol\u00edtica do governo, para unir todas as vozes de defesa de direitos em \n Educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, renda, trabalho est\u00e1vel e permanente, na vida!\n   </b>\n  </span>\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n   <u>\n    Ela \n A necessidade de destacar a realidade \u00e9 o conte\u00fado de \n Greve chamado para professores.\n   </u>\n   <b>\n    Para fechar as escolas, \n Deixe nossa ind\u00fastria unir sua voz com todas as pessoas.\n   </b>\n   N\u00e3o apenas como uma indica\u00e7\u00e3o \n Solidariedade, mas porque estamos enfrentando medidas reacion\u00e1rias correspondentes. O \n O mesmo fio preto conecta universidades privadas \u00e0 lei \n Educa\u00e7\u00e3o Profissional, o Bacharel Nacional Bacharelado, o Novo N\u00e3o - \n compromissos com Asep por escrito, a avalia\u00e7\u00e3o da categoriza\u00e7\u00e3o e \n Disciplina dos professores. E todos os anteriores s\u00e3o adicionados a um \n Pressionando e exaustivo a vida cotidiana da escola, com sal\u00e1rio gasto em \n Absolutamente necess\u00e1rio j\u00e1 nos primeiros dias da quinzena.\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n   Ao lado\n   <b>\n    A participa\u00e7\u00e3o em greve \u00e9 \u200b\u200buma atitude de defesa da liberdade de pensamento e \n A\u00e7\u00e3o\n   </b>\n   <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n   </span>\n   contra as persegui\u00e7\u00f5es, para o \n Triste, em intimida\u00e7\u00e3o e proibi\u00e7\u00e3o, em criminaliza\u00e7\u00e3o de \n A\u00e7\u00e3o sindical, em fascista. Recentemente no novo criminoso \n C\u00f3digo faz uma refer\u00eancia espec\u00edfica \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es escolares e \n Hospitais!\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: justify;\">\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <span style=\"mso-tab-count: 1;\">\n   </span>\n   Estamos em greve \n para n\u00e3o sair de \u201cda obriga\u00e7\u00e3o\u201d\n   <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n   </span>\n   Devido ao anivers\u00e1rio preto, ou para jogar outro rifle incompleto \n Como as for\u00e7as de compromisso buscam\n   <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n   </span>\n   com declara\u00e7\u00f5es de \"andar de corrida\", desejando \n para esconder isso\n   <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n   </span>\n   Eles significam o fim do \n mobiliza\u00e7\u00e3o.\n   <b>\n    Estamos em greve para fazer quarta -feira 28/2 uma esta\u00e7\u00e3o \n massa e unidade, dando impulso para continuar e fortalecer o \n dire\u00e7\u00e3o do confronto total e central das pessoas com o \n Ataque do governo.\n   </b>\n   Ser imediatamente assembl\u00e9ias gerais em Elme e mar \n Para decidir as pr\u00f3ximas etapas de corrida.\n  </span>\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 2.0pt; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    Para recuperar as medidas reativas para quebrar o terrorista\n   </span>\n  </b>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: center;\">\n  <!--[if gte vml 1]><o:wrapblock><v:shapetype\n  id=\"_x0000_t75\" coordsize=\"21600,21600\" o:spt=\"75\" o:preferrelative=\"t\"\n  path=\"m@4@5l@4@11@9@11@9@5xe\" filled=\"f\" stroked=\"f\"><v:stroke joinstyle=\"miter\"/><v:formulas><v:f eqn=\"if lineDrawn pixelLineWidth 0\"/><v:f eqn=\"sum @0 1 0\"/><v:f eqn=\"sum 0 0 @1\"/><v:f eqn=\"prod @2 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @0 0 1\"/><v:f eqn=\"prod @6 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"sum @8 21600 0\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @10 21600 0\"/></v:formulas><v:path o:extrusionok=\"f\" gradientshapeok=\"t\" o:connecttype=\"rect\"/><o:lock v:ext=\"edit\" aspectratio=\"t\"/></v:shapetype><v:shape id=\"_x0000_s1026\" type=\"#_x0000_t75\" style='position:absolute;\n  left:0;text-align:left;margin-left:63.45pt;margin-top:33.5pt;width:368.2pt;\n  height:58.7pt;z-index:251657728;mso-wrap-distance-left:0;\n  mso-wrap-distance-right:0;mso-position-horizontal:absolute;\n  mso-position-horizontal-relative:text;mso-position-vertical:absolute;\n  mso-position-vertical-relative:text' filled=\"t\"><v:fill color2=\"black\"/><v:imagedata src=\"file:///C:\\Users\\user\\AppData\\Local\\Temp\\msohtmlclip1\\01\\clip_image001.jpg\"\n   o:title=\"\"/><w:wrap type=\"topAndBottom\"/></v:shape><![endif]-->\n  <!--[if !vml]-->\n  <span style=\"mso-ignore: vglayout;\">\n   <table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\">\n    <tbody>\n     <tr>\n      <td height=\"0\" width=\"85\">\n      </td>\n     </tr>\n     <tr>\n      <td>\n      </td>\n      <td>\n       <br/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n  </span>\n  <b>\n   <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n    Nas estradas, podemos ganhar!\n   </span>\n  </b>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 5.65pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 5.65pt; text-align: center;\">\n  <b>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"974\" data-original-width=\"4043\" height=\"77\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBgZmXvgTuO6ZEbgAGsMVWbMCg0fnbIaa2qQKFsZ2Z5izkinmwPAQG8YU62BJdmaaVIRPNRKFD-ilcnWo09P-SXye87VpZzrZmjl6AayJnbRiAERx2_pgiMbEj_F3DZUslIfD8hWdBph_m4Ib7fQp__o1PcPZA5vH9PlJey0CyiA3pMixedxSgZkRkfa-5/s320/ake-logo-bw-transparent.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiBgZmXvgTuO6ZEbgAGsMVWbMCg0fnbIaa2qQKFsZ2Z5izkinmwPAQG8YU62BJdmaaVIRPNRKFD-ilcnWo09P-SXye87VpZzrZmjl6AayJnbRiAERx2_pgiMbEj_F3DZUslIfD8hWdBph_m4Ib7fQp__o1PcPZA5vH9PlJey0CyiA3pMixedxSgZkRkfa-5/s320/ake-logo-bw-transparent.png\" width=\"320\"/>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <br/>\n  <span style='font-family: \"Calibri\",sans-serif; font-size: 14.5pt; mso-bidi-font-family: \"Lucida Sans\";'>\n   <br/>\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03c9\u03bd", "\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03af\u03b1", "\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/28.html"}