{"title": "Entrevista de Ilianna Manika Eu sobrevivi do acidente ferrovi\u00e1rio em Tempi - Reprodu\u00e7\u00e3o por Epsyn", "published time": "2024-02-25T18-00-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguJ3kK7xDd_9RU6-3G5efCqJQC9U2CuDTGqpsP2fICkd_r8A8YjGp6_QcwRnBxoh_dnvy3ykJCSrkOvCwtLPBWKqmu2zX7F22cSnHx_vCGNcWLocDNJpLfr4l1UoTJysTzVftIHl_p4VsmiogspfPjYAqlTuB7U3soM62qv1yxFLv6oXMs6SZJAuRrrD75/w371-h362/16-iliana%20manika.png.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6193687473931863071\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  'N\u00e3o vamos nos acostumar para declarar assassinatos'\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Um ano ap\u00f3s o acidente ferrovi\u00e1rio mais lucrativo do pa\u00eds, Elianna Manika fala com ef. Sin. Nos momentos tr\u00e1gicos, ele viveu como passageiro do trem hel\u00eanico e como ele conseguiu se livrar do quarto vag\u00e3o. Ele argumenta que o Estado s\u00f3 est\u00e1 lidando com a oculta\u00e7\u00e3o do crime e estima que os verdadeiros culpados est\u00e3o inquietos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  O fil\u00f3logo de 29 anos, que vive em Thessaloniki, pede para lutar para conquistar uma vida que n\u00e3o pensaremos se conseguimos chegar em casa do nosso trabalho e n\u00e3o sacrificar o altar do \"desenvolvimento\".\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"996\" data-original-width=\"1020\" height=\"362\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguJ3kK7xDd_9RU6-3G5efCqJQC9U2CuDTGqpsP2fICkd_r8A8YjGp6_QcwRnBxoh_dnvy3ykJCSrkOvCwtLPBWKqmu2zX7F22cSnHx_vCGNcWLocDNJpLfr4l1UoTJysTzVftIHl_p4VsmiogspfPjYAqlTuB7U3soM62qv1yxFLv6oXMs6SZJAuRrrD75/w371-h362/16-iliana%20manika.png.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguJ3kK7xDd_9RU6-3G5efCqJQC9U2CuDTGqpsP2fICkd_r8A8YjGp6_QcwRnBxoh_dnvy3ykJCSrkOvCwtLPBWKqmu2zX7F22cSnHx_vCGNcWLocDNJpLfr4l1UoTJysTzVftIHl_p4VsmiogspfPjYAqlTuB7U3soM62qv1yxFLv6oXMs6SZJAuRrrD75/w371-h362/16-iliana%20manika.png.webp\" width=\"371\"/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Ilianna Manika, eu sobrevivi da ferrovia em Tempi\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Qual \u00e9 a primeira foto que chega \u00e0 sua mente desde a noite de 28 de fevereiro de 2023?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  O caos absoluto. Uma retalhos de imagens traum\u00e1ticas horr\u00edveis.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Voc\u00ea poderia descrever o que viveu?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Eu estava no trem de Atenas para Thessaloniki com um amigo meu e um amigo meu. Est\u00e1vamos nas posi\u00e7\u00f5es da frente do quarto vag\u00e3o, com minha namorada estava sentada juntas e nosso amigo tr\u00eas lugares de volta. Por volta das 23h20, sentimos um forte idiota, que durou v\u00e1rios segundos, no qual os objetos foram descartados sobre n\u00f3s, \u00f3culos das janelas que quebraram e material do vag\u00e3o que foi dissolvido, pois o trem comercial ca\u00edra da esquerda na nossa carro\u00e7a em nosso vag\u00e3o. Lembro que quando o idiota parou, o vag\u00e3o se inclinou um pouco. Depois de um tempo, as luzes se apagaram. Conseguimos sair porque nosso amigo pegou o martelo e quebrou a janela que estava do lado do vag\u00e3o. Conseguimos primeiro com o martelo e depois com malas para quebrar o vidro e pular do trem. Ficamos feridos no momento do conflito, mas tamb\u00e9m em nossa tentativa de nos livrar dele.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf O que eles viram quando voc\u00ea conseguiu se livrar dele?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Assim que pulamos pela janela, fomos para o campo. Ficamos no local com outros feridos por cerca de duas horas, durante o qual ainda n\u00e3o t\u00ednhamos percebido o que havia acontecido e se poder\u00edamos sair vivos. Lembro -me dos gritos, do trem queimando, o outro ferido ao meu redor, os destro\u00e7os do vag\u00e3o. Algumas imagens emba\u00e7adas. Lembro -me de que, para nos livrar, tivemos que nos ajudar a subir o trem comercial e depois com cordas para chegar \u00e0 estrada. L\u00e1 recebemos primeiros socorros e, em seguida, fomos levados ao hospital \"Gennimatas\" em Thessaloniki.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Nas primeiras horas cr\u00edticas e nos dias seguintes, quem voc\u00ea teve do seu lado? Qual \u00e9 o apoio do estado desde ent\u00e3o?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Eu tinha meu pr\u00f3prio povo ao meu lado, mas tamb\u00e9m aqueles que estavam demonstrando esse crime estatal, aqueles que n\u00e3o sa\u00edram contra esse assassinato em massa. O estado estava envolvido na cena, com a oculta\u00e7\u00e3o do crime. Ele n\u00e3o lidou conosco. As v\u00edtimas n\u00e3o est\u00e3o interessadas no estado, apenas seus lucros. E quando, no altar de seus lucros, ela \u00e9 assassinada, ela est\u00e1 interessada em quanto custaremos a ela se custarmos a ela. N\u00e3o temos nada a esperar daqueles que sabiam que estavam nos enviando para o crime premeditado. Por tantos anos, os funcion\u00e1rios da OSE Katogella tiveram a falta de medidas de seguran\u00e7a e as mobiliza\u00e7\u00f5es e greves que encontraram a indiferen\u00e7a e o esc\u00e1rnio dos executivos e da m\u00eddia que os serviu. Afinal, n\u00e3o devemos perder que o OSE estava ciente do Estado e vendido em interesses estrangeiros, com o Estado Grego pelas instru\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o Europeia for\u00e7ada a assumir os custos, mas tamb\u00e9m para reduzi -lo: rejeitar a equipe, para delegar contratados . Assim, eles deixam as fun\u00e7\u00f5es que t\u00eam a ver com nossa seguran\u00e7a. Assim, eles nos mostram que n\u00e3o est\u00e3o interessados \u200b\u200bem quanto sobreviveremos, desde que encha seus bolsos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Voc\u00ea entrou em contato com parentes de v\u00edtimas ou outros sobreviventes?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Sim. Principalmente, tenho contato com o presidente da Associa\u00e7\u00e3o de V\u00edtimas de Tempi Afetado, Maria Karystianou, a quem aprecio profundamente, admiro seu poder e todos os esfor\u00e7os que ela faz para evitar esse crime e ganhar o direito.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf O escrit\u00f3rio do promotor p\u00fablico o convidar\u00e1 a depositar o que experimentou?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  N\u00e3o, ningu\u00e9m nos chamou.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Um ano depois, voc\u00ea acha que a justi\u00e7a ser\u00e1 proferida?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  N\u00e3o acredito na justi\u00e7a civil, porque em todos os casos eles carregam responsabilidades para trabalhadores ou v\u00edtimas. Os verdadeiros culpados est\u00e3o em processo e, ao seguirmos as discuss\u00f5es no Comit\u00ea de Inqu\u00e9rito da C\u00e2mara, \u00e9 feita uma tentativa de culpar as responsabilidades da esta\u00e7\u00e3o e os motoristas mortos que foram trabalhar e nunca voltaram para casa. No mesmo trabalho espectadores. Em todos os assassinatos do sistema: os refugiados que se afogam, os trabalhadores que s\u00e3o mortos a cada dois dias, os assassinatos da pol\u00edcia, meus passageiros que foram assassinados porque ousaram entrar no trem, a responsabilidade individual, o erro humano e o \"\" \" Sua justi\u00e7a serve \u00e0 pol\u00edtica dos poderosos, que nos empobrecem, nos priva de nossos pr\u00f3prios direitos, para nossas pr\u00f3prias vidas. Mas eu acredito na direita. \u00c9 por isso que n\u00e3o vou escolher a posi\u00e7\u00e3o fatal e n\u00e3o aceitarei essa situa\u00e7\u00e3o sombria. Participarei da luta para dar a justi\u00e7a, porque, embora eles o tenham tomado de lado deles, aproveitaremos nosso poder contra a corrup\u00e7\u00e3o para impor o direito real.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Voc\u00ea foi realizado de trem desde ent\u00e3o?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Claro que n\u00e3o. O trem foi pintado com o sangue das v\u00edtimas, com os sonhos danificados de jovens que morreram t\u00e3o injustamente e com os pesadelos daqueles que est\u00e1vamos l\u00e1 e experimentando esse horror. A palavra \"trem\" agora est\u00e1 entrela\u00e7ada com a morte. Estou aprendendo que agora eles est\u00e3o tomando caf\u00e9 no trem, que atualizaram o site, mudaram o n\u00famero de posi\u00e7\u00f5es. Para a seguran\u00e7a dos passageiros, eles n\u00e3o fizeram nada, \u00e9 claro. Outro exemplo de sua zombaria e desvaloriza\u00e7\u00e3o de nossa intelig\u00eancia.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf O que voc\u00ea diria ao primeiro -ministro do pa\u00eds se o tivesse?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Nada! N\u00e3o tenho nada a dizer ao primeiro -ministro, Karamanlis ou a qualquer outra pessoa do governo atual e de todos os anteriores. N\u00e3o me pergunto como eles dormem em sil\u00eancio \u00e0 noite. Eles dormem bem porque fazem seu trabalho muito bem. Eles servem sua classe, colocando lucros sobre nossas vidas. Acho que n\u00e3o temos algo para ganhar conversando com aqueles que est\u00e3o contra n\u00f3s. Mas quero dizer algo a todas as pessoas ao meu redor que por acaso n\u00e3o estavam no trem naquela noite, mas moramos juntos nesse sistema que nos imp\u00f5e a morte diariamente em todas as suas manifesta\u00e7\u00f5es. Que esse sistema de explora\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia, terrorismo e assassinato evidente se baseia em nosso medo de sobreviver. Mas, a fim de sobreviver nele, devemos nos unir contra o individualismo cultivado e atrav\u00e9s de nossa solidariedade e luta coletiva para questionar essa sangrenta \"realidade\". Para n\u00e3o se acostumar com seus assassinatos. Reivindicar nosso direito, porque nada nos \u00e9 dado. Para lutar para conquistar uma vida que n\u00e3o pensaremos se somos capazes de sobreviver, voltar para casa de nosso trabalho, de nossa universidade ou de nosso movimento. Uma vida que n\u00e3o sacrificaremos ao altar de seu \"desenvolvimento\". Uma vida em que toda vida ter\u00e1 valor.\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1 \u03b7\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03b1", "\u03a3\u03c5\u03bd\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03cd\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_49.html"}