{"published time": "2024-02-22T20-00-43-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1200\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-22-at-19.59.27.jpeg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  The newspaper newspaper\n  <strong>\n   The New Democracy\n  </strong>\n  He is proud and pleased to announce that the outstanding historian, popular educator and Marxist communicator, Jo\u00e3o Carvalho, is the new member of the editorial board of\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Jo\u00e3o Carvalho is a graduate historian from the Federal University of Minas Gerais (UFMG), with complementary training in classic letters and a master's degree in Social History from USP; Currently, the Doctorate in Social History of Culture from UFMG. Militant, Jo\u00e3o Carvalho dedicates continuous efforts to the diffusion of Marxism on Youtube and other platforms, from where he has achieved a great influence, and also organizes and sponsors the distribution initiatives of Marxist books to popular masses. Now, it also takes over your post as a member of the editorial board of the newspaper\n  <strong>\n   The New Democracy\n  </strong>\n  (\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  ).\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/historiador-joao-carvalho-e-novo-conselheiro-editorial-de-and/", "type": "article", "title": "Historian Jo\u00e3o Carvalho is a new editorial counselor of and - The New Democracy", "description": "The newsroom of the New Democracy newspaper is proud and satisfied to announce that the outstanding historian, popular educator and Marxist communicator, Jo\u00e3o", "modified time": "2024-02-22T20:04:15-03:00", "updated time": "2024-02-22T20:04:15-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Jo\u00e3o Carvalho"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}