{"published time": "2024-03-23T18:46:01+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-6kc88117\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-m4h32964\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-s2a1z963\">\n         <div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 464px)\">\n          <div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image860852\" style=\"--dim-height:342;--dim-width:464\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image860852\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":464,\"height\":342,\"uri\":\"6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"ceWfP\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-0e3ip966\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Am 24. M\u00e4rz j\u00e4hrt sich der NATO-Bombenangriff auf Jugoslawien zum 25. Mal. Der blutige Angriff auf das Selbstbestimmungsrecht der V\u00f6lker am Balkan zieht seine Folgen bis heute. 78 Tage und N\u00e4chte lang bombardierte das Milit\u00e4rb\u00fcndnis, zwischen 12.000 und 15.000 Menschen wurden dabei get\u00f6tet. Noch heute profitiert das \u00f6sterreichische Kapital vom Jugoslawien-Krieg.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-2jiuc150\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-3jasc1521\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-s43iy152\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            NATO-Bomben zur \u201eFriedensf\u00f6rderung\u201c?\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-rr81b1658\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-bwmnz154\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Der Jugoslawien-Krieg f\u00fchrte zu einer tiefen Spaltung innerhalb der V\u00f6lker am Balkan. Unter dem Vorwand der \u201eFriedensf\u00f6rderung\u201c erfolgte ein Eingreifen der NATO. Der nach dem Krieg geschaffene \u201eFrieden\u201c bedeutete von da an, ein von den UN-Truppen namens KFOR (Kosovo Force) besetzes Gebiet. Diese Truppen sind eine milit\u00e4rische Formation unter der Leitung der NATO. Die KFOR-Truppe wird von 28 Staaten gestellt und umfasst seit J\u00e4nner 2024 4.443 Soldaten. Auch \u00d6sterreich entsendete seither regelm\u00e4\u00dfig rund 500 Soldaten. Ab April wird ein Drittel der Kompanie vom Kosovo abgezogen, um \u00f6sterreichische Soldaten f\u00fcr EU-Kampftruppen stellen zu k\u00f6nnen. Nicht nur, dass die Neutralit\u00e4t damit seit jeher gebrochen wird, so konnte schon von Beginn an die Grundlage f\u00fcr die wirtschaftliche Nutzbarmachung der Balkan-L\u00e4nder f\u00fcr das \u00f6sterreichische Kapital geschaffen werden.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-djlct156\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-s2p7n1887\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-etyuk158\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            Die \u201eunabh\u00e4ngige\u201c Republik Kosovo\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-m789n2080\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-hjgcx160\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Im Februar 2008 wurde die \u201eunabh\u00e4ngige Republik Kosovo\u201c ausgerufen. Dennoch wird Kosovo vom EU-Rat durch eine Rechtsstaatlichkeitsmission (EULEX Kosovo) gef\u00fchrt. Diese Mission soll unter anderem den Aufbau der kosovarischen Republik bei der Rechtsstaatlichkeit und der Aufrechterhaltung der \u00f6ffentlichen Ordnung unterst\u00fctzen. Damit wurde ein Mittel geschaffen, um die Interessen der EU-Imperialisten am Balkan zu sichern. Mit Insitutionen der fadenscheinigen \u201eFriedenssicherung\u201c wurde so auch das Bestreben zur EU-Osterweiterung gesichert. Von einer \u201eunabh\u00e4ngigen\u201c Republik kann wohl nicht die Rede sein, wenn der Staat von einer internationalen milit\u00e4rischen Kommission gef\u00fchrt wird und dauerhafte NATO-St\u00fctzpunkte im Land vorhanden sind. Das ist der klare Beweis daf\u00fcr, dass die Imperialisten nicht zur Unterst\u00fctzung der \u201eFreiheit\u201c im Land sind, sondern lediglich zur Sicherung ihres Einflusses und ihrer Macht.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-wumsz162\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8eyfg2759\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-3yolt164\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            Die Stimmung der Bev\u00f6lkerung am Balkan\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mni8u2968\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-aj0iw166\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Noch heute sind die Folgen des Jugoslawien-Krieges sp\u00fcrbar. Noch heute profitieren auch die Herrschenden \u00d6sterreichs von diesem Krieg. Massenarbeitslosigkeit, Korruption, schlechte Lebensbedingungen sind auch heute noch zum Teil die Folgen des Krieges. Die V\u00f6lker am Balkan protestieren seit Jahrzehnten gegen Korruption, gegen Polzeirepression, gegen die NATO-St\u00fctzpunkte und auch gegen die Bestrebungen zum EU-Beitritt. In Kroatien, als EU-Mitgliedsstaat, leidet die Bev\u00f6lkerung unter anderem an der Einf\u00fchrung des Euros.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cz95i168\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-uepn6170\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           In Gedenken an die Opfer des NATO-Angriffs muss der antiimperialistische Kampf der V\u00f6lker am Balkan gegen die Fremdherrschaft, auch durch \u00f6sterreichische antiimperialistische Kr\u00e4fte unterst\u00fctzt und verteidigt werden.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mpz2a172\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-zyxjp3264\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-nf0nv174\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-vrwsn176\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"text-decoration:underline\">\n           <span>\n            Bild\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           : Protestkundgebung im Jahr 2017, Wien\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien", "type": "article", "title": "25 Jahre NATO-Angriff auf Jugoslawien", "description": "Am 24. M\u00e4rz j\u00e4hrt sich der NATO-Bombenangriff auf Jugoslawien zum 25. Mal. Der blutige Angriff auf das Selbstbestimmungsrecht der V\u00f6lker am Balkan zieht seine Folgen bis heute. 78 Tage und N\u00e4chte lang bombardierte das Milit\u00e4rb\u00fcndnis, zwischen 12.000 und 15.000 Menschen wurden dabei get\u00f6tet. Noch heute profitiert das \u00f6sterreichische Kapital vom Jugoslawien-Krieg.\u00a0NATO-Bomben zur \u201eFriedensf\u00f6rderung\u201c?Der Jugoslawien-Krieg f\u00fchrte zu einer tiefen Spaltung innerhalb der V\u00f6lker am Balkan. Unter dem Vor", "modified time": "2024-03-23T18:47:26.995Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}