{"published time": "2024-03-31T07:03:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp\" width=\"663\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagen destacada: periodista Ertan \u00e7\u0131ta.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Nueva democracia\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-akbiline-de-el-konuldu.html\">\n   informes\n  </a>\n  que el ankara 4\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  El Tribunal Penal alto ha rechazado la objeci\u00f3n del abogado de su periodista Ertan \u00e7\u0131ta a la decisi\u00f3n de congelar sus activos, que se llevar\u00e1n al Tribunal Constitucional. \u00c7\u0131ta est\u00e1 siendo perseguido por su periodismo y fue liberado en enero para esperar el juicio despu\u00e9s de cuatro meses de prisi\u00f3n. Tambi\u00e9n se inform\u00f3 que su tarjeta de transporte colectiva para Estambul fue confiscada con la decisi\u00f3n que congel\u00f3 sus activos el 14 de febrero, que\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/\">\n   nosotros escribimos\n  </a>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/\">\n   en\n  </a>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/\">\n   m\u00e1s temprano\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Puedes leer m\u00e1s sobre el caso de \u00e7\u0131ta\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/01/29/turkey-update-on-the-case-of-the-imprisoned-journalist-of-yeni-demokrasi/\">\n   aqu\u00ed\n  </a>\n  .\n </p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/update-on-the-case-of-the-journalist-ertan-cita/", "type": "article", "title": "Actualizaci\u00f3n sobre el caso del periodista Ertan \u00e7\u0131ta - The Red Herald", "description": "Yeni Demokrasi informa que el 4to Tribunal Penal de Ankara ha rechazado la objeci\u00f3n del abogado de su periodista Ertan \u00e7\u0131ta a la decisi\u00f3n de congelar sus activos, que ser\u00e1n llevados al Tribunal Constitucional.", "modified time": "2024-03-30T22:06:11+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_66088d1721390"], "source_name": "Red Herald"}