{"published time": "2024-03-31T23:00:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Bosnia_EU_Featured.jpg"], "content": "None\n<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Publicamos una traducci\u00f3n no oficial de un art\u00edculo en el sitio web revolucionario \"Red Herald\", que nos fue enviado:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <strong>\n   UE emprende pasos para tomar Bosnia-Herzegovina\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <strong>\n  </strong>\n  G.D. - 28 de marzo de 2024\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Bosnia EU Featured\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bosnia_EU_Featured.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bosnia_EU_Featured.jpg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Imagen: Banderas de la UE en una de las calles principales de Sarajevo, Bosnia-Herzegovina, el 21 de marzo de 2024. Fuente: AP Photo / Eldar Emric\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En la cumbre de la Uni\u00f3n Europea (UE) en Bruselas el 21 y 22 de marzo, los 27 Estados miembros votaron por la admisi\u00f3n\n  <a href=\"https://www.dw.com/en/bosnia-herzegovina-takes-another-step-towards-eu-accession/a-68653803\">\n   Conversaciones formales de adhesi\u00f3n de la UE\n  </a>\n  Con Bosnia-Herzegovina.\n </p>\n <p a=\"\" href=\"https://web.archive.org/web/20171224103940/http://www.popis2013.ba/popis2013/doc/Popis2013prvoIzdanje.pdf\" style=\"text-align: justify;\">\n  Alrededor del 70 %\n  ) y una minor\u00eda m\u00e1s grande de croata (alrededor del 22 %), mientras que la poblaci\u00f3n de la Rep\u00fablica de Srpska consta principalmente de serbios (\n  <a href=\"https://www.rzs.rs.ba/static/uploads/bilteni/popis/rezultati_popisa/Rezultati_Popisa_2013_WEB.pdf\">\n   Alrededor del 83 %\n  </a>\n  ). En 2005, los ej\u00e9rcitos de las dos entidades se fusionaron en la OTAN como parte del proceso de admisi\u00f3n del pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El pa\u00eds todav\u00eda no es miembro de la OTAN. A\n  <a href=\"https://www.rusi.org/explore-our-research/publications/commentary/why-biden-should-fast-track-bosnias-nato-accession\">\n   Tope\n  </a>\n  Seg\u00fan el imperialismo brit\u00e1nico, se cre\u00eda que la administraci\u00f3n de ofertas se esforzar\u00eda por una soluci\u00f3n r\u00e1pida al estancamiento, lo que no hizo debido a \"otras prioridades de pol\u00edtica interna y exterior\".\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En vista de la intensificadora contradicci\u00f3n entre el imperialismo estadounidense y ruso, que se expresa especialmente en la guerra rusa contra Ucrania, el imperialismo alem\u00e1n ahora est\u00e1 tratando de disolver la situaci\u00f3n del paciente a su favor al absorber el pa\u00eds a la UE, \u00e9l es el poder dominante.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Con este paso, Bosnia-Herzegovina sigue a Serbia, Montenegro y el norte de Macedonia, que est\u00e1n en negociaciones formales sobre una adhesi\u00f3n de la UE.\n  <br/>\n  De las otras partes anteriores de Yugoslavia, Croacia ya es parte de la UE y la OTAN, mientras que el\n  <a href=\"https://www.rusi.org/explore-our-research/publications/commentary/why-biden-should-fast-track-bosnias-nato-accession\">\n   Kosovo\n  </a>\n  A partir de enero de 2024 por la Fuerza Kosovo (KFOR) de la OTAN, que consta de 4,443 soldados, adem\u00e1s de la fuerza de ocupaci\u00f3n civil de la UE, Eulex, que consta de alrededor de 3.200 polic\u00edas, fiscales y jueces.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Un desaf\u00edo especial para los imperialistas es integrar todos los pa\u00edses de la antigua Yugoslavia en sus instituciones, a pesar de las tensiones que causaron entre los pueblos.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El presidente de la Comisi\u00f3n Europea, Ursula von der Leyen, ha sido previamente\n  <a href=\"https://apnews.com/article/bosnia-eu-commissioner-candidate-membership-dff8d56e0d637763a9c27182314e7f61\">\n   explicado,\n  </a>\n  Que Bosnia-Herzegovina tiene que unirse a la UE como un \"pa\u00eds solo, unido y soberano\", lo que significa que en el curso de la integraci\u00f3n del pa\u00eds, la situaci\u00f3n que est\u00e1 controlada por dos entidades diferentes debe cambiarse.\n  <br/>\n  Adem\u00e1s, los imperialistas de la UE, especialmente el imperialismo alem\u00e1n, tienen que imponer varias reformas en el pa\u00eds antes de que se acumule. Seg\u00fan el Leyen, Bosnia-Herzegovina ha adoptado por completo la pol\u00edtica exterior de la UE y comenz\u00f3 a llevar a cabo otras reformas, por ejemplo, con impuestos e inmigraci\u00f3n.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El canciller del imperialismo alem\u00e1n, Olaf Scholz, explic\u00f3 que esta era una \"se\u00f1al clara de una Europa fuerte\". El 21 de marzo, durante la cumbre, expres\u00f3 el inter\u00e9s del imperialismo alem\u00e1n para tomar medidas para expandir su predominio en los pa\u00edses de la antigua Yugoslavia y en Albania y la situaci\u00f3n del paciente entre el imperialismo yanqui, ruso y alem\u00e1n para cambiar la regi\u00f3n: \"Para m\u00ed est\u00e1 claro que los pa\u00edses de los Balcanes occidentales tienen que poder confiar en nosotros. La promesa se dio hace m\u00e1s de 20 a\u00f1os. Ahora tenemos que dar los pr\u00f3ximos pasos\".\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/41-nachrichten/europa/8407-eu-unternimmt-schritte-zur-aufnahme-von-bosnien-herzegowina", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Servir a la gente", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}