{"title": "Reuni\u00f3n de empleados de LARCO en el Ministerio de Finanzas", "published time": "2024-03-31T12:14:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgX-pnibIv-0KwBxqCPP-Sz2S3Qr4uw7C9jhrLQSMaG9GLrBHITqeW9MMdRNRE1Y7nyfBrBhzGJfbQ-N1tabcfDKzwlNEBR7zbPu4rRT5bKhu_U0-ZsRsPbccXSYTmjHhCNlU4hUtshEiXFZbW8bx4QoVt28YSC8CWkfaoJItZuyeW7QkOWqTyrmwAQKl-v/s4080/Larko1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkWYoo_-UmYstq2oiywL0SAg8Vv7e5uYLW50rjoOwOoaAFYKyJ1TTMbBqRdJPGPpwFsj3iWyN0-vd8mAQf-cAq6DUR3FjkFoTQuxB2My9lMhRK3ZmVfLBGKaX5lQ2k6_ycA2RuIRZ65h-1SaZzKbpUhM0bJy5miuxRzI52ZMxiK5fHWM8rxlShtsto1NcZ/s4080/Larko2.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6563316369067826968\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span lang=\"EL\">\n   En la tarde del jueves 28/3 una reuni\u00f3n del \n Empleados de LARCO en Syntagma Square, fuera del ministerio \n Finanzas. Alrededor de 850 empleados de LARCO han estado luchando durante a\u00f1os \n para mantener sus trabajos. Luchar contra los enfoques de todos \n Los gobiernos, contra la depreciaci\u00f3n de la empresa y las instalaciones, defendiendo el derecho \n ellos en el trabajo\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span lang=\"EL\">\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2295\" data-original-width=\"4080\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgX-pnibIv-0KwBxqCPP-Sz2S3Qr4uw7C9jhrLQSMaG9GLrBHITqeW9MMdRNRE1Y7nyfBrBhzGJfbQ-N1tabcfDKzwlNEBR7zbPu4rRT5bKhu_U0-ZsRsPbccXSYTmjHhCNlU4hUtshEiXFZbW8bx4QoVt28YSC8CWkfaoJItZuyeW7QkOWqTyrmwAQKl-v/s4080/Larko1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgX-pnibIv-0KwBxqCPP-Sz2S3Qr4uw7C9jhrLQSMaG9GLrBHITqeW9MMdRNRE1Y7nyfBrBhzGJfbQ-N1tabcfDKzwlNEBR7zbPu4rRT5bKhu_U0-ZsRsPbccXSYTmjHhCNlU4hUtshEiXFZbW8bx4QoVt28YSC8CWkfaoJItZuyeW7QkOWqTyrmwAQKl-v/s4080/Larko1.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n Cientos de trabajadores de los sindicatos de LARCO, el Centro Laboral Lavrion y las asociaciones de Atenas fueron encontradas en la reuni\u00f3n. El curso de clase apoy\u00f3 la concentraci\u00f3n con su presencia, grit\u00f3 consignas y se distribuy\u00f3\n <a href=\"https://taxikiporeia.blogspot.com/2024/03/blog-post_28.html\">\n  llamadas\n </a>\n a los trabajadores concentrados.\n <br/>\n <br/>\n Sin embargo, una vez m\u00e1s, se mostraron las ilusiones de los sindicatos de pama, quienes, con sus ubicaciones, tambi\u00e9n dieron el pulso de concentraci\u00f3n. Refiri\u00e9ndose al gobierno \"para hacer su trabajo correctamente\" e ilusiones sobre sus decisiones y las posibles soluciones que propondr\u00e1, una delegaci\u00f3n de los reunidos fue al Tesoro para reunirse con un \"paso del gobierno\". Las intenciones del gobierno de cerrar el negocio son bien conocidas y aparecieron despu\u00e9s de una hora de discusiones, cuando los representantes, aunque \"celebrando por el \u00e9xito\", anunciaron simplemente una extensi\u00f3n de los contratos de los empleados durante 40 d\u00edas.\n <br/>\n <br/>\n La lucha de los trabajadores de LARCO para trabajos completos y estables, con salarios y t\u00e9rminos de trabajo decentes, debe continuar y encontrar la solidaridad de todos los empleados.\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2295\" data-original-width=\"4080\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkWYoo_-UmYstq2oiywL0SAg8Vv7e5uYLW50rjoOwOoaAFYKyJ1TTMbBqRdJPGPpwFsj3iWyN0-vd8mAQf-cAq6DUR3FjkFoTQuxB2My9lMhRK3ZmVfLBGKaX5lQ2k6_ycA2RuIRZ65h-1SaZzKbpUhM0bJy5miuxRzI52ZMxiK5fHWM8rxlShtsto1NcZ/s4080/Larko2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgkWYoo_-UmYstq2oiywL0SAg8Vv7e5uYLW50rjoOwOoaAFYKyJ1TTMbBqRdJPGPpwFsj3iWyN0-vd8mAQf-cAq6DUR3FjkFoTQuxB2My9lMhRK3ZmVfLBGKaX5lQ2k6_ycA2RuIRZ65h-1SaZzKbpUhM0bJy5miuxRzI52ZMxiK5fHWM8rxlShtsto1NcZ/s4080/Larko2.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u039b\u0391\u03a1\u039a\u039f"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_88.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}