{"published time": "2024-03-31T17:25:07+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2fecd781bdcf986038beaa1efd292ee6\">\n  31/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-13c32c919466d120efd053215bcb5a2f\">\n  Hemos encontrado este\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/29/liberacion-de-la-mujer-y-revisionismo-no-hay-color-que-cubra-nuestro-rojo/\">\n   art\u00edculo\n  </a>\n  en el Heraldo Rojo (heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7936\" data-attachment-id=\"7936\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-22\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png\" data-orig-size=\"1024,512\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/31/liberacion-de-la-mujer-y-revisionismo-no-hay-color-que-cubra-nuestro-rojo/imagen-22-9/\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-22.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-acb18be495a636283d452d1dffcfadb8\">\n  <em>\n   Publicamos una traducci\u00f3n no oficial del\n   <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/kadinin-kurtulusu-ve-revizyonizm-hicbir-renk-kizilligimizi-kapatamaz.html\">\n    art\u00edculo\n   </a>\n   Publicado por Yeni Democrasi\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9682d070818a82e97e65094d31886510\">\n  El 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, ha quedado atr\u00e1s. Vemos que los que \u00abmantienen\u00bb vivo el 8 de marzo tienen una gran conciencia borrosa. Esta conciencia borrosa les ha llevado a llamar al 8 de marzo \u00abD\u00eda de la Mujer\u00bb o \u00abD\u00eda de la Mujer Trabajadora\u00bb. Dejando de lado la posibilidad de utilizar esta nomenclatura como una t\u00e1ctica para ser \u00abinclusivos\u00bb, vamos a tratar la l\u00ednea revisionista que vemos concretamente; porque la lucha contra el revisionismo est\u00e1 a favor de nuestra revoluci\u00f3n y ayudar\u00e1 a producir la l\u00ednea correcta. Esta lucha implica no s\u00f3lo la destrucci\u00f3n del adversario, sino tambi\u00e9n nuestro propio desarrollo. Debemos luchar constantemente por buscar, exponer, defender y superar la verdad para que la l\u00ednea revolucionaria pueda salir victoriosa. No debemos olvidar ni por un momento que quienes asumen la responsabilidad de producir y difundir la l\u00ednea revolucionaria no est\u00e1n libres de la regresi\u00f3n y de los problemas que conducir\u00e1n a ella.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b292455daf578bb4b9766e93ae26b5ae\">\n  En las organizaciones revolucionarias de mujeres, especialmente en los \u00faltimos 10 a\u00f1os, podemos decir que las actitudes feministas, a veces t\u00edmidamente y a veces con audacia, han ganado protagonismo. Estas actitudes, que son visibles desde las declaraciones hasta los esl\u00f3ganes y las pancartas, han superado \u00abahora\u00bb el nivel de ser una tendencia, y una tendencia sexista ha empezado a sustituir a la posici\u00f3n de clase. La naturaleza cient\u00edfica de esta posici\u00f3n, que se legitima llam\u00e1ndolo \u201cel punto de vista de las mujeres\u201d, nunca se discute. La justa rebeli\u00f3n de la mujer oprimida se reduce al nivel de un reproche que encaja dentro del orden. Desde el punto de vista de la mujer burguesa, la asociaci\u00f3n no se percibe como un problema de clase. Ya que que se recomienda la lucha ideol\u00f3gica contra el feminismo, este proceso ha evolucionado hacia respaldar al movimiento feminista, seguirlo/no seguirlo y gradualmente parecerse a \u00e9l.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a4afcb5ad4f44e941a2602de27971ef\" p=\"\">\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7e6dd84af05b2adda7bc3ba40cc33422\" p=\"\">\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-dd3f2f850a5dd2ac5ecf4f7773d62a35\" p=\"\">\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7b8c7f7e6d80a375dc6f6b264e854092\">\n     <strong>\n      UNA GUERRA EXTRA\u00d1A\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2b78715ff8a04ddbd0f46fb3f9644c37\">\n     La culpa del ladr\u00f3n se revelar\u00e1; en este art\u00edculo nos ocuparemos de los grandes poseedores de tierras. Mientras las organizaciones de mujeres que se proclaman revolucionarias dejan la cuesti\u00f3n de la emancipaci\u00f3n de la mujer para otros temas, parecen haber tirado por la borda lo que defienden. Muchas organizaciones de mujeres aceptan abiertamente la l\u00ednea del feminismo. En cualquier caso, lo que esperamos de estas organizaciones no es m\u00e1s que la forma en que se expresan actualmente. El problema est\u00e1 en quienes afirman no ser feministas: El conformismo llevar\u00e1 a la uniformidad y, en \u00faltima instancia, al rechazo de la l\u00ednea revolucionaria. La raz\u00f3n por la que nosotras y algunas otras organizaciones de mujeres como la nuestra somos \u00abmarginales\u00bb es que no pueden \u00abconvertirse en lo mismo\u00bb, no por incompetencia, por supuesto, sino por la tradici\u00f3n revolucionaria en la que se basan y la actitud de clase de la que se alimentan.\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b26cf17d55c6b3508a56fc2b29eac15d\">\n     Cuando observamos las declaraciones del 8 de marzo del Movimiento Democr\u00e1tico de Mujeres (DKH) y del grupo liquidacionista de derecha, vemos la \u00abinsoportable ligereza\u00bb de ni siquiera poder llamar al 8 de marzo \u00abD\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora\u00bb. Podemos evaluar esta situaci\u00f3n como una \u00abconfusi\u00f3n\u00bb o una \u00abhipocres\u00eda del teclado\u201d, evalu\u00e9mosla como tal y continuemos. En la declaraci\u00f3n del DKH titulada \u00abNos rebelamos contra la guerra, la pobreza y las masacres de mujeres\u00bb y la palabra \u00abguerra\u00bb en el t\u00edtulo, no pudimos encontrar una frase en el contenido. Con este enfoque, vemos que el 8 de marzo se comprime s\u00f3lo en las pol\u00edticas de identidad. Entendemos que la declaraci\u00f3n le\u00edda por la camarada Barbara Anna Kistler el 8 de marzo del 92 ha sido borrada de la memoria, perm\u00edtannos record\u00e1rselo: \u00abContrariamente a lo que dicen las feministas, la cuesti\u00f3n de la mujer es inseparable de la cuesti\u00f3n de clase\u00bb.\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1cb86a0e4f00175a5d590f4160892e11\" p=\"\">\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-86d4c5d6af3920a31c09907c5b917389\">\n      Existe la aceptaci\u00f3n de la guerra como \u00abtrabajo del hombre\u00bb por parte de las corrientes burguesas. Las guerras injustas tambi\u00e9n existen para imponer, consolidar e impedir el derrumbe de la dominaci\u00f3n masculina. En las guerras injustas, las mujeres han sido objeto de enormes ataques, esclavizadas, capturadas, emigradas, vendidas en mercados de esclavos, sometidas a las peores torturas y violadas. La oposici\u00f3n de las mujeres a la guerra es revolucionaria si su objetivo principal son las guerras injustas. \u00a1Las mujeres no tienen por qu\u00e9 ser la hierba pisoteada mientras los elefantes pisotean!\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-57268e4ba2fc06bdbc8c2c4d3554fdba\">\n      Las mujeres que toman partido en guerras justas dicen que en la guerra se desarrollan y se liberan. G\u00fcl Kaya (Nergiz) afirma: \u00abCuando se trata de la guerra, un campo simbolizado por los hombres, nuestro trabajo se hace a\u00fan m\u00e1s dif\u00edcil\u00bb, y aconseja a las mujeres que se deshagan de las enredaderas que les sostienen por los pies. Gamzeg\u00fcl Kaya (Ekin) se captura la realidad cuando dice \u00abmis razones para luchar aumentan d\u00eda a d\u00eda\u00bb. Por eso, seguiremos participando en guerras justas contra guerras imperialistas-injustas. Queremos \u00abluchar all\u00ed donde haya vida\u00bb. Este planteamiento, que limita a las mujeres a determinados \u00e1mbitos de lucha, es muy peligroso. Las mujeres, que formamos parte de la humanidad, debemos luchar incansablemente en todos los campos por la liberaci\u00f3n de la humanidad.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4d300b7ab4aba84fc94c0afcde84049b\">\n      <strong>\n       \u00bfUNIDAD PARA QU\u00c9?\n      </strong>\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ce13db763e1e1096a1b46a2e41216796\">\n      A menudo vemos a estas compa\u00f1eras siguiendo a un grupo, corriente o movimiento burgu\u00e9s. Les pillamos insistiendo en uniones basadas s\u00f3lo en el \u00abpoder\u00bb diciendo \u00abla m\u00e1s amplia unidad\u00bb. Sabemos que siendo muchos, la multiplicidad sin un objetivo de poder, no es poder. No se puede ser fuerte si se consideran \u00abvitalicias\u00bb las pr\u00e1cticas que no tienen como objetivo el poder.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f6045f8b44e81b98d2b3454d422b3257\">\n      Al intentar responder al proceso, las desviaciones a derecha e izquierda se manifiestan de diferentes formas. Los sindicatos de acci\u00f3n han empezado a derivar en alianzas ideol\u00f3gicas porque los mecanismos de cr\u00edtica no son sinceros y el propio plano es resbaladizo.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b02de1a3d072cf2df6e2b768c29b9052\">\n      Sin tomar como base la unidad de las mujeres trabajadoras y la unidad de las mujeres de las clases oprimidas, el revisionismo ser\u00e1 el destino. Frente a esto, el desarrollo de la unidad de acci\u00f3n de las organizaciones revolucionarias de mujeres allanar\u00e1 el camino para un enfoque revolucionario de la liberaci\u00f3n de la mujer.\n     </p>\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-420ed8385313f0e2f086147b9da7c6ec\" p=\"\">\n      <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e4620f17fb1edd8a60087e8e9b7213b9\">\n       Ninguna forma de revisionismo es inocente. La exigencia de desorganizaci\u00f3n no es una exigencia de protecci\u00f3n y libertad para las \u00abmujeres individuales\u00bb. Al contrario, es una preocupaci\u00f3n por proteger el individualismo ya tradicional y se alimenta enteramente de los estrechos intereses de quienes imponen esta exigencia, que tienen cabida en este orden. Por supuesto que tambi\u00e9n caminaremos con ellos, por supuesto que tambi\u00e9n les escucharemos. Lo haremos sin renunciar a desarrollar nuestra propia l\u00ednea, sin descuidar la responsabilidad de desarrollar la l\u00ednea correcta y sin olvidar que la necesidad de unidad nace del objetivo de hacer victoriosa una gran guerra revolucionaria.\n      </p>\n      <p>\n      </p>\n      <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n      </span>\n     </p>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/31/liberacion-de-la-mujer-y-revisionismo-no-hay-color-que-cubra-nuestro-rojo/", "type": "article", "title": "Liberaci\u00f3n de la mujer y revisionismo: No hay color que cubra nuestro rojo", "description": "El 8 de marzo, D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora, ha quedado atr\u00e1s. Vemos que los que \u00abmantienen\u00bb vivo el 8 de marzo tienen una gran conciencia borrosa. Esta conciencia borrosa les ha lleva\u2026", "modified time": "2024-03-31T09:25:07+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}