{"title": "PC 31 de marzo - Ravenna. \"Sin abuso en uniforme, sin represi\u00f3n\", estudiantes en la plaza - Informaci\u00f3n de solidaridad", "published time": "2024-04-01T02:43:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/osa-abusi-in-divisa-repressione-300x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5097191333145694054\" itemprop=\"description articleBody\">\n <article>\n  <div class=\"content-post\">\n   <p style=\"clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em; text-align: justify;\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone size-medium wp-image-170871\" height=\"300\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/osa-abusi-in-divisa-repressione-300x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/osa-abusi-in-divisa-repressione-300x300.jpg\" width=\"300\"/>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     <b>\n      Nombramiento: Viernes 5 de abril, 5.30 pm, Piazza San Francesco (Ravenna).\n     </b>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     En \n  Los \u00faltimos d\u00edas en nuestra ciudad dos ni\u00f1os fueron multados \n golpeado, arrestado e informado por 8 polic\u00edas porque fueron \n Escuchar m\u00fasica en una plaza p\u00fablica en el centro de la ciudad.\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     Desafortunadamente \n  No estamos asombrados: durante a\u00f1os ha sido una b\u00fasqueda arbitraria durante a\u00f1os, \n Identificaciones, multas, abuso e intimidaci\u00f3n por parte de la polic\u00eda \n Est\u00e1n en la agenda en Ravenna y m\u00e1s all\u00e1, recordamos el caso de \n trabajador migrante que hace solo unas semanas fue golpeado y \n Detenido sin raz\u00f3n por una patrulla de Carabinier en Modena.\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     Estos \n  casos perpetuados sobre todo hacia nosotros los j\u00f3venes han creado un clima en \n que ahora no\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <a name=\"more\">\n   </a>\n   <span>\n    Nos sentimos m\u00e1s seguros de vivir la ciudad, beber una cerveza o \n  Simplemente pase un tiempo con amigos en espacios que \n Deber\u00edan ser p\u00fablicos.\n   </span>\n   <p>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     No \n  Tenemos m\u00e1s espacios en los que podemos reunirnos, debatir o ser \n Juntos, especialmente en el centro de la ciudad, en nombre de una \"decoraci\u00f3n\" que s\u00ed \n se traduce en libertad para vivir la ciudad solo para aquellos con dinero para \n Perm\u00edtelo mientras que para todos los dem\u00e1s hay represi\u00f3n y abuso.\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     A \n  Agravar la situaci\u00f3n, incluso las procesiones se desv\u00edan sistem\u00e1ticamente \n  Para no llevarlos al centro, los espacios para debates o ensamblajes \n En las escuelas y las universidades no se otorgan, hasta \n intimidaci\u00f3n y amenazas de quejas para aquellos que intentan atacar a uno \n Abordar o distribuir un volante.\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     All\u00e1 \n  la situaci\u00f3n de nuestra ciudad es parte de un contexto nacional en \n que hemos estado viendo una escalada de represi\u00f3n durante meses, en la que las procesiones \n de los estudiantes de Bolonia a Pisa o Catania vienen constantemente \n comido ya que la polic\u00eda es leg\u00edtima y defendi\u00f3 un \n Hazlo tanto por el gobierno de Meloni como por los municipios, dirigidos por el centro, derecho \n como desde el centro -Ltft.\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     No \n  Aceptamos m\u00e1s abuso o represi\u00f3n por las fuerzas \n del orden de Ravenna, como el primer paso exigimos la renuncia \n Inmediato por Andrea Giacominini, comandante de la polic\u00eda local de \n Ravenna, responsable de los eventos en Piazza San Francesco.\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     <em>\n      Osa Emilia Romagna\n     </em>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\">\n    <span>\n     <em>\n      Cambiar la ruta de Emilia Romagna\n     </em>\n    </span>\n   </p>\n  </div>\n </article>\n <aside>\n  <div>\n   <div class=\"box-text gray mobile\" id=\"newsletter\">\n    <div class=\"newsletter newsletter-subscription\">\n     <form action=\"https://contropiano.org/?na=s\" method=\"post\">\n     </form>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </aside>\n <div class=\"clearfix\">\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Nombramiento: Viernes 5 de abril, 5.30 pm, Piazza San Francesco (Ravenna). En los \u00faltimos d\u00edas en nuestra ciudad, dos chicos han sido ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-31-marzo-ravenna-no-abusi-in-divisa.html", "source_name": "proletari comunisti"}