{"published time": "2024-03-31T14:54:00+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Vindmoller-sno-1160x685.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"685\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Vindmoller-sno-1160x685.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Vindmoller-sno-1160x685.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por un comentarista de The Earn Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  En el municipio de Porsanger en Finnmark, la cr\u00eda de renos est\u00e1 luchando contra los planes de desarrollo de las turbinas e\u00f3licas Skarvberget.\n </h3>\n <p>\n  TV2 informa que en el municipio de Porsanger hay una mayor\u00eda para investigar las posibilidades de que la compa\u00f1\u00eda Fortum Nordkraft Vind establezca 20 a 40 turbinas e\u00f3licas en un \u00e1rea de 50 kil\u00f3metros cuadrados. El \u00e1rea incluye \"Sieddeduotts\", un \u00e1rea sagrada en Skuohtanj\u00e1rga Siida, y es utilizado como pastoreo de verano de Karasjok. Sin embargo, el CEO de Fortum Nordkraft, Gabriel Karlsen, afirma por encima de TV2 que el \"\u00e1rea final\" para el desarrollo, si se realiza, ser\u00e1 de unos 20 kil\u00f3metros cuadrados.\n </p>\n <p>\n  El pastoreo de renos Lemet Aslat Eira expresa claramente el art\u00edculo lo que piensa sobre los planes de desarrollo: \"Dig\u00e1moslo de esta manera: eso no les va bien con aquellos que destruyen el \u00e1rea sagrada\". Tambi\u00e9n dice que su familia ha tenido pastoreo de verano en el \u00e1rea durante generaciones, y que la investigaci\u00f3n se experimenta como el municipio que intenta ahuyentar al Sami. Eira le dijo a TV2 que: \"Cuando se le presiona en una esquina, \u00bfc\u00f3mo salir de la esquina r\u00e1pidamente? Estamos presionados de todos los lados \". Cuando se le pregunt\u00f3 si \"teme (...) que ser\u00e1 violento\", dice \"no excluyo la violencia, pero espero que no llegue tan lejos que debamos recurrir a la violencia\". Es consciente de que cree que tal extensi\u00f3n ser\u00e1 una violaci\u00f3n de los derechos humanos, que \"es la guerra\" y que \"luchar\u00e1n por todos los medios\".\n </p>\n <p>\n  TV2 escribe que el 22 de febrero, hab\u00eda unas 150 personas fuera del edificio municipal en Porsanger para demostrar contra el Consejo Municipal. Jefe de la J\u00f3venes de la Asociaci\u00f3n Nacional de Samers Noruegos (NSR-N), Elle M\u00e1rgget Nystad, quien tambi\u00e9n se encuentra entre los activistas que luchan contra el poder e\u00f3lico en Fosen, alent\u00f3 un boicot del municipio. La extremidad Aslat Eira est\u00e1 de acuerdo con la llamada para boicotear: \u201cSi los planes se realizan, significar\u00e1 el gancho en la puerta para nosotros. Es absolutamente horrible y estoy de acuerdo en que Porsanger deber\u00eda boicotear. (...) Esto se trata del futuro y se encontrar\u00e1n con una gran resistencia. Y el dinero se va a ir al extranjero de todos modos, as\u00ed que creo que Porsanger se quedar\u00e1 con Blackper \u201d.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Lea tambi\u00e9n:\n  </strong>\n  <strong>\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"WH8w3bONlR\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/19/trondelag-om-den-sakalte-enigheten-i-fosen-saken/\">\n     Tr\u00f8ndelag: sobre el llamado acuerdo en el caso Fosen\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"WH8w3bONlR\" frameborder=\"0\" height=\"244\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/19/trondelag-om-den-sakalte-enigheten-i-fosen-saken/embed/#?secret=as5MFrQwjl#?secret=WH8w3bONlR\" title=\"\u00abTr\u00f8ndelag: Om den s\u00e5kalte enigheten i Fosen-saken\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KDrzRsbLP1\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/03/03/folkelig-protest-fortsetter-mot-vindmollene-pa-fosen/\">\n     Protesta popular contra las violaciones de los derechos sami\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"KDrzRsbLP1\" frameborder=\"0\" height=\"244\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/03/03/folkelig-protest-fortsetter-mot-vindmollene-pa-fosen/embed/#?secret=JkJ2ACB8AW#?secret=KDrzRsbLP1\" title=\"\u00abFolkelig protest mot brudd p\u00e5 samiske rettigheter\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"MEASy98NLu\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/\">\n     La polic\u00eda realiz\u00f3 manifestaci\u00f3n por los derechos de Sami\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"MEASy98NLu\" frameborder=\"0\" height=\"556\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/embed/#?secret=lZ1Xt649Zg#?secret=MEASy98NLu\" title=\"\u00abPoliti satt inn mot demonstrasjon for samiske rettigheter\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2TpsxNFzUF\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/\">\n     El caso Fosen: la polic\u00eda elogia la desobediencia civil\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2TpsxNFzUF\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/embed/#?secret=jvGYI5A9No#?secret=2TpsxNFzUF\" title=\"\u00abFosen-saken: Politiet roser sivil ulydighet\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referencia:\n  </strong>\n  <br/>\n  <strong>\n   <a href=\"https://www.tv2.no/nyheter/innenriks/reindriftssame-utelukker-ikke-vold-det-er-krig/16484856/\">\n    Skarvberget Turbinas e\u00f3licas: la cr\u00eda de renos no excluye la violencia: - Hay guerra - TV2\n   </a>\n  </strong>\n </p>\n</section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/31/finnmark-reindriftssamer-varsler-sterk-motstand-mot-vindkraftsutredning/", "type": "article", "title": "Finnmark: la cr\u00eda de renos Sami advierte una fuerte resistencia a la investigaci\u00f3n de energ\u00eda e\u00f3lica", "description": "En el municipio de Porsanger en Finnmark, la cr\u00eda de renos est\u00e1 luchando contra los planes de desarrollo de las turbinas e\u00f3licas Skarvberget.", "modified time": "2024-03-24T12:21:07+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}