{"published time": "2024-03-31T06:57:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp.webp\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Recientemente, la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire ha publicado m\u00e1s acciones para el aniversario de la comuna de Par\u00eds en todo el pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  En Saint-\u00c9tienne fue realizada una acci\u00f3n en las calles por la comuna Amis de la:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccdlyon\n     <br/>\n     <br/>\n     \u25b6 \ufe0f Los activistas del LJR en Lyon se movilizan para la celebraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds. Tambi\u00e9n participaron en una manifestaci\u00f3n organizada por los amigos de la ciudad de Saint-Etienne el s\u00e1bado pasado.\n     <br/>\n     <br/>\n     \u00a1Volvamos al asalto del cielo! \ud83d\udea9\n     <a href=\"https://t.co/eMEW8kIJ1T\">\n      pic.twitter.com/eMEW8kIJ1T\n     </a>\n    </p>\n    - Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1772217326370263282?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     25 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1773414548038451550\">\n   Estrasburgo\n  </a>\n  El LJR realiz\u00f3 varios graffiti, incluido uno donde \"\u00a1Gloria a los m\u00e1rtires de la comuna!\" fue escrito.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10397\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/GJxvIjCXkAEi5Dp-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Fuente: LJR ON X\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  La causa du Peuple public\u00f3 varias acciones realizadas en Par\u00eds:\n </p>\n <p>\n  Primero, toman im\u00e1genes con un banner que denuncia el s\u00edmbolo de la columna del cuadrado de Vend\u00f4me. Lo siguiente est\u00e1 escrito en el banner:\n </p>\n <p>\n  <em>\n   La comuna de Par\u00eds, considerando que la columna imperial de la plaza de Vend\u00f4me es un monumento de barbarie, un s\u00edmbolo de la fuerza bruta y la falsa gloria, una afirmaci\u00f3n del militarismo, una negaci\u00f3n del derecho internacional, un insulto permanente de los ganadores para Los derrotados, un ataque perpetuo contra uno de los tres principios principales de la Rep\u00fablica Francesa, la fraternidad. Es decretado: la columna de lugar Vend\u00f4me ser\u00e1 destruida.\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udd34\u26a1\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Paris?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Par\u00eds\n     </a>\n     : Acci\u00f3n en honor de la ciudad (1871)\n     <br/>\n     <br/>\n     El 16 de mayo de 1871, los gloriosos y gloriosos comunes parisinos destruyeron la columna Vend\u00f4me, un s\u00edmbolo del militarismo sediento de sangre, a la gloria del emperador napole\u00f3nico, en el coraz\u00f3n de la ciudad. (1/2)\n     <a href=\"https://t.co/ajvGQkfSFu\">\n      https://t.co/ajvGQkfSFu\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/Zr75stggbZ\">\n      pic.twitter.com/Zr75stggbZ\n     </a>\n    </p>\n    - La causa de la gente \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@Cause_Du_PeUple)\n    <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1773397673820708869?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     28 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En otra pancarta, cuelgue frente a la Basilique du Sacr\u00e9-Coeur de Montmartre, se escribi\u00f3 lo siguiente: \"Vivir Long the Paris Commune, que prometemos repetir\"\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     Aqu\u00ed, una pancarta llama para volver a emitir la comuna frente a la Bas\u00edlica del Sagrado Coraz\u00f3n de Montmartre, erigida por los burgueses en los lugares de los fondos que luchan para \"exigir los cr\u00edmenes de los Comunards\". (2/2) \ud83d\udea9\n     <a href=\"https://t.co/ll4UDw155j\">\n      pic.twitter.com/ll4UDw155j\n     </a>\n    </p>\n    - La causa de la gente \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@Cause_Du_PeUple)\n    <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1773397686751814117?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     28 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/30/more-actions-for-the-anniversary-of-the-paris-commune-in-france/", "type": "article", "title": "M\u00e1s acciones para el aniversario de la comuna de Par\u00eds en Francia - The Red Herald", "description": "Recientemente, la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire ha publicado m\u00e1s acciones para el aniversario de la comuna de Par\u00eds en todo el pa\u00eds.", "modified time": "2024-03-30T22:00:03+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "English", "pll_66088c05dfa64"], "source_name": "Red Herald"}