{"title": "\"No tengo dudas sobre cu\u00e1l es la parte correcta de la historia\". Carta de Ilaria Salis de prisi\u00f3n - 4 de abril a las 6.30 pm Taranto - Mobilizemos, iniciativas en todas las ciudades posibles", "published time": "2024-03-31T14:00:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Ilaria-Salis.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1301653635988502996\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">\n  <b style=\"background-color: transparent;\">\n   \"No tengo dudas sobre cu\u00e1l es la parte correcta de la historia\".\n  </b>\n </div>\n <p>\n  <span style=\"\">\n   <b>\n    Carta de Iiliaria Salis de la prisi\u00f3n\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div id=\"thumbsingle\" style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" height=\"266\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Ilaria-Salis.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Ilaria-Salis.jpg\" width=\"474\"/>\n </div>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"color: black;\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     \u201cCa\u00ed en un pozo muy profundo, me pregunto si sali\u00f3. Pero no tengo dudas sobre cu\u00e1l es la parte correcta de la historia \".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"color: black;\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     \"EL \n  Los meses son largos y sucede que la burbuja se convierte en un agujero negro que \n  Te chup\u00e9. Tomar prestado una met\u00e1fora que leer\u00e9 varias \n meses despu\u00e9s en un hermoso c\u00f3mic dedicado a mis eventos, dice \n Citando ZerocalCare: cay\u00f3 en un pozo muy profundo.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"color: black;\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     El \n  Las paredes son resbaladizas y cada vez que lucho trato de hacer \n  Un paso corto para rastrear un poco, siempre termino con \n precipitar m\u00e1s profundo. A veces me pregunto si esto tiene \n Un fondo y si realmente hay una salida en alguna parte. Supongo que ellos \n ser un gecko peque\u00f1o, que logra escalar la oscuridad de Dumbledore \n paredes. S\u00ed, tengo que escalar las paredes, pero desafortunadamente aqu\u00ed no est\u00e1n las m\u00edas \n  Compa\u00f1eros de escalada y los lazos de confianza bien tentada en la cuerda \n de la caja fuerte \".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"color: black;\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     \"Cierro \n  Los ojos y arrojar la mirada m\u00e1s all\u00e1 de las paredes de esta prisi\u00f3n ciega: \n Veo los eventos de hombres y mujeres como repuestos en tapices en tapices \n que representan historias m\u00e1s amplias. Historias de pueblos, de culturas, de \n Idiomas y religiones. Historia de los sistemas econ\u00f3micos, pol\u00edticos y \n legal. Historias de riqueza y miseria, de poder, de abuso \n  y explotaci\u00f3n. Historias de guerras y ej\u00e9rcitos. Historias de un mundo \n en el que los ni\u00f1os todav\u00eda son asesinados, en el que en el cuarto de Europa resuenan \n  M\u00e1ineas de ametralladoras que hacen eco de los estragos del siglo pasado.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"color: black;\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Abierto \n  los ojos y verme acurrucados sobre el gris cubierto, con \u00e9l \n Mirada fija en la puerta de hierro de la celda. Todo me parece simple \n  y lineal en estos eventos, como en muchos otros,\n     <b>\n      No puede haber nadie \n  Dudas sobre cu\u00e1l es la parte correcta de la historia \".\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "\"No tengo dudas sobre cu\u00e1l es la parte correcta de la historia\". Carta de Ilaria Salis de la prisi\u00f3n \u201cCa\u00ed en un pozo muy profundo, m ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/non-ho-dubbi-su-quale-sia-la-parte.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}