<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo]]></title>
        <description><![CDATA[Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo - Original]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 03:14:21 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>pt</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/inside/POR-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Gaza: A fome é iminente (Nueva Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Compartilhamos o seguinte artigo encontrado noHeraldo RedImagem do cabeçalho: os palestinos se reúnem na cidade de Gaza para receber ajuda. Fonte: Mahmoud Issa/ReutersUma parte do genocídio que está sendo realizado em Gaza pelo estado de Israel, o povo está sofrendo um estrelado crescendo rapidamente. De acordo com umrelatórioRecentemente, 1'1 milhão de pessoas, metade da população de Gaza, está passando por "uma insegurança alimentar catastrófica", a 5ª e última fase da Classificação Abrangente de Segurança Alimentar (CPI). Toda a população em Gaza, 2,23 milhões de pessoas estão enfrentando uma insegurança alimentar aguda. O restante da população está principalmente na fase 4 de "emergência", enquanto algumas áreas da fase 3 "crise".Toda a população de Gaza está enfrentando uma alta insegurança alimentar. Fonte: IPCNo norte de Gaza, a aguda falta de comida está excedendo o teto do que seria considerado fome, e a desnutrição aguda provavelmente excedeu os limites da fome, e as mortes por fome em breve chegarão aos limites da fome declarada. Segundo um agente da ONU, a situação levou a mais de200 pessoas morremde fome todos os dias. É relatado que pelo menos 27 crianças já morrerammorreramde fome nas últimas semanas. As projeções da CPI são que o norte de Gaza começará a sofrer fome a qualquer momento entre maio e agora. Gaza do sul começará a fome em julho.Uma criança palestina que sofre desnutrição aguda é tratada em Rafah, Gaza. Fonte: ReutersDesde 7 de outubro de 2023,cada hora15 pessoas são mortas em Gaza, seis delas crianças, 35 pessoas são feridas e 12 edifícios são destruídos. No total, pelo menos 31.726 pessoas foram mortas pelo estado de Israel desde o início da atual campanha genocida. Mais de 73.792 pessoas foram feridas e mais de 8.000 estão faltando, e metade das casas em Gaza foi destruída ou danificada.Enquanto os imperialistas agem como se o que aconteceu em Gaza fosse algum tipo de desastre natural, onde tudo o que eles tentam fazer é dar uma pequena ajuda, o que está acontecendo não é um mistério. Até os agentes da ONU, dominados pelo imperialismo ianque, digamosimplicitamenteque o estado de Israel está usando a fome como uma arma de guerra.As leis de guerra, com que frequência os imperialistas negam regularmente, a menos que servem seus interesses, são claramente definidos e bem conhecidos por todos os soldados de qualquer exército. As rupturas dessas leis são consideradas crimes de guerra.Artigo 55da quarta convenção de Genebra declara claramente que o estado de Israel é responsável pelas necessidades das pessoas sob sua ocupação:““Para toda a medida de seus recursos, o poder do ocupante tem o dever de suprir a população em alimentos e produtos médicos; Especialmente você deve importar alimentos, medicamentos e qualquer outro artigo necessário quando os recursos do território ocupado são insuficientes. ”Os fatos sobre a situação em Gaza mostram claramente que o Estado de Israel está cometendo um crime de guerra violando esta lei.Em 26 de janeiro, o Tribunal Internacional de Justiça (ICJ) fez umdeclaração preliminar,Isso disse o seguinte:“O estado de Israel deve, de acordo com suas obrigações sob a convenção de prevenção e punição do crime de genocídio, em relação aos palestinos em Gaza, tomar todas as medidas em suas mãos para evitar a comissão de todos os atos de face a O que foi dito no artigo II desta convenção. "ONG britânico da oxfam temdenunciadoIsso apesar do fato de que os critérios da ICJ são que Israel continua a bloquear Gaza deliberadamente. Entre os vários métodos, o estado de Israel o faz da seguinte maneira: bloquear ajuda criando gargalos apenas permitindo ajuda através de duas cruzes; impondo um sistema de inspeção burocrático que atrasa os caminhões, em média por 20 dias; e rejeitar os suprimentos necessários, como combustível, geradores, material de proteção e equipamentos de comunicação, afirmando que isso só pode ser usado para fins militares.Mas não apenas deixando de fornecer à população empregada os suprimentos necessários, também bloqueando outras partes de fazê -lo, o estado de Israel também está comendo um crime de guerra que violava o artigo 23 da quarta convenção de Genebra. Este artigo requer estados que "a etapa livre de todo o envio de medicamentos e materiais de saúde" para civis e "também permitirá a etapa livre de qualquer remessa de alimentos indispensáveis, roupas e tônicos reservados para crianças de menos de quinze anos e para mulheres ou parturientes. "Parágrafo 2 do artigo 70do protocolo adicional para convenções expande esta obrigação:"2. As partes em conflito e as altas peças de contratação permitirão e facilitarão a etapa rápida e desbotada de todas as remessas, materiais e pessoal de socorro fornecidos de acordo com as disposições desta seção, mesmo no caso de que essa assistência seja destinada à população civil da população de a parte adversa. "O parágrafo 1 do artigo 54 do protocolo adicional I às convenções de Genebra define o uso da fome como uma arma de guerra, como um crime de guerra:““1. É proibido, como método de guerra, fazer com que os civis sofram com fome. ”Posteriormente, no parágrafo 2 do mesmo artigo, estabelece que:"2. É proibido atacar, destruir, subtrair ou usar os ativos indispensáveis ​​para a sobrevivência da população civil, como itens alimentares e áreas agrícolas que os produzem, culturas, gado, instalações e reservas de água potável e obras de irrigação, com A intenção deliberada de privar desses ativos, por seu valor como meio de garantir subsistência, população civil ou parte adversa, qualquer que seja a razão, seja para fazer com que os civis sofram famintos, provocem seu deslocamento ou com qualquer outro propósito ".Tem sidoinformadoque em Gaza 83% dos poços não estão operacionais.Enquanto eles ignoram os óbvios crimes de guerra cometidos pelo Estado de Israel, os imperialistas, agindo como se fosse um desastre natural, tente dar a impressão de que desejam ajudar o povo de Gaza com medidas insuficientes, como arremessos de material. Quando estesEles não caem no maroAs pessoas matamDepois de falhar nos pára -quedas, eles ainda são uma gota no oceano para os famintos palestinos. O imperialismo alemão implantou duas aeronaves de transporte para lançar ajuda em Gaza, no entanto, essas aeronaves podem transportar apenas 18 toneladas cada. Isso é menor que a capacidade de um caminhão, que geralmente tem cerca de 20 toneladas. Enquanto a população de Gaza precisa de cerca de 500 caminhões de ajuda todos os dias, eles entraram apenas em 2,874 caminhões de Gaza em fevereiro, menos de 100 por dia. A tendência atual é que essa quantidade de ajuda está diminuindo.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T00-00-00-08-00-Nueva_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T00-00-00-08-00-Nueva_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Nueva Democracia/Images/2024-03-22T00-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 21 de março - Meloni no Egito: os planos do imperialismo italiano e o papel de Al Sisi a serviço do imperialismo (do contador -core Rossusoia de 20/03) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[O Mediterrâneo, a África e o Oriente Médio são a outra frente de guerra iluminada pela disputa interimperialista, com as tropas militares do ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T00-51-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T00-51-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:51:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-22T00-51-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No Dia Internacional da Poesia | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[No Dia Internacional da Poesia, compartilhamos dois poemas de luta, um do poeta peruano Manuel Scorza e o outro do poeta chileno Pablo Neruda.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T01-19-35-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T01-19-35-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:19:35 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-22T01-19-35-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oaxaca sem água, seca ou saquear? (Periódico Mural)]]></title>
            <description><![CDATA[Nos últimos meses, mais de 4.326 hectares de terra foram afetados por terríveis incêndios florestais causados ​​pelo proprietário da terra ou surgindo como um fenômeno da estação de Estío ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T02-38-47-08-00-Periódico_Mural.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T02-38-47-08-00-Periódico_Mural.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:38:47 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Periódico Mural/Images/2024-03-22T02-38-47-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novo Ensino Médio é aprovado após acordo de parlamento com governo  - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[A aprovação contrariou diretamente os interesses dos alunos e professores que criticaram e condenaram o NEM em importantes mobilizações pelo País ao longo de todo o último ano. Em vez de uma reformulação no NEM, os professores e estudantes exigiam a revogação total da medida.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-06-19-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-06-19-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:06:19 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-22T03-06-19-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[21 de março - Solidariedade com os companheiros de Antududo afetado pela repressão do estado - de mãos dadas por aqueles que lutam contra os mestres e o governo da guerra imperialista (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[A sede da polícia de Palermo emitiu três medidas de precaução restritiva em relação a 3 militantes de anturudes "uma detenção pré -condicional na prisão e ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-23-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-23-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:23:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 21 de março - Formação dos Trabalhadores - Ação na Classe e a Posição de Classe nos Movimentos - Lênin "O que fazer?" (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Lênin diz que para desenvolver a consciência política do proletariado é necessário levar à classe trabalhadora a denúncia de todas as manifestações...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-35-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-35-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-22T03-35-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Madri: Mobilização de massas consegue impedir o despejo de CPK La Bankarrota (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[O movimento popular em Madri conseguiu impedir o despejo do CPK (Centro Político Kolectivizado) La Bankarrota, que estava marcado para ontem, quarta-feira, 20 de março. O despejo estava prestes a acontecer.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-45-13-08-00-Servir_al_pueblo.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-45-13-08-00-Servir_al_pueblo.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:45:13 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Servir al pueblo/Images/2024-03-22T03-45-13-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NRW: Ministro da Educação Feller esfaqueia pais pelas costas (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucionário]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-58-46-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T03-58-46-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:58:46 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mais relatórios do dia 8 de março - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicamos aqui mais relatórios de ações para o dia 8 de março.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-25-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-25-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:25:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-22T07-25-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[E: editorial semanal - apaziguamento apenas alimenta cupismo - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Quando Luiz Inácio escolhe a política de apaziguamento para lidar com a crise militar, ele está permitindo que todas as condições favoráveis sejam restabelecidas para que o alto comando militar retorne à ofensiva mais tarde.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-30-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-30-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:30:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-22T07-30-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snap eleições na Catalunha: descarte ilusões e prepare -se para a luta. Boicote a farsa eleitoral! - O Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[O presidente da generalidade, Pere Aragonès, anunciou na última quarta -feira, 13 de março, que as eleições regionais foram aceleradas para 12 de maio.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-34-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-34-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:34:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-22T07-34-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Camponeses são reprimidos por agentes da Polícia Federal e por paramilitares em Machadinho D’Oeste, Rondônia - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Camponeses que ocuparam recentemente a fazenda Ipê, em Machadinho D’Oeste, região nordeste de Rondônia, denunciaram um ataque brutal ao acampamento, promovido por um bando de paramilitares e policiais da PF, no dia 07 de março de 2024.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-36-28-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T07-36-28-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:36:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-22T07-36-28-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bastão queimado-os pampas resistam contra a mineração imperialismo (FDLP EC)]]></title>
            <description><![CDATA[O imperialismo exibe suas garras As botas imperialistas, de diferentes lysa, invadem o Equador, em busca de nossa terra, se repete ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T11-53-00-08-00-FDLP_EC.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T11-53-00-08-00-FDLP_EC.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 11:53:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/FDLP EC/Images/2024-03-22T11-53-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasil: o Tribunal Popular contra os termos da Terra e os crimes baseados na terra mantidos em Junco do Maranhão (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[Por meio deste, publicamos uma tradução não oficial de um artigo publicado em uma Nova Democracia (e). Nos dias 9 e 10 de março, o Tribunal Popular vitorioso contra paisagens e crimes baseados em terra ... tornou -se]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T12-00-00-08-00-Socialistisk_Revolution.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T12-00-00-08-00-Socialistisk_Revolution.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 12:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Socialistisk Revolution/Images/2024-03-22T12-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Ang Bayan: Salário Armado Luta contra o ataque fascista do regime EUA -Marcos - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Ang Bayan, 21 de março de 2024, o povo filipino está queimando com raiva no regime EUA-Marcos sobre seu fascista total]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T13-00-51-08-00-Redspark.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T13-00-51-08-00-Redspark.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:00:51 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Redspark/Images/2024-03-22T13-00-51-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - Suporte máximo para a decisão da Universidade de Turim para o bloqueio da colaboração com Israel - Info (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Guerra em Gaza, a Universidade de Turim bloqueia o pedido de colaboração com Israel. Meloni: "Relating Choice" A Universidade é a primeira a ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T14-44-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T14-44-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - Escritos e intervenções sobre o município de Paris com base no discurso dos proletários comunistas por ocasião do aniversário de 18 de março - 1 (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA["Seu verdadeiro segredo era o seguinte: que era essencialmente um governo de classe do governo ... ... o produto da luta de classe do Prod ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T14-52-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T14-52-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:52:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Em liberdade com cobranças, os dez ativistas de solidariedade com a Palestina detidos em Barcelona - Nova Manifestação Madrid - Informações sobre Solidariedade (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[/ Ao escrever Kaosenared, as prisões estão relacionadas a fatos ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-12-00-08-00-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-12-00-08-00-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/maoistroad/Images/2024-03-22T15-12-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[França: ataque a uma delegacia após a morte de um jovem morto por uma colisão com um veículo da polícia (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Várias dezenas de pessoas direcionaram a delegacia de Courneuve (Seine-Saint-denis) no domingo à noite, prosseguindo ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-14-00-08-00-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-14-00-08-00-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/maoistroad/Images/2024-03-22T15-14-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rearmamento Planos para os militares alemães - informações (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Rearmamento Planos para os militares alemães prontos para a guerra. "É isso que ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-14-00-08-00-z000002-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-14-00-08-00-z000002-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/maoistroad/Images/2024-03-22T15-14-00-08-00-z000002/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPI (Maoist) CC chama as massas para comemorar 23 de março como Dia Anti -Imperialismo - Info - (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Amanhã ICSPWI publica o distrito de Call Hyderabad, 21 de março de 2024: O Comitê Central do CPI (maoísta) convidou ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-22-00-08-00-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T15-22-00-08-00-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:22:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/maoistroad/Images/2024-03-22T15-22-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Montagem para Ilaria Salis em Turim (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Você pode seguir o Facebook Live]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-00-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-00-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/femminismo proletario rivoluzionario/Images/2024-03-22T17-00-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Atualização da UE e da OTAN: a Áustria participa. (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[O secretário -geral da OTAN, Jens Stoltenberg, exigiu recentemente a mudança para a economia de guerra, na UE o armamento nuclear da União e da Áustria se comprometeu a pagar 1,17 bilhão anualmente à Ucrânia. Estes são apenas o topo dos atuais avanços militares que devem dirigir o curso de guerra. Independentemente da neutralidade, a população austríaca é atraída para os planos de guerra dos governantes. Como isso pode ser combatido? austríaco]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-03-12-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-03-12-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:03:12 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/DIE ROTE FAHNE/Images/2024-03-22T17-03-12-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Neutralidade segurava? Restaure a neutralidade! (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[Após um primeiro avanço para a eliminação oficial da neutralidade, foi retirada relativamente rapidamente há cerca de dois anos, a neutralidade escavada completa foi praticada em degraus rápidos desde então. Em palavras, políticos de várias cordas defendem a neutralidade, enquanto em ações eles raramente prestam atenção. A restauração da neutralidade se torna a demanda por aqueles que enfrentam esses desenvolvimentos - e isso é muitos! Em fevereiro deste ano]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-20-18-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-20-18-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:20:18 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/DIE ROTE FAHNE/Images/2024-03-22T17-20-18-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Thessaloniki Concepção de massa e lutador durante o genocídio do povo palestino de genocídio (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-43-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-43-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:43:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-22T17-43-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Uma homenagem a Tina Modotti, uma ótima mulher dos anos 20, uma importante ativista política a quem a galeria nacional Jeu de Peume em Paris dedicou uma bela exposição (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Tina Modotti, The Eye of the Revolution in Paris, a Galeria Nacional Jeu de Paume até 12/05/2024 prestar homenagem a Tina Modotti (1896 -...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-46-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T17-46-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:46:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/femminismo proletario rivoluzionario/Images/2024-03-22T17-46-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Ang Bayan: as mulheres têm metade do céu imperialista - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Ang Bayan, 21 de março de 2024, as mulheres filipinas têm os piores efeitos das políticas neoliberais impostas pelo imperialismo dos EUA e]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T18-00-20-08-00-Redspark.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T18-00-20-08-00-Redspark.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:00:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Redspark/Images/2024-03-22T18-00-20-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No. 28 da bandeira vermelha (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[Caros leitores, o número 28 da Bandeira Vermelha já está disponível na versão online e impressa. A assinatura está aqui: 
 Editorial: Para algumas perguntas atuais. Artigo de espancamento: UE e OTAN se preparam sobre: ​​a Áustria participa. No. 28 | Março de 2024]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T18-45-49-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T18-45-49-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:45:49 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/DIE ROTE FAHNE/Images/2024-03-22T18-45-49-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - 12 do meio -dia - Informação Rosso Opera - Palermo: Contra War and Repression / From Fincantieri / Workers Speak (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T19-00-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T19-00-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-22T19-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - O apoio ao povo palestino e à sua resistência deve continuar (como uma contra -informação Rossusoia de 21/03) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Queremos colocar alguns aspectos no centro atrás da mobilização da Palestina que se desenvolveu em nosso país e que r ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T19-00-00-08-00-z000002-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T19-00-00-08-00-z000002-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-22T19-00-00-08-00-z000002/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resistência ao aluno Medidas rigorosas para as ausências e penalidades para os alunos! O terrorismo não vai passar! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T19-56-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T19-56-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-22T19-56-00-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Luta de duas linhas nº 3 em espanhol | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Camaradas do movimento comunista internacional, anunciamos a revista Lucha de Two Lines No. 3, que é uma entrega especial na ocasião do]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T20-00-00-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T20-00-00-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março -Rossusoia e Contra -Informação de Treinamento de Trabalho: Ferramentas necessárias para a ação dos comunistas hoje (da contra -informação Rossusoia de 03/21) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Para o debate entre os companheiros, na vanguarda dos trabalhadores, no movimento pela construção do Partido Comunista, a imprensa econômica do ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T20-00-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T20-00-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-22T20-00-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TV -n Saxônia - Humor aquecido (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucionário]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T20-24-30-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T20-24-30-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:24:30 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Dem Volke Dienen/Images/2024-03-22T20-24-30-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bergen: ativistas bloquearam o equinor para a Palestina (Tjen Folket)]]></title>
            <description><![CDATA[A Media Folket e a Earn estava presente em uma manifestação fora do escritório da Equinor em Sandsli, em Bergen. Os manifestantes bloquearam a garagem para o estacionamento do escritório. Foi uma colaboração entre…]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T22-49-44-08-00-Tjen_Folket.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T22-49-44-08-00-Tjen_Folket.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 22:49:44 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Tjen Folket/Images/2024-03-22T22-49-44-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Situação atual: Notas sobre a crise mundial (9. Declarações na Ucrânia) (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[Sobre as últimas declarações dos representantes imperialistas deste post, registramos algumas das declarações mais recentes de ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T22-54-00-08-00-Association_New_Democracy.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-22T22-54-00-08-00-Association_New_Democracy.htm</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 22:54:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Association New Democracy/Images/2024-03-22T22-54-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Rebocador ativo entre os EUA e Israel enquanto o abate continua - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[Entramos agora no sexto mês do abate genocístico do estado sionista de Israel contra o povo da Palestina na faixa de Gaza. Os atentados diários imparáveis ​​transformam a área em ruínas cheias de civis assassinados, enquanto o Conselho de Guerra Israel foi aprovado e a invasão de Rafa.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Para ceder pela luta em massa! - KKE (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[O presidente do Conselho Europeu, Charles Michelle, proclama que "se ele quiser paz, a Europa precisa estar preparada para a guerra" e que precisamos "entrar em economia de guerra" e, ao mesmo tempo, os delírios e mentiras longos e percorridos por mentiras por mentiras. A "Europa dos povos" é empregada pelos governantes para arrastar seus povos para a próxima farsa eleitoral.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000002-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000002-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000002/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os culpados continuam a operação de encobrimento - KKE(m-l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[Na questão de Tempe, o governo quer alcançar dois objetivos conflitantes: encobrir o crime, mas também apaziguar a raiva dos parentes e da população. E a torta inteira e o cachorro cheio, ou seja.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000003-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000003-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000003/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medicina para qualquer doença... as pessoas para pagar pelo mármore - KKE(m-l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[A continuidade e a intensidade da política que destruirá os direitos trabalhistas dos trabalhadores da saúde e o direito do povo ao atendimento livre, integral e igualitário para todos é um dado. O que nos deve preocupar constantemente é como a resistência está sendo construída por parte das forças populares no sentido de bloquear essa política.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000004-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000004-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000004/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Fora da Grécia da UE! - das eleições européias! - KKE (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[Desde a sua fase inicial e ao longo do seu curso até à sua forma actual, a UE existiu e existe como um projecto dos imperialistas da Europa. É uma coligação para servir e promover os interesses e as aspirações, em primeiro lugar, dos seus pilares imperialistas.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000005-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000005-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000005/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Quantas certificações fazem um graduado do ensino médio? - KKE (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[A resistência dos alunos para não aprovar as novas medidas e derrubar todas as leis anti -populistas na educação é uma necessidade. Através de seus sindicatos de 5 e 15 membros, com armas de assembléias gerais, ocupações e manifestações, eles devem tomar decisões para continuar a luta!]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000006-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000006-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000006/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[A intensidade da repressão não pode "persuadir" os jovens a se submeter - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[A invasão de forças policiais na Universidade de Aristóteles de Thessaloniki na Universidade de Thessaloniki, no meio -dia, no meio -dia, no sábado, 16/3, para evacuar as ocupações que foram realizadas em seções e a prisão de 49 estudantes é um exemplo sério do revanchismo do sistema.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000007-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000007-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000007/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiev em desespero, Europa em confusão, Putin ... reforçado - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[A possível derrota da Ucrânia destacará as fraquezas dos mecanismos ocidentais. E isso é algo que exacerba um senso de impasse estratégico, especialmente para os imperialistas europeus.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000008-KKE_m_l.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000008-KKE_m_l.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/KKE m l/Images/2024-03-23T00-00-00-08-00-z000008/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março a 23 de março de 1944 - 23 de março de 2024: 80 anos da ação heróica da lacuna em Via Rasella (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Após a queda do regime fascista e a formação do governo de Badoglio em Roma, algumas divisões do exército real se fundiram: o 8º conjunto ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-38-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-38-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:38:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T00-38-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - Migrantes explorados - Al Jazeera está certa ... enquanto a imprensa italiana costuma ser silenciosa (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[A investigação da Al Jazeera: "Migrantes explorou e maltratados nas terras de Barolo e Barbaresco" na investigação é informada, entre outros, ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-43-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-43-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:43:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - Iniciativas para a Palestina (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-54-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T00-54-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:54:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T00-54-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celebre 23 de março como dia anti-imperialista nas memórias dos Revolucionários Imortais dos camaradas Bhagat Singh, Sukdev e Rajguru. _ Partido Comunista da Índia (maoísta) (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Vamos derrotar o imperialismo. Vamos esmagar o fascismo brahmanical hindutva. Vamos continuar nossa luta para realizar os sonhos de todos os grandes mártires ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-07-00-08-00-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-07-00-08-00-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:07:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O Journal of Two Lines No. 3 em espanhol finalmente saiu! (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-14-00-08-00-maoistroad.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-14-00-08-00-maoistroad.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/maoistroad/Images/2024-03-23T01-14-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ações CDMX do Dr. Sernas García (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[Nossos colegas da Cidade do México realizaram algumas ações sob demanda pela vida do Dr. Ernesto Sernas ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-27-00-08-00-Association_New_Democracy.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-27-00-08-00-Association_New_Democracy.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Association New Democracy/Images/2024-03-23T01-27-00-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de março - Bolonha. Os alunos enviados pela polícia ... a essa altura, o governo Meloni/Salvini/plantado declarou guerra aos estudantes que protestam (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Eles contestaram o ministro Bernini e os acordos entre a Universidade e Israel no centro via Indindenza de Bolonha, o ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-46-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-46-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:46:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T01-46-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Por ocasião do 25º aniversário dos atentados da OTAN - o Partido do Partido do Trabalho de 1997 - Partido do Trabalho (PARTIJA RADA)]]></title>
            <description><![CDATA[As tropas da OTAN, juntamente com suas equipes políticas, estão no território da Iugoslávia, distribuídas em Bósnia e Herzenda, Croácia e Macedônia. O Pacto da OTAN criou imperialistas americanos em cooperação com os imperialistas da Europa Ocidental em 1947. Preocupado com as grandes vitórias da União Soviética, a criação do Socialista Tabor, a vitória do Exército Vermelho na China e o mais poderoso movimento anticolonial e anti-primeiro em]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-46-57-08-00-PARTIJA_RADA.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T01-46-57-08-00-PARTIJA_RADA.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:46:57 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/PARTIJA RADA/Images/2024-03-23T01-46-57-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mais uma amostra da necessidade de conquistar a independência da classe no movimento sindical | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Enquanto isso, o Cut Congress deu a ele uma decisão e por delegados, com o homem agravante que chegou os documentos já tomados e a máquina]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T02-00-00-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T02-00-00-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 02:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-23T02-00-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Não há mais guerra contra os povos indígenas | Revolução dos trabalhadores (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Desde sábado, 16 de março, vários atos de violência contra a comunidade da NASA foram apresentados na área rural do município de Toribío (cauca), lá estava]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T02-00-45-08-00-Revolucion_Obrera.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T02-00-45-08-00-Revolucion_Obrera.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 02:00:45 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Revolucion Obrera/Images/2024-03-23T02-00-45-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ministro do STF ordena prisão de Mauro Cid após vazamento de áudios; defesa de Bolsonaro comemora - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[O ministro do Supremo Tribunal Federal (STF), Alexandre de Moraes, ordenou, na tarde de 22 de março, a prisão preventiva do tenente-coronel do Exército, Mauro]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T03-40-20-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T03-40-20-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 03:40:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-23T03-40-20-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Ex-comandante e Luiz Inácio impediram prisão de 'galinhas verdes' no 8/1 para proteger família do general Villas-Bôas - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[A decisão contou com o aceite de Luiz Inácio, que prevaricou junto de Arruda frente às possibilidades, reais ou não, de “sublevação”.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T04-16-53-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T04-16-53-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 04:16:53 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-23T04-16-53-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RJ: Manifestação exige fim de processo contra mototaxista acusado injustamente (veja o vídeo) - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[No 20/03, uma manifestação exigiu o fim do processo contra Diego Felipe, mototaxista e maqueiro do Hospital de UFRJ. Ele é acusado pela PM de transportar um fuzil desmontado, que estava com um passageiro transportado pelo trabalhador.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T06-59-23-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T06-59-23-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:59:23 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-23T06-59-23-08-00/000000.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasil: os 23 ativistas perseguidos de 2013/14 foram absolvidos - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[A Nova Democracia relata que na terça -feira, 19 de março, o julgamento do pedido de absolvição dos 23 ativistas políticos perseguidos por sua participação nas manifestações de 2013 e 2014 ocorreu no tribunal no Rio de Janeiro.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T07-50-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T07-50-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:50:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-23T07-50-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nigéria: A ira das massas - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Na quinta-feira da semana passada, ocorreu uma disputa de terras entre pessoas de Okuama, Ughelli Sul, e Okoloba, Bomadi, no estado de Delta, no sul da Nigéria. As Forças Armadas do velho Estado tentaram intervir, mas receberam o que não esperavam.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T07-56-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T07-56-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-23T07-56-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sudão devastado pela guerra em direção ao desastre-The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Anteriormente, relatamos a guerra no Sudão retratando uma análise inicial das circunstâncias do surto da guerra.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T07-59-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T07-59-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:59:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-23T07-59-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Novamente, trabalho de tempo curto ... (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[(Correspondência da empresa) No final de dezembro, recebemos o anúncio de que a licença da empresa é estendida devido à situação ruim da ordem e que o trabalho de curto período de tempo será registrado novamente em 2024. às custas dos trabalhadores! Agora, nós deve ser registrado por um ano para um trabalho curto, o que significa que agora estamos recebendo dez por cento menos salários.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T08-09-05-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T08-09-05-08-00-DIE_ROTE_FAHNE.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 08:09:05 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/DIE ROTE FAHNE/Images/2024-03-23T08-09-05-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pireu Da manifestação contra perseguições políticas sindicais no Teatro Municipal de Pireu (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-33-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-33-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-23T10-33-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Heraklion Reunindo uma queixa de perseguições-sindicatos políticos (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-33-00-08-00-z000002-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-33-00-08-00-z000002-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-23T10-33-00-08-00-z000002/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Você tem que comemorar 20 de março? (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-33-00-08-00-z000003-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-33-00-08-00-z000003-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-23T10-33-00-08-00-z000003/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Flage de Progresso Sábado, 23 de março de 2024 • φ.959 | Com ilusões (euro), eles querem controlar a raiva social! Para ceder pela luta em massa! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-49-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T10-49-00-08-00-Resistance_in_the_neighbourhood.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:49:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Resistance in the neighbourhood/Images/2024-03-23T10-49-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[As partes envolvidas decidem continuar com a frente socialista do Nepal - RedSpark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[KATHMANDU, 22 de março de 2024: As partes em questão concordaram em continuar a frente socialista de quatro partes do Nepal. Líderes principais de]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T13-00-19-08-00-Redspark.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T13-00-19-08-00-Redspark.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:00:19 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Redspark/Images/2024-03-23T13-00-19-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Taranto Today Event: Palestina/Contra o Imperialismo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T14-26-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T14-26-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:26:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T14-26-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egito - Greves dos trabalhadores: trabalhadores de Mahalla Al Kubra em campo novamente (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Como já denunciamos (*), o regime egípcio de Al Sisi está fazendo uma cerca no deserto do Sinai para trancar o amigo ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T14-32-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T14-32-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:32:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/femminismo proletario rivoluzionario/Images/2024-03-23T14-32-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Newroz ... Resistência à resistência - Uma intervenção dos companheiros turcos (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Na Via Di Traduzione Descrição No: 2024/2 Revolta, resistência, revolta contra aniquilação, negação e assimilação; Ocupação e um ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-21-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-21-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:21:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T16-21-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Escritos e intervenções sobre o município de Paris com base no discurso dos proletários comunistas por ocasião do aniversário de 18 de março - 2 (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Mao e o município de Paris da Mao obras são de extrema importância para o povo revolucionário ter o rifle em mãos a experiência histórica de ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-22-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-22-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:22:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T16-22-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Um relatório sobre a assembléia para Ilaria Salis em Turim - por um advogado do MFPR de Taranto (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Em 28 de março em Budapeste, será comemorada a segunda audiência que vê Ilaria Salis atribuída em um julgamento cujo valor é apenas político ....]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-27-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-27-00-08-00-femminismo_proletario_rivoluzionario.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/femminismo proletario rivoluzionario/Images/2024-03-23T16-27-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Um relatório sobre a assembléia para Ilaria Salis em Turim - por um advogado do MFPR de Taranto (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Em 28 de março em Budapeste, será comemorada a segunda audiência que vê Ilaria Salis atribuída em um julgamento cujo valor é apenas políticos ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-31-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T16-31-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:31:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T16-31-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Índia - 23 de março Dia antimperialista em memória de mártires revolucionários (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Partido Comunista da Índia (Maoista) Escritório Regional Central 20 de março de 2022 Nós comemoramos o historiador 23 de março como já ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T17-18-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T17-18-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:18:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T17-18-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPI (Maoist) CC convida as massas para comemorar 23 de março como Dia Anti-Imperialismo-Informações (ICSPW India)]]></title>
            <description><![CDATA[Distrito de Hyderabad, 21 de março de 2024: O Comitê Central do CPI (maoísta) pediu a todas as forças democráticas e outros, incluindo campesinatria, dalits, organizações femininas e outros a ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T17-48-10-08-00-ICSPW_India.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T17-48-10-08-00-ICSPW_India.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:48:10 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/ICSPW India/Images/2024-03-23T17-48-10-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celebre 23 de março como dia anti-imperialista nas memórias dos Revolucionários Imortais dos camaradas Bhagat Singh, Sukdev e Rajguru. _ Partido Comunista da Índia (maoísta) (ICSPW India)]]></title>
            <description><![CDATA[Vamos derrotar o imperialismo. Vamos esmagar o fascismo hindutva brâmane.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T17-52-17-08-00-ICSPW_India.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T17-52-17-08-00-ICSPW_India.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:52:17 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hamburgo: Evento na ocasião de 18 de março (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucionário]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T18-00-00-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T18-00-00-08-00-Dem_Volke_Dienen.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Dem Volke Dienen/Images/2024-03-23T18-00-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O presidente da UML, Oli, nega especulações da inclusão de seu partido na frente socialista do Nepal - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Kathmandu, 22 de março de 2024: KP Sharma Oli, presidente do CPN-UML, descartou especulações sobre a entrada potencial de seu partido em]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T18-00-49-08-00-Redspark.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T18-00-49-08-00-Redspark.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:49 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Redspark/Images/2024-03-23T18-00-49-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Contra a guerra, contra as fábricas da morte: Liber* tutt*. Procissão hoje em Palermo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[De Piazza Bellini 16:00, 30 - Medidas de precaução de Palermo para três militantes de antigo para uma sanção a Leonardo S.P.A. Repressão ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T18-40-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T18-40-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:40:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T18-40-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Milão, manifestantes pro Palestine invadem o mercado em Piazza Portello. Uma iniciativa de avant -garde que segue na direção certa e necessária para se estender e continuar (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Artigo e vídeo do Sole24ore https: //stream24.ilsole24ore.com/video/ititalia/milano--corto-contro- Company- Accusata- export-a israle ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T19-01-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T19-01-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:01:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T19-01-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crimes de Israel - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[No Tribunal Militar Internacional, conhece o julgamento de Nuremberg, a União Soviética, juntamente com os ianques, o imperialismo britânico e francês tentou crimes do eixo europeu, principalmente pelos nazistas.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T19-55-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T19-55-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:55:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-23T19-55-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dinamarca: a "campanha do DIU" e a engenharia social do colonialismo dinamarquês na Groenlândia - o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Milhares de mulheres da Groenlândia foram involuntariamente implantadas com DIU para impedir que elas engravidassem nas décadas de 1960-1970 pelas autoridades coloniais dinamarquesas. Isso foi feito para reduzir o crescimento populacional na Groenlândia - uma expressão cruel e cínica do controle da população como parte da política colonial do imperialismo dinamarquês na Groenlândia.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T20-03-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T20-03-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:03:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-23T20-03-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nós para construir uma rede de satélite de espião “abrangente”-The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[A SpaceX está construindo uma rede de satélites espiões chamada "Starshield" sob um contrato classificado com o governo dos EUA. A SpaceX possui um contrato de US $ 1,8 bilhão com o Escritório Nacional de Reconhecimento (NRO), que inclui pessoal da CIA e das forças espaciais, para construir uma rede de satélites capazes de destacar os alvos militares em quase qualquer lugar do mundo para apoiar as forças terrestres de EUA imperialismo.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T20-12-00-08-00-Red_Herald.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T20-12-00-08-00-Red_Herald.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Red Herald/Images/2024-03-23T20-12-00-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Os camponeses levaram as fontes de água de volta de uma grande fazenda depois de bater nos pistoleiros em um confronto (Uusi Brasilia)]]></title>
            <description><![CDATA[Aproximadamente 100 agricultores organizados pela Associação de Posquedos Jaqueira (Pernambuco) de várias comunidades recuperou sua fonte de água, que havia sido cercada por uma grande empresa de agricultores. 18.…]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T21-29-59-08-00-Uusi_Brasilia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T21-29-59-08-00-Uusi_Brasilia.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 21:29:59 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/Uusi Brasilia/Images/2024-03-23T21-29-59-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MA: Moradores da comunidade de São Benedito no Maranhão denunciam crimes de grilagem na região - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[A comunidade tem mais de 200 anos de existência, com terras passadas de geração para geração, na qual os moradores trabalham na roça para sua subsistência.]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T23-01-50-08-00-A_Nova_Democracia.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T23-01-50-08-00-A_Nova_Democracia.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:01:50 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/A Nova Democracia/Images/2024-03-23T23-01-50-08-00/000000.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de março - Egito - Greves dos trabalhadores: trabalhadores de Mahalla Al Kubra novamente em campo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Como já denunciamos (*), o regime egípcio de Al Sisi está fazendo uma cerca no deserto do Sinai para reto ...]]></description>
            <link>https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T23-15-00-08-00-proletari_comunisti.htm</link>
            <guid isPermaLink="false">https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/POR_NEW/HTMLs/2024-03-23T23-15-00-08-00-proletari_comunisti.htm</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:15:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/pages/2024-03-23/ORI/proletari comunisti/Images/2024-03-23T23-15-00-08-00/000000.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
