{"published time": "2024-02-15T20-07-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 663px) 100vw, 663px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/01/ertan-cita.webp\" width=\"663\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Publicamos esta tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de uma atualiza\u00e7\u00e3o de\n   <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">\n    Nova democracia\n   </a>\n   Eu no caso de seu jornalista perseguido\n  </em>\n  <em>\n   Ertan\n  </em>\n  <em>\n   Voc\u00ea pode ler\n  </em>\n  <em>\n   Nossa atualiza\u00e7\u00e3o anterior\n   <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/muhabirimiz-ertan-citanin-mal-varliklari-donduruldu.html\">\n    aqui.\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Os ativos de nosso rep\u00f3rter Ertan \u00c7\u0131ta foram congelados.\n </p>\n <p>\n  De acordo com a decis\u00e3o publicada no Di\u00e1rio Oficial pelo Minist\u00e9rio do Tesouro e Finan\u00e7as, os ativos de 11 pessoas na Turquia foram congelados.\n </p>\n <p>\n  Os ativos de nosso rep\u00f3rter Ertan \u00c7\u0131ta, que foi lan\u00e7ado em 26 de janeiro, ap\u00f3s quatro meses de cativeiro, foram congelados. Na decis\u00e3o publicada, foi visto que, al\u00e9m de \u00c7\u0131ta, os ativos de Mehmet G\u00fcvel, um dos Tayad, que foi preso em 9 de fevereiro, tamb\u00e9m foram congelados.\n </p>\n <p>\n  Ertan \u00c7\u0131ta se opor\u00e1 \u00e0 decis\u00e3o em quest\u00e3o.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/yeni-demokrasi-the-assets-of-our-reporter-ertan-cita-were-frozen/", "type": "article", "title": "Nova democracia: os ativos de nosso rep\u00f3rter Ertan \u00c7\u0131ta estavam congelados - o Red Herald", "description": "Os ativos de nosso rep\u00f3rter Ertan \u00c7\u0131ta foram congelados.", "modified time": "2024-02-15T20:07:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Asia", "Featured"], "tags": ["Repression", "Turkey"], "sections": ["Asia", "Featured", "Repression", "Turkey", "English", "pll_65ce6ef021846"]}