{"published time": "2024-02-15T14-37-03-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-76c7c4e3e12ca33161770b4298cab34e\">\n  15/02/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-443be0c9810785d86735136924a825a3\">\n  Encontramos este artigo em El Heraldo Rojo (Heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7656\" data-attachment-id=\"7656\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-14\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png?w=770\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" data-orig-size=\"770,513\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/15/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/imagen-14-15/\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" width=\"770\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Imagem do cabe\u00e7alho: os manifestantes colocaram chamas em chamas para protestar contra o adiamento das elei\u00e7\u00f5es. Fonte: Al Jazeera\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b38be6e896e124d3c8976795bd26e7d\">\n  Em Senegal, S\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/9/protesters-and-security-forces-clash-in-senegal-over-election-delay\">\n   Choques pedidos entre manifestantes\n  </a>\n  E as \"for\u00e7as de seguran\u00e7a\" ap\u00f3s o parlamento decidiram adiar as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, apoiando o an\u00fancio unilateral que ocorreu em 4 de fevereiro pelo atual presidente Macky Sall, pouco antes do in\u00edcio da campanha eleitoral. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es do jornal, pelo menos tr\u00eas manifestantes foram mortos pelas \"for\u00e7as de seguran\u00e7a\". O ca\u00e7ula deles tinha 16 anos, que levou um tiro na cabe\u00e7a. O estado senegal\u00eas tamb\u00e9m cortou a Internet para impor maior censura.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a5337d496e143095cd51e6bb0243575\">\n  O Senegal \u00e9 considerado um pa\u00eds \"est\u00e1vel\", que tem uma \"longa tradi\u00e7\u00e3o de democracia e respeito pelos direitos humanos\" pelos imperialistas. No entanto, antes de adiar as elei\u00e7\u00f5es, os rivais de Macky Sall haviam espancado acusa\u00e7\u00f5es de crimes e pris\u00f5es. Seu principal rival, Ousmane Sonko, foi acusado de estupro, entre outras coisas, uma alega\u00e7\u00e3o de que, de acordo com seus apoiadores, foi politicamente motivado. Em 2021, come\u00e7aram as lutas, nas quais pelo menos 13 pessoas foram baleadas e mortas pela pol\u00edcia de tumultos. Sonko ainda est\u00e1 sendo preso sob a \"corrup\u00e7\u00e3o de menores e incentivo de insurrei\u00e7\u00e3o\", apesar de ter sido absolvido de acusa\u00e7\u00f5es de estupro. Muitos jornalistas e ativistas\n  <a href=\"https://allafrica.com/stories/202402090275.html\">\n   Eles foram presos\n  </a>\n  por informar sobre as restri\u00e7\u00f5es que foram aplicadas a Sonko e seu partido. Obviamente, Sonko \u00e9 apenas um representante de uma se\u00e7\u00e3o diferente das classes dominantes e n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que, no poder, ele teria agido implacavelmente em continuar servindo aos interesses de seus mestres imperialistas.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f7b4177946883030706eda12b0ec8830\">\n  O direito de voto e \"elei\u00e7\u00f5es livres\" s\u00e3o consideradas ideais fundamentais da democracia burguesa e adiam as elei\u00e7\u00f5es unilateralmente pelo presidente, que n\u00e3o pode continuar no poder depois de ter sido desde 2012, \u00e9 uma viola\u00e7\u00e3o clara disso. Apesar disso, o adiamento das elei\u00e7\u00f5es est\u00e1 dentro da estrutura institucional do Estado Senegal\u00eas, como apontou um cientista pol\u00edtico americano. Sall simplesmente\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/3/senegals-macky-sall-postpones-presidential-election\">\n   assinou um decreto de cancelamento\n  </a>\n  da medida de novembro de 2023, que definiu a data das elei\u00e7\u00f5es. A raz\u00e3o pela qual ele declarou \u00e9 que houve problemas com a lista de candidatos, dos quais alguns de seus candidatos rivais foram exclu\u00eddos e chamou para manter o \"di\u00e1logo nacional\" para \"criar condi\u00e7\u00f5es para elei\u00e7\u00f5es inclusivas, livres e transparentes em um Pac\u00edfico e Senegal reconciliado. Isso mostra a podrid\u00e3o do capitalismo burocr\u00e1tico e a natureza ilus\u00f3ria dos direitos demolibrais.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-418ad7909568408f64c14e23b06d9226\">\n  Os imperialistas levantaram preocupa\u00e7\u00f5es sobre a luta no Senegal, que tem sido um pa\u00eds relativamente est\u00e1vel na regi\u00e3o Sahel, na qual v\u00e1rios golpes militares ocorreram nos \u00faltimos anos. Eles foram publicados\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/un-raises-alarm-over-escalating-tensions-in-senegal-after-election-delay/ar-BB1ig4vU\">\n   uma s\u00e9rie\n  </a>\n  de declara\u00e7\u00f5es c\u00ednicas. Por exemplo, o instrumento dominado pelo imperialismo americano, ONU, condenou as viola\u00e7\u00f5es dos \"direitos humanos\" cometidos pela pol\u00edcia de tumultos e chamou o governo a tornar o \"di\u00e1logo nacional\" \"inclusive\". O imperialismo franc\u00eas chamou a pol\u00edcia a usar a viol\u00eancia de maneira \"proporcional\" contra os manifestantes e esperava que as elei\u00e7\u00f5es fossem realizadas em breve. O imperialismo americano expressou sua \"profunda preocupa\u00e7\u00e3o\" com a situa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7f35f83e68f3cef18255fb703d2797f1\">\n  O que \u00e9 expresso nos protestos \u00e9 a demanda do povo do Senegal pelos direitos democr\u00e1ticos e por mudar suas condi\u00e7\u00f5es, um grande n\u00famero de manifestantes sendo jovens, que est\u00e3o zangados com sua vida de sofrimento oferecida pelo capitalismo burocr\u00e1tico. Ao mesmo tempo, existem for\u00e7as que tentam transformar a luta em uma luta eleitoral ou transformar a luta em marchas pac\u00edficas de protesto, para preservar essa ordem de opress\u00e3o com o sangue do povo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/15/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/", "type": "article", "title": "Choques no Senegal depois que o presidente adiou as elei\u00e7\u00f5es", "description": "No Senegal, surgiram confrontos entre manifestantes e as \"for\u00e7as de seguran\u00e7a\" depois que o Parlamento decidiu adiar as elei\u00e7\u00f5es presidenciais, apoiando o an\u00fancio unilateral qu ...", "modified time": "2024-02-15T14:37:03+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}