{"published time": "2024-02-15T19-58-07-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  A economia do imperialismo alem\u00e3o est\u00e1 em uma recess\u00e3o, em outras palavras, em uma crise econ\u00f4mica como parte e express\u00e3o da crise geral do imperialismo. Isso \u00e9 percept\u00edvel em muitos lugares e, curiosamente, agora no n\u00famero de desemprego. A coisa toda \u00e9 interessante porque \"na verdade\" no FRG \u00e9 uma grande escassez de trabalhadores qualificados ou e essa \u00e9 a vers\u00e3o mais correta, uma grande escassez geral de trabalhadores. Al\u00e9m disso, deve -se dizer que essa defici\u00eancia, em primeiro lugar, sempre a colocou em primeiro plano na m\u00eddia, mas em segundo lugar tamb\u00e9m tem a fazer muito com as condi\u00e7\u00f5es de trabalho cada vez mais pobres e a intensifica\u00e7\u00e3o e extens\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o, que acima de todas Os jovens e jovens adultos s\u00e3o particularmente rejeitados.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  A Ag\u00eancia de Emprego em Hesse relativiza o desemprego para 5,6 %, com os contratos de trabalho vencidos no neg\u00f3cio de Natal e no final do ano.\n  <a href=\"https://www.hessenschau.de/wirtschaft/steigende-arbeitslosigkeit-in-hessen-ein-ende-der-krise-ist-nicht-in-sicht-v1,arbeitslose-konjunktur-unternehmen-hessen-100.html\">\n   No entanto, o artigo do Hessenschau confirma que essa tem sido a cota mais alta para o desemprego h\u00e1 anos, com exce\u00e7\u00e3o do ano de coroa 2021, mas os n\u00fameros estavam mais baixos na frente dele. As vagas gratuitas no mercado de trabalho tamb\u00e9m diminu\u00edram, pois n\u00e3o est\u00e3o em anos.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  De acordo com uma pesquisa da C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria da Hessiana, um motivo para esses crescentes desemprego e ofertas de emprego mais baixas s\u00e3o a avalia\u00e7\u00e3o das perspectivas futuras pelos compradores do trabalho. 32 % das empresas pesquisadas dizem que a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica fica ainda pior, 56 % dizem que permanece como (ruim) que seja e apenas 12 % acreditam em melhorar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica no futuro.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  No geral, a burguesia em Hesse tem uma vis\u00e3o realista, ou seja, pessimista de seu futuro econ\u00f4mico. Provavelmente \u00e9 uma luta para o atual desemprego. Por exemplo, 90 % das empresas pesquisadas pela C\u00e2mara de Com\u00e9rcio e Ind\u00fastria da Hessiana n\u00e3o querem contratar novos funcion\u00e1rios no futuro. 25 % at\u00e9 planejam rejeitar os trabalhadores por raz\u00f5es econ\u00f4micas e n\u00e3o estender mais os contratos expirados.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Segundo os capitalistas, raz\u00f5es concretas para o recrutamento de pessoal, entre outras coisas, a falta de situa\u00e7\u00e3o de ordem, o decl\u00ednio do consumo privado devido \u00e0 infla\u00e7\u00e3o e guerra na Ucr\u00e2nia. Toda essa constela\u00e7\u00e3o e recess\u00e3o de crise significa que as empresas fazem mais perdas e que o patrim\u00f4nio da empresa est\u00e1 diminuindo em contraste com a d\u00edvida (d\u00edvidas). Isso significa que a propor\u00e7\u00e3o do lucro alcan\u00e7ada que \u00e9 segura com a empresa permanece menor e eles est\u00e3o cada vez mais em pernas incertas, porque a propor\u00e7\u00e3o de d\u00edvida na d\u00edvida se torna mais em rela\u00e7\u00e3o. Por sua vez, isso leva as empresas a ficarem \"nuas\" ao deduzir a d\u00edvida e ter menos classifica\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito nos credores atuais e futuros para obter mais d\u00edvidas.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Na pr\u00e1tica, por exemplo, isso significa, por exemplo, que uma empresa cujo patrim\u00f4nio pode reduzir menos empr\u00e9stimos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 d\u00edvida, porque a pr\u00f3pria seguran\u00e7a tamb\u00e9m \u00e9 capaz de reembolsar esses empr\u00e9stimos. No entanto, isso tamb\u00e9m significa que os bancos est\u00e3o menos inclinados a conceder \u00e0 empresa que fa\u00e7a cr\u00e9dito para fazer os investimentos necess\u00e1rios que permitiriam \u00e0 empresa renovar os meios de produ\u00e7\u00e3o ou comprar mais meios de produ\u00e7\u00e3o para poder fabricar melhor ou mais bens. Na din\u00e2mica da crise capitalista, isso leva ao fato de que os capitalistas destroem for\u00e7as produtivas na forma de locais de trabalho, na tentativa de estabilizar a equidade e, portanto, tamb\u00e9m a credibilidade da empresa.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  O imperialismo alem\u00e3o e seus capitalistas est\u00e3o na crise e sabem disso. No futuro, a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica n\u00e3o ficar\u00e1 melhor e muito mais trabalhadores provavelmente estar\u00e3o desempregados. Esses revolucion\u00e1rios devem ter os revolucion\u00e1rios em suas cabe\u00e7as e as indubitavelmente as batalhas em desenvolvimento daqueles que lutam por seus empregos, bem como por aqueles que perderam seus empregos organizam e levam a aprofundar ainda mais a crise do imperialismo alem\u00e3o.\n </p>\n <hr/>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Cubra a foto de\n  <a href=\"https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/arbeitslosigkeit-konjunkturflaute-zahl-der-arbeitslosen-steigt/29232240.html\">\n   https://www.wiwo.de/politik/konjunktur/arbeitslosigkeit-konjunkturflaute-zahl-der-arbeitslosen-steigt/29232240.html\n  </a>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8319-hessen-wirtschaftskrise-fuehrt-zu-hoeherer-arbeitslosigkeit", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Hessen: a crise econ\u00f4mica leva a um maior desemprego", "tags": ["Arbeitslosigkeit", "Hessen"]}