{"published time": "2024-02-15T20-36-09-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1156\" sizes=\"(max-width: 1540px) 100vw, 1540px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp\" width=\"1540\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   C\n  </em>\n  <em>\n   e publicar uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo de\n  </em>\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/toulouse-mobilisation-au-mirail-contre-les-problemes-de-chauffage/\">\n   Nova era\n  </a>\n  <em>\n   .\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Em Toulouse, na tarde de quarta -feira, 7 de fevereiro, os moradores de Grand Mirail (Reynerie, Bellefontaine, La Faourette etc.) se encontraram no grande lugar Abbal em uma atmosfera amig\u00e1vel para continuar sua luta contra os problemas de aquecimento. A eles se juntaram membros do grupo \u201cHandi Social Ascenseurs\u201d, que exige a reabilita\u00e7\u00e3o de elevadores em bairros da classe trabalhadora e maior acessibilidade em geral.\n </p>\n <p>\n  Um discurso re-contextualizante sobre a situa\u00e7\u00e3o foi dado por um membro do CPES, um discurso aplaudido pelos presentes. Ao mesmo tempo, Ga\u00ebtan Cognard, o \"prefeito do bairro\" (na realidade, um dos servi\u00e7os de Jean-Luc Moudenc, o prefeito de Toulouse) queria organizar uma reuni\u00e3o com \"os moradores\" do R\u00e9sidence du Lac, em um Sala comunit\u00e1ria \u00e0 beira do lago Reynerie. Na realidade, seria apenas uma discuss\u00e3o tranquila entre propriet\u00e1rios e residentes sobre quest\u00f5es de seguran\u00e7a, o que permitiria que os problemas reais fossem deixados de lado (este edif\u00edcio tamb\u00e9m foi afetado por problemas de aquecimento).\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8818\" data-id=\"8818\" decoding=\"async\" height=\"769\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8836\" data-id=\"8836\" decoding=\"async\" height=\"769\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8819\" data-id=\"8819\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8820\" data-id=\"8820\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp\" width=\"771\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Um porta-voz dos CPEs denunciou as condi\u00e7\u00f5es de vida e as manobras pol\u00edticas anti-pessoas em um discurso amplamente aplaudido. Fonte: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  A reuni\u00e3o marchou para a sala em quest\u00e3o, e os propriet\u00e1rios ficaram surpresos e ficaram muito desconfort\u00e1veis. Eles tentaram primeiro impedir que os moradores voltem, mas diante do n\u00famero (pouco mais de 30 pessoas) e sua determina\u00e7\u00e3o, eles n\u00e3o tinham outra escolha a n\u00e3o ser deix\u00e1 -los voltar.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8821\" data-id=\"8821\" decoding=\"async\" height=\"831\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8822\" data-id=\"8822\" decoding=\"async\" height=\"815\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1013px) 100vw, 1013px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp\" width=\"1013\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8823\" data-id=\"8823\" decoding=\"async\" height=\"824\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Os moradores reunidos se dirigiram em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 sala para impor suas demandas. Fonte: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Depois de mais de 20 minutos, Ga\u00ebtan Cognard chegou \u00e0 reuni\u00e3o tarde e, al\u00e9m disso, nos disse que tinha \"um trem para pegar\" e que n\u00e3o podia ficar muito tempo. T\u00e3o desprezo!\n </p>\n <p>\n  Por cerca de trinta minutos, os moradores mobilizados tentaram obter uma posi\u00e7\u00e3o dele nos problemas de aquecimento, mas tamb\u00e9m nas quest\u00f5es dos elevadores e nas demoli\u00e7\u00f5es dos edif\u00edcios. Como um bom oportunista, ele conversou sem assumir uma posi\u00e7\u00e3o, dizendo que iria organizar uma \"discuss\u00e3o\". Infelizmente para ele, as pessoas n\u00e3o querem palavras, mas a\u00e7\u00f5es. Ele tamb\u00e9m foi perguntado v\u00e1rias vezes o que ele havia implementado desde seus anos de administra\u00e7\u00e3o para combater problemas de aquecimento recorrentes, aos quais n\u00e3o conseguiu responder.\n </p>\n <p>\n  No final, os moradores n\u00e3o tiveram uma resposta para suas perguntas e demandas e decidiram deixar o local com determina\u00e7\u00e3o, decidindo subir uma marcha. Eles prometeram ao Macronista eleito que haveria cada vez mais deles, antes de sair com a cabe\u00e7a erguida. Assista ao v\u00eddeo do confronto do oportunista pelos moradores:\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/cpestol2-compressed-2.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Tamb\u00e9m publicamos mais fotos enviadas a n\u00f3s de outras a\u00e7\u00f5es feitas em Toulouse:\n  </em>\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8826\" data-id=\"8826\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8827\" data-id=\"8827\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8828\" data-id=\"8828\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8829\" data-id=\"8829\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/nouvelle-epoque-toulouse-mobilization-in-mirail-against-heating-problems/", "type": "article", "title": "Nouvelle \u00c9poque - Toulouse: Mobiliza\u00e7\u00e3o em Mirail contra problemas de aquecimento - The Red Herald", "description": "Em Toulouse, na tarde de quarta -feira, 7 de fevereiro, os moradores de Grand Mirail (Reynerie, Bellefontaine, La Faourette etc.) se encontraram no grande lugar Abbal em uma atmosfera amig\u00e1vel para continuar sua luta contra os problemas de aquecimento.", "modified time": "2024-02-15T20:36:10+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France", "Proletarian internationalism", "Protests"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "Proletarian internationalism", "Protests", "English", "pll_65ce75bb70737"]}