{"published time": "2024-02-15T17-46-12-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 694px) 100vw, 694px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp 694w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-300x199.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-60x40.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"460\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg.webp\" width=\"694\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O governo reacion\u00e1rio de Tarc\u00edsio de Freitas decidiu no dia 14 de fevereiro refor\u00e7ar a Opera\u00e7\u00e3o Escudo,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/sp-dois-novos-assassinatos-elevam-para-38-o-numero-de-mortos-da-operacoes-escudo-no-guaruja/\">\n   iniciada no dia 02/02\n  </a>\n  , com mais 400 policiais militares (PM). At\u00e9 agora, os PMs j\u00e1 assassinaram 20 pessoas e foram denunciados por invas\u00f5es de casa, execu\u00e7\u00f5es, amea\u00e7as de morte e altera\u00e7\u00f5es das cenas dos crimes de policiais. Com o refor\u00e7o, a tend\u00eancia \u00e9 que o n\u00famero de arbitrariedades e assassinatos policiais aumente.\n </p>\n <p>\n  As Opera\u00e7\u00f5es Escudo s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es de vingan\u00e7a que tem como prop\u00f3sito claro instaurar, por meio do m\u00e1ximo de viola\u00e7\u00f5es de direitos e crimes contra o povo, um clima de terror nas favelas de S\u00e3o Paulo. Desde o in\u00edcio da opera\u00e7\u00e3o, s\u00e3o v\u00e1rias as den\u00fancias de moradores contra os militares.\n </p>\n <p>\n  Em entrevista \u00e0\n  <a href=\"https://ponte.org/jovens-com-deficiencia-executados-ameacas-invasao-de-hospital-as-novas-denuncias-sobre-a-operacao-escudo/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Ponte Jornalismo\n  </a>\n  , a ativista Fran L\u2019esraistre denunciou que \u201cn\u00e3o tem dia nem hora para acontecer. Eles n\u00e3o querem saber quem est\u00e1 dentro. Ent\u00e3o, um chute que eles d\u00e3o na porta dessas casas quebra a porta, quebra tudo, porque \u00e9 palafita. Teve uma fam\u00edlia, que eu atendi, que o policial entrou na casa da pessoa, come\u00e7ou a revirar a casa toda e pediu pra mulher: \u2018fala pra essa crian\u00e7a calar a boca, sen\u00e3o eu vou te matar aqui na frente dela\u2019. As crian\u00e7as n\u00e3o podem ver policial que j\u00e1 come\u00e7am a tremer e a chorar. \u00c9 revoltante\u201d.\n </p>\n <p>\n  Dentre as pessoas assassinadas pela pol\u00edcia est\u00e3o o catador de latinhas Jos\u00e9 Marques Nunes da Silva, de 45 anos, assassinado logo no dia 3 de fevereiro e do deficiente visual Hildebrando Sim\u00e3o Neto, morto junto do jovem Davi Gon\u00e7alves Dias, dentro de casa. Segundo a Ponte, todos foram mortos por policiais do batalh\u00e3o Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar (Rota). Jos\u00e9 estava voltando para o trabalho quando foi executado pelos policiais da Rota. J\u00e1 Hildebrando e Davi estavam em casa fazendo caf\u00e9. A resid\u00eancia foi invadida, os outros familiares foram expulsos pelos policiais e os dois foram assassinados a sangue frio.\n </p>\n <p>\n  Outros familiares denunciam que o mesmo\n  <em>\n   modo de opera\u00e7\u00e3o\n  </em>\n  de execu\u00e7\u00f5es se repetiu em casos como os de Leonel Andrade Santos e Jefferson Ramos. Ambos foram assassinados juntos no Morro S\u00e3o Bento, em Santos. Segundo a m\u00e3e de Leonel, entrevistada pela Ponte, \u201cele passou primeiro na casa de uma menina que ele conversava e ela mesma fala que [Jefferson teria dito que], em 20 minutos, s\u00f3 ia buscar uma pizza e voltava. Foi quando ele subiu com o rapaz de muleta [Leonel]. Quando eu cheguei, eles [policiais] j\u00e1 disseram que meu filho estava morto. N\u00e3o me deixaram ver o meu filho, me empurraram, disseram \u2018n\u00e3o coloca a m\u00e3o em mim\u2019. Eu chorei, ajoelhei e n\u00e3o fizeram nada\u201d.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/11-pms-foram-acusados-de-estupro-no-guaruja-bairro-que-segue-sob-os-crimes-das-operacoes-escudo-de-tarcisio-de-freitas/\">\n   Leia tamb\u00e9m: 11 PMs foram acusados de estupro no Guaruj\u00e1, bairro que segue sob os crimes das \u2018opera\u00e7\u00f5es escudo\u2019 de Tarc\u00edsio de Freitas\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Uma outra parente de Leonel confirmou que o jovem era deficiente e que recebia o Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada, assist\u00eancia dada pelo governo a pessoas sem condi\u00e7\u00f5es para se sustentarem sozinhas.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Altera\u00e7\u00f5es de cenas do crime e invas\u00f5es a hospitais\n </h4>\n <p>\n  Al\u00e9m dos assassinatos, policiais foram acusados de adulterar cenas do crime e boletins de ocorr\u00eancia e irem at\u00e9 hospitais para intimidar familiares de v\u00edtimas que sobreviveram.\n </p>\n <p>\n  De acordo com C\u00e1ssio Thyone Rosa, membro do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica, \u201cos registros da PM s\u00e3o repetitivos, falando de trocas de tiro, morte, drogas e armas encontradas com suspeitos. \u00c9 uma repeti\u00e7\u00e3o que parece uma receita pronta\u201d. A suspeita \u00e9 ainda maior quando vista lado a lado com as den\u00fancias de que grande parte dos corpos s\u00e3o retirados da cena do crime com a justificativa de que \u201cestavam com vida\u201d, mas nunca chegam ao hospital por \u201cmorrerem no trajeto\u201d. Outras v\u00edtimas chegaram ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML) sem identifica\u00e7\u00e3o alguma.\n </p>\n <p>\n  A pr\u00e1tica de retirar pessoas j\u00e1 mortas da cena do crime para impedir a per\u00edcia e a consequente comprova\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00f5es \u00e9 cometida sistematicamente h\u00e1 d\u00e9cadas na PM, particularmente em SP. Reportagens como Rota 66, do jornalista Caco Barcellos, resgatam essa pr\u00e1tica na corpora\u00e7\u00e3o at\u00e9 pelo menos a d\u00e9cada de 1970, h\u00e1 mais de 50 anos. O relato levantou milhares de casos de jovens baleados, retirados da cena j\u00e1 executados ou assassinados no caminho, e entregues ao hospital sem vida ou ao IML sem identifica\u00e7\u00e3o, exatamente como nos dias atuais. Nos boletins de ocorr\u00eancia, repetia-se a mesma f\u00f3rmula aplicada nos dias de hoje de \u201cconfrontos\u201d, cuja \u00fanica comprova\u00e7\u00e3o eram armamentos e drogas plantadas pelos pr\u00f3prios policiais.\n </p>\n <p>\n  Outras v\u00edtimas dos policiais na Opera\u00e7\u00e3o Escudo em curso denunciam que, quando h\u00e1 sobreviventes, os policiais t\u00eam ido aos hospitais para intimidar os baleados e familiares. A Ponte Jornalismo repercutiu den\u00fancias desse tipo em S\u00e3o Vicente, onde moradores do bairro Parque Bitaru afirmam que policiais foram at\u00e9 o hospital onde o servidor p\u00fablico Juan Ribeiro Ara\u00fajo est\u00e1 internado para fotografar a v\u00edtima. Juan foi baleado duas vezes \u00e0 queima-roupa por PMs no dia 09/02, mesmo desarmado.\n </p>\n <p>\n  Todas essas ilegalidades j\u00e1 haviam sido cometidas em uma fase Opera\u00e7\u00e3o Escudo do ano passado, realizada entre os meses de julho e agosto de 2023. Ao todo, a opera\u00e7\u00e3o assassinou mais de 28 pessoas em 40 dias, e foi extensivamente denunciada por uma s\u00e9rie de organiza\u00e7\u00f5es e moradores por pr\u00e1ticas de invas\u00f5es de casa, execu\u00e7\u00f5es e tortura. Um relat\u00f3rio preliminar do Conselho Nacional de Direitos Humanos sobre a mesma fase da opera\u00e7\u00e3o apontou que policiais tamb\u00e9m foram, naquele per\u00edodo, at\u00e9 institui\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas onde estavam v\u00edtimas dos militares para intimidar os familiares.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Governo de SP \u00e9 respons\u00e1vel por crimes contra o povo\n </h4>\n <p>\n  Nesse cen\u00e1rio, a c\u00fapula do governo paulista se destaca pela responsabilidade central nos crimes contra o povo. J\u00e1 faz um ano desde os crimes b\u00e1rbaros da Opera\u00e7\u00e3o Escudo de 2023, e nenhuma investiga\u00e7\u00e3o em massa e com resultados significativos correu as fileiras da PM. Pelo contr\u00e1rio, desde ent\u00e3o as opera\u00e7\u00f5es foram parabenizadas, fomentadas e incrementadas pelo governo. Enquanto a fase de julho a agosto deixou 28 mortos em 40 dias, a recente opera\u00e7\u00e3o j\u00e1 deixou 20 mortos em apenas 13 dias, metade do tempo total da anterior.\n </p>\n <p>\n  No an\u00fancio dessa semana, al\u00e9m de aumentar o efetivo com o recente an\u00fancio, Tarc\u00edsio ampliou as for\u00e7as empregadas na opera\u00e7\u00e3o genocida. Ao lado dos assassinos da Rota, estar\u00e3o os militares reacion\u00e1rios do Comando de Opera\u00e7\u00f5es Especiais (COE) e do Batalh\u00e3o de A\u00e7\u00f5es Especiais da Pol\u00edcia.\n </p>\n <p>\n  No final da semana passada, Tarc\u00edsio transferiu a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de S\u00e3o Paulo para a Baixada Santista. Guilherme Derrite, chefe da pasta, afirmou que iria \u201csupervisionar de perto a opera\u00e7\u00e3o\u201d. A medida foi tomada ap\u00f3s a morte de um PM nas opera\u00e7\u00f5es, e nada foi dito sobre os crimes contra o povo. Dias depois, com o refor\u00e7o policial, confirmou-se que a tend\u00eancia do governo n\u00e3o vai ser reduzir as viola\u00e7\u00f5es de direitos, mas encoraj\u00e1-las ao m\u00e1ximo no modo de opera\u00e7\u00e3o sanguin\u00e1rio das opera\u00e7\u00f5es de vingan\u00e7a. No curso da opera\u00e7\u00e3o, Derrite tamb\u00e9m foi acusado de esconder boletins de ocorr\u00eancia de organiza\u00e7\u00f5es que queriam investigar as viola\u00e7\u00f5es da PM.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-com-saldo-de-20-mortos-execucoes-e-ilegalidades-operacao-escudo-ganha-reforco-de-400-policiais-militares-do-governo-tarcisio/", "type": "article", "title": "SP: Com saldo de 20 mortos, execu\u00e7\u00f5es e ilegalidades, Opera\u00e7\u00e3o Escudo ganha refor\u00e7o de 400 policiais militares do governo Tarc\u00edsio - A Nova Democracia", "description": "Mais 400 PMs foram escalados para participar da genocida Opera\u00e7\u00e3o Escudo do governo de Tarc\u00edsio de Freitas na Baixada Santista. At\u00e9 agora, a PM j\u00e1 deixou 20 mortos e \u00e9 denunciada por execu\u00e7\u00f5es, altera\u00e7\u00f5es da cena dos crimes policiais e invas\u00f5es de casa.", "modified time": "2024-02-15T18:39:51-03:00", "updated time": "2024-02-15T18:39:51-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}