{"title": "PC 15 de fevereiro - A censura e a repress\u00e3o \u00e0 solidariedade palestina iluminam o protesto sob a sede da RAI em Mil\u00e3o", "published time": "2024-02-15T12-33-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Com os diretores convocados na onda das declara\u00e7\u00f5es em defesa do \n genoc\u00eddio por Rai, da desinforma\u00e7\u00e3o geral da parte \n Sionista, dos escrit\u00f3rios em N\u00e1poles e Turim, tamb\u00e9m o de Mil\u00e3o em \n Curso sempione, que inevitavelmente se tornou uma prociss\u00e3o, para o \n presen\u00e7a de massa, para a decis\u00e3o dos manifestantes. Uma prociss\u00e3o feita \n principalmente por jovens, por muitos porque est\u00e3o indignados com \n comido e enojado por telemeloni, da \u00e1rea de solidariedade com o \n Resist\u00eancia palestina.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" width=\"640\"/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Imediatamente no centro \n dos slogans e interven\u00e7\u00f5es da censura de Rai e Meloni, fascistas e \n servir dos colonos, os criminosos sionistas genocidas, imperialismo, \n A ind\u00fastria de armas, Leonardo, em particular, o cessar \n fogo, o fim do emprego, com resist\u00eancia. 'L\u00e1 \n Solidariedade n\u00e3o \u00e9 mais suficiente \n Greves, ele foi gritado em massa, para os funcion\u00e1rios da RAI e repetiu em apoio \n Para os recursos dos dias de 23 e 24 de fevereiro, foram lan\u00e7ados para v\u00e1rias vozes.\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"921\" data-original-width=\"2048\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg\" width=\"640\"/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Uma boa prociss\u00e3o, '\n  <i>\n   L\u00e1 \n Ele queria o seu\n  </i>\n  'Feito de uma raiva alegre contra a censura das palavras do an\u00fancio, leia o apresentador' a \n Nome de todos ', que poucos foram capazes de ignorar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Talvez para isso \n ocasi\u00e3o, o conceito de indigna\u00e7\u00e3o, pode -se dizer que ele encontrou \n uma express\u00e3o completa e concreta.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Abaixo est\u00e3o os links de \n Alguns v\u00eddeos curtos com vozes da guarni\u00e7\u00e3o e da prociss\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Com os diretores convocados sobre a onda de declara\u00e7\u00f5es em defesa do genoc\u00eddio por meio de RAI, da desinforma\u00e7\u00e3o geral da parte sionista, ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html"}