{"title": "Nova Democracia Col\u00f4mbia: um governo \"ambientalista\" a servi\u00e7o do imperialismo", "published time": "2024-02-15T15-15-00-01-00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/02/image-1-1024x683.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5724538895093815636\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"mg-header\">\n  <h1 class=\"title single\" style=\"box-sizing: border-box; display: inherit; font-family: Montserrat, sans-serif; font-size: 38px; letter-spacing: -0.05em; line-height: 41.8px; margin: 0px 0px 1.4rem; overflow: inherit;\">\n   <a title=\"Enlace permanente a:Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo\">\n    <span>\n     Um governo \"ambientalista\" a servi\u00e7o do imperialismo\n    </span>\n   </a>\n  </h1>\n  <div class=\"media mg-info-author-block\" style=\"align-items: flex-start; background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: none; box-shadow: inherit; box-sizing: border-box; display: flex; margin: 0px; padding: 10px 0px;\">\n   <div class=\"media-body\" style=\"box-sizing: border-box; flex: 1 1 0%;\">\n    <span class=\"mg-blog-date\">\n     <span>\n      <span class=\"fas fa-clock\" style='-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: border-box; display: var(--fa-display,inline-block); font-family: \"Font Awesome 6 Free\"; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-weight: 900; line-height: 1; padding-right: 4px; text-rendering: auto;'>\n      </span>\n      10 de fevereiro de 2024\n     </span>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <article class=\"page-content-single small single\" style='box-sizing: border-box; font-family: \"Work Sans\", sans-serif; font-size: 16px; line-height: 27px; padding: 20px 40px 40px;'>\n  <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: table; height: auto; margin: 0px auto; max-width: 100%;\">\n    <span>\n     <span>\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </span>\n    </span>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: border-box; caption-side: bottom; display: table-caption; margin-bottom: 1em; margin-top: 0.5em;\">\n     <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n      <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color: red; border-radius: 3px; box-sizing: border-box; padding: 2px 5px;\">\n       <span>\n        Foto: Rt\n       </span>\n      </mark>\n     </em>\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-058be6b3ff809899767c3d536da182d1\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     O plano da Col\u00f4mbia para as massas do nosso pa\u00eds trouxe o maior n\u00famero de deslocados na hist\u00f3ria, uma forte repress\u00e3o do movimento popular e estudantil, o aumento de massacres contra as massas e o grande fortalecimento do paramilitarismo.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6b455079a6f854649db9111528f9aee\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Do governo de Juan Manuel Santos em 2015, uma s\u00e9rie de licen\u00e7as e constru\u00e7\u00f5es \u00e9 realizada na ilha de Gorgona, no munic\u00edpio de Guapi, Departamento de Cauca, para construir uma subesta\u00e7\u00e3o guia financiada pelo Escrit\u00f3rio Internacional de Assist\u00eancia Anti -Narc\u00f3tica dos Estados Unidos. A desculpa hist\u00f3rica do imperialismo Yankee para ganhar maior controle militar de nossa na\u00e7\u00e3o \u00e9 a guerra contra o tr\u00e1fico de drogas. A mesma justificativa usada em 1999 com a implementa\u00e7\u00e3o do Plano Col\u00f4mbia, que implicava financiamento de mais de 10.000 milh\u00f5es de d\u00f3lares, o maior apoio financeiro militar ap\u00f3s o concedido a Israel.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6716029ac45e44af8646bcbbb3fdbc3c\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     A ilha tem uma posi\u00e7\u00e3o geoestrat\u00e9gica -chave, serviu a maior parte do s\u00e9culo passado como uma zona de marketing e suprimento entre o Panam\u00e1 e o Peru. Mesmo assim, as for\u00e7as militares dos EUA dizem que \u00e9 uma necessidade controlar a ilha porque 37% da carga da Coca \u00e9 transportada anualmente.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4c40b2b4fc1414976da72f5e1ff6bc83\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Eles planejam a constru\u00e7\u00e3o de uma mola de 170 metros, uma torre com um radar de vigil\u00e2ncia no ponto mais alto da ilha, um tanque para armazenar 5.000 gal\u00f5es de combust\u00edvel e 3 edif\u00edcios para acomodar os controles militares e altos do ex\u00e9rcito. Em 2019, eles terminaram a constru\u00e7\u00e3o da torre de vigil\u00e2ncia e, em 2022, o governo petro j\u00e1 possu\u00eda, iniciou a constru\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios e do tanque de combust\u00edvel.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bdddef0e58d65cac1fac2f54a41c357\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     As comunidades ind\u00edgenas de Guapi se mobilizaram desde 2015 contra esse projeto, porque representavam uma grande amea\u00e7a ecol\u00f3gica \u00e0 grande biodiversidade que existe na ilha e nesse sentido, para o trabalho da popula\u00e7\u00e3o da \u00e1rea dedicada principalmente \u00e0 pesca. Al\u00e9m disso, as comunidades alertaram um poss\u00edvel deslocamento desse setor com a desculpa da seguran\u00e7a militar dos Estados Unidos; Isso aconteceu em 2 de outubro que, enquanto a ilha foi fechada e quarentena colocada por uma suposta gripe avi\u00e1ria, um helic\u00f3ptero com personalidades americanas desembarcadas, ao lado do comandante da Guarda Costeira Javier Berm\u00fadez e o chefe do Parque Nacional Gorgona que ficou por 4 horas por 4 horas e analisou as constru\u00e7\u00f5es feitas. Essa queixa foi feita por organiza\u00e7\u00f5es de Guapi e Bazan.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a3b73f2b94c2f8059b13ae189b6399d\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Para os protestos e queixas feitas pelas comunidades, Petro foi empurrado para Pausar o projeto em fevereiro de 2023.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f3c2e11e3886ef888160b68c13ad97ec\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     O governo Petro se posicionou como o mais ambientalista do continente, especialmente atualmente no meio dos inc\u00eandios gerados pelo fen\u00f4meno da crian\u00e7a e pela crise clim\u00e1tica global gerada pelo imperialismo. No entanto, n\u00e3o ficou claro sobre as reivindica\u00e7\u00f5es dos povos ind\u00edgenas de Guapi que est\u00e3o denunciando o risco ecol\u00f3gico que representa a constru\u00e7\u00e3o da base militar Yankee h\u00e1 mais de 9 anos. De fato, em 24 de janeiro, ele esteve no munic\u00edpio, onde \u00e9 capaz de notar os colonos que reivindicam a situa\u00e7\u00e3o com a ilha de Gorgona e exigindo que eles devolvam seu territ\u00f3rio enquanto Gustavo petro atinge sua retirada do local.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; height: auto; margin: 0px auto 1rem; max-width: 100%; overflow-wrap: break-word;\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: border-box; position: relative;\">\n    <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n     <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1751228980730978467\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-0\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1751228980730978467&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fnuevademocracia.com.co%2F%3Fp%3D25920&amp;sessionId=ac6d670838f89ad3a1809bc12c826cecc4350876&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: border-box; display: block; flex-grow: 1; height: 648px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n     </iframe>\n    </div>\n   </div>\n  </figure>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-825c188ca7d6bfcc09822a99650e7e46\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Esse \u00e9 o car\u00e1ter de Latayo do governo oportunista que serve como colaborador do Imperialismo Yankee para desenvolver, fortalecer e especificar seus maiores planos de controle de nosso pa\u00eds, fortalecendo o car\u00e1ter semicolonial de nossa sociedade e aprofundando uma maior repress\u00e3o, deslocamento e sofrimento das massas em \u00c1reas em \u00e1reas onde o Ex\u00e9rcito Americano desenvolve seus planos reacion\u00e1rios.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </article>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Um governo \"ambientalista\" a servi\u00e7o do imperialismo em 10 de fevereiro de 2024 Foto: RT Col\u00f4mbia para as massas do nosso pa\u00eds trouxe ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/nueva-democracia-colombia-un-gobierno.html"}