{"published time": "2024-02-15T08-55-00-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=900", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3891\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Crisis-en-Ecuador\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg\" data-orig-size=\"900,506\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/crisis-en-ecuador/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=900\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/crisis-en-ecuador.jpg?w=900\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Um pouco mais de um m\u00eas do estado de exce\u00e7\u00e3o e da declara\u00e7\u00e3o do \"conflito armado interno\", onde o presidente Daniel Noboa reconheceu grupos de tr\u00e1fico de drogas [1] em uma for\u00e7a beligerante [1], a situa\u00e7\u00e3o naquele pa\u00eds evoca o per\u00edodo do per\u00edodo do A ditadura militar de 1963 at\u00e9 1984, que era claramente uma ditadura terrorista da grande capital contra o povo.\n </p>\n <p>\n  Hoje, as coisas n\u00e3o s\u00e3o nada diferentes, e a declara\u00e7\u00e3o pura parece uma farsa nos termos que caracterizam corretamente o Partido Comunista do Equador-Sol Red\n  <em>\n   ... \u201cEsta declara\u00e7\u00e3o de conflito interno carece dos fundamentos mais elementares que governam esse cen\u00e1rio. \u2022 As bandas n\u00e3o buscam objetivos pol\u00edticos. \u2022 Eles n\u00e3o t\u00eam dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u2022 Eles n\u00e3o t\u00eam for\u00e7as armadas disciplinadas. \u2022 Eles n\u00e3o controlam territ\u00f3rios. \u2022 Eles demonstraram n\u00e3o estar dispostos a observar a lei internacional de guerra. Nessas premissas, no Equador, n\u00e3o h\u00e1 guerra interna, n\u00e3o h\u00e1 for\u00e7a beligerante politicamente estruturada; portanto, as declara\u00e7\u00f5es e decis\u00f5es de Noboa s\u00e3o uma farsa. \u201d\n  </em>\n  [2]\n </p>\n <p>\n  Algumas pessoas pensam que \u00e9 o modelo-bukele aplicado em outro pa\u00eds, mas permanece na m\u00eddia ou parte \"espetacular\" do assunto que busca distrair a aten\u00e7\u00e3o das massas com not\u00edcias sobre pris\u00f5es em massa [a maioria delas arbitrariamente pessoas inocentes ]. , etc. A realidade vai al\u00e9m disso e, de fato, deve ser entendida como um auto-sole administrativo e militar que prejudica as liberdades pol\u00edticas e os direitos fundamentais dos trabalhadores e povos do Equador sob o pretexto de combater o \"narco-terrorismo\".\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignright size-large is-resized\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3896\" data-attachment-id=\"3896\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg\" data-orig-size=\"1024,683\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/noboa-propone-aumento-a-15-del-iva-para-afrontar-el-conflicto-armado-en-ecuador.jpg?w=1024\" style=\"width:449px;height:auto\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Ao longo deste primeiro m\u00eas, existem pelo menos 80 mil opera\u00e7\u00f5es lideradas pelo Ex\u00e9rcito, onde cerca de 6 mil pessoas prenderam, 237 delas supostamente relacionadas ao \"terrorismo\". Em todas essas pris\u00f5es, n\u00e3o h\u00e1 clareza sobre os procedimentos criminais, tamb\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 registro de disponibiliza\u00e7\u00e3o, links para o processo ou liberta\u00e7\u00e3o, ou seja: n\u00e3o h\u00e1 certeza legal ou garantias ao devido processo para pessoas detidas, o que pode resultar em risco de desaparecimentos for\u00e7ados. Al\u00e9m disso, alguns monop\u00f3lios da imprensa falam de 10 pessoas mortas por dia, a maioria deles no meio de confrontos com for\u00e7as de seguran\u00e7a, o que pode ser falso positivo.\n </p>\n <p>\n  Agora, Noboa emite dois novos decretos, onde ele chama um \"plebiscito\" sobre quest\u00f5es de seguran\u00e7a (leia a continuidade da militariza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds [3]) e contra -formas para a Constitui\u00e7\u00e3o. N\u00e3o perca de vista o fato de que no pr\u00f3ximo ano haver\u00e1 elei\u00e7\u00f5es federais e certamente buscar\u00e1 sua reelei\u00e7\u00e3o para continuar o plano da rea\u00e7\u00e3o com mang\u00e1 de cor de oliva larga.\n </p>\n <p>\n  De fato, \u00e9 a fascistiza\u00e7\u00e3o do antigo estado equatoriano controlado por propriet\u00e1rios de terras e grande burgues .\n </p>\n <p>\n  Nas \u00faltimas semanas e no meio do estado de exce\u00e7\u00e3o, os altos comandantes do Ex\u00e9rcito e do Governo Americanos chegaram ao pa\u00eds para fornecer seu \"apoio\" ao governo equatoriano, oferecendo treinamento, aconselhamento e financiamento. Precisamente, nesse sentido, o governo vende-Patrias de Daniel Noboa confirmou que procurar\u00e1 mais fundos para sua cruzada e anunciou a entrega de armas e equipamentos militares de origem sovi\u00e9tica ao governo fascista da Ucr\u00e2nia para apoi\u00e1-lo na guerra contra a R\u00fassia. [4]\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-large is-resized\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3894\" data-attachment-id=\"3894\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"eeuu-en-ecuador\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg\" data-orig-size=\"1706,960\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/eeuu-en-ecuador/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/02/eeuu-en-ecuador.jpg?w=1024\" style=\"width:443px;height:auto\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Noboa descreveu como \"sucata\" esse material de guerra para o qual receber\u00e1 uma nova equipe militar por um valor de at\u00e9 200 milh\u00f5es de d\u00f3lares do governo imperialista dos EUA a id\u00e9ia de se livrar da equipe militar \"obsoleta\" e receber em mudan\u00e7a A nova equipe da Gringa Technology \u00e9 muito boa para cumprir as ordens de seus mestres gringos: aprofundar a militariza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e refor\u00e7ar seus rebites semi -coloniais como parte da estrat\u00e9gia contra -insurgente. Portanto, o representante do imperialismo Yankee na Am\u00e9rica do Sul, Kevin Sullivan, n\u00e3o conseguiu negar a alegria do governo de Joe Biden, que ap\u00f3ia economicamente essa \"decis\u00e3o\".\n </p>\n <p>\n  Hoje, depois de um m\u00eas de militariza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds, a situa\u00e7\u00e3o para as massas \u00e9 ainda pior do que antes. O governo aumentou o IVA de 12 para 13%, deixando a possibilidade de o presidente da Rep\u00fablica aumentar um novo aumento at\u00e9 atingir 15% quando o considerar apropriado; O desemprego aumentou com o fechamento de lojas de burguesia pequena e m\u00e9dia; Os pre\u00e7os da cesta b\u00e1sica continuam a aumentar dia a dia, bem como pr\u00e1ticas de especula\u00e7\u00e3o em produtos essenciais em algumas regi\u00f5es do pa\u00eds; E tudo parece indicar que a d\u00edvida externa aumentar\u00e1 enquanto a grande burguesia mant\u00e9m seus privil\u00e9gios intactos. Enquanto isso, as massas ap\u00f3iam os cateos militares em transporte p\u00fablico, bem como em lugares, escolas e centros de trabalho.\n </p>\n <p>\n  S\u00e3o momentos sombrios para massas populares no Equador. \u00c9 importante cumprimentar os primeiros protestos registrados no meio do estado de exce\u00e7\u00e3o contra as medidas econ\u00f4micas do regime, mas isso n\u00e3o ser\u00e1 suficiente. A classe trabalhadora e os povos devem romper com o cretinismo parlamentar e o oportunismo que pretendem montar essas primeiras respostas, como fizeram tantas vezes, traficando com as lutas justas do povo e vendendo -as nos parlamentos de fome por uma placa de lentilhas.\n </p>\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <strong>\n   Notas\n  </strong>\n </p>\n <ol>\n  <li class=\"has-small-font-size\">\n   A figura do conflito armado interno dentro da lei humanit\u00e1ria internacional fornece um status para o reconhecimento de uma for\u00e7a armada beligerante, que \u00e9 fundamental para proteger a vida de civis e popula\u00e7\u00f5es, limitando os m\u00e9todos e opera\u00e7\u00f5es de guerra.\n  </li>\n  <li class=\"has-small-font-size\">\n   A fascistiza\u00e7\u00e3o do antigo estado burocr\u00e1tico-terrarato. PCE-SR. 13 de janeiro de 2024.\n   <a href=\"https://pukainti.blogspot.com/2024/01/la-fascistizacion-del-viejo-estado.html\">\n    https://pukainti.blogspot.com/2024/01/la-fascistizacion-del-viejo-estado.html\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"has-small-font-size\">\n   De acordo com as leis daquele pa\u00eds, o estado de exce\u00e7\u00e3o \u00e9 declarado pelo Presidente da Rep\u00fablica e dura at\u00e9 60 dias sendo capaz de renovar mais 30 dias. O plebiscito e o balc\u00e3o -renda podem ser os meios pelos quais a militariza\u00e7\u00e3o indeterminada continua.\n  </li>\n  <li class=\"has-small-font-size\">\n   Aqui, um par\u00eantese pode ser feito: \u00e9 evidente que Zelensky precisa de mais dinheiro e armas para se sustentar no poder, e isso est\u00e1 aumentando, como a Hungria, eles v\u00eaem com menos interesse em continuar transferindo fundos de guerra para a Ucr\u00e2nia. O mesmo vale para os EUA, onde alguns meses ap\u00f3s a elei\u00e7\u00e3o presidencial saltaram a oposi\u00e7\u00e3o republicana contra o governo de Biden em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ajuda econ\u00f4mica e militar em rela\u00e7\u00e3o ao governo da Ucr\u00e2nia. Em geral, o imperialismo est\u00e1 focado neste momento na campanha genocida da entidade sionista contra a Palestina e, para o governo dos Estados Unidos, \u00e9 mais barato - politicamente falando - apoiando economicamente essa \"transfer\u00eancia de armas\" do Equador para a Ucr\u00e2nia para a Ucr\u00e2nia, Para enviar diretamente esse dinheiro ou aquelas armas para Zelensky\n  </li>\n </ol>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/15/ecuador-a-un-mes-del-estado-de-excepcion-y-la-declaratoria-de-conflicto-armado-interno/", "type": "article", "title": "Equador: Um m\u00eas do estado de exce\u00e7\u00e3o e a declara\u00e7\u00e3o de \"conflito armado interno\"", "description": "Um pouco mais de um m\u00eas do estado de exce\u00e7\u00e3o e da declara\u00e7\u00e3o do \"conflito armado interno\", onde o presidente Daniel Noboa reconheceu o grupo ao grupo ...", "modified time": "2024-02-14T17:49:53+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL"]}