{"title": "PC 15 de fevereiro - Ainda carregado por Telemeloni di Bologna ... mas eles n\u00e3o entendem a repress\u00e3o n\u00e3o desligam, mas alimenta a rebeli\u00e3o!", "published time": "2024-02-15T20-19-00-01-00", "images": ["https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6279999855497320851\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  Info\n </p>\n <div class=\"story__header__content\">\n  <h1 class=\"story__title\">\n   Bolonha, Protesto na sede da RAI: \u200b\u200bManganelado em jovens palestinos\n  </h1>\n </div>\n <figure class=\"story__media\">\n  <img height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" width=\"400\"/>\n  <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"story__media\">\n  <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n  </div>\n </figure>\n <div class=\"story__summary\">\n  <p>\n   Os manifestantes pediram para ler uma declara\u00e7\u00e3o contra a \"propaganda filoisraeliana\" da TV p\u00fablica\n  </p>\n  <p>\n   Tens\u00e3o de Obogna, feeds policiais e \n Carabinieri e lan\u00e7amento de objetos pelos manifestantes em via della \n Justo em Bolonha, perto da sede regional da RAI, onde estava em andamento \n A manifesta\u00e7\u00e3o dos jovens palestinos. A primeira fila da guarni\u00e7\u00e3o \u00e9 \n  \u00c9 abordado para os agentes do lado, eles foram comparados e tiros. \n Escudo e lan\u00e7amento de objetos e fogos de artif\u00edcio na parte traseira do grupo. L\u00e1 \n A tens\u00e3o se levantou depois que os manifestantes, cerca de mil, t\u00eam \n disse que Rai n\u00e3o havia dado uma garantia de n\u00e3o ler o todo \n Documento proposto: os manifestantes se aproximaram e foram \n Rejeitado com Manganelli e Shields.\n  </p>\n  <p>\n   Os manifestantes pediram para poder ler uma televis\u00e3o na televis\u00e3o \n Documento intitulado: \"Comunica\u00e7\u00e3o contra a nega\u00e7\u00e3o do genoc\u00eddio \n Em andamento, a censura e a narra\u00e7\u00e3o pr\u00f3 -israelense de Rai \".\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <figure class=\"inline-photo\">\n   <picture style=\"padding-bottom: calc((450/800)*100%);\">\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n    <img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" width=\"400\"/>\n   </picture>\n  </figure>\n  <p>\n  </p>\n  <div id=\"adv-Bottom\">\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <figure class=\"inline-photo\">\n   <picture style=\"padding-bottom: calc((698/1280)*100%);\">\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n    <img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" height=\"218\" src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" width=\"400\"/>\n   </picture>\n   <figcaption>\n    (ANSA)\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Os manifestantes, que pedem a ren\u00fancia do ad Roberto Sergio E \n Informa\u00e7\u00f5es sem censura na Palestina e n\u00e3o \"t\u00f3pico sionista\", \n Eles ent\u00e3o sa\u00edram na prociss\u00e3o para Piazza dell'unit\u00e0\n  </p>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Info Bolonha, protesto na sede da RAI: \u200b\u200bmanganenelado em jovens palestinos ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-ancora-cariche.html"}