{"title": "Galiza - Boicote ao novo circo eleitoral do 18 de Fevereiro", "published time": "2024-02-15T09-58-00-08-00", "images": ["https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724", "https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2501994454921382210\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"entry-content\">\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":173699892,\"permalink\":\"https:\\/\\/galizavermelha.wordpress.com\\/2024\\/02\\/09\\/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro\\/\"}'>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-806\" data-attachment-id=\"806\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"806\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"cartaz_boicote_18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg\" data-orig-size=\"1654,2339\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/cartaz_boicote_18f/\" height=\"400\" src=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" srcset=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" width=\"283\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Em cada nova \u201cfesta da democracia\u201d o \nrevisionismo tenta convencer ao proletariado galego de que o Regime \nEspanhol \u00e9 um instrumento neutro, que nom \u00e9 o inimigo do povo galego. O \nrevisionismo tenta ocultar que o Regime Espanhol \u00e9 o instrumento da \nalian\u00e7a entre a burguesia galega e a burguesia espanhola, ademais de \noutras classes e estratos sociais secund\u00e1rios aliados, como \u00e9 o caso do \nclero, de setores desclassados, etc.\n  </p>\n  <div class=\"wordads-ad-wrapper\" style=\"position: relative; visibility: visible;\">\n   <div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-478493\">\n   </div>\n  </div>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   A\n pr\u00e1tica pol\u00edtica do revisionismo sempre fortalece ao estado burgu\u00eas \nporque sempre mant\u00e9m viva a ideia de que mediante as elei\u00e7ons, as \ninstitu\u00e7ons e as reformas do estado burgu\u00eas \u00e9 poss\u00edvel, eliminar o \ncar\u00e1ter destrutivo da sociedade capitalista, ou que \u00e9 poss\u00edvel eliminar a\n tend\u00eancia para novas guerras interimperialistas, que \u00e9 poss\u00edvel \neliminar a Lei da Acumula\u00e7om Capitalista que determina que o aumento da \nriqueza de umhas poucas pessoas implica a pobreza de muitas outras \npessoas no mundo, ou que \u00e9 poss\u00edvel regular as diferen\u00e7as m\u00e1ximas entre a\n renda da burguesia e o sal\u00e1rio da classe oper\u00e1ria mediante impostos, \netc.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   O revisionismo sempre tenta \u201csalvar\u201d \u00e0\n classe obreira da sua \u201cdesilusom\u201d no estado burgu\u00eas. Ainda quando o \nrevisionismo pede a \u201cabsten\u00e7om\u201d sempre \u00e9 porque \u201cnengumha das op\u00e7ons \u00e9 \nadequada\u201d. Ainda que o revisionismo pede a \u201cabsten\u00e7om\u201d, \ninconscientemente quer deixar claro que nom quer considerar ao estado \nburgu\u00eas como o inimigo, que nom quer combater as falsas ilusons na \nreforma do estado burgu\u00eas.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Outros revisionistas optar\u00e1m, igual \nque outras vezes, por manter sil\u00eancio sobre a farsa parlamentar. Para \nmuitos sempre est\u00e1 a op\u00e7om do \u201cmenos malo\u201d. Um menos malo que nunca tem \nfim, porque sempre h\u00e1 algo pior mas \u00e9 o \u201cmenos malo\u201d diante do novo \nelemento ainda mais malo.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Para o revisionismo as elei\u00e7ons som o \neterno processo de \u201cacumula\u00e7om de for\u00e7as\u201d. Umha eterna \u201cacumula\u00e7om de \nfor\u00e7as\u201d que nunca acaba e que s\u00f3 serve para \u201cacumular\u201d o sentido comum \nda ideologia burguesa. Umha \u201cacumula\u00e7om de for\u00e7as\u201d que justifica tudo \nmas que nom serve de nada se queremos umha \u201cguia para a\u00e7om\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Na situa\u00e7om atual do proletariado \ngalego, onde nom existe o partido comunista que cria v\u00ednculos que unem a\n vanguarda e as massas, qualquer outra posi\u00e7om pol\u00edtica diferente do \nboicote, significa renunciar a combater a ideologia burguesa. Significa \ndesviar-se da linha pol\u00edtica justa. Porque renunciar a destapar e \ndenunciar o car\u00e1ter de classe do estado \u00e9 contribuir a difundir a \nideologia burguesa. Tanto tem que o revisionismo fale muito de \nsindicalismo, antifascismo, socialismo, comunismo, etc, porque o seu \nprograma e a sua pr\u00e1tica s\u00f3 servem para justificar algumha versom \nobreirista, ou postmoderna, da ideologia burguesa.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Destapar o car\u00e1ter de classe do Regime\n Espanhol como o poder pol\u00edtico da burguesia galega em alian\u00e7a com a \nburguesia espanhola e polo tanto como, o principal inimigo do povo \ngalego \u00e9 fundamental no trabalho de agita\u00e7om comunista. Sem tomar \nconsci\u00eancia do car\u00e1ter de classe do Regime Espanhol \u00e9 imposs\u00edvel ter \nconsci\u00eancia da realidade social do mundo.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Boicote \u00e0 farsa eleitoral!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Destapar ao Regime Espanhol como inimigo do povo!\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-817\" data-attachment-id=\"817\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Boicote eleitoral 18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg\" data-orig-size=\"2482,3508\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/boicote-eleitoral-18f/\" height=\"640\" src=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" srcset=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" width=\"453\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <div id=\"atatags-370373-65ce503324282\">\n  </div>\n  <div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-65ce503324343\">\n  </div>\n  <div class=\"sharedaddy sd-like-enabled sd-sharing-enabled\" id=\"jp-post-flair\">\n   <br/>\n   <div class=\"entry-meta\">\n    <span class=\"byline\">\n     <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n     </svg>\n    </span>\n   </div>\n   <span class=\"byline\">\n    <span class=\"screen-reader-text\">\n     postado por\n    </span>\n    <span class=\"author vcard\">\n     <a class=\"url fn n\" href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/author/galizavermelha/\">\n      galizavermelha\n     </a>\n    </span>\n   </span>\n   <span class=\"posted-on\">\n    <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n     <defs>\n     </defs>\n    </svg>\n   </span>\n   <span class=\"posted-on\">\n   </span>\n   <span class=\"posted-on\">\n    <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/2024/02/09/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro/\" rel=\"bookmark\">\n     <time class=\"entry-date published updated\" datetime=\"2024-02-09T15:14:00-03:00\">\n      9 de Fevereiro de 2024\n     </time>\n    </a>\n   </span>\n   <span class=\"cat-links\">\n    <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n    </svg>\n   </span>\n   <header class=\"entry-header responsive-max-width\">\n    <div class=\"entry-meta\">\n     <span class=\"cat-links\">\n      <span class=\"screen-reader-text\">\n       Postado em\n      </span>\n      <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza/\" rel=\"category tag\">\n       Galiza\n      </a>\n      , Assim,\n      <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza-vermelha/\" rel=\"category tag\">\n       Galiza Vermelha\n      </a>\n      , Assim,\n      <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/mlm/\" rel=\"category tag\">\n       mlm\n      </a>\n     </span>\n    </div>\n   </header>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Em cada nova \u201cfesta da democracia\u201d o  revisionismo tenta convencer ao proletariado galego de que o Regime  Espanhol \u00e9 um instrumen...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/galiza-boicote-ao-novo-circo-eleitoral.html"}