{"title": "PC 15 de fevereiro - Ilaria Salis - Um artigo da Hungria DA Continformation/12.00 em 13/02)", "published time": "2024-02-15T10-19-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4727446673330523291\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   Dos jornais h\u00fangaros, as informa\u00e7\u00f5es sobre as mobiliza\u00e7\u00f5es antifa no \"Dia da Honra\" e o uso que Orban faz isso junto com a pris\u00e3o de Ilaria Salis\n  </span>\n  <br/>\n </p>\n <table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"float: right;\">\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td style=\"text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"396\" data-original-width=\"656\" height=\"228\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg\" width=\"377\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n     <i>\n      O artigo primeiro do jornal impresso em distribui\u00e7\u00e3o nesta semana\n     </i>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Vamos come\u00e7ar esta revis\u00e3o da imprensa sobre os eventos da Hungria Budapeste, \n no que aconteceu neste fim de semana a partir dos jornais \n H\u00fangaros on -line, em particular, nos refazemos bens que podem ser \n voltou para uma \u00e1rea da esquerda e oposi\u00e7\u00e3o ao governo \n Orban, mas tamb\u00e9m demos uma olhada nos jornais nacionais \n oficiais.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s estamos l\u00e1 \n concentrando -se neste fim de semana porque eram dois \n dias em que o que aprendemos na It\u00e1lia ocorreu em \n Saiba como o \"Dia da Honra\", isto \u00e9, uma comemora\u00e7\u00e3o \n Nazista -fascista que se tornou o pretexto para uma reuni\u00e3o \n Internacional de nazistas e fascistas em Budapeste. Reuni\u00e3o que acontece \n acima de tudo porque, como seus l\u00edderes costumavam declarar, agora \n A Hungria se tornou um lugar seguro onde voc\u00ea pode se encontrar livremente, \n mostrar livremente os s\u00edmbolos fascistas t\u00edpicos como o lazer, o \n Uniformes nazistas da SS, onde fazer propaganda e, em qualquer caso \n A oportunidade de se encontrar internacionalmente.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nos dias de hoje \n Tamb\u00e9m foi uma oportunidade para uma resposta anti -fascismo \n internacional. No ano passado, esta resposta determinou confrontos \n e viol\u00eancia entre os grupos fascistas e os anti -fascistas que trouxeram \n para pris\u00f5es de alguns anti -fascistas internacionais, incluindo o nosso \n Ilaria Salis, da qual a hist\u00f3ria \u00e9 conhecida e da qual tentaremos \n Fale um pouco no final.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Concentrado \n Nos dois dias, podemos dizer que 10 de fevereiro e 11 de fevereiro \n s\u00e3o considerados como a comemora\u00e7\u00e3o do cerco de Budapeste, um \n Fato hist\u00f3rico da Segunda Guerra Mundial onde o Ex\u00e9rcito Vermelho \n Sovi\u00e9tico agora cercado Budapeste - porque a Hungria era \n Colabora\u00e7\u00e3o do nazismo - em um cerco que terminou com \n a capitula\u00e7\u00e3o do ex\u00e9rcito nazista do ocupante e do \n Colaboradores h\u00fangaros.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Na verdade 11 \n Fevereiro de 1945, o \"Dia da Honra\", o que \u00e9 chamado \n Ent\u00e3o, das forma\u00e7\u00f5es nazistas, ele quer se lembrar de um epis\u00f3dio \n espec\u00edfico, isto \u00e9, a tentativa do ex\u00e9rcito nazista, \n Ex\u00e9rcito h\u00fangaro, um colaborador para romper esse cerco \n fazendo um ataque suicida \u00e0s montanhas de Buda, ent\u00e3o na parte \n alto da cidade de Budapeste, que levou ao massacre de 14.000 \n Alem\u00e3es e 2000 soldados h\u00fangaros.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Isso foi \n A \u00faltima tentativa das barras fascistas nazistas e h\u00fangaras de \n n\u00e3o capitular e o resultado foi, no entanto, a liberta\u00e7\u00e3o de Budapeste \n e do pa\u00eds pelos nazistas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este aspecto \n historiador \u00e9 importante saber por que este dia de \n Comemora\u00e7\u00e3o do cerco de Budapeste e suas v\u00edtimas \u00e9 uma comemora\u00e7\u00e3o que ocorre h\u00e1 muitos anos, at\u00e9 \n do per\u00edodo em que a Hungria fazia parte do bloco sovi\u00e9tico \n representou um anivers\u00e1rio inicialmente anti -fascista, no sentido de um \n Recorr\u00eancia que se lembrava da liberta\u00e7\u00e3o da Hungria e do triunfo e \n a entrada do Ex\u00e9rcito Vermelho. Apenas isso por 10 anos, tomando como \n Epis\u00f3dio Esta tentativa de escapar e evas\u00e3o dos nazistas de 45 \n Do cerco, os nazistas de hoje fizeram um deles \n dia. E por v\u00e1rios anos a resposta do anti -fascismo n\u00e3o \u00e9 um \n Fa\u00e7a esperar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o vamos ver \n este ano. No ano passado, houve confrontos entre os dois \n Pe\u00e7as, houve pris\u00f5es de anti -fascistas, incluindo Ilaria Salis. \n Este ano, vemos que dos jornais s\u00e3o os eventos \n acabou sendo pac\u00edfico, n\u00e3o houve confrontos, isso por \n A enorme presen\u00e7a da pol\u00edcia que protegeu os fascistas e evitou \n contatos com grupos anti -fascistas. Na realidade, houve muitos \n Identifica\u00e7\u00e3o de anti -fascistas, mesmo aqueles de fora \n da Hungria e a pris\u00e3o de um grupo de alem\u00e3es \u00e9 registrada \n anti -fascistas. Por outro lado, \u00e9 ir\u00f4nico pensar que, talvez apenas um \n Causa do barulho levantado sobre a quest\u00e3o de Ilaria Salis, \n Este ano, o governo proibiu as reuni\u00f5es nazistas, os fez \n praticamente ilegal, a menos que ele n\u00e3o tenha feito nada por realmente \n impedi -los.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Grupos fascistas \n As nomea\u00e7\u00f5es foram dadas neste dia que foram articuladas n\u00e3o \n somente com eventos e comemora\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m com shows de \n Grupos filonazistas e n\u00e3o se comunicaram de maneira \n publica os locais de encontro, mesmo que os locais de encontro sejam ent\u00e3o \n mais ou menos os do ano passado, em particular o castelo de \n Buda que est\u00e1 na \u00e1rea onde essa tentativa foi em 45 de \n evas\u00e3o pelo ex\u00e9rcito nazista e, por outro lado, eles t\u00eam \n disfar\u00e7ou sua propaganda passando por um passeio \n comemorativo. O resultado foi, portanto, que, em qualquer caso \n A manifesta\u00e7\u00e3o fascista teve e n\u00e3o foi realmente \n Ele impedia, simplesmente em um n\u00edvel formal, era proibido.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por outro lado - eu \n Os jornais enfatizam, especialmente o governo de Thread - existe \n Uma grande \u00eanfase em dizer que este ano todos receberam \n direito a se manifestar, tamb\u00e9m \u00e0s for\u00e7as anti -infscistas, que foram \n autorizado que, portanto, nada poderia ser cobrado no n\u00edvel de \n antidemocr\u00e1tico a este governo, a menos que emerge de \n Descri\u00e7\u00e3o dos bens de mercadorias, deste jornal de esquerda, \n A aten\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia, tanto no n\u00edvel dos controles, de pris\u00f5es - \n Como no caso do grupo alem\u00e3o - em rela\u00e7\u00e3o aos anti -fascistas, \u00e9 \n foi muito maior do que o feito contra os fascistas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Duas vezes \n padr\u00e3o para o tratamento de anti -fascistas em compara\u00e7\u00e3o com \n O tratamento de anti -fascistas \u00e9 um costume aqui na Hungria, \n precisamente porque o governo h\u00fangaro de Orban tem esse absoluto \n proximidade com grupos fascistas e usa anti -fascismo como forma \n N\u00e3o apenas da repress\u00e3o externa, mas tamb\u00e9m de repress\u00e3o interna. \n De fato, seria apropriado habitar, lendo um pouco \n Esses jornais on -line.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  As manifesta\u00e7\u00f5es \n anti -fascistas que est\u00e3o em Budapeste e que s\u00e3o repetidos h\u00e1 10 anos, \n bem como as manifesta\u00e7\u00f5es fascistas, eles v\u00eaem uma variedade de \n assuntos presentes, n\u00e3o apenas internacionais, como aqueles que ele tinha \n It\u00e1lia juntou -se \u00e0 It\u00e1lia, mas tamb\u00e9m - e acima de tudo - grupos anti -fascistas \n H\u00fangaro.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  De fato \n A imagem que vem da Hungria para n\u00f3s \u00e9 frequentemente um pouco \n achatado em uma \u00fanica forma de governo autorit\u00e1rio, como a de \n Orban, que certamente est\u00e1 l\u00e1, como uma esp\u00e9cie de aprova\u00e7\u00e3o \n pol\u00edtica.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Na realidade n\u00f3s somos \n Verificando que o anti -fascismo busca de alguma forma tamb\u00e9m \n ser ouvido. Neste caso, as manifesta\u00e7\u00f5es de 10 e 11 \n Fevereiro de s\u00e1bado e domingo, eles tamb\u00e9m viram o \n presen\u00e7a de membros da resist\u00eancia h\u00fangara - um pouco como \n Nossa ANPI - e tamb\u00e9m as outras for\u00e7as mais contempor\u00e2neas que \n reivindicar anti -fascismo, mesmo um foi lan\u00e7ado \n evento que teve como t\u00edtulo \u201cVamos parar de glorificar o \n Nazismo na Hungria \". Isso tamb\u00e9m deixa claro que o apoio que \n Orban realmente d\u00e1 as forma\u00e7\u00f5es nazistas a esta celebra\u00e7\u00e3o tem \n como um prop\u00f3sito acima de tudo de ter uma esp\u00e9cie de reconhecimento \n pol\u00edtico.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  De fato \n Caso de Ilaria Salis, ler os jornais nos faz entender que ele entrou \n em um jogo internacional, tamb\u00e9m de press\u00e3o da Uni\u00e3o \n Europeu, houve o discurso ligado ao lan\u00e7amento de financiamento \n Para a guerra na Ucr\u00e2nia para a qual Orban vendeu, dando seu voto \n positivo para um novo empr\u00e9stimo, mas ele usou a hist\u00f3ria, \n irredutibilidade, inflexibilidade em rela\u00e7\u00e3o a Ilaria como \n ferramenta internacional para demonstrar dentro de n\u00e3o vender \n T\u00e3o facilmente para a press\u00e3o da Uni\u00e3o Europeia, para pressionar \n internacional.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Anti -fascismo \n associado ao terrorismo, com a viol\u00eancia, \u00e9 para o governo de Orban, um \n desculpa perfeita para criminalizar qualquer oposi\u00e7\u00e3o interna que \n N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o achatado: no ano passado a Hungria foi \n cruzado por grandes protestos, tanto estudante e ligado a \n Movimento LGBT, ambos dos professores contra uma reforma muito escolar \n pesado em uma chave neoliberal, manifesta\u00e7\u00f5es que houve, que \n Eles foram reprimidos com pris\u00e3o, acusa\u00e7\u00f5es, demiss\u00f5es \n de professores. E ent\u00e3o um todo um mecanismo de repress\u00e3o em que \n Ilaria Sarris de alguma forma est\u00e1 sofrendo pessoalmente, mas \n que os oponentes h\u00fangaros sofrem, provavelmente diariamente, \n tanto do ponto de vista processual quanto do ponto de vista do \n condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o, que do ponto de vista da repress\u00e3o \n Social no trabalho, no movimento. A crise econ\u00f4mica, infla\u00e7\u00e3o e \n Pre\u00e7os altos, a crise do trabalho, o v\u00edcio externo \n da Hungria, est\u00e1 fazendo do governo de Orban vacilar que \n Ent\u00e3o, no ano passado, ele encontrou como um bode expiat\u00f3rio perfeito para ser \n externo, mas acima de tudo, interno o anti -fascista como um criminoso e \n terrorista, e isso tamb\u00e9m faz voc\u00ea entender a f\u00faria de Ilaria \n Salis.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mas este ano \n As press\u00f5es internacionais tiveram o efeito de tentar fazer \n parece um perfil mais baixo do governo do que \n ao apoio a essas forma\u00e7\u00f5es nazistas. E por outro lado, em vez de \n desencorajar totalmente anti -fascismo, tornou -o muito mais \n vivaz. Vimos que as manifesta\u00e7\u00f5es anti -infscistas est\u00e3o l\u00e1 \n Estado, eles eram v\u00e1rios, n\u00e3o houve confrontos para a presen\u00e7a \n da pol\u00edcia. Mas as palavras foram claras contra o retorno \n do fascismo, contra o revisionismo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00e3o podemos dizer \n Que isso est\u00e1 levando a um verdadeiro ponto de virada imediata, de fato. \n O fascismo de Orban deu um passo mais do que a a\u00e7\u00e3o \n repressivo, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o a um revisionismo hist\u00f3rico: de fato, \n Apenas o governo Orban, juntamente com essas forma\u00e7\u00f5es nazistas que sim \n Eles geralmente se re\u00fanem em Budapeste e encontram espa\u00e7o e consentimento, sim \n Eles est\u00e3o promovendo no n\u00edvel da Uni\u00e3o Europeia de \n Uma atribui\u00e7\u00e3o da responsabilidade da Segunda Guerra Mundial \n para a mesma Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, uma impressionante revers\u00e3o hist\u00f3rica \n No entanto, faz o jogo, mesmo interno, levar a um \n criminaliza\u00e7\u00e3o de anti -fascistas como terroristas e criminosos \n e, portanto, o risco real \u00e9 que, se n\u00e3o houver ponto de virada no ano \n Em seguida, talvez as manifesta\u00e7\u00f5es anti -fascistas pudessem \n ser os proibidos e mais criminalizados.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este ano \u00e9 \n foi uma comemora\u00e7\u00e3o interlocut\u00f3ria que veremos no futuro \n Realmente significou.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Dos jornais h\u00fangaros, as informa\u00e7\u00f5es sobre as mobiliza\u00e7\u00f5es Antifa no \"Dia da Honra\" e o uso que Orban faz isso junto com a pris\u00e3o de Ilar ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-dai-quotidiani-ungheresi.html"}