{"title": "PC 15 de fevereiro - De contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusaia 12 / A posi\u00e7\u00e3o geral / apresenta\u00e7\u00e3o do jornal impresso lan\u00e7ado esta semana", "published time": "2024-02-15T10-29-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5530716899871870830\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"1124\" data-original-width=\"795\" height=\"330\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330\" width=\"234\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Reduzimos esta semana \u00e0s 12 horas do meio -dia -Informa\u00e7\u00e3o Rosso Operaia \n Primeiro de tudo, informar aqueles que nos ouvem que o novo n\u00famero saiu \n do jornal impresso, que \u00e9 retirado da contra -informa\u00e7\u00e3o \n diariamente fazemos quatro vezes por semana neste novo \n ano. O n\u00famero impresso tem uma fun\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, a de \n Selecione entre os temas e as pe\u00e7as cobertas no di\u00e1rio \n Contador de \u00e1udio -Informa\u00e7\u00e3o e fa\u00e7a uma ferramenta de interven\u00e7\u00e3o direta \n Entre os trabalhadores, os trabalhadores, as massas, ambas antes de tudo para os lugares de \n trabalho, para o concierge das f\u00e1bricas, nas assembl\u00e9ias de \n trabalhadores mantidos pelos slai cobas ou pelas v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es \n sindicatos e ser usado na participa\u00e7\u00e3o nos eventos e \n Eles s\u00e3o mantidos em v\u00e1rias realidades durante a semana.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este n\u00famero \n cont\u00e9m e retoma o problema da guerra e o papel da It\u00e1lia \n na guerra comentando sobre a entrevista com aquele porco que \u00e9 o \n Ministro Crosetto, Ministro do Pico do Governo de Meloni, vinculado e \n Sal\u00e1rio - como foi demonstrado - pelas grandes ind\u00fastrias \n Belliche, em particular por Leonardo. Este ministro \u00e9 agora o \n Voz oficial da pior ala do militarismo e imperialismo \n Italiano.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Fez \n Uma entrevista que comentamos. Este coment\u00e1rio est\u00e1 presente em \n n\u00famero impresso de 12 horas a ser lan\u00e7ado hoje sob o t\u00edtulo \"o \n O governo de Meloni/Crosetto vai para as guerras para obter lucros e quer eu \n Reservistas \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Outro artigo \n o que est\u00e1 contido \u00e9 o relacionado \u00e0 jornada de Meloni em \n Jap\u00e3o que, al\u00e9m de como foi apresentado e sem censura e Al \n al\u00e9m do fato objetivo de que Meloni foi para o Jap\u00e3o para \n Colete o cetro para a administra\u00e7\u00e3o do novo G7 - que este ano \n \u00c9 realizado na It\u00e1lia, em Puglia, por volta de meados de junho - que \n Ser\u00e1 muito importante tanto para o nosso pa\u00eds quanto no n\u00edvel \n mundo. Estamos entre aqueles que querem que este G7 seja \n fortemente contestado em junho, com uma grande participa\u00e7\u00e3o \n nacional e internacional. Mas, enquanto isso, a viagem ao Jap\u00e3o \u00e9 \n tamb\u00e9m foi muito mais, como todas as viagens recentes de Meloni: \n Por um lado, o placer dos mestres, ele vai l\u00e1 para apertar os la\u00e7os \n barato com grandes ind\u00fastrias, com as grandes multinacionais de \n Jap\u00e3o, para favorecer os la\u00e7os com a It\u00e1lia e serve em um \n placa de prata dentro da criticidade de situa\u00e7\u00f5es italianas, como \n Plataforma econ\u00f4mica a servi\u00e7o de interesses econ\u00f4micos gerais \n do imperialismo e mestres. Pense no setor de carros, pense \n para a\u00e7o, etc. etc.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O outro elemento \n destas viagens devem se ligar militarmente, organizar o \n Presen\u00e7a italiana militar - neste caso no grande e estrat\u00e9gico \n Pacific Indoor Chessboard, onde os motivos tamb\u00e9m est\u00e3o se acumulando l\u00e1 \n do choque entre os poderes imperialistas, principalmente os EUA/China em \n Mar\u00e7o que infelizmente parece impar\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a um terceiro conflito \n Mundo - e neste contexto Meloni atua como um Piazzista \n da ind\u00fastria de guerra, os comerciantes de canh\u00f5es, como diz o t\u00edtulo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A outra parte de \n Esse n\u00famero impresso est\u00e1 ligado ao protesto dos agricultores. O \n O t\u00edtulo diz tudo: \u201cO protesto dos agricultores tamb\u00e9m representa \n O interesse de trabalhadores e massas? \u201dPara esta pergunta, os artigos \n Feito pelo contador de \u00e1udio -Informa\u00e7\u00e3o, diga n\u00e3o e tente \n Explique, dando uma ferramenta aos prolet\u00e1rios e massas populares para \n para se orientar entre as coisas certas e as coisas erradas deste grande \n protesto.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Finalmente duas p\u00e1ginas \n Dedicamos esse jovem \u00e0 liberdade de Ilaria Salis \n anti -fascista, verdadeiramente corajoso, ativo, que foi desafiar o \n Nazistas e o regime que os protege com Orban, grande amigo de Salvini \n E Meloni, \u00e9 uma verdadeira hero\u00edna do nosso tempo. E para isso, \n Tantas vezes aconteceu com os her\u00f3is e hero\u00ednas nos eventos \n hist\u00f3rico, \u00e9 tratado como uma besta acorrentada quando o real \n Bestas est\u00e3o em governo e bestas reais s\u00e3o amigos na It\u00e1lia de \n Este governo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Uma p\u00e1gina \u00e9 \n dedicado \u00e0 luta e contradi\u00e7\u00f5es presentes nos dois grandes nomes \n F\u00e1bricas industriais ou complexos do nosso pa\u00eds: para Stellantis \n Mirafiori onde os trabalhadores levaram para atacar e este \u00e9 um \n muito boas not\u00edcias contra os planos finais de \n redu\u00e7\u00e3o de mestres e as contradi\u00e7\u00f5es entre mestres e \n governo baixado para trabalhadores.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  E o outro \u00e9 o \n Caso infinito da antiga Ilva, onde - em particular no contrato de Ilva \n - Uma vida \u00e9 travada pela vida e pela morte, certamente n\u00e3o do \n estabelecimento - ou tamb\u00e9m dir\u00edamos da planta - mas antes de tudo \n A vida dos trabalhadores do contrato que est\u00e3o em casa no caixa \n integra\u00e7\u00e3o, antecedentes de redund\u00e2ncias e demiss\u00f5es, enquanto continua \n O teatro do absurdo dos mestres de compara\u00e7\u00e3o - arcelmitittal em \n primis - governo que, agora como agora, \u00e9 baixado para os trabalhadores, \n Primeiro de tudo, tamb\u00e9m atrav\u00e9s do n\u00e3o pagamento de cr\u00e9ditos para \n empresas do contrato, muitas das quais dependem desses pagamentos \n para sua continuidade de neg\u00f3cios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Esse \n Contra -Informa\u00e7\u00f5es Rossusoia \u00e9 um n\u00famero pequeno, mas com grandes \n raz\u00f5es e com \u00f3timos temas que ele aborda, que distribu\u00edmos um \n contribui\u00e7\u00e3o ou gratuitamente para os trabalhadores, porque os trabalhadores devem \n ter em suas m\u00e3os uma ferramenta de concreto no local de trabalho para \n ser capaz de se orientar sobre as coisas e ser capaz de se estabilizar como sujeito \n Real do nosso trabalho, que significa autonomia do trabalhador, \n organiza\u00e7\u00e3o, intensifica\u00e7\u00e3o da luta de classes contra mestres \n e governo, mas, em perspectiva, para derrubar mestres do governo e o \n seu sistema.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Os jornais de \n Hoje, duas coisas s\u00e3o particularmente destacadas: o que acontece \n na Palestina, onde o regime de monstros sionistas, neo -nazis, \n representado pelo Estado de Israel e seu governo Netanyahu, \n protegido armado do imperialismo americano e apoiado entre todos \n Governos, ele quer conduzir outro est\u00e1gio do genoc\u00eddio em andamento, ele quer \n Ataque Rafah para massacrar os palestinos, expuls\u00e1 -los como ratos \n de suas terras e coloque as m\u00e3os em toda a faixa de Gaza e \n Eles fazem outro peda\u00e7o do estado de Israel. Um crime contra \n humanidade, um genoc\u00eddio em vigor, como o Tribunal de \n Justi\u00e7a europ\u00e9ia que abriu um processo sobre isso - tem \n declarado admiss\u00edvel - que devemos ajudar a parar \n Primeiro de tudo com o trabalhador e a mobiliza\u00e7\u00e3o popular, que serve n\u00e3o \n apenas para expressar solidariedade, mas for\u00e7ar governos, institui\u00e7\u00f5es, \n No entanto, eles s\u00e3o, para contribuir com o cessado do fogo e para parar o \n Genocida de Israel.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O outro aspecto \u00e9 \n O poss\u00edvel acordo que seria feito com uma asa de \n Movimento de agricultores, aquele chamado \"Reden\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola\" \n e o governo atrav\u00e9s das reuni\u00f5es que houve com o \n Ministro Lollobrigida. Este acordo s\u00e3o as migalhas para quem \n Ele realmente lutou pela sobreviv\u00eancia, que serve para parar o \n lutar, tanto nas raz\u00f5es certas quanto nas raz\u00f5es pelas quais chamamos \n injusto, isto \u00e9, daquelas alega\u00e7\u00f5es que n\u00e3o compartilhamos e que \n Eles tamb\u00e9m est\u00e3o ligados ao relacionamento entre o mundo agr\u00edcola e o governo, \n Isso certamente n\u00e3o surge nessas horas, mas \u00e9 anterior e \u00e9 uma parte \n daquele mundo, o de propriet\u00e1rios de terras, produtores m\u00e9dios, \n que j\u00e1 apoiou o governo em sua ascens\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o disso \n concord\u00e2ncia de uma coisa que temos certeza: n\u00e3o resolver\u00e1 os problemas do \n pequena agricultura, n\u00e3o resolver\u00e1 os problemas dos trabalhadores do \n Terra, n\u00e3o resolver\u00e1 os problemas que originam a agricultura prejudicial \n e um aumento assustador de pre\u00e7os, produtos agr\u00edcolas, \n atrav\u00e9s da infame cadeia que os transforma em lucro para o \n grandes multinacionais comerciais.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Reduzimos esta semana \u00e0s 12 horas do meio -dia -Rossusoia, primeiro de tudo, informando aqueles que nos ouvem que a nova edi\u00e7\u00e3o do ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-controinformazione.html"}