{"published time": "2024-03-02T12-30-38-05-00", "modified time": "2024-03-02T12:30:51-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fico-Dagan-940x528.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <img alt=\"La Alcald\u00eda de Medell\u00edn respalda la barbarie y el genocidio sionista 1\" class=\"wp-image-21072\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"528\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fico-Dagan-940x528.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fico-Dagan-940x528.jpg\" width=\"940\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     https://twitter.com/FicoGutierrez/status/1762997660393369880\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   2024\u5e742\u670828\u65e5\uff0c\u901a\u8fc7X\u5e73\u53f0\uff0c\u65b0\u5f53\u9009\u4e3aMedell\u00ednFederico\u201c Fico\u201dGuti\u00e9rrez\u7684\u5e02\u957f\uff0c\u5c06\u4e00\u4e2a\u5de8\u9b54\u4e0a\u4f20\u5230\u4e86\u8fd9\u4e2a\u793e\u4ea4\u7f51\u7edc\uff0c\u5e76\u5e26\u6709\u4e00\u6761\u6d88\u606f\uff1a\u00ab\u4eca\u5929\uff0c\u6211\u4eec\u4e0eGali Dagan @ Galida12\uff0c\u4ee5\u8272\u5217Ambassador\uff0c\u4ee5\u8272\u5217Ambassador\u9047\u5230\u4e86\u5f88\u597d\u7684\u63a5\u89e6\u3002\u5230\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u00bb\u3002 \u4f34\u968f\u7740\u8fd9\u4e24\u4e2a\u53ef\u6015\u4eba\u7269\u7684\u7167\u7247\u4ee5\u53ca\u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u7684\u65d7\u5e1c\u548c\u4ee5\u8272\u5217\u7684\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u72b6\u6001\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u8d39\u5fb7\u91cc\u79d1\u00b7\u53e4\u8482\u5c14\u65af\uff08FedericoGuti\u00e9rrez\uff09\u81ea2016\u5e74\u81f32020\u5e74\u5728\u9ea6\u5fb7\u6797\u5e02\u957f\u529e\u516c\u5ba4\u4efb\u671f\u4ee5\u6765\uff0c\u5176\u7279\u5f81\u662f\u662f\u62c9\u5361\u4e54\uff08Lacacho\uff09\u7684\u7279\u5f81\uff0c\u800c\u4e0d\u662f\u5bc4\u751f\u6743\u6743\u5229\u548c\u634d\u536b\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u5916\u56fd\u4eba\u548c\u516c\u53f8\u548c\u4f01\u4e1a\u5bb6\u548c\u526f\u603b\u7edf\u56fd\u6c11\u7684\u5229\u76ca\u7684\u634d\u536b\u8005\u3002 \u6211\u4eec\u5fc5\u987b\u8bb0\u4f4f\uff0c\u57282018\u5e74\u56fd\u7acb\u5927\u5b66\u7f62\u5de5\u671f\u95f4\uff0c\u4ed6\u901a\u8fc7\u6d3e\u9063\u5404\u79cd\u9020\u6210\u6570\u5341\u540d\u53d7\u4f24\u5b66\u751f\u7684\u529b\u91cf\u6765\u538b\u5236\u5b66\u751f\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u73b0\u5728\uff0c\u7531\u4e8e\u4eca\u5929\u4e8e2023\u5e7410\u670829\u65e5\u4e3e\u884c\u7684\u9009\u4e3e\uff0c\u5e76\u4e8e\u4eca\u5e741\u67081\u65e5\u62c5\u4efb\u5e02\u957f\uff0c\u4ed6\u518d\u6b21\u4e0e\u5dde\u957f\u5b89\u5fb7\u70c8\u65af\u00b7\u6731\u5229\u5b89\u00b7\u4f26\u4e39\uff08Andr\u00e9sJuli\u00e1nRend\u00f3n\uff09\u4e00\u8d77\u5f00\u59cb\u5b66\u751f\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u7edf\u6cbb\u9636\u7ea7\u548c\u5a92\u4f53\u5df2\u7ecf\u5c06\u8fd9\u4e2a\u9669\u6076\u7684\u89d2\u8272\u7684\u5f62\u8c61\u5356\u7ed9\u4e86\u201c\u4e00\u4e2a\u597d\u7537\u5b69\u201d\uff0c\u4e5f\u662f\u201c\u6709\u9ea6\u5fb7\u6797\u7684\u6700\u597d\u7684\u5e02\u957f\u201d\u3002 \u4f46\u662f\uff0c\u4e8b\u5b9e\u8bc1\u660e\u4e86\u8fd9\u79cd\u7c7b\u578b\u7684\u53cd\u52a8\u54c1\u5c1d\uff0c\u73b0\u5728\u4e0e\u8bf8\u5982Gali Dagan\u8fd9\u6837\u7684\u53ef\u62b5\u5236\u89d2\u8272\u9047\u5230\u4e86\u516c\u5f00\u652f\u6301\u5bf9\u6709\u4ef7\u503c\u7684\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\u7684\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\u7684\u4eba\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u54e5\u4f26\u6bd4\u4e9a\u4eba\u6c11\u4e0d\u80fd\u5141\u8bb8\u4ed6\u4eec\u5bf9\u5b98\u65b9\u5a92\u4f53\u7684\u6cd5\u897f\u65af\u884c\u4e3a\u8fdb\u884c\u6b63\u5e38\u5316\u548c\u5e7f\u544a\u3002 \u5fc5\u987b\u7406\u89e3\u7684\u662f\uff0c\u5728\u5df4\u52d2\u65af\u5766\uff0c\u8fd9\u662f\u4ee5\u8272\u5217\u72b9\u592a\u590d\u56fd\u4e3b\u4e49\u56fd\u72af\u4e0b\u7684\u79cd\u65cf\u706d\u7edd\uff0c\u76ee\u524d\u4e00\u4e2a\u5c0f\u9547\u6b63\u5728\u4e3a\u5bf9\u5408\u6cd5\u7684\u602a\u7269\u89e3\u653e\u800c\u6218\uff0c\u5e76\u5f97\u5230\u4e86\u6d0b\u57fa\u5e1d\u56fd\u4e3b\u4e49\u529b\u91cf\u53ca\u5176\u76df\u53cb\u7684\u652f\u6301\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u6211\u4eec\u4e0d\u80fd\u4fdd\u6301\u53cc\u81c2\u4ea4\u53c9\uff0c\u56e0\u4e3a\u5171\u4ea7\u515a\u4eba\u5fc5\u987b\u8c34\u8d23\u548c\u7834\u574f\u8fd9\u4e9b\u7f6a\u72af\u53ca\u5176\u540c\u4f19\uff0c\u4f7f\u4ed6\u4eec\u770b\u5230\u9ea6\u5fb7\u6797\u65e0\u6761\u4ef6\u5730\u652f\u6301\u4ed6\u4eec\u7684\u540c\u5fd7\u548c\u5df4\u52d2\u65af\u5766\u4eba\u6c11\uff0c\u6211\u4eec\u7684\u89d2\u8272\u662f\u7ed3\u675f\u8fd9\u4e9b\u5bc4\u751f\u866b\uff0c\u5c3d\u7ba1\u4ed6\u4eec\u7684\u5916\u8868\u53ef\u4ee5\u770b\u5230\u60a8\u81ea\u5df1\u5f3a\u58ee\uff0c\u5c31\u50cf\u7eb8\u864e\u4e00\u6837\uff0c\u5c06\u65e0\u6cd5\u62b5\u6297\u5e84\u4e25\u548c\u6218\u6597\u673a\u7684\u98ce\u548c\u96e8\u6c34\u3002\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/medellin-2/", "type": "article", "title": "\u9ea6\u5fb7\u6797\u5e02\u957f\u529e\u516c\u5ba4\u652f\u6301\u91ce\u86ee\u548c\u72b9\u592a\u590d\u56fd\u4e3b\u4e49\u79cd\u65cf\u706d\u7edd| \u5de5\u4eba\u9769\u547d", "description": "2024\u5e742\u670828\u65e5\uff0c\u901a\u8fc7X\u5e73\u53f0\uff0c\u65b0\u5f53\u9009\u4e3aMedell\u00ednFederico\u201c Fico\u201dGuti\u00e9rrez\u7684\u5e02\u957f", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Federico Gut\u00ederrez", "Fico Gutierrez", "Gali Dagan", "Medell\u00edn", "Palestina", "Palestina Libre"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}