{"published time": "2024-03-27T03:45:39+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png 700w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao-300x274.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao-60x55.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"639\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png\" width=\"700\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Foram presos, no dia 24 de mar\u00e7o, um delegado e tr\u00eas investigadores da Pol\u00edcia Civil do Amazonas, juntamente com seis Policiais Militares (PMs) da ativa e um ex-PM sob o flagrante\u00a0de associa\u00e7\u00e3o criminosa, sequestro, extors\u00e3o e demais acusa\u00e7\u00f5es. O caso ocorreu no munic\u00edpio de Manacapuru, distante cerca de 100km\u00a0da capital amazonense.\n </p>\n <p>\n  Os agentes foram identificados como\u00a0o delegado Ericson de Souza Tavares, titular do 6\u00b0 Distrito Integrado de Pol\u00edcia de Manaus, os investigadores Eliezio de Castro, Anderson de Almeida e Alessandro da Cruz, os PMs Alexandro dos Santos, sargento da corpora\u00e7\u00e3o, assim como os cabos Jozimo da Silva, Eldon de Souza, Ueslei Rodrigues, Kemer Pimentel, Edvaldo Pinto. Junto com eles, foi preso tamb\u00e9m o ex-policial Germano da Luz J\u00fanior.\n </p>\n <p>\n  O flagrante se deu quando, no dia 24/03, os agentes invadiram o bairro Correnteza, no munic\u00edpio de Manacapuru, e sequestraram um homem e uma mulher. Os familiares das v\u00edtimas foram ent\u00e3o procur\u00e1-los na delegacia, uma vez que os homens se apresentaram como policiais, e, n\u00e3o havendo registro dos mesmos l\u00e1, iniciaram uma den\u00fancia que levou a pris\u00e3o dos paramilitares.\n </p>\n <p>\n  Segundo as investiga\u00e7\u00f5es em curso, a pr\u00e1tica comum dos agentes era de sequestrar e torturar pessoas envolvidas com tr\u00e1fico de drogas para que pudessem interceptar os entorpecentes e, assim, os vender a outros grupos.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Paramilitares mantinham um arsenal \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\n </h4>\n <p>\n  Junto dos paramilitares\u00a0foram apreendidos 22 carregadores, al\u00e9m de 17 armas de fogo (algumas, com numera\u00e7\u00e3o raspada) e 207 muni\u00e7\u00f5es variadas. Foram encontrados tamb\u00e9m nove aparelhos celulares, tr\u00eas carros com identifica\u00e7\u00e3o falsificada, tr\u00eas capas de coletes, dois coletes bal\u00edsticos, tr\u00eas coldres, balaclavas e algemas.\n </p>\n <p>\n  A robustez de equipamentos adulterados, assim como a alta no envolvimento dos agentes civis e militares nos d\u00e1 uma ideia de o qu\u00e3o t\u00e3o organizado est\u00e3o se tornando os grupos paramilitares formados por policiais no estado do Amazonas.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Cresce o n\u00famero de casos de envolvimentos de paramilitares com for\u00e7as repressivas do Estado\n </h4>\n <p>\n  Para al\u00e9m dos crescentes esc\u00e2ndalos envolvendo brutalidade policial, casos de tortura ou execu\u00e7\u00f5es sum\u00e1rias que vem aumentando dentre opera\u00e7\u00f5es e patrulhamentos, observa-se tamb\u00e9m uma crescente nos casos de organiza\u00e7\u00e3o de grupos de policiais e ex-policiais para fun\u00e7\u00f5es paramilitares na regi\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Apenas no ano de 2023, este j\u00e1 \u00e9 o terceiro caso de envolvimento desses grupos com o narcotr\u00e1fico. Em janeiro,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-oficiais-da-pm-sao-presos-por-desviarem-drogas-no-valor-de-r-6-milhoes/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   4 PMs de Manaus foram presos pelo desvio de cerca de 250 kg de coca\u00edna\n  </a>\n  . J\u00e1 em fevereiro,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-9-pms-sao-presos-por-desvio-de-meia-tonelada-de-drogas/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   mais 9 PMs, em sua maioria, associados \u00e0 For\u00e7a T\u00e1tica, foram flagrados desviando cerca de 500 kg de drogas\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  As atividades criminosas desses agentes n\u00e3o se limitam, entretanto, apenas ao narcotr\u00e1fico, tendo tamb\u00e9m um dos seus principais focos na realiza\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00f5es clandestinas. Desses, o envolvimento de uma das figuras deste caso \u00e9 chave: o ex-policial Germano da Luz J\u00fanior.\n </p>\n <p>\n  Germano ficou conhecido no submundo dos grupos de exterm\u00ednio por sua extensa ficha nessas a\u00e7\u00f5es. O ex-PM que foi recentemente condenado a 11 anos de pris\u00e3o por executar um colega de farda sob suspeita de um esquema de agiotagem, tamb\u00e9m \u00e9 conhecido por sua participa\u00e7\u00e3o no epis\u00f3dio chamado Fim de Semana Sangrento em 2015, em Manaus, onde os militares assassinaram a sangue frio 34 pessoas.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/", "type": "article", "title": "AM: Delegado, investigadores da Pol\u00edcia Civil e PMs s\u00e3o presos por atua\u00e7\u00e3o em grupo paramilitar - A Nova Democracia", "description": "Paramilitares sequestravam e torturavam associados ao tr\u00e1fico de drogas para roubar os entorpecentes e vender a outros grupos.", "modified time": "2024-03-26T16:45:42-03:00", "updated time": "2024-03-26T16:45:42-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["grupos paramilitares"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}