{"title": "PC 27 de mar\u00e7o - em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Guerra Imperialista: os governos querem reintroduzir a alavanca objetiva", "published time": "2024-03-27T23:47:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4651287528065631903\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <article>\n  <div class=\"content-post\">\n   <div id=\"thumbsingle\">\n    <img alt=\"\" height=\"176\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       EU\n       <a href=\"https://www.milanofinanza.it/news/il-consiglio-europeo-si-prepara-alla-guerra-gli-europei-lo-sanno-202403251937531040\">\n        <span>\n         Os pa\u00edses europeus devem reintroduzir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e aumentar as despesas de defesa\n        </span>\n       </a>\n       trazendo de volta aos n\u00edveis do\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Guerra Fria\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Devido \u00e0 suposta amea\u00e7a de\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       R\u00fassia\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Para afirmar em uma entrevista com\n       <em>\n        <span>\n         <a href=\"https://www.ft.com/content/aa03ef7f-7c09-4c8c-b78e-8e3d892dfb14\">\n          Times financeiros\n         </a>\n        </span>\n       </em>\n       E\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       O presidente let\u00e3o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Edgar Rinkevics,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       de acordo com qual\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <em>\n        \"A quest\u00e3o do recrutamento militar deve ser seriamente discutida\".\n       </em>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Segundo r\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Ekevich\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       , Assim, \n  Isso ajudar\u00e1 a lidar com os problemas relacionados \u00e0s defici\u00eancias de pessoal \n nas for\u00e7as armadas dos pa\u00edses europeus, apesar do fato de os l\u00edderes \n Militar prefere \"\n       <em>\n        tropas totalmente profissionais\n       </em>\n       \u201d.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       eu\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       e autoridade\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       da Let\u00f4nia\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Eles t\u00eam \n  restaurou o recrutamento obrigat\u00f3rio no ano passado, enquanto \n A Est\u00f4nia est\u00e1 levando em considera\u00e7\u00e3o essa iniciativa.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       O \n  Governo da Dinamarca pretende aprovar uma lei que, come\u00e7ando \n Desde 2026, tamb\u00e9m tornar\u00e1 o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio para mulheres e \n  O per\u00edodo aumentar\u00e1 durante o qual o treinamento ocorre \n  de armas.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Atualmente \n  As jovens dinamarquesas s\u00f3 podem se inscrever voluntariamente no \n For\u00e7as armadas, mas n\u00e3o est\u00e3o sujeitas a servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio \n em vez disso para homens, extra\u00eddos por lote para cobrir os lugares n\u00e3o \n ocupado por volunt\u00e1rios.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Em todo o oeste, as for\u00e7as armadas est\u00e3o lidando com uma crescente defici\u00eancia de \"\n       <em>\n        voca\u00e7\u00f5es militares\n       </em>\n       \u201d, \n  isto \u00e9, com o colapso vertical dos recrutas: uma tend\u00eancia \n encontrado por v\u00e1rios anos, mas que piorou nos dois \u00faltimos \n anos ap\u00f3s o conflito na Ucr\u00e2nia e o risco tang\u00edvel de um \n Clash militar entre a OTAN e a R\u00fassia.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n      <span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Sobre as dificuldades de recrutar carne de canh\u00e3o, surgiram problemas em dois pa\u00edses de guerra como estados\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Unido,\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         <span>\n          <a href=\"https://it.insideover.com/difesa/esercio-francia-soldati-sieropositivi.html\">\n           Fran\u00e7a\n          </a>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        e\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Gr\u00e3 Bretanha\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n      <span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         No \u00faltimo, 2023 haviam visto um colapso vertical do n\u00famero de militares brit\u00e2nicos.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       PARA \n  revelando que foi um relat\u00f3rio do Minist\u00e9rio da Defesa de Londres em \n  que confirmou como a tend\u00eancia j\u00e1 havia parecido evidente em 2022 \n Mas em 2023 o n\u00famero de membros das for\u00e7as armadas brit\u00e2nicas caiu \n Al\u00e9m disso, 184.860 contra 195.050 de outubro de 2020.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Nos Estados Unidos L\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       para \n  porcentagem de jovens americanos que considerariam \n Uma carreira militar caiu de 13% para 2018 para 9% em 2021-22\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Em 2022, o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        For\u00e7a a\u00e9rea dos Estados Unidos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Serviu uma SotttoreClumentation\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       10%\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <u>\n        r\n       </u>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       comparado \u00e0 necessidade de unidade.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       O\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Ex\u00e9rcito americano\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       mesmo de -25%, com um buraco D\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Os 15.000 soldados\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       correspondente \n  para as unidades de uma divis\u00e3o inteira. Para 2023, do Pent\u00e1gono fazer \n Saiba que o objetivo do Ex\u00e9rcito recrutar 65.000 soldados\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Falhou.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n      <span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Mas o problema saiu em\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Germania\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Por dois anos, lutando com um frenesi do militarista desconhecido desde o final da Segunda Guerra Mundial.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       L\u00e1 \n  Bundeswehr disse que ordenou 181.383 em vez de 203.000 que \n Berlim pretende alcan\u00e7ar at\u00e9 2025. No \u00faltimo ano, o ministro \n de Pistorius de Defesa teve como objetivo fazer sua carreira no Bundeswehr \n  mais atraente, entre as propostas, h\u00e1 tamb\u00e9m a reintrodu\u00e7\u00e3o do \n recrutamento obrigat\u00f3rio, suspenso na Alemanha em 2011. Provis\u00e3o A \n seguido de uma profunda reforma e redu\u00e7\u00e3o de for\u00e7as \n Ex\u00e9rcitos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Em Europa, um\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       D hoje, o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       A alavanca obrigat\u00f3ria ainda existe em apenas\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Oito pa\u00edses:\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Dinamarca, Est\u00f4nia, Finl\u00e2ndia, Litu\u00e2nia, Su\u00e9cia, \u00c1ustria, Chipre e Gr\u00e9cia.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Com exce\u00e7\u00e3o da Su\u00e9cia, recrutamento obrigat\u00f3rio\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       No entanto, isso diz respeito apenas aos homens. Para o resto\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       da Uni\u00e3o Europeia\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       , seguimos para o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       aboli\u00e7\u00e3o gradual,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       entre\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       L 1992\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       il\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       2011.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       It\u00e1lia \n  Ele suspendeu - mas n\u00e3o abolido - a alavanca obrigat\u00f3ria em 2005. eles s\u00e3o \n De fato, dois cen\u00e1rios para os quais o governo poderia prosseguir \n A reativa\u00e7\u00e3o do recrutamento obrigat\u00f3rio: o estado da guerra ou \n uma crise internacional s\u00e9ria que requer um aumento num\u00e9rico em \n For\u00e7as Armadas.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Dois cen\u00e1rios para os quais a It\u00e1lia est\u00e1 indo como um trem em corrida. Vamos det\u00ea -los !!\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    extra\u00eddo de um artigo em Contropiano\n    <br/>\n   </p>\n  </div>\n </article>\n <em>\n  <strong>\n   <aside>\n    <div>\n     <div class=\"box-text gray mobile\" id=\"newsletter\">\n      <div class=\"newsletter newsletter-subscription\">\n       <form action=\"https://contropiano.org/?na=s\" method=\"post\">\n        <br/>\n        <p>\n        </p>\n       </form>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </aside>\n  </strong>\n </em>\n <em>\n  <strong>\n   <div class=\"clearfix\">\n   </div>\n  </strong>\n </em>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Os pa\u00edses europeus devem reintroduzir o servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio e aumentar as despesas de defesa, trazendo -o de volta para ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html", "source_name": "proletari comunisti"}