{"published time": "2024-03-27T00:03:13+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1cd91b93502166390e5445a671633c9a\">\n  26/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b0ea5b3d90bd1bb70d6270315697eb67\">\n  N\u00f3s encontramos isso\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/25/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/\">\n   artigo\n  </a>\n  No Red Herald (Heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7902\" data-attachment-id=\"7902\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-17\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png?w=612\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png\" data-orig-size=\"612,344\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/imagen-17-12/\" height=\"344\" sizes=\"(max-width: 612px) 100vw, 612px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png\" width=\"612\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Imagem do cabe\u00e7alho: o juiz do Tribunal Nacional, Santiago Pedraz. Fonte: o debate\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1cb19945f8d019b75692fcfe0bf15fd3\">\n  Um dos ju\u00edzes do\n  <a href=\"https://elpais.com/tecnologia/2024-03-23/el-juez-pedraz-da-un-ultimatum-a-las-operadoras-para-bloquear-telegram-tras-la-denuncia-de-mediaset-atresmedia-y-movistar-plus.html\">\n   Audi\u00eancia do status nacional\n  </a>\n  , Santiago Pedraz, ordenou que o aplicativo de telegrama suspenda a viola\u00e7\u00e3o de direitos autorais por direitos autorais.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-df59c6161de292c2270adae395d4b559\">\n  Em 23 de mar\u00e7o, a not\u00edcia se sabia que um juiz do Tribunal Nacional, o Tribunal que tem jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o estado, ordenou o fechamento completo do Telegram no pa\u00eds por causa de uma queixa dos monop\u00f3lios da grande imprensa da Bourgeois: MediaSet, Atresmedia e Movistar Plus. O motivo foi o suposto uso \"n\u00e3o autorizado\" de conte\u00fado audiovisual de propriedade da Bourgeois Press Monopolies. Ou seja, eles garantem que seus programas fossem compartilhados \"ilegalmente\" por alguns canais do aplicativo de mensagens do Telegram.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-08ed5691e8d7a52012111ceb471af0e6\">\n  Dada essa acusa\u00e7\u00e3o, o juiz de instru\u00e7\u00f5es ordenou, de maneira precautiva, para fechar o uso do aplicativo de mensagens enquanto a investiga\u00e7\u00e3o ser\u00e1 realizada. No entanto, dada a falta de conformidade com a empresa, os operadores de computadores foram decididos bloquear temporariamente a conex\u00e3o do Telegram no estado espanhol. O argumento usado pelo juiz \u00e9 que, embora o conte\u00fado esteja alojado no aplicativo, n\u00e3o \u00e9 excesso de concluir o aplicativo.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bb4deed8c186d3e6af860b9f19f9ccb3\">\n  Embora em nenhum momento isso tenha parado de funcionar, e hoje 25 de mar\u00e7o, o pr\u00f3prio juiz reverteu e paralisou seu fechamento enquanto a investiga\u00e7\u00e3o dura, poder fechar no futuro se a condena\u00e7\u00e3o for t\u00e3o decretada. Diferentes organiza\u00e7\u00f5es de \"justi\u00e7a\" deram uma queixa contra o juiz por limita\u00e7\u00e3o grave, grave e sem precedentes de\n  <a href=\"https://theobjective.com/espana/tribunales/2024-03-25/denuncian-juez-pedraz-prevaricacion-telegram/\">\n   Direitos fundamentais\n  </a>\n  \u201d.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f1e1996b092227982268cce1d40d3cbe\">\n  O Telegram \u00e9 um aplicativo que, no estado espanhol, adiciona 8,5 milh\u00f5es de usu\u00e1rios e \u00e9 conhecido principalmente por sua suposta maior seguran\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a outros aplicativos de mensagens instant\u00e2neas. Isso significa que o telegrama n\u00e3o \u00e9 usado apenas em um n\u00edvel pessoal, mas que os grupos ativistas usam esse aplicativo como um m\u00e9todo de dissemina\u00e7\u00e3o de suas atividades.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-362f066160efd3428dc8ea9ceb406033\">\n  Assim, essa convic\u00e7\u00e3o, embora n\u00e3o seja realizada no momento, mostra a tend\u00eancia dos estados imperialistas de atacar os direitos democr\u00e1ticos. Priorizando o \"direito\" dos grandes monop\u00f3lios de comunica\u00e7\u00e3o para obter receita econ\u00f4mica por meio de sua \"propriedade intelectual\", estava apontando um dos aplicativos de maior seguran\u00e7a conhecidos pela pol\u00edcia que usam os movimentos anti -infsistas, da liberta\u00e7\u00e3o nacional e do do movimento para moradia. Esses movimentos j\u00e1 teriam sido ferozmente reprimidos atrav\u00e9s de infiltra\u00e7\u00f5es policiais em v\u00e1rias ocasi\u00f5es, como relatamos em\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2023/09/08/espana-destapada-nueva-infiltracion-policial-en-madrid/\">\n   ocasi\u00f5es\n  </a>\n  .\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e3af5a42d139e76f05a58c5bb8a8031f\">\n  Nenhum aplicativo \u00e9 completamente seguro. No entanto, n\u00e3o \u00e9 por acaso que foi indicado diretamente ao telegrama, onde o conte\u00fado pol\u00edtico \u00e9 compartilhado por diferentes organiza\u00e7\u00f5es. Al\u00e9m disso, quando o telegrama j\u00e1 colaborou com o \"justi\u00e7a\" burgu\u00eas europeu em um caso semelhante (prote\u00e7\u00e3o de \"direitos intelectuais\").\n </p>\n <p>\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/", "type": "article", "title": "O estado espanhol volta \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de telegrama", "description": "Em 23 de mar\u00e7o, a not\u00edcia era conhecida que um juiz do Tribunal Nacional, o Tribunal que tem jurisdi\u00e7\u00e3o em todo o estado, ordenou que o fechamento completo do telegrama no pa\u00eds causasse ...", "modified time": "2024-03-26T16:03:13+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}