{"published time": "2024-03-27T18:00:00+08:00", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/vlk1.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/V1.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/V2.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/v3.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/v4.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/v5.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/v6.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/v7.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/vlk2.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Publicamos as fotos enviadas a n\u00f3s por nossos leitores. As fotos foram tiradas de p\u00f4steres e adesivos na cidade de Valkekoski, perto de Tampere. Valkeakoski \u00e9 uma cidade industrial que tradicionalmente tem sido forte apoiando o movimento trabalhista, que se reflete, por exemplo, nos eventos da revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores finlandeses de 1918. Naquela \u00e9poca, centenas dos melhores meninos e filhas da classe trabalhadora da cidade foram assassinados por ba\u00edas brancas.\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p>\n  <span id=\"more-5009\">\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/", "title": "Pirkanmaa: p\u00f4steres e adesivos em Valkeakoski", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"], "source_name": "Punalippu"}