{"title": "pc 7 marzo - 8 MARZO proletario e internazionalista - SCIOPERO E MOBILITAZIONI L'8 E IL 9 MARZO", "published time": "2024-03-07T08-00-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3032328116497123702\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b style=\"background-color: white; color: #0b5394; font-family: arial; font-size: large;\">\n   Le compagne, le lavoratrici del Mfpr nelle citt\u00e0 in cui siamo presenti faremo sciopero delle lavoratrici nei vari posti di lavoro e presidi, manifestazioni.\n  </b>\n </p>\n <div>\n  <span>\n   <b>\n    <u>\n     <span>\n     </span>\n     Quest'anno centro di questa mobilitazione sar\u00e0 Milano/Bergamo\n    </u>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   <b>\n    8 MARZO: al mattino sciopero e presidi alle fabbriche - la sera partecipazione al corteo organizzato da Nudm a Milano\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   <b>\n    9 MARZO: al mattino iniziative volanti di propaganda solidariet\u00e0 con le donne palestinesi - il pomeriggio partecipazione alla manifestazione pro Palestina\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   <b>\n    Per info, contatti, per partecipare alle iniziative: WA 3408429376\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   <b>\n    (fate girare questo volantino)\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   <b>\n    *****\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <b style='background-color: transparent; color: red; font-family: \"Times New Roman\", serif; font-size: 20pt;'>\n   8 Marzo\n  </b>\n </div>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <span>\n     <b>\n      dalla parte delle lavoratrici in lotta\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <span>\n     <b>\n      dalla parte delle donne palestinesi\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    Le lavoratrici in maniera indomita\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   - con tutti gli attacchi al lavoro, i ricatti di essere licenziate per prime, con contratti che vengono resi ultra precari, subendo discriminazioni su salari, personali, attacchi alla salute, discriminazioni mosse anche da razzismo verso le lavoratrici immigrate, insieme a comportamenti inqualificabili di capi fino alle molestie sessuali -\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    lottano, non si fermano.\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    Nessuno pu\u00f2 schiacciarci, nessuno pu\u00f2 attaccare la nostra dignit\u00e0! Per questo, dopo la grande manifestazione di mezzo milione di persone del 25 novembre,\n   </b>\n  </span>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <span>\n     <u>\n      <b>\n       l\u20198 marzo SCIOPERIAMO!\n      </b>\n     </u>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   Le operaie, le lavoratrici in tanti paesi del mondo (vedi le operaie tessili del Bangladesh) che subiscono\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  non un attacco ma tutti gli attacchi da padroni, governi, e sulla cui vita ricade non un'oppressione ma tutte le oppressioni, violenze sessuali, femminicidi -\n </span>\n <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  <b>\n   prendano nelle loro mani la lotta perch\u00e8 tutta la vita deve cambiare, perch\u00e8 l'unica \"soluzione\" \u00e8 rovesciare questa societ\u00e0.\n  </b>\n </span>\n <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n </span>\n <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  <b>\n   Siamo tante e non siamo sole!\n  </b>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   Il\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    governo Meloni\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   concede tutto ai padroni e chiacchiere, elemosine alle donne lavoratrici; Meloni risponde ai femminicidi/stupri che stanno aumentando con decreti securitari, pi\u00f9 polizia nei quartieri, mentre i suoi squallidi, odiosi ministri offendono le donne; questo governo\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   vuole toglierci ogni diritto, prima di tutto il diritto d\u2019aborto, perch\u00e9 noi dobbiamo servire solo a fare pi\u00f9 figli, per dare carne fresca da sfruttare ai padroni e per la patria, le guerre, addossandoci tutto il lavoro di cura in famiglia, mentre peggiora la sanit\u00e0; un governo razzista che da sofferenze e morte alle nostre sorelle immigrate; un governo che vuole \u201ceducare\u201d nelle scuole, perfino i bambini, a fare le guerre, inculcando un humus nazionalista, da \u201crambo\u201d, di sopraffazione. Il fascismo del governo Meloni alimenta un\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    moderno patriarcalismo di maschi odiosi che reagiscono uccidendo,\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   quando le donne non vogliono essere sottomesse, vogliono rompere legami.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    Le lavoratrici\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   che stando insieme comprendono l'arma della lotta, dell'unit\u00e0, che non ci sono condizioni individuali, private, ma sociali, di classe, frutto di questa societ\u00e0 capitalista, devono prendere in mano una lotta collettiva non solo per difendersi dagli attacchi di padroni e governo ma per cambiare tutta la vita loro e della maggioranza della donne,\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    per cambiare questo mondo\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    . Questo \u00e8 il nostro significato dell\u20198 marzo.\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    Diciamo alle lavoratrici: siate audaci, orgogliose, pi\u00f9 determinate su tutto.\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   Se noi donne lo facciamo, se diventiamo \u201cpericolose\u201d, la forza di governo, padroni, Stato pu\u00f2 essere incrinata, e poi, poi... rovesciati con la\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    rivoluzione proletaria di tutti gli sfruttati e oppressi, in cui le donne portano una marcia in pi\u00f9.\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <span>\n     <b>\n      In questo 8 marzo tutta la nostra solidariet\u00e0 va alle donne palestinesi,\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   massacrate, affamate in decine di migliaia, che vedono i loro bambini uccisi dalle bombe e da fame, sete, mancanza di medicinali, che non possono partorire negli ospedali bombardati, che abortiscono per strada\u2026 Ma\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    donne che\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    trasformano il loro immenso dolore in resistenza.\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   Esse sono un\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    esempio per tutte noi.\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   Chiamiamo voi lavoratrici, che conoscete bene le sofferenze, a dare un sostegno incondizionato alle donne palestinesi, alla resistenza del popolo palestinese, contro l'azione criminale di Israele; contro le guerre che gli Stati imperialisti, compreso il nostro, stanno portando in ogni parte del mondo.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    C\u2019\u00e8 un legame tra noi e le donne palestinesi che deve diventare sempre pi\u00f9 concreto e forte:\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   sono anche il governo Meloni, i padroni che in questo paese che costruiscono le armi, complici e responsabili del genocidio in Palestina; questi mostri come usano le nostre vite per i loro profitti, i loro piani reazionari, razzisti, repressivi per impedire la libert\u00e0 delle donne; sono gli stessi che vogliono schiacciare il popolo palestinese.\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <b>\n    La lotta delle donne palestinesi \u00e8 la nostra lotta,\n   </b>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   ci aiuta contro questo sistema putrefatto, e la lotta di noi donne lavoratrici \u00e8 la lotta delle palestinesi perch\u00e9 indebolisce i mostri imperialisti.\n  </span>\n </p>\n <p class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    <b>\n     VIVA L\u2019 8 MARZO PROLETARIO E INTERNAZIONALISTA!\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <i>\n    <b>\n     Movimento femminista proletario rivoluzionario - Lavoratrici Slai cobas sc\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <u>\n    <a href=\"mailto:mfpr.naz@gmail.com\">\n     <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n      <span>\n       mfpr.naz@gmail.com\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </u>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    \u2013 WA 3408429376 \u2013 blog:\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <u>\n    <a href=\"https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/\">\n     <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n      <span>\n       https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </u>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 16px; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    fb:\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <u>\n    <a href=\"https://www.facebook.com/movimentofemminista.proletariorivoluzionario?locale=it_IT\">\n     <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n      <span>\n       https://www.facebook.com/movimentofemminista.proletariorivoluzionario?locale=it_IT\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </u>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Le compagne, le lavoratrici del Mfpr nelle citt\u00e0 in cui siamo presenti faremo sciopero delle lavoratrici nei vari posti di lavoro e presidi,...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-8-marzo-proletario-e.html"}