{"published time": "2024-03-07T17-10-15-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/10/Fritt-Palestina.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/10/Fritt-Palestina.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/10/Fritt-Palestina.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   V\u00e5re kamerater i Kampkomiteen mobiliserer til 8. mars-markeringer mot imperialisme og patriarkat i Oslo, Bergen, Trondheim og Kristiansand.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Kampkomiteen oppfordrer til \u00e5 spre tid og sted for oppm\u00f8te, og til \u00e5 selv bli med:\n </p>\n <p>\n  Oslo: 17:00 p\u00e5 Gr\u00f8nland torg.\n </p>\n <p>\n  Bergen: 17:00 p\u00e5 Torgallmenningen og 18:30 ved den bl\u00e5 steinen.\n </p>\n <p>\n  Trondheim: 16:00 \u00f8verst i Nordre gate, og 17.00 p\u00e5 torget.\n </p>\n <p>\n  Kristiansand: 13:00 p\u00e5 Kvinnehelsehuset, 15.15 ved politistasjonen og 16:30 p\u00e5 torvet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-kampkomiteen wp-block-embed-kampkomiteen\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CgO9R2qL47\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913\">\n     Bli med \u2013 ut p\u00e5 gata 8. mars!\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CgO9R2qL47\" frameborder=\"0\" height=\"242\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://kampkomiteen.net/?p=6913&amp;embed=true#?secret=8TQBy4qLxp#?secret=CgO9R2qL47\" title=\"\u00abBli med \u2013 ut p\u00e5 gata 8. mars!\u00bb \u2014 Kampkomiteen\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  I forbindelse med 8. mars har kameratene ogs\u00e5 publisert en uttalelse hvor de blant annet skriver at 8. mars vil preges av folkemordet i Gaza og det palestinske folkets heltemodige motstandskamp. Kameratene avslutter uttalelsen slik:\n </p>\n <p>\n  \u00ab8. mars er ikke en dag for \u00e5 feire kvinnelighet eller for \u00e5 gratulere hverandre med likestillingen. 8. mars er en kampdag mot imperialistisk krig, mot dobbelt undertrykking av arbeiderkvinnene, for \u00e5 styrke kvinnenes kamp og organisering, mot patriarkalsk kultur og vold mot kvinner. Kvinner viser over hele verden sitt heltemot og sin styrke i kampen. Vi vet at denne kampen til slutt vil seire, og vi vil markere 8. mars med entusiasme og kampgl\u00f8d.\u00bb\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-kampkomiteen wp-block-embed-kampkomiteen\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e425L7qhXX\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941\">\n     8. mars mot imperialisme og patriarkat\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"e425L7qhXX\" frameborder=\"0\" height=\"570\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941&amp;embed=true#?secret=Q3xBFJS9TF#?secret=e425L7qhXX\" title=\"\u00ab8. mars mot imperialisme og patriarkat\u00bb \u2014 Kampkomiteen\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/07/kampkomiteen-mobiliserer-8-mars/", "type": "article", "title": "Kampkomiteen mobiliserer 8. mars", "description": "V\u00e5re kamerater i Kampkomiteen mobiliserer til 8. mars-markeringer mot imperialisme og patriarkat i Oslo, Bergen, Trondheim og Kristiansand.", "modified time": "2024-03-07T17:10:17+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Aktiviteter"]}