{"published time": "2024-04-01T18:11:28+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.3\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"uOTPZ\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_66TJz\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"rRwOV\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-j8s7a714\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-oq49f3181\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Aqu\u00ed hay un peque\u00f1o anticipo del n\u00famero 29 de la bandera roja:\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-xj8dj143\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw LRhRI MIiJ6\" id=\"viewer-yulgw816\">\n         <span class=\"dkiuR\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-lcz23817\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           En febrero se anunci\u00f3 que dos activistas de la (anteriormente) organizaci\u00f3n relacionada con SP \"der Funke\" con los p\u00e1rrafos \u00a7282 (1) y \u00a7282a (2) STGB, el llamado \"p\u00e1rrafo terrorista\", est\u00e1n amenazados. Tu pase\"? Compartieron un texto que era adecuado para pedir un crimen terrorista.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw LRhRI MIiJ6\" id=\"viewer-47rds2284\">\n         <span class=\"dkiuR\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"XoPYn\" id=\"viewer-mgizn2283\">\n         <div class=\"p5Stp eqzK0\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n          <div class=\"_30Y3f\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_9tMTF sMONu cdX-N\" id=\"new-image4263562\" style=\"--dim-height:538;--dim-width:1185\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image4263562\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1185,\"height\":538,\"uri\":\"6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/vorarlberg-terrorprozess-wegen-pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"DnxS9\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-p4bo82064\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-09wp5999\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           Los dos activistas de Vorarlberg, Sonja y Alex, fueron invitados al fiscal p\u00fablico de Feldkirch a fines de febrero. Se les acusa de difundir la declaraci\u00f3n\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"\u00a1Abajo con hipocres\u00eda! \u00a1Para la defensa de Gaza! Declaraci\u00f3n del IMT \"\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           tener actos criminales cometidos. La mayor penalizaci\u00f3n por los p\u00e1rrafos amenazados para ellos son dos a\u00f1os de privaci\u00f3n de libertad. Incluso si no compartimos muchas de las opiniones y posiciones de la declaraci\u00f3n mencionada, es necesario oponerse vehementemente a estas acusaciones y la amenaza de un proceso terrorista. La defensa de la libertad de expresi\u00f3n, que es tratada por las autoridades austriacas y el poder judicial, es relevante aqu\u00ed. Si este caso realmente conduce a una condena por los p\u00e1rrafos mencionados anteriormente, la puerta y la puerta se abrir\u00edan para poder usar el \"p\u00e1rrafo terrorista\" para la justicia judicial. Si este caso condujera a una condena, una gran parte de las actividades palestinas solidarias se ver\u00eda amenazada con ser interpretada de tal manera que podr\u00eda construirse \"apoyo terrorista\".\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-dvrsu127\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-6fkhr129\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           Este caso simboliza la pol\u00edtica antidemocr\u00e1tica de los gobernantes hacia aquellos que condenan el genocidio de los palestinos y defienden los derechos de los palestinos. Ya se han prohibido numerosas manifestaciones, se recibieron cientos y en alrededor de 70 casos se determina el poder judicial. Se trata de prevenir las opiniones y protestas desagradables prevalecientes, y esto se dirige a los derechos democr\u00e1ticos de la poblaci\u00f3n. \u00a1Todos los cargos contra Sonja y Alex deben ser retirados de inmediato!\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-02bxy2366\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-28e9s2375\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-j17dd3021\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-7rz6w3033\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-nhe3g2383\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           (1) Secci\u00f3n 282 del C\u00f3digo Penal para solicitar actos castigados y buen calor con actos castigados\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-wh7ja2416\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           (2) \u00a7 282A Solicitud de Solicitud de delitos terroristas y buenos cr\u00edmenes terroristas de calefacci\u00f3n\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-l4xrb2453\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-s3z232990\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-iglhu3001\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-y6wnj2463\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span style=\"text-decoration:underline\">\n           <span>\n            Fuente de imagen\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           : derfunke.at\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/vorarlberg-terrorprozess-wegen-pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t", "type": "article", "title": "Vorarlberg: \u00bfProceso terrorista debido a la solidaridad de Palestina?", "description": "Aqu\u00ed hay un peque\u00f1o anticipo del n\u00famero 29 de la bandera roja: en febrero se supo que dos activistas de la (antigua) organizaci\u00f3n SP-Clase \"der Funke\" con los p\u00e1rrafos \u00a7282 (1) y \u00a7282a (2) STGB , los llamados \"p\u00e1rrafos terroristas\" sean amenazados. Tu pase\"? Compartieron un texto que era adecuado para pedir un crimen terrorista.", "modified time": "2024-04-01T18:18:28.112Z", "author": "Katharina J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}