{"title": "Xania | \u00a1El terrorismo no pasar\u00e1! Queja sobre las reglas de la polic\u00eda sobre Kasteli Hill", "published time": "2024-04-02T00:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpF7byfpIiVAKjPthYXhDm4yX0pkeEYn4dl10TdgHas3mATsckrugNRXnQtcr2xdmw5QUAEdAH8YRmw9YBDQD8Lkaxf1NiafWEag2mvQHZZkAGQ5yXIZ3Mv7Cjosqqu5pxOSO94dDpl3rr5D37_-wf0rGMN3liIT-EsKsrezRs_yinAbXUtpCXHdmHKog/s1024/image-1024x683.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7122437006702729485\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"683\" data-original-width=\"1024\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpF7byfpIiVAKjPthYXhDm4yX0pkeEYn4dl10TdgHas3mATsckrugNRXnQtcr2xdmw5QUAEdAH8YRmw9YBDQD8Lkaxf1NiafWEag2mvQHZZkAGQ5yXIZ3Mv7Cjosqqu5pxOSO94dDpl3rr5D37_-wf0rGMN3liIT-EsKsrezRs_yinAbXUtpCXHdmHKog/s1024/image-1024x683.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpF7byfpIiVAKjPthYXhDm4yX0pkeEYn4dl10TdgHas3mATsckrugNRXnQtcr2xdmw5QUAEdAH8YRmw9YBDQD8Lkaxf1NiafWEag2mvQHZZkAGQ5yXIZ3Mv7Cjosqqu5pxOSO94dDpl3rr5D37_-wf0rGMN3liIT-EsKsrezRs_yinAbXUtpCXHdmHKog/s1024/image-1024x683.png\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Denunciamos la operaci\u00f3n de evacuaci\u00f3n policial que tuvo lugar por la ma\u00f1ana el 1/4 en Kasteli Hill. Unos a\u00f1os despu\u00e9s del intento anterior de evacuar la ocupaci\u00f3n, los esteras irrumpieron nuevamente, haciendo 8 apelaciones. La vez anterior que incluso hab\u00edan enviado los arrestos a juicio y queda por ver c\u00f3mo evolucionar\u00e1n las apelaciones de hoy.\n </p>\n <p>\n  El movimiento del gobierno de hoy no est\u00e1 en el vac\u00edo. Tambi\u00e9n se suma a la gran lista de expresiones de terrorismo y represi\u00f3n del estado, especialmente del \u00faltimo per\u00edodo.\n </p>\n <p>\n  Para referirse solo a los m\u00e1s recientes, las movilizaciones salen ilegales (un ejemplo reciente de la condena del juicio de Elme Chania), los maestros est\u00e1n siendo procesados \u200b\u200bpor su sindicato (Elme Pireo), los estudiantes son arrestados porque est\u00e1n ocupados contra universidades privadas (49) o disciplinario (patras), las manifestaciones se ven afectadas por fuerzas represivas, etc.\n </p>\n <p>\n  En un momento en que los salarios de la pobreza, el escaneo de las conquistas populares b\u00e1sicas en la educaci\u00f3n, donde la participaci\u00f3n del pa\u00eds en la Guerra de Imperialistas en Palestina y Ucrania debe ser aceptada por la gente, la conquista de Rosa no se interpreta. Diferente. El problema principal no es la comercializaci\u00f3n de un monumento, ni es un vicio del gobierno actual arrojar madera.\n </p>\n <p>\n  \u00a1Quieren enviar un mensaje de que cualquiera que se resista sea procesado!\n </p>\n <p>\n  Sobre todo, el arsenal legislativo se agudiza para que los sindicatos puedan decorar el empleador, los clubes de estudiantes pierden sus caracter\u00edsticas de carreras, manifestaciones con permiso policial. Para ilegal cualquier voz que resista el camino contra la barbarie imperialista-capitalista.\n </p>\n <p>\n  El sistema con la pol\u00edtica de derecho y clase fascina la vida p\u00fablica y pol\u00edtica. Todos los d\u00edas y en todos los sentidos se dirige a cualquier voz que disputa, se resista, lucha contra su pol\u00edtica.\n </p>\n <p>\n  Nuestros desacuerdos con el movimiento A/A sobre el movimiento y las respuestas m\u00e1s completas requeridas son un hecho. Pero la respuesta al terrorismo del estado no se trata de los l\u00edmites estrechos de un espacio pol\u00edtico, sino que es un asunto para cada hombre dem\u00f3crata, cada hombre popular.\n </p>\n <p>\n  \u00a1Para defender los derechos y libertades democr\u00e1ticos!\n </p>\n <p>\n  \u00a1Para fortalecer decisivamente las luchas por la vida y trabajar con los derechos! \u00a1Para luchar contra la pol\u00edtica que nos enreda en las guerras de los imperialistas!\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   Resistencia xaniana\n  </b>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7", "\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/04/xania.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}