{"published time": "2024-04-02T02:39:15+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg 1200w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-300x173.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-1024x591.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-768x443.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-60x35.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"692\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El general Richard Nunes, quien nombr\u00f3 a uno de los involucrados en el caso Marielle, Rivaldo Barbosa, para el jefe de la Polic\u00eda Civil en 2018, fue nombrado el 28 de marzo para el cargo de jefe de personal del ej\u00e9rcito. La nominaci\u00f3n de Rivaldo, designada como planificadora de la ejecuci\u00f3n de Marielle, ocurri\u00f3 un d\u00eda antes del asesinato de la concejal, cuando R\u00edo de Janeiro estaba en intervenci\u00f3n militar dirigida por el general Braga Netto. El nuevo nombramiento de Nunes fue nominado por el comandante del ej\u00e9rcito Tom\u00e1 Paiva y aprobado por Luiz Inacio.\n </p>\n <p>\n  El Jefe de Gabinete del Ej\u00e9rcito (EME) es responsable de \"estudiar, planificar, guiar, coordinar, controlar y evaluar actividades relacionadas con el desempe\u00f1o del Comando del Ej\u00e9rcito, de acuerdo con las decisiones y directrices del comandante del ej\u00e9rcito\". Es una de las posiciones m\u00e1s altas de la fuerza terrenal.\n </p>\n <p>\n  Cuatro d\u00edas antes del nombramiento, el informe de la Polic\u00eda Federal sobre el caso de Marielle hab\u00eda se\u00f1alado que Richard Nunes era responsable de nombrar a Rivaldo Barbosa al jefe de polic\u00eda civil. Aquellos que indicaron por primera vez Barbosa era el sector de inteligencia del Comando Militar del Ej\u00e9rcito del Este (CML), junto con otros cuatro nombres. El CML fue dirigido por Braga Netto, un interviniente en R\u00edo de Janeiro. En la direcci\u00f3n opuesta, Barbosa incluso estaba contraindicada por el sector de inteligencia de la polic\u00eda civil. Aun as\u00ed, Nunes insisti\u00f3 en la nominaci\u00f3n y \"jug\u00f3\" la \u00faltima cita de Barbosa en la oficina.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \"Ludibrated\" o interesado?\n </h4>\n <p>\n  Preguntada por el peri\u00f3dico monopolista Folha de S\u00e3o Paulo sobre la cita, Nunes declar\u00f3 que \"en ese momento, Barbosa no hab\u00eda nada que indique tal cosa, una cosa tan est\u00fapida\" y que \"Barbosa puede haber sido enga\u00f1ado\" en la cita. Sin embargo, no explic\u00f3 por qu\u00e9 insisti\u00f3 en la cita a pesar de la clara contraindicaci\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Luego, en respuesta al mismo peri\u00f3dico, Nunes incluso cuestion\u00f3 la participaci\u00f3n de Barbosa, tal vez en un intento de \"limpiar la barra\": \"Esto es lo extra\u00f1o para mi cabeza hasta ahora. Si realmente hubiera esta procrastinaci\u00f3n de cinco a\u00f1os, no era de Rivaldo y Giniton. Porque, con un a\u00f1o, arrestaron a los muchachos [los ejecutores del crimen] \".\n </p>\n <p>\n  Independientemente de si Nunes sab\u00eda o no los planes de Rivaldo de participar en el asesinato de Marielle, se sospechaba la postura del general y merece una investigaci\u00f3n. Lo que merece atenci\u00f3n ahora, adem\u00e1s, es las Nunes de Nunes para el EME de Tom\u00e1s Paiva. \u00bfCu\u00e1les son los intereses de blindaje, con una cita tan alta, un general (ya dif\u00edcil de investigar) involucrado en condiciones tan sospechosas?\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Caso abierto\n </h4>\n <p>\n  La polic\u00eda federal dice que \"terminaron el caso\" y entregaron el \"informe final\", pero todav\u00eda hay brechas para investigar, como la propia negligencia del ej\u00e9rcito reaccionario y tambi\u00e9n la clara participaci\u00f3n de la extrema derecha, en particular la familia Bolsonaro, con varias De los involucrados en el caso de Marielle, a modo de ejemplo, el conductor y el albacea, respectivamente, \u00c9lcio de Queiroz y Ronnie Lessa, y los posibles directores, Chiquinho y Domingos Braz\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Con cada d\u00eda que pasa, estos huecos a\u00fan son evidentes. El nombramiento absurdo, inconsistente y absurdo de Thomas Miguel Mine Paiva no puede evitar que las Nunas, as\u00ed como el General Braga Netto, se les pregunt\u00f3 sobre los eventos de 2018. Adem\u00e1s del nombramiento de Rivaldo, por qu\u00e9 el ej\u00e9rcito, que intervino en tantos aspectos de La \"seguridad p\u00fablica\" de R\u00edo esos a\u00f1os, se neg\u00f3 a profundizar en el caso Marielle.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \u00bfY el gobierno?\n </h4>\n <p>\n  La reapertura y la profundizaci\u00f3n de las investigaciones tambi\u00e9n dependen del gobierno. Sin embargo, inmediatamente despu\u00e9s de los nombres de los directores, el Ministro de Justicia de Luiz In\u00e1cio celebr\u00f3 lo que llam\u00f3 \"obras cerradas\" y \"victoria estatal sobre el crimen organizado\".\n </p>\n <p>\n  El agente mismo guard\u00f3 silencio sobre el tema, pero parece que tambi\u00e9n considera el trabajo como cerrado: en una cena m\u00e1s reservada el 25 de marzo, simplemente exalt\u00f3 el trabajo de la Polic\u00eda Federal y condenando la participaci\u00f3n de los pol\u00edticos en el asesinato, adem\u00e1s Decir que no presentar\u00eda un caso de la soluci\u00f3n porque no es un evento que tenga algo que celebrar.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/general-que-nomeou-delegado-da-policia-civil-envolvido-no-caso-marielle-e-o-novo-chefe-do-estado-maior-do-exercito/", "type": "article", "title": "General que nombr\u00f3 delegado de la polic\u00eda civil involucrada en el caso Marielle es el nuevo jefe del personal del ej\u00e9rcito: la nueva democracia", "description": "Aquellos que indicaron por primera vez Barbosa era el sector de inteligencia del Comando Militar del Ej\u00e9rcito del Este (CML), junto con otros cuatro nombres. El CML fue dirigido por Braga Netto, un interviniente en R\u00edo de Janeiro. Al final, Nunes jug\u00f3 el nombramiento a pesar de las contraindicaciones de la polic\u00eda civil.", "modified time": "2024-04-01T16:48:32-03:00", "updated time": "2024-04-01T16:48:32-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["caso marielle", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}