{"title": "PC 1 de abril: la propaganda ignorable para criminalizar a los estudiantes en Palestina - Hablemos de Leonardo Spa y la Fundaci\u00f3n Med/o Cultural.", "published time": "2024-04-01T19:06:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/04/criminalizzare-studenti-palestina.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1361398173880974569\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"articleauthor\">\n  De\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n   Contracultura: espacio abierto be.brecht- Trento\n  </a>\n </span>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/04/criminalizzare-studenti-palestina.png\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/04/criminalizzare-studenti-palestina.png\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <b>\n      Cr\u00edticas a la propaganda que intenta deslegitimar el movimiento de los estudiantes en solidaridad con el pueblo palestino\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    La Universidad \n  de Tur\u00edn se retir\u00f3 el 7 de marzo del acuerdo de cooperaci\u00f3n \n Industrial, cient\u00edfico y tecnol\u00f3gico entre Italia e Israel. (Anuncio \n Maeci)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    En estos d\u00edas, la normalidad de PISA tambi\u00e9n ha decidido retirarse.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    El \n  El rector de la Universidad de Bari se ha retirado del Consejo Cient\u00edfico \n  de la Fundaci\u00f3n Med-O (Leonardo). El rector declara: el objetivo es \n Congele proyectos de investigaci\u00f3n en colaboraci\u00f3n con Israel \"\n    <em>\n     Como lo hicimos con Rusia en 2022\n    </em>\n    \". \"\n    <em>\n     Ten\u00eda una comparaci\u00f3n con los estudiantes, no estaba rodeado de sioux\n    </em>\n    \". Nota del editor\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Propio \n  Despu\u00e9s de estas primeras victorias significativas del movimiento \n estudiante contra el genocidio actual, el gobierno italiano de extremo \n  Correcto teme un peligro \"terrorista\" y \"brigatista\" en el interior \n de la Universidad. En muchas ciudades los eventos estudiantiles en \n La solidaridad con Palestina ha sido atacada con palos por \n polic\u00eda.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Varios \n  Tambi\u00e9n son las posiciones de muchos intelectuales (tambi\u00e9n \n \"afirmaciones\" autodenominadas) contra estas luchas. Algunos ejemplos:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 El \"\n    <em>\n     Tiempo lugubre en el que los profesores fueron expulsados \u200b\u200bde las universidades porque los jud\u00edos\n    </em>\n    \"(Fassino por decisi\u00f3n de la Universidad de Tur\u00edn)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 Tommaso Montanari: \"\n    <em>\n     Incluso en Israel, la universidad es un lugar de disidencia, es incorrecto interrumpir las relaciones\n    </em>\n    \"\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 \"\n    <em>\n     All\u00e1 \n  La cooperaci\u00f3n entre universidades se basa precisamente en la necesidad de un intercambio \n  de conocimiento, sobre la cultura que se une m\u00e1s all\u00e1 de la pol\u00edtica\n    </em>\n    \"Milena Santerini Vicepresidenta de la Fundaci\u00f3n Memorial de la Shoah de Mil\u00e1n.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 Antonio Padellaro: \"\n    <em>\n     EL \n  Los manifestantes han renunciado a frases articuladas de significado completo, \n V\u00edctimas de alguna forma de afasia ideol\u00f3gica. Podria \n sospecha que los perturbadores pro Palestina y Pro Hamas rechazan el \n Las ofertas de di\u00e1logo porque no saben qu\u00e9 decir y, sobre todo, no saben \n como decirlo\n    </em>\n    . \"\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Consciente \n  de cu\u00e1nta propaganda cultural es uno de los brazos armados del \n La represi\u00f3n precisamente por su capacidad para penetrar en el sentido com\u00fan \n de la gente, comencemos por responder a la \u00faltima tesis que tenemos \n inform\u00f3 que el de Padellaro.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    All\u00e1 \n  Afasia de la palabra en el vocabulario italiano se define de la siguiente manera: p\u00e9rdida del \n  Capacidad para comprender y componer el lenguaje resultante de la lesi\u00f3n \n del aparato nervioso central, imposibilidad parcial o total de \n Recuerda los signos de la palabra.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Hablando de afasia, aqu\u00ed hay algunas aclaraciones bien argumentadas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    De \n  Se informan a\u00f1os dentro de las universidades para intensificar \n del movimiento de la centralidad del conocimiento como lugar de paz \n al conocimiento para fines de guerra. \u00bfCu\u00e1ntos de nosotros sabemos que adem\u00e1s del PNRR? \n  \u00bfExiste un PNRM (Plan Nacional de Investigaci\u00f3n Militar)?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    El \n  papel central del sistema universitario para fortalecer el \n El sector militar tambi\u00e9n se enfatiza en el documento program\u00e1tico \n 2020-2022 del personal general de defensa.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    En \n  esta foto porque nunca los estudiantes y los maestros denuncian: c\u00f3mo era \n Tambi\u00e9n se hace a Trento hace un mes gracias al generoso compromiso \n de la asamblea de trentidaridad a la resistencia palestina - le \n  Colaboraciones de la universidad con Leonardo y con sus cimientos \n Cultural como med-o? Arrogancia antidemocr\u00e1tica?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Hablemos de Leonardo Spa, nada que ver con el Renaissance Alnilateral Man:\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     La empresa \n  Italiano, con sus 15 mil millones en facturaci\u00f3n (datos de 2022), es Al \n trece lugar en el ranking mundial de fabricantes de armas, \n Primera Sociedad de la Uni\u00f3n Europea.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     En el \u00faltimo \n  El presupuesto de 2022 declara que se da cuenta del 83% de la facturaci\u00f3n en el sector \n  Defensa (guerra), que tiene casi solo clientes gubernamentales (88%). Lo mismo \n  Leonardo, quien en julio de 2022 compr\u00f3 la compa\u00f1\u00eda israel\u00ed RADA \n Industrias electr\u00f3nicas, especializadas en radar de defensa corto \n Radio y anti -Droni.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <em>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      <u>\n       All\u00e1 \n  Mismo Leonardo cuyos ca\u00f1ones 76 mm Oto Melara montados en el Corvette \n de la Armada israel\u00ed participan en los bombardeos en Gaza.\n      </u>\n     </span>\n    </span>\n   </em>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Leonardo \n  es el propietario de 5 acuerdos marco con grandes universidades italianas (Mil\u00e1n, \n Tur\u00edn, G\u00e9nova, Bolonia, Roma) y colaboraciones activas con m\u00e1s de 90 \n universidad.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     La Fundaci\u00f3n Cultural Med-O fue fundada por Leonardo en 2021.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  Exhibe un incre\u00edble consejo internacional que se extiende a todo \n Campo: del ex jefe de la inteligencia estadounidense, John Negroponte, hasta el antiguo jefe \n de la inteligencia Turqu\u00eda saudita a la faisal, al ministro egipcio Rachid \n Mohamed Rachid, de Quatarino Khalid al-Khater a Israeli David \n Meidan, a los antiguos ministros extranjeros de Espa\u00f1a y Alemania, Ana Palacio E \n  Sigmar Gabriel, hasta el ex jefe de inteligencia brit\u00e1nico Sir Alex \n M\u00e1s joven.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     El presidente es un cierto Minniti, italiano, la creaci\u00f3n de los acuerdos sobre los campos de concentraci\u00f3n en Libia para los migrantes.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     All\u00e1 \n  La vocaci\u00f3n militarista de la Fundaci\u00f3n Cultural tambi\u00e9n es clara \n de las \"conferencias prestigiosas\" que se organizan. El \u00faltimo del 13 de marzo juntos \n En el Centro High Studies para la defensa titulada \"\n     <em>\n      Italia, Europa, nacido y el futuro del Mediterr\u00e1neo\n     </em>\n     \",, \n  Presente Marco Peronaci, Representante italiano de la OTAN, \n El embajador de los Estados Unidos, Jack Markell, el futuro comandante del \n Estados nacidos, el italiano Giuseppe Cavo Dragone, con intervenci\u00f3n \n Conclusivo del Ministro Crosetto.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     En junio de 2023, Med -o consolid\u00f3 su colaboraci\u00f3n con el Instituto de Estudios de Seguridad Nacional (INS) de Tel Aviv\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Cual \n  Nunca ser\u00e1 el significado de la actividad de la base cultural de la mayor\u00eda \n \u00bfGran industria militar de la UE? Propaganda cultural para formar el \n desarrolladores y vendedores de sus productos (armas), que tarde o temprano \n deben ser usados.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Soy \n  16 Los rectores italianos presentes en el Consejo Cient\u00edfico, entre los cuales \n Tambi\u00e9n Deflorian, el rector de nuestra Universidad de Trento.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Denunciando, \n  criticar estas colaboraciones con precisi\u00f3n y riqueza de \n argumentos el resultado de la investigaci\u00f3n colectiva y dial\u00f3gica y uno \n Visi\u00f3n del conocimiento al servicio de la humanidad que sufre y no de los ricos \n comerciantes de armas, estamos golpeando para un futuro que para el nuestro \n ni\u00f1os y para el planeta Tierra no prev\u00e9 la guerra, masacre de \n Pueblos y el medio ambiente y las ganancias para los millonarios.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Otro \n  que \"terroristas\", somos los int\u00e9rpretes m\u00e1s sinceros de una constituci\u00f3n \n quien con su art\u00edculo 11 repudia la guerra, una constituci\u00f3n nacida de \n Resistencia y la lucha contra la ocupaci\u00f3n nazi-fascista.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Cuando \n  Los intelectuales que se llaman as\u00ed hablan de \u00e9tica de investigaci\u00f3n, de la \n neutralidad, autonom\u00eda, libertad democr\u00e1tica (por lo tanto para \n servicio de la gente) de la universidad, ya que pueden pensar que el \n cultura de guerra propagada por estos fundamentos y practicada por \n Los acuerdos reportados no tienen nada que ver con las masacres de Gaza y \n \u00bfCon los vientos de la Guerra Mundial?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Como \n  No podemos pensar en los ni\u00f1os muertos en Gaza, que en solo 5 meses son \n m\u00e1s que todos los que murieron en todas las guerras del mundo en 4 a\u00f1os (de \n 2018 a 2022)?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Recordamos \n  que Italia ha vendido armamentos a Israel entre 2013 y 2022 para \n 120 millones de euros que ahora se usan en el genocidio de \n Palestinos. Colaboraciones con universidades, cimientos \n Las industrias culturales de las grandes armas no han jugado ning\u00fan papel en \n  su desarrollo?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    En el \n  Carta firmada por casi 2000 maestros e investigadores italianos y enviado \n al ministro Tajani el 29 de febrero en el que se le pide la parada \n colaboraciones con Israel se dice que \"\n    <em>\n     el financiamiento podr\u00eda \n ser utilizado para desarrollar tecnolog\u00eda de 'uso dual' o empleo \n  tanto civil como militar, y la tercera l\u00ednea de financiaci\u00f3n de \n Las tecnolog\u00edas \u00f3pticas podr\u00edan usarse para desarrollar dispositivos de \n Vigilancia de \u00faltima generaci\u00f3n, tambi\u00e9n para uso de la guerra. La solicitud \n de la carta es suspender los acuerdos hasta que el incendio de \n Israel.\n    </em>\n    \"\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    La apelaci\u00f3n \n  pide congelaci\u00f3n de las relaciones entre universidades y centros de \n Investigaci\u00f3n de los dos pa\u00edses para presionar a Israel, como \n Se termin\u00f3 contra Sud\u00e1frica del apartheid. Este tipo de lucha es \n claramente comparable al fascismo, al \"\n    <em>\n     Tiempo lugubre en el que los profesores fueron expulsados \u200b\u200bde las universidades porque los jud\u00edos\n    </em>\n    \"Como declar\u00f3 el bien conocido Fassino.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Sobre universidades israel\u00edes como \"\n    <em>\n     lugar de disidencia\n    </em>\n    \" \n  teniendo en cuenta las excepciones ejemplares que a menudo nos suceden \n contar y mejorar, nos hacemos algunas preguntas sobre las estructuras \n General:\n    <span>\n     <a href=\"https://contropiano.org/news/internazionale-news/2024/03/31/la-facolta-di-scienze-repressive-della-hebrew-university-0170866\">\n      \u00bfSon las universidades israel\u00edes completamente gratuitas?\n     </a>\n    </span>\n    \u00bfLugares neutrales de comparaci\u00f3n democr\u00e1tica, de pensamiento cr\u00edtico?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    A \n  Primer ejemplo: la conocida profesora palestina Nadera Shalhoub-Kevorkian \n (experto en feminisimi y violencia de g\u00e9nero) acaba de ser suspendido por \n  Orden de la Universidad Hebrea y detenida durante horas en el aeropuerto Ben \n Guri\u00f3n. En octubre hab\u00eda firmado una carta con 1000 acad\u00e9micos \n internacionales que pidieron el alto el fuego y el final del r\u00e9gimen de \n Segregaci\u00f3n racial.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Profundaremos estas preguntas en el pr\u00f3ximo episodio.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Mientras tanto, uno \"uno\"\n    <b>\n     Escuela \"\n    </b>\n    : M\u00e1s de 4 mil estudiantes, 231 maestros y trabajadores escolares fueron asesinados. Las universidades de Gaza son destruidas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    La llamada de Maeci fue publicada el 21 de noviembre y expira el 10 de abril.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Continuemos \n  luchar, extender, hacer el \n luchas, con la fuerza de nuestras razones en profundidad por un di\u00e1logo de \n Investigaci\u00f3n continua y nuestros grandes sentimientos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    No dejamos solos a los palestinos. \u00a1Detengamos el genocidio!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Agradecemos \n  La asamblea de Trento en solidaridad con la resistencia palestina a la \n que participamos para las muchas ideas de profundizaci\u00f3n que tenemos \n desarrollados juntos en un compromiso de lucha com\u00fan.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Nosotros invitamos \n  Todos y cada uno para participar en la asamblea que se encuentra todos los lunes \n (no lo que viene) a la sociolog\u00eda en Trento a las 18.00.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "de contracultura: espacio abierto be.", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/04/pc-1-marzo-lignobile-propaganda-per.html", "source_name": "proletari comunisti"}