{"published time": "2024-02-29T16-03-24-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  <em>\n   We were sent pictures of posters from the Workers' City parts Kalk and M\u00fclheim in Cologne and Altendorf in Essen, which we publish here.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  The following events are promoted on over glue:\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Cologne: On Sunday, March 3rd. at 5 p.m., lecture in the old fire station in the club room at Melchiorstra\u00dfe 3.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Bochum: On Tuesday, 05.03. at 6:30 p.m., lecture at Langendreer station in room 6 at Wallbaumweg 108.\n  </strong>\n  <br/>\n  <strong>\n   <br/>\n  </strong>\n  For the\n  <strong>\n   8th of March\n  </strong>\n  Let's call for this on the International Women's Fighting Day Demonstration\n  <strong>\n   5 p.m. at Friedensplatz in Essen\n  </strong>\n  or to\n  <strong>\n   6 p.m. on Roncalliplatz in Cologne\n  </strong>\n  to participate.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   K\u00f6ln:\n  </strong>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln22\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln22.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln3.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln1.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p>\n  <strong>\n   Essen:\n  </strong>\n  <em>\n   <br/>\n  </em>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Altendorf11\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf11.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Altendorf12\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf12.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Altendorf13\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Altendorf13.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p>\n  <em>\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8348-nrw-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Internet platform for the development of a revolutionary movement", "title": "NRW: Mobilization on March 8, 2024", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Internationaler Frauenkampftag"]}