{"published time": "2024-03-09T06-59-33.937Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_409,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-557fl1994\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-93szp1992\">\n         <div class=\"LoJ3Z cg1fN\" style=\"width:min(100%, 800px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image33336788\" style=\"--dim-height:341;--dim-width:800\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image33336788\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":800,\"height\":341,\"uri\":\"6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_409,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/nein-zur-schlie\u00dfung-des-lorenz-b\u00f6hler-spitals\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_409,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg/v1/fill/w_960,h_409,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_55ae736afde2492a9a807c2c60491b6f~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-mh8js1995\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    In einer Nacht-und-Nebel-Aktion hat die AUVA angek\u00fcndigt, das Lorenz-B\u00f6hler Unfallkrankenhaus in Wien zu schlie\u00dfen. Hinter offensichtlichen L\u00fcgen versteckt sich ein geballter Angriff auf die Wiener Unfallversorgung. Die Besch\u00e4ftigten sind im Streik \u2013 besonders die Stadtregierung versucht das f\u00fcr ihre Zwecke auszuschlachten.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-u66iv145\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-3pvv1146\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Nachdem die Sprecher der Allgemeinen Unfallversicherungsanstalt vier Tage lang nebul\u00f6se Anspielungen gemacht hatten, lie\u00dfen sie am Montag den 4. M\u00e4rz die Bombe hochgehen: Wegen Bausch\u00e4den m\u00fcsse das Lorenz-B\u00f6hler Unfallkrankenhaus sofort geschlossen werden. Noch am selben Tag wurden alle geplanten Operationen ausgesetzt und damit begonnen die OP-S\u00e4le auszur\u00e4umen. Die Sch\u00e4den \u2013 so hie\u00df es \u2013 seien zu schwer, um sie beim laufenden Betrieb zu reparieren. Sicherlich gibt es Baum\u00e4ngel in dem Spital. Ist aber deshalb die Schlie\u00dfung gerechtfertigt? Der Unfall-Sprecher der \u00c4rztekammer Heinz Brenner findet klare Worte: \u201e\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     Das ist von den Verantwortlichen geschickt kommuniziert, so zu tun, als ob jetzt alles schnell, schnell gehen m\u00fcsste. In Wirklichkeit ist die Notwendigkeit, baulich etwas zu tun, seit zehn Jahren bekannt. Genau diese Direktoren, die das jetzt entschieden haben, wissen seit zehn Jahren, dass etwas zu tun ist. Sie haben es zehn Jahre lang nicht gemacht. \u2026 Seit Juli 2023 gibt es die Aufforderung der Baupolizei, einen Sanierungsplan vorzulegen. Bis 28.2.2024 gab es keinen Sanierungsplan. Daraus schlie\u00dfe ich: Man will das Lorenz-B\u00f6hler nicht sanieren. Die Baupolizei hat der AUVA geschrieben, dass das Lorenz-B\u00f6hler bei laufendem Betrieb saniert werden kann. \u2026 Das hei\u00dft, es muss nichts zugesperrt werden, wir m\u00fcssen nicht schlie\u00dfen, sondern k\u00f6nnen arbeiten, weil parallel laut Baupolizei saniert werden kann. Die AUVA will es aber nicht\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Es ist also rechtlich \u00fcberhaupt nicht notwendig, das Spital zuzusperren. Es handelt sich offensichtlich um einen Schm\u00e4h, eine fadenscheinige L\u00fcge, mit der die Schlie\u00dfung des Lorenz B\u00f6hler als \u201eBauma\u00dfnahme\u201c hingestellt werden soll, und nicht als das was es ist: ein Anschlag auf die Unfallversorgung f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-9qgmt150\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-s0zx3151\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Durch die Nacht-und-Nebel-Aktion der AUVA ist ein gro\u00dfes Chaos entstanden. Klar ist aber, dass die Schlie\u00dfung schwere Konsequenzen f\u00fcr die Unfallversorgung in ganz Wien-Umgebung haben wird. Das Lorenz-B\u00f6hler f\u00fchrt j\u00e4hrlich 5.000 Operationen durch und versorgt 65.000 Patienten ambulant. Von der AUVA wurde gesagt, dass diese Patienten jetzt in anderen Spit\u00e4lern versorgt werden sollen. Es ist klar, dass das nicht funktionieren kann, allein schon was die Unfallaufnahmen angeht. Alle anderen Abteilungen, ob im AKH, im UKH Meidling, im Donauspital, in der Klinik Floridsdorf oder in Ottakring sind selbst schon \u00fcberlastet, in Ottakring sind die Zust\u00e4nde \u00e4hnlich wie auf der Notfallabteilung, die erst im Sommer deshalb gestreikt hat. Auch von Seiten der Medizinischen Universit\u00e4t und des AKHs, wo jetzt wahrscheinlich einige der Teams aus dem B\u00f6hler hinwandern werden, h\u00f6rt man, dass die zus\u00e4tzlichen Rettungsanfahrten nicht zu stemmen sind.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-4cflt153\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-gvjrr154\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Es w\u00e4re wohl naiv zu denken, dass die Entscheidungstr\u00e4ger in der AUVA die Situation nicht kennen. Schlie\u00dflich haben sie 2021, als sie die Schlie\u00dfung des Unfallkrankenhauses schon angedeutet haben, das damit begr\u00fcndet, dass es\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201enur wenig Schwerverletzte gebe\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    , und\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eder Bedarf ist nicht gegeben.\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Ein absurdes Argument! Einen Unfall macht doch gerade aus, dass man ihn nicht vorhersagen kann! Was w\u00e4re bei einem Gro\u00dfschadenereignis? In so einem Fall w\u00e4re in Wien, eine Gro\u00dfstadt mit rund zwei Millionen Einwohnern, die Unfallversorgung am Boden. Aber mit diesem Argument wurden damals 400 Akutbetten gestrichen, wurde der Schockraum im B\u00f6hler geschlossen. Heute sehen wird, dass es eine Schlie\u00dfung auf Raten war. Die AUVA stellt jetzt die letzte Rate in Rechnung, im vollen Wissen \u00fcber die Folgen f\u00fcr die Bev\u00f6lkerung.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-crwub160\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-336zl161\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Mehrere zus\u00e4tzliche Milliarden werden derzeit ins Gesundheitswesen investiert. Gleichzeitig wird die Unfallversorgung um all das reduziert, was weiter geht als eine \u201eschnelle Reparatur\u201c der Ware Arbeitskraft. Es werden gerade die Versorgungszentren geschlossen, die f\u00fcr die AUVA, die aus Arbeitsgeberbeitr\u00e4gen finanziert wird, die gr\u00f6\u00dften Kostenpunkte sind. Dieser teure Umbau ist also v\u00f6llig gegen die Arbeiter und das Volk, das sieht man jetzt beim Lorenz B\u00f6hler!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-c4hpy163\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-neew7164\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Die Sozialdemokratie nutzt die Gunst der Stunde um Stimmung gegen die AUVA zu machen, die, wie jeder wei\u00df, \u00d6VP-dominiert ist. SP-Vorsitzender Babler spricht von\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201ePolitik f\u00fcr \u00d6VP-Gro\u00dfspender\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    und fordert die\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eVersorgung im Krankheitsfall sicherzustellen\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Aber was ist mit dem Personalmangel im Krankenhaus Nord, wegen dem die Besch\u00e4ftigten schon zweimal selbst Anzeige erstattet haben? Was ist mit dem Streik in Ottakring? Schon im Wien-Wahlkampf 2020 versuchte die SP\u00d6 mit einer Mobilisierung f\u00fcr das Lorenz B\u00f6hler zu punkten. Als dann, nach langen Verhandlungen, die Betten und Stationen gestrichen wurden sprach der SP-Bezirksvorsteher von einer \u201e\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     klaren Entscheidung zum Weiterbestand des Lorenz-B\u00f6hler-Krankenhauses\u201c -\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    und das war es auch schon wieder mit dem \u201eWiderstand\u201c der Wien-Regierung! Auch die \u201eProtestparteien\u201c haben in diesen Chor miteingestimmt. Die Folgen von all dem sehen wir heute.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-vcykh174\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-cjhhp175\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Die Besch\u00e4ftigten im Lorenz B\u00f6hler streiken jetzt. Es ist die richtige Antwort, sich zu wehren und zu k\u00e4mpfen. Es w\u00e4re v\u00f6llig falsch darauf zu hoffen dass \u201ewieder aufgesperrt wird\u201c, das ist ganz offensichtlich nicht der Plan. Aber der Kampf der Besch\u00e4ftigten muss unabh\u00e4ngig gef\u00fchrt werden, insbesondere von der Wiener Stadtregierung. Er darf nicht wieder f\u00fcr Wahlkampfmobilisation oder Verhandlungen geopfert werden, bei denen die Schlie\u00dfung bestenfalls hinausgez\u00f6gert wird. Der Kampf muss f\u00fcr ein Gesundheitswesen im Dienste des Volkes gef\u00fchrt werden und nicht f\u00fcr die Interessen der einen oder anderen Fraktion der Herrschenden!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-k0k5d177\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-nrbpc178\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/nein-zur-schlie\u00dfung-des-lorenz-b\u00f6hler-spitals", "type": "article", "title": "Nein zur Schlie\u00dfung des Lorenz-B\u00f6hler Spitals!", "description": "In einer Nacht-und-Nebel-Aktion hat die AUVA angek\u00fcndigt, das Lorenz-B\u00f6hler Unfallkrankenhaus in Wien zu schlie\u00dfen. Hinter offensichtlichen L\u00fcgen versteckt sich ein geballter Angriff auf die Wiener Unfallversorgung. Die Besch\u00e4ftigten sind im Streik \u2013 besonders die Stadtregierung versucht das f\u00fcr ihre Zwecke auszuschlachten.Nachdem die Sprecher der Allgemeinen Unfallversicherungsanstalt vier Tage lang nebul\u00f6se Anspielungen gemacht hatten, lie\u00dfen sie am Montag den 4. M\u00e4rz die Bombe hochgehen: Wege", "modified time": "2024-03-09T06:59:33.937Z", "author": "Hannes L."}