{"published time": "2024-03-09T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/fbc6ec18-7e2a-42eb-9d81-cd4890e8d9f7-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/fbc6ec18-7e2a-42eb-9d81-cd4890e8d9f7-300x169.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/8e485511-fb52-44d5-a448-7685097f8558-300x225.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/4474ccee-fbf6-4147-85bb-1bc8a565ac99-300x169.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/778ed69d-c4e3-4758-bed8-19827a5299b2-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/3906694c-5e19-45c0-b242-68995d2c0a9e-300x225.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/865377af-0701-4c7e-aeea-ecf4639312bf-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/83bb0d76-5f60-494f-a9eb-1e0798ba3c24-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  V\u0130YANA|08.03.2024| Viyana\u2019da 8 mart da kadin kurumlar\u0131 taraf\u0131ndan iki farkl\u0131 eylem gercekle\u015ftirildi. Saat 14.00 da bir miting,akabinde de ak\u015fam saat 17.00 da miting ve y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Her iki eylemde de kad\u0131n kurumlar\u0131 taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarda,\n  <br/>\n  Artan kad\u0131n cinayetlerine dikkat \u00e7ekilerek,Birimize y\u00f6nelik \u015fiddet, hepimize y\u00f6neliktir. Birimize y\u00f6nelik hak ihlali hepimize y\u00f6neliktir.Kad\u0131nlar sava\u015fa ayrilan b\u00fct\u00e7eye,ekonomik krize ,yoksulluga,\u00fccret e\u015fitsizligine ,\u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa ve patriarkaya kar\u015f\u0131 m\u00fccadele ediyor!\u2019 slogan\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirilen eyleme, 10 bin in \u00fczerinde bir kat\u0131l\u0131m sa\u011fland\u0131.\n </p>\n <p>\n  Eme\u011fimiz ve e\u015fitlik m\u00fccadelemiz i\u00e7in yine y\u00fcksek sesle sokaklara \u00e7\u0131kt\u0131k. Viyana\u2019da hemen hemen her g\u00fcn neredeyse kad\u0131n cinayetleri,taciz,tecav\u00fcz haberleri yay\u0131nlanmakta. Patriarkal kapitalist sistemin politikalar\u0131yla yaratt\u0131klar\u0131 barbarl\u0131\u011f\u0131, katliamlar\u0131, kad\u0131nlar\u0131n \u00f6rg\u00fctl\u00fc g\u00fcc\u00fc durduracak diyerek , \u00f6zellikle Avusturya h\u00fck\u00fcmetinin kad\u0131na y\u00f6nelik artan \u015fiddet ve katliamlara kar\u015f\u0131 sessiz kalmas\u0131 da protesto edilerek,\n  <br/>\n  y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f co\u015fkulu bir \u015fekilde sonland\u0131r\u0131ld\u0131.\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyanada-8-mart-da-kadin-kurumlari-tarafindan-iki-farkli-eylem-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "Viyana\u2019da 8 mart da farkl\u0131 eylemler gercekle\u015ftirildi", "description": "V\u0130YANA|08.03.2024| Viyana'da 8 mart da kadin kurumlar\u0131 taraf\u0131ndan iki farkl\u0131 eylem gercekle\u015ftirildi....", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}