{"published time": "2024-03-09T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/nurnberg-620x330.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  N\u00fcrnberg|09.03.2024| N\u00fcrnberg\u2019de her sene oldu\u011fu gibi 8 Mart Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc yine co\u015fkulu bir \u015fekilde kutland\u0131.\n </p>\n <div dir=\"ltr\">\n  Yeni Kad\u0131n\u2019\u0131n i\u00e7inde yer ald\u0131\u011f\u0131 8 Mart Platformunun organizesiyle Pl\u00e4rrer alan\u0131nda toplanan y\u00fczlerce kad\u0131n ve erkek Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc\u2019n\u00fc kutlad\u0131.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Pl\u00e4rrer ve di\u011fer alanlarda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f boyunca kurumlar ad\u0131na konu\u015fmalar yap\u0131ld\u0131.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Erkek egemen sisteme, sava\u015flara, Avrupa\u2019da y\u00fckselen \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa ve hayat pahal\u0131l\u0131\u011f\u0131na kar\u015f\u0131 bir \u00e7ok konu\u015fmac\u0131 a\u00e7\u0131klamalar yapt\u0131.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Yakla\u015f\u0131k olarak iki saat s\u00fcren y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f yine Pl\u00e4rrer meydan\u0131nda bitti.\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/nurnbergde-8-mart-etkinligi", "type": "article", "title": "N\u00fcrnberg\u2019de 8 Mart Etkinli\u011fi", "description": "N\u00fcrnberg|09.03.2024| N\u00fcrnberg\u2019de her sene oldu\u011fu gibi 8 Mart Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc yine co\u015fkulu bir \u015f...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}