<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[मार्क्सवाद-लेनिनवाद-माओवाद समाचार]]></title>
        <description><![CDATA[मार्क्सवाद-लेनिनवाद-माओवाद समाचार - मूल]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 07:14:13 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>hi</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>मार्क्सवाद-लेनिनवाद-माओवाद समाचार</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/outside/HIN-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[केकेई (एम-एल) के कब्जे के लिए जुर्माना एथेंस-केके (एम-एल) की नगरपालिका द्वारा रद्द कर दिया गया था (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[जून 2023 के संसदीय चुनावों के दौरान केकेई (एम-एल) पर लगाए गए संपत्ति के लिए जुर्माना रद्द करना, एथेंस के नगरपालिका द्वारा, एक प्रासंगिक दस्तावेज में, "एंटीमनी" के आधार पर, एक प्रासंगिक दस्तावेज में घोषित किया गया था।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/akyrwthikan-ta-prostima-gia-afisokollhsh-sto-kkeml-ap-ton-dhmo-ths-athinas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/akyrwthikan-ta-prostima-gia-afisokollhsh-sto-kkeml-ap-ton-dhmo-ths-athinas/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/xayhwvth/kkeml-akyrosi-prostimwn.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यह पूरे देश में फिर से पुष्टि की गई। वे 30,000 हैं! (Partido Comunista Revolucionario)]]></title>
            <description><![CDATA[मेमोरी, ट्रुथ और जस्टिस उन नारों में से एक था, जिन्होंने देश का दौरा किया था कि 30,000 हैं! और यह राज्य आतंकवाद द्वारा एक नरसंहार था। प्रत्येक प्रांतीय और शहरों की राजधानी, मानवाधिकार संगठनों, ट्रेड यूनियन, सामाजिक, राजनीतिक, महिलाओं और विविधताओं में, सांस्कृतिक समूहों ने मार्च और कृत्यों के लिए बुलाया ...]]></description>
            <link>https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Plaza-de-Mayo-2024.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्पेनिश राज्य टेलीग्राम के निषेध में वापस बदल जाता है (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[23 मार्च को, इस खबर को ज्ञात था कि राष्ट्रीय न्यायालय के एक न्यायाधीश, अदालत के पास पूरे राज्य में अधिकार क्षेत्र है, ने देश में टेलीग्राम को पूरी तरह से बंद करने का आदेश दिया ...]]></description>
            <link>https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:03:13 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हंगरी दूतावास के लिए बोल्सोरो की यात्रा से दूर के एक अंतरराष्ट्रीय आर्टिक्यूलेशन का पता चलता है - न्यू डेमोक्रेसी (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[पूर्व राष्ट्रपति जायर बोल्सोनरो ने एक स्पष्ट राजनीतिक शरण अनुरोध पर हंगरी राजनयिक मुख्यालय में दो रातें बिताईं। यह चार दिन बाद हुआ जब जेयर बोल्सोनरो को ऑपरेशन टेम्पस वेरिटैटिस के दौरान अपना पासपोर्ट देने के लिए मजबूर किया गया था।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:38:11 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सत्ता से एक वर्ष से अधिक समय के बाद: एसवीएम सरकार संकट में है (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[एसवीएम सरकार के एक साल से अधिक के बाद, डेनमार्क में राजनीतिक स्थिति में काफी बदलाव आया है। सरकार की योजना बनाई गई थी और 2022 के अंत में बुर्जोई के लिए स्पष्ट होने के बाद स्थापित किया गया था ...]]></description>
            <link>https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/26/efter-mere-end-et-ar-ved-magten-svm-regeringen-er-i-krise/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/26/efter-mere-end-et-ar-ved-magten-svm-regeringen-er-i-krise/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:56:54 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पुतिन शासन इस्लामिक स्टेट द्वारा हमले के बाद आंतरिक दमन को गहरा करना चाहता है - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[रूसी राज्य अधिकारियों द्वारा अपने स्वयं के उद्देश्यों के लिए इस मुद्दे की घोषणा करने के प्रयासों के बावजूद, रूसी साम्राज्यवाद का अरब देशों या मुस्लिम बहुमत के लिए आक्रमणों का एक लंबा इतिहास है।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:24:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PB: किसान नेतृत्व की हत्या पाई जाती है - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[किसान शिविर के आयोजक की कुख्यात हत्या जमीन के लिए संघर्ष में किसानों के खिलाफ भूस्वामियों और बंदूक के बढ़ते अपराधों के एक परिदृश्य में होती है।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/pb-lideranca-camponesa-e-encontrada-assassinada/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/pb-lideranca-camponesa-e-encontrada-assassinada/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:37:36 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AM: प्रतिनिधि, सिविल पुलिस और पीएम जांचकर्ताओं को एक अर्धसैनिक समूह में अभिनय करने के लिए गिरफ्तार किया जाता है - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[नशीले पदार्थों को चोरी करने और अन्य समूहों को बेचने के लिए ड्रग तस्करी से जुड़े पैरिलिट्री ने अपहरण कर लिया और यातना दी।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:45:39 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एसपी: 8/3 पर महिलाओं की एक बैठक में, वर्कर्स ने टाउन हॉल को लोकप्रिय कॉन्डोमिनियम में रिपोर्ट किया - द न्यू डेमोक्रेसी (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[महिलाओं के समूह रेम्स कार्ला ने लोकप्रिय कॉन्डोमिनियम एस्प्लेनाडा के निवासियों के साथ 08/03 का जश्न मनाया। उस समय, उन्होंने जगह को बनाए रखने के लिए ग्वारुल्होस शहर और पिछले प्रशासन द्वारा वर्षों और वर्षों की उपेक्षा की निंदा की।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:56:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मेक्सिको: इंटरोकियन कॉरिडोर के उदाहरण का उपयोग करके नौकरशाही पूंजीवाद (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[एक क्रांतिकारी आंदोलन के विकास के लिए इंटरनेट प्लेटफॉर्म]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8401-mexiko-buerokratischer-kapitalismus-am-beispiel-des-interozeanischen-korridors</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8401-mexiko-buerokratischer-kapitalismus-am-beispiel-des-interozeanischen-korridors</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:05:50 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बोल्सोनारो और सैन्य कर्मियों को यह बताने में कोई दिलचस्पी नहीं है कि मारिएले की हत्या का संरक्षक कौन है - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[जबकि वैचारिक और राजनीतिक आकाओं को ठीक से खोजा नहीं गया है, यह बताने के लिए कोई आधार नहीं है कि मामला बंद था]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/bolsonaro-e-militares-nao-estao-interessados-em-revelar-quem-e-o-mentor-do-assassinato-de-marielle/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/bolsonaro-e-militares-nao-estao-interessados-em-revelar-quem-e-o-mentor-do-assassinato-de-marielle/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 05:11:18 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/162224866560b18cd9293c0_1622248665_3x2_lg.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फिलिस्तीन के साथ अटूट एकजुटता - द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[ओडे यह गाजा स्वास्थ्य मंत्रालय द्वारा बताया गया है कि 32,414 फिलिस्तीनियों को मार दिया गया है, और 74,787 गाजा में इजरायल के चल रहे नरसंहार में घायल हो गए हैं। हम लगातार युद्ध पर रिपोर्ट करते हैं।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/unwavering-solidarity-with-palestine/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/unwavering-solidarity-with-palestine/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestine_reports_thumbnail.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ्रांस: पेरिस कम्यून के लिए प्रदर्शन की महान छवियां - लाल हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[पिछले शनिवार, 23 मार्च को, पेरिस कम्यून की सालगिरह का जश्न मनाने के लिए फ्रांस के सेंट étienne में एक प्रदर्शन किया गया था।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/france-great-images-of-the-demonstration-for-the-paris-commune/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/france-great-images-of-the-demonstration-for-the-paris-commune/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/commune1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूगोस्लाविया के खिलाफ नाटो-हमले के 25 साल-द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[हम रोटे फाहने के एक लेख के इस अनौपचारिक अनुवाद को प्रकाशित करते हैं।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 07:06:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-yugoslavia.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 27 मार्च - कई अमेरिकी सैन्य वाहन इटली में उतर रहे हैं - जेनोआ के पोर्ट वर्कर्स (सीएएलपी) के स्वायत्त सामूहिक के बंदरगाहों की निंदा (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[जेनोआ के पोर्ट वर्कर्स (CALP) के स्वायत्त सामूहिक ने लिगुरियन बंदरगाह में सैन्य वाहनों की एक नई लैंडिंग की निंदा की है, ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-in-italia-stanno-sbarcando.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-in-italia-stanno-sbarcando.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ज़ांथी रेसिंग मूव्स की एक खुली चर्चा - दौड़ जारी रहनी चाहिए, कानून को उखाड़ फेंका जा सकता है! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_34.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_34.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:28:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAxKV6OlBPMleWY-vZz4rulSTqoBMAlNX7UNBABx6xq2N4fcI_-lQ4_BWigTRwewTqS_on1JvFCZGrJRPa0AfFj-oEBS4ffX_FxrwMdiGbc7SkFcBcj93TtwikKZvE0z4LYSRy4s9QfFh2XnQ2UtyAurBsBn8IIw8JmkoEVy7P98DAdWul0-UkjrPr7lU/s500/%CF%83%CF%85%CE%B6%CE%B7%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%B7_%20(1).jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[शिक्षक रेसिंग मूवमेंट भ्रम समाप्त हो गया (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_63.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_63.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiA6YRM2P1k2uP0F5CIOPGHX10z87MqJA6h0xEe081_RTjRf7fq30nk-pWf_zqxqWEZrvnyzUgF-1A4xNC_jm13s7o9oiCQdVBeQPBJoJhLA9N6c-N8odiAEZJt41_kCveEGIxW56wZvth_TeQEgmrwvpglt4TOq0breYT1E02ArwS9DoLzazvSikYuCa1O/s960/af2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UB: किसानों ने बंदूकधारी को मारने के बाद एक बड़े खेत से कुओं को वापस ले लिया (Punalippu)]]></title>
            <description><![CDATA[हम एक नई ब्राजील वेबसाइट प्रकाशित करेंगेलेख।गरीब किसानों द्वारा आयोजित लगभग 100 किसानों ने विभिन्न समुदायों के जकीरा (पर्नम्बुको) द्वारा अपने कुओं को वापस ले लिया, जिसे एक बड़ी खेत कंपनी द्वारा फेंट किया गया था।18 मार्च, Jaquira, Pernambuco (PE) समुदायों (बारो ब्रैंको, फर्नास, काबुगी, मोंटेइर, कैना, मोरसेगो, कैक्सा डी'एंडुआ, टेनोरियो और सिटियो ग्रांडे) में लगभग 100 एलसीपी धारकों ने अपनी सेनाओं को एक बड़ी खेत कंपनी एग्रोपेकुएरा साल एसएटीए सल्स को जोड़ दिया। /ए, खेत के खेत के स्वामित्व में गिल्हरमे मारनहो।2015 के बाद से, जब देशों और कुओं की डकैती शुरू हुई, तो किसानों ने जमीन पर पूर्व फ्रीई कैनाका फार्म का उत्पादन किया और उत्पादन किया। पूर्व गवर्नर, मारनहो, पूर्व गवर्नर पाउलो कैमरा द्वारा समर्थित, बंदूक समूहों ने पूरी आबादी को कसाईखाने के मास्टरबोरी के माध्यम से अंतरराष्ट्रीय निर्यात के लिए मवेशी प्रजनन का विस्तार करने के लिए पूरी आबादी को धमकी दी।पानी के कीट (मवेशी स्टूल के संदूषण के अलावा) के साथ पानी के विषाक्तता के व्यापक सबूतों के बावजूद, पेरनम्बुको पब्लिक मिनिस्ट्री (एमपीपीई) और पेरनम्बुको पर्यावरण सचिवालय (सीपीआरएच) ने कभी भी कोई आपराधिक जांच कंपनी एग्रोपेकुआरा मता सल एस/ए/ए नहीं शुरू की। ।इस प्रकार, पीपुल्स असेंबली में, किसानों ने बड़े खेत से कुओं को वापस लेने के लिए एक बड़े अधिनियम को लागू करने का फैसला किया। इस पर्यावरणीय अपराध से प्रभावित सभी किसान समुदायों में और लोगों के स्वास्थ्य के खिलाफ आमंत्रण पूरे स्थानीय आबादी तक पहुंच गया। किसानों ने बड़े भगवान के पशुधन खेतों और नीलगिरी के बागानों से 50 मीटर की दूरी पर कुओं को साफ करने और अलग करने के लिए संयुक्त प्रयासों का आयोजन किया।यह सब काम करने के लिए, स्टेटस एडवोकेट्स ने जोस रिकार्डो के क्रांतिकारी क्षेत्र को किसानों और युवा छात्रों के क्रांतिकारी क्षेत्र में मंगु वर्मेल्हो आंदोलन में गिरा दिया। उन्होंने झाड़ियों को साफ करने और झुलसते हुए सूरज में कुओं की रक्षा के लिए बाड़ को चिह्नित करने में मदद की। अधिक, वे बाकी लोगों के साथ मिले, सज्जनों के उकसावे से लड़ते हुए।जैसे ही किसानों ने दिन के पहले कुएं में पहले कुएं के साथ अपना संयुक्त प्रयास पूरा कर लिया, लोक गीतों को गाते हुए और स्लोगन चिल्लाते हुए, बड़े खेतों से हाफ -टाइम राइफल ट्रैक्टरों, स्टेज फार्म, मोटरसाइकिल और quads के साथ दिखाई दी। बंदूकधारियों ने पदों, धागे और नीलगिरी के बीजों के साथ उन्हें उसी क्षेत्र में डाल दिया, जो किसानों ने अभी -अभी मंजूरी दे दी थी। जब किसान मार्च को बैंड का सामना करना पड़ा, तो खेत के प्रतिनिधियों ने किसानों को आग्नेयास्त्रों से धमकी देना शुरू कर दिया। वोल्टेज के कारण टकराव हुआ, तीन बंदूकें घायल हो गईं, और बड़े खेत के ड्रोन को आग्नेयास्त्रों के उग्र लोक द्वारा नष्ट कर दिया गया।इसी मार्च 18 मार्च: एक एमपीपीई कृषि प्रमोटर, सीपीआरएच एजेंट, राज्य समिति के प्रतिनिधि एग्रेरियन संघर्षों (सीईएसीए), चारागाह आयोग (सीपीटी) के प्रतिनिधि और पर्नम्बुको वर्कर्स एंड किसान फेडरेशन (फेटेप) के प्रतिनिधि शायद एक बड़ी खेती करने वाली कंपनी एग्रोपेकुआरा से माता सल्ब/ए ने खेत द्वारा बनाए गए किसानों की शिकायतों का अध्ययन करने के लिए दौरा किया। इस जानकारी के अनुसार, यह आयोग किसान कुओं का दौरा नहीं करता था, लेकिन केवल खेत में दिखाए गए स्थानों पर।हालांकि, किसानों की शक्तिशाली कार्रवाई ने पूरे आयोग को अकाटियो के दृश्य में अधिनियम की शुरुआत करने और ब्राज़ीलियाई एसोसिएशन ऑफ फोक एलायंस (ABRAPO) के दो वकीलों और बारो ब्रैंको फार्म एसोसिएशन के आयोग को मंजूरी देने के लिए मजबूर किया, और भी था, और भी था। जनता में लोगों की तत्काल शर्तों को स्वीकार करने के लिए।आखिरकार, MPPE ने लोगों के कुओं को अलग करने के लिए "जल गलियारे" बनाने के लिए Abrapo द्वारा प्रतिनिधित्व किए गए किसानों के प्रस्ताव को मंजूरी दी। खेत की स्थिति को ध्रुव और धागे का भुगतान करने का आदेश दिया गया था, शहर प्रशासन कर्मचारियों को भेजता है और यह राज्य पर्यावरण विभाग की जिम्मेदारी थी कि वे प्रदूषण का निर्धारण करने के लिए लोगों के पानी की जांच करें और खेत के खिलाफ आपराधिक जांच खोलें।अदालत की सुनवाई के बाद, गुइलहर्मे मारनहो के बंदूकधारियों ने पेरनम्बुको सैन्य पुलिस (पीएम-पीई) से सुदृढीकरण के लिए कहा कि वे उन कुओं में से एक के लिए यूकेलिप्टस लगाने के लिए कहा गया था कि किसानों को सहयोग में साफ किया गया था, और खेत के प्रभु के एक वकील, एडुआर्डो फिगर्डो, घोषित किया गया था, वे सेना को पूरा करेंगेदो वाहनों को बंदूकधारियों को सुरक्षा लाने के लिए अपनी एंटी -फोक कार्रवाई जारी रखने के लिए भेजा गया था। यह दिखाने के लिए एक साहस नहीं है, बल्कि कृषि क्रांति द्वारा जुड़े और आयोजित किसानों के एक छोटे से प्रदर्शन के सामने एक कायरता है। यह यह भी दर्शाता है कि इस पुराने राज्य के सैन्य बलों को अंतरिक्ष की स्थिति के हितों की रक्षा करने और देश में और शहर में गरीबों की गरीबी को बढ़ावा देने के बारे में कितना समर्पित है।पूर्व Frei Caneca स्थिति पर कब्जा करने वाले किसानों को खेत के हाथों से अपने सभी कुओं और अपनी जमीन को वापस लेने के लिए निर्धारित किया जाता है। इस तरह, वे पेरनम्बुको के दक्षिणी वन क्षेत्र में सभी किसानों को बड़े खेतों के गोलियों के समूह और इस पुराने राज्य के सशस्त्र बलों के खिलाफ उठने के लिए आमंत्रित करते हैं। विनाश के बिना, बड़े खेतों को कभी भी ग्रामीण ग्रामीण के गरीबों का हकदार नहीं किया जा सकता है।और समाचार से अनुवादित:https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/]]></description>
            <link>https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 17:40:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/brasilia.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pirkanmaa: Valkeakoski में पोस्टर और स्टिकर (Punalippu)]]></title>
            <description><![CDATA[हम अपने पाठकों द्वारा भेजे गए चित्रों को प्रकाशित करते हैं। टैम्परे के पास वाल्कोस्की शहर में पोस्टर और स्टिकर के पोस्टर और स्टिकर की गई थी। Valkeakoski एक औद्योगिक शहर है जो पारंपरिक रूप से श्रम आंदोलन का समर्थन करने वाला मजबूत रहा है, जो परिलक्षित होता है, उदाहरण के लिए, 1918 के फिनिश श्रमिकों की क्रांति की घटनाओं में। उस समय, शहर के श्रमिक वर्ग में सैकड़ों सर्वश्रेष्ठ लड़कों और बेटियों की हत्या व्हाइट बे द्वारा की गई थी।]]></description>
            <link>https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/vlk1.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 27 मार्च - फिलिस्तीन मिलान में लामबंदी जारी रखें, जबकि अन्य वर्गों को जोड़ा जाता है (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[कैबी-कैटानो में शुक्रवार के बाद, मौत में मौत का कारखाना और इतालवी औद्योगिक सैन्य तंत्र का हिस्सा जहां ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpnYyVnqF0ALgf_YlIkREpFBBGgsli70HbtpY_5b1UDZmPXQuNzafsSPFTvwp6KSQCAvpo9uP-IstaFkD2z0IHOJ0WOIy4XGVZHWepZ2DHAvP9d1GIMlqWbXvnIJTdqQ_Sxm4UzwpLB-tCgZutqRYAsidDNyKjZ-F5_BiZbP2ERjcylJj_K2nDSQGzEtq7/s2040/IMG-20240324-WA0022.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 27 मार्च - स्टेलेंटिस: अतिरेक और "स्वैच्छिक निकास", कॉन्फेडरल यूनियन्स साइन (फिओम को छोड़कर) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[“2,510 अतिरेक। ट्यूरिन 1.560, कैसिनो 850 (जिनमें से 300 पोमिग्लियानो से दूर) और प्रेटोला सेरा 100 एसुबरि "इस प्रकार एक नोट की रिपोर्ट करते हैं ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-stellantis-oltre-2500.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-stellantis-oltre-2500.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 19:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvdNv51V0Ese7vM9L_WNZrNRn7s0j-c7d_hvoQihQzvknMP0-FXozLuzsoT1yzAFoRfDYoUql3475h0iy4GeS0MI5qklon8y8XweVfcUJVKXNZpj13flqYGBbsq5Av8Z1MZ5yUk54hJsPmvBttZ_nlKqDp_Lj4CAWp3peraPYiACVo96dQ8jTAD1Z9fh3g/s2560/Imago_Stellantis-pomigliano-scaled.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जॉर्जेस अब्दुल्ला की रिहाई के लिए एकात्मक अभियान की अगली पहल (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[विषय: जॉर्जेस अब्दुल्ला गुड इवनिंग कॉमरेड की रिहाई के लिए एकात्मक अभियान की अगली पहल, यह संदेश आपको सूचित करने के लिए ...]]></description>
            <link>https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 22:36:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 27 मार्च - ट्यूरिन स्टूडेंट्स इन फाइट - इजरायली विश्वविद्यालयों के साथ सहयोग करने के लिए यूनाइटेड का स्टॉप! (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[पुलिस ने लोड किया]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-torino-studenti-in-lotta.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-torino-studenti-in-lotta.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:34:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.quotidianopiemontese.it/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-26_19-01-36.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 27 मार्च - जेनोआ में भी, इज़राइल के साथ समझौतों के खिलाफ शैक्षणिक सीनेट में छात्रों की छापे (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[प्रदर्शनकारियों का एक हिस्सा दरवाजे के माध्यम से टूट गया और बैठक को बाधित किया ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:41:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNoYaBY7O7Cgd1IU871KQXpVng6YbSnxsmQlTnN-7IyE-MguTeUKdc3CJW5TEQ4BFfDKsYju-EFqxQeRLHYrltMducm2LksATcFiYSBOxMUJatEjy6ph3UhbTr9n63IZQHVTkcRsoHYj2bnvMW_hLoLKu1-YHRB6Wvs54u_a_jrjYgk0Gce130uFkke-s/s567/studenti-protesta-senato-accademico-854710.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 27 मार्च - साम्राज्यवादी युद्ध की ओर: सरकारें उद्देश्य लीवर को फिर से प्रस्तुत करना चाहती हैं (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[यूरोपीय देशों को अनिवार्य सैन्य सेवा को फिर से प्रस्तुत करना चाहिए और इसे वापस लाकर रक्षा व्यय बढ़ाना चाहिए ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आइए थिएटर को शहर की सेवा में डालें | सांस्कृतिक क्रांति (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[कोलंबिया में, बहुत कुछ है कि उनके कार्यालय से अभिनेता, निर्देशक और नाटककारों के रूप में बेचैन, चिंतित और कहानियों को बताने के लिए समर्पित है कि कहानियों को बताने के लिए]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:02:27 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-940x539.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यहां तक ​​कि बोल्सोनरो और मिलिट्री के खिलाफ घेराबंदी के बीच में, एसटीएफ मूल्यांकन नहीं बढ़ता है - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[यह गलत है कि केवल बोल्सरिस्ट कट्टरपंथियों को सुप्रीम कोर्ट की आलोचना करना सही है। इस कुलीन वर्ग और पोवो संस्था की आलोचना में प्राथमिकता को दूर करना एक गलती है।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/mesmo-em-meio-a-cerco-contra-bolsonaro-e-militares-avaliacao-do-stf-nao-cresce/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/mesmo-em-meio-a-cerco-contra-bolsonaro-e-militares-avaliacao-do-stf-nao-cresce/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:21:05 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/STF.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऑगस्टो हेलेनो को जेयर बोल्सोनरो - द न्यू डेमोक्रेसी द्वारा स्थापित एक संरचना पर जासूसी की गई थी (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[जासूसी नेटवर्क जो पूर्व राष्ट्रपति जायर बोल्सोनरो द्वारा इजरायली कार्यक्रम "फर्स्ट माइल" से संरचित किया गया था, का उपयोग ऑगस्टो हेलेनो पर जासूसी करने के लिए किया गया था। संघीय पुलिस जांच के अनुसार, प्रेस एकाधिकार ओ ग्लोबो के पत्रकार रेनाटा अगोस्टिनी के अनुसार, काम के मुद्दों के लिए हेलेनो द्वारा उपयोग किए जाने वाले एक मोबाइल नंबर से 11 बार परामर्श किया गया था।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/augusto-heleno-foi-espionado-por-estrutura-montada-por-jair-bolsonaro/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/augusto-heleno-foi-espionado-por-estrutura-montada-por-jair-bolsonaro/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:40:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Augusto-Heleno-espionado-por-Jair-Bolsonaro-marcos-correa-pr-e1711572035331.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[संपादकीय - वह सवाल जो चुप नहीं करना चाहता: मैरिएल ने किसने मारा था? - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[लुइज़ इनसियो के मंत्री के दुर्भाग्यपूर्ण भाषण के विपरीत, जांच पूरी नहीं हुई है - कम से कम, वैज्ञानिक दृष्टिकोण और सत्य से नहीं। यदि आप अपराध की वास्तविक प्रेरणा साबित करना चाहते हैं तो बहुत गहरा है।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 05:38:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-scaled.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
