<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo]]></title>
        <description><![CDATA[Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo - Original]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 07:41:06 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>pt</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>Notícias do marxismo-leninismo-maoísmo</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/outside/POR-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[As multas por posse do KKE (M-L) foram canceladas pelo município de Atenas-Kke (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[O cancelamento de multas por posses, que haviam impuções ao KKE (M-L) durante as eleições parlamentares de junho de 2023, foi anunciado pelo município de Atenas, em um documento relevante, com base em "Antimônio".]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/akyrwthikan-ta-prostima-gia-afisokollhsh-sto-kkeml-ap-ton-dhmo-ths-athinas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/akyrwthikan-ta-prostima-gia-afisokollhsh-sto-kkeml-ap-ton-dhmo-ths-athinas/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/xayhwvth/kkeml-akyrosi-prostimwn.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Reafirmou em todo o país. Eles são 30.000! (Partido Comunista Revolucionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Memória, verdade e justiça foram um dos slogans que visitaram o país reafirmando que existem 30.000! e que era um genocídio orquestrado pelo terrorismo do Estado. Em cada capital provincial e das cidades, organizações de direitos humanos, sindicato, social, político, mulheres e diversidades, grupos culturais pediam marchas e atos ...]]></description>
            <link>https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Plaza-de-Mayo-2024.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[O estado espanhol volta à proibição de telegrama (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[Em 23 de março, a notícia era conhecida que um juiz do Tribunal Nacional, o Tribunal que tem jurisdição em todo o estado, ordenou que o fechamento completo do telegrama no país causasse ...]]></description>
            <link>https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:03:13 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Visita de Bolsonaro à embaixada da Hungria revela articulação internacional da extrema-direita - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[O ex-presidente Jair Bolsonaro passou duas noites na sede diplomática da Hungria, em uma aparente solicitação de asilo político. Isso ocorreu quatro dias após Jair Bolsonaro ser obrigado a entregar o seu passaporte, durante a Operação Tempus Veritatis.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:38:11 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Depois de mais de um ano pelo poder: o governo da SVM está em crise (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[Depois de pouco mais de um ano do governo da SVM, a situação política na Dinamarca mudou drasticamente. O governo foi planejado e estabelecido no final de 2022, depois que ficou claro para Bourgeoi…]]></description>
            <link>https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/26/efter-mere-end-et-ar-ved-magten-svm-regeringen-er-i-krise/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/26/efter-mere-end-et-ar-ved-magten-svm-regeringen-er-i-krise/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:56:54 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Regime de Putin busca aprofundar repressão interna após ataque do Estado Islâmico  - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Apesar das tentativas dos oficiais do Estado russo de anuviar a questão para seus próprios propósitos, o imperialismo russo conta com um longo histórico de invasões a países árabes ou de maioria muçulmana.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:24:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PB: Liderança camponesa é encontrada assassinada - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[O notório assassinato do organizador do acampamento camponês ocorre em um cenário de aumento dos crimes do latifúndio e da pistolagem contra camponeses em luta pela terra.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/pb-lideranca-camponesa-e-encontrada-assassinada/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/pb-lideranca-camponesa-e-encontrada-assassinada/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:37:36 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AM: Delegado, investigadores da Polícia Civil e PMs são presos por atuação em grupo paramilitar - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Paramilitares sequestravam e torturavam associados ao tráfico de drogas para roubar os entorpecentes e vender a outros grupos.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:45:39 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SP: Em encontro de mulheres no 8/3, trabalhadoras denunciam descaso da prefeitura em condomínio popular - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Grupo de Mulheres Remís Carla realizou uma reunião com as moradoras do Condomínio Popular Esplanada celebrando o 08/03. Na ocasião, elas denunciaram o descaso vindo de anos e anos por parte da Prefeitura de Guarulhos e de administrações anteriores para com a manutenção do lugar.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:56:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[México: capitalismo burocrático usando o exemplo do corredor interoceano (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucionário]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8401-mexiko-buerokratischer-kapitalismus-am-beispiel-des-interozeanischen-korridors</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8401-mexiko-buerokratischer-kapitalismus-am-beispiel-des-interozeanischen-korridors</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:05:50 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bolsonaro e militares não estão interessados em revelar quem é o mentor do assassinato de Marielle - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Enquanto os mentores ideológicos e políticos não forem devidamente descobertos, não há base para se afirmar que o caso foi encerrado]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/bolsonaro-e-militares-nao-estao-interessados-em-revelar-quem-e-o-mentor-do-assassinato-de-marielle/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/bolsonaro-e-militares-nao-estao-interessados-em-revelar-quem-e-o-mentor-do-assassinato-de-marielle/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 05:11:18 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/162224866560b18cd9293c0_1622248665_3x2_lg.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solidariedade inabalável com a Palestina - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[ODAY foi relatado pelo Ministério da Saúde de Gaza, que 32.414 palestinos foram mortos e 74.787 feridos no genocídio em andamento de Israel em Gaza. Relatamos continuamente a guerra.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/unwavering-solidarity-with-palestine/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/unwavering-solidarity-with-palestine/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestine_reports_thumbnail.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[França: Ótimas imagens da demonstração para a comuna de Paris - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[No último sábado, 23 de março, houve uma manifestação em Saint Étienne, na França, para comemorar o aniversário da comuna de Paris.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/france-great-images-of-the-demonstration-for-the-paris-commune/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/france-great-images-of-the-demonstration-for-the-paris-commune/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/commune1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 anos do ataque da OTAN contra a Iugoslávia-o Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicamos essa tradução não oficial de um artigo de Rote Fahne.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 07:06:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-yugoslavia.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de março - Muitos veículos militares americanos estão pousando na Itália - denúncia dos portos do coletivo autônomo dos trabalhadores portuários (CALP) de Gênova (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[O coletivo autônomo dos trabalhadores portuários (CALP) de Gênova denunciou um novo pouso de veículos militares no porto da Ligúria, chega ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-in-italia-stanno-sbarcando.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-in-italia-stanno-sbarcando.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xanthi Uma discussão aberta sobre movimentos de corrida - a corrida deve continuar, a lei pode ser derrubada! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_34.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_34.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:28:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAxKV6OlBPMleWY-vZz4rulSTqoBMAlNX7UNBABx6xq2N4fcI_-lQ4_BWigTRwewTqS_on1JvFCZGrJRPa0AfFj-oEBS4ffX_FxrwMdiGbc7SkFcBcj93TtwikKZvE0z4LYSRy4s9QfFh2XnQ2UtyAurBsBn8IIw8JmkoEVy7P98DAdWul0-UkjrPr7lU/s500/%CF%83%CF%85%CE%B6%CE%B7%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%B7_%20(1).jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Movimentos de corrida de professores As ilusões terminaram (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_63.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_63.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiA6YRM2P1k2uP0F5CIOPGHX10z87MqJA6h0xEe081_RTjRf7fq30nk-pWf_zqxqWEZrvnyzUgF-1A4xNC_jm13s7o9oiCQdVBeQPBJoJhLA9N6c-N8odiAEZJt41_kCveEGIxW56wZvth_TeQEgmrwvpglt4TOq0breYT1E02ArwS9DoLzazvSikYuCa1O/s960/af2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UB: Os camponeses levaram os poços de volta de uma grande fazenda depois de bater nos pistoleiros em um confronto (Punalippu)]]></title>
            <description><![CDATA[Vamos publicar um novo site do Brasilartigo.Aproximadamente 100 agricultores organizados pela Associação de Posquedos Jaqueira (Pernambuco) de várias comunidades recuperou seus poços, que haviam sido cercados por uma grande empresa agrícola.18 de março, cerca de 100 detentores de LCP em Jaqueira, Pernambuco (PE) Communidades (Barro Branco, Furnas, Cabugi, Monteir, Caiana, Morcego, Caixa D'Andua, Tenório e Sítio Grande) Combinou suas forças uma grande companhia agrícola AGROPECURIA MATA MATA SURTIA) /A, de propriedade da fazenda da fazenda Guilherme Maranhão.Desde 2015, quando o assalto a países e poços começou, os camponeses vivem e produziram a antiga fazenda Frei Caneca em terra. O ex -governador, Maranhão, apoiado pelo ex -governador Paulo Camara, fez com que os grupos de armas ameaçam toda a população para expandir a criação de gado para exportações internacionais através do Masterbory ​​do matadouro.Apesar das evidências abrangentes de envenenamento por água com a praga da água (além da contaminação das fezes de gado), o Ministério Público de Pernambuco (MPPE) e a Secretaria Ambiental Pernambuco (CPRH) nunca iniciou nenhuma empresa de investigação criminal Agropecuária Mata Sul S/A A .Assim, na assembléia do povo, os camponeses decidiram implementar um grande ato para levar os poços da grande fazenda. O convite atingiu toda a população local nos mercados voadores e em todas as comunidades camponesas afetadas por esse crime ambiental e contra a saúde do povo. Os camponeses também organizaram esforços conjuntos para limpar e isolar os poços, a 50 metros das fazendas de gado do grande senhor e das plantações de eucalipto.Para fazer todo esse trabalho, os defensores do status abandonaram a área revolucionária de José Ricardo de camponeses e jovens estudantes do movimento Mangugue Vermelho. Eles ajudaram a limpar os arbustos e marcar as cercas para proteger os poços no sol escaldante. Além disso, eles se encontraram ao lado do resto do povo, lutando contra as provocações dos cavalheiros.Assim que os camponeses concluíram seu esforço conjunto com o primeiro poço no primeiro poço do dia, cantando canções folclóricas e slogans gritando, meio tempo de rifle de grandes fazendas apareceu com tratores, fazendas de palco, motocicletas e quadrs. Os pistoleiros chegaram com os postes, fios e sementes de eucalipto para colocá -los na mesma área que os camponeses haviam acabado de limpar. Quando a marcha camponesa enfrentou bandas, representantes das terras agrícolas começaram a ameaçar os camponeses com armas de fogo. A tensão levou a um confronto, três armas ficaram feridas e a zeroína da grande fazenda foi destruída pelo furioso povo de armas de fogo.Neste mesmo 18 de março: um promotor agrícola de MPPE, agentes da CPRH, representantes do Comitê de Estado para monitorar conflitos agrários (CEACA), representantes da Comissão de Pastagens (CPT) e Pernambuco Workers and Camantistion (Fetape), talvez uma grande empresa agrícola Agropecuárria de Mata Sul S/A visitou para estudar as queixas dos camponeses feitos pela fazenda. De acordo com essas informações, esta comissão não visitou os camponeses, mas apenas para os lugares mostrados na fazenda.No entanto, a poderosa ação dos camponeses forçou toda a Comissão a apresentar a Lei no local do Aktio e a aprovar dois advogados da Associação Brasileira de Aliança Folk (ABRAPO) e da Comissão da Associação da Fazenda Barro Branco, e também teve aceitar as condições urgentes do povo em público.Eventualmente, o MPPE aprovou a proposta dos camponeses representados por Abrapo para criar um "corredor de água" para separar os poços do povo. O status da fazenda foi condenado a pagar os postes e o fio, a administração da cidade envia funcionários e era de responsabilidade do Departamento Ambiental do Estado investigar as águas das pessoas para determinar a poluição e abrir uma investigação criminal contra a fazenda.Depois de ouvir o Tribunal, os pistoleiros de Guilhherme Maranhão pediram reforços da Polícia Militar de Pernambuco (PE-PE) para plantar eucalipto para um dos poços que os camponeses haviam sido limpos em cooperação, e Eduardo Figueredo, um advogado de fazendas da fazenda, que seca que o Showed que o Secutou. Eles completariam o militarDois veículos foram enviados para trazer segurança aos pistoleiros para continuar sua ação anti -Folk. Isso não é uma coragem de mostrar, mas uma covardia em frente a uma pequena exibição de camponeses conectados e organizados pela Revolução Agrária. Também demonstra o quão dedicada as forças militares desse estado antigo são sobre proteger os interesses do estado do espaço e promover a pobreza dos pobres no país e na cidade.Os camponeses que ocupam o antigo status de Frei Caneca estão determinados a recuperar todos os seus poços e suas terras das mãos da fazenda. Dessa forma, eles convidam todos os camponeses na área da floresta sul do Pernambuco a se elevarem contra os grupos de tiros de grandes fazendas e as forças armadas desse antigo estado. Sem destruição, grandes fazendas nunca podem ter direito aos pobres da rural rural.Traduzido das notícias do AND:https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/]]></description>
            <link>https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 17:40:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/brasilia.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pirkanmaa: pôsteres e adesivos em Valkeakoski (Punalippu)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicamos as fotos enviadas a nós por nossos leitores. As fotos foram tiradas de pôsteres e adesivos na cidade de Valkekoski, perto de Tampere. Valkeakoski é uma cidade industrial que tradicionalmente tem sido forte apoiando o movimento trabalhista, que se reflete, por exemplo, nos eventos da revolução dos trabalhadores finlandeses de 1918. Naquela época, centenas dos melhores meninos e filhas da classe trabalhadora da cidade foram assassinados por baías brancas.]]></description>
            <link>https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/vlk1.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de março - Palestina continua as mobilizações em Milão, enquanto outros quadrados são adicionados (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Depois de sexta-feira em Cabi-Cattaneo, a fábrica da morte na morte e parte do aparato militar industrial italiano onde ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpnYyVnqF0ALgf_YlIkREpFBBGgsli70HbtpY_5b1UDZmPXQuNzafsSPFTvwp6KSQCAvpo9uP-IstaFkD2z0IHOJ0WOIy4XGVZHWepZ2DHAvP9d1GIMlqWbXvnIJTdqQ_Sxm4UzwpLB-tCgZutqRYAsidDNyKjZ-F5_BiZbP2ERjcylJj_K2nDSQGzEtq7/s2040/IMG-20240324-WA0022.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de março - Stellantis: redundâncias e "saídas voluntárias", o sinal dos sindicatos confederados (exceto o FIOM) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[“2.510 redundâncias. Turim 1.560, Cassino 850 (dos quais 300 longe de Pomigliano) e Pratola Serra 100 Esuberi ", assim relata uma nota ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-stellantis-oltre-2500.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-stellantis-oltre-2500.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 19:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvdNv51V0Ese7vM9L_WNZrNRn7s0j-c7d_hvoQihQzvknMP0-FXozLuzsoT1yzAFoRfDYoUql3475h0iy4GeS0MI5qklon8y8XweVfcUJVKXNZpj13flqYGBbsq5Av8Z1MZ5yUk54hJsPmvBttZ_nlKqDp_Lj4CAWp3peraPYiACVo96dQ8jTAD1Z9fh3g/s2560/Imago_Stellantis-pomigliano-scaled.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Próximas iniciativas da campanha unitária para o lançamento de Georges Abdallah (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[Assunto: Próximas iniciativas da campanha unitária para o lançamento de Georges Abdallah Boa noite camarada, esta mensagem para informá -lo ...]]></description>
            <link>https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 22:36:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de março - Estudantes de Turim em Fight - Stop of United para colaborações com universidades israelenses! (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[a polícia carregou]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-torino-studenti-in-lotta.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-torino-studenti-in-lotta.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:34:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.quotidianopiemontese.it/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-26_19-01-36.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de março - Também em Gênova, a invasão dos estudantes no Senado Acadêmico contra os acordos com Israel (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Uma parte dos manifestantes quebrou pela porta e interrompeu a reunião ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:41:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNoYaBY7O7Cgd1IU871KQXpVng6YbSnxsmQlTnN-7IyE-MguTeUKdc3CJW5TEQ4BFfDKsYju-EFqxQeRLHYrltMducm2LksATcFiYSBOxMUJatEjy6ph3UhbTr9n63IZQHVTkcRsoHYj2bnvMW_hLoLKu1-YHRB6Wvs54u_a_jrjYgk0Gce130uFkke-s/s567/studenti-protesta-senato-accademico-854710.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de março - em direção à Guerra Imperialista: os governos querem reintroduzir a alavanca objetiva (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Os países europeus devem reintroduzir o serviço militar obrigatório e aumentar as despesas de defesa, trazendo -o de volta para ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Vamos colocar o teatro no serviço da cidade | Revolução Cultural (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Na Colômbia, há muito que de seu escritório como atores, diretores e dramaturgos ficaram inquietos, preocupados e dedicados a contar as histórias que]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:02:27 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-940x539.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mesmo em meio à cerco contra Bolsonaro e militares, avaliação do STF não cresce - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[É falso que somente fanáticos bolsonaristas tenham razão para criticar o STF. É um erro deixar para a extrema-direita a prioridade na crítica dessa instituição oligárquica e anti-povo.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/mesmo-em-meio-a-cerco-contra-bolsonaro-e-militares-avaliacao-do-stf-nao-cresce/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/mesmo-em-meio-a-cerco-contra-bolsonaro-e-militares-avaliacao-do-stf-nao-cresce/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:21:05 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/STF.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Augusto Heleno foi espionado por estrutura montada por Jair Bolsonaro - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[A rede de espionagem que foi estruturada pelo ex-presidente Jair Bolsonaro a partir do programa israelense “First Mile” foi utilizada para espionar Augusto Heleno. De acordo com a investigação da Polícia Federal, um número de celular utilizado por Heleno para assuntos de trabalho foi consultado 11 vezes, segundo a jornalista Renata Agostini, do monopólio de imprensa O Globo.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/augusto-heleno-foi-espionado-por-estrutura-montada-por-jair-bolsonaro/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/augusto-heleno-foi-espionado-por-estrutura-montada-por-jair-bolsonaro/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:40:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Augusto-Heleno-espionado-por-Jair-Bolsonaro-marcos-correa-pr-e1711572035331.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Editorial - A pergunta que não quer calar: quem mandou matar Marielle? - A Nova Democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[As investigações, ao contrário da fala infeliz do ministro de Luiz Inácio, não estão concluídas – pelo menos, não do ponto de vista científico e da verdade. Há muito a se aprofundar, se se quer comprovar a real motivação do crime.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 05:38:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-scaled.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
