<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[Noticias de marxismo-leninismo-maoísmo]]></title>
        <description><![CDATA[Noticias de marxismo-leninismo-maoísmo - Original]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Thu, 28 Mar 2024 07:28:47 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>es</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>Noticias de marxismo-leninismo-maoísmo</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/outside/SPA-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Las multas por posesión del KKE (M-L) fueron canceladas por el municipio de Atenas-Kke (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[La cancelación de multas por posesiones, que había impuesto a KKE (M-L) durante las elecciones parlamentarias de junio de 2023, fue anunciada por el municipio de Atenas, en un documento relevante, por "antimonio".]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/akyrwthikan-ta-prostima-gia-afisokollhsh-sto-kkeml-ap-ton-dhmo-ths-athinas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/akyrwthikan-ta-prostima-gia-afisokollhsh-sto-kkeml-ap-ton-dhmo-ths-athinas/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/xayhwvth/kkeml-akyrosi-prostimwn.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se reafirmó en todo el país ¡Son 30.000! (Partido Comunista Revolucionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Memoria, verdad y justicia fue una de las consignas que recorrió el país reafirmando que  ¡Son 30.000! y que fue un genocidio orquestado por el terrorismo de Estado. En cada capital de provincia y ciudades los organismos de Derechos Humanos, organizaciones sindicales, sociales, políticas, de mujeres y diversidades, colectivos culturales convocaron a marchas y actos…]]></description>
            <link>https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://pcr.org.ar/nota/se-reafirmo-en-todo-el-pais-son-30-000/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/24M-Plaza-de-Mayo-2024.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El Estado español da marcha atrás en la prohibición de Telegram (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[El pasado 23 de marzo, se conocía la noticia de que un juez de la Audiencia Nacional, el tribunal que tiene jurisdicción en todo el Estado, ordenaba el cierre completo de Telegram en el país a caus…]]></description>
            <link>https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/26/el-estado-espanol-da-marcha-atras-en-la-prohibicion-de-telegram/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 00:03:13 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-17.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La visita de Bolsonaro a la Embajada de Hungría revela una articulación internacional de la extrema derecha: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[El ex presidente Jair Bolsonaro pasó dos noches en la sede diplomática de Hungría a una aparente petición de asilo político. Esto ocurrió cuatro días después de que Jair Bolsonaro se vio obligado a entregar su pasaporte durante la Operación Tempus Veritatis.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:38:11 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Después de más de un año por el poder: el gobierno de SVM está en crisis (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[Después de poco más de un año del gobierno de SVM, la situación política en Dinamarca ha cambiado drásticamente. El gobierno fue planeado y establecido a fines de 2022 después de que quedó claro para Bourgeoi ...]]></description>
            <link>https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/26/efter-mere-end-et-ar-ved-magten-svm-regeringen-er-i-krise/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/26/efter-mere-end-et-ar-ved-magten-svm-regeringen-er-i-krise/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 02:56:54 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El régimen de Putin busca profundizar la represión interna después del ataque del Estado Islámico: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[A pesar de los intentos de los funcionarios estatales rusos de anunciar el tema para sus propios fines, el imperialismo ruso tiene una larga historia de invasiones a los países árabes o de una mayoría musulmana.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:24:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PB: El liderazgo campesino se encuentra asesinado: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[El famoso asesinato del organizador del campamento del campesino ocurre en un escenario de crímenes mayores de terratenientes y armas contra campesinos en lucha por la tierra.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/pb-lideranca-camponesa-e-encontrada-assassinada/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/pb-lideranca-camponesa-e-encontrada-assassinada/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:37:36 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[AM: Los investigadores delegados, la policía civil y el primer ministro son arrestados por actuar en un grupo paramilitar: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Los paramilitarios secuestraron y torturados asociados con el tráfico de drogas para robar narcóticos y vender a otros grupos.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/am-delegado-investigadores-da-policia-civil-e-pms-sao-presos-por-atuacao-em-grupo-paramilitar/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:45:39 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Delegado-Ericson-de-Souza-Tavares-do-6-DIP-preso-Foto-Dovulgacao.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SP: En una reunión de mujeres el 8/3, los trabajadores informan el ayuntamiento en el condominio popular: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[El grupo de mujeres Remís Carla celebró una reunión con los residentes del popular condominio Esplanada celebrando 08/03. En ese momento, denunciaron la negligencia de años y años por la ciudad de Guarulhos y administraciones anteriores para mantener el lugar.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 03:56:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[México: Capitalismo burocrático utilizando el ejemplo del corredor interoz (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8401-mexiko-buerokratischer-kapitalismus-am-beispiel-des-interozeanischen-korridors</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8401-mexiko-buerokratischer-kapitalismus-am-beispiel-des-interozeanischen-korridors</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 04:05:50 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bolsonaro y el personal militar no están interesados ​​en revelar quién es el mentor del asesinato de Marielle: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Si bien los mentores ideológicos y políticos no se descubren adecuadamente, no hay base para afirmar que el caso fue cerrado]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/bolsonaro-e-militares-nao-estao-interessados-em-revelar-quem-e-o-mentor-do-assassinato-de-marielle/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/bolsonaro-e-militares-nao-estao-interessados-em-revelar-quem-e-o-mentor-do-assassinato-de-marielle/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 05:11:18 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/162224866560b18cd9293c0_1622248665_3x2_lg.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Solidaridad inquebrantable con Palestina - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Oday ha sido informado por el Ministerio de Salud de Gaza, que 32,414 palestinos han sido asesinados, y 74,787 heridos en el genocidio en curso de Israel en Gaza. Informamos continuamente sobre la guerra.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/unwavering-solidarity-with-palestine/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/unwavering-solidarity-with-palestine/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestine_reports_thumbnail.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Francia: Grandes imágenes de la demostración para la Comunidad de París - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[El sábado pasado, 23 de marzo, hubo una manifestación en Saint Étienne, Francia, para celebrar el aniversario de la Comuna de París.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/france-great-images-of-the-demonstration-for-the-paris-commune/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/france-great-images-of-the-demonstration-for-the-paris-commune/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 06:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/commune1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[25 años del ataque de la OTAN contra Yugoslavia-The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicamos esta traducción no oficial de un artículo de memoria Fahne.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/26/25-years-of-the-nato-attack-against-yugoslavia/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 07:06:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-yugoslavia.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de marzo: muchos vehículos militares estadounidenses están aterrizando en Italia: denuncia de los puertos del colectivo autónomo de los trabajadores portuarios (CALP) de Génova (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[El colectivo autónomo de los trabajadores portuarios (CALP) de Génova ha denunciado un nuevo aterrizaje de vehículos militares en el puerto de Liguria, llega ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-in-italia-stanno-sbarcando.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-in-italia-stanno-sbarcando.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Xanthi Una discusión abierta de los movimientos de carreras: la carrera debe continuar, ¡la ley puede ser derrocada! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_34.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_34.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 14:28:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAxKV6OlBPMleWY-vZz4rulSTqoBMAlNX7UNBABx6xq2N4fcI_-lQ4_BWigTRwewTqS_on1JvFCZGrJRPa0AfFj-oEBS4ffX_FxrwMdiGbc7SkFcBcj93TtwikKZvE0z4LYSRy4s9QfFh2XnQ2UtyAurBsBn8IIw8JmkoEVy7P98DAdWul0-UkjrPr7lU/s500/%CF%83%CF%85%CE%B6%CE%B7%CF%84%CE%B7%CF%83%CE%B7_%20(1).jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Movimientos de carreras de maestros Las ilusiones terminaron (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_63.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_63.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 15:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiA6YRM2P1k2uP0F5CIOPGHX10z87MqJA6h0xEe081_RTjRf7fq30nk-pWf_zqxqWEZrvnyzUgF-1A4xNC_jm13s7o9oiCQdVBeQPBJoJhLA9N6c-N8odiAEZJt41_kCveEGIxW56wZvth_TeQEgmrwvpglt4TOq0breYT1E02ArwS9DoLzazvSikYuCa1O/s960/af2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[UB: Los campesinos retiraron los pozos de una gran granja después de golpear a los pistoleros en un choque (Punalippu)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicaremos un nuevo sitio web de Brasilartículo.Aproximadamente 100 agricultores organizados por la pobre asociación campesina Jueira (Pernambuco) de varias comunidades retiraron sus pozos, que habían sido cercados por una gran empresa agrícola.18 de marzo, alrededor de 100 titulares de LCP en Jueira, Pernambuco (PE) Comunidades (Barro Branco, Furnos, Cabugi, Monteir, Caiana, Morcego, Caixa d'Andua, Tenório y Sítio Grande) combinaron sus fuerzas una gran compañía agrícola Agropecuária Mata S /A, propiedad de la granja de la granja Guilherme Maranhão.Desde 2015, cuando comenzó el robo de países y pozos, los campesinos han vivido y producido la antigua granja Frei Caneca en tierra. El ex gobernador, Maranhão, apoyado por el ex gobernador Paulo Camara, hizo que los grupos de armas amenazen a toda la población para expandir la cría de ganado a las exportaciones internacionales a través de la maestría del matadero.A pesar de la evidencia exhaustiva de envenenamiento por agua con la plaga del agua (además de la contaminación de las heces de ganado), el Ministerio Público de Pernambuco (MPPE) y la Secretaría Ambiental de Pernambuco (CPRH) nunca comenzaron ninguna empresa de investigación criminal Agropecuária Mata Sul S/A/A .Por lo tanto, en la Asamblea del Pueblo, los campesinos decidieron implementar un gran acto para recuperar los pozos de la gran granja. La invitación llegó a toda la población local en los mercados voladores y en todas las comunidades campesinas afectadas por este delito ambiental y contra la salud de las personas. Los campesinos también organizaron esfuerzos articulares para limpiar y aislar los pozos, a 50 metros de las grandes granjas de ganado del señor y las plantaciones de eucalipto.Para hacer todo este trabajo, los defensores del estado dejaron caer el área revolucionaria de campesinos y jóvenes estudiantes de José Ricardo en el movimiento Mangue Vermelho. Ayudaron a despejar los arbustos y marcar las cercas para proteger los pozos al sol abrasador. Más, se conocieron junto con el resto de la gente, luchando contra las provocaciones de los caballeros.Tan pronto como los campesinos completaron su esfuerzo conjunto con el primer pozo en el primer pozo del día, cantando canciones populares y gritando consignas, el rifle de medio tiempo de grandes granjas apareció con tractores, granjas escénicas, motocicletas y quads. Los pistoleros llegaron con los postes, el hilo y las semillas de eucalipto para ponerlos en la misma área que los campesinos acababan de limpiar. Cuando la marcha campesina enfrentó bandas, los representantes de las tierras de cultivo comenzaron a amenazar a los campesinos con armas de fuego. El voltaje condujo a una confrontación, tres armas resultaron heridas y el brote de la gran granja fue destruido por la furiosa gente de armas de fuego.Este mismo 18 de marzo: un promotor agrícola de MPPE, agentes de CPRH, representantes del comité estatal para monitorear los conflictos agrarios (CEACA), representantes de la Comisión de Pasto (CPT) y trabajadores de Pernambuco y Federación de Campeses (FETAPE) quizás una gran empresa agrícola Agrupecuária de Mata Sul S/A visitó para estudiar las quejas de los campesinos hechos por la granja. Según esta información, esta comisión no visitó los campesinos, sino solo a los lugares que se muestran en la granja.Sin embargo, la poderosa acción de los campesinos obligó a toda la comisión a introducir el acto en la escena del Aktio y aprobar a dos abogados de la Asociación Brasileña de Alianza Folklórica (Abraapo) y la Comisión de la Asociación de la Granja Barro Branco, y también tuvieron aceptar las condiciones urgentes de las personas en el público.Finalmente, MPPE aprobó la propuesta de los campesinos representados por Abraapo para crear un "corredor de agua" para separar los pozos de la gente. Se ordenó al estado de la granja que pagara los postes y el hilo, la administración de la ciudad envía empleados y era responsabilidad del departamento ambiental del estado investigar las aguas de las personas para determinar la contaminación y abrir una investigación criminal contra la granja.Después de escuchar al tribunal, los pistoleros de Guilherme Maranhão pidieron refuerzos de la Policía Militar de Pernambuco (PM-PE) para plantar eucalipto para uno de los pozos que los campesinos habían sido limpiados en cooperación, y Eduardo Figuedo, abogado de los señores agrícolas, declaró que eso ellos completarían el ejércitoSe enviaron dos vehículos para traer seguridad a los pistoleros para continuar su acción anti -folk. Esto no es un coraje para mostrar, sino más bien una cobardía frente a una pequeña exhibición de campesinos conectados y organizados por la revolución agraria. También demuestra cuán dedicadas son las fuerzas militares de este antiguo estado sobre proteger los intereses del estado del espacio y promover la pobreza de los pobres en el país y en la ciudad.Los campesinos que ocupan el antiguo estado de Frei Caneca están decididos a recuperar todos sus pozos y sus tierras de las manos de la granja. De esta manera, invitan a todos los campesinos en el área del bosque del sur de Pernambuco a levantarse contra los grupos de disparos de grandes granjas y las fuerzas armadas de este antiguo estado. Sin destrucción, las grandes granjas nunca pueden tener derecho a los pobres de las rurales rurales.Traducido de las noticias de And:https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/]]></description>
            <link>https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/ub-talonpojat-ottivat-kaivot-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 17:40:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/brasilia.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pirkanmaa: carteles y pegatinas en Valkeakoski (Punalippu)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicamos las imágenes que nos envían nuestros lectores. Las fotos fueron tomadas de carteles y pegatinas en la ciudad de Valkekoski, cerca de Tampere. Valkeakoski es una ciudad industrial que tradicionalmente ha sido fuerte apoyando el movimiento laboral, que se refleja, por ejemplo, en los eventos de la revolución de los trabajadores finlandeses de 1918. En ese momento, cientos de los mejores niños e hijas de la clase trabajadora de la ciudad fueron asesinados por White Bays.]]></description>
            <link>https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/27/pirkanmaa-julisteita-ja-tarroja-valkeakoskella/</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/vlk1.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de marzo: Palestina continúa con las movilizaciones en Milán, mientras se agregan otros cuadrados (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Después del viernes en Cabi-Cattaneo, la fábrica de muerte en la muerte y parte del aparato militar industrial italiano donde ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-palestina-continuano-le.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 18:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpnYyVnqF0ALgf_YlIkREpFBBGgsli70HbtpY_5b1UDZmPXQuNzafsSPFTvwp6KSQCAvpo9uP-IstaFkD2z0IHOJ0WOIy4XGVZHWepZ2DHAvP9d1GIMlqWbXvnIJTdqQ_Sxm4UzwpLB-tCgZutqRYAsidDNyKjZ-F5_BiZbP2ERjcylJj_K2nDSQGzEtq7/s2040/IMG-20240324-WA0022.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de marzo - Stellantis: despidos y "salidas voluntarias", el signo de sindicatos confederales (excepto FIOM) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[“2.510 redundancias. Turin 1.560, Cassino 850 (de los cuales a 300 de Pomigliano) y Pratola Serra 100 Esuberi "informa así una nota ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-stellantis-oltre-2500.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-stellantis-oltre-2500.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 19:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvdNv51V0Ese7vM9L_WNZrNRn7s0j-c7d_hvoQihQzvknMP0-FXozLuzsoT1yzAFoRfDYoUql3475h0iy4GeS0MI5qklon8y8XweVfcUJVKXNZpj13flqYGBbsq5Av8Z1MZ5yUk54hJsPmvBttZ_nlKqDp_Lj4CAWp3peraPYiACVo96dQ8jTAD1Z9fh3g/s2560/Imago_Stellantis-pomigliano-scaled.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Siguientes iniciativas de la campaña unitaria para el lanzamiento de Georges Abdallah (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[Asunto: Siguientes iniciativas de la campaña unitaria para el lanzamiento de Georges Abdallah Buenas noches camaradas, este mensaje para informarle ...]]></description>
            <link>https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 22:36:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de marzo - Estudiantes de Turín en Fight - Stop of United a colaboraciones con universidades israelíes! (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[la policía cargó]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-torino-studenti-in-lotta.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-torino-studenti-in-lotta.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:34:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.quotidianopiemontese.it/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-26_19-01-36.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de marzo: también en Génova, la incursión de los estudiantes en el Senado académico contra los acuerdos con Israel (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Una parte de los manifestantes rompió la puerta e interrumpió la reunión ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-anche-genova-irruzione.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:41:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNoYaBY7O7Cgd1IU871KQXpVng6YbSnxsmQlTnN-7IyE-MguTeUKdc3CJW5TEQ4BFfDKsYju-EFqxQeRLHYrltMducm2LksATcFiYSBOxMUJatEjy6ph3UhbTr9n63IZQHVTkcRsoHYj2bnvMW_hLoLKu1-YHRB6Wvs54u_a_jrjYgk0Gce130uFkke-s/s567/studenti-protesta-senato-accademico-854710.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 27 de marzo - Hacia la guerra imperialista: los gobiernos quieren reintroducir la palanca objetivo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Los países europeos deberían reintroducir el servicio militar obligatorio y aumentar el gasto de defensa al traerlo a ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html</guid>
            <pubDate>Wed, 27 Mar 2024 23:47:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pongamos el teatro al servicio del pueblo | Revolución Cultural (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[En Colombia, son mucho los que desde su oficio de actores, directores y dramaturgos han estado inquietos, preocupados y dedicados por contar las historias que]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:02:27 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-940x539.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Incluso en medio del asedio contra Bolsonaro y los militares, la evaluación de STF no crece: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Es falso que solo los fanáticos de Bolsonarist tienen razón al criticar a la Corte Suprema. Es un error dejar a la extrema derecha la prioridad en la crítica de esta institución oligárquica y anti-povo.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/mesmo-em-meio-a-cerco-contra-bolsonaro-e-militares-avaliacao-do-stf-nao-cresce/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/mesmo-em-meio-a-cerco-contra-bolsonaro-e-militares-avaliacao-do-stf-nao-cresce/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 03:21:05 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/STF.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Augusto Heleno fue espiado en una estructura establecida por Jair Bolsonaro - La nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[La red de espionaje que fue estructurada por el ex presidente Jair Bolsonaro del programa israelí "First Mile" se utilizó para espiar a Augusto Heleno. Según la investigación de la Policía Federal, se consultó un número móvil utilizado por Heleno para problemas de trabajo 11 veces, según la periodista Renata Agostini de la prensa Monopoly O Globo.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/augusto-heleno-foi-espionado-por-estrutura-montada-por-jair-bolsonaro/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/augusto-heleno-foi-espionado-por-estrutura-montada-por-jair-bolsonaro/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 04:40:48 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Augusto-Heleno-espionado-por-Jair-Bolsonaro-marcos-correa-pr-e1711572035331.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Editorial: la pregunta que no quiere silenciar: ¿Quién había matado a Marielle? - La nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Las investigaciones, a diferencia del desafortunado discurso del ministro de Luiz Inacio, no se completan, al menos, no desde el punto de vista científico y la verdad. Hay mucho que profundizar si quieres demostrar la verdadera motivación del crimen.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/</guid>
            <pubDate>Thu, 28 Mar 2024 05:38:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-scaled.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
