{"published time": "2024-03-27T02:38:11+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1037px) 100vw, 1037px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png 1037w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3-300x168.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3-1024x575.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3-768x431.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3-60x34.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"582\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/2024032515030_6627dfea18b23619e4fe632264681e9c291c2b230ad87c1f82e3c26f24e475c3.png\" width=\"1037\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El ex presidente Jair Bolsonaro pas\u00f3 dos noches en la sede diplom\u00e1tica de Hungr\u00eda a una aparente petici\u00f3n de asilo pol\u00edtico. Esto ocurri\u00f3 cuatro d\u00edas despu\u00e9s de que Jair Bolsonaro se vio obligado a entregar su pasaporte durante la Operaci\u00f3n Tempus Veritatis.\n </p>\n <p>\n  La operaci\u00f3n de la Polic\u00eda Federal se produjo a partir de una decisi\u00f3n de la Corte Suprema Federal. Ella sirvi\u00f3 \u00f3rdenes de arresto, b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n y medidas de precauci\u00f3n. Entre estos \u00faltimos se encontraba precisamente la entrega del pasaporte de Jair Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Bolsonaro habl\u00f3 poco despu\u00e9s de la noticia, confirmando que estuvo en la embajada de Hungr\u00eda durante dos d\u00edas. En una entrevista con el peri\u00f3dico Metropoles, declar\u00f3:\n </p>\n <p>\n  \u201cNo negar\u00e9 que estaba en la embajada. No hablar\u00e9 d\u00f3nde estaba m\u00e1s. Mantengo un c\u00edrculo de amistad con algunas cabezas de estado en todo el mundo. Est\u00e1n preocupados. Hablo con ellos sujetos de inter\u00e9s para nuestro pa\u00eds. Y punto. El resto es especulaci\u00f3n \u201d,\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan las im\u00e1genes obtenidas por The New York Times, puedes ver a Jair Bolsonaro caminando en la embajada. Su auto lleg\u00f3 poco despu\u00e9s. Seg\u00fan el peri\u00f3dico estadounidense del monopolio de la comunicaci\u00f3n de los Estados Unidos, el ex presidente pas\u00f3 dos d\u00edas en la embajada acompa\u00f1ada de dos guardias de seguridad. Fue acompa\u00f1ado por el embajador h\u00fangaro y los miembros del equipo diplom\u00e1tico.\n </p>\n <p>\n  Por supuesto, adem\u00e1s de la articulaci\u00f3n de la extrema derecha, Bolsonaro no lo hizo solo para \"hablar con los jefes de estado\". Tambi\u00e9n fue para evitar una prisi\u00f3n, ya que, por ley, la embajada est\u00e1 fuera del alcance de las autoridades nacionales.\n </p>\n <p>\n  Esta no es la primera vez que Bolsonaro planea escapar para deshacerse de los arrestos. El 29 de diciembre de 2022, el capit\u00e1n viaj\u00f3 a los Estados Unidos en un objetivo doble: primero, para evitar estar involucrado con lo que estaba sucediendo en los d\u00edas siguientes (que se confirm\u00f3 el 8 de enero); Segundo, para evitar pasar el rango presidencial a Luiz Inacio. Esta vez, Bolsonaro intent\u00f3 escapar a Hungr\u00eda para no ser arrestado.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   El analista pol\u00edtico h\u00fangaro dice que Bolsonaro recibir\u00eda asilo en Hungr\u00eda\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  En una entrevista con el monopolio de la prensa O Globo, la analista pol\u00edtica h\u00fangara Gyula Nagy, profesora de la Universidad de Corvinus, dijo: \u201cSi Bolsonaro le pide ayuda a Orb\u00e1n, la respuesta ser\u00e1 positiva. Son aliados, dir\u00eda que amigos \".\n </p>\n <p>\n  Sobre esto, el analista record\u00f3 que Orb\u00e1n ha ofrecido este tipo de asilo a otros pol\u00edticos de extrema derecha antes. En 2018, el ex primer ministro de Macedonia del Norte, Nikola Gruevski, recibi\u00f3 el estatus de refugiado pol\u00edtico en Hungr\u00eda despu\u00e9s de ser el objetivo de una serie de corrupci\u00f3n, extorsi\u00f3n, manipulaci\u00f3n electoral, entre otros. No ser\u00eda nuevo para la pol\u00edtica h\u00fangara, por lo tanto, si otro asilo criminal de derecha y conocido asilo criminal, como parece que Bolsonaro est\u00e1 haciendo.\n </p>\n <p>\n  Los discursos del analista confirman el an\u00e1lisis de que la articulaci\u00f3n revelada representa una coordinaci\u00f3n de la extrema derecha a nivel internacional.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Alexandre de Moraes le da a Bolsonaro 48 horas para aclarar su visita\n </h4>\n <p>\n  El 26 de marzo, el ministro de STF, Alexandre de Moraes, abri\u00f3 48 horas para que el ex presidente aclarara el motivo de su estad\u00eda de 2 d\u00edas en la embajada. La visita de Bolsonaro se puede configurar como un intento de evadir el pa\u00eds para no ser arrestado.\n </p>\n <p>\n  El art\u00edculo 312 del C\u00f3digo de Procedimiento Penal establece que una de las razones para la detenci\u00f3n pre -Trial es el riesgo de no complacer el derecho penal, es decir, escape o riesgo de escape. En este sentido, significar\u00eda no complementar una de las medidas impuestas por la Corte Suprema y podr\u00eda motivar la solicitud de arresto de Jair Bolsonaro. Sin embargo, el arresto no debe ocurrir debido a la repercusi\u00f3n que generar\u00eda. Habr\u00eda reverberado negativamente como \"persecuci\u00f3n\" y tambi\u00e9n reforzar\u00eda, en el discurso de la extrema derecha, el \"activismo judicial\" por parte de la Corte Suprema.\n </p>\n <p>\n  Y una adici\u00f3n importante en el caso: el periodista T\u00daLIO AM\u00e2ncio inform\u00f3 que la Polic\u00eda Federal est\u00e1 estudiando la solicitud de medidas de precauci\u00f3n contra el ex presidente. Entre ellos, el uso de la tobillera electr\u00f3nica. La evaluaci\u00f3n es que a\u00fan no es hora de una detenci\u00f3n previa al juicio.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/visita-de-bolsonaro-a-embaixada-da-hungria-revela-articulacao-internacional-da-extrema-direita/", "type": "article", "title": "La visita de Bolsonaro a la Embajada de Hungr\u00eda revela una articulaci\u00f3n internacional de la extrema derecha: la nueva democracia", "description": "El ex presidente Jair Bolsonaro pas\u00f3 dos noches en la sede diplom\u00e1tica de Hungr\u00eda a una aparente petici\u00f3n de asilo pol\u00edtico. Esto ocurri\u00f3 cuatro d\u00edas despu\u00e9s de que Jair Bolsonaro se vio obligado a entregar su pasaporte durante la Operaci\u00f3n Tempus Veritatis.", "modified time": "2024-03-26T16:26:47-03:00", "updated time": "2024-03-26T16:26:47-03:00", "author": ["Arthur Moraes"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["extrema-direita", "hungria"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}