{"title": "PC 27 de marzo - Hacia la guerra imperialista: los gobiernos quieren reintroducir la palanca objetivo", "published time": "2024-03-27T23:47:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4651287528065631903\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <article>\n  <div class=\"content-post\">\n   <div id=\"thumbsingle\">\n    <img alt=\"\" height=\"176\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/soldati-italiani-nuova.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       I\n       <a href=\"https://www.milanofinanza.it/news/il-consiglio-europeo-si-prepara-alla-guerra-gli-europei-lo-sanno-202403251937531040\">\n        <span>\n         Los pa\u00edses europeos deber\u00edan reintroducir el servicio militar obligatorio y aumentar el gasto de defensa\n        </span>\n       </a>\n       devolverlo a los niveles del\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Guerra Fr\u00eda\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Debido a la supuesta amenaza de\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Rusia\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Afirmarlo en una entrevista con\n       <em>\n        <span>\n         <a href=\"https://www.ft.com/content/aa03ef7f-7c09-4c8c-b78e-8e3d892dfb14\">\n          Tiempos financieros\n         </a>\n        </span>\n       </em>\n       Y\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       El presidente let\u00f3n\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Edgar Rinkevics,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       seg\u00fan la cual\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <em>\n        \"La cuesti\u00f3n del reclutamiento militar debe discutirse seriamente\".\n       </em>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Segundo R\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Ekevich\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       , \n  Esto ayudar\u00e1 a hacer frente a los problemas relacionados con las deficiencias de personal. \n en las fuerzas armadas de los pa\u00edses europeos, a pesar del hecho de que los l\u00edderes \n preferir el ej\u00e9rcito \"\n       <em>\n        Tropas totalmente profesionales\n       </em>\n       \".\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       L\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       y autoridad\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       de Letonia\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       ellos tienen \n  restaur\u00f3 el reclutamiento obligatorio el a\u00f1o pasado, mientras que \n Estonia est\u00e1 teniendo en cuenta esta iniciativa.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       El \n  El gobierno de Dinamarca tiene la intenci\u00f3n de aprobar una ley que, comenzando \n A partir de 2026, tambi\u00e9n har\u00e1 que el servicio militar sea obligatorio para las mujeres y \n  El per\u00edodo aumentar\u00e1 durante el cual se lleva a cabo la capacitaci\u00f3n \n  de armas.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Actualmente \n  Las j\u00f3venes mujeres danesas solo pueden inscribirse voluntariamente en el \n Fuerzas armadas, pero no est\u00e1n sujetas al servicio militar obligatorio \n v\u00e1lido para los hombres, extra\u00eddos por lot para cubrir los lugares no \n ocupado por voluntarios.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       En todo el oeste, las fuerzas armadas est\u00e1n lidiando con una deficiencia creciente de \"\n       <em>\n        vocaciones militares\n       </em>\n       \" \n  es decir, con el colapso vertical de los reclutas: una tendencia \n encontrado durante varios a\u00f1os pero que ha empeorado en los \u00faltimos dos \n a\u00f1os despu\u00e9s del conflicto en Ucrania y el riesgo tangible de uno \n Choque militar entre la OTAN y Rusia.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n      <span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Sobre las dificultades de reclutar carne de ca\u00f1\u00f3n, se han surgido durante mucho tiempo en dos pa\u00edses de guerra como estados\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Unido,\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         <span>\n          <a href=\"https://it.insideover.com/difesa/esercio-francia-soldati-sieropositivi.html\">\n           Francia\n          </a>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        mi\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Gran Breta\u00f1a\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n      <span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         En este \u00faltimo, 2023 hab\u00eda visto un colapso vertical del n\u00famero de militares brit\u00e1nicos.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       A \n  revelando que fue un informe del Ministerio de Defensa de Londres en \n  que confirm\u00f3 c\u00f3mo la tendencia ya hab\u00eda aparecido evidente en 2022 \n Pero en 2023 se ha ca\u00eddo el n\u00famero de miembros de las fuerzas armadas brit\u00e1nicas \n Adem\u00e1s en 184,860 contra 195.050 de octubre de 2020.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       En los Estados Unidos l\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       a \n  Porcentaje de j\u00f3venes estadounidenses que considerar\u00edan \n Una carrera militar cay\u00f3 del 13% al 2018 al 9% en 2021-22\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       En 2022 el\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Fuerza A\u00e9rea de los Estados Unidos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       sirvi\u00f3 una sottoreclumentaci\u00f3n\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       del 10%\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <u>\n        ri\u00f1onal\n       </u>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       en comparaci\u00f3n con la necesidad de unidad.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       La\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Ejerc\u00edtio EE.UU\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       incluso de -25%, con un agujero D\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Los 15,000 soldados\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       corresponsal \n  a las unidades de una divisi\u00f3n completa. Para 2023, del Pent\u00e1gono \n saber que el objetivo del ej\u00e9rcito reclutar a 65,000 soldados\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Ha fallado.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: lato, sans-serif;\">\n      <span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Pero el problema sali\u00f3 en\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Germania\n        </span>\n       </span>\n       <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n        <span>\n         Durante dos a\u00f1os luchando con un frenes\u00ed militarista desconocido desde el final de la Segunda Guerra Mundial.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       All\u00e1 \n  Bundeswehr dijo que orden\u00f3 181,383 en lugar de 203,000 que \n Berl\u00edn tiene como objetivo llegar a 2025. En el \u00faltimo a\u00f1o el Ministro \n de defensa Pistorius ha tenido como objetivo hacer su carrera en el Bundeswehr \n  m\u00e1s atractivo, entre las propuestas tambi\u00e9n existe la reintroducci\u00f3n del \n reclutamiento obligatorio, suspendido en Alemania en 2011. Provisi\u00f3n A \n seguido de una profunda reforma y reducci\u00f3n de fuerzas \n Ej\u00e9rcitos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       En Europa, un\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       D Hoy, el\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       La palanca obligatoria todav\u00eda existe en solo\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Ocho pa\u00edses:\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Dinamarca, Estonia, Finlandia, Lituania, Suecia, Austria, Chipre y Grecia.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Con la excepci\u00f3n de Suecia, servicio obligatorio\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Sin embargo, solo se refiere a los hombres. Para el resto\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       de la Uni\u00f3n Europea\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       , procedimos al\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       abolici\u00f3n gradual,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       entre\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       L 1992\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Illinois\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       2011.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Italia \n  Suspendi\u00f3, pero no aboli\u00f3, la palanca obligatoria en 2005. \n De hecho, dos escenarios para los cuales el gobierno podr\u00eda proceder \n la reactivaci\u00f3n del reclutamiento obligatorio: el estado de la guerra o \n una grave crisis internacional que requiere un aumento num\u00e9rico en \n Fuerzas Armadas.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Dos escenarios hacia los cuales Italia se dirige como un tren corriendo. \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1!!\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    Extra\u00eddo de un art\u00edculo en Contropiano\n    <br/>\n   </p>\n  </div>\n </article>\n <em>\n  <strong>\n   <aside>\n    <div>\n     <div class=\"box-text gray mobile\" id=\"newsletter\">\n      <div class=\"newsletter newsletter-subscription\">\n       <form action=\"https://contropiano.org/?na=s\" method=\"post\">\n        <br/>\n        <p>\n        </p>\n       </form>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </aside>\n  </strong>\n </em>\n <em>\n  <strong>\n   <div class=\"clearfix\">\n   </div>\n  </strong>\n </em>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Los pa\u00edses europeos deber\u00edan reintroducir el servicio militar obligatorio y aumentar el gasto de defensa al traerlo a ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-27-marzo-verso-la-guerra.html", "source_name": "proletari comunisti"}