{"published time": "2024-11-16T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-1-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-1.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-2.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-3.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-4.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  DU\u0130SBURG|16.12.2024| 25 Kas\u0131m Kad\u0131na Y\u00f6nelik \u015eiddete Kar\u015f\u0131 Uluslararas\u0131 M\u00fccadele G\u00fcn\u00fc yakla\u015f\u0131rken, kad\u0131n \u00f6rg\u00fctlerinin \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131 da h\u0131z kazanmakta. 25 Kas\u0131m \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131ndan biri de bug\u00fcn Almanya\u2019n\u0131n Duisburg \u015fehrinde ger\u00e7ekle\u015fti. Duisburg\u2019un Hamborn semtinde bulunan pazar yerinde a\u00e7\u0131lan stand ile birlikte kad\u0131nlara 25 Kas\u0131m\u2019da eyleme kat\u0131l\u0131m \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 yap\u0131ld\u0131.\n </p>\n <p>\n  \u00d6zellikle T\u00fcrkiye ve K\u00fcrdistanl\u0131 g\u00f6\u00e7menlerin ya\u015fad\u0131\u011f\u0131 semtte yo\u011fun bildiri da\u011f\u0131t\u0131m\u0131 yap\u0131ld\u0131. 2 saat s\u00fcren stand \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131nda AT\u0130K, Yeni Kad\u0131n ve YDG\u2019nin y\u00fcr\u00fctt\u00fc\u011f\u00fc, \u201c Emperyalizme ve Fa\u015fizme Kar\u015f\u0131 Aya\u011fa Kalk, Gelece\u011fi Kazan\u201c kampanyas\u0131n\u0131n bildileri de da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131.\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #gallery-1 {\n                margin: auto;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-item {\n                float: left;\n                margin-top: 10px;\n                text-align: center;\n                width: 33%;           }\n            #gallery-1 img {\n                border: 2px solid #cfcfcf;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-caption {\n                margin-left: 0;\n            }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery-images gallery galleryid-87258\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-1.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-2.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-3.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/duisburg-4.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/25-kasim-oencesi-duisburgda-yeni-kadin-stand-acti", "type": "article", "title": "25 Kas\u0131m \u00d6ncesi Duisburg\u2019da Yeni Kad\u0131n Stand A\u00e7t\u0131", "description": "DU\u0130SBURG|16.12.2024| 25 Kas\u0131m Kad\u0131na Y\u00f6nelik \u015eiddete Kar\u015f\u0131 Uluslararas\u0131 M\u00fccadele G\u00fcn\u00fc yakla\u015f\u0131rken, k...", "author": ["muhabirpiro"], "categories": ["AT\u0130K", "Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset", "YDG", "YEN\u0130 KADIN"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}