{"published time": "2024-11-16T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/11/Strasbourgda-Filistin-ile-Dayanisma-620x330.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  STRASBOURG|16.11.2024| Bir y\u0131l\u0131 a\u015fan Siyonist \u0130srail sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131 Strasbourg\u2019da protesto edildi. Kleb\u00e8r Meydan\u0131\u2019nda ba\u015flayan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe AT\u0130K \u00fcyeleri, \u201cEmperyalizme ve Fa\u015fizme Kar\u015f\u0131; Aya\u011fa Kalk, Gelece\u011fini Kazan\u201d Frans\u0131zca pankart\u0131 ile kat\u0131l\u0131m sa\u011flad\u0131lar.\n </p>\n <p>\n  YDG \u00fcyeleri de y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte yerlerini ald\u0131lar. Jeune Garde ( Gen\u00e7 Savunma), LJR (Devrimci Gen\u00e7lik Ligi-Maoist) gibi \u00e7e\u015fitli kurumlarda y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fte yerlerini ald\u0131lar.\n </p>\n <p>\n  Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f boyunca, \u201c\u0130srail Katil, Avrupa Suskun\u201d, \u201cKahrolsun Siyonist \u0130srail Devleti\u201d, \u201cGazze, Beyrut Sizinleyiz\u201d vb sloganlar at\u0131ld\u0131.\n </p>\n <p>\n  Ayr\u0131ca 40 y\u0131ll\u0131k tutsakl\u0131\u011f\u0131n ard\u0131ndan serbest kalan Georges Abdullah i\u00e7in de bir bilgilendirme yap\u0131larak, Abdellah\u2019a destek mesajlar\u0131 verildi.\n </p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-filistin-ile-dayanisma", "type": "article", "title": "Strasbourg\u2019da Filistin ile Dayan\u0131\u015fma", "description": "STRASBOURG|16.11.2024| Bir y\u0131l\u0131 a\u015fan Siyonist \u0130srail sald\u0131rganl\u0131\u011f\u0131 Strasbourg\u2019da protesto edildi. Kl...", "author": ["muhabirpiro"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}