{"published time": "2024-11-17T04:09:41+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-22.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8e48cddd9d6e8e621335b3fdb5200fad\">\n  16/11/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e6ad359b8e3ad240cc15ce38ec1d44f5\">\n  Hemos encontrado este comunicado del peri\u00f3dico (Bandera Roja)\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/11/16/punalippu-finlandia-solidaridad-con-las-victimas-del-imperialismo-espanol-en-valencia/\">\n   traducido\n  </a>\n  por el Heraldo Rojo\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10110\" data-attachment-id=\"10110\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-22.png?w=474\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-22.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-22.png\" data-orig-size=\"474,316\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/16/solidaridad-desde-finlandia-solidaridad-con-las-victimas-del-imperialismo-espanol-en-valencia/imagen-257/\" height=\"316\" sizes=\"(max-width: 474px) 100vw, 474px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-22.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/wp-content/uploads/2024/11/imagen-22.png\" width=\"474\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7d595ca193006371a9bc01d0fd4ba042\">\n  Seg\u00fan informaci\u00f3n oficial, m\u00e1s de 220 personas murieron y muchas siguen desaparecidas tras las inundaciones provocadas por las fuertes lluvias en Valencia, Estado espa\u00f1ol. Sin embargo, esta situaci\u00f3n no es debido a una cat\u00e1strofe natural, sino debido a que el imperialismo espa\u00f1ol asesin\u00f3 a cientos con su negligencia y abandon\u00f3 completamente a las masas populares tambi\u00e9n despu\u00e9s de la inundaci\u00f3n.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-171cf2ad13c64aba053a57c095931a97\">\n  Los medios de comunicaci\u00f3n burgueses han tratado de ocultar al verdadero culpable y el verdadero alcance de la destrucci\u00f3n. Es com\u00fanmente sabido que este tipo de fen\u00f3menos naturales son propios de la pen\u00ednsula ib\u00e9rica y que tienden a agravarse con el cambio clim\u00e1tico. Los expertos ya advirtieron hace mucho tiempo que muchos edificios son vulnerables a las inundaciones. Los edificios se construyeron en contra de las regulaciones. El gobierno burgu\u00e9s lo permiti\u00f3 a todos los niveles. Las inundaciones se podr\u00edan haber evitado con mejores infraestructuras. Sin embargo, el gobierno no hizo nada para evitar la destrucci\u00f3n de las inundaciones. Adem\u00e1s, recientemente la Generalitat Valenciana desmantel\u00f3 la unidad encargada de las ayudas ante cat\u00e1strofes naturales. El riesgo de inundaciones se conoc\u00eda cinco d\u00edas antes. Incluso cuando se conoc\u00eda el peligro inmediato de inundaciones, no se advirti\u00f3 a los residentes ni se les dijo que buscaran refugio. M\u00e1s del 60 % de los muertos fueron encontrados en su coche. Su muerte podr\u00eda haberse evitado si hubieran sabido buscar refugio. El gobierno advirti\u00f3 sobre la inundaci\u00f3n en algunas de sus cuentas de redes sociales, pero no hubo una comunicaci\u00f3n centralizada. Tambi\u00e9n cerr\u00f3 algunas de sus oficinas pero no avis\u00f3 a los residentes. S\u00f3lo seis horas despu\u00e9s los vecinos recibieron un aviso a sus tel\u00e9fonos m\u00f3viles, pero a esas alturas ya hab\u00edan muerto cientos de personas.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-43bb628b31f1dacd01e704825a713543\">\n  El gobierno regional ha prometido apoyo financiero a las v\u00edctimas de las inundaciones, pero esto son s\u00f3lo migajas. Este miserable dinero no les devolver\u00e1 sus hogares ni sus familiares. Los funcionarios han dejado que las masas se salven por s\u00ed mismas. El esfuerzo de rescate fue inadecuado debido, por ejemplo, a que el gobierno regional de Carlos Maz\u00f3n se neg\u00f3 a aceptar ayuda de otras regiones. Sin embargo, las masas han mostrado gran ingenio y solidaridad: cientos han llegado a la zona con suministros, ayudando en las tareas de rescate y organizando comida y refugio para las v\u00edctimas. El Estado espa\u00f1ol no ha hecho m\u00e1s que intentar pulir su imagen con el sufrimiento de las masas: el d\u00eda 3 de noviembre el rey Felipe VI, el presidente del Gobierno, Pedro S\u00e1nchez, y el presidente de la Generalitat Valenciana, Carlos Maz\u00f3n, fueron a visitar las zonas m\u00e1s afectadas. Sin embargo, las masas enfurecidas los expulsaron, llam\u00e1ndolos asesinos y atac\u00e1ndolos con palos, piedras y arroj\u00e1ndoles barro.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-33d4a5fc20f9086fd725d637f9015f77\">\n  En muchos lugares ha habido grandes manifestaciones, la mayor de ellas en Valencia, donde cientos de miles de personas exigieron que el Estado espa\u00f1ol rinda cuentas y marcharon hacia el ayuntamiento. En la manifestaci\u00f3n tambi\u00e9n se vieron las banderas de la Liga Comunista Internacional y de la Liga Antiimperialista. Una vez m\u00e1s el imperialismo espa\u00f1ol mostr\u00f3 su fea cara frente a la furia de las masas: la polic\u00eda proteg\u00eda a los asesinos y reprimi\u00f3 violentamente a las masas que exig\u00edan justicia. Se produjeron enfrentamientos entre la polic\u00eda y los manifestantes, en los que resultaron heridos 31 agentes de polic\u00eda. Siete manifestantes fueron detenidos, de los cuales seis han sido liberados con cargos o pendientes de cargos y uno contin\u00faa en prisi\u00f3n.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2c46fea27e581d4993a0abb26b6e1799\">\n  <strong>\n   Expresamos nuestra solidaridad con las masas que han sufrido la negligencia del imperialismo espa\u00f1ol y que se esfuerzan por\n  </strong>\n  <strong>\n   aplicar la solidaridad\n  </strong>\n  <strong>\n   en medio de la cat\u00e1strofe. Expresamos nuestra solidaridad con quienes enfrentan represi\u00f3n por exigir justicia. Expresamos nuestra solidaridad con los compa\u00f1eros de Valencia que luchan por servir al pueblo y desenmascarar al imperialismo espa\u00f1ol.\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-047dd2e15346836b5b9dd98b776fee98\">\n  <strong>\n   \u00a1\n  </strong>\n  <strong>\n   Maz\u00f3n,\n  </strong>\n  <strong>\n   asesino\n  </strong>\n  <strong>\n   !\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0226062328c68c5b0c3f84602a43e865\">\n  <strong>\n   \u00a1Proletarios de Valencia, estamos con vosotros!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-32797d75046dd749ced7a601bf8ed31c\">\n  <strong>\n   No fue la lluvia, fue el Estado espa\u00f1ol. S\u00e1nchez y Maz\u00f3n, \u00a1asesinos!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f6b6270218fadfc51c3459c19dbb758\">\n  <em>\n   El consejo editorial de Punalippu\n  </em>\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/11/16/solidaridad-desde-finlandia-solidaridad-con-las-victimas-del-imperialismo-espanol-en-valencia/", "type": "article", "title": "Solidaridad desde Finlandia: \u00ab\u00a1Solidaridad con las v\u00edctimas del imperialismo espa\u00f1ol en Valencia!\u00bb", "description": "16/11/2024 Hemos encontrado este comunicado del peri\u00f3dico (Bandera Roja) traducido por el Heraldo Rojo Seg\u00fan informaci\u00f3n oficial, m\u00e1s de 220 personas murieron y muchas siguen desaparecidas tras las\u2026", "modified time": "2024-11-16T20:09:41+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}