{"published time": "2024-03-21T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-65.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-66.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-67.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-68.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6d72869d8a48ec57d0d017f572bd17b\">\n  Compartilhamos essa declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica feita por algumas organiza\u00e7\u00f5es estudantis independentes e revolucion\u00e1rias devido \u00e0 elei\u00e7\u00e3o do reitor em algumas universidades p\u00fablicas do pa\u00eds:\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7130c1e56364a7fc8422ccc17b3abb30\">\n  A designa\u00e7\u00e3o do reitor, nas universidades p\u00fablicas do pa\u00eds, reviveu at\u00e9 certo ponto, os debates sobre a autonomia e a democracia dessas institui\u00e7\u00f5es, embora alguns processos organizacionais estejam optando por alocar seus esfor\u00e7os para fazer campanha a um candidato ou outro, pode Seja dito que, em primeiro lugar, esse processo \u00e9 substancialmente antidemocr\u00e1tico e, portanto, sob m\u00e9todos que privilegiam as c\u00fapulas da burocracia administrativa, que o que faz \u00e9 designar uma posi\u00e7\u00e3o que acomoda pol\u00edticas j\u00e1 predispostas.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2f3a1f15ec68332d17498314f9f9d265\">\n  Assim, boa parte da comunidade universit\u00e1ria desconfia desses m\u00e9todos, que nos permitiram jogar para uma educa\u00e7\u00e3o melhor e para melhores condi\u00e7\u00f5es de trabalho nas universidades. A Reitoria n\u00e3o \u00e9 escolhida pelos estudantes, mas \u00e9 escolhida por setores que precisamente hoje n\u00e3o correspondem aos interesses dos principais n\u00edveis da universidade (setor privado, governo nacional, governo local, ex -reitor e representa\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas do professor e do setor de estudantes) . As mudan\u00e7as estruturais que poderiam beneficiar os estudantes e os trabalhadores da IES, n\u00e3o ser\u00e3o constru\u00eddos pelas reitorias, que, dadas as imposi\u00e7\u00f5es imperialistas de organismos como a OCDE ou o FMI que deterioram a educa\u00e7\u00e3o e a colocam a servi\u00e7o do sistema, sem Eles podem impactar muito o problema da raiz.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ca44a0ebaeaa40204d8981587c4336af\">\n  Por outro lado, entendemos a aspira\u00e7\u00e3o de muitos estudantes para promover as candidaturas de certas figuras que aparentemente coletam elementos das lutas do movimento da universidade em seus programas; portanto, apoiamos o slogan democr\u00e1tico que nas universidades onde venceram candidatos Com os programas que eles coletam algumas das reivindica\u00e7\u00f5es do setor estudantil, a consulta \u00e9 respeitada. No entanto, fazemos uma \u00eanfase especial no fato de que esse processo \u00e9 antidemocr\u00e1tico, e os reitores s\u00e3o limitados pelas condi\u00e7\u00f5es materiais do pa\u00eds em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s poss\u00edveis mudan\u00e7as que podem fazer, tamb\u00e9m entendem, que da CSU responde mais aos interesses de setores hegem\u00f4nicos.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b0361ff53acc99bab08c44a235249d02\">\n  Compreendendo tudo isso, \u00e9 poss\u00edvel perguntar a n\u00f3s mesmos, pode participar l\u00e1, nos d\u00ea a possibilidade de influenciar o tipo de educa\u00e7\u00e3o que nosso povo precisa e o curso das universidades? O atual sistema de consultas para as propriedades \u00e9 realmente democr\u00e1tico? Basta ver quem s\u00e3o as poucas pessoas que podem realmente escolher um reitor no Conselho Universit\u00e1rio Superior (CSU), a aus\u00eancia de estudantes em espa\u00e7os de constru\u00e7\u00e3o em mesas burocr\u00e1ticas e propriedades decisivas e os n\u00fameros de absten\u00e7\u00e3o nas consultas, que por exemplo, por exemplo , este ano na Universidade de Antioquia, atingiram 66% em professores e mais de 85% em estudantes. Essas quest\u00f5es refletem a pouca relev\u00e2ncia desse processo para a comunidade universit\u00e1ria, e o programa pat\u00e9tico organizado para mascarar uma vota\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 vinculativa, mas meramente simb\u00f3lica, de uma m\u00e1scara democr\u00e1tica.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-854a9a6fd77d3d63382b900b5788e6a9\">\n  Antes da pol\u00edtica de concilia\u00e7\u00e3o de classe que foi desenvolvida, e a aus\u00eancia de espa\u00e7os independentes de mobiliza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o, estudantes e trabalhadores precisam concentrar esfor\u00e7os contra os principais inimigos de nossa classe e, da mesma maneira que essa uni\u00e3o em defesa de nossos interesses deve resultar em um programa m\u00ednimo de a\u00e7\u00e3o. do Estado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4602f71d3bf5166e3ec1a7c75b514f1f\">\n  Nesse sentido, exigimos uma participa\u00e7\u00e3o vinculativa e direta no processo das elei\u00e7\u00f5es reitorais, de que a comunidade universit\u00e1ria decide autonomamente, cr\u00edtica e democraticamente quem ocupar\u00e1 essa posi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o uma cota burocr\u00e1tica para o benef\u00edcio de alguns. Al\u00e9m disso, n\u00e3o consideramos que o movimento do aluno seja reduzido a ser um ap\u00eandice para fazer campanha pol\u00edtica para um ou outro candidato. Devemos manter nossa independ\u00eancia pol\u00edtica e de classe, fortalecer os processos de organiza\u00e7\u00e3o e de base, como assembl\u00e9ias, conselhos estudantis, organiza\u00e7\u00f5es sindicais e verdadeiras representa\u00e7\u00f5es que coletam os interesses do corpo discente.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1a7286c97b3062b51bf452104c0d1fd8\">\n  Assim, propomos que at\u00e9 agora conquistamos nossos direitos ao calor da luta organizada, nunca colocando nossas for\u00e7as e ilus\u00f5es em agentes externos ao movimento, mas confiando em nossas pr\u00f3prias for\u00e7as. A luta organizada tem sido a \u00fanica maneira de nos levar a uma ampla democracia, onde participamos e influenciamos as decis\u00f5es e o futuro da educa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ad795693b4b9e8e60a1f1879a6c8c6ca\">\n  Por fim, voc\u00ea nunca deve esquecer que os reitores correspondem a interesses espec\u00edficos, sendo cruciais para questionar se podem agir de forma aut\u00f4noma. Precisamente, a autonomia da universidade deve ser um elemento para elevar as bandeiras hist\u00f3ricas do movimento estudantil e colocar a educa\u00e7\u00e3o a servi\u00e7o das classes populares.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-faee3318f445682185fa30097bda45a4\">\n  O movimento estudantil deve reivindicar sua autonomia em rela\u00e7\u00e3o ao capital para construir uma universidade cr\u00edtica, cient\u00edfica e prolet\u00e1ria. N\u00e3o podemos nos limitar a apoiar as formas de participa\u00e7\u00e3o da democracia liberal, que restringem a a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica a votar ou fazer parte de tabelas burocr\u00e1ticas. \u00c9 nos processos organizacionais e nos espa\u00e7os b\u00e1sicos que a verdadeira luta dos alunos e uma constru\u00e7\u00e3o real de poder s\u00e3o gestos. Convidamos voc\u00ea a evitar se adaptar \u00e0 democracia burguesa e iniciar a constru\u00e7\u00e3o de uma verdadeira democracia universit\u00e1ria por meio da organiza\u00e7\u00e3o em diversos espa\u00e7os sindicais e participa\u00e7\u00e3o em assembl\u00e9ias gerais, estudantes e multi -estados.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-14dff96190119b15023b8cfd60cc87bd\">\n  <strong>\n   <em>\n    As organiza\u00e7\u00f5es abaixo propomos aos estudantes e \u00e0 maior parte dos atores que habitam a universidade os seguintes slogans:\n   </em>\n  </strong>\n  <strong>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-be036db31a177845a8111679526bb5ca\">\n  <strong>\n   Para organizar e construir o movimento do aluno!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fefe53a975d99602971ae59d679e0818\">\n  <strong>\n   Para o fortalecimento dos espa\u00e7os democr\u00e1ticos dos estudantes!\n  </strong>\n  <strong>\n   Contra o clientelismo e a corrup\u00e7\u00e3o em ag\u00eancias de gest\u00e3o universit\u00e1ria!\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26143", "title": "Declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica: al\u00e9m da designa\u00e7\u00e3o do reitor, para uma democracia real das comunidades universit\u00e1rias", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "COLOMBIA"], "source_name": "Nueva Democracia"}