{"published time": "2024-03-21T22:17:50+08:00", "modified time": "2024-03-21T09:18:02-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/EDITORIAL-940x463.png"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <img alt=\"En el D\u00eda Internacional de la Mujer\u2026 Desatar la lucha de la mujer contra el capitalismo\" class=\"wp-image-20356\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"463\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/EDITORIAL-940x463.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/01/EDITORIAL-940x463.png\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Interven\u00e7\u00e3o do presidente durante o\n   <em>\n    Sudoeste Minga\n   </em>\n   Em Cali, em 15 de mar\u00e7o, ele causou um novo rebuli\u00e7o no pa\u00eds. N\u00e3o porque ele admitiu seu fracasso em concordar com o \u201cacordo nacional\u201d pretendido, nem denunciar que o Congresso pretende afundar as reformas sociais que prop\u00f4s, nem garantir que um novo poder precise ser constru\u00eddo de baixo, atrav\u00e9s das assembl\u00e9ias populares. .. mas por sua alus\u00e3o a uma assembl\u00e9ia constituinte.\n  </p>\n  <p>\n   Causou o alvoro\u00e7o, Petro disse que n\u00e3o se tratava de impor as reformas que o Congresso afundou o constituinte, nem procurou re -elei\u00e7\u00e3o ou mudou a Constitui\u00e7\u00e3o, mas desenvolver o de 91 em v\u00e1rios problemas fundamentais, como cumprir a concord\u00e2ncia de Paz, garante as condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de exist\u00eancia a toda a popula\u00e7\u00e3o, responda \u00e0s mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, reordenam o territ\u00f3rio, separam a pol\u00edtica de financiamento privado e a justi\u00e7a de reforma.\n  </p>\n  <p>\n   Se a fuma\u00e7a escura criada pela m\u00eddia \u00e9 liberada contra o discurso contradit\u00f3rio do presidente em Cali, v\u00e1rias verdades est\u00e3o expostas de que o proletariado revolucion\u00e1rio e, em particular As pessoas para fazer as mudan\u00e7as que o pa\u00eds precisa do governo:\n  </p>\n  <p>\n   Primeiro, ele aceitou seu fracasso em fazer um \"acordo nacional\", deixando claro que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel concilia\u00e7\u00e3o entre explora\u00e7\u00e3o e exploradores, entre oprimidos e opressores. Uma realidade avisada pelo UOC (MLM) antes da posse do presidente quando ele disse que era imposs\u00edvel\n   <a href=\"https://revolucionobrera.com/editorial/presidente/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n    Sirva a Deus e pelo diabo ao mesmo tempo\n   </a>\n   . Um reconhecimento de que a sociedade colombiana \u00e9 dividida pela luta das classes, configurando dois p\u00f3los antag\u00f4nicos: por um lado, o povo que trabalha e, por outro, as classes parasit\u00e1rias dominantes e o imperialismo.\n  </p>\n  <p>\n   Segundo, o presidente denunciou que o Congresso n\u00e3o \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o que serve ao povo, mas est\u00e1 de costas para ele; Como demonstrado pelo naufr\u00e1gio iminente das reformas, que continham apenas algumas medidas a favor dos trabalhadores, mas que a explora\u00e7\u00e3o de classes dominantes, em sua sede insaci\u00e1vel por lucros, recusar -se a conceder, condenando os pobres ao Paseo de la Death e a para a quem eles produzem toda a riqueza para viver em mis\u00e9ria.\n  </p>\n  <p>\n   O fato \u00e9 que, apesar da mudan\u00e7a do governo, as reivindica\u00e7\u00f5es populares n\u00e3o foram resolvidas, as condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, sociais e pol\u00edticas que causam a revolta de 2019, 2020 e 2021 continuam sendo agravadas, e a paci\u00eancia do povo est\u00e1 sendo exausta, tendendo sua indigna\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a uma nova revolta contra seus inimigos.\n  </p>\n  <p>\n   Terceiro, novamente o presidente reconheceu a necessidade de assembl\u00e9ias populares como o exerc\u00edcio da democracia direta do povo e at\u00e9 as reconheceu como uma maneira de construir o poder popular de baixo.\n  </p>\n  <p>\n   A esse respeito e independentemente de o presidente ser\u00e1 consistente at\u00e9 o fim com a promo\u00e7\u00e3o de assembl\u00e9ias populares e apoiando as decis\u00f5es que tomam, ou \u00e9 apenas uma maneira de pressionar o Congresso e os ricos, ou campanha para 2026, expressa algo levantado pelo UOC (MLM) Antes da posse de Petro: as assembl\u00e9ias populares foram a melhor cria\u00e7\u00e3o das massas durante o levantamento de 2021, na medida em que constitu\u00edam formas embrion\u00e1rias do novo poder, formas embrion\u00e1rias do novo estado dos explorados e oprimidos; Instrumentos para a luta com que as reivindica\u00e7\u00f5es imediatas do povo podem ser conquistadas e realizar as transforma\u00e7\u00f5es de que o pa\u00eds precisa, na medida em que aumentam seu n\u00edvel de consci\u00eancia, descartam ilus\u00f5es constitucionais e agem independentemente do Estado.\n  </p>\n  <p>\n   Por outro lado, alheio \u00e0quela realidade reconhecida pelo mesmo presidente, pelos chefes do corte, CTC, um setor da CGT e o Coordenador Nacional de Mudan\u00e7a (o antigo CNP sem o grupo de dignidade de Robledo que agora faz parte de parte de a oposi\u00e7\u00e3o) chamam a mobiliza\u00e7\u00e3o do \"Acordo Nacional\" e apoia seus representantes no Congresso, para que essa institui\u00e7\u00e3o podre proceda as reformas propostas pelo governo. As cabe\u00e7as das centrais e o CNP re -comedoram o retorno aos tra\u00e7os dos desfiles em apoio ao Congresso, em vez de mobilizar e organizar as funda\u00e7\u00f5es para a luta contra os inimigos declarados do povo.\n  </p>\n  <p>\n   Assim, \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o do proletariado consciente de seguir o caminho para as ilus\u00f5es que o reformismo tem e semeia que \u00e9 poss\u00edvel fazer com que o estado atual dos exploradores sirva o povo. Requisito que torna a unidade dos revolucion\u00e1rios urgentes e necess\u00e1rios, sem desistir da discuss\u00e3o de diverg\u00eancias, mas depost\u00e1 -los e de qualquer grupo de interesse dos interesses do povo:\n  </p>\n  <p>\n   Unidade para promover, promover e organizar assembl\u00e9ias populares, independentemente das partes da burguesia, do estado e at\u00e9 do governo, de tal maneira que contribuam para a prepara\u00e7\u00e3o das massas para o novo e inevit\u00e1vel confronto contra seus inimigos; Assembl\u00e9ias que permitem organizar a luta para conquistar reivindica\u00e7\u00f5es populares, coletadas no\n   <em>\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Programa-Inmediato-2024.pdf\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n     Programa imediato\n    </a>\n   </em>\n   Proposto pelo UOC (MLM) como base da unidade, e porque na medida em que as massas populares se juntam e organizam, recuperam a auto -confian\u00e7a e no poder que t\u00eam, eles descartar\u00e3o as ilus\u00f5es semeadas pelo reformismo no reformismo no Procedimentos burocr\u00e1ticos e pol\u00edticos no estado burgu\u00eas, aprendendo em sua pr\u00f3pria experi\u00eancia no caminho certo.\n  </p>\n  <p>\n   Unidade para especificar imediatamente uma assembl\u00e9ia nacional popular que organiza a luta em resposta \u00e0s classes dominantes e, em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0s institui\u00e7\u00f5es dos Bourgeois, propriet\u00e1rio de terras e estado pro -imperialista, que se recusam a resolver a situa\u00e7\u00e3o angustiante das pessoas que trabalham.\n  </p>\n  <p>\n   Unidade urgente e necess\u00e1ria, reiteramos, de modo que uma assembl\u00e9ia nacional popular segue o caminho para o reformismo e impede a rebeli\u00e3o que cresce nas entranhas do povo e no caminho da luta, a ser canalizada novamente para outra sa\u00edda institucional burguesa e mesmo para impedir ou responder a uma tentativa de golpe.\n  </p>\n  <p>\n   Unidade para aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na necessidade da revolu\u00e7\u00e3o, quando \u00e9 hora de considerar praticamente a tarefa de destruir a antiga m\u00e1quina de dominar os exploradores para dar vida ao novo estado dos trabalhadores e \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da nova sociedade , livre de explora\u00e7\u00e3o capitalista e domina\u00e7\u00e3o semicolonial imperialista.\n  </p>\n  <p>\n   Este \u00e9 o caminho que preparamos e com o qual estamos comprometidos. \u00c9 por isso que chamamos outros comunistas, revolucion\u00e1rios e os verdadeiros l\u00edderes do povo \u00e0 unidade; Um chamado para cumprir nossa obriga\u00e7\u00e3o como representantes do povo que trabalha.\n  </p>\n  <p>\n   Comit\u00ea Executivo - Uni\u00e3o Comunista Obrera (MLM)\n   <br/>\n   Marzo 21 2024\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/editorial/unidad-6/", "type": "article", "title": "Chamado \u00e0 unidade dos revolucion\u00e1rios e l\u00edderes do povo | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Assim, \u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o do proletariado consciente de seguir o caminho para as ilus\u00f5es que o reformismo tem e semeia que \u00e9 poss\u00edvel fazer o", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Asamblea Constituyente", "Asambleas populares", "Gustavo Petro", "levantamiento popular", "Minga del Sur Occidente"], "section": "Editorial", "source_name": "Revolucion Obrera"}