{"published time": "2024-03-21T02:42:20+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1.jpg 960w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"540\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/53148862826_eaa77e0a9c_k-960x540-1.jpg\" width=\"960\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Uma nova pesquisa Genial/Quaest, realizada entre os dias 14 e 18 de mar\u00e7o, revelou que a avalia\u00e7\u00e3o do \u201cmercado\u201d sobre como vai a economia no governo de Luiz In\u00e1cio subiu, e est\u00e1 acima da avalia\u00e7\u00e3o popular sobre o mesmo setor. Dos 101 acionistas, \u201c\n  <em>\n   comerciantes\n  </em>\n  \u201d, economistas burgueses e investidores consultados, 50% consideram o papel do ministro da Fazenda, Fernando Haddad, como positivo. Os dados chamam aten\u00e7\u00e3o quando comparados aos de outras pesquisas recentemente realizadas, como a da Atlas Intel, que revelou que 53% da popula\u00e7\u00e3o avalia negativamente a economia.\n </p>\n <p>\n  Luiz In\u00e1cio, por si s\u00f3, foi avaliado como positivo por somente 6%, uma queda de 3% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00faltima pesquisa. Outros 64% consideraram a atua\u00e7\u00e3o do mandat\u00e1rio como negativa (um aumento de 12%) e 39% como regular (queda de 9%). J\u00e1 o trabalho de Haddad foi julgado como positivo por 50% (um aumento de 7%), regular por 38% (aumento de 5%) e negativo por 12% (queda de 12%).\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Luiz In\u00e1cio e Haddad: qual a diferen\u00e7a?\n </h4>\n <p>\n  S\u00e3o dados um tanto contrastantes, mas que refletem uma divis\u00e3o artificial do governo, como se houvesse um abismo entre Luiz In\u00e1cio e Fernando Haddad.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 claro que existem diferen\u00e7as no governo, mesmo dentro da c\u00fapula petista. Figuras como Haddad, por exemplo, t\u00eam optado desde o in\u00edcio por priorizar setores da grande burguesia mais diretamente alinhados e fomentados pelo imperialismo e pelo capital financeiro. Outros, como o presidente do BNDES, Aloizio Mercadante, e o pr\u00f3prio Luiz In\u00e1cio, tendem a priorizar outros setores da grande burguesia, tamb\u00e9m submetidos ao imperialismo, mas que se diferenciam tamb\u00e9m pelos v\u00ednculos e fomentos extra\u00eddos a partir dos incentivos estatais, e do uso do Estado para alavancar o capitalismo burocr\u00e1tico.\n </p>\n <p>\n  Apesar disso, o mandat\u00e1rio n\u00e3o fez oposi\u00e7\u00e3o aos projetos que beneficiaram diretamente, ou ao menos buscaram n\u00e3o afetar, os acionistas do imperialismo, como a manobra da taxa\u00e7\u00e3o das\n  <em>\n   offshores\n  </em>\n  montada por Haddad (aprovada com um\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/projeto-de-taxacao-das-offshores-aprovado-por-governo-e-congresso-e-para-ingles-ver/\">\n   desconto absurdo aos acionistas\n  </a>\n  , um verdadeiro privil\u00e9gio ao setor denunciado por diversos economistas), a\u00a0 reforma tribut\u00e1ria e o pr\u00f3prio arcabou\u00e7o fiscal, um agrado a todos os setores da grande burguesia. Em janeiro de 2024, Luiz In\u00e1cio chegou a declarar que Haddad pode ser \u201co melhor ministro da Fazenda do pa\u00eds\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Sanguessugas financeiros\n </h4>\n <p>\n  O que os acionistas entrevistados revelam, assim, na pesquisa, \u00e9 a pr\u00f3pria gan\u00e2ncia: mesmo com o apoio do governo para a aprova\u00e7\u00e3o da imensa maioria dos projetos que encamparam como centrais em 2023, os abutres do \u201cmercado\u201d seguem na busca por mais benef\u00edcios e novos caminhos para o a\u00e7ambarcamento dos cofres p\u00fablicos.\u00a0Por isso, avaliam mal Luiz In\u00e1cio, apesar do compromisso integral do mandat\u00e1rio com os planos do ministro da Fazenda, e apoiam efusivamente Haddad, na tentativa de deixar claro o\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-dois-programas-reacionarios-em-contenda/\">\n   programa reacion\u00e1rio que preferem\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  O mesmo se d\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o a outros \u00edndices, como a reprova\u00e7\u00e3o de 97% dos entrevistados da decis\u00e3o da Petrobras de n\u00e3o pagar os dividendos extraordin\u00e1rios (pagamento que prejudicaria diversas opera\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas da empresa, que j\u00e1 paga os dividendos mais altos quando comparado com diversas petrol\u00edferas multinacionais) e a acusa\u00e7\u00e3o de que o maior risco do atual governo \u00e9 o \u201cintervencionismo\u201d. S\u00e3o verdadeiros sanguessugas, patronos das grandes empresas e institui\u00e7\u00f5es \u201cindependentes\u201d (como o Banco Central) para que possam submet\u00ea-las ao m\u00e1ximo ao bast\u00e3o das vontades do capital financeiro.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Mercado avalia governo melhor que o povo\n </h4>\n <p>\n  Nesse quadro, uma avalia\u00e7\u00e3o t\u00e3o negativa do \u201cmercado\u201d poderia at\u00e9 ser tida como elogio a Luiz In\u00e1cio, se n\u00e3o fossem outras vari\u00e1veis: esses pontos positivos que poderiam ser extra\u00eddos da recente pesquisa se perdem quando considerado que o povo avalia a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Pa\u00eds pior que o mercado, sinal claro de a quem serve a pol\u00edtica econ\u00f4mica do atual governo. Segundo a pesquisa da Atlas Intel divulgada nas \u00faltimas semanas, 53% dos entrevistados consideram que ela vai mal. O novo dado foi uma alta de 5% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa anterior, de janeiro, e foi a primeira vez no atual governo que a avalia\u00e7\u00e3o negativa da economia superou 50%. Um outro dado, esse de uma pesquisa da Quaest, feita em 27 de fevereiro, mostrou que 73% dos entrevistados perceberam uma alta nos pre\u00e7os, comparado a 48% do levantamento anterior.\n </p>\n <p>\n  Em outras palavras, enquanto a avalia\u00e7\u00e3o do mercado sobre a economia no atual do governo tem avan\u00e7ado, a percep\u00e7\u00e3o do povo sobre a mesma \u00e1rea tem sido de crescente reprova\u00e7\u00e3o. A explica\u00e7\u00e3o pode ser dada por vias simples: ao tempo que os acionistas v\u00eaem seus projetos atendidos, o povo segue no aguardo das t\u00e3o distantes e esperadas promessas de campanha, mesmo aquelas das mais b\u00e1sicas melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de vida. No \u00faltimo m\u00eas, os pre\u00e7os voltaram a subir, com alta de setores como Educa\u00e7\u00e3o em todos os n\u00edveis, desde creche at\u00e9 a p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, alimentos, como nos custos das cestas b\u00e1sicas e itens como arroz, frutas, batata-inglesa, leite e cebola e tamb\u00e9m na \u00e1rea de transportes, com alta na gasolina e no transporte p\u00fablico.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/avaliacao-do-mercado-sobre-governo-e-melhor-que-a-do-povo/", "type": "article", "title": "Avalia\u00e7\u00e3o do \u2018mercado\u2019 sobre governo \u00e9 melhor que a do povo - A Nova Democracia", "description": "Enquanto a avalia\u00e7\u00e3o do mercado sobre a economia no atual do governo tem avan\u00e7ado, a percep\u00e7\u00e3o do povo sobre a mesma \u00e1rea tem sido de crescente reprova\u00e7\u00e3o.", "modified time": "2024-03-20T18:36:23-03:00", "updated time": "2024-03-20T18:36:23-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["economia", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}