{"published time": "2024-03-21T04:43:46+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8M_Bremerhaven.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Nossos camaradas no Red Herald relataram mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es em todo o mundo em conex\u00e3o com o Dia Internacional dos Trabalhadores.\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"ez-toc-v2_0_62 counter-hierarchy ez-toc-counter ez-toc-transparent ez-toc-container-direction\" id=\"ez-toc-container\">\n  <p class=\"ez-toc-title\">\n   Conte\u00fado\n  </p>\n  <label class=\"ez-toc-cssicon-toggle-label\" for=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65fcf17f3df5f\">\n   <span class=\"\">\n    <span class=\"eztoc-hide\" style=\"display:none;\">\n     Alternar\n    </span>\n    <span class=\"ez-toc-icon-toggle-span\">\n     <svg class=\"list-377408\" fill=\"none\" height=\"20px\" style=\"fill: #999;color:#999\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"20px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n      <path d=\"M6 6H4v2h2V6zm14 0H8v2h12V6zM4 11h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2zM4 16h2v2H4v-2zm16 0H8v2h12v-2z\" fill=\"currentColor\">\n      </path>\n     </svg>\n     <svg baseprofile=\"tiny\" class=\"arrow-unsorted-368013\" height=\"10px\" style=\"fill: #999;color:#999\" version=\"1.2\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"10px\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n      <path d=\"M18.2 9.3l-6.2-6.3-6.2 6.3c-.2.2-.3.4-.3.7s.1.5.3.7c.2.2.4.3.7.3h11c.3 0 .5-.1.7-.3.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7zM5.8 14.7l6.2 6.3 6.2-6.3c.2-.2.3-.5.3-.7s-.1-.5-.3-.7c-.2-.2-.4-.3-.7-.3h-11c-.3 0-.5.1-.7.3-.2.2-.3.5-.3.7s.1.5.3.7z\">\n      </path>\n     </svg>\n    </span>\n   </span>\n  </label>\n  <input aria-label=\"Toggle\" id=\"ez-toc-cssicon-toggle-item-65fcf17f3df5f\" type=\"checkbox\"/>\n  <nav>\n   <ul class=\"ez-toc-list ez-toc-list-level-1\">\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-1\" href=\"#Mexico\" title=\"Mexico\">\n      M\u00e9xico\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-2\" href=\"#Colombia\" title=\"Colombia\">\n      Col\u00f4mbia\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-3\" href=\"#Tyrkia\" title=\"Tyrkia\">\n      Peru\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-4\" href=\"#Frankrike\" title=\"Frankrike\">\n      Fran\u00e7a\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-5\" href=\"#Tyskland\" title=\"Tyskland\">\n      Alemanha\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-6\" href=\"#Danmark\" title=\"Danmark\">\n      Dinamarca\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-7\" href=\"#Irland\" title=\"Irland \">\n      Irlanda\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-8\" href=\"#USA\" title=\"USA\">\n      EUA\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-9\" href=\"#Kongo\" title=\"Kongo\">\n      Kongo\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-10\" href=\"#Finland\" title=\"Finland \">\n      Finl\u00e2ndia\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-11\" href=\"#Spania\" title=\"Spania\">\n      Espanha\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-12\" href=\"#Norge\" title=\"Norge\">\n      Noruega\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-13\" href=\"#Osterrike\" title=\"\u00d8sterrike\">\n      \u00c1ustria\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-14\" href=\"#Belgia\" title=\"Belgia\">\n      B\u00e9lgica\n     </a>\n    </li>\n    <li class=\"ez-toc-page-1 ez-toc-heading-level-3\">\n     <a class=\"ez-toc-link ez-toc-heading-15\" href=\"#Hellas\" title=\"Hellas\">\n      Hellas\n     </a>\n    </li>\n   </ul>\n  </nav>\n </div>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Mexico\">\n  </span>\n  M\u00e9xico\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  Tamb\u00e9m houve uma grande marcha na Cidade da Capital do M\u00e9xico, e marchas de luta foram organizadas em v\u00e1rias cidades como Monterrey, Puebla, Jalisco, Colima e Zacatecas. As brigas de rua levaram a uma forte opress\u00e3o por parte da pol\u00edcia, que atacou as manifesta\u00e7\u00f5es com canh\u00f5es de \u00e1gua e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo.\n </p>\n <p>\n  Partidas em Zacatecas:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Os policiais do estado usaram g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, extintores, atingiram e prenderam algumas das mulheres que participam da marcha para o Dia Internacional da Mulher em Zacatecas.\n     <a href=\"https://t.co/jCe3QSeJfO\">\n      pic.twitter.com/jCe3QSeJfO\n     </a>\n    </p>\n    - Process (@Process)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766304004919754910?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Os manifestantes incendiaram as barricadas policiais ao redor do Pal\u00e1cio do Governo em Monterrey:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Milhares de mulheres marcharam hoje em Monterrey, desde a Macroplaza, at\u00e9 o Pal\u00e1cio do Governo com a demanda por justi\u00e7a. | V\u00eddeo: Luciano Campos\n     <a href=\"https://t.co/3gTtGaTyOH\">\n      pic.twitter.com/3gTtGaTyOH\n     </a>\n    </p>\n    - Process (@Process)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766281562822152396?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Os manifestantes incendiaram uma cerca localizada em frente ao pal\u00e1cio municipal. | V\u00eddeo: Luciano Campos\n     <a href=\"https://t.co/n5BAmAKODW\">\n      pic.twitter.com/n5BAmAKODW\n     </a>\n    </p>\n    - Process (@Process)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766319458962776347?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  EU\n  <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-del-8-de-marzo-en-oaxaca.html\">\n   Oaxaca\n  </a>\n  Marchou o movimento das mulheres do povo, juntamente com o sindicato para professores, gritando slogans como \"o feminismo prolet\u00e1rio esmaga o patriarcado\". Durante a marcha, o apoio tamb\u00e9m foi expresso para a her\u00f3ica resist\u00eancia nacional na Palestina. Foram distribu\u00eddas partidas que incentivavam as mulheres a ingressar no movimento. O movimento das mulheres do povo manteve um apelo onde enfatizou que \u00e9 classe que nos separa, n\u00e3o de g\u00eanero, e que \u00e9 a revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria que est\u00e1 na agenda, n\u00e3o na \"ideologia de g\u00eanero\". Muitas empresas e bancos haviam coberto suas janelas com madeira compensada, e o Pal\u00e1cio e o Pavilh\u00e3o do Governo na pra\u00e7a tamb\u00e9m estavam cercados por cercas e outros obst\u00e1culos, na tentativa de impedir que os manifestantes realizassem uma reuni\u00e3o no final da marcha. Durante o grito de slogans, os manifestantes removeram as cercas e pegaram o pavilh\u00e3o para transmitir sua mensagem.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33318\" decoding=\"async\" height=\"369\" sizes=\"(max-width: 1500px) 100vw, 1500px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-40.png\" width=\"1500\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Colombia\">\n  </span>\n  Col\u00f4mbia\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  Em Bogot\u00e1, uma demonstra\u00e7\u00e3o foi realizada no Plaza Bol\u00edvar. A pol\u00edcia atacou bast\u00f5es e usou g\u00e1s lacrimog\u00eaneo e choque granadas contra os manifestantes.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/LasKienes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Lashines\n     </a>\n     \ud83d\udfe3 | O Esmad interv\u00e9m neste momento na manifesta\u00e7\u00e3o de 8m em Bogot\u00e1, v\u00e1rias mulheres est\u00e3o sendo dispersas do Plaza de Bol\u00edvar com g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, que levantou desacordo em movimentos feministas.\n     <a href=\"https://t.co/9LQRwQDNds\">\n      pic.twitter.com/9LQRwQDNds\n     </a>\n    </p>\n    - Kiennyke (@kiennyke)\n    <a href=\"https://twitter.com/kienyke/status/1766262657017933938?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  EU\n  <a href=\"https://nuevademocracia.com.co/?p=26047\">\n   Medell\u00edn\n  </a>\n  Uma homenagem foi realizada pelo movimento das mulheres do povo, como homenagear mulheres revolucion\u00e1rias e comunistas, e foi aplaudido e gritado: \"Quebrar os v\u00ednculos, liberar a raiva das mulheres, como uma for\u00e7a poderosa para a revolu\u00e7\u00e3o\". Os manifestantes sa\u00edram para as ruas e exigiram justi\u00e7a para os assassinatos das mulheres, os estupros e a opress\u00e3o sexual pela qual metade do povo trabalhador est\u00e1 exposto. Em bancos e grandes lojas, foi escrito: \"Com os oprimidos, com os opressores\" e os p\u00f4steres foram criados contra o imperialismo e para a luta her\u00f3ica do povo palestino.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-9 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33326\" data-id=\"33326\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-21-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33330\" data-id=\"33330\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-10-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33328\" data-id=\"33328\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-11-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33331\" data-id=\"33331\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-15-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33329\" data-id=\"33329\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-18-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33332\" data-id=\"33332\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/colombia-0803-14-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33327\" data-id=\"33327\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/featured-colombia-0803.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tyrkia\">\n  </span>\n  Peru\n  <span class=\"ez-toc-section-end\">\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/kadinlar-8-martta-meydanlari-doldurdu.html\">\n   Nova democracia\n  </a>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n      Turquia | A 22\u00aa Marcha da noite feminista foi organizada em Istambul, apesar do forte bloqueio policial e proibi\u00e7\u00f5es do governo.\n      <br/>\n      <br/>\n      \"A salva\u00e7\u00e3o est\u00e1 na luta feminista\", escreveu mulheres turcas na bandeira principal durante o cortege.\n      <br/>\n      <br/>\n      Fotos: EPA-FE/Erdem Sahin\n      <a href=\"https://t.co/VQ3fV7j9or\">\n       pic.twitter.com/VQ3fV7j9or\n      </a>\n     </p>\n     - Balkan Insight (@balkaninsight)\n     <a href=\"https://twitter.com/BalkanInsight/status/1766230614380794081?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      8 de mar\u00e7o de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n    <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n    </script>\n   </div>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33228\" decoding=\"async\" height=\"392\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-5.png\" width=\"1493\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33229\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-6.png\" width=\"1000\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Frankrike\">\n   </span>\n   Fran\u00e7a\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Em Limoges, Jeunes R\u00e9volutionNaires (JR), F\u00e9d\u00e9ration etudista sindical (FSE) e faz com que voc\u00eas com um retrato de Clara Zetkin e com liberdade condicional de capitalismo esmagador, imperialismo e patriarcado.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n      Para o\n      <a href=\"https://twitter.com/hashtag/8mars?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n       #8 Marte\n      </a>\n      Em Limoges, desfilamos com o\n      <a href=\"https://twitter.com/FSE_Limoges?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n       @Fse_limoges\n      </a>\n      e a\n      <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n       @Cause_du_peuple\n      </a>\n      Sob o retrato de Clara Zetkin e com a palavra de ordem para abater o capitalismo, o imperialismo e o patriarcado!\n      <a href=\"https://t.co/sJEWe6CW5c\">\n       pic.twitter.com/sJEWe6CW5c\n      </a>\n     </p>\n     - Young Revolucion\u00e1rios (@jr_ef_)\n     <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_/status/1766416433355903075?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      9 de mar\u00e7o de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n    <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n    </script>\n   </div>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Rennes, JR, FSE e Causa Du Peuple mostraram apoio ao povo palestino e \u00e0 luta armada de mulheres oprimidas em todo o mundo.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n      \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 N\u00f3s ent\u00e3o desfilamos com os camaradas de\n      <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n       @jr_ef_\n      </a>\n      et\n      <a href=\"https://twitter.com/FSE_Rennes?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n       @Fse_rennes\n      </a>\n      Dentro da prociss\u00e3o anti-imperialista, gritar nosso apoio contra o genoc\u00eddio na Palestina e \u00e0 luta armada de mulheres oprimidas no mundo! \ud83d\udea9 (2/2)\n      <a href=\"https://t.co/aVIhusAVGF\">\n       pic.twitter.com/aVIhusAVGF\n      </a>\n     </p>\n     - A causa das pessoas \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@cause_du_peuple)\n     <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1766433106813190286?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      9 de mar\u00e7o de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n    <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n    </script>\n   </div>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/10/photos-8-mars-2024/\">\n    Paris\n   </a>\n   Marchou Cause du Peuple, Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (LJR), JR, FSE e a campanha da unidade pela liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah juntos. Porque voc\u00ea peuper, ljr e jr seguraram um\n   <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/09/paris-discours-du-8-mars/\">\n    fala conjunta\n   </a>\n   Durante o evento. Os ativistas usavam retratos das her\u00f3is do proletariado Clara Zetkin, Danielle Casanova, Chiang Ching e camarada Norah.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33231\" decoding=\"async\" height=\"520\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-8.png\" width=\"1498\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Lille, a FSE participou com uma guia para o feminismo prolet\u00e1rio e uma guia em homenagem a Martha Desrumaux, l\u00edder e ativista da regi\u00e3o, que foi a primeira membro do Comit\u00ea Central do Partido Comunista da Fran\u00e7a.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33259\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-9.png\" width=\"1498\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Caen, os ativistas revolucion\u00e1rios prestaram homenagem \u00e0s her\u00f3is femininas do proletariado, juntamente com o comit\u00ea de H\u00e9rouville Palestina sob a \"mulher do povo, defesa sua classe\" e \"Living the Revolucionary.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33260\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-10.png\" width=\"1493\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Toulouse, a LJR participou de uma demonstra\u00e7\u00e3o anti -imperialista em apoio a mulheres palestinas.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33261\" decoding=\"async\" height=\"558\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-11.png\" width=\"1493\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Lyon, o Comit\u00ea das Mulheres Populares teve uma reuni\u00e3o na Universidade de Lyon no trabalho de bairros e luta de mulheres anti -imperialistas. Os ativistas ent\u00e3o participaram da demonstra\u00e7\u00e3o anti-imperialista com LJR e La Fosse Aux Lyons Collective.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-10 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33262\" data-id=\"33262\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" width=\"300\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33263\" data-id=\"33263\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" width=\"300\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n    Paris\n   </a>\n   Houve uma grande manifesta\u00e7\u00e3o na qual os apoiadores partid\u00e1rios participaram de organiza\u00e7\u00f5es femininas francesas e organiza\u00e7\u00f5es imigrantes.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33292\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-36.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Reims, foi organizada uma marcha, na qual os seguidores do coletivo roxo-r\u00f8d participaram e apelaram.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33293\" decoding=\"async\" height=\"1536\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-37.png\" width=\"1152\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Tyskland\">\n   </span>\n   Alemanha\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8370-bremerhaven-kraftvolle-demonstration-zum-8-maerz\">\n    Bremerhaven\n   </a>\n   Organizou o Comit\u00ea da Mulher Vermelha Bremen, como parte da Associa\u00e7\u00e3o Vermelha, em uma demonstra\u00e7\u00e3o em Goetheviertel, uma das \u00e1reas mais pobres de toda a Alemanha. Durante a Parola, \"as mulheres lutas e resistam\" participaram, entre outras coisas, fam\u00edlias, m\u00e3es e crian\u00e7as na marcha. Havia slogans como \"rebeli\u00e3o em palavras e a\u00e7\u00e3o - contra o imperialismo e o patriarcado\" e \"Living Palestine\".\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-11 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33220\" data-id=\"33220\" decoding=\"async\" height=\"452\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 773px) 100vw, 773px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/8_Marz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_1.png\" width=\"773\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33219\" data-id=\"33219\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1094px) 100vw, 1094px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2.webp\" width=\"1094\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8365-leipzig-demonstration-zum-8-maerz\">\n    Leipzig\n   </a>\n   Centenas de pessoas participaram de uma demonstra\u00e7\u00e3o. O Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas participou de Parola \"Mulheres - lutar e confirmar voc\u00ea\".\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-12 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33221\" data-id=\"33221\" decoding=\"async\" height=\"413\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 558px) 100vw, 558px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp\" width=\"558\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33222\" data-id=\"33222\" decoding=\"async\" height=\"409\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 492px) 100vw, 492px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp\" width=\"492\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/en/t-brd-en/8374-nrw-demonstrations-and-action-on-march-8\">\n    K\u00f6ln\n   </a>\n   Participou da Associa\u00e7\u00e3o Vermelha com uma cota grande, jovem e de luta na manifesta\u00e7\u00e3o de 8 de mar\u00e7o de mais de 1.000 manifestantes. O Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas entregou folhetos e gritou slogans contra a opress\u00e3o das mulheres duplas de imperialismo e patriarcado. Muitos dos participantes expressaram acordo de que o apoio da luta do povo palestino como uma luta contra o imperialismo deve ser trazido junto com a luta contra o patriarcado.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33274\" decoding=\"async\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1356px) 100vw, 1356px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-20.png\" width=\"1356\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33275\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-21.png\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Essen, a Associa\u00e7\u00e3o Vermelha participou de uma manifesta\u00e7\u00e3o internacionalista, entregou o revolucion\u00e1rio jornal \"Rote Post\" e revistas de v\u00f4o para o Comit\u00ea de Mulheres Vermelhas. Posteriormente, um banner foi montado em uma ponte em Essen-Altendorf.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33276\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1351px) 100vw, 1351px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-22.png\" width=\"1351\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33277\" decoding=\"async\" height=\"383\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1355px) 100vw, 1355px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-23.png\" width=\"1355\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n    Stuttgart\n   </a>\n   Partizan e o coletivo vermelho roxo participaram de uma demonstra\u00e7\u00e3o com cerca de duas mil pessoas.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33283\" decoding=\"async\" height=\"169\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-27.png\" style=\"width:799px;height:auto\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Milhares de pessoas participaram do trem de 8 de mar\u00e7o em Nuremberg, por iniciativa da plataforma de 8 de mar\u00e7o em Nuremberg, da qual o Lilla-R\u00f8d Collective faz parte. O coletivo roxo-r\u00f8d tamb\u00e9m entregou folhetos em alem\u00e3o e turco durante o evento.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33284\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-28.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Na ULM, as organiza\u00e7\u00f5es femininas, incluindo o coletivo vermelho-roxo, realizaram uma manifesta\u00e7\u00e3o com um banner com o slogan \"contra o fascismo, a destrui\u00e7\u00e3o ambiental, a guerra, a explora\u00e7\u00e3o e a opress\u00e3o das mulheres\".\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33286\" decoding=\"async\" height=\"540\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-30.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"720\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8380-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-8-maerz-2024\">\n    Hamburgo\n   </a>\n   Organizou o Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas um evento em conex\u00e3o com o Dia Internacional da Luta das Mulheres. Aqui foi explicado o que \u00e9 o feminismo prolet\u00e1rio, a origem da opress\u00e3o das mulheres e alguns aspectos da situa\u00e7\u00e3o das mulheres na Alemanha foram discutidos.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33319\" decoding=\"async\" height=\"675\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1354px) 100vw, 1354px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-41.png\" width=\"1354\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Danmark\">\n   </span>\n   Dinamarca\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/\">\n    Revolu\u00e7\u00e3o socialista\n   </a>\n   Compartilhou relat\u00f3rios de 8 de mar\u00e7o. Em Aalborg, o coletivo anti -imperialista com senhas contra a militariza\u00e7\u00e3o participou e distribuiu folhetos em solidariedade \u00e0s mulheres de luta na Palestina e nas guerras folcl\u00f3ricas no Peru, \u00cdndia, Turquia e Filipinas.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33223\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Copenhague, centenas de pessoas marcharam com tochas que simbolizavam a luta e as demandas das mulheres. Havia banners com o texto \"Mulheres, lutar e fazer resistir\" e \"contra o imperialismo e o patriarcado\".\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33224\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-3.png\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Irland\">\n   </span>\n   Irlanda\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   A a\u00e7\u00e3o anti -imperialista (AIA) organizou uma marca\u00e7\u00e3o do Dia Internacional dos Trabalhadores.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n      A AIA celebrou o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora com um evento em homenagem aos movimentos revolucion\u00e1rios da classe trabalhadora, que s\u00e3o a raz\u00e3o pela qual a IWWD existe hoje, incluindo m\u00fasica, palestras, sorteio e question\u00e1rio.\n      <a href=\"https://t.co/ItNb7C6qHn\">\n       pic.twitter.com/ItNb7C6qHn\n      </a>\n     </p>\n     - A\u00e7\u00e3o anti -imperialista Irlanda (@AIAIRLANELD)\n     <a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1766229203047866610?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      8 de mar\u00e7o de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n    <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n    </script>\n   </div>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"USA\">\n   </span>\n   EUA\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Em Charlotte, o Grupo de Estudos de Revolu\u00e7\u00f5es de Charlotte organizou uma marca de 8 de mar\u00e7o.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33227\" decoding=\"async\" height=\"365\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-4.png\" width=\"1489\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Uma reuni\u00e3o foi realizada em Nova York e p\u00f4steres em Portland.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33309\" decoding=\"async\" height=\"870\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1489px) 100vw, 1489px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-39.png\" width=\"1489\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Kongo\">\n   </span>\n   Kongo\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Na parte oriental da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo e em Ruanda, as mulheres em v\u00e1rios campos de refugiados est\u00e3o na vanguarda das mobiliza\u00e7\u00f5es por seus direitos e exigiram o fim do genoc\u00eddio das pessoas Tutsi, Hema e Banyamulenge.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n      Acontecendo: \"Condenamos o genoc\u00eddio em andamento no Congo\", uma multid\u00e3o de refugiados congol\u00eas canta durante uma marcha em torno de Kigeme Camp no distrito de Nymagabe para protestar contra assassinatos direcionados de Tutsi, Hema e Bayalenge Community no Dr. East Congo.\n      <br/>\n      <br/>\n      Protestos semelhantes ocorreram no total ...\n      <a href=\"https://t.co/PsJQmfVaRN\">\n       pic.twitter.com/PsJQmfVaRN\n      </a>\n     </p>\n     - The New Times (Ruanda) (@NewTimesRwanda)\n     <a href=\"https://twitter.com/NewTimesRwanda/status/1766000700880826441?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      8 de mar\u00e7o de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n    <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n    </script>\n   </div>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Finland\">\n   </span>\n   Finl\u00e2ndia\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/\">\n    Helsinque\n   </a>\n   Mais de 100 pessoas se reuniram para uma manifesta\u00e7\u00e3o com a liberdade condicional principal \"Tell the Women's Hostile Government\". Um banner com os par\u00f3is \"Down with Imperialism\", \"Down with the Patriarcate\" e \"Prolet\u00e1rio feminismo pelo comunismo\" pode ser visto em imagens da demonstra\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33264\" decoding=\"async\" height=\"495\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-12.png\" width=\"1493\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/10/tre-kansainvalinen-naistenpaiva/\">\n    Tampere\n   </a>\n   A manifesta\u00e7\u00e3o feminina ficou sob os principais paroles \"Down com o governo\" e \"\" para um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres \". A solidariedade com a Palestina tamb\u00e9m foi marcada com p\u00f4steres e slogans.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33265\" decoding=\"async\" height=\"492\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1492px) 100vw, 1492px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-13.png\" width=\"1492\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Spania\">\n   </span>\n   Espanha\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/09/albacete-movilizacion-del-8-de-marzo/\">\n    Albacete\n   </a>\n   Coletou milhares de pessoas para demonstra\u00e7\u00e3o. Um grupo de revolucion\u00e1rios marchou sob as bandeiras da Federa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional em espanhol e \u00e1rabe e com uma foto do camarada Norah. Eles distribu\u00edram centenas de panfletos com demandas por politiza\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o de mulheres prolet\u00e1rias e venderam o Newspaper Servir al Pueblo.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33266\" decoding=\"async\" height=\"368\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-14.png\" width=\"1498\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Norge\">\n   </span>\n   Noruega\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6996\">\n    Oslo\n   </a>\n   Come\u00e7ou o dia com uma demonstra\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a da Groenl\u00e2ndia. Nos slogans e apelos, o patriarcado e a viol\u00eancia contra as mulheres foram condenados, e o apoio foi expresso pelo movimento de resist\u00eancia palestina. A manifesta\u00e7\u00e3o marchou para Youngstorget. Pelo menos 6.000 pessoas devem ter participado da demonstra\u00e7\u00e3o. Um pequeno grupo de sionistas tamb\u00e9m se reuniu l\u00e1, planejando passar o dia conduzindo uma campanha de propaganda para legitimar o genoc\u00eddio de Israel e a delegitimar o movimento de solidariedade da Palestina. Isso n\u00e3o foi aceito por muitos dos participantes, que permaneceram para impedir que os sionistas participassem da marcha.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33267\" decoding=\"async\" height=\"317\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1493px) 100vw, 1493px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-15.png\" width=\"1493\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33268\" decoding=\"async\" height=\"857\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-16.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6972\">\n    Bergen\n   </a>\n   O Comit\u00ea de Match participou de centenas de pessoas na se\u00e7\u00e3o da Palestina do trem de 8 de mar\u00e7o. Posteriormente, v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es anti -imperialistas se reuniram para uma marca sob os par\u00f3is \"combater a viol\u00eancia contra as mulheres\" e \"apoiar a luta de resist\u00eancia das mulheres palestinas\".\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33269\" decoding=\"async\" height=\"479\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1495px) 100vw, 1495px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-17.png\" width=\"1495\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6993\">\n    Trondheim\n   </a>\n   Coletando ativistas do Comit\u00ea de Combate e da Associa\u00e7\u00e3o de Bem -Estar Som\u00e1lia na rua de pedestres da cidade com faixas com os slogans \"lutando contra a viol\u00eancia contra as mulheres\" e \"apoiam a resist\u00eancia palestina - Palestina livre\". Os apelos foram realizados e distribu\u00edram panfletos. Os ativistas foram para a pra\u00e7a e se juntaram ao trem de 8 de mar\u00e7o. Durante a marcha, os slogans foram gritados para a Palestina, contra o imperialismo e o patriarcado, contra os Estados Unidos, R\u00fassia e Israel e para combater a viol\u00eancia contra as mulheres.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33270\" decoding=\"async\" height=\"324\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1498px) 100vw, 1498px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-18.png\" width=\"1498\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6999\">\n    Kristiansand\n   </a>\n   O Comit\u00ea de Match ajudou a organizar um evento com apelos sobre solidariedade internacional, luta de liberta\u00e7\u00e3o e luta das mulheres, a situa\u00e7\u00e3o para as mulheres em Gaza e a viol\u00eancia contra as mulheres. Ap\u00f3s o evento, os ativistas se mobilizaram para uma manifesta\u00e7\u00e3o semanal contra a viol\u00eancia contra as mulheres, que foram mantidas fora da delegacia. Ap\u00f3s a manifesta\u00e7\u00e3o, o Comit\u00ea de Match participou do trem de 8 de mar\u00e7o com Parola \"Fritt Palestine\". Em 9 de mar\u00e7o, a Associa\u00e7\u00e3o da Mulher da Eritreia organizou uma marca para homenagear mulheres que lutaram pela liberta\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33271\" decoding=\"async\" height=\"366\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1497px) 100vw, 1497px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-19.png\" width=\"1497\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-13 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33273\" data-id=\"33273\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_4.webp\" width=\"1024\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33272\" data-id=\"33272\" decoding=\"async\" height=\"418\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_5.webp\" width=\"900\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Osterrike\">\n   </span>\n   \u00c1ustria\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n    Zurique\n   </a>\n   Centenas de mulheres, incluindo o Purple-R\u00f8d Collective e o Partizan, participaram de uma marcha de 9 de mar\u00e7o por ocasi\u00e3o do Dia Internacional dos Trabalhadores. Durante a marcha, os militantes cobriram o TKP/ML das paredes com grafite com o texto \"TKP/ML Tikko\" e \"de Meral a Asmin - a partida continua\". No final da manifesta\u00e7\u00e3o, uma aeronave modelo F-16 foi incendiada em protesto contra o ataque do Ex\u00e9rcito Turco. Durante toda a manifesta\u00e7\u00e3o, a pol\u00edcia exerceu bloqueio intenso, ass\u00e9dio e provoca\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s a marcha, duas mulheres do coletivo vermelho roxo foram paradas na rua e expostas \u00e0 viol\u00eancia policial, enquanto as pessoas protestaram com slogans.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-14 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33281\" data-id=\"33281\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/9580eba4-269e-4eef-bf50-3f931fb3cda1.png\" width=\"1536\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33280\" data-id=\"33280\" decoding=\"async\" height=\"343\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 564px) 100vw, 564px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-24-1.png\" width=\"564\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Innsbruck, milhares de pessoas marcaram o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora. O dia come\u00e7ou com Stand, Workshop e Recursos, e no final do dia houve uma marcha. O coletivo vermelho-roxo teve um papel ativo no evento.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33287\" decoding=\"async\" height=\"1152\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-31.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Neunkirchen, o Centro de Cultura da Juventude dos Trabalhadores e o Collective Purple-R\u00f8d organizaram um evento com cerca de 150 participantes. O evento come\u00e7ou com um discurso de abertura, antes de um filme ser exibido sobre a hist\u00f3ria da luta das mulheres e foi conclu\u00edda com elementos culturais.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33288\" decoding=\"async\" height=\"691\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-32.png\" width=\"960\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Linz, foi organizada uma demonstra\u00e7\u00e3o grande e entusiasmada na qual participaram AT atGF e o coletivo roxo-r\u00f8d.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33289\" decoding=\"async\" height=\"1416\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1062px) 100vw, 1062px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-33.png\" width=\"1062\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   Em Viena, cerca de 7.000 pessoas foram de trem. O Purple-R\u00f8d Collective, ATiGF e Partizan participaram de organiza\u00e7\u00f5es e indiv\u00edduos da Am\u00e9rica Latina \u00e0 \u00c1sia e da Palestina \u00e0 Europa.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33290\" decoding=\"async\" height=\"864\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-34.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">\n    Mariahilferstrasse\n   </a>\n   Em Viena, Viena organizou o Centro de Mulheres e o Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas, no qual cerca de 100 pessoas participaram. Os apelos foram realizados e as m\u00fasicas tocadas.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-15 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33295\" data-id=\"33295\" decoding=\"async\" height=\"557\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 887px) 100vw, 887px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_7.webp\" width=\"887\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33296\" data-id=\"33296\" decoding=\"async\" height=\"612\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_14.webp\" width=\"883\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33297\" data-id=\"33297\" decoding=\"async\" height=\"599\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 883px) 100vw, 883px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_4.webp\" width=\"883\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33298\" data-id=\"33298\" decoding=\"async\" height=\"529\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 885px) 100vw, 885px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Wien_5.webp\" width=\"885\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-in-%C3%B6sterreich-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">\n    Linz\n   </a>\n   Foi por volta de 2500 em trens. Rote Fahne tamb\u00e9m estava representado com uma tabela de informa\u00e7\u00f5es.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-16 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33306\" data-id=\"33306\" decoding=\"async\" height=\"883\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1177px) 100vw, 1177px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_13-1.webp\" width=\"1177\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33300\" data-id=\"33300\" decoding=\"async\" height=\"881\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 621px) 100vw, 621px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_15.webp\" width=\"621\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33307\" data-id=\"33307\" decoding=\"async\" height=\"877\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1171px) 100vw, 1171px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_20-1.webp\" width=\"1171\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33304\" data-id=\"33304\" decoding=\"async\" height=\"880\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1174px) 100vw, 1174px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_8-1.webp\" width=\"1174\"/>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-33305\" data-id=\"33305\" decoding=\"async\" height=\"825\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1165px) 100vw, 1165px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1.webp\" width=\"1165\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Belgia\">\n   </span>\n   B\u00e9lgica\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n    Li\u00e8ge\n   </a>\n   Uma marcha foi organizada com mais de mil participantes. Era a plataforma feminina, da qual o coletivo vermelho roxo faz parte, que levou a iniciativa para a marcha.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33291\" decoding=\"async\" height=\"1536\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1152px) 100vw, 1152px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-35.png\" width=\"1152\"/>\n  </figure>\n  <h3 class=\"wp-block-heading\">\n   <span class=\"ez-toc-section\" id=\"Hellas\">\n   </span>\n   Hellas\n   <span class=\"ez-toc-section-end\">\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   EU\n   <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupada-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gunu-kitlesel-sekilde-kutlandi.html\">\n    ATEN\n   </a>\n   participou de dezenas de milhares de pessoas na manifesta\u00e7\u00e3o. KKE (ML), TKP/ML e Patrizan participaram dos protestos, que tamb\u00e9m reuniram estudantes universit\u00e1rios de muitas cidades gregas. A multid\u00e3o protestou em frente ao Parlamento contra um projeto de lei na abertura de universidades privadas. O protesto foi atacado pela pol\u00edcia e as massas responderam com resist\u00eancia.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-33294\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/image-38.png\" width=\"1536\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   <strong>\n    Refer\u00eancias\n   </strong>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">\n    Mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/10/more-actions-and-mobilizations-for-the-8th-of-march/\">\n    Mais a\u00e7\u00f5es e mobiliza\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/nrw-germany-demonstrations-and-action-on-march-8/\">\n    NRW, Alemanha: demonstra\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es em 8 de mar\u00e7o\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/ageb-massive-celebration-of-the-international-working-womens-day-in-europe/\">\n    Ageb: Celebra\u00e7\u00e3o maci\u00e7a do Dia Internacional da Mulher Trabalhadora na Europa\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/march-8-in-austria-for-a-revolutionary-womens-movement/\">\n    8 de mar\u00e7o na \u00c1ustria: para um movimento revolucion\u00e1rio das mulheres!\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/14/more-actions-for-the-8th-of-march/\">\n    Mais a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/15/colombia-successful-day-of-mobilization-for-march-8/\">\n    Col\u00f4mbia: Dia bem -sucedido de mobiliza\u00e7\u00e3o para 8 de mar\u00e7o\n   </a>\n   <br/>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/16/more-actions-for-the-8th-of-march-2/\">\n    Mais a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/20/internasjonalt-8-mars-2024/", "type": "article", "title": "Internacional: 8 de mar\u00e7o de 2024", "description": "Nossos camaradas no Red Herald relataram mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es em todo o mundo em conex\u00e3o com o Dia Internacional dos Trabalhadores.", "modified time": "2024-03-20T20:43:48+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Internasjonalt"], "source_name": "Tjen Folket"}