{"title": "PC 21 de mar\u00e7o - Elei\u00e7\u00f5es ... de boas inten\u00e7\u00f5es, o inferno est\u00e1 pavimentado", "published time": "2024-03-21T14:00:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Presentazione-candidati-Napoli-Potere-al-popolo-5.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2946846730187318792\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    O eleitoral de Cazzari e reformistas dos aspirantes a aspirantes a 'oportunistas'\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      \"\n      <span>\n       O \n  As elei\u00e7\u00f5es podem, se adequadamente usadas, tornar -se uma ferramenta para \n a reorganiza\u00e7\u00e3o da esquerda e para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto \n Empresa alternativa \" -levando em considera\u00e7\u00e3o que, de acordo com a Stamegna ... os desafios eleitorais seriam\"\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span>\n    Atualmente o \u00fanico campo a seguir em frente,\n   </span>\n  </span>\n  <em>\n   * Membro da coordena\u00e7\u00e3o nacional do poder para o povo\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <em>\n   *****\n  </em>\n </p>\n <div class=\"category-archive single\">\n  <h1>\n   <span>\n    As elei\u00e7\u00f5es podem ser a passagem para a transforma\u00e7\u00e3o social?\n   </span>\n  </h1>\n  <b>\n   <span class=\"articleauthor\">\n    De\n    <a href=\"https://contropiano.org/author/hkcmnst917a\">\n     Claudio Stamegna *\n    </a>\n   </span>\n   <a href=\"https://contropiano.org/author/hkcmnst917a\">\n    <em>\n     * Membro da coordena\u00e7\u00e3o nacional do poder para o povo\n    </em>\n   </a>\n  </b>\n </div>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Presentazione-candidati-Napoli-Potere-al-popolo-5.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Presentazione-candidati-Napoli-Potere-al-popolo-5.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  As elei\u00e7\u00f5es pol\u00edticas s\u00e3o enquadradas hoje como uma mera afirma\u00e7\u00e3o de \n Relacionamentos de for\u00e7a interna com grupos que agem em um sistema \n paralisado. O objetivo n\u00e3o \u00e9 mais o de um contraste entre \n Vis\u00f5es diferentes e modelos de empresas, mas apenas a do testemunho \n da exist\u00eancia de algu\u00e9m. O mundo se move sobre interesses particulares a \n ao qual voc\u00ea se envia para estar l\u00e1.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Algu\u00e9m \n  organiza\u00e7\u00f5es de esquerda, significando as pequenas forma\u00e7\u00f5es com estas \n  Socialistas e comunistas presentes na It\u00e1lia hoje, o que poderia \n constituir o esfor\u00e7o para um relan\u00e7amento da pol\u00edtica como uma ferramenta de \n mudar, continue trabalhando na l\u00f3gica das elei\u00e7\u00f5es e no \n maioria, a quem eles dizem que se op\u00f5em, mas nos quais eles caem pontualmente \n a cada rodada eleitoral, sem entender que eles n\u00e3o ser\u00e3o capazes de \n emergir at\u00e9 que eles se colocem como uma for\u00e7a alternativa e independente \n comparado \u00e0 estrutura pol\u00edtica geral.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Esse \n  Isso n\u00e3o significa desistir de participar de desafios eleitorais. \n Atualmente, este \u00e9 o \u00fanico campo para seguir em frente, mas a participa\u00e7\u00e3o \n  Nas elei\u00e7\u00f5es, deve ser enquadrado como uma oportunidade para\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    ser \n saber e aproveitar os pequenos espa\u00e7os de debate cada vez mais \n limitado em um desvio antidemocr\u00e1tico e caracterizado \n pelo acentuado evento repressivo contra cada item \n fora da vis\u00e3o capitalista \u00fanica.\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  As elei\u00e7\u00f5es podem, se adequadamente usadas, tornar -se uma ferramenta para \n a reorganiza\u00e7\u00e3o da esquerda e para a constru\u00e7\u00e3o de um projeto \n Alternativa de empresas.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     N\u00e3o \n  Pode ent\u00e3o ser separado, agora, do contexto pol\u00edtico internacional, \n das posi\u00e7\u00f5es euro-atlantistas e o papel que a OTAN desempenha como \n Ex\u00e9rcito a servi\u00e7o das expans\u00f5es imperialistas.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     N\u00e3o \n  Pode ser separado dos fermentos da pra\u00e7a que nesses temas \n Eles encontraram vigor e atra\u00e7\u00e3o nas gera\u00e7\u00f5es mais jovens.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     N\u00e3o \n  Pode ser separado da resist\u00eancia palestina e o genoc\u00eddio de um \n Popula\u00e7\u00e3o agora s\u00edmbolo para todo o planeta de luta contra o \n opressores.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     N\u00e3o \n  Pode ser separado das reivindica\u00e7\u00f5es de g\u00eanero, que a comunica\u00e7\u00e3o \n  Mainstream Currency Moeda em considera\u00e7\u00e3o do fato de que alguns \n as mulheres chegaram aos l\u00edderes do comando: este \u00e9 exatamente o que \n mostra que a liberta\u00e7\u00e3o da mulher ainda \u00e9 longa como aqueles \n mulheres, por exemplo, s\u00e3o reprimidas dentro da l\u00f3gica \n Warfundia e express\u00e3o imperialista de uma vis\u00e3o patriarcal \n da sociedade.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     A incapacidade \n  de algumas organiza\u00e7\u00f5es de esquerda para n\u00e3o poder ler a hist\u00f3ria e \n n\u00e3o saber como entender o potencial que o contexto atual oferece, para \n fechar em pequenas op\u00e7\u00f5es de cabotagem na esperan\u00e7a de alcan\u00e7ar \n Um resultado eleitoral ef\u00eamero mostra uma miopia pol\u00edtica grave.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     E' \n  necess\u00e1rio para elevar o n\u00edvel de guarda e confronto pol\u00edtico ao fazer \n emergir as contradi\u00e7\u00f5es de um sistema que \u00e9 capaz de apoiar \n O insustent\u00e1vel fornece narrativas falsas da realidade e que, n\u00e3o \n Tendo argumentos v\u00e1lidos, use a repress\u00e3o, o \n delegitimiza\u00e7\u00e3o at\u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o e o escurecimento das id\u00e9ias \n como a \u00fanica arma de defesa.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <em>\n   * Membro da coordena\u00e7\u00e3o nacional do poder para o povo\n  </em>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "O eleitoral do Cazzari e os reformistas dos deputados aspirantes a 'oportunistas esquerdos' \"as elei\u00e7\u00f5es podem, se usar adequadamente ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-elezioni-di-buone.html", "source_name": "proletari comunisti"}