{"published time": "2024-03-22T07:25:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-4-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-5-1024x782.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-4.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-4.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-5.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-6.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-8.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-9.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-10.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp\" width=\"640\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Publicamos aqui mais relat\u00f3rios de a\u00e7\u00f5es para o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/lyon-plusieurs-evenements-et-actions-a-loccasion-du-8-mars-journee-internationale-de-lutte-pour-les-droits-des-femmes/\">\n   Lyon,\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/lyon-plusieurs-evenements-et-actions-a-loccasion-du-8-mars-journee-internationale-de-lutte-pour-les-droits-des-femmes/\">\n   <strong>\n    Fran\u00e7a\n   </strong>\n  </a>\n  , o Comit\u00ea de Mulheres Populares (CFP) se mobilizou amplamente sob slogans revolucion\u00e1rios. Primeiro, no 7\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Em mar\u00e7o, o CFP organizou uma reuni\u00e3o na Universidade, onde apresentou seu trabalho, bem como o trabalho do Comit\u00ea Popular de Ajuda M\u00fatua e Solidariedade, e onde um discurso no lugar das mulheres na resist\u00eancia foi mantido por mulheres palestinas. Neste discurso, destacou -se que o inimigo \u00e9 imperialismo, n\u00e3o homens.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9717\" data-id=\"9717\" decoding=\"async\" height=\"225\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9718\" data-id=\"9718\" decoding=\"async\" height=\"225\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Um evento foi organizado no 7\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   de mar\u00e7o na Universidade de Lyon 2. Fonte: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  No 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Em mar\u00e7o, um contingente combativo e anti-imperialista participou da manifesta\u00e7\u00e3o organizada por Fosse Aux Lyons e CFP. Esse contingente expressou seu apoio \u00e0 her\u00f3ica resist\u00eancia nacional palestina e especialmente \u00e0s mulheres de Gaza. Os manifestantes carregaram um banner com os slogans \u201cApoio \u00e0s nossas irm\u00e3s em Gaza que lutam contra o imperialismo e o patriarcado! A Palestina vai ganhar! \u201d e gritou slogans em apoio \u00e0 luta armada, contra o sionismo e o imperialismo. V\u00e1rios discursos adotaram uma posi\u00e7\u00e3o contra o imperialismo e o sionismo dos EUA, e tamb\u00e9m o imperialismo franc\u00eas e seu tratamento das mulheres mahorses foram condenadas. Nouvelle Epoque relata que o contingente foi bem recebido entre as massas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10149\" data-id=\"10149\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-3-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-3-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10150\" data-id=\"10150\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-4-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-4-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10151\" data-id=\"10151\" decoding=\"async\" height=\"782\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-5-1024x782.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-5-1024x782.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   O contingente anti-imperialista foi bem recebido entre as massas. Fonte: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Nos 16\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Os ramenmen de Marchaals de Jose, o pai dos pais de Martha, \u00e9 a sauda\u00e7\u00e3o,\n  <strong>\n   Brasil\n  </strong>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-mulheres-camponesas-celebram-8-de-marco-na-zona-da-mata-sul/\">\n   realizou um plen\u00e1rio\n  </a>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-mulheres-camponesas-celebram-8-de-marco-na-zona-da-mata-sul/\">\n   sess\u00e3o\n  </a>\n  comemorando o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. O painel contou com a presen\u00e7a de mulheres representantes da Liga dos Peasntantes Poos do Nordeste (LCP-NE), um representante do Comit\u00ea para a Defesa da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria (CDRA) da \u00e1rea revolucion\u00e1ria de Jos\u00e9 Ricardo e um professor da Elizabete Teixeira Escola Popular. Durante o evento, foi organizado um servi\u00e7o de creche para permitir que as m\u00e3es campon\u00eas participem. Ap\u00f3s a Internationale, os princ\u00edpios do movimento das mulheres do povo foram apresentados e houve leitura e discuss\u00e3o sobre a origem dos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o, uma parte do Boletim MFP. No final, foi discutido e definido como as mulheres poderiam aumentar sua participa\u00e7\u00e3o na luta para recuperar fontes de \u00e1gua e pousar da antiga planta\u00e7\u00e3o de Frei Caneca. Dessa forma, a sess\u00e3o plen\u00e1ria liderou a forma\u00e7\u00e3o de um comit\u00ea de agita\u00e7\u00e3o e propaganda para recuperar fontes de \u00e1gua e organizar uma creche para que as mulheres possam participar ativamente da recupera\u00e7\u00e3o da terra. A sess\u00e3o terminou com o hino dos combatentes revolucion\u00e1rios e muitos slogans dos guerreiros da floresta sul de Pernambuco.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10152\" data-id=\"10152\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-1.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10153\" data-id=\"10153\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-2.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10154\" data-id=\"10154\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-3.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10155\" data-id=\"10155\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-4.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-4.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   As camponesas organizaram uma sess\u00e3o plen\u00e1ria na Zona da Mata Sul em Pernambuco, Brasil. Fonte: e\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Como relatamos anteriormente, uma demonstra\u00e7\u00e3o enorme e combativa\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/15/colombia-successful-day-of-mobilization-for-march-8/\">\n   aconteceu\n  </a>\n  no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o em Medellin,\n  <strong>\n   Col\u00f4mbia\n  </strong>\n  . A luta das mulheres que participaram\n  <a href=\"https://nuevademocracia.com.co/?p=26117\">\n   foi criminalizado\n  </a>\n  Por membros das classes dominantes, com p\u00f4steres publicados acusando algumas das mulheres do vandalismo, bem como intimida\u00e7\u00e3o e deten\u00e7\u00e3o realizadas pela pol\u00edcia contra as mulheres por raz\u00f5es como usar len\u00e7os verdes ou roxos. Agora, as organiza\u00e7\u00f5es femininas est\u00e3o denunciando que o antigo estado \u00e9 r\u00e1pido em reprimir o protesto das mulheres, mas n\u00e3o punam os assassinos e estupradores das mulheres. Os p\u00f4steres foram colocados e os slogans foram pintados por mulheres revolucion\u00e1rias condenando a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10134\" data-id=\"10134\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-1.webp\" width=\"831\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10135\" data-id=\"10135\" decoding=\"async\" height=\"582\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-2.webp\" width=\"831\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10136\" data-id=\"10136\" decoding=\"async\" height=\"570\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 868px) 100vw, 868px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-3.webp\" width=\"868\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10137\" data-id=\"10137\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-4.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-4.webp\" width=\"863\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10138\" data-id=\"10138\" decoding=\"async\" height=\"546\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-5.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-5.webp\" width=\"874\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10139\" data-id=\"10139\" decoding=\"async\" height=\"468\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 797px) 100vw, 797px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-6.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-6.webp\" width=\"797\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10140\" data-id=\"10140\" decoding=\"async\" height=\"596\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-7.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-7.webp\" width=\"775\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10141\" data-id=\"10141\" decoding=\"async\" height=\"542\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 813px) 100vw, 813px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-8.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-8.webp\" width=\"813\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10142\" data-id=\"10142\" decoding=\"async\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-9.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-9.webp\" width=\"874\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10143\" data-id=\"10143\" decoding=\"async\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 869px) 100vw, 869px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-10.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-10.webp\" width=\"869\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Slogans e p\u00f4steres foram feitos contra a repress\u00e3o da luta das mulheres. Fonte: Nueva Democracia\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/innsbruckta-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gununun-son-etkinligi-kutlamayla-bitirildi.html\">\n   Innsbruck,\n  </a>\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/innsbruckta-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gununun-son-etkinligi-kutlamayla-bitirildi.html\">\n   <strong>\n    \u00c1ustria\n   </strong>\n  </a>\n  V\u00e1rias atividades foram organizadas pela Rede de Mulheres Innsbruck e organiza\u00e7\u00f5es femininas democratas. O \u00faltimo dessas atividades foi um evento no 17\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o em W\u00f6rgl. O discurso de abertura do evento foi realizado pelo coletivo vermelho-roxo, adotando uma posi\u00e7\u00e3o anti-imperialista e baseada em classe no Dia Internacional da Mulher. Ap\u00f3s o seguinte programa de discurso e discuss\u00e3o. Grupo Zen Erbane e\n  <strong>\n   Umuda Seed Music Group\n  </strong>\n  tocou can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas turcas e curdas, e depois que esses DJ Kandesha subiram ao palco com a m\u00fasica techno influenciada pela cultura folcl\u00f3rica do Oriente M\u00e9dio. O evento foi conclu\u00eddo em slogans internacionalistas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10145\" data-id=\"10145\" decoding=\"async\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-1.webp\" width=\"750\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10146\" data-id=\"10146\" decoding=\"async\" height=\"246\" loading=\"lazy\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-2.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Um evento na \u00c1ustria nos 17\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   De mar\u00e7o. Fonte: European News Center\n  </figcaption>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/21/more-reports-from-the-8th-of-march/", "type": "article", "title": "Mais relat\u00f3rios do dia 8 de mar\u00e7o - o Red Herald", "description": "Publicamos aqui mais relat\u00f3rios de a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o.", "modified time": "2024-03-21T22:16:53+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["8th of March", "Women's Struggle"], "sections": ["Featured", "International", "8th of March", "Women's Struggle", "English", "pll_65fcb2b37480d"], "source_name": "Red Herald"}