{"published time": "2024-03-21T03:01:03+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-12.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b4a0205dd7c959916e86e9d3e99fb51\">\n  20/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c0d55ce6cd78267c9a5ecbcda54b573f\">\n  N\u00f3s encontramos isso\n  <a href=\"https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/1871-2024-la-comuna-de-paris-es.html\">\n   artigo\n  </a>\n  Na Associa\u00e7\u00e3o da Nova Democracia - Alemanha.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7880\" data-attachment-id=\"7880\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-12\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-12.png?w=474\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-12.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-12.png\" data-orig-size=\"474,267\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/20/1871-2024-la-comuna-de-paris-es-inmortal-es-la-causa-del-proletariado-mundial/imagen-12-17/\" height=\"267\" sizes=\"(max-width: 474px) 100vw, 474px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-12.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-12.png\" width=\"474\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d73fc5a8f76e98549ba5ab2060c24778\">\n  Presidente Gonzalo nos d\u00e1 isso\n  <strong>\n   No processo da revolu\u00e7\u00e3o mundial do imperialismo Barbic e a rea\u00e7\u00e3o do rosto da Terra, h\u00e1 tr\u00eas momentos\n  </strong>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-cf63427d4b49ab41666261ff94a44ffc\">\n   <strong>\n    V. I. Lenin em mem\u00f3ria da comuna\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bc4a4d5d6b47b64de1891a517cd4f779\">\n   <strong>\n    Primeira edi\u00e7\u00e3o:\n   </strong>\n   Em\n   <em>\n    Jornal Rab\u00f3chaia\n   </em>\n   , No. 4-5, 15 de abril (28).\n  </p>\n  <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-00fb515a26c44f18f948903f09a28f7f\">\n   Quarenta anos se passaram desde a proclama\u00e7\u00e3o da comuna de Paris. De acordo com o costume estabelecido, o proletariado franc\u00eas homenageado com com\u00edcios e demonstra\u00e7\u00f5es a mem\u00f3ria dos homens da revolu\u00e7\u00e3o de 18 de mar\u00e7o de 1871. No final de maio, ele retornar\u00e1 a coroas de fluxo de flores para os t\u00famulos dos comunais combinados, as v\u00edtimas da terr\u00edvel \"semana de maio\", e diante deles, ele jurar\u00e1 novamente que lutar\u00e1 incansavelmente at\u00e9 o triunfo total de suas id\u00e9ias, at\u00e9 que cumpra o trabalho que leu.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c20091c369163f5e9835ac37af237d2e\">\n   Por que o proletariado, n\u00e3o apenas o franc\u00eas, mas o do mundo inteiro, homenageia os homens da comuna de Paris como seus antecessores? Qual \u00e9 a heran\u00e7a da comuna?\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6cc6253556607add06128b374872bf03\">\n   A comuna surgiu espontaneamente, ningu\u00e9m a preparou consciente e sistemicamente. A infeliz guerra com a Alemanha, as priva\u00e7\u00f5es durante o local, o desemprego entre o proletariado e a ru\u00edna da pequena burguesia, a indigna\u00e7\u00e3o das massas contra as classes altas e as autoridades, que demonstraram uma incapacidade absoluta, a efervesc\u00eancia surda no trabalho classe, infeliz por sua situa\u00e7\u00e3o e ansiosa com um novo regime social; A composi\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria da Assembl\u00e9ia Nacional, que fez medo do destino da Rep\u00fablica, todas e muitas outras causas foram combinadas para aumentar a popula\u00e7\u00e3o de Paris \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o de 18 de mar\u00e7o, que inesperadamente colocou poder nas m\u00e3os da Guarda Nacional, em As m\u00e3os da classe trabalhadora e a pequena burguesia, que se juntaram a ela.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bdf50a030e7bb36d2d04e2d45cc7ec20\">\n   Foi um evento hist\u00f3rico sem precedentes. At\u00e9 ent\u00e3o, o poder estava, em regra, nas m\u00e3os dos propriet\u00e1rios de terras e dos capitalistas, isto \u00e9, de seus proxies, que constitu\u00edam o governo assim chamado. Ap\u00f3s a Revolu\u00e7\u00e3o de 18 de mar\u00e7o, quando o governo do Sr. Thiers fugiu de Paris com suas tropas, sua pol\u00edcia e seus funcion\u00e1rios, o povo possu\u00eda a situa\u00e7\u00e3o e o poder passou para o proletariado. Mas na sociedade moderna, o proletariado, sobrecarregado econ\u00f4mico pela capital, n\u00e3o pode dominar politicamente se n\u00e3o quebrar as correntes que a amarravam ao capital. Portanto, o movimento da comuna deve inevitavelmente adquirir um corante socialista, isto \u00e9, deve tender a derrubar o dom\u00ednio da burguesia, o dom\u00ednio do capital, para a destrui\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria base do regime social contempor\u00e2neo.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5d2459ca34ff880724b7864671bcea13\">\n   No come\u00e7o, era um movimento muito heterog\u00eaneo e confuso. Os patriotas o cumpriram, esperando que a comuna retomasse a guerra contra os alem\u00e3es, levando -a a um resultado venturoso. Eles tamb\u00e9m foram apoiados pelos pequenos concursos, em perigo de ru\u00edna se o pagamento das d\u00edvidas derrotadas dos alugu\u00e9is (adiar o governo que os negou, mas que a comuna concedeu a eles) n\u00e3o foi adiada). Finalmente, no come\u00e7o, eles tamb\u00e9m simpatizaram com ele com ele os republicanos burgueses, com medo de que o reacion\u00e1rio da Assembl\u00e9ia Nacional (o \"rural\", as donomia selvagem) tenha restaurado a monarquia. Mas o papel fundamental nesse movimento foi naturalmente desempenhado pelos trabalhadores (especialmente pelos artes\u00e3os de Paris), entre os quais, nos \u00faltimos anos do Segundo Imp\u00e9rio, uma intensa propaganda socialista, e que at\u00e9 muitos deles eram afiliados internacionais.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c8b54aa1281b65b134b34cbe64fc99cb\">\n   Somente os trabalhadores permaneceram fi\u00e9is \u00e0 comuna at\u00e9 o fim. Os burgueses republicanos e a pequena burguesia logo se afastaram dela: alguns assustaram o car\u00e1ter socialista revolucion\u00e1rio do movimento, por causa de seu car\u00e1ter prolet\u00e1rio; Outros se afastaram dela para ver que ela foi condenada a uma derrota inevit\u00e1vel. Somente os prolet\u00e1rios franceses apoiaram seu governo, sem medo ou desmaio, apenas eles lutaram e morreram por isso, isto \u00e9, para a emancipa\u00e7\u00e3o da classe trabalhadora, para um futuro melhor para os trabalhadores.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e4ef250573290337b081b1d621cc1a2c\" p=\"\">\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6dd6b387c016138d57dfa6fd0c4a71bc\">\n    Para que uma revolu\u00e7\u00e3o social seja bem -sucedida, ela precisa de pelo menos duas condi\u00e7\u00f5es: um alto desenvolvimento das for\u00e7as produtivas e um proletariado preparado para isso. Mas em 1871 n\u00e3o tinha duas condi\u00e7\u00f5es. O capitalismo franc\u00eas ainda estava mal desenvolvido, e a Fran\u00e7a era, fundamentalmente, um pa\u00eds de Little Bourgeoisie (artes\u00e3os, camponeses, lojistas, etc.). Por outro lado, n\u00e3o havia Partido Trabalhista, e a classe trabalhadora n\u00e3o estava preparada ou teve um longo treinamento, e principalmente entendia claramente o que eram seus fins ou como isso poderia alcan\u00e7\u00e1 -los. N\u00e3o havia organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica s\u00e9ria do proletariado, ou sindicatos fortes ou sociedades cooperativas ...\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-addc628c107269766012a5364200f719\">\n    Mas o que faltava era a comuna, principalmente a hora, a possibilidade de realizar a situa\u00e7\u00e3o e realizar a realiza\u00e7\u00e3o de seu programa. Ele n\u00e3o teve tempo de iniciar a tarefa quando o governo, entrincheirado em Versalhes e apoiado por toda a burguesia, iniciou opera\u00e7\u00f5es militares contra Paris. A comuna teve que pensar antes de tudo sobre sua pr\u00f3pria defesa. E at\u00e9 o final, que ocorreu na semana de 21 a 28 de maio, ele n\u00e3o podia pensar seriamente em mais nada.\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0b3765c1878027c34142ed0df22e8c70\" p=\"\">\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-02c387bb93920ecec71f7f7b26ccdcc3\">\n     Todas essas medidas mostraram eloquentemente que a comuna era uma amea\u00e7a mortal para o Velho Mundo, com base na opress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o. Foi por isso que a sociedade burguesa n\u00e3o p\u00f4de dormir pacificamente enquanto estava no Conselho da Cidade de Paris a bandeira vermelha do proletariado acenou. E quando a for\u00e7a do governo organizada poderia finalmente dominar a for\u00e7a mal organizada da revolu\u00e7\u00e3o, os generais bonapartistas, esses generais espancados pelos alem\u00e3es e corajosos diante de seus compatriotas derrotados, aqueles que R\u00e9nnenkampf e Meller-zakomielski franc\u00eas fizeram um massacre como paris nunca visto . Cerca de 30.000 parisienses foram mortos por soldados desenfreados; Cerca de 45.000 foram presos e muitos deles posteriormente executados; Milhares foram os banidos ou condenados a trabalhar for\u00e7ados. No total, Paris perdeu cerca de 100.000 de seus filhos, incluindo os melhores trabalhadores de todos os neg\u00f3cios.\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0cec93498970dd9b9df57eb33fe065e9\">\n     A burguesia estava feliz. \"Agora, o socialismo terminou por um longo tempo!\", Disse seu chefe, o Bloodtysty Dwarf Thiers, quando ele e seus generais se afogaram em sangue, a revolta do proletariado de Paris. Mas esses corvos burgueses pastaram em v\u00e3o. Depois de seis anos tendo esmagado a comuna, quando muitos de seus lutadores ainda estavam na pris\u00e3o ou no ex\u00edlio, um novo movimento trabalhista come\u00e7ou na Fran\u00e7a. A nova gera\u00e7\u00e3o socialista, enriquecida com a experi\u00eancia de seus antecessores, cuja derrota n\u00e3o a havia desencorajado, pegou a bandeira que caiu das m\u00e3os dos combatentes da comuna e levou -a para a frente com firmeza e ousadia, para o choro de \u201cViva a revolu\u00e7\u00e3o social, viva a comuna!\u201d E tr\u00eas ou quatro anos depois, um novo Partido Trabalhista e a agita\u00e7\u00e3o levantada por ele no pa\u00eds for\u00e7aram as classes dominantes a libertar os comunais que o governo ainda mantinha preso.\n    </p>\n    <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-325063f4d7ec6ba25c039a8ea1af1cbb\" p=\"\">\n     <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d38cf81f2778524488005cf07ae28a01\">\n      A causa da comuna \u00e9 a causa da revolu\u00e7\u00e3o social, \u00e9 a causa da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e econ\u00f4mica completa dos trabalhadores, \u00e9 a causa do proletariado mundial. E, nesse sentido, \u00e9 imortal.\n     </p>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/20/1871-2024-la-comuna-de-paris-es-inmortal-es-la-causa-del-proletariado-mundial/", "type": "article", "title": "1871-2024: a comuna de Paris \u00e9 imortal, \u00e9 a causa do proletariado mundial", "description": "A causa da comuna \u00e9 a causa da revolu\u00e7\u00e3o social, \u00e9 a causa da emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e econ\u00f4mica completa dos trabalhadores, \u00e9 a causa do proletariado mundial. E neste sentido ...", "modified time": "2024-03-20T19:05:47+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}