{"title": "PC 21 de mar\u00e7o - '\"Economia de Guerra\"", "published time": "2024-03-21T16:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgNBuCaOCLQzuiVYDJc8Vz1177DVQ0QvLtQJqd-ju8yfQSsKtK8WFRYbbxZyrlX0z2NboJin53jGhfL8F0w-shhRZqujZZL8LqqtNthRyrWySc9FEPf4BSLel7PnVilMPimX1BLTEFLVdz9DPSgz9OU5ZCWRIv2MwkAfEG_u_0vQmwZ7kwPHqRB7P4pkWzR/s300/images.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3124504627709157007\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <b>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <b>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"168\" data-original-width=\"300\" height=\"224\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgNBuCaOCLQzuiVYDJc8Vz1177DVQ0QvLtQJqd-ju8yfQSsKtK8WFRYbbxZyrlX0z2NboJin53jGhfL8F0w-shhRZqujZZL8LqqtNthRyrWySc9FEPf4BSLel7PnVilMPimX1BLTEFLVdz9DPSgz9OU5ZCWRIv2MwkAfEG_u_0vQmwZ7kwPHqRB7P4pkWzR/s300/images.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgNBuCaOCLQzuiVYDJc8Vz1177DVQ0QvLtQJqd-ju8yfQSsKtK8WFRYbbxZyrlX0z2NboJin53jGhfL8F0w-shhRZqujZZL8LqqtNthRyrWySc9FEPf4BSLel7PnVilMPimX1BLTEFLVdz9DPSgz9OU5ZCWRIv2MwkAfEG_u_0vQmwZ7kwPHqRB7P4pkWzR/s300/images.jpg\" width=\"400\"/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span style=\"font-family: arial;\">\n  <b>\n   <br/>\n   N\u00e3o h\u00e1 muito o que acrescentar, para explicar em face das declara\u00e7\u00f5es s\u00e9rias do Presidente do Conselho Europeu, Charles Michel - que relatamos abaixo - que falam de \"economia de guerra\" e, se queremos paz, voc\u00ea deve fazer guerra.\n  </b>\n  Obviamente, estamos no per\u00edodo das elei\u00e7\u00f5es europeias e os tons deliberadamente ficam fortes para coletar consentimentos, mas as declara\u00e7\u00f5es feitas por Charles Michel se juntam com fatos e outras declara\u00e7\u00f5es:\n  <b>\n   Ontem, a UE decidiu um novo equipamento de 4,5 bilh\u00f5es na Ucr\u00e2nia, o primeiro pacote de 50 bilh\u00f5es; Macron tamb\u00e9m levanta a hip\u00f3tese do envio de seus soldados para a Ucr\u00e2nia; A duplica\u00e7\u00e3o at\u00e9 o final de 2025 da produ\u00e7\u00e3o militar atual \u00e9 anunciada ...\n  </b>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    De fato, \u00e9 anunciada uma extens\u00e3o da guerra, pelo menos na Europa, em nome de \"nossa pr\u00f3pria seguran\u00e7a\".\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: sans-serif;\">\n    O que isso significa\n   </span>\n   <span style=\"font-family: arial;\">\n    Rebe\n   </span>\n  </b>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   \"\n  </span>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <b>\n    Economia de guerra \", que efeitos eles seriam para as massas?\n   </b>\n   Isso significaria concentrar parte da economia, fundos, produ\u00e7\u00e3o, recursos na produ\u00e7\u00e3o militar; Sim\n  </span>\n  <span style=\"font-family: sans-serif;\">\n   fala de \"ativos duplicados\", isto \u00e9, ativos que mesmo nasceram\n  </span>\n  <span>\n   Para uso civil, para medicina, pesquisa cient\u00edfica etc., eles podem ser usados \u200b\u200bpara fins militares\n  </span>\n  <span style=\"font-family: sans-serif;\">\n   ; Em seguida, mova o financiamento do governo para miss\u00f5es e armamentos militares, removendo -os cada vez mais em fundos para trabalho, renda, servi\u00e7os sociais, sa\u00fade, escola etc.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   A \"seguran\u00e7a\" de que ele est\u00e1 falando \u00e9 a dos imperialistas, certamente n\u00e3o a das massas populares\n  </b>\n  O que seria, precisamente a partir dessa extens\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es colocadas em risco. E que n\u00e3o \u00e9 a \"defesa\" que o pr\u00f3prio Comiss\u00e1rio diz quando declara que, pela primeira vez na hist\u00f3ria da UE, armas letais ser\u00e3o entregues \u00e0 Ucr\u00e2nia.\n </p>\n <p>\n  O fechamento deste escrito de Charles Michel \u00e9 igualmente perturbador. Ele escreve: esta batalha requer uma\n  <b style=\"background-color: transparent;\">\n   Forte de lideran\u00e7a:\n  </b>\n  <span>\n   Mobilizar nossos cidad\u00e3os, nossos neg\u00f3cios e nossos governos ... \". O que significa\" lideran\u00e7a forte \"? Se n\u00e3o a declara\u00e7\u00e3o clara de que a guerra e os governos do fascismo moderno.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Charles Michel: \"Se queremos paz, temos que nos preparar para a guerra\" - Gentiloni: \"Voc\u00ea tem que se apressar\".\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  \"... o vento est\u00e1 mudando, pelo menos nas inten\u00e7\u00f5es de Bruxelas e em uma grande frente do capital, unida na convic\u00e7\u00e3o de que\n  <b>\n   Uma nova corrida de armas come\u00e7ou\n  </b>\n  . E que, portanto,\n  <b>\n   At\u00e9 o banco europeu ... agora deve usar o capacete e os projetos financeiros para a defesa\n  </b>\n  : a prensagem \u00e9 o assunto de uma carta assinada ontem por 14 pa\u00edses, incluindo\n  <b>\n   Italia,\n  </b>\n  Fran\u00e7a e Alemanha ....\n </p>\n <p>\n  ... Como financiar a nova defesa comum, no entanto, ainda n\u00e3o \u00e9 conhecida. O comiss\u00e1rio da economia Paolo Gentiloni fala de poss\u00edvel nova d\u00edvida comum ... \"\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Da interven\u00e7\u00e3o de\n  </b>\n  <b>\n   Charles Michel Presidente do Conselho Europeu\n  </b>\n </p>\n <p>\n  \"... a R\u00fassia representa uma s\u00e9ria amea\u00e7a militar para o nosso continente europeu e para a seguran\u00e7a global. Se o lembrete da UE n\u00e3o ser\u00e1 adequado e se n\u00e3o fornecermos apoio suficiente da Ucr\u00e2nia para impedir a R\u00fassia, seremos os pr\u00f3ximos.\n </p>\n <p>\n  Portanto, devemos estar prontos para nos defender e\n  <b>\n   Passe para um m\u00e9todo de \"economia de guerra\".\n  </b>\n  E\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Chegou a hora de assumir a responsabilidade pelo\n <b>\n  nossa pr\u00f3pria seguran\u00e7a.\n </b>\n N\u00e3o podemos mais contar com os outros ou estar \u00e0 merc\u00ea dos ciclos eleitorais nos Estados Unidos ou em outros lugares.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Devemos fortalecer nossa capacidade, tanto para a Ucr\u00e2nia quanto a Europa, para defender o mundo democr\u00e1tico.\n  <b>\n   Uma Europa mais forte tamb\u00e9m contribuir\u00e1 para fortalecer a alian\u00e7a da OTAN e fortalecer nossa defesa coletiva.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Podemos nos orgulhar do que fizemos at\u00e9 agora, mas ainda h\u00e1 muito que podemos e precisamos fazer.\n </p>\n <p>\n  Em um telefonema dois dias ap\u00f3s o in\u00edcio da guerra, o presidente Zelensky pediu \u00e0 UE que enviasse armas. Junto com o alto representante Borrell\n  <b>\n   Trabalhamos com os l\u00edderes da UE para entregar armas letais \u00e0 Ucr\u00e2nia.\n  </b>\n  Isso nunca havia acontecido antes na hist\u00f3ria de nossa uni\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m intensificamos nossa a\u00e7\u00e3o na frente militar. Desde o in\u00edcio da guerra\n  <b>\n   A ind\u00fastria de defesa europ\u00e9ia aumentou sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o em 50% e, at\u00e9 o final do pr\u00f3ximo ano, dobraremos a produ\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia de muni\u00e7\u00e3o, levando -a a mais de 2 milh\u00f5es de pe\u00e7as.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Temos que fazer mais para ajudar a Ucr\u00e2nia e fortalecer nossa defesa europ\u00e9ia. Devemos ser capazes de falar n\u00e3o apenas a linguagem da diplomacia,\n  <b>\n   mas tamb\u00e9m o de poder.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Este ano, a R\u00fassia deve gastar 6% do PIB para a defesa, enquanto a UE continua gastando menos de 2% do PIB esperado pela meta da OTAN, em m\u00e9dia.\n </p>\n <p>\n  Durante d\u00e9cadas, a Europa n\u00e3o investiu o suficiente em nossa seguran\u00e7a e defesa. Hoje estamos diante do maior desafio de seguran\u00e7a da Segunda Guerra Mundial, por isso devemos fortalecer nossa prontid\u00e3o para a defesa. Para fazer isso, ser\u00e1 necess\u00e1rio que\n  <b>\n   Nosso pensamento comp\u00f5e uma transi\u00e7\u00e3o radical e irrevers\u00edvel para uma forma mentis focada na seguran\u00e7a estrat\u00e9gica.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Devemos dar prioridade \u00e0 Ucr\u00e2nia E\n  <b>\n   Tamb\u00e9m devemos gastar mais\n  </b>\n  , de uma maneira inteligente e menos fragmentada ...\n </p>\n <p>\n  Nosso objetivo deve ser\n  <b>\n   Dobrar nossas compras da ind\u00fastria europeia at\u00e9 2030,\n  </b>\n  para garantir maior previsibilidade para nossas empresas.\n  <b>\n   Os contratos de v\u00e1rios anos tamb\u00e9m os incentivar\u00e3o a aumentar sua capacidade de produ\u00e7\u00e3o.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Investimentos na defesa s\u00e3o caros\n  </b>\n  , mas sem \u00e9 imposs\u00edvel aumentar nossa produ\u00e7\u00e3o neste setor. Temos que encontrar maneiras de\n  <b>\n   Facilitar o acesso do setor ao financiamento p\u00fablico e privado.\n  </b>\n  Mesmo a quest\u00e3o dos t\u00edtulos de defesa europ\u00e9ia, a fim de arrecadar fundos para comprar material ou fazer investimentos em nosso setor, pode representar um meio poderoso para fortalecer nossa base tecnol\u00f3gica, industrial e de inova\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m devemos avaliar a possibilidade de expandir o mandato do Banco Europeu de Investimento e adaptar a pol\u00edtica de empr\u00e9stimos para nos permitir fazer mais em apoio \u00e0 nossa ind\u00fastria de defesa europ\u00e9ia, por exemplo\n  <b>\n   alterando a defini\u00e7\u00e3o de ativos de uso duplo.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Esta batalha requer um\n  <b>\n   Forte lideran\u00e7a: mobilizar nossos cidad\u00e3os, nossos neg\u00f3cios e nossos governos\n  </b>\n  a favor de um novo esp\u00edrito de seguran\u00e7a e defesa em todo o continente europeu.\n </p>\n <p>\n  Se queremos paz, devemos nos preparar para a guerra \".\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "N\u00e3o h\u00e1 muito o que acrescentar, para explicar em face das declara\u00e7\u00f5es s\u00e9rias do primeiro -ministro europeu, Charles Michel - que eu relato ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-economia-di-guerra.html", "source_name": "proletari comunisti"}