{"published time": "2024-03-21T04:27:22+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0043.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0046.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0045.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0044.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0041.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0039.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0040.limpo_.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0038.limpo_.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0043.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0043.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 16 de mar\u00e7o, mulheres camponesas da Zona da Mata Sul de Pernambuco realizaram uma plen\u00e1ria para celebrar o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria e discutir sobre a participa\u00e7\u00e3o das mulheres na luta pela terra. Na oportunidade, compuseram a mesa mulheres representantes da Liga dos Camponeses Pobres do Nordeste (LCP-NE), representante do Comit\u00ea de Defesa da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria (CDRA) da \u00c1rea Revolucion\u00e1ria Jos\u00e9 Ricardo e uma professora da Escola Popular Elizabete Teixeira.\n </p>\n <p>\n  A plen\u00e1ria foi iniciada com o Hino da Internacional, as companheiras da mesa apresentaram os princ\u00edpios do Movimento Feminino Popular (MFP). Em seguida, houve uma leitura e debate sobre a origem do 8 de mar\u00e7o, parte do Boletim do MFP. Ao final, foi discutido e encaminhado como as mulheres poderiam aumentar a participa\u00e7\u00e3o na luta pela retomada das fontes de \u00e1gua e das terras da antiga usina Frei Caneca.\n </p>\n <p>\n  Desta forma, a Plen\u00e1ria Feminina encaminhou a forma\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o de agita\u00e7\u00e3o e propaganda para o ato para retomar as fontes de \u00e1gua e organizar escala de servi\u00e7o de creche para que as mulheres possam participar ativamente das retomadas de terras.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171339\" data-id=\"171339\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0046.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0046.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mesa contou com professora de Escola Popular, representante da LCP-NE e representante de CDRA. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171338\" data-id=\"171338\" decoding=\"async\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0045.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0045.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Assembleia foi precedida de intensa mobiliza\u00e7\u00e3o. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171337\" data-id=\"171337\" decoding=\"async\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0044.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0044.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Atividade de creche foi organizada para facilitar participa\u00e7\u00e3o de m\u00e3es no evento. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171331\" data-id=\"171331\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0041.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0041.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Evento discutiu origem do 8 de mar\u00e7o. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171332\" data-id=\"171332\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0039.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0039.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mulheres camponesas discutirem como ampliar participa\u00e7\u00e3o feminina na luta pela terra. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171334\" data-id=\"171334\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0040.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0040.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Faixa com consigna \u201cDespertar a F\u00faria Revolucion\u00e1ria da Mulher\u201d decorou plen\u00e1ria. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171335\" data-id=\"171335\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0038.limpo_.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0038.limpo_.jpg\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Bandeira palestina ornamentou sal\u00e3o da plen\u00e1ria. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Toda Plen\u00e1ria Feminina foi precedida por intensa mobiliza\u00e7\u00e3o entre as camponesas, reuni\u00f5es e comiss\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00e3o. Durante toda atividade, o esp\u00edrito de combatividade expresou o despertar da f\u00faria revolucion\u00e1ria das mulheres camponesas.\n </p>\n <p>\n  A plen\u00e1ria feminina das mulheres camponesas foi encerrada com o Hino das Lutadoras da Revolu\u00e7\u00e3o e muitas palavras de ordem das guerreiras da mata sul de Pernambuco.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-mulheres-camponesas-celebram-8-de-marco-na-zona-da-mata-sul/", "type": "article", "title": "PE: Mulheres camponesas celebram 8 de mar\u00e7o na Zona da Mata Sul - A Nova Democracia", "description": "Mulheres camponesas da Zona da Mata Sul de Pernambuco realizaram uma plen\u00e1ria para celebrar o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria e discutir sobre a participa\u00e7\u00e3o das mulheres na luta pela terra.", "modified time": "2024-03-20T17:27:24-03:00", "updated time": "2024-03-20T17:27:24-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Agreste Pernambucano (PE)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["8 de mar\u00e7o"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}