{"title": "Turquia - Newroz", "published time": "2024-03-21T16:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEixc9SXRwX58Kh8Dx5KCidy0-Eh79HYU2OrcDZ1_vSvyTnahYD1on-3W0vPNo680dV8z_V4xdg2Doh9l_Joqw7SJgeLMPAa1ZHhrLhb0n2HOJK7C5nZeLdp7wxHbwiASKo-GfnjiIXgSmvTk6XYJZW3qqXffvfJWYsPBJZGNJilO2k7VF2hxg7Xgzpk4HA/w640-h450/tkpml-aciklama-1292x908.limpio.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6105588835865290699\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"908\" data-original-width=\"1292\" height=\"450\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEixc9SXRwX58Kh8Dx5KCidy0-Eh79HYU2OrcDZ1_vSvyTnahYD1on-3W0vPNo680dV8z_V4xdg2Doh9l_Joqw7SJgeLMPAa1ZHhrLhb0n2HOJK7C5nZeLdp7wxHbwiASKo-GfnjiIXgSmvTk6XYJZW3qqXffvfJWYsPBJZGNJilO2k7VF2hxg7Xgzpk4HA/w640-h450/tkpml-aciklama-1292x908.limpio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEixc9SXRwX58Kh8Dx5KCidy0-Eh79HYU2OrcDZ1_vSvyTnahYD1on-3W0vPNo680dV8z_V4xdg2Doh9l_Joqw7SJgeLMPAa1ZHhrLhb0n2HOJK7C5nZeLdp7wxHbwiASKo-GfnjiIXgSmvTk6XYJZW3qqXffvfJWYsPBJZGNJilO2k7VF2hxg7Xgzpk4HA/w640-h450/tkpml-aciklama-1292x908.limpio.jpg\" width=\"640\"/>\n  </b>\n </div>\n <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <br/>\n  </b>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; mso-hyphenate: none; text-align: justify; text-autospace: ideograph-other; vertical-align: baseline;\">\n  <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style='mso-bidi-font-family: \"Noto Sans Devanagari\"; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-bidi-language: HI; mso-fareast-font-family: \"Noto Serif CJK SC\"; mso-fareast-language: ZH-CN; mso-font-kerning: 1.5pt;'>\n     T\u00fcrkiye.\n    </span>\n   </b>\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style='mso-bidi-font-family: \"Noto Sans Devanagari\"; mso-bidi-font-size: 12.0pt; mso-bidi-language: HI; mso-fareast-font-family: \"Noto Serif CJK SC\"; mso-fareast-language: ZH-CN; mso-font-kerning: 1.5pt;'>\n    Est\u00e1 \n Semana \u00e9 Newroz, a celebra\u00e7\u00e3o curda de novamente. Newroz \u00e9 para resist\u00eancia \n Nacional dos curdos um dia importante, este dia se destaca sua pr\u00f3pria identidade \n nacional. O TKP/ML\n    <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/16/tkp-ml-ydk-newroz-es-una-celebracion-de-rebelion/\">\n     declarado\n    </a>\n    :\n    <i>\n     \u201cNewroz \u00e9 um ato de despertar, ressurrei\u00e7\u00e3o e tomar \n consci\u00eancia das pr\u00f3prias correntes. Sem d\u00favida, Newroz \u00e9 uma celebra\u00e7\u00e3o para \n Aqueles que tentaram ser escravizados, assimilados, cuja cultura era \n destru\u00eddo e cuja linguagem foi proibida pelos governantes turcos devido a seus \n Identidade nacional. \u00c9 uma luta pelo despertar, resist\u00eancia e \n libera\u00e7\u00e3o de todos esses dom\u00ednios da na\u00e7\u00e3o Kurda, que \u00e9 tentada \n Mantenha sob opress\u00e3o nacional. Esta luta pela liberta\u00e7\u00e3o foi reprimida \n pela ditadura fascista com massacres, destrui\u00e7\u00e3o, proibi\u00e7\u00f5es e \n nega\u00e7\u00f5es Newroz foi proibido pelo fascismo e por ser Kurdo. \u201d\n    </i>\n    At\u00e9 hoje o povo curdo \u00e9 um objetivo permanente de campanhas de assimila\u00e7\u00e3o ou \n genoc\u00eddio. O TKP/ML que luta em Dersim (regi\u00e3o preenchida pelos curdos) \n Destaca o direito de auto -determina\u00e7\u00e3o do povo curdo contra o chauvinismo \n Kemalista que afirma que os curdos fazem parte do povo turco que negava seus \n Identidade nacional.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "T\u00fcrkiye. Esta semana \u00e9 Newroz, a celebra\u00e7\u00e3o de Kurdo do ano de Nuevo. Newroz \u00e9 para a resist\u00eancia nacional dos curdos um dia importante, d ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/turkey-newroz.html", "source_name": "maoistroad"}