{"title": "Iniciativa de Resist\u00eancia de Chania Pelas m\u00e3os das corridas e dos lutadores! Persegui\u00e7\u00f5es, viol\u00eancia estatal e terrorismo n\u00e3o passar\u00e3o!", "published time": "2024-03-21T21:26:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh39xxAz3bwezLiP4oWDOn0YailfvKWVlv4kqsJ1fZ7Y7yZ7RzmMlCv-ccXOGPTj_fLUqawxNm-1N1UxXjQLK5K0K3wUPSJMWGbw2ZbXeK5zRTLfvhiE_fcW3ER9v1lIu7qWytnXRDWWIUy7emtjrnU8z3KuN_BbzaMNK7D6NnNXvoMHdkATc98RQ9wcOs/s619/%CF%86%CE%B9%CE%BC%CF%89%CF%83%CE%B7-%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%851587836933.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3148686393619028664\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"373\" data-original-width=\"619\" height=\"193\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh39xxAz3bwezLiP4oWDOn0YailfvKWVlv4kqsJ1fZ7Y7yZ7RzmMlCv-ccXOGPTj_fLUqawxNm-1N1UxXjQLK5K0K3wUPSJMWGbw2ZbXeK5zRTLfvhiE_fcW3ER9v1lIu7qWytnXRDWWIUy7emtjrnU8z3KuN_BbzaMNK7D6NnNXvoMHdkATc98RQ9wcOs/s619/%CF%86%CE%B9%CE%BC%CF%89%CF%83%CE%B7-%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%851587836933.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh39xxAz3bwezLiP4oWDOn0YailfvKWVlv4kqsJ1fZ7Y7yZ7RzmMlCv-ccXOGPTj_fLUqawxNm-1N1UxXjQLK5K0K3wUPSJMWGbw2ZbXeK5zRTLfvhiE_fcW3ER9v1lIu7qWytnXRDWWIUy7emtjrnU8z3KuN_BbzaMNK7D6NnNXvoMHdkATc98RQ9wcOs/s619/%CF%86%CE%B9%CE%BC%CF%89%CF%83%CE%B7-%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%CF%851587836933.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  O governo lan\u00e7ou um pogrom de persegui\u00e7\u00e3o, viol\u00eancia estatal e repress\u00e3o contra lutas e combatentes.\n </p>\n <p>\n  Os professores s\u00e3o processados \u200b\u200be disciplinados porque estavam envolvidos em mobiliza\u00e7\u00f5es no tempo da pandemia e contra a avalia\u00e7\u00e3o ou porque criticaram publicamente a pol\u00edtica do governo. Eles denunciaram o funcion\u00e1rio da EKPA, perseguindo o presidente da Penen e o presidente do Centro de Trabalho do Pireu, atinge ilegalmente assim que forem anunciados, atingindo as manifesta\u00e7\u00f5es com tapete e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo. Eles prendem os alunos e os arrastam para os tribunais porque lutam contra as universidades privadas. Eles imp\u00f5em um clima de fascismo, criminalizam a a\u00e7\u00e3o sindical que visa aterrorizar, silenciar qualquer voz de resist\u00eancia, mas principalmente alvo os trabalhadores e todas as pessoas para dobrar a cabe\u00e7a e aceitar a pol\u00edtica de pobreza, pobreza e participa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. Guerras dos imperialistas como \"regularidade\".\n </p>\n <p>\n  As pris\u00f5es dos 49 estudantes e as mentiras caluniosas de um \"acidente nuclear\" que foram canalizadas para a m\u00eddia, que foi for\u00e7ada a negar o pr\u00f3prio reitor de autentica\u00e7\u00e3o, mostram que o sistema de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o n\u00e3o hesita em servi -los para que eles servir seus alvos.\n </p>\n <p>\n  O governo e os partidos do sistema que ap\u00f3iam sua pol\u00edtica n\u00e3o param, a menos que os paremos com nossas lutas em massa. Eles precisam se desenrolar lutas contra a pol\u00edtica b\u00e1rbaro que \u00e9 destru\u00edda por n\u00f3s, mas tamb\u00e9m persegui\u00e7\u00e3o e viol\u00eancia estatal e repress\u00e3o. N\u00e3o passe as persegui\u00e7\u00f5es e o clima do terrorismo. Com nossas lutas coordenadas comuns, podemos prender aqueles que nos privam dos direitos da vida e subjugar nossas vidas pelos interesses da classe dominante e de seus protetores imperialistas.\n </p>\n <p>\n </p>\n <ul style=\"text-align: left;\">\n  <li>\n   Pelas m\u00e3os de clubes, clubes e lutadores!\n  </li>\n  <li>\n   Para parar todas as persegui\u00e7\u00f5es agora\n  </li>\n </ul>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: right;\">\n  Chania, 21-03-2024\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: medium;\">\n    Responsabilidades de resist\u00eancia de Chania\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Republicado por\n  <a href=\" https://protovouliantistasis.blogspot.com/2024/03/blog-post_21.html\">\n   protovouliantistasis.blogspot.com\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <br/>\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03ce\u03be\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7", "\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_24.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}