{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Argentine Milei / Fasciste Beast, ami de Meloni et Salvini, pendant ce temps, il le prend dans le ...", "published time": "2024-02-15T10-49-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8962787565838387507\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  infoaut\n </p>\n <h1 class=\"leading-tight font-medium mx-2 text-4xl md:text-7xl lg:text-7xl\">\n  Argentine: la loi omnibus a \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e\n </h1>\n <div class=\"w-full border-solid border-light border-b-2 py-4\">\n </div>\n <p>\n  <em>\n   <b>\n    Le r\u00e9gime de Javier Milei a subi une d\u00e9faite consid\u00e9rable \n Avant de terminer les deux mois de mandat\n   </b>\n   . Son projet le plus pr\u00e9cieux est \n  Retournez au Congr\u00e8s.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  De\n  <em>\n   <strong>\n    Daniel Campione\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Confront\u00e9 \u00e0 la perspective du perdant de sortie dans le vote de \n La plupart des articles, le blocage des d\u00e9put\u00e9s de La Libert\u00e0 avance \n (LLA) avec certains r\u00e9alisateurs du pr\u00e9sident, ils ont d\u00e9cid\u00e9 de \n Envoyez \u00e0 nouveau le projet intitul\u00e9 \"Omnibus Law\" \u00e0 la commission. \n Une d\u00e9claration d'impuissance, puisque selon la r\u00e9glementation du \n Chambre des d\u00e9put\u00e9s, le retour \u00e0 la Commission implique le retour \u00e0 \n z\u00e9ro, comme si rien n'avait \u00e9t\u00e9 discut\u00e9 ou approuv\u00e9 en place \n l\u00e9gislatif.\n </p>\n <p>\n  La frustration du gouvernement n'a pas seulement conduit \u00e0 des gestes \n auto-criticisme ou conciliation, mais a imm\u00e9diatement donn\u00e9 les voix gratuitement \n  de ressentiment et de menace. Pour commencer par celui de la m\u00eame chose \n Le pr\u00e9sident, qui a tonc\u00e9 dans le r\u00e9seau X, peu de temps apr\u00e8s s'\u00e9tait connu \n  Le parlementaire parlementaire: \u00abLa caste a \u00e9t\u00e9 contre le changement \n que nous, argentins, avons vot\u00e9 dans les urnes \". Et ajout\u00e9 \n \u00abNous continuerons avec notre programme avec ou sans le soutien du \n Gestion politique qui a d\u00e9truit notre pays \".\n </p>\n <p>\n  Il y avait ceux qui ont rappel\u00e9 au premier agent qui \n L'int\u00e9gration du Parlement est \u00e9galement l\u00e9gitim\u00e9e par le suffrage \n populaire. Et que le LLA a un ensemble de l\u00e9gislateurs si r\u00e9duits\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n pouquoi \n Lors des \u00e9lections g\u00e9n\u00e9rales, il a obtenu 30% des suffrages, et non 56% des \n comparaison de tout ou rien du deuxi\u00e8me tour.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Et la question qui tombe de mani\u00e8re appropri\u00e9e: ce qui signifie continuer \n  Sans le soutien de la gestion politique? Il est possible que vous pensiez \u00e0 \n  \u00e9tablir un sort de dictature civile dans laquelle le pouvoir \n Face ex\u00e9cutif et dysfi. Pour le moment, nous parlons d\u00e9j\u00e0 que le pr\u00e9sident E \n  Sa s\u0153ur, toutes deux aujourd'hui en Isra\u00ebl, serait dispos\u00e9e \u00e0 invoquer une \n  Consultation populaire non li\u00e9e \n parlement.\n </p>\n <p>\n  Certains tweets officiels du parti gouvernemental \u00e9taient encore \n Pire: \u00abLa trahison est pay\u00e9e ch\u00e8re et la libert\u00e9 ne permettra pas \n  que les gouverneurs endommagent le peuple pour maintenir le leur \n privil\u00e8ges. La loi fondamentale revient \u00e0 la Commission \".\n </p>\n <p>\n  Ce ton de sup\u00e9riorit\u00e9 morale et de dignit\u00e9 offens\u00e9e ne peut pas apporter \n Tr\u00e8s loin \"les forces du ciel\". Ont promu un projet de \n manifeste inconstitutionnalit\u00e9, qui aspire \u00e0 une reformulation \n Compagnie argentine. L'ensemble de son texte de la loi implique \n Une agression aux int\u00e9r\u00eats populaires et donne du papier blanc aux grands \n Les groupes bon march\u00e9 font leurs affaires car ils condamnent le \n majorit\u00e9 \u00e0 la pauvret\u00e9, Eminus, faim.\n </p>\n <p>\n  Avec ce \"programme\", ils ne pouvaient m\u00eame pas \u00eatre d'accord \n Avec la plupart de ceux qui \u00e9taient largement dispos\u00e9s \u00e0 \"collaborer\", \n  comme les l\u00e9gislateurs (\u00e0 droite) de l'Union civique radicale et celles de la \n  Nouveau bloc \"Faire la coalition f\u00e9d\u00e9rale\". Et \u00e9merger de \u00e7a \n situation avec un affrontement croissant avec le pouvoir l\u00e9gislatif. Et avec je \n Gouverneurs provinciaux, y compris ceux qui se r\u00e9unissent pour \n la bo\u00eete de vitesses (\u00e0 droite), car ils ont \u00e9t\u00e9 accus\u00e9s et menac\u00e9s \n sans discrimination les agents provinciaux.\n </p>\n <p>\n  Le gouvernement n'a pas aid\u00e9 le gouvernement donn\u00e9 par un entier \n Fan de \"S\u00e9curit\u00e9\" force ce jour-l\u00e0 apr\u00e8s jour \u00e0 Buenos Aires \n Il a d\u00e9clench\u00e9 la r\u00e9pression contre les manifestants de Plaza Congreso. Que \n Ils n'\u00e9taient rien d'autre que les femmes et les hommes fatigu\u00e9s de voir aggraver le \n leurs propres conditions de vie et pi\u00e9tiner leurs droits. Et r\u00e9agir \n avec peur et col\u00e8re contre une r\u00e8gle qui annonce beaucoup \n pire.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Sur le mouill\u00e9 ... maintenant le d\u00e9cret\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Pour terminer une journ\u00e9e malheureuse pour les gestionnaires actuels de la \n \"Public Thing\", un juge f\u00e9d\u00e9ral a publi\u00e9 une demande pour \n Informations directes vers le minist\u00e8re de la S\u00e9curit\u00e9, avec un terme de 72 \n heures pour r\u00e9pondre, sur l'\u00e9laboration et l'application du protocole qui \n  Il veut supprimer les \u00e9v\u00e9nements publics.\n </p>\n <p>\n  Cette mesure pourrait conduire \u00e0 une d\u00e9claration de \n inconstitutionnalit\u00e9 de l'outil r\u00e9pressif con\u00e7u et appliqu\u00e9 par \n Le ministre Patricia Bullich. La m\u00eame chose qui continuera d'\u00eatre \n combattu dans les rues, car cela s'est d\u00e9j\u00e0 produit depuis le m\u00eame jour \n dans lequel il a \u00e9t\u00e9 \u00e9mis.\n </p>\n <p>\n  Mardi, le gouvernement LLA a connu une diapositive importante et \n  m\u00eame une partie de ceux qui peuvent e \n Ils veulent \u00eatre ses alli\u00e9s, comme nous l'avons d\u00e9j\u00e0 expos\u00e9.\n </p>\n <p>\n  En tout cas, nous ne devons pas \u00eatre dup\u00e9s. La d\u00e9faite n'est pas totale \n ni d\u00e9finitif. L'ajustement furieux qui favorise le ministre \n de l'\u00e9conomie que Luis Caputo poursuit son cours, car mardi \n La m\u00eame immense augmentation des transports publics a \u00e9t\u00e9 d\u00e9montr\u00e9e. Au \n En m\u00eame temps, le DNU 70/23 continue de se tenir debout, qui le contient \n Time A \"\n  <em>\n   autonomisation\n  </em>\n  \u00abDe la grande capitale dans chacun de ses \n clauses. Dans lequel, parmi de nombreuses autres dispositions, elle change dans \n un sens r\u00e9gressif la plupart du droit du travail et se d\u00e9barrasser de \n Toute restriction chaque type de contrats. La loi des plus fortes.\n </p>\n <p>\n  Sans aucun doute maintenant la lutte populaire et les points de vue critiques \n Ils iront \u00e0 l'encontre de cette r\u00e8gle, qui sera en vigueur jusqu'\u00e0 ce que vous \n atteindra le rejet parlementaire ou, ce qui est plus probable, \n est d\u00e9clar\u00e9 inconstitutionnel.\n </p>\n <p>\n  Les organisations qui sont mobilis\u00e9es dans la manifestation sont peu probables \n attendez l'un ou l'autre. Ils continueront de rester dans l'espace public, \n Ils persisteront dans la demande au CGT pour lancer un plan de lutte, oui \n  Ils uniront de nouvelles organisations et des milliers de volont\u00e9 d'occuper des carr\u00e9s \n  Et les routes faisant sentir leurs bonnes demandes. Par les groupes syndicaux \n  Combatifs des mouvements sociaux et des partis qui ont laiss\u00e9, passant par le \n Associations des retrait\u00e9s et des assembl\u00e9es populaires de renaissance, pas \n Ils reviendront dans leur engagement.\n </p>\n <p>\n  ***\n </p>\n <p>\n  Le gouvernement est touch\u00e9, son \"projet star\" mord la poussi\u00e8re \n Apr\u00e8s de longues journ\u00e9es de discussion et des dizaines de blessures apr\u00e8s \n Sa discussion a commenc\u00e9. Le regard messianique qui le caract\u00e9rise \n  Il le m\u00e8nera avec certitude d'\u00eatre un mauvais perdant. C'est beaucoup \n probable que vous essayiez de doubler le pari, qu'il fait un \n Ajustement encore plus amer. Et que vous essayez d'attribuer \u00ables pouvoirs \n extraordinaire \u00bb, sans le consentement de quiconque que ses partisans \n plus fervent.\n </p>\n <p>\n  La vraie d\u00e9mocratie, les conqu\u00eates sociales, le niveau de vie, oui \n Ils se d\u00e9fendront dans la rue. Il sera \u00e9galement n\u00e9cessaire de faire la lutte afin que le \n La libert\u00e9 ne continue pas d'\u00eatre jet\u00e9e dans la boue par ceux qui croient \n Que les seuls sujets qui le m\u00e9ritent sont les grandes entreprises. ET \n Pour que le \"... tout le monde s'en va ...\" r\u00e9cup\u00e9rer sa signification d'origine, plus tard \n  son appropriation absurde par ceux qui vont \u00e0 l'encontre du \n les gens qui se sont rebell\u00e9s en 2001.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   tramas.ar\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   08-02-2023\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   La Haine\n  </em>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Argentine Infoau: La loi omnibus a \u00e9t\u00e9 rendue que le r\u00e9gime Javier Milei a subi une d\u00e9faite consid\u00e9rable avant la fin ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-argentina-mileibestia.html"}