{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Plus de salaire / moins de temps (\u00e0 partir de contre-formation Rossusoia Ore12 du 14/02)", "published time": "2024-02-15T12-15-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5270946640540820882\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"676\" data-original-width=\"1138\" height=\"274\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg\" width=\"462\"/>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La lutte des travailleurs historiquement est toujours la lutte syndicale de \n les travailleurs, et se concentre sur deux probl\u00e8mes, c'est-\u00e0-dire les heures de travail et le salaire comme deux \n Probl\u00e8mes centraux qui animent l'affrontement entre les ma\u00eetres et les travailleurs. LE \n Les ma\u00eetres disent toujours que \"nous sommes dans le m\u00eame bateau\", si je vais \n Eh bien, vous serez bien des travailleurs. Et le gouvernement le m\u00eame. Il dit \n Meloni explicitement: nous travaillons pour que les entreprises gagnent \n Ils gagnent donc des travailleurs.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nous savons oui \n C'est un conte de f\u00e9es. Qui a un minimum de cerveau sur place de \n Je travaille bien que cela ne fonctionne pas comme \u00e7a.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mais dans chacun \n Deux probl\u00e8mes de cas sont au centre et qui sont au centre aujourd'hui \n Parce que nous sommes en difficult\u00e9 en tant que mouvement des travailleurs, comme les difficult\u00e9s de \n Travailleurs et travailleurs: la question du salaire et la question \n du temps.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En Allemagne, pour \n Par exemple, la lutte de 80 000 ombres en acier a obtenu la r\u00e9duction \n temps de 35 \u00e0 32 heures\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n pay\u00e9 33, avec un seul de 3 000 \n \u20ac qui a tenu en 1994 et une augmentation de salaire de 5,5% par rapport \n 2025.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  L\u00e0 \n la justification des syndicats allemands est simple: apr\u00e8s \n L'introduction de nouvelles plantes servira moins d'heures de travail pour le \n Production en acier. D'o\u00f9 le discours des 4 jours de \n Je travaille pour le m\u00eame salaire qui trouve une justification dans le \n D\u00e9veloppement de la production elle-m\u00eame, et dans les plus brefs d\u00e9lais de travail \n Il est utilis\u00e9 pour produire ce qui \u00e9tait pr\u00e9c\u00e9demment produit plus longtemps.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Les ma\u00eetres ne le font pas \n Ils ne sont jamais, car pour eux tout ce qui n'est pas n\u00e9cessaire \n C'est une valeur exc\u00e9dentaire, c'est-\u00e0-dire le profit. Alors dit le journal de \n Entrepreneurs en Allemagne: \"Oui, ce serait bien mais mal\".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La biense \n Il dit que \u00abune semaine de 4 jours, avec la m\u00eame r\u00e9mun\u00e9ration, \n pourrait apporter une contribution significative au maintien du secteur automobile \n attrayant pour les jeunes. Ce serait un rem\u00e8de test\u00e9 pour une carence \n de travail \". Cela ne dit pas qui sait quel marxiste ou lequel \n Communiste mais le pr\u00e9sident de l'Union des m\u00e9tallurgissements le dit \n principal en Allemagne.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ils semblent \n Les expressions de bon sens et de bon sens devraient \u00eatre \n M\u00eame \u00e0 la base des plateformes des syndicats et de la lutte \n Poitrines aux usines.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  D'autre part \n Il serait suffisant de demander aux travailleurs et en Allemagne, ils l'ont fait. UN \n Enqu\u00eate rapport\u00e9e par le journal fran\u00e7ais, le Monde, le reprend et \n Il dit: 75% des travailleurs allemands aimeraient passer \u00e0 4 jours un \n \u00c9galit\u00e9 salariale. Et cela r\u00e9affirme que ce serait encore plus \n Praisable pour les jeunes, qui pensent certainement qu'ils doivent \u00eatre \n lieu de travail 8 heures puis extraordinaire puis etc. \n Cela semble un avenir acceptable.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La lutte pour le \n La r\u00e9duction des heures de travail \u00e0 l'\u00e9galit\u00e9 de salaire est la lutte de \n Lotte pour le mouvement des travailleurs. Aujourd'hui dans toutes les usines d'Italie, \n Comme en Europe et dans le monde.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Bien s\u00fbr, la crise, \n L'attaque sur le lieu de travail, la r\u00e9duction des salaires, se dissuade de \n Pensez que cette lutte peut \u00eatre faite. Puis faire cette lutte \n Cela semble plus un probl\u00e8me qu'une solution.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  C'est \u00e7a \n qui doit \u00eatre renvers\u00e9. Nous avons commenc\u00e9 que cette chose s'est produite \n Tout d'abord, parmi les Steelurgicals. R\u00e9fl\u00e9chissons \u00e0 la crise \n de l'industrie sid\u00e9rurgique - donc de ne pas faire de noms de l'ancienne ilva, de \n Les aci\u00e9ries italiennes - comme la r\u00e9duction des heures de travail \n paie \u00e0 la fois la r\u00e9clamation droite et n\u00e9cessaire pour affronter \n les \u00e9tats de crise, conversion / transformation que ces \n Les industries doivent n\u00e9cessairement traverser.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mais le probl\u00e8me est \n Toujours ceci: la difficult\u00e9 de se battre pour la r\u00e9duction du temps \n du travail face aux salaires qui ne sont pas d\u00e9fendus. La d\u00e9fense de \n Le salaire est la nourriture n\u00e9cessaire pour pouvoir s\u00e9rieusement faire la lutte \n pour la r\u00e9duction des heures de travail, mais c'est sur le front salarial que \n Au lieu de cela, nous voyons la plus forte retraite des travailleurs.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La relation entre \n L'inflation et la r\u00e9cup\u00e9ration des salaires sont clairement d\u00e9savantag\u00e9s \n salaires.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La lutte pour le \n Cependant, le salaire ne peut pas \u00eatre fait avec des contrats qui produisent \n Augmentation du salaire d'un peu plus qu'un caf\u00e9 par jour. Si la \n Le salaire a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 s\u00e8chement, il est \u00e9vident qu'il doit \u00eatre r\u00e9cup\u00e9r\u00e9 \n s\u00e8chement et les routes n'ont toujours \u00e9t\u00e9 que deux: r\u00e9introduction \n de l'escalator pour att\u00e9nuer les effets de la caravane, \n L'inflation et l'augmentation des prix et l'augmentation des salaires \n correspondant \u00e0 la productivit\u00e9, pas celle calcul\u00e9e par les ma\u00eetres, \n mais celui objectivement visible de la quantit\u00e9 de travail \u00e0 faire \n Les produits fabriqu\u00e9s dans les usines.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  C'est autour \n Ces deux choses qui sont greff\u00e9es l'augmentation des salaires qui aujourd'hui, pour \n \u00eatre impos\u00e9, il doit commencer par les emplois. Alors c'est arriv\u00e9 \n \u00e9galement en France et dans d'autres pays. Nous ne devons pas attendre les contrats. \n Lorsque les salaires descendent - et pendant cette p\u00e9riode, ils baissent - vous devez \n En commen\u00e7ant par de vrais litiges salariaux, il faudrait au moins des demandes \n de 500 \u20ac pour pouvoir r\u00e9\u00e9quilibrer. Ensuite, ils obtiennent un peu moins, \n Mais l'important est de partir, la lutte salariale est certaine \n M\u00eame dans les contrats, se battre et ce qui n'est pas touch\u00e9 est la demande \n salaire. Au lieu de cela, nous commen\u00e7ons normalement \u00e0 partir d'une figure et vous arrivez \u00e0 un \n caf\u00e9 par jour.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c0 l'int\u00e9rieur, cependant, le \n La question des salaires est la question de la discrimination dans le sein \n aux usines. Et \u00e0 ce sujet, nous devrions en parler pendant longtemps. Le \n Diff\u00e9rences de salaire entre les travailleurs et les travailleurs. Salaire \n Ils sont donn\u00e9s aux secteurs les moins prot\u00e9g\u00e9s, aux travailleurs immigr\u00e9s. ET \n etc. Sur cela, il existe des donn\u00e9es irr\u00e9futables de la permanence et \n Extension de la discrimination salariale.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pour le m\u00eame \n Le travail doit \u00eatre \u00e9gal au salaire. Cela s'applique surtout \n pour les travailleurs et encore plus - compte tenu de la situation - pour le \n travailleurs immigr\u00e9s.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "La lutte des travailleurs est toujours la lutte syndicale des travailleurs et se concentre sur deux probl\u00e8mes, c'est-\u00e0-dire le temps de LA ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-piu-salariomeno-orario.html"}