{"published time": "2024-02-15T15-53-16-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-300x300.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-150x150.webp 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-60x60.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-480x480.webp 480w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" width=\"720\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Selon un\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-do-comsolute-de-10-2-24-f39f4d159c9b\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   plainte\n  </a>\n  faire\n  <a href=\"http://e\" target=\"_blank\">\n   Comit\u00e9 de solidarit\u00e9 de la lutte pour le terrain (Comsolute)\n  </a>\n  , le 10 f\u00e9vrier, la police militaire a fait irruption dans la Gleba Campina, dans la communaut\u00e9 de Vilela, \u00e0 Junco do Maranh\u00e3o, et a tent\u00e9 d'arr\u00eater les paysans qui travaillaient dans les lots. L'action a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e en service et accompagn\u00e9e de propri\u00e9taires fonciers locaux accus\u00e9s de saisir, en particulier de Claudemir Moreira, connu sous le nom de \"Bill\".\n </p>\n <p>\n  L'action a eu lieu vers 13 heures, lorsque six policiers fortement arm\u00e9s de fusils et de pistolets ont envahi le complot pour essayer de maintenir l'arrestation. La note d'organisation Comosolute d\u00e9crit que:\n </p>\n <p>\n  \u00abScandaleusement, la police \u00e9tait accompagn\u00e9e du\u00ab gestionnaire \u00bbde la ferme, Claumir Moreira, le\u00ab projet de loi \u00bb: sujet nomm\u00e9 par les hommes arm\u00e9s, dans un communiqu\u00e9 recueilli par la police civile, comme l'un des directeurs de la milice arm\u00e9e de la milice arm\u00e9e Dirig\u00e9 par Adilson Secco, qui a d\u00e9truit les am\u00e9liorations des paysans dans la Campina Gleba \u00bb, explique le document.\n </p>\n <p>\n  Apr\u00e8s ne pas avoir pu arr\u00eater les paysans, la police a tent\u00e9 d'intimider les r\u00e9sidents de la r\u00e9gion avec des menaces afin qu'ils \"ne retournent pas \u00e0 l'intrigue\". Selon les militants, la tentative d'intimidation des paysans est une r\u00e9ponse \u00e0 la mobilisation croissante de la r\u00e9gion, exprim\u00e9e dans la grande assembl\u00e9e paysanne tenue le 02/04, o\u00f9 la communaut\u00e9 a r\u00e9affirm\u00e9 la voie de la lutte.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-policiais-armados-ameacam-camponeses-em-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "MA: La police arm\u00e9e menace les paysans \u00e0 Junco do maranh\u00e3o - la nouvelle d\u00e9mocratie", "description": "La Comsolute d\u00e9nonce que PMS a envahi la Gleba Campina, dans la communaut\u00e9 de Vilela, \u00e0 Junco do Maranh\u00e3o, dans une attaque contre le service des accessions de terres dans la r\u00e9gion.", "modified time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "updated time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}