{"published time": "2024-02-15T14-37-03-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-76c7c4e3e12ca33161770b4298cab34e\">\n  15/02/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-443be0c9810785d86735136924a825a3\">\n  Nous avons trouv\u00e9 cet article dans El Heraldo Rojo (Heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7656\" data-attachment-id=\"7656\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-14\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png?w=770\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" data-orig-size=\"770,513\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/15/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/imagen-14-15/\" height=\"513\" sizes=\"(max-width: 770px) 100vw, 770px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-14.png\" width=\"770\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Image de l'en-t\u00eate: les manifestants ont mis des flammes en flammes pour protester contre le report des \u00e9lections. Source: Al Jazeera\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b38be6e896e124d3c8976795bd26e7d\">\n  Au S\u00e9n\u00e9gal, s\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/9/protesters-and-security-forces-clash-in-senegal-over-election-delay\">\n   Chocons pouss\u00e9s entre les manifestants\n  </a>\n  Et les \"forces de s\u00e9curit\u00e9\" apr\u00e8s que le Parlement a d\u00e9cid\u00e9 de reporter les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, soutenant l'annonce unilat\u00e9rale qui a eu lieu le 4 f\u00e9vrier par le pr\u00e9sident actuel Macky Sall, juste avant le d\u00e9but de la campagne \u00e9lectorale. Selon les informations du journal, au moins trois manifestants ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s par les \u00abforces de s\u00e9curit\u00e9\u00bb. Le plus jeune d'entre eux avait 16 ans, qui a \u00e9t\u00e9 abattu \u00e0 la t\u00eate. L'\u00c9tat s\u00e9n\u00e9galais a \u00e9galement r\u00e9duit Internet pour imposer une plus grande censure.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a5337d496e143095cd51e6bb0243575\">\n  Le S\u00e9n\u00e9gal est consid\u00e9r\u00e9 comme un pays \"stable\", qui a une \"longue tradition de d\u00e9mocratie et de respect des droits de l'homme\" par les imp\u00e9rialistes. Cependant, avant de reporter les \u00e9lections, les rivaux de Macky Sall avaient battu avec des accusations criminelles et d'emprisonnement. Son principal rival, Ousmane Sonko, a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de viol, entre autres, une all\u00e9gation selon laquelle, selon ses partisans, a \u00e9t\u00e9 politiquement motiv\u00e9. En 2021, les difficult\u00e9s ont commenc\u00e9 dans lesquelles au moins 13 personnes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par balle par la police anti-\u00e9meute. Sonko est toujours arr\u00eat\u00e9 en vertu des accusations de \u00abcorruption des mineurs et d'incitation \u00e0 l'insurrection\u00bb malgr\u00e9 les accusations de viol. De nombreux journalistes et militants\n  <a href=\"https://allafrica.com/stories/202402090275.html\">\n   Ils ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s\n  </a>\n  pour avoir inform\u00e9 les restrictions qui ont \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9es \u00e0 Sonko et \u00e0 son parti. Bien s\u00fbr, Sonko n'est qu'un repr\u00e9sentant d'une section diff\u00e9rente des classes dirigeantes et il ne fait aucun doute qu'au pouvoir, il aurait agi impitoyablement pour continuer \u00e0 servir les int\u00e9r\u00eats de ses ma\u00eetres imp\u00e9rialistes.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f7b4177946883030706eda12b0ec8830\">\n  Le droit de vote et les \u00ab\u00e9lections libres\u00bb sont consid\u00e9r\u00e9s comme un id\u00e9al fondamental de la d\u00e9mocratie bourgeoise et reportent les \u00e9lections unilat\u00e9ralement par le pr\u00e9sident, qui n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 continuer au pouvoir apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 depuis 2012, il s'agit d'une violation claire. Malgr\u00e9 cela, le report des \u00e9lections se situe dans le cadre institutionnel de l'\u00c9tat s\u00e9n\u00e9galais, comme l'a soulign\u00e9 un politologue am\u00e9ricain. Sall simplement\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/2/3/senegals-macky-sall-postpones-presidential-election\">\n   a sign\u00e9 un d\u00e9cret d'annulation\n  </a>\n  de la mesure de novembre 2023 qui a d\u00e9fini la date des \u00e9lections. La raison pour laquelle il a d\u00e9clar\u00e9 est qu'il y avait des probl\u00e8mes avec la liste des candidatures, dont certains de leurs candidats rivaux ont \u00e9t\u00e9 exclus, et a appel\u00e9 \u00e0 maintenir le \"dialogue national\" pour \"cr\u00e9er des conditions pour des \u00e9lections inclusives, libres et transparentes dans un Pacifique et r\u00e9concili\u00e9 S\u00e9n\u00e9gal. \u00bb Cela montre la pourriture du capitalisme bureaucratique et la nature illusoire des droits d\u00e9molib\u00e9raux.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-418ad7909568408f64c14e23b06d9226\">\n  Les imp\u00e9rialistes ont soulev\u00e9 des inqui\u00e9tudes concernant le combat au S\u00e9n\u00e9gal, qui a \u00e9t\u00e9 un pays relativement stable dans la r\u00e9gion du Sahel, dans lequel plusieurs coups militaires ont eu lieu ces derni\u00e8res ann\u00e9es. Ils ont \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/un-raises-alarm-over-escalating-tensions-in-senegal-after-election-delay/ar-BB1ig4vU\">\n   une s\u00e9rie\n  </a>\n  des d\u00e9clarations cyniques. Par exemple, l'instrument domin\u00e9 par l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain, l'ONU, a condamn\u00e9 les violations des \"droits de l'homme\" commises par la police anti-\u00e9meute et a appel\u00e9 le gouvernement \u00e0 faire du \"dialogue national\" \"inclusif\". L'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais a appel\u00e9 la police \u00e0 utiliser la violence d'une mani\u00e8re \"proportionn\u00e9e\" contre les manifestants et s'attendait \u00e0 ce que les \u00e9lections se produisent bient\u00f4t. L'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain a exprim\u00e9 sa \u00abprofonde pr\u00e9occupation\u00bb au sujet de la situation.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7f35f83e68f3cef18255fb703d2797f1\">\n  Ce qui s'exprime dans les manifestations, c'est la demande du peuple du S\u00e9n\u00e9gal pour les droits d\u00e9mocratiques et pour changer leurs conditions, un grand nombre de manifestants \u00e9tant jeunes, qui sont en col\u00e8re contre leur vie de souffrance offerte par le capitalisme bureaucratique. Dans le m\u00eame temps, il existe des forces qui tentent de transformer le combat en une lutte \u00e9lectorale, ou de transformer le combat en marches de protestation pacifiques, pour pr\u00e9server cet ordre d'oppression avec le sang du peuple.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/15/choques-en-senegal-despues-de-que-el-presidente-pospusiera-las-elecciones/", "type": "article", "title": "Choc au S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s que le pr\u00e9sident a report\u00e9 les \u00e9lections", "description": "Au S\u00e9n\u00e9gal, les affrontements sont apparus entre les manifestants et les \"forces de s\u00e9curit\u00e9\" apr\u00e8s que le Parlement a d\u00e9cid\u00e9 de reporter les \u00e9lections pr\u00e9sidentielles, soutenant l'annonce unilat\u00e9rale sur le ...", "modified time": "2024-02-15T14:37:03+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}