{"published time": "2024-02-15T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-por-soberania-del-Lago-Escondido-14-febrero-2024.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/tacuifi-fuera-lewis-300x200.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Aguiar-Rajneri-Bariloche-300x168.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   \u00c0 l'int\u00e9rieur\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Tout d'abord, un acte massif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 et marche au Bariloche Civic Center devant le palais municipal avec plus de 400 personnes. Ra\u00fal Rajneri, secr\u00e9taire du Parti communiste r\u00e9volutionnaire de R\u00edo Negro, a pris la parole et a d\u00e9clar\u00e9: \u00abCes dirigeants nous nous sommes habitu\u00e9s \u00e0 traiter Lewis comme un ami. Les \u00eeles anglaises des \u00eeles Falkland, ils veulent saisir notre territoire en Antarctique. \u00bb\n  </p>\n  <p>\n   De plus, comme il s'est tenu il y a huit ans depuis le premier jour de la revendication de souverainet\u00e9, Rajneri a d\u00e9clar\u00e9: \u00abIci, dans le lac Escondid, nous sommes ici pour d\u00e9fendre notre territoire argentin.\u00bb\n  </p>\n  <p>\n   \"Avec cette nouvelle marche, nous allons construire la nouvelle gr\u00e8ve nationale qui nous permet de d\u00e9courager non seulement le lac cach\u00e9, mais pour tous les propri\u00e9taires fonciers de notre pays\", a d\u00e9clar\u00e9 le secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du National Ate et le CTA R\u00edo Negro autonome, Rodolfo, Rodolfo Aguiar.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c0 midi, la chronique est partie en groupe \u00e0 Foyel, \u00e0 50 kilom\u00e8tres au sud, \u00e0 l'entr\u00e9e de la route Tacuifi, a bloqu\u00e9 l'acc\u00e8s au lac cach\u00e9, toujours usurp\u00e9 par l'anglais Joe Lewis.\n  </p>\n  <p>\n   Apr\u00e8s huit ans de lutte infatigable et de plusieurs \u00e9checs judiciaires en faveur du peuple, la route a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e avec une cl\u00f4ture et le gouvernement de R\u00edo Negro par le biais des forces de s\u00e9curit\u00e9, prot\u00e9ger \u00e0 nouveau \u00e0 l'\u00e9tranger. Les manifestants ont de nouveau jet\u00e9 des pierres et ont re\u00e7u des agressions des canards locaux qui s'occupent des int\u00e9r\u00eats de Lewis. Heureusement, il n'y a eu aucune blessure.\n  </p>\n  <p>\n   La marche de cette ann\u00e9e a aussi pr\u00e9lude au voyage \u00e0 travers la montagne qui a entrepris un groupe de 24 personnes de diff\u00e9rentes organisations du pays, qui se sont rendus \u00e0 la souverainet\u00e9 du lac, mais ne pouvaient pas avancer davantage en raison des conditions d'impassabilit\u00e9 du chemin.\n  </p>\n  <p>\n   La journ\u00e9e \u00e9tait pr\u00e9cis\u00e9ment le 14 f\u00e9vrier, le jour o\u00f9 le cinqui\u00e8me anniversaire de la mort de notre bien-aim\u00e9 secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de la PCR, Otto Vargas a \u00e9t\u00e9 rempli. Dans sa province natale, nous l'honorons dans la rue, dans la lutte pour r\u00e9cup\u00e9rer le n\u00f4tre sur le chemin de la r\u00e9volution nationale et sociale de la lib\u00e9ration, du socialisme et du communisme; pour ceux qu'il a consacr\u00e9 sa vie.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68120\" height=\"275\" sizes=\"(max-width: 413px) 100vw, 413px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/tacuifi-fuera-lewis-300x200.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/tacuifi-fuera-lewis-300x200.jpg\" width=\"413\"/>\n  </p>\n  <h5>\n   ACT ET MACH au Bariloche Civic Center\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68121\" height=\"232\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Aguiar-Rajneri-Bariloche-300x168.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Aguiar-Rajneri-Bariloche-300x168.jpg\" width=\"414\"/>\n  </p>\n  <h5>\n   Rodopuifuiruig y r.\n  </h5>\n  <p>\n   <strong>\n    Correspondant\n   </strong>\n  </p>\n  <h5>\n   Photos: Gentileza CTA autonome R\u00edo Negro\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/jornada-por-soberania-del-lago-escondido-fuera-lewis-de-argentina/", "type": "article", "title": "Jour pour la souverainet\u00e9 du lac cach\u00e9: \u00e0 l'ext\u00e9rieur de Lewis d'Argentine", "description": "Tout d'abord, un acte massif a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 et marche au Bariloche Civic Center devant le palais municipal avec plus de 400 personnes. Ra\u00fal Rajneri, secr\u00e9taire du Parti communiste r\u00e9volutionnaire de R\u00edo Negro, a pris la parole et a d\u00e9clar\u00e9: \u00abCes dirigeants nous nous sommes habitu\u00e9s \u00e0 traiter Lewis comme un ami. L'usurpan anglais ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}