{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Formation au travail - Pourquoi y a-t-il la domination de l'id\u00e9ologie bourgeoise? - \u00c9TAPES DE LE \u00abQue faire? par L\u00e9nine", "published time": "2024-02-15T12-40-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhq64H7oLqgTdLbuMW_P-QtIZyvmOpiFJM6x25Zx1n14mQ7sLzx2St5e8HpJh8l7BHjrQuFRIEEgwr53WNvvnxtedlE34VIXHI384k9Aaoh08RIwbAxJ8Jykg2AHzVaHaN8Kb9nLvR4iahyphenhyphenlJyfQQ753fWSuGkOfElAsfTweu4jypjrNIgVZeLu9QcEFJmm/w640-h584/12508686_655970454544871_2764679901721256530_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4995179962016545456\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    <i>\n     Nous reprenons les \u00e9tapes suivantes, que nous comm\u00e9morerons jeudi prochain\n    </i>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"783\" data-original-width=\"859\" height=\"584\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhq64H7oLqgTdLbuMW_P-QtIZyvmOpiFJM6x25Zx1n14mQ7sLzx2St5e8HpJh8l7BHjrQuFRIEEgwr53WNvvnxtedlE34VIXHI384k9Aaoh08RIwbAxJ8Jykg2AHzVaHaN8Kb9nLvR4iahyphenhyphenlJyfQQ753fWSuGkOfElAsfTweu4jypjrNIgVZeLu9QcEFJmm/w640-h584/12508686_655970454544871_2764679901721256530_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhq64H7oLqgTdLbuMW_P-QtIZyvmOpiFJM6x25Zx1n14mQ7sLzx2St5e8HpJh8l7BHjrQuFRIEEgwr53WNvvnxtedlE34VIXHI384k9Aaoh08RIwbAxJ8Jykg2AHzVaHaN8Kb9nLvR4iahyphenhyphenlJyfQQ753fWSuGkOfElAsfTweu4jypjrNIgVZeLu9QcEFJmm/w640-h584/12508686_655970454544871_2764679901721256530_n.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <p>\n  Du \"Que faire?\": \"Mais pourquoi le mouvement spontan\u00e9 ... va vers \n La domination de l'id\u00e9ologie bourgeoise? Pour la simple raison que \n Pour son origine, l'id\u00e9ologie bourgeoise est beaucoup plus ancienne que \n le socialiste, il est plus \u00e9labor\u00e9 dans tous ses aspects e \n Il a des moyens de diffusion incomparablement plus importants ... \"\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Pourtant, dans une note: \n \u00abOn dit souvent que la classe ouvri\u00e8re aspire spontan\u00e9ment \u00e0 \n socialisme. C'est tr\u00e8s juste dans le sens o\u00f9 plus profond\u00e9ment e \n plus exactement que tous les autres la th\u00e9orie socialiste d\u00e9termine \n causes des maladies de la classe ouvri\u00e8re et donc les travailleurs peuvent \n assimiler facilement,\n  <i>\n   tant que\n  </i>\n  Cette th\u00e9orie pas les chapitres \n devant la spontan\u00e9it\u00e9,\n  <i>\n   tant que\n  </i>\n  Nous ne soumettant pas au \n spontan\u00e9it\u00e9, la classe ouvri\u00e8re aspire spontan\u00e9ment au socialisme \n Mais l'id\u00e9ologie bourgeoise qui est la plus r\u00e9pandue (et qui constamment \n Il monte sous les formes les plus vari\u00e9es), cependant, il est impos\u00e9 \n spontan\u00e9ment plus que tout autre chez le travailleur.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 \n Journal of Economim, Rabociaja Myisl L\u00e9nine \u00e9crit: \u00abNe d\u00e9mentiez pas \n compl\u00e8tement la lutte politique ... parle de la lutte contre le gouvernement ... \n Il pense juste que la politique suit toujours\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n l'\u00e9conomie ... ces \n La th\u00e8se est absolument fausse,\n <i>\n  Si par politique nous voulons dire le \n politique sociale-d\u00e9mocrate\n </i>\n (Note de l'\u00e9diteur communiste). La lutte \u00e9conomique \n des travailleurs, comme nous l'avons vu, est tr\u00e8s souvent li\u00e9 (mais pas \n inextricablement) \u00e0 la politique bourgeoise ... politique \n Tradioniste est l'aspiration g\u00e9n\u00e9rale de tous les travailleurs AD \n obtenir des mesures directes contre les maladies propres \u00e0 l'\u00e9tat de \n leur \u00e9tat, mais pas encore adapt\u00e9 pour supprimer cette condition, \n c'est-\u00e0-dire pour d\u00e9truire la soumission du travail au capital ... \n Il y a donc de la politique et de la politique ... \".\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  \u00c9conomistes \n \u00abEn reconnaissant pleinement la lutte politique croissante \n spontan\u00e9ment du m\u00eame mouvement des travailleurs (ou plut\u00f4t le \n r\u00e9clamations et aspirations politiques des travailleurs) ... refuser \n Absolument pour \u00e9laborer ind\u00e9pendamment une politique ... sp\u00e9cifie \n qui r\u00e9pond aux t\u00e2ches du socialisme et des conditions actuelles \", \n du pays et de la lutte de classe.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  L\u00e9nine continue \n Dans l'examen d'autres formes d'\u00e9conomisme, il prend \n consid\u00e9rer ceux qui accordent beaucoup de poids \u00e0 la lutte spontan\u00e9e de \n Les travailleurs, qui bien s\u00fbr quand il commence \u00e0 se r\u00e9veiller, attrape le premier \n moyens de lutte qui se produisent, mais clairement ces premiers moyens \n Ils seront les tradenionistes et la premi\u00e8re id\u00e9ologie qui se produit sera \n Toujours id\u00e9ologie bourgeoise \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  L\u00e9nine ne met pas \n Discussion Ce processus ni \u00abque le mouvement des travailleurs de masse \n C'est un ph\u00e9nom\u00e8ne tr\u00e8s important est quelque chose sur lequel il n'y a pas de discussion. Mais le \n La question r\u00e9side dans la mani\u00e8re de comprendre comment ce mouvement\n  <i>\n   Il d\u00e9terminera les t\u00e2ches.\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   L\u00e0 \n Ce qui peut \u00eatre compris de deux mani\u00e8res, ou dans le sens du culte du \n spontan\u00e9it\u00e9 de ce mouvement, c'est-\u00e0-dire la r\u00e9duction du r\u00f4le \n de la social-d\u00e9mocratie \u00e0 une pure service envers \n Mouvement des travailleurs en tant que tel ...,\n  </span>\n  <i>\n   ou\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   dans le sens o\u00f9 le mouvement de masse nous place\n  </span>\n  <i>\n   nouveau\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   affectations \n Th\u00e9orique, politique, organisationnel beaucoup plus complexe ... \".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   L\u00e9nine \n continue d'examiner comment les \u00e9conomistes, m\u00eame lorsqu'ils font \n les bonnes d\u00e9clarations politiques, les traduisent toujours en formes de \n adaptation au mouvement existant; et contraste avec eux \n L'organisation de la lutte politique. Et prend en consid\u00e9ration \n Quelques aspects de cette position des \u00e9conomistes.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Dans \n Une note est \u00e9crite: \u00abLa th\u00e9orie des stades, ou th\u00e9orie timide \n Zig-zag, il est exprim\u00e9 comme suit: les revendications politiques communes ... \n Cependant, ils doivent correspondre au d\u00e9but de l'exp\u00e9rience \n La couche d\u00e9termin\u00e9e des travailleurs a obtenu de la lutte \u00e9conomique. \n Ce n'est que sur le terrain de cette exp\u00e9rience \n entreprendre une agitation politique \".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   ET \n Pour renforcer ce concept, les \u00e9conomistes soutiennent: \u00ab \n Le social-d\u00e9mocrate ne sait pas cela selon la doctrine de Marx et Engels \n Les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques des classes individuelles exercent une fonction \n d\u00e9cisif dans l'histoire et que,\n  </span>\n  <i>\n   par cons\u00e9quent\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   , \n En particulier, la lutte du prol\u00e9tariat pour ses int\u00e9r\u00eats \n L'\u00e9conomie doit avoir une signification primaire pour son d\u00e9veloppement de \n La classe et l'\u00e9mancipateur lutte? \".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   L\u00e9nine \n R\u00e9pondre: \u00abCeci est par cons\u00e9quent absolument inappropri\u00e9. Du \n le fait que les int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques remplissent une fonction d\u00e9cisive pas\n  </span>\n  <i>\n   d\u00e9rive du tout\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Non \n cons\u00e9quence sur le sens primaire de la lutte \u00e9conomique (= \n Union), parce que les int\u00e9r\u00eats \"d\u00e9cisifs\" les plus essentiels \n Les cours peuvent \u00eatre satisfaits\n  </span>\n  <i>\n   seulement\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   avec des transformations radicales\n  </span>\n  <i>\n   Strat\u00e9gies\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   en g\u00e9n\u00e9ral; en particulier, l'int\u00e9r\u00eat \u00e9conomique fondamental de \n le prol\u00e9tariat ne peut \u00eatre satisfait que par une r\u00e9volution \n politique qui remplace la dictature de la bourgeoisie \n du prol\u00e9tariat \".\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Nous reprenons les \u00e9tapes suivantes, que nous comm\u00e9morerons jeudi prochain par \"Que faire?\": \"Mais pourquoi le mouvement spontan\u00e9 ... va \u00e0 la pr\u00e9domin ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-formazione-operaia.html"}