{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - De la contre-information Rossusaia 12 / la position g\u00e9n\u00e9rale / pr\u00e9sentation du journal imprim\u00e9 publi\u00e9 cette semaine", "published time": "2024-02-15T10-29-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5530716899871870830\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"1124\" data-original-width=\"795\" height=\"330\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEhCq827KAKrSmhWQVJeXEOTYjyfdoU_qZDFGrtu7Kfl0r1RsmFzHOSqNLMnqwxWDEsVuWkGm2rYW0iBjrgl-NRinNF_-BkfN3rabVMHi_mdCYqPI2y4ftP1UJ2YygEZHge11XKnPAejDEpVGrmHGnPwjaUj1UVxLFbx9a5He9gWCScocyjYk89WnyIbWfNl=w234-h330\" width=\"234\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nous reprenons cette semaine \u00e0 12 heures-informations-informations Rosso Operaia \n Tout d'abord, informant ceux qui nous \u00e9coutent que le nouveau num\u00e9ro est sorti \n du journal imprim\u00e9 qui est tir\u00e9 du comptoir-information \n tous les jours, nous faisons quatre fois par semaine dans ce nouveau \n ann\u00e9e. Le num\u00e9ro imprim\u00e9 a une fonction particuli\u00e8re, celle de \n S\u00e9lectionnez entre les th\u00e8mes et pi\u00e8ces couvertes dans le quotidien \n Compteur audio-information et faire un outil d'intervention directe \n Parmi les travailleurs, les travailleurs, les masses, tous deux tout d'abord aux lieux de \n travail, au concierge des usines, dans les assembl\u00e9es de \n travailleurs d\u00e9tenus par les slai cobas ou par les diff\u00e9rentes organisations \n \u00e9changer les syndicats et \u00eatre utilis\u00e9 dans la participation aux \u00e9v\u00e9nements et \n Ils sont tenus dans diverses r\u00e9alit\u00e9s au cours de la semaine.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ce nombre \n contient et reprend le probl\u00e8me de la guerre et le r\u00f4le de l'Italie \n Dans la guerre, commentant l'interview avec ce cochon qui est le \n Le ministre Crosetto, ministre de pointe du gouvernement de Meloni, a li\u00e9 E \n Salaire - Comme cela a \u00e9t\u00e9 montr\u00e9 - par les grandes industries \n Belliche, en particulier par Leonardo. Ce ministre est maintenant le \n Voix officielle de la pire aile du militarisme et de l'imp\u00e9rialisme \n Italien.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A fait \n Une interview que nous avons comment\u00e9e. Ce commentaire est pr\u00e9sent dans \n Nombre imprim\u00e9 de 12 heures \u00e0 publier aujourd'hui sous le titre \" \n Le gouvernement Meloni / Crosetto va aux guerres pour les b\u00e9n\u00e9fices et je veux \n r\u00e9servistes \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Un autre article \n qui est contenu est que le parcours de Meloni \n Japon qui, au-del\u00e0 de la fa\u00e7on dont il a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9 et non soumis et al \n au-del\u00e0 du fait objectif auquel Meloni est all\u00e9 au Japon pour \n Collectez le sceptre pour la gestion du nouveau G7 - qui cette ann\u00e9e \n Il se tient en Italie, dans les Pouilles, vers la mi-juin - que \n Ce sera tr\u00e8s important \u00e0 la fois pour notre pays et au niveau \n monde. Nous sommes parmi ceux qui veulent que ce G7 soit \n fortement disput\u00e9 en juin, avec une grande participation \n National et international. Mais en attendant, le voyage au Japon est \n \u00e9tait aussi beaucoup plus, comme tous les voyages r\u00e9cents de Meloni: \n D'une part le placeur des ma\u00eetres, il y va pour resserrer les liens \n bon march\u00e9 avec de grandes industries, avec les grandes multinationales de \n Japon, pour favoriser les deux liens avec l'Italie et les servir sur un \n plaque d'argent dans la criticit\u00e9 des situations italiennes telles que \n Plateforme \u00e9conomique au service des int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques g\u00e9n\u00e9raux \n de l'imp\u00e9rialisme et des ma\u00eetres. Pensez au secteur des voitures, pensez \n \u00e0 l'acier, etc. etc.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  L'autre \u00e9l\u00e9ment \n De ces voyages sont de se lier militairement, organiser le \n Pr\u00e9sence italienne militaire - dans ce cas dans le grand et strat\u00e9gique \n Planche d'\u00e9checs int\u00e9rieure du Pacifique o\u00f9 les raisons s'y accumulent \u00e9galement \n de l'affrontement entre les pouvoirs imp\u00e9rialistes, principalement am\u00e9ricain / Chine en \n mars qui semble malheureusement imparable vers un troisi\u00e8me conflit \n Monde - et dans ce contexte, Meloni agit comme une pizziste \n de l'industrie de la guerre, les marchands de canon, comme le dit le titre.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  L'autre partie de \n Ce num\u00e9ro imprim\u00e9 est li\u00e9 \u00e0 la protestation des agriculteurs. Le \n Le titre dit tout: \u00abLa protestation des agriculteurs repr\u00e9sente \u00e9galement \n L'int\u00e9r\u00eat des travailleurs et des masses? \"\u00c0 cette question les articles \n Fabriqu\u00e9 par le compteur audio-information dire non et essayez de \n Expliquez-le en donnant un outil aux prol\u00e9tariens et aux masses populaires pour \n s'orienter entre les bonnes choses et les mauvaises choses de ce grand \n manifestation.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Enfin deux pages \n Nous avons consacr\u00e9 ce jeune homme \u00e0 la libert\u00e9 d'Ilaria Salisis \n anti-fasciste, vraiment courageux, actif, qui est all\u00e9 contester le \n Les nazis et le r\u00e9gime qui les prot\u00e8gent avec Orban, grand ami de Salvini \n Et Meloni, c'est une v\u00e9ritable h\u00e9ro\u00efne de notre temps. Et pour \u00e7a, \n Autant de fois, cela est arriv\u00e9 aux h\u00e9ros et aux h\u00e9ro\u00efnes des \u00e9v\u00e9nements \n Historique, il est trait\u00e9 comme une b\u00eate encha\u00een\u00e9e lorsque le r\u00e9el \n Les b\u00eates sont au gouvernement et les vraies b\u00eates sont des amis en Italie de \n Ce gouvernement.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Une page est \n D\u00e9di\u00e9 \u00e0 la lutte et aux contradictions pr\u00e9sentes dans les deux grands \n Usines industrielles ou complexes de notre pays: \u00e0 Stellantis \n Mirafiori o\u00f9 les travailleurs ont pris la gr\u00e8ve et c'est un \n tr\u00e8s bonne nouvelle contre les plans de cl\u00f4ture de \n r\u00e9duction des ma\u00eetres et des contradictions entre les ma\u00eetres et \n Le gouvernement a t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 aux travailleurs.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Et l'autre est le \n Affaire infinie de l'ancienne ILVA o\u00f9 - en particulier dans le contrat ILVA \n - Une vie est men\u00e9e pour la vie et la mort, certainement pas du \n \u00e9tablissement - ou nous dirions aussi de la plante - mais tout d'abord \n La vie des travailleurs du contrat qui sont tous chez eux dans le caissier \n int\u00e9gration, ant\u00e9rome des licenciements et des licenciements, tandis qu'il continue \n Le th\u00e9\u00e2tre de l'absurde des ma\u00eetres de comparaison - arcelmitttal en \n Primis - gouvernement qui, maintenant comme maintenant, est t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 aux travailleurs, \n Tout d'abord aussi par le non-paiement de cr\u00e9dits \u00e0 \n les entreprises du contrat, dont beaucoup d\u00e9pendent de ces paiements \n pour leur continuit\u00e9 des activit\u00e9s.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ce \n Rossusoia de comptoir est un petit nombre mais avec des grands \n raisons et avec de grands th\u00e8mes, il s'adresse, que nous distribuons un \n contribution ou gratuitement aux travailleurs, car les travailleurs doivent \n avoir entre leurs mains un outil en b\u00e9ton sur le lieu de travail pour \n \u00eatre capable de s'orienter sur les choses et de pouvoir se stabiliser en tant que sujet \n r\u00e9el de notre travail, ce qui signifie alors l'autonomie des travailleurs, \n organisation, intensification de la lutte de classe contre les ma\u00eetres \n et le gouvernement mais, en perspective, pour renverser les ma\u00eetres du gouvernement et le \n leur syst\u00e8me.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Les journaux de \n Aujourd'hui, deux choses mettent particuli\u00e8rement en \u00e9vidence: ce qui se passe \n en Palestine, o\u00f9 le r\u00e9gime des monstres sionistes, n\u00e9o -nazis, \n repr\u00e9sent\u00e9 par l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et son gouvernement de Netanyahu, \n prot\u00e9g\u00e9 arm\u00e9 de l'imp\u00e9rialisme am\u00e9ricain et soutenu parmi tous \n gouvernements, il veut mener une autre \u00e9tape du g\u00e9nocide en cours, il veut \n Attaquez Rafah pour massacrer les Palestiniens, les chasser comme des souris \n de leur terre et mettez la main sur toute la bande de Gaza E \n Ils font un autre morceau de l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl. Un crime contre \n humanit\u00e9, un g\u00e9nocide en place, comme la cour de \n La justice europ\u00e9enne qui a ouvert un processus \u00e0 ce sujet - a-t-il \n d\u00e9clar\u00e9 admissible - que nous devons aider \u00e0 arr\u00eater \n Tout d'abord avec le travailleur et la mobilisation populaire, qui ne sert pas \n uniquement pour exprimer la solidarit\u00e9, mais pour forcer les gouvernements, les institutions, \n Cependant, ils sont, contribuer \u00e0 l'incendie cess\u00e9 et pour arr\u00eater le \n Genocida d'Isra\u00ebl.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  L'autre aspect est \n L'accord potentiel qui serait fait avec une aile de \n Mouvement des agriculteurs, celui appel\u00e9 \"r\u00e9demption agricole\" \n et le gouvernement \u00e0 travers les r\u00e9unions que vous y \u00e9tiez avec le \n Ministre Lollobrigida. Cet accord est les miettes pour qui \n Il s'est vraiment battu pour la survie, qui sert \u00e0 arr\u00eater le \n combattre, \u00e0 la fois dans les bonnes raisons et dans les raisons que nous appelons \n injuste, c'est-\u00e0-dire de ces affirmations que nous ne partageons pas et que \n Ils sont \u00e9galement li\u00e9s \u00e0 la relation entre le monde agricole et le gouvernement, \n Cela ne se pose certainement pas en ces heures, mais il est pr\u00e9c\u00e9dent et fait partie \n de ce monde, celui des propri\u00e9taires fonciers, producteurs moyens, \n qui a d\u00e9j\u00e0 soutenu le gouvernement dans son ascension.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Donc de \u00e7a \n accord d'une chose que nous sommes s\u00fbrs: cela ne r\u00e9soudra pas les probl\u00e8mes du \n petite agriculture, ne r\u00e9soudra pas les probl\u00e8mes des travailleurs de la \n Terre, ne r\u00e9soudra pas les probl\u00e8mes qui proviennent de l'agriculture malsaine \n et une augmentation effrayante des prix, des produits agricoles, \n \u00e0 travers la cha\u00eene inf\u00e2me qui les transforme en profit \n grandes multinationales commerciales.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Nous reprenons cette semaine \u00e0 12 h 00-information Rossusoia tout d'abord en informant ceux qui nous \u00e9coutent que le nouveau num\u00e9ro du ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-controinformazione.html"}