{"title": "Nouvelle d\u00e9mocratie Colombie: un gouvernement \"environnementaliste\" au service de l'imp\u00e9rialisme", "published time": "2024-02-15T15-15-00-01-00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/02/image-1-1024x683.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5724538895093815636\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"mg-header\">\n  <h1 class=\"title single\" style=\"box-sizing: border-box; display: inherit; font-family: Montserrat, sans-serif; font-size: 38px; letter-spacing: -0.05em; line-height: 41.8px; margin: 0px 0px 1.4rem; overflow: inherit;\">\n   <a title=\"Enlace permanente a:Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo\">\n    <span>\n     Un gouvernement \"environnementaliste\" au service de l'imp\u00e9rialisme\n    </span>\n   </a>\n  </h1>\n  <div class=\"media mg-info-author-block\" style=\"align-items: flex-start; background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: none; box-shadow: inherit; box-sizing: border-box; display: flex; margin: 0px; padding: 10px 0px;\">\n   <div class=\"media-body\" style=\"box-sizing: border-box; flex: 1 1 0%;\">\n    <span class=\"mg-blog-date\">\n     <span>\n      <span class=\"fas fa-clock\" style='-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: border-box; display: var(--fa-display,inline-block); font-family: \"Font Awesome 6 Free\"; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-weight: 900; line-height: 1; padding-right: 4px; text-rendering: auto;'>\n      </span>\n      10 f\u00e9vrier 2024\n     </span>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <article class=\"page-content-single small single\" style='box-sizing: border-box; font-family: \"Work Sans\", sans-serif; font-size: 16px; line-height: 27px; padding: 20px 40px 40px;'>\n  <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: table; height: auto; margin: 0px auto; max-width: 100%;\">\n    <span>\n     <span>\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       \u00c0 l'int\u00e9rieur\n      </p>\n     </span>\n    </span>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: border-box; caption-side: bottom; display: table-caption; margin-bottom: 1em; margin-top: 0.5em;\">\n     <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n      <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color: red; border-radius: 3px; box-sizing: border-box; padding: 2px 5px;\">\n       <span>\n        Photo: RT\n       </span>\n      </mark>\n     </em>\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-058be6b3ff809899767c3d536da182d1\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Le plan de Colombie pour les masses de notre pays a apport\u00e9 avec le plus grand nombre de d\u00e9plac\u00e9s de l'histoire, une forte r\u00e9pression du mouvement populaire et \u00e9tudiant, l'augmentation des massacres contre les masses et le grand renforcement du paramilitarisme.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6b455079a6f854649db9111528f9aee\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Du gouvernement de Juan Manuel Santos en 2015, une s\u00e9rie de permis et de constructions sont effectu\u00e9es sur l'\u00eele de Gorgona, dans la municipalit\u00e9 de Guapi, D\u00e9partement de la Cauca pour construire une sous-station guide financ\u00e9 par l'Office d'assistance aux \u00c9tats-Unis International Anti-Narcotics. L'excuse historique de l'imp\u00e9rialisme yankee pour obtenir un plus grand contr\u00f4le militaire de notre nation est la guerre contre le trafic de drogue. La m\u00eame justification utilis\u00e9e en 1999 avec la mise en \u0153uvre du Plan Colombie, qui impliquait le financement de plus de 10 000 millions de dollars, le plus grand soutien financier militaire apr\u00e8s celui accord\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6716029ac45e44af8646bcbbb3fdbc3c\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     L'\u00eele a une position g\u00e9ostrat\u00e9gique cl\u00e9, elle a servi une grande partie du si\u00e8cle dernier en tant que zone de marketing et d'approvisionnement entre le Panama et le P\u00e9rou. Malgr\u00e9 cela, les forces militaires am\u00e9ricaines disent que c'est une n\u00e9cessit\u00e9 de contr\u00f4ler l'\u00eele car 37% de la cargaison Coca est transport\u00e9e chaque ann\u00e9e.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4c40b2b4fc1414976da72f5e1ff6bc83\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Ils pr\u00e9voient la construction d'un printemps \u00e0 170 m\u00e8tres, une tour avec un radar de surveillance au plus haut point de l'\u00eele, un r\u00e9servoir pour stocker 5 000 gallons de carburant et 3 b\u00e2timents pour accueillir les militaires et les contr\u00f4les \u00e9lev\u00e9s de l'arm\u00e9e. En 2019, ils ont termin\u00e9 la construction de la tour de surveillance et en 2022, le gouvernement Petro d\u00e9j\u00e0 poss\u00e9d\u00e9, a commenc\u00e9 la construction des b\u00e2timents et du r\u00e9servoir de carburant.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bdddef0e58d65cac1fac2f54a41c357\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Les communaut\u00e9s autochtones de Guapi se sont mobilis\u00e9es depuis 2015 contre ce projet parce qu'elle repr\u00e9sentait une grande menace \u00e9cologique pour la grande biodiversit\u00e9 qui existe sur l'\u00eele et en ce sens, pour le travail de la population de la r\u00e9gion qui est principalement d\u00e9di\u00e9e \u00e0 la p\u00eache. De plus, les communaut\u00e9s ont averti un possible d\u00e9placement de ce secteur avec l'excuse de la s\u00e9curit\u00e9 militaire des \u00c9tats-Unis; Cela s'est produit le 2 octobre que, m\u00eame si l'\u00eele a \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9e et en quarantaine plac\u00e9e par une pr\u00e9tendue grippe aviaire, un h\u00e9licopt\u00e8re avec des personnalit\u00e9s am\u00e9ricaines a atterri, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 du commandant de la Garde c\u00f4ti\u00e8re Javier Berm\u00fadez et le chef du parc national de Gorgona qui est rest\u00e9 4 heures pendant 4 heures et analys\u00e9 les constructions effectu\u00e9es. Cette plainte a \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e par les organisations de Guapi et Bazan.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a3b73f2b94c2f8059b13ae189b6399d\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Pour les manifestations et les plaintes faites par les communaut\u00e9s, Petro a \u00e9t\u00e9 pouss\u00e9 \u00e0 Pausar le projet en f\u00e9vrier 2023.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f3c2e11e3886ef888160b68c13ad97ec\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Le gouvernement Petro s'est positionn\u00e9 comme le plus \u00e9cologiste du continent, en particulier actuellement au milieu des incendies g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par le ph\u00e9nom\u00e8ne de l'enfant et la crise climatique mondiale g\u00e9n\u00e9r\u00e9e par l'imp\u00e9rialisme. Cependant, il n'a pas \u00e9t\u00e9 clair sur les affirmations des peuples autochtones de Guapi qui d\u00e9noncent le risque \u00e9cologique qui repr\u00e9sente la construction de la base militaire Yankee depuis plus de 9 ans. En fait, le 24 janvier, il \u00e9tait dans la municipalit\u00e9 o\u00f9 il est en mesure de remarquer les colons revendiquant la situation avec l'\u00eele de Gorgona et exigeant qu'ils renvoient leur territoire tandis que Gustavo Petro d\u00e9pose leur retrait de l'endroit.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; height: auto; margin: 0px auto 1rem; max-width: 100%; overflow-wrap: break-word;\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: border-box; position: relative;\">\n    <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n     <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1751228980730978467\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-0\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1751228980730978467&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fnuevademocracia.com.co%2F%3Fp%3D25920&amp;sessionId=ac6d670838f89ad3a1809bc12c826cecc4350876&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: border-box; display: block; flex-grow: 1; height: 648px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n     </iframe>\n    </div>\n   </div>\n  </figure>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-825c188ca7d6bfcc09822a99650e7e46\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     C'est le caract\u00e8re de Lacayo du gouvernement opportuniste qui sert de collaborateur avec l'imp\u00e9rialisme Yankee pour d\u00e9velopper, renforcer et sp\u00e9cifier ses plans de contr\u00f4le plus \u00e9lev\u00e9s de notre pays en renfor\u00e7ant le caract\u00e8re semi-colonial de notre soci\u00e9t\u00e9 et en approfondissant une plus grande r\u00e9pression, d\u00e9placement et souffrance des masses de la zones dans les zones o\u00f9 l'arm\u00e9e am\u00e9ricaine d\u00e9veloppe ses plans r\u00e9actionnaires.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </article>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Un gouvernement \"environnementaliste\" au service de l'imp\u00e9rialisme 10 f\u00e9vrier 2024 Photo: RT Colombia pour les masses de notre pays a apport\u00e9es avec ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/nueva-democracia-colombia-un-gobierno.html"}