{"published time": "2024-02-15T05-41-28-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Bondeprotester-1160x696.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"696\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Bondeprotester-1160x696.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Bondeprotester-1160x696.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Par un commentateur pour les m\u00e9dias Folket Earn.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Les agriculteurs de plusieurs pays europ\u00e9ens sont sortis dans les rues du si\u00e8ge et des grandes villes. Les agriculteurs s'opposent \u00e0 une augmentation des co\u00fbts et \u00e0 des r\u00e9glementations strictes qui menacent leur base de vie.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  En France, en Roumanie, en Hongrie, en Gr\u00e8ce et en Italie, les agriculteurs ont conduit des tracteurs dans les grandes villes et cr\u00e9\u00e9 un blocage. En France, des manifestants ont conduit des tracteurs dans plusieurs villes, dont la capitale Paris, des d\u00e9chets agricoles et des boues de vaches vides devant le Parlement et la mairie, et bloqu\u00e9 de grandes rues avec des boules de paille. De plus, il y a eu des combats physiques contre la police, y compris o\u00f9 les agriculteurs fran\u00e7ais ont tir\u00e9 des feux d'artifice sur la police.\n </p>\n <p>\n  Les manifestations en France ont commenc\u00e9 le 16 janvier avec une manifestation dans la ville de Toulouse. Les agriculteurs ont ensuite d\u00e9cid\u00e9 de bloquer l'autoroute A64 le 18 janvier, et le mouvement s'est \u00e9tendu de l\u00e0 vers les grandes villes.\n </p>\n <p>\n  Le 22 janvier, les manifestations se sont propag\u00e9es \u00e0 d'autres pays, et les agriculteurs polonais et les chauffeurs de camion ont bloqu\u00e9 les passages frontaliers, conduisant \u00e0 la formation de files d'attente. Le 23 janvier, une femme a \u00e9t\u00e9 tu\u00e9e et son mari et sa fille ont bless\u00e9 dans une collision de la circulation par une barricade lorsqu'une voiture a labour\u00e9 une barricade faite de balles de paille.\n </p>\n <p>\n  Renaud Foucart, professeur agr\u00e9g\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 Lancaster en Angleterre, souligne le \"Green Deal\" europ\u00e9en, en norv\u00e9gien: \"le changement vert\", comme une source importante de tension.\n </p>\n <p>\n  De nombreux agriculteurs protestent en raison d'une r\u00e9elle baisse du soutien de l'\u00c9tat. Des co\u00fbts \u00e9normes ont encouru l'agriculture dans toute l'Europe apr\u00e8s la crise en 2020, les prix augmentent et la guerre en Ukraine. De nouvelles r\u00e9glementations plus strictes de pesticides et d'autres produits chimiques conduisent \u00e9galement \u00e0 des agriculteurs \u00e0 gagner moins, en particulier en concurrence avec des pays qui ont des r\u00e9glementations mineures sur l'agriculture.\n </p>\n <p>\n  Les agriculteurs fran\u00e7ais en particulier semblent se sentir injustement trait\u00e9s par rapport aux autres agriculteurs de l'UE. Par exemple, les agriculteurs italiens n'ont pas autant de r\u00e9glementations que les agriculteurs fran\u00e7ais. De telles conditions combin\u00e9es \u00e0 des coupes dans les r\u00e9gimes de retraite ont cr\u00e9\u00e9 la col\u00e8re de nombreux agriculteurs.\n </p>\n <p>\n  Foucart souligne \u00e9galement que chaque pays a ses propres pr\u00e9occupations: \u00abEn Allemagne, le diesel \u00e9tait en particulier qui \u00e9tait le centre d'objet, et le diesel \u00e9tait impos\u00e9 aux tracteurs. Aux Pays-Bas, il y avait un probl\u00e8me sp\u00e9cifique de la taxation de l'azote, qui affecte la production industrielle de porc et de poulet. La Pologne est un cas tr\u00e8s int\u00e9ressant parce que le pays a \u00e9t\u00e9 au bord du soutien militaire \u00e0 l'Ukraine, mais en m\u00eame temps, les agriculteurs polonais sont tr\u00e8s en col\u00e8re et bloquent la fronti\u00e8re pour s'assurer que les c\u00e9r\u00e9ales ukrainiennes n'entrent pas en Pologne. \"\n </p>\n <p>\n  En bref, les agriculteurs europ\u00e9ens se distinguent en particulier pour augmenter les b\u00e9n\u00e9fices du capital financier et r\u00e9duire les d\u00e9penses des anciens \u00c9tats face \u00e0 la crise g\u00e9n\u00e9rale de l'imp\u00e9rialisme. Cela augmente non seulement l'exploitation des masses en Europe, mais aussi par les nations opprim\u00e9es, et surtout les agriculteurs et les m\u00e9diums pauvres. Les attaques rencontrent la lutte et la r\u00e9sistance des agriculteurs, qui est un alli\u00e9 naturel de la classe ouvri\u00e8re, avec un ennemi commun dans les \u00c9tats bourgeois et la citoyennet\u00e9 monopole.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Les r\u00e9f\u00e9rences\n  </strong>\n  :\n  <br/>\n  MSN: https://www.msn.com/en-gb/news/world/farmers-protest-why-are-french-farmers-protesting-france-paris-eu-and-europe-2024-farmers-trike- expliqu\u00e9 / ar-bb1hfqgf\n  <br/>\n  CNN:\n  <a href=\"https://edition.cnn.com/2024/02/03/europe/europe-farmers-protests-explainer-intl/index.html\">\n   https://edition.cnn.com/2024/02/03/europe/europe-farmers-protests-explainer-intl/index.html\n  </a>\n  <br/>\n  NetTavisen:\n  <a href=\"https://www.nettavisen.no/nyheter/franske-bonder-truer-med-a-beleire-paris-i-lang-tid/s/5-95-1607124\">\n   https://www.nettavisen.no/nyheter/franske-bonder-truer-med-a-beleire-paris-i-lang-tid/s/5-95-1607124\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/15/europa-bondeprotester-i-flere-land/", "type": "article", "title": "Europe: protestations paysannes dans plusieurs pays", "description": "Les agriculteurs de plusieurs pays europ\u00e9ens ont descendu dans la rue et protestent contre l'augmentation des co\u00fbts et des r\u00e9glementations qui menacent leur base de vie.", "modified time": "2024-02-15T05:41:31+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Europa"]}