{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Non \u00e0 l'extradition d'Anan Yaeesh!", "published time": "2024-02-15T10-40-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1157565744158102410\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"articleauthor\">\n  De\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n   Comit\u00e9 de lib\u00e9ration d'Anan Yaeesh\n  </a>\n </span>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Le \n  29 janvier 2024 Les autorit\u00e9s italiennes arr\u00eat\u00e9es dans la ville \n de L'Aquila, Anan Yaeesh, suivant une demande d'extradition \n avanc\u00e9 par les autorit\u00e9s isra\u00e9liennes.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Anan \n  Yaeesh, 37 ans, est un Palestinien originaire de la ville de Tulkarem, \n en Cisjordanie; Au fil des ans, il a dirig\u00e9 son entreprise \n la politique dans le contexte de la deuxi\u00e8me inc\u00e9phalica; Il a r\u00e9duit \n Plus de 4 ans dans les prisons d'emploi et subi une embuscade \n Forces sp\u00e9ciales isra\u00e9liennes en 2006, au cours desquelles il a signal\u00e9 \n blessures pour les coups inflig\u00e9s \u00e0 lui.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Anan \n  Il quitte la Palestine en 2013, se dirigeant vers l'Europe. Va \n Initialement en Norv\u00e8ge o\u00f9 il est soumis \u00e0 des interventions \n chirurgical pour retirer les balles laiss\u00e9es dans son corps pendant des ann\u00e9es.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Dans le \n  2017 atteint l'Italie, o\u00f9 elle est \u00e9tablie, et o\u00f9 en 2019 il a obtenu un \n  permis de s\u00e9jour r\u00e9gulier. En 2023, il est all\u00e9 en Jordanie, o\u00f9 il vient \n  kidnapp\u00e9 par les services de s\u00e9curit\u00e9 Giordani \u00e0 cet effet, avec chacun \n probabilit\u00e9, pour le livrer \u00e0 Isra\u00ebl.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Apr\u00e8s \n  Plus de six mois de d\u00e9tention, apr\u00e8s la propagation des nouvelles \n de son arrestation et du danger qu'il soit livr\u00e9 aux autorit\u00e9s \n Les services de s\u00e9curit\u00e9 isra\u00e9liens, Giordani sont dans l'\u00e9tat \n avoir \u00e0 le lib\u00e9rer afin d'\u00e9viter le m\u00e9contentement et les r\u00e9actions sur le c\u00f4t\u00e9 \n  opinion publique.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169369\" height=\"400\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Dans le \n  Novembre 2023 revient en Italie, \u00e0 L'Aquila, o\u00f9 il vit, et vient \n arr\u00eat\u00e9 \u00e0 la suite d'un mandat de capture italo-isra\u00e9lien; Cela a \n  lieu suivant le consentement par le gouvernement italien\n     <span>\n     </span>\n     o\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n  <span>\n   <span lang=\"it-IT\">\n    Extraway - est en fait sur la base des indications du ministre \n de justice italienne qui est effectu\u00e9e la demande de mesure \n  de pr\u00e9caution.\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     L\u00e0 \n  La d\u00e9cision de l'Italie de proc\u00e9der \u00e0 l'extradition est de \n \u00c9norme gravit\u00e9, et la gravit\u00e9 du fait qu'elle est prise en consid\u00e9ration \n  L'extradition d'un citoyen palestinien aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes \n (Sur la base des actions de r\u00e9sistance hypoth\u00e9tiques, tenues dans les territoires \n Employ\u00e9, donc prot\u00e9g\u00e9 par le droit international), sont ajout\u00e9s \n \u00e9galement une s\u00e9rie de consid\u00e9rations dict\u00e9es par la situation actuelle \n politique.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Dans \n  Primis Italie livrerait un Palestinien aux autorit\u00e9s isra\u00e9liennes, \n qui le traiterait devant un tribunal militaire. De plus, dans le cours \n Des derniers mois, il y a eu plusieurs organisations d'organisations e \n Associations internationales pour les droits de l'homme qui signalent l'inhumain \n  Conditions de d\u00e9tention et de torture dans les prisons isra\u00e9liennes.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     L\u00e0 \n  La pr\u00e9occupation pour la situation actuelle est en certitude que, en cas \n  de l'extradition, le sort d'Anan sera men\u00e9 \n devant un tribunal militaire et soumis \u00e0 des traitements inhumains, \n Conditions de prison impensables, conditions qui portent aujourd'hui \u00e0 9 \n Nombre de prisonniers politiques palestiniens tu\u00e9s au cours des quatre derniers \n des mois dans les prisons isra\u00e9liennes, sont d\u00e9c\u00e9d\u00e9es de torture et de n\u00e9gligence \n sant\u00e9.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Aussi, \n  Selon toute vraisemblance, les \u00e9l\u00e9ments sur lesquels ils ont \u00e9t\u00e9 formalis\u00e9s \n Les accusations \u00e0 Anan Yaeesh sont le r\u00e9sultat de m\u00e9thodes maintenant bien connues \n enqu\u00eate et interrogation consid\u00e9r\u00e9es comme ill\u00e9gales en Italie E \n Compatible avec la d\u00e9finition de la torture.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Nous croyons \n  que cet \u00e9pisode risque \u00e9galement de repr\u00e9senter un dangereux \n Pr\u00e9c\u00e9dent visant \u00e0 nettoyer l'extradition et la livraison des Palestiniens en \n  Italie et en Europe sur la demande d'Isra\u00ebl qui, rappelez-vous, de porte \n Une occupation militaire des territoires palestiniens \u00e0 venir.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <a href=\"https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <span lang=\"it-IT\">\n      https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "de la lib\u00e9ration de la lib\u00e9ration d'Anan Yaeesh le 29 janvier 2024 Les autorit\u00e9s italiennes arr\u00eat\u00e9es, dans la ville ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-no-allestradizione-di.html"}