{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - La censure et la r\u00e9pression de la solidarit\u00e9 palestinienne \u00e9clairent la manifestation sous le si\u00e8ge de la RAI \u00e0 Milan", "published time": "2024-02-15T12-33-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Avec les directeurs appel\u00e9s sur la vague des d\u00e9clarations de d\u00e9fense de la \n g\u00e9nocide de Rai, de la d\u00e9sinformation g\u00e9n\u00e9rale de partie \n Sioniste, des bureaux de Naples et de Turin, \u00e9galement celui de Milan en \n Le cours de Sempione, qui est in\u00e9vitablement devenu une procession, pour le \n pr\u00e9sence de masse, pour la d\u00e9cision des manifestants. Une procession faite \n en grande partie par les jeunes, par beaucoup parce qu'ils sont indign\u00e9s par \n mang\u00e9 et d\u00e9go\u00fbt\u00e9 par les t\u00e9l\u00e9m\u00e9loni, de la zone de solidarit\u00e9 avec le \n R\u00e9sistance palestinienne.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" width=\"640\"/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Imm\u00e9diatement au centre \n des slogans et interventions la censure Rai et Meloni, fascistes et \n Service des colons, les criminels sionistes g\u00e9nocidaires, l'imp\u00e9rialisme, \n L'industrie des armes, Leonardo, en particulier, le cesser \n Feu, la fin de l'emploi, avec r\u00e9sistance. 'L\u00e0 \n La solidarit\u00e9 ne suffit plus \n frappe, il a \u00e9t\u00e9 cri\u00e9 en masse, aux employ\u00e9s de Rai et r\u00e9p\u00e9t\u00e9 en soutien \n Aux appels pour les jours des 23 et 24 f\u00e9vrier, lanc\u00e9s sur plusieurs voix.\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"921\" data-original-width=\"2048\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjo0IVT1pLhCS-hz0SAXLL8T8B0OJMLVFg4opL5GhF_sll-G6TJBD5hNyrYVQppcrPHF7DwHeGz1ma95YJCAnF2OfQkRt501HD6JdYbw_gfptJO37Pi2T7YfeOwWkYxnsTrf_ZvC_ILYrUsB-MtcrHFzsQefffHTYXEbHkLa12elgkwN9UE4oeD5pQ_CLw/w640-h288/IMG-20240215-WA0016.jpg\" width=\"640\"/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Une belle procession, '\n  <i>\n   L\u00e0 \n Il voulait le sien\n  </i>\n  `` Fait d'une col\u00e8re joyeuse contre la censure des paroles de l'Ad Rai lire le pr\u00e9sentateur 'A \n Nom de tous ', que peu ont pu ignorer.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Peut-\u00eatre pour \u00e7a \n occasion, le concept d'indignation, on peut dire qu'il a trouv\u00e9 \n une expression compl\u00e8te et concr\u00e8te.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Voici les liens de \n Quelques courtes vid\u00e9os avec des voix de la garnison et de la procession.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RpZV3oVwz-c4_TsUmid2V_AQ1j-sk-Ky/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RygrabT9HYUBac3NSl0nlk4XmNgoVYHd/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RZErmte3TiCBzYy7Al8ZiMQG7U-GDsgz/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1S8ptE8URk2wsvBYGrHR0fKtyd9hw9VT8/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RYSjVji47ECEhXqAb5ykbES2ZaNRtSX0/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RVCNVhSvKuYBqXIDsviOM6z5BSTbac8H/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\">\n   https://drive.google.com/file/d/1RORvgW9ojQ2Np1EQpsovis0KxbtZTR-0/view?usp=sharing\n  </a>\n </p>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwrtREEyYIPcHhJ8lxeqHxImphX0vG-Z-tTT9utNKaWlS-XVSJzgPafA7C1l1ANZNSKXS0-iI7Y2oXtoUZJIsWwtXTmctIqkRZSN38Am0EgvUt4m9pdFZUvU4GIasJZxkI1Vuzlts_6_jrBm_2KNmD9-chzDzShTuqLMC9axQsMMNzIwZdDT0Ny00dBY8/w400-h225/IMG-20240215-WA0014.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhjpxFFUGGGKtHR7hen-XJ65u0R_mo12NWldeHzD8wcMw5MVklJhEmarveqEO8bP0ZjsuwKwBKpucAXV6WhdqjFm3J1wDO8sCoqNVupntgSp2Ew6Iic3-i6gIbSlWoW-srdcn7aa31uuE1Oaas6amBfE6M6GM8ZGa0TH5E01ClCa464ggKyQXk-4AxKgVA/w400-h225/IMG-20240215-WA0015.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Avec les directeurs convoqu\u00e9s sur la vague de d\u00e9clarations de d\u00e9fense du g\u00e9nocide au moyen de Rai, de la d\u00e9sinformation g\u00e9n\u00e9rale de la partie sioniste, ...", "author": ["sindacatodiclasse"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html"}