{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Ilaria Salis - un article de la Hongrie DA Construction / 12h00 le 13/02)", "published time": "2024-02-15T10-19-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4727446673330523291\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   Des journaux hongrois d'informations sur les mobilisations antifa le \"honneur\" et l'utilisation qu'Orban fait avec l'emprisonnement d'Ilaria Salisis\n  </span>\n  <br/>\n </p>\n <table cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"float: right;\">\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td style=\"text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"396\" data-original-width=\"656\" height=\"228\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh74q80mNoZVV0BOAxv64jg65a88N603mEA9njtst_WZuPZLk1koJHDU-xHgGRw3RpDVGFMR8106iAJarvN2v4KEHEgE29XKdV13VH3DvllMZPmsHDQVf2YtdhSRN2pJ9JtnCrL-yFzLC1e1mB6nHycYHyZoCmW2pkTCdIkcIKVibE_0l2sq8Yi-PA4xcXF/w377-h228/Salis%20da%20Cr.jpg\" width=\"377\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n     <i>\n      L'article d'abord du journal imprim\u00e9 en distribution cette semaine\n     </i>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Commen\u00e7ons cette revue de presse sur les \u00e9v\u00e9nements de la Hongrie de Budapest, \n sur ce qui s'est pass\u00e9 ce week-end \u00e0 partir des journaux \n Hongrois en ligne, en particulier, nous allons refaire nous \n retrac\u00e9 dans une zone de gauche et une opposition au gouvernement \n Orban, mais nous avons \u00e9galement jet\u00e9 un \u0153il aux journaux nationaux \n officiers.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nous sommes l\u00e0 \n se concentrer sur ce week-end parce qu'il \u00e9tait deux \n jours o\u00f9 ce que nous avons appris en Italie a eu lieu \u00e0 \n Sachez comment la \u00abJourn\u00e9e d'honneur\u00bb, c'est-\u00e0-dire une comm\u00e9moration \n Nazi -fasciste qui est devenu le pr\u00e9texte d'une r\u00e9union \n International des nazis et fascistes \u00e0 Budapest. R\u00e9union qui se d\u00e9roule \n Surtout parce que, comme leurs dirigeants ont souvent d\u00e9clar\u00e9, maintenant \n La Hongrie est devenue un endroit s\u00fbr o\u00f9 vous pouvez vous rencontrer librement, \n montrer librement les symboles fascistes typiques tels que les loisirs, le \n Uniformes nazis des SS, o\u00f9 faire de la propagande et en tout cas trouver \n La possibilit\u00e9 de se rencontrer \u00e0 l'international.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ces jours \n C'\u00e9tait aussi une opportunit\u00e9 pour une r\u00e9ponse anti-fascisme \n international. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, cette r\u00e9ponse a d\u00e9termin\u00e9 les affrontements \n et la violence entre les groupes fascistes et les anti-fascistes qui ont apport\u00e9 \n aux arrestations de certains anti -fascistes internationaux, y compris le n\u00f4tre \n Ilaria Salis, dont l'histoire est connue et dont nous essaierons de \n Parlez un peu vers la fin.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Se concentrer \n Les deux jours, nous pouvons dire que le 10 et le 11 f\u00e9vrier \n sont consid\u00e9r\u00e9s comme la comm\u00e9moration du si\u00e8ge de Budapest, un \n Fait historique de la Seconde Guerre mondiale o\u00f9 l'Arm\u00e9e rouge \n Sovi\u00e9tique a maintenant entour\u00e9 Budapest - parce que la Hongrie \u00e9tait \n Collaboration du nazisme - dans un si\u00e8ge qui s'est termin\u00e9 avec \n la capitulation de l'arm\u00e9e nazie occupante et du \n Collaborateurs hongrois.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En fait 11 \n F\u00e9vrier 1945, la \"Jour de l'honneur\", ce qu'on appelle \n Donc, d'apr\u00e8s les formations nazies, il veut se souvenir d'un \u00e9pisode \n Sp\u00e9cifique, c'est-\u00e0-dire la tentative de l'arm\u00e9e nazie, \n Arm\u00e9e hongroise, un collaborateur pour percer ce si\u00e8ge \n Faire une attaque suicidaire sur les montagnes de Buda, puis de la part \n grand de la ville de Budapest, qui a conduit au massacre de 14 000 \n Allemands et 2000 soldats hongrois.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  C'\u00e9tait \n La derni\u00e8re tentative des tiges fascistes nazies et hongroises de \n pas capitulaire et le r\u00e9sultat a cependant \u00e9t\u00e9 la lib\u00e9ration de Budapest \n et du pays par les nazis.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Cet aspect \n Historien Il est important de savoir pourquoi cette journ\u00e9e de \n La comm\u00e9moration du si\u00e8ge de Budapest et de ses victimes est une comm\u00e9moration qui se d\u00e9roule depuis de nombreuses ann\u00e9es, jusqu'\u00e0 \n Depuis la p\u00e9riode pendant laquelle la Hongrie faisait partie du bloc sovi\u00e9tique e \n repr\u00e9sent\u00e9 un anniversaire initialement anti-fasciste, dans le sens d'une \n r\u00e9cidive qui a rappel\u00e9 la lib\u00e9ration de la Hongrie et le triomphe e \n L'entr\u00e9e de l'Arm\u00e9e rouge. Seulement cela pendant 10 ans, prendre comme \n \u00e9pisode cette tentative d'\u00e9chapper et d'\u00e9vasion des nazis de '45 \n Du si\u00e8ge, les nazis d'aujourd'hui ont fait l'un d'eux \n journ\u00e9e. Et pendant plusieurs ann\u00e9es, la r\u00e9ponse de l'anti-fascisme n'est pas une \n Faites attendre.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Alors voyons \n cette ann\u00e9e. L'ann\u00e9e derni\u00e8re, il y avait des affrontements entre les deux \n Parties, il y a eu des arrestations d'anti -fascistes, dont Ilaria Salis. \n Cette ann\u00e9e, nous voyons que dans les journaux que les \u00e9v\u00e9nements sont \n Il s'est av\u00e9r\u00e9 paisible, il n'y a eu aucun affrontement, ceci pour \n L'\u00e9norme pr\u00e9sence de la police qui a prot\u00e9g\u00e9 les fascistes et a \u00e9vit\u00e9 \n Contacts avec des groupes anti-fascistes. En r\u00e9alit\u00e9 il y en a eu beaucoup \n Identification des anti -fascistes, m\u00eame ceux de l'ext\u00e9rieur \n de Hongrie et l'arrestation d'un groupe d'Allemands est enregistr\u00e9 \n anti -fascistes. D'un autre c\u00f4t\u00e9, il est ironique de penser que, peut-\u00eatre un \n Cause de l'agitation soulev\u00e9e sur la question d'Ilaria Salis, \n Cette ann\u00e9e, le gouvernement avait interdit les rassemblements nazis, les faisait \n pratiquement ill\u00e9gal, \u00e0 moins qu'il ne fasse rien pour vraiment \n les emp\u00eacher.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Groupes fascistes \n Des rendez-vous ont \u00e9t\u00e9 donn\u00e9s ce jour-l\u00e0 qui n'a pas \u00e9t\u00e9 articul\u00e9 \n uniquement avec des \u00e9v\u00e9nements et des comm\u00e9morations, mais aussi avec des concerts de \n Groupes filonazistes et n'ont pas communiqu\u00e9 d'une mani\u00e8re \n publie les lieux de rencontre, m\u00eame si les lieux de rencontre sont alors \n plus ou moins ceux de l'ann\u00e9e derni\u00e8re, en particulier le ch\u00e2teau de \n Buda qui est dans la r\u00e9gion o\u00f9 cette tentative se trouvait en 45 \n \u00c9vasion par l'arm\u00e9e nazie et d'autre part ils ont \n d\u00e9guis\u00e9 leur propagande en la passant avec une tourn\u00e9e \n comm\u00e9moratif. Le r\u00e9sultat a donc \u00e9t\u00e9 qu'en tout cas \n La manifestation fasciste a eu et ce n'\u00e9tait pas vraiment \n Il a emp\u00each\u00e9, simplement au niveau formel, il a \u00e9t\u00e9 interdit.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  D'un autre c\u00f4t\u00e9 - je \n Les journaux le soulignent, en particulier le gouvernement de fil - il y a \n Un grand accent en disant que cette ann\u00e9e, tout le monde a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 \n droit \u00e0 se manifester, \u00e9galement aux forces anti-fascistes, qui ont \u00e9t\u00e9 \n autoris\u00e9 que rien ne pouvait donc \u00eatre factur\u00e9 au niveau de \n antid\u00e9mocratique \u00e0 ce gouvernement, sauf s'il \u00e9merge de \n Description des marchandises des marchandises, de ce journal de gauche, \n L'attention de la police, \u00e0 la fois au niveau des contr\u00f4les, d'arrestations - \n Comme dans le cas du groupe allemand - vers les anti-fascistes, il est \n \u00e9tait beaucoup plus \u00e9lev\u00e9 que celle faite contre les fascistes.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Deux fois \n standard vers le traitement des anti-fascistes par rapport \u00e0 \n Le traitement des anti-fascistes est une coutume ici en Hongrie, \n pr\u00e9cis\u00e9ment parce que le gouvernement hongrois d'Orban a cet absolu \n Proximit\u00e9 avec les groupes fascistes et utilise l'anti-fascisme comme forme \n Non seulement de r\u00e9pression externe, mais aussi de r\u00e9pression interne. \n En fait, il serait appropri\u00e9 de s'habiter en lisant un peu \n Ces journaux en ligne.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Les manifestations \n anti -fascistes qui sont \u00e0 Budapest et qui sont r\u00e9p\u00e9t\u00e9s depuis 10 ans, \n En plus des manifestations fascistes, ils voient une vari\u00e9t\u00e9 de \n sujets pr\u00e9sents, pas seulement internationaux, comme ceux qu'il avait \n L'Italie a rejoint l'Italie, mais aussi - et surtout - des groupes anti-fascistes \n Hongrois.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En fait \n L'image qui nous vient de Hongrie est souvent un peu \n aplati sur une seule forme de gouvernement autoritaire comme celui de \n Orban, qui est certainement l\u00e0, comme une sorte d'approbation \n politique.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En r\u00e9alit\u00e9 nous sommes \n V\u00e9rifier que l'anti-fascisme cherche d'une mani\u00e8re ou d'une autre l\u00e0 aussi \n \u00eatre entendu. Dans ce cas, les manifestations de 10 et 11 \n F\u00e9vrier du samedi et du dimanche, ils ont \u00e9galement vu le \n pr\u00e9sence de membres de la r\u00e9sistance hongroise - un peu comme \n Notre anpi - et aussi les autres forces plus contemporaines qui \n revendiquer anti-fascisme, m\u00eame un a \u00e9t\u00e9 lanc\u00e9 \n \u00e9v\u00e9nement qui avait le titre \u00abArr\u00eatons de glorifier le \n Le nazisme en Hongrie \". Cela indique \u00e9galement clairement que le support qui \n Orban donne en fait les formations nazies \u00e0 cette c\u00e9l\u00e9bration \n comme un but au-dessus de celui d'avoir une sorte de reconnaissance \n politique.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En fait le \n Affaire d'Ilaria Salis, Lire les journaux nous fait comprendre qu'il est entr\u00e9 \n Dans un jeu international, \u00e9galement de pression de l'Union \n Europ\u00e9en, il y avait le discours li\u00e9 \u00e0 la lib\u00e9ration du financement \n Pour la guerre en Ukraine \u00e0 laquelle Orban a vendu, donnant son vote \n positif pour un nouveau pr\u00eat, mais il a utilis\u00e9 l'histoire, \n irr\u00e9ductibilit\u00e9, inflexibilit\u00e9 envers ilaria comme \n outil international \u00e0 d\u00e9montrer dans le fait de ne pas vendre \n Si facilement \u00e0 la pression de l'Union europ\u00e9enne, \u00e0 la pression \n international.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Antifascisme \n associ\u00e9 au terrorisme, \u00e0 la violence, c'est pour le gouvernement d'Orban, un \n excuse parfaite pour criminaliser toute opposition interne qui \n Il n'est pas si aplati: l'ann\u00e9e derni\u00e8re, la Hongrie \u00e9tait \n travers\u00e9 par de grandes manifestations, \u00e0 la fois \u00e9tudiantes et li\u00e9es \u00e0 \n Mouvement LGBT, tous deux des enseignants contre une r\u00e9forme scolaire tr\u00e8s \n lourd dans une cl\u00e9 n\u00e9olib\u00e9rale, manifestations qu'il y a eu, que \n Ils ont \u00e9t\u00e9 durement r\u00e9prim\u00e9s avec des arrestations, des charges, des licenciements \n des enseignants. Puis un tout un m\u00e9canisme de r\u00e9pression dans lequel \n Ilaria Sarris en quelque sorte souffre personnellement, mais \n que les adversaires hongrois souffrent, probablement quotidiennement, \n du point de vue proc\u00e9dural et du point de vue du \n Conditions de prison, qui du point de vue de la r\u00e9pression \n Social au travail, sur le mouvement. La crise \u00e9conomique, l'inflation e \n prix \u00e9lev\u00e9s, la crise du travail, la d\u00e9pendance externe \n de la Hongrie, fait que le gouvernement orban soit h\u00e9sit\u00e9 \n L'ann\u00e9e derni\u00e8re, il a trouv\u00e9 comme un bouc \u00e9missaire parfait \n externe mais surtout interne l'anti -fasciste en tant que criminel e \n terroriste, et cela vous fait aussi comprendre la fureur d'Ilaria \n Salis.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mais cette ann\u00e9e \n Les pressions internationales ont eu pour effet d'essayer de faire \n appara\u00eet un profil inf\u00e9rieur par le gouvernement que \n au soutien de ces formations nazies. Et d'un autre c\u00f4t\u00e9, au lieu de \n d\u00e9couragez totalement l'anti-fascisme, \n vivant. Nous avons vu que les manifestations anti-fascistes sont l\u00e0 \n \u00c9tat, ils \u00e9taient divers, il n'y a eu aucun affrontement pour la pr\u00e9sence \n de la police. Mais les mots \u00e9taient clairs contre le retour \n du fascisme, contre le r\u00e9visionnisme.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nous ne pouvons pas dire \n Cela m\u00e8ne \u00e0 un v\u00e9ritable tournant imm\u00e9diat, en effet. \n Le fascisme d'Orban a fait un pas de plus que l'action \n r\u00e9pressif, mais aussi en ce qui concerne un r\u00e9visionnisme historique: en fait, \n Juste le gouvernement orban, avec ces formations nazies que oui \n Ils se r\u00e9unissent g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 Budapest et trouvent de l'espace et du consentement, oui \n Ils font la promotion au niveau de l'Union europ\u00e9enne de \n Une attribution de la responsabilit\u00e9 de la Seconde Guerre mondiale \n \u00e0 la m\u00eame Union sovi\u00e9tique, une inversion historique impressionnante \n Cependant, cela fait le jeu, m\u00eame interne, pour en conduire un \n Criminalisation des anti-fascistes en tant que terroristes et criminels \n Et donc le risque r\u00e9el est que s'il n'y a pas de tournant l'ann\u00e9e \n Ensuite, peut-\u00eatre que les manifestations anti-fascistes pourraient \n \u00eatre les prohib\u00e9s et les plus criminalis\u00e9s.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Cette ann\u00e9e est \n \u00e9tait une comm\u00e9moration interlocutoire que nous verrons \u00e0 l'avenir \n Cela a vraiment signifi\u00e9.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Des journaux hongrois sur les mobilisations antifa le \"jour d'honneur\" et l'utilisation qu'Orban fait avec l'emprisonnement d'Ilar ... ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-dai-quotidiani-ungheresi.html"}