{"title": "PC 15 f\u00e9vrier - Toujours factur\u00e9 \u00e0 Teleloni di Bologne .... mais ils ne comprennent pas que la r\u00e9pression ne s'\u00e9teint pas mais alimente la r\u00e9bellion!", "published time": "2024-02-15T20-19-00-01-00", "images": ["https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6279999855497320851\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  INFO\n </p>\n <div class=\"story__header__content\">\n  <h1 class=\"story__title\">\n   Bologne, manifestation au si\u00e8ge de la RAI: \u200b\u200bmanganellate sur les jeunes Palestiniens\n  </h1>\n </div>\n <figure class=\"story__media\">\n  <img height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" width=\"400\"/>\n  <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"story__media\">\n  <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n  </div>\n </figure>\n <div class=\"story__summary\">\n  <p>\n   Les manifestants ont demand\u00e9 \u00e0 lire une d\u00e9claration contre la \"propagande filoisra\u00e9lienne\" de la t\u00e9l\u00e9vision publique\n  </p>\n  <p>\n   Tension obogna, la police se nourrit et \n Carabinieri et lancement d'objets par les manifestants de Via Della \n Foire \u00e0 Bologne, pr\u00e8s du si\u00e8ge r\u00e9gional de Rai o\u00f9 il \u00e9tait en cours \n La manifestation des jeunes Palestiniens. Le premier rang de la garnison est \n  Il est approch\u00e9 des agents du c\u00f4t\u00e9, ils ont \u00e9t\u00e9 assortis et des coups de feu. \n Bouclier et lancement d'objets et de p\u00e9tards de l'arri\u00e8re du groupe. L\u00e0 \n la tension s'est lev\u00e9e apr\u00e8s que les manifestants, environ mille, ont \n dit que Rai n'avait pas donn\u00e9 la garantie de ne pas lire le tout \n Document propos\u00e9: les manifestants se sont approch\u00e9s et \u00e9taient \n Rejet\u00e9 avec Manganelli et Shields.\n  </p>\n  <p>\n   Les manifestants avaient demand\u00e9 \u00e0 pouvoir lire une t\u00e9l\u00e9vision \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision \n Document intitul\u00e9: \"Communication contre le d\u00e9ni du g\u00e9nocide \n En cours, la censure et la narration pro -isra\u00e9lienne de Rai \".\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <figure class=\"inline-photo\">\n   <picture style=\"padding-bottom: calc((450/800)*100%);\">\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n    <img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" width=\"400\"/>\n   </picture>\n  </figure>\n  <p>\n  </p>\n  <div id=\"adv-Bottom\">\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <figure class=\"inline-photo\">\n   <picture style=\"padding-bottom: calc((698/1280)*100%);\">\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n    <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n    <img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" height=\"218\" src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" width=\"400\"/>\n   </picture>\n   <figcaption>\n    (ANSA)\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Les manifestants, qui demandent la d\u00e9mission de l'AD Roberto Sergio E \n Informations sans censure sur la Palestine et non sur le \"fil sioniste\", \n Ils sont ensuite partis dans la procession \u00e0 Piazza dell'Unit\u00e0\n  </p>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Info Bologne, protestation au si\u00e8ge de la RAI: \u200b\u200bManganellate sur les jeunes Palestiniens ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-ancora-cariche.html"}