{"published time": "2024-02-16T20-30-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-stubb.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"370\" sizes=\"(max-width: 325px) 100vw, 325px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-stubb.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-stubb.webp\" width=\"325\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Imagem em destaque: Foi dif\u00edcil para o vencedor Stubb segurar seu odiado sorriso. Foto: Heikki Saukkomaa / Lehtikuva\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos esta tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de\n   <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/12/stubbin-voiton-johdosta/#more-4871\" title=\"\">\n    Uma an\u00e1lise da bandeira vermelha.\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  No domingo 11\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de fevereiro Alexander Stubb (Coaliz\u00e3o Nacional) foi eleito 13\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Presidente da Rep\u00fablica da Finl\u00e2ndia. Ele ser\u00e1 inaugurado em duas semanas na sexta -feira 1\n  <sup>\n   st\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Punalippu (a bandeira vermelha) faz uma an\u00e1lise inicial das elei\u00e7\u00f5es e seu significado.\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  Uma vit\u00f3ria para a democracia finlandesa?\n </h2>\n <p>\n  Na segunda rodada da elei\u00e7\u00e3o, a participa\u00e7\u00e3o eleitoral diminuiu para 70,7%, enquanto na primeira rodada foi 75,0%, a diminui\u00e7\u00e3o foi a maior l\u00e1 onde o apoio a Halla-Aho ou Rehn foi maior, o que confirma\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/06/finland-notes-on-the-occasion-of-the-first-round-of-the-presidential-elections/\">\n   A an\u00e1lise do Punalipp\n  </a>\n  voc\u00ea.\n  <a href=\"#sdfootnote1sym\" id=\"sdfootnote1anc\">\n   <sup>\n    1\n   </sup>\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Das elei\u00e7\u00f5es presidenciais que foram realizadas como elei\u00e7\u00f5es diretas, uma porcentagem menor de participa\u00e7\u00e3o eleitoral foi na segunda rodada em 2012 (68,9%) e 2018 (69,9%). Nas elei\u00e7\u00f5es parlamentares do ano passado, a porcentagem de eleitores foi de 72,0%.\n </p>\n <p>\n  Alexander Stubb iniciou o discurso de seu vencedor agradecendo \"todos os eleitores finlandeses por isso a democracia finlandesa venceram hoje\". A participa\u00e7\u00e3o eleitoral que permaneceu baixa mostra que a crise da democracia burguesa est\u00e1 se desenvolvendo na Finl\u00e2ndia.\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  Vit\u00f3ria escassa, baixo suporte\n </h2>\n <p>\n  Stubb recebeu 51,6% dos votos dados, ent\u00e3o Pekka Haavisto, que ficou em segundo lugar, obteve 48,4% dos votos. A diferen\u00e7a nos votos entre os candidatos foi de quase 100.000 votos. Essa \u00e9 a mais escassa diferen\u00e7a entre o vencedor e o segundo candidato na hist\u00f3ria das elei\u00e7\u00f5es presidenciais modernas.\n </p>\n <p>\n  Haavisto reconheceu a vit\u00f3ria de Stubb e ambos funcionaram para que aqueles que apoiaram Haavisto dessem seu apoio a Stubb. Antes de ir ao seu pr\u00f3prio evento noturno eleitoral, ele visitou o evento de Haavisto e elogiou Haavisto, seu c\u00f4njuge Antonio Flores e toda a sua equipe eleitoral e todos os seus eleitores para a lua. Como o tema principal de seu discurso, ele destacou: \"N\u00e3o h\u00e1 mais equipe Alex e Team Pekka, temos apenas a equipe da Finl\u00e2ndia\".\n </p>\n <p>\n  34,7% de todos os eleg\u00edveis para votar votaram no Stubb (incluindo tamb\u00e9m aqueles que vivem fora da Finl\u00e2ndia). Em outras palavras, apenas cerca de um ter\u00e7o daqueles eleg\u00edveis para votar votaram no Stubb. Este \u00e9 o menor apoio de todos os tempos ao presidente eleito na forma moderna de elei\u00e7\u00f5es presidenciais na Finl\u00e2ndia.\n </p>\n <p>\n  O apoio historicamente baixo, pelo qual Stubb foi eleito, destaca a profunda crise em que a democracia burguesa est\u00e1 na Finl\u00e2ndia. Parlamentarismo est\u00e1 em crise como foi\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/10/finland-the-fascist-speech-of-niinisto-at-the-opening-of-the-parliament/\">\n   \u00daltima enfatizada\n  </a>\n  <a href=\"#sdfootnote2sym\" id=\"sdfootnote2anc\">\n   <sup>\n    2\n   </sup>\n  </a>\n  Pelo presidente cessante Sauli Niinist\u00f6 na abertura do Parlamento, e o significado da institui\u00e7\u00e3o presidencial \u00e9 destacado como especificamente levantando o parlamentarismo em decomposi\u00e7\u00e3o, como foi escrito em\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/01/09/finland-elections-no-revolution-yes/\">\n   a declara\u00e7\u00e3o\n  </a>\n  Compara\u00e7\u00e3o\n  <a href=\"#sdfootnote3sym\" id=\"sdfootnote3anc\">\n   <sup>\n    3\n   </sup>\n  </a>\n  .\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  A rea\u00e7\u00e3o continua ao longo da linha\n </h2>\n <p>\n  Stubb define que ele gostaria de continuar na linha de Niinist\u00f6, mas a \u00e9poca mudou devido \u00e0 guerra da Ucr\u00e2nia e \u00e0 associa\u00e7\u00e3o da OTAN da Finl\u00e2ndia. Isso se refere quando Niinist\u00f6, em seu tempo, pro\u00edbe o ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Stubb e o ministro da Defesa Carl Haglund (Partido Popular Sueco) discuss\u00f5es p\u00fablicas sobre a OTAN na situa\u00e7\u00e3o em que a R\u00fassia havia anexado a Crimeia.\n </p>\n <p>\n  No entanto, Stubb continuar\u00e1 a linha que j\u00e1 foi definida no per\u00edodo de Niinist\u00f6 e sob a lideran\u00e7a de Niinist\u00f6, e possui dois pontos focais, que ele declarou como vencedor das elei\u00e7\u00f5es para a m\u00eddia internacional. Primeiro, \"n\u00e3o vejo nossa identidade da OTAN atrav\u00e9s da R\u00fassia\". Isso significa que a Finl\u00e2ndia n\u00e3o busca um relacionamento especial com a R\u00fassia para se beneficiar dele na UE, na OTAN ou no relacionamento bilateral com os EUA, mas a Finl\u00e2ndia manter\u00e1 estritamente uma frente comum com seus aliados. A expectativa \u00e9 que o Stubb deseja construir rela\u00e7\u00f5es ainda mais pr\u00f3ximas no \"Ocidente\". Segundo, ele definiu que \"a pol\u00edtica de seguran\u00e7a \u00e9 uma quest\u00e3o existencial para a Finl\u00e2ndia e disputas duras sobre ela n\u00e3o pode ser feita nessa situa\u00e7\u00e3o\". Isso significa o consenso tradicional - o mesmo, cuja v\u00edtima ele pr\u00f3prio j\u00e1 foi.\n </p>\n <p>\n  Em seu pr\u00f3prio discurso de vit\u00f3ria, Stubb deu mais uma promessa: \u201cFarei de tudo a esta rep\u00fablica, essa querida terra nossa, que serei eu a nos unir e que nesses tempos inquietos a paz permanecer\u00e1 neste pa\u00eds. \u201d A paz refere -se a antes de tudo a paz dentro da sociedade sobre as diferen\u00e7as pol\u00edticas e de classe, e ele repetiu v\u00e1rias vezes ao longo da noite que \u201c\u00e9 dif\u00edcil imaginar outro pa\u00eds em que nesta situa\u00e7\u00e3o na pol\u00edtica internacional seja t\u00e3o justa e honesta As elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizadas \u201d. Dessa maneira, ele se define como presidente corporativista.\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m por exemplo, o pesquisador Iro S\u00e4rkk\u00e4\n  <a href=\"https://www.hs.fi/politiikka/art-2000010214979.html\">\n   notas\n  </a>\n  A miss\u00e3o corporativista de Stubb como guardi\u00e3o da paz na sociedade: \u201cAgora a humildade e o fardo, que ele levar\u00e1 essa tarefa muito a s\u00e9rio e quer cuidar de que a Finl\u00e2ndia n\u00e3o seja polarizada ou se separar\u00e1 em blocos, causados por este [presidencial ] A institui\u00e7\u00e3o e esse resultado, foram vistos claramente. \u201d\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  Aquele que divide\n </h2>\n <p>\n  As capacidades da Stubb na pol\u00edtica externa foram enfatizadas. \u00c9 verdade que ele est\u00e1 em um sentido formal muito conhecedor em algumas quest\u00f5es de pol\u00edtica externa, especialmente as rela\u00e7\u00f5es da UE e transatl\u00e2ntica. Isso foi destacado porque o presidente precisa unir grande parte das pessoas atr\u00e1s dele para cumprir sua tarefa corporativista. Ao mesmo tempo, foi desejado que as habilidades do Stubb como l\u00edder n\u00e3o foram muito apreciadas. Revela\u00e7\u00f5es significativas foram feitas entre outros por\n  <a href=\"https://www.is.fi/kotimaa/art-2000005656169.html\">\n   Elina Valtonen\n  </a>\n  e o chefe de economia do parlamento\n  <a href=\"https://www.iltalehti.fi/politiikka/a/2c2aefc5-7b2b-4057-8096-0122b39f003d\">\n   Pertti J. Rosila\n  </a>\n  da coaliz\u00e3o nacional.\n </p>\n <p>\n  Com base neles, o seguinte pode ser observado nas qualidades do Stubb como l\u00edder: 1) arrogante e confiante, mesmo quando ele n\u00e3o sabe como fazer algo, 2) implac\u00e1vel, tem uma alta auto-estima e define seu pr\u00f3prio interesse e Seu pr\u00f3prio ego at\u00e9 mesmo sobre os interesses de seu grupo, 3) m\u00e9todos antidemocr\u00e1ticos de lidar com as coisas a portas fechadas para silenciar cr\u00edticas, 4) fraqueza na pol\u00edtica interior.\n </p>\n <p>\n  Isso afeta sua capacidade de unir o \u201cpovo inteiro\u201d em um esp\u00edrito corporativista. Em\n  <a href=\"https://yle.fi/a/74-20074004\">\n   um question\u00e1rio\n  </a>\n  Feito antes das elei\u00e7\u00f5es, um ter\u00e7o do povo finland\u00eas n\u00e3o acredita que Stubb possa unir o povo.\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  A oposi\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria\n </h2>\n <p>\n  A conseq\u00fcente posi\u00e7\u00e3o dos revolucion\u00e1rios \u00e9 se opor \u00e0 institui\u00e7\u00e3o presidencial corporativista e a toda a ditadura da burguesia. Antes de tudo, o novo presidente deve unir o \"povo inteiro\", mas essa tarefa \u00e9 imposs\u00edvel, porque as massas mais profundas e mais amplas sempre rejeitar\u00e3o Stubb ou quem quer que seja o presidente reacion\u00e1rio. Nesse contexto, \u00e9 preciso destacar que 30% n\u00e3o votaram nenhum dos candidatos.\n </p>\n <p>\n  Especialmente dif\u00edcil para Stubb ser\u00e1 que ele foi escolhido como presidente com o menor apoio de todos ter sucesso na tarefa.\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, deve ser enfatizado especialmente que \u00e9 incorreto criticar Stubb porque ele \"n\u00e3o \u00e9 o homem certo\" para representar a \"Finl\u00e2ndia\" ou a linha escolhida pela burguesia finlandesa. Ele pode ter dificuldades nisso devido a suas pr\u00f3prias peculiaridades, mas o principal \u00e9 que a Finl\u00e2ndia \u00e9 um pa\u00eds imperialista e os revolucion\u00e1rios n\u00e3o podem apoiar qualquer tipo de \"melhor imperialismo\" ou \"imperialismo com um rosto humano\", mas esmagador imperialismo. Segundo, a burguesia finlandesa tem (j\u00e1 antes das elei\u00e7\u00f5es, como foi demonstrado pela mente semelhante dos candidatos) escolhida a linha que a beneficia mais neste momento e deve ser oposta como imperialista sem oferecer outra alternativa dentro da estrutura de o sistema atual, ou, portanto, para o sistema atual. Terceiro, a burguesia finlandesa escolheu Stubb para defender essa linha porque acha que Stubb \u00e9 quem far\u00e1 o melhor trabalho nessa tarefa. Quarto, nenhuma linha e nenhum dos candidatos n\u00e3o pode cumprir o que a burguesia finlandesa precisa, porque a crise geral do imperialismo finland\u00eas e a crise da democracia burguesa necessariamente continuam a piorar. Atrav\u00e9s deste crit\u00e9rio, a cr\u00edtica revolucion\u00e1ria de Stubb pode ser separada do n\u00e3o revolucion\u00e1rio.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"#sdfootnote1anc\" id=\"sdfootnote1sym\">\n   1\n  </a>\n  Nota pelo Red Herald: Link para nossa tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"#sdfootnote2anc\" id=\"sdfootnote2sym\">\n   2\n  </a>\n  Link para nossa tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"#sdfootnote3anc\" id=\"sdfootnote3sym\">\n   3\n  </a>\n  Link para nossa tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/16/finland-on-the-occasion-of-stubb-winning/", "type": "article", "title": "Finl\u00e2ndia: Por ocasi\u00e3o da vit\u00f3ria do Stubb - The Red Herald", "description": "Publicamos essa tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de uma an\u00e1lise de Punalippu.", "modified time": "2024-02-16T20:10:35+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Election Boycott", "Electoral farce", "Finland"], "sections": ["Europe", "Featured", "Election Boycott", "Electoral farce", "Finland", "English", "pll_65cfc1f0a8124"]}