{"published time": "2024-02-16T12-11-44.236Z", "images": [], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcharam pela Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas her\u00f3icas de fevereiro em 1934. O Karl-Marx-Hof, uma cena central da resist\u00eancia na \u00e9poca, tornou-se um lugar de lembran\u00e7a para aqueles que combatem s\u00e3o merecidamente descritos como her\u00f3is.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-sopbh13973\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-2pcn413974\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Exatamente 90 anos atr\u00e1s, o fogo de Cannon trovejou no Karl-Marx-Hof quando o ex\u00e9rcito austrofascista disparou contra as casas de trabalhadores habitados. Milhares se levantaram contra o austrofascismo em muitas partes da \u00c1ustria em fevereiro, com armas na m\u00e3o. Apesar da derrota militar, essas batalhas foram decisivas para o desenvolvimento adicional da luta de resist\u00eancia contra a austrofascismo e mais tarde contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista. A manifesta\u00e7\u00e3o no anivers\u00e1rio foi amplamente feroz: banners, bandeiras, c\u00e2nticos, marchas e pirotecnia garantiram que as li\u00e7\u00f5es dessa luta ainda sejam relevantes 90 anos depois.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8spzq75\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pm6rs17533\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-cufq91026\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-sp4sc1028\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-l7m2f17811\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-4z12u81\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           O slogan comum da manifesta\u00e7\u00e3o era \"lembrar \u00e9 lutar\". Isso tamb\u00e9m foi expresso nos c\u00e2nticos e no conte\u00fado da demonstra\u00e7\u00e3o, que foram direcionados contra o desmantelamento atual dos direitos democr\u00e1ticos e sociais, bem como a crescente pol\u00edtica de proibi\u00e7\u00e3o. Os slogans contra a infla\u00e7\u00e3o e o roubo de sal\u00e1rios alternaram com chamadas contra o rearmaunda, contra a OTAN e a defesa da neutralidade austr\u00edaca. Bandeiras palestinas tamb\u00e9m podiam ser vistas, como uma express\u00e3o simb\u00f3lica da solidariedade internacional e da amizade entre os povos, mas tamb\u00e9m contra a censura e a \"justi\u00e7a da mentalidade\" das classes dominantes contra a solidariedade da Palestina.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-zfok583\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yib7x17987\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-pjb7c4646\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-k1d2j4648\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ms2h818265\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-5m2eh89\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           A vis\u00e3o impressionante foi um bloco vermelho na demonstra\u00e7\u00e3o, que desempenhou um papel fundamental no in\u00edcio dos cantos. Esse bloco enfatizou particularmente a import\u00e2ncia do Partido Comunista Revolucion\u00e1rio da \u00c1ustria (KP\u00f6) da \u00e9poca, que se op\u00f4s \u00e0 pol\u00edtica de restri\u00e7\u00e3o do Partido dos Trabalhadores Social -Democratas (SDAP\u00f6), agora o Partido Social Democrata da \u00c1ustria (SP\u00f6). Isso tamb\u00e9m \u00e9 importante porque, neste 90\u00ba anivers\u00e1rio, a lideran\u00e7a dos social -democratas est\u00e1 tentando se apresentar como o \"partido das lutas de fevereiro\". No entanto, aqueles que lutaram e morreram nos dias sangrentos de fevereiro se opunham \u00e0 linha da lideran\u00e7a do Partido Social Democrata.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ymyeb91\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-y6izl18455\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-b6bgz6726\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-y0ekq95\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-390ou18729\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           O humor feroz na demonstra\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \"se sentissem\" hoje \". Pelo contr\u00e1rio, o slogan \"As lutas de fevereiro j\u00e1 mostraram - luta pela revolu\u00e7\u00e3o!\" espalhado por toda a demonstra\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00e3o devemos ser nost\u00e1lgicos, mas - como as partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o mostraram - aplique as li\u00e7\u00f5es dessas lutas!\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-476xd101\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-nwjcl19016\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-eagvg8200\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8ngqw8202\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pxal68218\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-on-the-90th-anniversary-of-the-february-fights", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: demonstra\u00e7\u00e3o no 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas de fevereiro", "description": "Uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcharam pela Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das lutas her\u00f3icas de fevereiro em 1934. O Karl-Marx-Hof, uma cena central da resist\u00eancia na \u00e9poca, tornou-se um lugar de lembran\u00e7a para aqueles que combatem s\u00e3o merecidamente descritos como her\u00f3is. Exatamente 90 anos atr\u00e1s, o fogo de Cannon trovejou no Karl-Marx-Hof quando o ex\u00e9rcito austrofascista disparou contra as casas de trabalhadores habitados. Milhares se levantaram contra a austrofascismo em muitas partes da \u00c1ustria em fevereiro, w", "modified time": "2024-02-16T12:11:44.236Z", "author": "Hannes L."}