{"published time": "2024-02-16T12-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/LLL_2024_Solidarit\u00e4t_Spanien_Elche-2.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   A p\u00e1gina de not\u00edcias revolucion\u00e1rias espanholas \"\n   <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/12/elche-pintada-de-solidaridad-con-los-represaliados-de-la-marcha-lll-en-berlin/\">\n    Servir as pessoas \"\n   </a>\n   publicou fotos de uma pintura de solidariedade para os prisioneiros da demonstra\u00e7\u00e3o da LLL deste ano em Berlim. A pintura foi feita na cidade de Elche e leva os slogans \"Liberdade para os revolucion\u00e1rios alem\u00e3es da LLL March\" em espanhol, complementados por \"prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se!\" em alem\u00e3o. Documentamos essas fotos neste momento.\n  </em>\n </p>\n <div>\n </div>\n <div>\n  <img alt=\"LLL 2024 Solidarit\u00e4t Spanien Elche 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/LLL_2024_Solidarit\u00e4t_Spanien_Elche-2.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/LLL2024/LLL_2024_Solidarit\u00e4t_Spanien_Elche-2.jpg\"/>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8320-spanien-malung-in-solidaritaet-mit-den-verhafteten-der-lll-demonstration", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "rine", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Espanha: pintando em solidariedade com o preso da demonstra\u00e7\u00e3o da LLL", "tags": ["LLL-Demonstration", "Spanischer Staat", "Freiheit f\u00fcr die Inhaftierten der LLL-Demonstration"]}