{"published time": "2024-02-16T20-10-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/congo-featured.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/congo-featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/congo-featured.webp\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Imagem em destaque: os manifestantes queimam a bandeira dos EUA em Kinshasa nos 12\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de fevereiro. Fonte: Sky News\n </p>\n <p>\n  Na segunda -feira, 12\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de fevereiro\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/congo-protesters-burn-us-and-belgian-flags-target-western-embassies/ar-BB1iaz7u\">\n   manifestantes queimaram\n  </a>\n  Bandeiras americanas e belgas fora das embaixadas dos imperialistas e escrit\u00f3rios da ONU, o instrumento imperialista dominado pelos EUA, em Kinshasa, a capital da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo. Os manifestantes protestaram contra os combates no leste do Congo, onde lutam entre grupos armados, principalmente o grupo M23 (23 de mar\u00e7o), que supostamente \u00e9 apoiado por Ruanda, e as for\u00e7as armadas do Dr. Congo ocorrem. Nas \u00faltimas semanas, centenas tiveram que deixar suas casas devido aos combates e, ao longo do conflito, pelo menos sete milh\u00f5es de pessoas foram deslocadas e pelo menos seis milh\u00f5es de pessoas\n  <a href=\"https://www.cfr.org/global-conflict-tracker/conflict/violence-democratic-republic-congo\">\n   foram mortos\n  </a>\n  Desde 1996. \u201cOs ocidentais est\u00e3o por tr\u00e1s do saque de nosso pa\u00eds. Ruanda n\u00e3o funciona sozinha, ent\u00e3o eles devem deixar nosso pa\u00eds \u201d, disse um manifestante \u00e0 Reuters. Os manifestantes cantaram \"deixam nosso pa\u00eds, n\u00e3o queremos sua hipocrisia\" e jogaram pedras na embaixada dos EUA. Lojas estrangeiras, como a loja do emissor franc\u00eas, foram destru\u00eddas. Al\u00e9m do s\u00e1bado, o 10\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Em fevereiro, v\u00e1rios ve\u00edculos mission\u00e1rios da ONU de \"manuten\u00e7\u00e3o da paz\" foram incendiados e saqueados no leste do Dr. Congo. A pol\u00edcia reprimiu os manifestantes demitindo g\u00e1s lacrimog\u00eaneo contra eles e estava guardando v\u00e1rias embaixadas, como a embaixada francesa e a embaixada dos EUA. Os EUA disseram a seus nacionais para \"manter um perfil discreto\" e n\u00e3o saem de casa, e muitas escolas e lojas internacionais de imperialistas foram fechadas.\n </p>\n <p>\n  O Congo \u00e9 de grande interesse para muitos imperialistas por causa de seus vastos recursos naturais: \u00e9 o fornecedor de cobalto n\u00famero um do mundo, usado em baterias e necess\u00e1rio, por exemplo, carros el\u00e9tricos e telefones celulares, e \u00e9 o principal produtor de cobre na \u00c1frica . Desde 1996, o conflito no Eastern Congo levou a seis milh\u00f5es de mortes e milh\u00f5es de deslocados, com o envolvimento de multid\u00e3o de grupos armados e regimes de lacaio na regi\u00e3o trabalhando para diferentes imperialistas. Atualmente, o social-imperialismo chin\u00eas controla a maioria das minas no Congo, e tamb\u00e9m fornece ao estado congol\u00eas com drones e armas para lutar contra o grupo M23, que de acordo com os imperialistas \"ocidentais\" com a lideran\u00e7a dos EUA \u00e9 apoiada por Ruanda. Al\u00e9m disso, as for\u00e7as armadas do Dr. Congo s\u00e3o diretamente apoiadas pela chamada miss\u00e3o da \"manuten\u00e7\u00e3o da paz\" da ONU, que est\u00e1 se retirando depois de enfrentar a oposi\u00e7\u00e3o do povo do Congo e um fracasso em \"estabilizar\" o pa\u00eds. As for\u00e7as de \"seguran\u00e7a\" do Dr. Congo cometeram muitas atrocidades contra o povo, como assassinatos extrajudiciais e repress\u00e3o contra aqueles que criticaram a opera\u00e7\u00e3o da ONU no pa\u00eds. A preocupa\u00e7\u00e3o dos imperialistas sobre o M23, que nos \u00faltimos meses avan\u00e7ou significativamente, n\u00e3o tem nada a ver com a preocupa\u00e7\u00e3o com as pessoas do Congo - \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o em perder o acesso aos minerais importantes no solo, como foi denunciado por denunciado por os manifestantes.\n </p>\n <p>\n  Em uma tentativa de agir como um poder regional, apesar de ser um pa\u00eds semi-feudal e semi-colonial, a \u00c1frica do Sul recentemente\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/world-africa-68304245\">\n   Tropas enviadas\n  </a>\n  ao Dr. Congo para lutar contra o M23 ao lado do ex\u00e9rcito congol\u00eas. Nos 14\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Em fevereiro, dois soldados sul -africanos foram mortos e tr\u00eas ficaram feridos quando uma bomba de argamassa atingiu sua base. N\u00e3o se sabe quem est\u00e1 por tr\u00e1s do ataque. Com isso, tamb\u00e9m revelou como a \u00c1frica do Sul, apesar de interpretar um anti-imperialista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Palestina devido ao apoio hist\u00f3rico de Israel ao apartheid, tamb\u00e9m \u00e9 um lacaio de imperialistas e se envolve em conflitos a seu favor.\n </p>\n <p>\n  No Dr. Congo, vemos uma luta complexa que est\u00e1 acontecendo h\u00e1 d\u00e9cadas, e em que diferentes imperialistas usam seus lacaios para fazer suas ofertas em sua luta para explorar o povo e os recursos naturais do Congo, trazendo morte e destrui\u00e7\u00e3o ao povo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/16/protests-against-imperialist-aggression-in-the-congo/", "type": "article", "title": "Protestos contra a agress\u00e3o imperialista no Congo - o Red Herald", "description": "Na segunda -feira, 12 de fevereiro, os manifestantes queimaram bandeiras nos EUA e belgas fora das embaixadas dos imperialistas e escrit\u00f3rios da ONU, o instrumento imperialista dominado pelos EUA, em Kinshasa, capital da Rep\u00fablica Democr\u00e1tica do Congo.", "modified time": "2024-02-16T20:05:28+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Africa", "Featured"], "tags": ["Democratic Republic of Congo", "Protests", "Repression"], "sections": ["Africa", "Featured", "Democratic Republic of Congo", "Protests", "Repression", "English", "pll_65cfc05234c42"]}