{"title": "As meninas mantidas na pris\u00e3o de Turim em greve de fome", "published time": "2024-02-16T16-33-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEicDQZ9w2XIj2cfNdRgq5xZ03Eo0jb9zhhPsNBNJ2hq7v6VezqVtmqLgEVOmmvZY-OEs1vdgBu8ZYxMq8cq7frF_2YrJvNL8vNOSonp-CgJxGujpC1yGbfJClwIlgB1VRoGE9FDtjUqLp2pMvJSVNeTiHfoNImMDj_-LjrCGhkOJfh7kSQdi6VqV0oNtWs/w400-h266/proxy-image-3.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4318560204008067365\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"546\" data-original-width=\"820\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEicDQZ9w2XIj2cfNdRgq5xZ03Eo0jb9zhhPsNBNJ2hq7v6VezqVtmqLgEVOmmvZY-OEs1vdgBu8ZYxMq8cq7frF_2YrJvNL8vNOSonp-CgJxGujpC1yGbfJClwIlgB1VRoGE9FDtjUqLp2pMvJSVNeTiHfoNImMDj_-LjrCGhkOJfh7kSQdi6VqV0oNtWs/w400-h266/proxy-image-3.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEicDQZ9w2XIj2cfNdRgq5xZ03Eo0jb9zhhPsNBNJ2hq7v6VezqVtmqLgEVOmmvZY-OEs1vdgBu8ZYxMq8cq7frF_2YrJvNL8vNOSonp-CgJxGujpC1yGbfJClwIlgB1VRoGE9FDtjUqLp2pMvJSVNeTiHfoNImMDj_-LjrCGhkOJfh7kSQdi6VqV0oNtWs/w400-h266/proxy-image-3.webp\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <b>\n    A partir de ter\u00e7a -feira, 6 de fevereiro, na pris\u00e3o de Turim, na se\u00e7\u00e3o feminina, come\u00e7ou uma nova greve de fome.\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   As meninas de Turim fizeram saber, atrav\u00e9s de uma carta, a inten\u00e7\u00e3o de embarcar em uma greve de revezamento ao revezamento para chamar a aten\u00e7\u00e3o para a emerg\u00eancia da pris\u00e3o. Em particular, as quest\u00f5es levantaram a superlota\u00e7\u00e3o de preocupa\u00e7\u00f5es e, portanto, a necessidade de usar medidas mais alternativas, a liberta\u00e7\u00e3o precoce, dificilmente concedida mesmo em casos de boa conduta. Uma iniciativa nascida em apoio a Rita Bernardini e Roberto Giachetti para poder constituir uma rede que de dentro e fora dos muros da pris\u00e3o pressiona para obter esses resultados e que \u00e9 adicionado a outras iniciativas semelhantes j\u00e1 realizadas pelas meninas de Turin nos \u00faltimos meses .\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Chegamos a Stefania para nossos microfones, deixou recentemente a pris\u00e3o de Turim e que participou desse protesto, que nos disse as condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o destacando os paradoxos desta institui\u00e7\u00e3o, sua completa inutilidade com o objetivo de \"reintegra\u00e7\u00e3o\" na sociedade, a cegueira daqueles que organizam e governam esse lugar diante das demandas da popula\u00e7\u00e3o detida que s\u00e3o o m\u00ednimo que deve ser esticado.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   \u300a\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   A dignidade deve morar em um pa\u00eds onde as pris\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o superlotadas e a reintegra\u00e7\u00e3o social dos prisioneiros tem a garantia de que mesmo a melhor garantia de seguran\u00e7a\u300b -Mattarella, presidente da Rep\u00fablica em fevereiro de 2022\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Dois anos se passaram, desde os aplausos de todos os parlamentares at\u00e9 esse \"aviso\" do presidente Mattarella, mas nada foi feito pelos pr\u00f3prios parlamentares, para que esse pedido de \"dignidade\" para os presos e \"garantisse\" a seguran\u00e7a da empresa se Havia respeitado \"'A aboli\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o na maioria aparece uma utopia, a mesma\n   <b>\n    Constru\u00e7\u00e3o de novas pris\u00f5es para \"resolver\" o eterno problema de superlota\u00e7\u00e3o e/ou recorr\u00eancia \u00e9 uma utopia, de fato, \u00e9 uma maneira incomum de distrair as pessoas e como elas dizem a bola nas arquibancadas para n\u00e3o tomar nenhuma decis\u00e3o.\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Somos os prisioneiros da pris\u00e3o de Turim, escrevemos esta carta porque pedimos que uma medida deflacion\u00e1ria seja lan\u00e7ada urgentemente:\n   <b>\n    Somos 60.000 (\u00e9 mais) amontoados em 47.000 assentos regulat\u00f3rios,\n   </b>\n   Gostar\u00edamos de apoiar a iniciativa n\u00e3o violenta de Rita Bernardini e Roberto Giachetti daqui para dar impulso \u00e0 proposta de Lei de Modifica\u00e7\u00e3o da Liberta\u00e7\u00e3o Especial e da Portaria Avan\u00e7ar! Nossa voz al\u00e9m das barras para se lembrar da aten\u00e7\u00e3o de todos !!!\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   A solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 mais repress\u00e3o ou controle social, a solu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a puni\u00e7\u00e3o, mas para relatar a legitimidade neste - n\u00e3o um lugar, onde \"o mesmo\" em si est\u00e1 no ato do crime, uma vez que os direitos essenciais do ser humano s\u00e3o n\u00e3o respeitado .\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   A superlota\u00e7\u00e3o \u00e9 proibida; \u00c9 a gasolina no fogo em uma situa\u00e7\u00e3o em si j\u00e1 \"explosiva\"; A condi\u00e7\u00e3o de tratamento \u00fatil para a frustra\u00e7\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o, portanto, venceu -nos nessas condi\u00e7\u00f5es e nesse \"tipo de galera\" n\u00e3o ser\u00e1 usada para ningu\u00e9m. Nem para aqueles que votam \u00e0 direita, nem para aqueles que votam \u00e0 esquerda. Seja corajoso\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    Os prisioneiros da pris\u00e3o feminina de Turim.\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   DA Blackout de r\u00e1dio\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "A partir de ter\u00e7a -feira, 6 de fevereiro, na pris\u00e3o de Turim, na se\u00e7\u00e3o feminina, come\u00e7ou uma nova greve de fome. As meninas de Turim fizeram ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/le-ragazze-detenute-nel-carcere-di.html"}