{"title": "Patra | A nova demonstra\u00e7\u00e3o em massa (15/2) enviou uma mensagem de continuidade contra universidades privadas", "published time": "2024-02-16T07-44-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiAzfUaf-kIUEnMexC0wnZ-sgypApIh-I4kEas0hzdCRb9gfJdVPEWDF9OVVROwtHNvUPv18acK4hyphenhyphenlnCCPzvKqYreKzIiT0VxrCss5RT6mnZkN2QswTtz4_Bq_oorBSOXxaJKn_J3XmFUftLH_S7J9oq7UR5sowtDIxQ7w-8kjSiJIa-w3IYoHvVqZcvQ/w400-h400/IMG_20240215_230836_303.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3dypoJ6JrdbrDsNOi-EA14mx8HU0j9dbIiZqG6JqoyZcxyMt08n1qzt1V_vvM9WJtNMQcAXG8t7qeuXE8QssaN8eVFttrX6MGHRkElW9T2BpStLT0C-KmNjjOVwSieGOpJ4NLoGk5XfSoLNc2sUwumRNo61pD66Kj5ysxvunrMBskzg6UnMn_VGsqR93G/w400-h400/IMG_20240215_230836_402.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrm1ymDDubN1w1WQKu4mmA2an9FpjtCwVZS3IvhKiNXPoqVoMNMI1IKO3KezjWfFwSrSrfBYSPGtT-ApWqUDttk7sXIfj-KTUI1VbhwVwK6h8OBr2UBkqwILLI5Obzt_jfI8Yu8-AmiBG0dMWhBbRAJLafVkjOm3REhSOgx8h2gFEYszp8-GeKPpsNU9W6/w400-h400/IMG_20240215_230836_449.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1879667970754971230\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiAzfUaf-kIUEnMexC0wnZ-sgypApIh-I4kEas0hzdCRb9gfJdVPEWDF9OVVROwtHNvUPv18acK4hyphenhyphenlnCCPzvKqYreKzIiT0VxrCss5RT6mnZkN2QswTtz4_Bq_oorBSOXxaJKn_J3XmFUftLH_S7J9oq7UR5sowtDIxQ7w-8kjSiJIa-w3IYoHvVqZcvQ/w400-h400/IMG_20240215_230836_303.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiAzfUaf-kIUEnMexC0wnZ-sgypApIh-I4kEas0hzdCRb9gfJdVPEWDF9OVVROwtHNvUPv18acK4hyphenhyphenlnCCPzvKqYreKzIiT0VxrCss5RT6mnZkN2QswTtz4_Bq_oorBSOXxaJKn_J3XmFUftLH_S7J9oq7UR5sowtDIxQ7w-8kjSiJIa-w3IYoHvVqZcvQ/w400-h400/IMG_20240215_230836_303.jpg\" width=\"400\"/>\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3dypoJ6JrdbrDsNOi-EA14mx8HU0j9dbIiZqG6JqoyZcxyMt08n1qzt1V_vvM9WJtNMQcAXG8t7qeuXE8QssaN8eVFttrX6MGHRkElW9T2BpStLT0C-KmNjjOVwSieGOpJ4NLoGk5XfSoLNc2sUwumRNo61pD66Kj5ysxvunrMBskzg6UnMn_VGsqR93G/w400-h400/IMG_20240215_230836_402.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3dypoJ6JrdbrDsNOi-EA14mx8HU0j9dbIiZqG6JqoyZcxyMt08n1qzt1V_vvM9WJtNMQcAXG8t7qeuXE8QssaN8eVFttrX6MGHRkElW9T2BpStLT0C-KmNjjOVwSieGOpJ4NLoGk5XfSoLNc2sUwumRNo61pD66Kj5ysxvunrMBskzg6UnMn_VGsqR93G/w400-h400/IMG_20240215_230836_402.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  Uma semana ap\u00f3s o curso pan -hel\u00eanico em Atenas, pela quinta quinta -feira, duas mil pessoas contra o projeto de lei de Pierrakakis e o estabelecimento de universidades privadas foram realizadas.\n </p>\n <p>\n  Blocos de estudantes, associa\u00e7\u00f5es de estudantes e associa\u00e7\u00f5es de trabalhadores participaram da manifesta\u00e7\u00e3o e, com seus slogans, se opuseram \u00e0 perspectiva de estabelecer universidades privadas, exigindo informa\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para todos os estudantes e graus profissionais.\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrm1ymDDubN1w1WQKu4mmA2an9FpjtCwVZS3IvhKiNXPoqVoMNMI1IKO3KezjWfFwSrSrfBYSPGtT-ApWqUDttk7sXIfj-KTUI1VbhwVwK6h8OBr2UBkqwILLI5Obzt_jfI8Yu8-AmiBG0dMWhBbRAJLafVkjOm3REhSOgx8h2gFEYszp8-GeKPpsNU9W6/w400-h400/IMG_20240215_230836_449.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrm1ymDDubN1w1WQKu4mmA2an9FpjtCwVZS3IvhKiNXPoqVoMNMI1IKO3KezjWfFwSrSrfBYSPGtT-ApWqUDttk7sXIfj-KTUI1VbhwVwK6h8OBr2UBkqwILLI5Obzt_jfI8Yu8-AmiBG0dMWhBbRAJLafVkjOm3REhSOgx8h2gFEYszp8-GeKPpsNU9W6/w400-h400/IMG_20240215_230836_449.jpg\" width=\"400\"/>\n </p>\n <p>\n  Os movimentos de corrida participaram de um bloco distinto, onde, com nossos slogans, mostramos a necessidade de defender o direito popular \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e livre e nossa oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de barreiras de classe, em uma luta comum com estudantes, professores e todas as pessoas.\n </p>\n <p>\n  Atrav\u00e9s das partidas de massa, daremos uma resposta alta ao estabelecimento de universidades estrangeiras privadas para poder derrubar os golpes que a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica e gratuita recebe. H\u00e1 uma grande necessidade de continuar o ciclo de assembl\u00e9ias gerais nas associa\u00e7\u00f5es de estudantes e mostrar nossa oposi\u00e7\u00e3o a todos os tipos de exames online e de dist\u00e2ncia. Atrav\u00e9s das assembl\u00e9ias tripTych -Surveys -Indication, derrubaremos os planos do governo.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03b1", "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/152_16.html"}