{"published time": "2024-02-15T16-02-42-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png\" width=\"600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Il 9 febbraio, i genitori e i tutori di studenti della scuola municipale di Allan Kardec, situata nella zona est di Manaus, hanno tenuto una manifestazione di fronte al college per denunciare il segretariato dell'istruzione (seminato) per la rimozione, in modo autocratico, l'attuale modo autocratico regista di scuola. Il caso evidenzia la completa assenza di democrazia nelle istituzioni scolastiche amazzoniche, in cui la gestione delle scuole \u00e8 diretta dalle indicazioni politiche dei gestori del turno.\n </p>\n <p>\n  Durante l'atto, con discorsi e poster, i residenti hanno accusato giustificazioni plausibili per lo scambio di manager, hanno denunciato la costante mancanza di posti vacanti a scuola e rivendicano l'accessibilit\u00e0 ai bambini con disabilit\u00e0. Per Deliane, madre di una studentessa ascoltata dal portale Amazzonico Radar, il regista Cristian Do Nascimento avrebbe fatto un ottimo lavoro.\n </p>\n <p>\n  \u201cConosciamo la calamit\u00e0 che si trova nel nostro quartiere, stiamo chiedendo qui che abbiamo una risposta dal perch\u00e9, che il regista se ne va e i difetti dei posti vacanti (...). Non possiamo lasciarlo, stava facendo un ottimo lavoro \", dice.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168949\" decoding=\"async\" height=\"261\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png\" width=\"600\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Dimostrazione alla scuola municipale di Allan Kardec, nel 2024. Foto: riproduzione\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Il caso, tuttavia, non \u00e8 il primo nella citt\u00e0 di Manaus. Sempre nel maggio 2023, centinaia di studenti, genitori e tutori del quartiere di Santo Ant\u00f4nio, a ovest della citt\u00e0, tennero una dimostrazione importante di fronte alla scuola municipale generale di Aristide Barreto.\n </p>\n <p>\n  Con i poster che dicono:\n  <strong>\n   Vogliamo tornare il nostro manager\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   Persecuzione no\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   Lascia la nostra scuola in pace\n  </strong>\n  , le masse hanno accusato il segretario all'istruzione, Dulce Almeida, di esonerare l'allora direttore scolastico, Patr\u00edcia Cerquilho, per motivi di persecuzione politica, dal momento che il professionista aveva fatto critiche pubbliche alle politiche di Semid.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-professores-indigenas-denunciam-perseguicao-do-governo-apos-campanha-de-luta/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   Leggi anche: AM: Gli insegnanti indigeni riportano la persecuzione del governo dopo una campagna di combattimento\n  </a>\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Coronelismo nell'educazione amazzonica\n </h4>\n <p>\n  \u00c8 importante notare qui che la politica educativa di Amazonas \u00e8 uno dei pilastri della negoziazione del gioco politico del vecchio stato. Seguendo una logica coronalista, i successivi sindaci e governatori usano la direzione delle scuole per scambiare favori e favorire gli alleati, giocando con il diritto all'istruzione di qualit\u00e0 per grandi masse.\n </p>\n <p>\n  Al professor Lambert, leader della Manaus Teachers and Pedagogues Union (Asprom Sindical)\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  , questa politica di sponsorizzazione politica di gestione interferisce direttamente con la qualit\u00e0 dell'istruzione pubblica.\n </p>\n <p>\n  \u201c\u00c8 noto che i dirigenti delle scuole pubbliche, il principale impegno che hanno, quando sono collocati nelle amministrazioni scolastiche, sia realizzare la scuola come un recinto elettorale di quel politico che lo sta sponsorizzando. Quindi, il criterio principale per l'indicazione di questi nomi \u00e8 che \u00e8 in grado di ottenere la fiducia (e di conseguenza i voti) della comunit\u00e0 scolastica, i genitori di studenti e studenti adulti \", afferma.\n </p>\n <p>\n  Per quanto riguarda le conseguenze dirette di questo tipo di politica oligarchica, dice il sindacalista:\n </p>\n <p>\n  \u201cNaturalmente, molti problemi che portano a una precariet\u00e0 dei rapporti di lavoro con quei professionisti della scuola e anche una precariet\u00e0 della qualit\u00e0 dell'insegnamento e dell'apprendimento degli studenti. La scuola \u00e8 in balia degli interessi del partito politico e tutte le azioni condotte ha lo scopo di non migliorare la qualit\u00e0 dell'istruzione, ma la cura degli interessi di coloro che stanno sponsorizzando \u201d.\n </p>\n <p>\n  Asprom Sindical sfrutta anche l'opportunit\u00e0 di evidenziare una delle bandiere della difesa della categoria di insegnamento, che \u00e8 l'elezione diretta per i gestori delle scuole.\n </p>\n <p>\n  Un'altra organizzazione ascoltata anche dal corrispondente del\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  , che difende anche senza compromessi le elezioni dirette per i dirigenti scolastici \u00e8 il dirigente amazzonico degli studenti di pedagogia - Exampepe. Per Beatriz, attivista dell'entit\u00e0, ci racconta un po 'l'importanza di questa lotta:\n </p>\n <p>\n  \u201cL'elezione del preside della scuola \u00e8 uno degli elementi che possono contribuire all'esercizio della gestione democratica nell'istruzione, consentendo il coinvolgimento della comunit\u00e0 nel processo di decisione sull'organizzazione e il funzionamento della scuola. Questa \u00e8 una forma completa di democrazia, che consente a tutti di partecipare attivamente alla selezione di questa autorit\u00e0. \u00c8 una partecipazione inclusiva, accessibile a tutti i soggetti coinvolti. Sebbene sia un obiettivo stimolante, \u00e8 realizzabile. \"\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-responsaveis-de-alunos-protestam-contra-demissao-arbitraria-de-diretora-de-escola-por-secretaria-de-educacao/", "type": "article", "title": "AM: Studenti responsabili del licenziamento arbitrario del preside della scuola da parte del segretario all'istruzione - La nuova democrazia", "description": "I genitori e i tutori affermano le dimissioni del direttore della scuola municipale di Allan Kardec dal Segretariato dell'Istruzione. Per loro, il regista stava facendo un ottimo lavoro e le dimissioni erano arbitrarie.", "modified time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}