{"title": "Galizia - Booty al nuovo circo elettorale del 18 febbraio", "published time": "2024-02-15T09-58-00-08-00", "images": ["https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724", "https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2501994454921382210\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"entry-content\">\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":173699892,\"permalink\":\"https:\\/\\/galizavermelha.wordpress.com\\/2024\\/02\\/09\\/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro\\/\"}'>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-806\" data-attachment-id=\"806\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"806\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"cartaz_boicote_18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg\" data-orig-size=\"1654,2339\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/cartaz_boicote_18f/\" height=\"400\" src=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" srcset=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" width=\"283\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   In ogni nuova \"festa della democrazia\" \n Il revisionismo cerca di convincere il proletariato galiziano che il regime \n Lo spagnolo \u00e8 uno strumento neutro, che non \u00e8 il nemico del popolo galiziano. O \n revisionismo cerca di nascondere che il regime spagnolo \u00e8 lo strumento di \n Alleanza tra la borghesia galiziana e la borghesia spagnola, oltre a \n Altre classi sociali secondarie alleate e strati, come il \n clero, da settori non cleps, ecc.\n  </p>\n  <div class=\"wordads-ad-wrapper\" style=\"position: relative; visibility: visible;\">\n   <div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-478493\">\n   </div>\n  </div>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   UN \n  La pratica politica del revisionismo rafforza sempre lo stato borghese \n Perch\u00e9 mantiene sempre in vita l'idea che attraverso le elezioni, il \n sono possibili istituti e le riforme dello stato borghese, per eliminare il \n carattere distruttivo della societ\u00e0 capitalista o che \u00e8 possibile eliminare il \n  tendenza per nuove guerre interimperialiste, che \u00e8 possibile \n Elimina la legge sull'accumulo capitalista che determina l'aumento di \n La ricchezza di alcune persone implica la povert\u00e0 di molti altri \n persone nel mondo o che \u00e8 possibile regolare le differenze massime tra il \n  reddito della borghesia e lo stipendio della classe operaia attraverso le tasse, \n eccetera.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Il revisionismo cerca sempre di \"salvare\" \n  Classe di lavoro del suo \"Desilusom\" nello stato borghese. Anche quando il \n Il revisionismo richiede il \"absten\u00e7om\" \u00e8 sempre perch\u00e9 \"nengumha delle opzioni \u00e8 \n corretto\". Sebbene il revisionismo richieda \"Absten\u00e7om\", \n inconsciamente vuole chiarire che non vuoi considerare lo stato \n borghesi come il nemico, che non vuole combattere false illusioni \n Riforma dello stato borghese.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Altri revisionisti sceglieranno lo stesso \n Queste volte, per tacere sulla truffa parlamentare. Per \n Molti sono sempre l'opzione \"meno lummia\". Un meno malo che non ha mai \n fine, perch\u00e9 c'\u00e8 sempre qualcosa di peggio, ma \u00e8 il \"meno malo\" di fronte al nuovo \n ancora pi\u00f9 elemento.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Per il revisionismo le elezioni suonano o \n Processo eterno di \"accumulo di forze\". Un eterno \"accumulo di \n forze \"che non finiscono mai e che serve solo ad\" accumulare \"il buon senso \n di ideologia borghese. Un \"accumulo di forze\" che giustifica tutto \n Ma questo non si adatta a nulla se vogliamo una \"guida ad A\u00e7om\".\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Nella situazione attuale del proletariato \n Galiziano, dove non esiste un partito comunista che crea legami che si uniscono \n  Avant -garde e le masse, qualsiasi altra posizione politica diversa da \n boicottaggio, significa rinunciare all'ideologia borghese. Significa \n Divisirsi dalla giusta linea politica. Perch\u00e9 rinuncia a uscire e \n denunciare il carattere di classe dello stato \u00e8 contribuire a diffondersi \n Ideologia borghese. Cos\u00ec tanto ha revisionismo di cui parlare molto \n sindacalismo, anti -fascismo, socialismo, comunismo, ecc. \n programma e la tua pratica servono solo a giustificare un po 'di versom \n Obreirista, o postmoderno, dall'ideologia borghese.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Drafpar il personaggio di classe \n  Spagnolo come potere politico della borghesia galiziana in alleanza con il \n Spagnolo e polo borghese tanto quanto, il principale nemico del popolo \n Il galiziano \u00e8 fondamentale nel lavoro dell'agitazione comunista. Senza soluzione di continuit\u00e0 \n La consapevolezza del carattere di classe del regime spagnolo \u00e8 impossibile avere \n Consapevolezza della realt\u00e0 sociale del mondo.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Avvio a Farda elettorale!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Attira il regime spagnolo come nemico della gente!\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-817\" data-attachment-id=\"817\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Boicote eleitoral 18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg\" data-orig-size=\"2482,3508\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/boicote-eleitoral-18f/\" height=\"640\" src=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" srcset=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" width=\"453\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <div id=\"atatags-370373-65ce503324282\">\n  </div>\n  <div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-65ce503324343\">\n  </div>\n  <div class=\"sharedaddy sd-like-enabled sd-sharing-enabled\" id=\"jp-post-flair\">\n   <br/>\n   <div class=\"entry-meta\">\n    <span class=\"byline\">\n     <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n     </svg>\n    </span>\n   </div>\n   <span class=\"byline\">\n    <span class=\"screen-reader-text\">\n     Pubblicato da\n    </span>\n    <span class=\"author vcard\">\n     <a class=\"url fn n\" href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/author/galizavermelha/\">\n      gallico\n     </a>\n    </span>\n   </span>\n   <span class=\"posted-on\">\n    <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n     <defs>\n     </defs>\n    </svg>\n   </span>\n   <span class=\"posted-on\">\n   </span>\n   <span class=\"posted-on\">\n    <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/2024/02/09/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro/\" rel=\"bookmark\">\n     <time class=\"entry-date published updated\" datetime=\"2024-02-09T15:14:00-03:00\">\n      9 febbraio 2024\n     </time>\n    </a>\n   </span>\n   <span class=\"cat-links\">\n    <svg aria-hidden=\"true\" class=\"svg-icon\" height=\"16\" viewbox=\"0 0 24 24\" width=\"16\" xmlns=\"http://www.w3.org/2000/svg\">\n    </svg>\n   </span>\n   <header class=\"entry-header responsive-max-width\">\n    <div class=\"entry-meta\">\n     <span class=\"cat-links\">\n      <span class=\"screen-reader-text\">\n       pubblicato in\n      </span>\n      <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza/\" rel=\"category tag\">\n       Galizia\n      </a>\n      ,\n      <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/galiza-vermelha/\" rel=\"category tag\">\n       Galizia rossa\n      </a>\n      ,\n      <a href=\"https://galizavermelha.wordpress.com/category/mlm/\" rel=\"category tag\">\n       mlm\n      </a>\n     </span>\n    </div>\n   </header>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "In ogni nuova \"festa della democrazia\", \u200b\u200bil revisionismo cerca di convincere il proletariato galiziano che il regime spagnolo \u00e8 uno strumento ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/galiza-boicote-ao-novo-circo-eleitoral.html"}