{"published time": "2024-02-15T15-53-16-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-300x300.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-150x150.webp 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-60x60.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-480x480.webp 480w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" width=\"720\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Secondo uno\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-do-comsolute-de-10-2-24-f39f4d159c9b\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   rimostranza\n  </a>\n  Fare\n  <a href=\"http://e\" target=\"_blank\">\n   Comitato di solidariet\u00e0 alla lotta per la terra (Comsolute)\n  </a>\n  , il 10 febbraio, la polizia militare ha fatto irruzione nella Gleba Campina, nella comunit\u00e0 di Vilela, a Junco Do Maranh\u00e3o, e ha cercato di arrestare i contadini che lavoravano nei lotti. L'azione \u00e8 stata condotta in servizio e accompagnata da proprietari terrieri locali accusati di afferrare, in particolare Claudemir Moreira, noto come \"Bill\".\n </p>\n <p>\n  L'azione \u00e8 avvenuta intorno alle 13:00, quando sei poliziotti fortemente armati con fucili e pistole hanno invaso la trama per cercare di mantenere l'arresto. La nota dell'organizzazione comosoluta descrive che:\n </p>\n <p>\n  \"Scandaloso, la polizia era accompagnata dal\" direttore \"della fattoria, Claudemir Moreira, il\" disegno di legge \": soggetto nominato dagli uomini armati, in una dichiarazione raccolta dalla polizia civile, come uno dei presidi della milizia armata Guidata da Adilson Secco, che ha distrutto i miglioramenti dei contadini nel Campina Gleba \", afferma il documento.\n </p>\n <p>\n  Dopo non essere stato in grado di arrestare i contadini, la polizia ha cercato di intimidire i residenti della regione con minacce in modo che \"non tornino alla trama\". Secondo gli attivisti, il tentativo di intimidazione dei contadini \u00e8 una risposta alla crescente mobilitazione nella regione, espressa nell'assemblea contadina tenutasi il 02/04, dove la comunit\u00e0 ha ribadito il percorso della lotta.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-policiais-armados-ameacam-camponeses-em-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "MA: la polizia armata minaccia i contadini a Junco doranh\u00e3o - La nuova democrazia", "description": "Comsolute denuncia che la PMS ha invaso la Gleba Campina, nella comunit\u00e0 di Vilela, a Junco do Maranh\u00e3o, in un attacco al servizio di terreni nella regione.", "modified time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "updated time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}