{"published time": "2024-02-24T09-52-37-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Na quinta -feira, cerca de 45 pessoas - alem\u00e3es, palestinos, s\u00edrios, turcos, europeus orientais - foram encontrados no \"paradoxo\" em Bremen para o evento da Federa\u00e7\u00e3o Vermelha sobre a luta her\u00f3ica do povo palestino.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  A palestra deu uma vis\u00e3o geral dos mais de 75 anos da luta contra a tripula\u00e7\u00e3o e se concentrou nas duas intifadas e na atual Frente de Resist\u00eancia Nacional, e enfatizou que um povo suprimido n\u00e3o pode ser derrotado se for realizado na luta armada. Tamb\u00e9m as tarefas dos revolucion\u00e1rios e sinceros anti -imperialistas e for\u00e7as avan\u00e7adas de se opor ao imperialismo alem\u00e3o envolvido no genoc\u00eddio e n\u00e3o de correr ap\u00f3s suas especifica\u00e7\u00f5es; A necessidade de um forte movimento anti -imperialista mundial foi sublinhado. Ap\u00f3s a palestra, esses pontos levaram a uma discuss\u00e3o longa e intensiva, uma express\u00e3o da luta entre a linha, o movimento de liberta\u00e7\u00e3o nacional, o direito de escolher sua forma de combate a si e apoiar sua luta sem reserva e a linha de capitula\u00e7\u00e3o que Espalhe os imperialistas, que delegitam sua luta, a \"solidariedade\" quebra com os povos oprimidos em luto e se encaixa em todo custo \u00e0s demandas dos imperialistas; Deve -se enfatizar que as pessoas com ra\u00edzes \u00e1rabes representam principalmente a palestra.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <p style=\"text-align: justify;\">\n      <img alt=\"Roter Bund Pal\u00e4stina Vortrag Februar 2024 Bremen 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg\"/>\n     </p>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Roter Bund Pal\u00e4stina Vortrag Februar 2024 Bremen 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Depois, ainda houve uma refei\u00e7\u00e3o palestina preparada em conjunto, e foi para a demonstra\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o em Bremerhaven - \u00e0s 18h em frente ao supermercado NP em Goethestrasse - bem como para a palestra na pr\u00f3xima sexta -feira, 1\u00ba de mar\u00e7o, tamb\u00e9m em Paradoxo ( 18:00), mobilizado.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8334-bremen-palaestina-vortrag-am-donnerstag", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Bremen: Palestra da Palestina na quinta -feira", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Bremen", "Vortrag"]}