{"title": "Pame Professores: Infelizmente, o fim da descida n\u00e3o \u00e9 o ... fundo!", "published time": "2024-02-24T08-20-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhooaqj90Y84o3Kx6gShvnKRu2eQNFwPjhnFLRsbfCwMNBOrrYYoKBoIatNr91z58TgqZOzKzqX_S1mWKgbxIP8RK_u2B2ZTPt_XtwuhXVUpf1DsS9xTCAsciijiEn4OCYa94ZHvQ1ZTMkIUWbmGHyQFVi49vy-oGb4lyACEJ5V6OQEVSvTFG3tM4-nRoIO/w482-h640/StateLibQld_1_113036_Cartoon_of_students_receiving_the_cane,_1888.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-452937648183070382\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Para interferir com o DAKE e as interven\u00e7\u00f5es e a administra\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria em Thessaloniki para ignorar o processo endere\u00e7ado aos dakitas pedindo desculpas pelo bem conhecido \"comportamento inadequado\" apenas os sindicalistas das interven\u00e7\u00f5es porque eles t\u00eam ... para ... cair de de as nuvens!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1000\" data-original-width=\"754\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhooaqj90Y84o3Kx6gShvnKRu2eQNFwPjhnFLRsbfCwMNBOrrYYoKBoIatNr91z58TgqZOzKzqX_S1mWKgbxIP8RK_u2B2ZTPt_XtwuhXVUpf1DsS9xTCAsciijiEn4OCYa94ZHvQ1ZTMkIUWbmGHyQFVi49vy-oGb4lyACEJ5V6OQEVSvTFG3tM4-nRoIO/w482-h640/StateLibQld_1_113036_Cartoon_of_students_receiving_the_cane,_1888.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhooaqj90Y84o3Kx6gShvnKRu2eQNFwPjhnFLRsbfCwMNBOrrYYoKBoIatNr91z58TgqZOzKzqX_S1mWKgbxIP8RK_u2B2ZTPt_XtwuhXVUpf1DsS9xTCAsciijiEn4OCYa94ZHvQ1ZTMkIUWbmGHyQFVi49vy-oGb4lyACEJ5V6OQEVSvTFG3tM4-nRoIO/w482-h640/StateLibQld_1_113036_Cartoon_of_students_receiving_the_cane,_1888.jpg\" width=\"482\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Infelizmente, se ele pediu desculpas aos \u00f3rg\u00e3os da pol\u00edtica do governo na educa\u00e7\u00e3o! Seria al\u00e9m da natureza dos endere\u00e7os que implementam a pol\u00edtica do governo.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Logicamente, n\u00e3o deve nos fazer cair das nuvens, nem a atitude dos professores de PAME que em todas as assembl\u00e9ias gerais de Thessaloniki se recusaram a votar na resolu\u00e7\u00e3o de apoio, preferindo seu pr\u00f3prio chamado que as \"duas partes\" retirem os processos, ignorando Como ela no momento s\u00e3o colegas perseguidos!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Porque \u00e9 outra coisa -politicamente -contradi\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es judiciais para o sindicalismo e uma coisa completamente diferente \u00e9 a acusa\u00e7\u00e3o do estado. O que obviamente \u00e9 unilateral!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  E isso n\u00e3o deve nos fazer cair das nuvens dessa atitude, porque houve monstros ainda maiores e pontos de submiss\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de repress\u00e3o na educa\u00e7\u00e3o.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Exemplo de Pireu (ver artigo Kavvadia sobre o que est\u00e1 acontecendo \"Down in Piraeus\").\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  L\u00e1, a maioria do conselho de administra\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus, enquanto os sindicatos prim\u00e1rios s\u00e3o mobilizados para apoiar colegas que, com uma variedade de relat\u00f3rios, rastejam a disciplina se recusa a participar das mobiliza\u00e7\u00f5es. Ent\u00e3o quem? O clube ao qual o perseguido pertence!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  No in\u00edcio do ano letivo, ele negociou a retirada de algumas persegui\u00e7\u00f5es com o ent\u00e3o vice -ministro de nosso cora\u00e7\u00e3o, Michael. E ele considerou uma vit\u00f3ria. Os \"compromissos\" que algumas das persegui\u00e7\u00f5es podem congelar!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Mas ele congelou toda mobiliza\u00e7\u00e3o que colocaria nas ruas a oposi\u00e7\u00e3o dos colegas \u00e0 persegui\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Ele \u00e9 - ou a maioria do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o - e mesmo em uma queda (veja novamente no artigo relevante) que extrai a administra\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria do Pireu e at\u00e9 lhes d\u00e1 inten\u00e7\u00e3o de impedir que a greve seja abstida em suas escolas de responsabilidade. Hammarton!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Quem tem a maioria no Conselho de Administra\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus? PAME!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Com a parceria que tomou a decis\u00e3o?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Com a forma sindical de Syriza.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  E vamos tamb\u00e9m ter o membro perseguido da PAME.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Ent\u00e3o, junto com o Syriza, h\u00e1 quem quer se tornar Syriza no lugar do Syriza!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Por que mais explicar uma atitude que n\u00e3o ... nos faz cair das nuvens, mas pelo contr\u00e1rio, ela se manifesta de v\u00e1rias maneiras?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Que sinal essa atitude d\u00e1 ao sistema?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Mensagem de subordina\u00e7\u00e3o e conformidade.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Conforme apropriado em uma festa de \"donas de casa\". \"Sindicalismo respons\u00e1vel\", voc\u00ea vai me dizer ...\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Isto \u00e9, sindicalismo n\u00e3o -trunho.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  O final da descida n\u00e3o \u00e9 o fundo quando se trata de uma desvantagem!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dimitris Manos Membro dos movimentos de corrida dos professores.\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": [], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_24.html"}