{"title": "PC 25 de mar\u00e7o - A mobiliza\u00e7\u00e3o em Taranto para a Palestina com v\u00e1rias iniciativas - a bandeira da Palestina atravessa o mar", "published time": "2024-03-25T14:54:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgB7cvB1dbjfy7dFU1VYxUv-0Wnb3PxmpqhHOxBwGnX64NQRmS4vyTYRK6yoFRPgGYJNUvkFw8tLLM3jzjkodlobnq3R0ws8yOLn7RkD862tP_15PS-TQ3n9k-6j4I2PfIhxMqjJ_AcPKo5L89ooPBraNw6jpzEqLE0RRCrUnmqhDl8JcTaOoxn8MiLs9g/s1600/PHOTO-2024-03-23-20-20-23.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgasrz-83l_YvMiuyIw6nyGydO1vVTAQT4uYtLXrstkOVpl0Do4s9dm2FaEdT6LPcxf2hqAmvY9o3kqgZKRvW87Ngzb1MOAzcm2PaukV7RxFJOR2Ty-nEPQzBRZkJgBXmol1Dno5ktI42TUjf4ynPtOSvU7PcBYYgEYOCpTkVXxTgkUCBfmK0Z3yKUp_ds/s1084/bn%20ta_page-0001.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjEFKJxe30LNYy3yleT9F5iDWOgMOuWpVcY03DTJd3cspM7HHuCLeGx6ikZbl8aaNl_S0WZAUWuYLWfHsYgE8LJTjN-dPGfVk1Dk03t13Ds3RoQcW0Eh4H6m484O89-pPDhnUNbFJRhi27QNrBo9k_aWUeHPrC_5MaeNXkIC17eAgat68kmyVnuRmoysak/s1599/1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiac4ePDztQ1yWpT_ggsL_kE0BZPbjMIguuewa7FAqPzEhcz41THpvWUOo6AT_60_RRbSeycgPNVDpM1L4YTKSA-8n8pxSfySpNmYsqaTtG-jzivIVNhwBJTKB5cOlnjf-RqwoLO-35OztsPqbTaDtuCkgJui4EK3N1tDL-TRSiXCad-3v5Qhc_yQwbmRI/s1599/2.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7642971237296923649\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgB7cvB1dbjfy7dFU1VYxUv-0Wnb3PxmpqhHOxBwGnX64NQRmS4vyTYRK6yoFRPgGYJNUvkFw8tLLM3jzjkodlobnq3R0ws8yOLn7RkD862tP_15PS-TQ3n9k-6j4I2PfIhxMqjJ_AcPKo5L89ooPBraNw6jpzEqLE0RRCrUnmqhDl8JcTaOoxn8MiLs9g/s1600/PHOTO-2024-03-23-20-20-23.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgB7cvB1dbjfy7dFU1VYxUv-0Wnb3PxmpqhHOxBwGnX64NQRmS4vyTYRK6yoFRPgGYJNUvkFw8tLLM3jzjkodlobnq3R0ws8yOLn7RkD862tP_15PS-TQ3n9k-6j4I2PfIhxMqjJ_AcPKo5L89ooPBraNw6jpzEqLE0RRCrUnmqhDl8JcTaOoxn8MiLs9g/s1600/PHOTO-2024-03-23-20-20-23.jpg\" width=\"400\"/>\n </p>\n <p>\n </p>\n No \n  Garrison/evento para a Palestina de ontem foi trazida por \n  Camaradas de prolet\u00e1rios comunistas novos objetivos importantes de reclama\u00e7\u00e3o e \n  de novas iniciativas, resumidas pelos banners, com o lan\u00e7amento de \n  Tr\u00eas campanhas\n <b>\n  Interven\u00e7\u00e3o Palestina/Imperialista da It\u00e1lia em mar\u00e7o \n Vermelho/contra o G7-guerra.\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m no s\u00e1bado eles estenderam o \n Associa\u00e7\u00f5es para o #ioStoconlapalestine e o comit\u00ea de contato, especialmente de \n meninas que querem se envolver em solidariedade com o povo palestino; \n  assim como\n  <b>\n   v\u00e1rios migrantes\n  </b>\n  que s\u00e3o ativos e depois saem \n endere\u00e7os.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"440\" data-original-width=\"1084\" height=\"163\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgasrz-83l_YvMiuyIw6nyGydO1vVTAQT4uYtLXrstkOVpl0Do4s9dm2FaEdT6LPcxf2hqAmvY9o3kqgZKRvW87Ngzb1MOAzcm2PaukV7RxFJOR2Ty-nEPQzBRZkJgBXmol1Dno5ktI42TUjf4ynPtOSvU7PcBYYgEYOCpTkVXxTgkUCBfmK0Z3yKUp_ds/s1084/bn%20ta_page-0001.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgasrz-83l_YvMiuyIw6nyGydO1vVTAQT4uYtLXrstkOVpl0Do4s9dm2FaEdT6LPcxf2hqAmvY9o3kqgZKRvW87Ngzb1MOAzcm2PaukV7RxFJOR2Ty-nEPQzBRZkJgBXmol1Dno5ktI42TUjf4ynPtOSvU7PcBYYgEYOCpTkVXxTgkUCBfmK0Z3yKUp_ds/s1084/bn%20ta_page-0001.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <b>\n  O \n  Striscioni ent\u00e3o \"sancionou\" 2 \u00e1reas militares importantes: o novo \n Base naval e o arsenal militar\n </b>\n Contra a miss\u00e3o imperialista em mar\u00e7o \n  Vermelho na lateral dos rebeldes houthi.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Muitas interven\u00e7\u00f5es para o \n Microfone - Relatamos. Abaixo, o do ex -trabalhador do Ilva Slai \n Cobas - trouxeram uma forte queixa da situa\u00e7\u00e3o terr\u00edvel \n da popula\u00e7\u00e3o de Gaza, especialmente em hospitais, para mulheres que \n Eles n\u00e3o podem dar \u00e0 luz, com testemunhos diretos de enfermeiros, m\u00e9dicos, \n Mulheres palestinas; A necessidade de vincular a solidariedade \u00e0 Palestina \n para a elei\u00e7\u00e3o da luta contra o nosso imperialismo e o governo \n C\u00famplice de meloni; a queixa clara e incompar\u00e1vel da natureza do \n Estado de Israel; o an\u00fancio das novas iniciativas.\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Para o \n Postagem matinal de banners: \"Puglia n\u00e3o \u00e9 uma \u00e1rea de guerra n\u00e3o para \n G7 em nossa terra \", que lan\u00e7ou a campanha aut\u00f4noma no G7.\n  </b>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    Por pescadores de Taranto, a bandeira da Palestina\n    <br/>\n   </span>\n  </b>\n  <b>\n   <span>\n    atravessa nosso mar\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <div>\n  <p style=\"text-align: center;\">\n   O mar de Taranto n\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea de miss\u00f5es de guerra, mas de solidariedade entre os povos,\n   <b>\n    Com a Palestina!\n   </b>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: center;\">\n   <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/zTMgI5i8L3Y\" width=\"320\" youtube-src-id=\"zTMgI5i8L3Y\">\n   </iframe>\n  </p>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1599\" data-original-width=\"1200\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjEFKJxe30LNYy3yleT9F5iDWOgMOuWpVcY03DTJd3cspM7HHuCLeGx6ikZbl8aaNl_S0WZAUWuYLWfHsYgE8LJTjN-dPGfVk1Dk03t13Ds3RoQcW0Eh4H6m484O89-pPDhnUNbFJRhi27QNrBo9k_aWUeHPrC_5MaeNXkIC17eAgat68kmyVnuRmoysak/s1599/1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjEFKJxe30LNYy3yleT9F5iDWOgMOuWpVcY03DTJd3cspM7HHuCLeGx6ikZbl8aaNl_S0WZAUWuYLWfHsYgE8LJTjN-dPGfVk1Dk03t13Ds3RoQcW0Eh4H6m484O89-pPDhnUNbFJRhi27QNrBo9k_aWUeHPrC_5MaeNXkIC17eAgat68kmyVnuRmoysak/s1599/1.jpg\" width=\"300\"/>\n </div>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1599\" data-original-width=\"1200\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiac4ePDztQ1yWpT_ggsL_kE0BZPbjMIguuewa7FAqPzEhcz41THpvWUOo6AT_60_RRbSeycgPNVDpM1L4YTKSA-8n8pxSfySpNmYsqaTtG-jzivIVNhwBJTKB5cOlnjf-RqwoLO-35OztsPqbTaDtuCkgJui4EK3N1tDL-TRSiXCad-3v5Qhc_yQwbmRI/s1599/2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiac4ePDztQ1yWpT_ggsL_kE0BZPbjMIguuewa7FAqPzEhcz41THpvWUOo6AT_60_RRbSeycgPNVDpM1L4YTKSA-8n8pxSfySpNmYsqaTtG-jzivIVNhwBJTKB5cOlnjf-RqwoLO-35OztsPqbTaDtuCkgJui4EK3N1tDL-TRSiXCad-3v5Qhc_yQwbmRI/s1599/2.jpg\" width=\"300\"/>\n </div>\n <p>\n  Voltaremos a nos manifestar em frente ao Almirantado, como \n  na base naval; Juntamente com uma interven\u00e7\u00e3o no Leonardo di Grottaglie \n L\u00edder de produ\u00e7\u00e3o militar para guerras imperialistas.\n </p>\n <p>\n  L\u00e1 \n A continua\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o na Palestina/Red Mar \u00e9 agora, n\u00e3o pode \n \"Espere\" a manifesta\u00e7\u00e3o de 25 de abril, pois realmente surgiu em \n uma assembl\u00e9ia recente na casa do povo - ex -empregada - para a qual \n Participamos - onde a posi\u00e7\u00e3o no prazo 25 prevaleceu \n Abril, o que implica que at\u00e9 ent\u00e3o nada \u00e9 feito, exceto \n Encontros.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Em 4 de abril, \u00e0s 18h, uma reuni\u00e3o na sede do Slai Cobas \u00e9 convocada para decidir e organizar as pr\u00f3ximas iniciativas.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Ex interven\u00e7\u00e3o ex ilva slai cobas:\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   \"O \n  Sionistas, filosionistas e seus aliados s\u00e3o h\u00e1beis para misturar o \n significado dos termos, um\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span span=\"\">\n  <p>\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </span>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Na Palestina da Palestina ontem, novos objetivos importantes foram trazidos aos companheiros da Palestina", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-25-marzo-la-mobilitazione-taranto.html", "source_name": "proletari comunisti"}