{"title": "PC 25 de mar\u00e7o - Para a Palestina, continue a campanha internacionalista combinando -a com a luta contra a guerra imperialista - para construir comit\u00eas de solidariedade", "published time": "2024-03-25T14:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s1213/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2580437286837408753\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"701\" data-original-width=\"720\" height=\"313\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313\" width=\"322\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <b>\n    Em solidariedade com resist\u00eancia palestina contra o plano de genoc\u00eddio de Israel/Imperialismo, para a liberta\u00e7\u00e3o nacional\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    contra a marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra imperialista\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    em apoio \u00e0s lutas do povo imperialista e guerras do povo.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    Em todos os pa\u00edses que propusemos\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    Vamos organizar solid\u00e1rios palestinos, incluindo associa\u00e7\u00f5es palestinas - sindicatos\n    <i>\n     /antimperialistas e for\u00e7as progressivas /movimentos de jovens e alunos /movimentos /\n    </i>\n    Advogados/artistas intelectuais etc.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    Greves, demonstra\u00e7\u00f5es em \u00e1reas populares, reuni\u00f5es\n   </span>\n  </b>\n  <b>\n   e manifesta\u00e7\u00f5es nacionais em lugares centrais e todas as outras a\u00e7\u00f5es nacionais\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"985\" data-original-width=\"1213\" height=\"260\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s1213/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s1213/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg\" style=\"border: medium; position: relative;\" width=\"320\"/>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   info csgpindia@gmail.com\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Em solidariedade com resist\u00eancia palestina contra o plano de genoc\u00eddio de Israel/Imperialismo, para a liberta\u00e7\u00e3o nacional contra a marcha em dire\u00e7\u00e3o a IM ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-9-marzo-la-campagna-internazionale.html", "source_name": "proletari comunisti"}