{"published time": "2024-03-25T07:00:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-2.png", "https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-3.png", "https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-1.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial\n   <a href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/\">\n    um artigo\n   </a>\n   , que foi publicado no site mexicano Peri\u00f3dico mural, que foi enviado para n\u00f3s:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   Oaxaca sem \u00e1gua, seca ou saquear?\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  21 de mar\u00e7o de 2024\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"oaxaca sin agua 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-2.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-2.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Nos \u00faltimos meses, mais de 4.326 hectares de terra foram afetados por terr\u00edveis inc\u00eandios florestais causados \u200b\u200bpelo latifundium ou ocorreram como fen\u00f4meno durante a esta\u00e7\u00e3o seca. Al\u00e9m disso, em v\u00e1rias regi\u00f5es de Oaxaca, como o Valles Centrales, Mixteca e Costa, uma crise h\u00eddrica, especialmente uma crise h\u00eddrica, \u00e9 amea\u00e7ada com grupos populacionais inteiros e agora tamb\u00e9m hospitais e escolas p\u00fablicas.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Um exemplo claro \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do hospital central \"Dr. Aurelio Valdivieso\" no centro da capital de Oaxacas, que estabeleceu seu trabalho em 22 de fevereiro, depois de n\u00e3o ter \u00e1gua. \u00c9 \u00f3bvio que um hospital n\u00e3o pode funcionar sem oferecer ao paciente e \u00e0 equipe m\u00e9dica um n\u00edvel m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e, portanto, o fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 essencial. Nesse contexto, o advogado de defesa dos direitos humanos do povo Oaxaca criou um protocolo sobre precedentes e emitiu precau\u00e7\u00f5es nas quais ele pede ao Estado que \"tome medidas abrangentes para evitar danos causados \u200b\u200bque s\u00e3o dif\u00edceis ou n\u00e3o s\u00e3o fixos e afetar o direito dos cidad\u00e3os \u00e0 sa\u00fade \".\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Na capital do estado de Oaxaca, \u00e9 relatado que pelo menos 6 escolas p\u00fablicas tiveram que parar de trabalhar e precisam retornar \u00e0s aulas on -line, porque n\u00e3o h\u00e1 mais \u00e1gua em suas instala\u00e7\u00f5es. Os mais jovens s\u00e3o as manh\u00e3s urbanas \"Carlos A. Carrillo\" na Colonia Reforma e na Escola Prim\u00e1ria da Manh\u00e3 \"Enrique Pestalozzi\" no centro da cidade. O fato de as crian\u00e7as n\u00e3o terem acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel em suas escolas viola seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, bem como outros direitos que s\u00e3o do interesse das crian\u00e7as.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  At\u00e9 algumas semanas atr\u00e1s, a escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel se concentrava nos quartos populares, que geralmente est\u00e3o na fronteira e nas colinas da cidade - nada de novo. Durante d\u00e9cadas, houve dezenas de quartos chamados de \"assentamentos ilegais\" e nos quais as pessoas pobres n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel ou outros servi\u00e7os p\u00fablicos; Centenas de escolas pequenas est\u00e3o no mesmo trimestre. Os v\u00e1rios governos ignoraram sistematicamente essa situa\u00e7\u00e3o e deixaram a solu\u00e7\u00e3o do problema para os moradores que tiveram que recorrer a tubos de \u00e1gua privados que usaram a esta\u00e7\u00e3o seca para especular com os pre\u00e7os da \u00e1gua.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Mas agora que a crise da \u00e1gua chegou ao centro da cidade e aos bairros \"bons\" como Reforma, San Felipe etc., a situa\u00e7\u00e3o se tornou um esc\u00e2ndalo; As institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas mais do que vis\u00edveis, como o Hospital Geral e as escolas mencionadas acima, tiveram que contratar seu trabalho por causa da escassez de \u00e1gua.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"oaxaca sin agua 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-3.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-3.png\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Ao mesmo tempo, as empresas em Oaxaca continuam trabalhando para bebidas e cervejarias n\u00e3o alco\u00f3licas, al\u00e9m de grandes hot\u00e9is, restaurantes, vice -centros e at\u00e9 resorts de sa\u00fade que se preparam para a semana sagrada e belo turismo. Nenhum deles tem falta de \u00e1gua.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Estamos lidando com um fen\u00f4meno de seca ou pilhagem? Voc\u00ea pode dar a resposta.\n </p>\n <p>\n  Se uma emerg\u00eancia de sa\u00fade e a exposi\u00e7\u00e3o do trabalho para essas ind\u00fastrias e empresas foram proclamadas durante a pandemia, a mesma no meio dessa crise da \u00e1gua, que tamb\u00e9m \u00e9 uma crise de sa\u00fade, deve ser feita, al\u00e9m da regula\u00e7\u00e3o da \u00e1gua Pre\u00e7o, os Pipers organizados na M\u00e1fia da Uni\u00e3o est\u00e3o \u00e0 venda.\n </p>\n <p>\n  A garantia do acesso geral \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel como direito fundamental \u00e9 uma necessidade vital e n\u00e3o as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. O dinheiro gasto na campanha eleitoral e os candidatos devem ser investidos em sistemas municipais de coleta e fornecimento de \u00e1gua para a popula\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"oaxaca sin agua 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-1.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Mexiko/Oaxaca_Wasserknappheit/oaxaca-sin-agua-1.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8396-mexiko-oaxaca-ohne-wasser-duerre-oder-pluenderung", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "M\u00e9xico: Oaxaca sem \u00e1gua, seca ou saquear?", "tags": ["Mexiko", "Oaxaca"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}