{"title": "PC 10 de marzo: la resistencia no es un delito, \u00a1Anan Yaeesh debe ser liberado! Se dirige bajo la prisi\u00f3n de Terni el 10 y L'Aquila ante el tribunal el 12", "published time": "2024-03-10T13-00-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrRSW2vBG-UhARB5KDZB_fQGNpkfU-RPQqqRWYOiX_IPUzAHfXBwu5H2fYKb11mf4VgSjLin8i09gGw3Q-TlrLFwaAf8sBNGYVNWIqS-eOkSS2IO3CEpCaeD3PbGKD_69MLt7QEqTBi9C-J9ytHUFQF7yc1SAs8oM1mQbEhWfQZZBHg0KUN1CFP2jvT3Nc/s1754/terni.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5zORfdeDqTNm-4ufIzOkzTt6ohZBUcI-gi1bggaJFANAltiKjml4J9Tm7gKjqL4DtL86aA3c5V04GFyD1by7cZAEKdNcuWkWOCeZsvpXZLPErvpAtNNh6jsEqcbHGBQWA3eus4GIAcWXDT4Q7NGw9w6T4HoNiDD84a3NWYrflT7LLFKD2VPulJsvyHx-A/s1501/terni%20comunicato.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitRej_wEHoalaPVJlld9FTIPb-nTFJz4ZDMlzW_WRabUju-WUDg159To3s9nLwHJl2J4-_snBQtgXTT0fD_iXN_WmEqZSOQQnYSg1ADoqy4UOgCR6I1BWGfKL3UGNTq_VHUK87xhuRSnPXg4fNS93R2dktP24LehoAEVOzty7tDEoZSBepm1PigTF1rfyL/s1600/Presidio%20Anan.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIVcRx7o2LjpVVDBBu-YaxB1Q_jAJbKKmV_9LIednTE5f4uFD2eOX3YKkB5_mg9-dDqjWHrcUcjNnJkWeronxwn4AkgCwYiuBFShriUgHMEWOl_-AVp3AF3-5jaBebUseSTaqPgVOGcEPeyZA01VZUXX7c69JtRaOx34Dvt4Zwtykdr4tvlQwNvIa1sZse/s1091/ANAN.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6233372101291492414\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1754\" data-original-width=\"1240\" height=\"620\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrRSW2vBG-UhARB5KDZB_fQGNpkfU-RPQqqRWYOiX_IPUzAHfXBwu5H2fYKb11mf4VgSjLin8i09gGw3Q-TlrLFwaAf8sBNGYVNWIqS-eOkSS2IO3CEpCaeD3PbGKD_69MLt7QEqTBi9C-J9ytHUFQF7yc1SAs8oM1mQbEhWfQZZBHg0KUN1CFP2jvT3Nc/s1754/terni.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrRSW2vBG-UhARB5KDZB_fQGNpkfU-RPQqqRWYOiX_IPUzAHfXBwu5H2fYKb11mf4VgSjLin8i09gGw3Q-TlrLFwaAf8sBNGYVNWIqS-eOkSS2IO3CEpCaeD3PbGKD_69MLt7QEqTBi9C-J9ytHUFQF7yc1SAs8oM1mQbEhWfQZZBHg0KUN1CFP2jvT3Nc/s1754/terni.jpg\" width=\"438\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1501\" data-original-width=\"1080\" height=\"669\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5zORfdeDqTNm-4ufIzOkzTt6ohZBUcI-gi1bggaJFANAltiKjml4J9Tm7gKjqL4DtL86aA3c5V04GFyD1by7cZAEKdNcuWkWOCeZsvpXZLPErvpAtNNh6jsEqcbHGBQWA3eus4GIAcWXDT4Q7NGw9w6T4HoNiDD84a3NWYrflT7LLFKD2VPulJsvyHx-A/s1501/terni%20comunicato.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi5zORfdeDqTNm-4ufIzOkzTt6ohZBUcI-gi1bggaJFANAltiKjml4J9Tm7gKjqL4DtL86aA3c5V04GFyD1by7cZAEKdNcuWkWOCeZsvpXZLPErvpAtNNh6jsEqcbHGBQWA3eus4GIAcWXDT4Q7NGw9w6T4HoNiDD84a3NWYrflT7LLFKD2VPulJsvyHx-A/s1501/terni%20comunicato.jpg\" width=\"481\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  En Terni\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1600\" height=\"473\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitRej_wEHoalaPVJlld9FTIPb-nTFJz4ZDMlzW_WRabUju-WUDg159To3s9nLwHJl2J4-_snBQtgXTT0fD_iXN_WmEqZSOQQnYSg1ADoqy4UOgCR6I1BWGfKL3UGNTq_VHUK87xhuRSnPXg4fNS93R2dktP24LehoAEVOzty7tDEoZSBepm1PigTF1rfyL/s1600/Presidio%20Anan.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitRej_wEHoalaPVJlld9FTIPb-nTFJz4ZDMlzW_WRabUju-WUDg159To3s9nLwHJl2J4-_snBQtgXTT0fD_iXN_WmEqZSOQQnYSg1ADoqy4UOgCR6I1BWGfKL3UGNTq_VHUK87xhuRSnPXg4fNS93R2dktP24LehoAEVOzty7tDEoZSBepm1PigTF1rfyL/s1600/Presidio%20Anan.jpg\" width=\"473\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  A L'Aquila\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"text-align: left;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"853\" data-original-width=\"1091\" height=\"461\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIVcRx7o2LjpVVDBBu-YaxB1Q_jAJbKKmV_9LIednTE5f4uFD2eOX3YKkB5_mg9-dDqjWHrcUcjNnJkWeronxwn4AkgCwYiuBFShriUgHMEWOl_-AVp3AF3-5jaBebUseSTaqPgVOGcEPeyZA01VZUXX7c69JtRaOx34Dvt4Zwtykdr4tvlQwNvIa1sZse/s1091/ANAN.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIVcRx7o2LjpVVDBBu-YaxB1Q_jAJbKKmV_9LIednTE5f4uFD2eOX3YKkB5_mg9-dDqjWHrcUcjNnJkWeronxwn4AkgCwYiuBFShriUgHMEWOl_-AVp3AF3-5jaBebUseSTaqPgVOGcEPeyZA01VZUXX7c69JtRaOx34Dvt4Zwtykdr4tvlQwNvIa1sZse/s1091/ANAN.jpg\" width=\"591\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    \"\n    <i>\n     Gracias por todo lo que est\u00e1s haciendo por m\u00ed y por el \n Palestina, eres nuestra voz y eres parte de nuestra lucha. \n Aunque estamos bajo ataque, somos libres, como t\u00fa que luchan \n por la libertad\n    </i>\n    \"(Ananyaeesh de la prisi\u00f3n de Terni, 23/02/2024)\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    De \n M\u00e1s de un mes Anan Yaeesh, ciudadano palestino que reside en L'Aquila \n , est\u00e1 encarcelado en la prisi\u00f3n de Terni\n    <span>\n    </span>\n   </p>\n   <a name=\"more\">\n   </a>\n   sin acusaciones o juicio. Sobre el \n Pesa una solicitud de extradici\u00f3n de Israel, aceptada \n por el Ministro de Justicia Nordio y traducido por el Tribunal de Apelaciones \n de L'Aquila en la medida de precauci\u00f3n m\u00e1s restrictiva: detenci\u00f3n \n prisi\u00f3n.\n   <p>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    El abogado \n de Anan en los \u00faltimos d\u00edas ha presentado una apelaci\u00f3n de liberaci\u00f3n al \n Tribunal de Apelaciones de L'Aquila, que se reunir\u00e1 nuevamente el 12 de marzo \n Discutir la revocaci\u00f3n de la medida de precauci\u00f3n. Para esa fecha \n Por lo tanto, decidimos organizar una sentada ante el tribunal \n en v\u00eda xx setmbre a partir de las 11 a.m.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Anan \n Naci\u00f3 y creci\u00f3 en Tulkarem, en empleado de Cisjordania, donde ha \n descuento durante 4 a\u00f1os en prisiones de empleo y sufri\u00f3 un \n emboscada del sionista de las Fuerzas Especiales por su negocio\n    <span>\n    </span>\n   </p>\n   Pol\u00edtica en el contexto de la segunda intifada. Israel lo acusa de \n terrorismo, pero su verdadera falla radica en que se ha opuesto a los abusos \n del ej\u00e9rcito que ocupaba en defensa del campo de refugiados donde resid\u00eda.\n   <p>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Anan \n Es un perseguido pol\u00edtico y ha estado disfrutando de la protecci\u00f3n durante 5 a\u00f1os. \n Especial en Italia, porque en Israel los derechos humanos para i \n Los palestinos no existen. Los sionistas los llaman bestias de \n exterminar, \"humanos\", como yoav Gallant, dijo el ministro \n de la defensa israel\u00ed, y el \n jurisdicci\u00f3n militar, al igual que las prisiones militares donde \n Los jud\u00edos y los jud\u00edos tambi\u00e9n son encarcelados que, por objeci\u00f3n de \n Conciencia, se niega a disparar a los palestinos.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Varios \n De hecho, son las condenas internacionales con respecto a los frecuentes \n violaciones del estado de derecho y los derechos humanos en detrimento de \n Ciudadanos palestinos.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Como \n Ciudadanos Aquilani y Abruzzo Invitamos a todos a movilizarse, \n consciente de que su eventual extradici\u00f3n a Israel lo expondr\u00eda a \n riesgo grave de tortura, desaparici\u00f3n, ausencia total de derechos, \n Procesos Farse. Especialmente en este momento hist\u00f3rico preciso, en el que \n El estado de Israel se encuentra ante la Corte Internacional de \n Justicia porque fue acusado de genocidio, con m\u00e1s de 30,000 muertes, de \n a lo que la mayor\u00eda de los civiles y despu\u00e9s de los informes presentados por \n Organizaciones internacionales en condiciones de detenci\u00f3n inhumana \n Y tortura en las prisiones israel\u00edes.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    All\u00e1 \n La misma corte internacional de justicia y la ONU han definido \n Israel \"Ocupante\", que, adem\u00e1s de perseguir con el \n Fuerza y \u200b\u200bviolencia Los palestinos de sus territorios, practican un \n Sistema de apartheid hacia los ciudadanos \u00e1rabes que recuerdan a lo terrible \n Estado de Sud\u00e1frica de las \u00faltimas d\u00e9cadas.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Estaremos \n luego presente el martes 12 de marzo, desde las 11 am, ante el tribunal \n de L'Aquila en Via XX Settembre, confiando en una revisi\u00f3n total \n de la sentencia de la prisi\u00f3n, por la libertad de este \n Nuestro hermano que quiere vivir y trabajar en nuestra ciudad.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Reclamamos \n El derecho a la vida del pueblo palestino y sus exiliados.\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Promover \n La coordinaci\u00f3n de Aquila para Palestina\n   </p>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n    Primeras membres\u00edas: \n Uni\u00f3n democr\u00e1tica \u00e1rabe-palestina, j\u00f3venes palestinos de Italia, \n Yeusef Salman (presidente de la comunidad palestina Roma y Lazio), \n Raniero La Valle (Paz -ter -Dignity), USB Abruzzo/Molise, Cobas \n Abruzzo, Cgil Abruzzo/Molise, izquierda italiana, poder para la gente \n Abruzzo, partido de la referencia comunista, el valiente \u00e1guila, \n Anpi, Anppia, Circolo Arci Surencia L'Aquila, Asociaci\u00f3n de Mujeres \n Terremutado, Abruzzo Solidaridad con Anan Yaeesh.\n   </p>\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "En Terni en L'Aquila \"Gracias por todo lo que est\u00e1s haciendo por m\u00ed y por Palestina, eres nuestra voz y eres parte del nost ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-8-marzo-la-resistenza-non-e-reato.html"}