{"title": "Queja sobre el ataque homof\u00f3bico contra la plaza aristotelous", "published time": "2024-03-10T13-56-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiOtPu6zgIVa4qCeRcT0SO9t47RsJ1dXV2bbRDWZqEfQKUG9wbbtzWopq76rFbVzMuA2af-NRQzjhnSQJHbtbmRVA4DoQLSJ7k9NlYZ4t2EnPX4AguiwpPaCozn_A7enPBLRHX5dKLjj1GydsdPsUQzcyka-z-LUjlOpjlgGM9QYWfB2B4cUDn6CA6n6VuZ/s635/kkeml%20-logo.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7673381423469177578\" itemprop=\"description articleBody\">\n El KKE (M-L) denuncia al pueblo democr\u00e1tico de Thesaloniki con el atroz ataque que dos personas han recibido en uno de los puntos m\u00e1s centrales de la ciudad, y su \u00fanica causa es una identidad trans. El ataque, que ten\u00eda caracter\u00edsticas y caracter\u00edsticas de comportamiento de la mafia, podr\u00eda haber tenido consecuencias serias si las v\u00edctimas no encontraron protecci\u00f3n en una tienda (con quejas, de hecho, para el acoso escolar a aquellos que intentaron reaccionar). La polic\u00eda lleg\u00f3 despu\u00e9s de unas vacaciones (y ciertamente no con los reflejos que vemos en cualquier movilizaci\u00f3n popular peque\u00f1a o grande de la ciudad) e incluso en un punto que est\u00e1 muy cerca de una estaci\u00f3n de polic\u00eda central.\n <br/>\n <br/>\n El atroz, pero no sin precedentes, no es solo el resultado del comportamiento de algunos j\u00f3venes con opiniones falsas y rasgos de pandillas. Es el resultado de la \"educaci\u00f3n\" con los valores podridos del sistema de explotaci\u00f3n. Es el resultado de la acci\u00f3n de los diversos fascistas que act\u00faan con el est\u00edmulo y la cobertura del estado oficial. Es el resultado de la pol\u00edtica que todos ellos (nd-Pasok-syriza) ejercen que el dedo de la llamada \"progresiva\", con sus intervenciones legislativas, al mismo tiempo que forman condiciones y patrones sociales de reba\u00f1o, racismo y aplicaci\u00f3n en lo d\u00e9bil y \"diferente\".\n <br/>\n <br/>\n La homofobia, el racismo, la violencia contra las mujeres y los asesinatos basados \u200b\u200ben el g\u00e9nero, la violencia de los fan\u00e1ticos ciegos, la violencia escolar entre los estudiantes y otros comportamientos inquietantes y est\u00e1n apareciendo cada vez m\u00e1s, son comportamientos profundamente sist\u00e9micos que tienen su ra\u00edz y reproducen la sumisi\u00f3n a los poderosos para que las personas no criar. Se han agudizado en los \u00faltimos a\u00f1os por las condiciones en las que viven la gente y los j\u00f3venes, y por la cultura podrida que se proyecta como una \"salida\". Son los resultados del fascista general de la vida p\u00fablica y pol\u00edtica. Son promovidos por los sermones del lejano y la iglesia. Los \"ense\u00f1an\" a diario por la intensidad de la violencia estatal y la violencia de los imperialistas contra los pueblos. No est\u00e1n relacionados con los ataques anti -comunistas que se han espesado, especialmente en el per\u00edodo previo a la elecci\u00f3n con ataques contra cualquier material rojo que fuera rojo.\n <br/>\n <br/>\n La respuesta se encuentra solo en lo contrario: en la organizaci\u00f3n colectiva, en la lucha por nuestros derechos actuales, llevar las voces de la oscuridad al margen y abrir el camino para una sociedad libre de humanos, donde tales comportamientos de v\u00f3mitos se eliminar\u00e1n por la misma sociedad y no tendr\u00e1n lugar en ella.\n <br/>\n <br/>\n <br/>\n SE\u00d1OR. Tesal\u00f3nica del Kke (M-L)\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"136\" data-original-width=\"635\" height=\"86\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiOtPu6zgIVa4qCeRcT0SO9t47RsJ1dXV2bbRDWZqEfQKUG9wbbtzWopq76rFbVzMuA2af-NRQzjhnSQJHbtbmRVA4DoQLSJ7k9NlYZ4t2EnPX4AguiwpPaCozn_A7enPBLRHX5dKLjj1GydsdPsUQzcyka-z-LUjlOpjlgGM9QYWfB2B4cUDn6CA6n6VuZ/s635/kkeml%20-logo.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiOtPu6zgIVa4qCeRcT0SO9t47RsJ1dXV2bbRDWZqEfQKUG9wbbtzWopq76rFbVzMuA2af-NRQzjhnSQJHbtbmRVA4DoQLSJ7k9NlYZ4t2EnPX4AguiwpPaCozn_A7enPBLRHX5dKLjj1GydsdPsUQzcyka-z-LUjlOpjlgGM9QYWfB2B4cUDn6CA6n6VuZ/s635/kkeml%20-logo.jpg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b2\u03af\u03b1", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b1", "\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "\u03c3\u03b5\u03be\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_78.html"}