{"title": "8 de marzo Nuestra acci\u00f3n en la huelga de trabajadores/mujeres y en solidaridad con mujeres palestinas", "published time": "2024-03-10T23-15-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/s2048/strisione%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/s639/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/s2048/montello%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/s2016/montello%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhLHrtVc3uENncgUZW3gsYpFWxNvx5r0UpVusxFvXLKHRyVWCSMGMrrAy6yvV6aonPB8jxuPjOCk5PivAkaDXvakP8HxiiOP2tXBzTZFtEPRqigF2W793MfFe9ahwXVOvERqhfkDbfQu9DXjfAou3XgI3AYd8N0-CGNohYZl8aLc51ikiAzFUG_PhtfEKiG/s2048/beretta%203.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/s2048/beertta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/s2048/beretta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/s1600/palermo%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/s1486/palermo%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/s3063/ta%201.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/s2782/ta%202.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/s1920/milano%205.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/s1600/milano%206.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7918575527489354128\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\">\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     Nuestra acci\u00f3n como compa\u00f1eros de MFPR y trabajadores de Slai Cobas para el SC en el importante 8 de marzo/huelga de mujeres de este a\u00f1o tuvieron dos realidades en el centro en particular.\n    </span>\n   </div>\n   <div style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <b>\n      Por un lado, el de los trabajadores,\n     </b>\n     de los trabajadores que viven una situaci\u00f3n hoy m\u00e1s pesada que la p\u00e9rdida de empleos, de enormes diferencias salariales, de deberes, de negaci\u00f3n incluso de derechos b\u00e1sicos, de discriminaci\u00f3n, de violencia incluso en trabajos, para descargar todo el trabajo de atenci\u00f3n y dom\u00e9sticos de la familia. .., una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n cada vez m\u00e1s y opresi\u00f3n de los maestros, del gobierno, hoy con el fascista meloni, de este sistema social, pero que frente a todo esto se resisten, lucha valiente y determinado, no se detenga, o lo har\u00eda me gusta pelear ...\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/s2048/strisione%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqtJRNRFBUFGu0RMkNN_aq5mATjSg7A7RKvRbcHUprKTTYMjGPaBwbirb7xJxlLIG8v7Re3iuM-DaGwYf0R3etDA2rlEh6qUM8tCj3GWkJcec5X7AH0qw1SwrDzI3sRRFp9RSXtiszcLQ8HcW_gSu2EL4pqQtFTNOyazecVMzbSS_uk7yeFeB_XybB9fk9/s2048/strisione%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <br/>\n    </div>\n   </span>\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <b>\n      Por el otro el de las mujeres palestinas\n     </b>\n     Que hoy son el s\u00edmbolo de la opresi\u00f3n m\u00e1s atroz de las mujeres proletarias de este sistema social capitalista e imperialista, pero que transforman el inmenso sufrimiento, el dolor, la vigencia, la resistencia y la lucha.\n    </div>\n   </span>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     En los volantes, carteles, pancartas que trajimos a las f\u00e1bricas del norte, en los trabajos, que estaban en las iniciativas de los precarios trabajadores del Slai, que dimos en los eventos de Nudm y los palestinos en los que participamos Mil\u00e1n, hemos tra\u00eddo un mensaje claro\n     <b>\n      Sobre el v\u00ednculo entre las mujeres en la lucha, los trabajadores en primer lugar y las mujeres palestinas\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <br/>\n     <i>\n      <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n       <img border=\"0\" data-original-height=\"452\" data-original-width=\"639\" height=\"226\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/s639/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgswJK-O83RZjHtNFzGxJo2CTPicfLrh3t-z0WsdL-UppCehnxsLB9yy7cLv7ywojUKyOoXdjuNyg2JTR9fMuB3ytEVlCB3S0YTIWkRsWrhaYjwcn5UaivPpfS3-pVt_z4HhnQsG1ddT-NWEi0n8KFr6zep9lBxPPrF4wc3en4_4Y92f9-QhKzZtI08kkRa/s639/LOC%208%20marzo%2024_page-0001%20(1).jpeg\" width=\"320\"/>\n      </div>\n      \"... tanto porque es el gobierno de Meloni, los maestros de este pa\u00eds son aquellos que construyen armas sobre todo, que son c\u00f3mplices y co -responsables del genocidio en Palestina. Estos monstruos, como nuestros h\u00edgados de los trabajadores usan sus ganancias. , Sus planes reaccionarios, racistas y represivos para prevenir la libertad de las mujeres estadounidenses, son los mismos que quieren aplastar a los pueblos y mujeres palestinos. La lucha de las mujeres palestinas, por lo tanto, es nuestra lucha, nos ayuda a contra este sistema putrefado; y el La lucha de las mujeres trabajadoras es tambi\u00e9n la lucha de las mujeres palestinas, porque debilita a nuestros monstruos imperialistas\n     </i>\n     ... \"(del volante del 8 de marzo).\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <br/>\n    </div>\n   </span>\n   <span style=\"font-family: Verdana;\">\n    <div style=\"text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      <span style=\"color: red;\">\n       \u00a1Aqu\u00ed est\u00e1 todo esto ha estado en el centro de nuestra acci\u00f3n sobre este 8 de marzo proletario e internacionalista!\n      </span>\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      <span style=\"color: red;\">\n       <br/>\n      </span>\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      *****\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      <br/>\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      En primer lugar, est\u00e1bamos en la f\u00e1brica de Montello/BG en el turno de la tarde entre el 7 y el 8 de marzo,\n     </b>\n     Hablamos con varios trabajadores de todas las razones de la huelga de las mujeres, de la necesidad de unirse como trabajadores, tambi\u00e9n atesor\u00f3 las luchas ya hechas en los \u00faltimos a\u00f1os, porque los maestros temen que la unidad de los trabajadores para esto siempre intente dividirlas con Chantaje, con presi\u00f3n, represi\u00f3n, pero debemos mirar con confianza la fuerza de la lucha de las mujeres ... En este sentido, las mujeres palestinas son un gran ejemplo de la opresi\u00f3n que se convierte en vigor ...\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"921\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/s2048/montello%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEGIi_A7uiy8RTZE35GjbyG7-M26fhZJBdFIw4wgmRpXmAhDQDqxVvTi-Drc-Nb0WTLpzz8RStcVaExWJ8mH9nOq6OZPm5laKvOsFl409eGfnxmYPU_oHzQCw1RwWHV7xWDJPbR2WjqGexYQbSOk5RvfNPGo4vM82W9G1asRIcdM2JXAV_1QlpFbErtA-I/s2048/montello%201.jpeg\" width=\"210\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/s2016/montello%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgXvhTDYKykUTFe8jk85mPkkaZ43SWRJix5IG0dIVcAMJqzpCbJlCGezWvVhKi5FnVWOqPC6BA4JquYgeA1mPODiUr3OhGx18DU_TVoOGyhUcqLGQCdmnHgqAX7bgGLMkChwbQxH5XeMNH8ZAD2001UJs5QTc3O2AOPgU7ecqoIzF_VWr2dMQQKbYTYOycv/s2016/montello%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     El hermoso y fuerte atractivo de un trabajador trabajadores de Slai Cobas SC a los otros trabajadores y mujeres para atacar \"\n     <b>\n      <i>\n       Porque las mujeres no deber\u00edamos ser aplastadas por nadie\n      </i>\n      \"\n     </b>\n     ha abierto la huelga de mujeres/trabajadoras desde la noche del 8 de marzo\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n     <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/PP6tEdw5gIk\" width=\"320\" youtube-src-id=\"PP6tEdw5gIk\">\n     </iframe>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <b>\n      En la ma\u00f1ana del 8 de marzo, fuimos a la f\u00e1brica de Beretta Salumificio, en Trezzo, en esta f\u00e1brica los trabajadores por inmigrante mayoritario,\n     </b>\n     Tambi\u00e9n viven una condici\u00f3n de explotaci\u00f3n cada vez m\u00e1s y menos derechos, sufren discriminaci\u00f3n y diferencias en el tratamiento de los maestros y prendas y, en particular, si luchan como algunos trabajadores de cicatriz de Slai Cobas que han resistido y han luchado,\n     <b>\n      Pero algunos trabajadores tambi\u00e9n se han sometido a un grave acoso de un jefe de cerdos en la f\u00e1brica, y valientemente tambi\u00e9n present\u00f3 quejas al respecto.\n     </b>\n     .. Difundir los volantes de la huelga y hablar con los trabajadores con inter\u00e9s en el meg\u00e1fono en el deber que un trabajador inmigrante interino en particular quer\u00eda expresar el intercambio de las razones de la huelga y la importancia de la unidad de los trabajadores \".\n     <b>\n      ..\n      <i>\n       Solo no somos fuerza y \u200b\u200btambi\u00e9n tememos perder el trabajo ... \"\n      </i>\n      As\u00ed, tambi\u00e9n la rectitud de las acciones de solidaridad para las mujeres palestinas y para detener la masacre de los ni\u00f1os y el genocidio ...\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhLHrtVc3uENncgUZW3gsYpFWxNvx5r0UpVusxFvXLKHRyVWCSMGMrrAy6yvV6aonPB8jxuPjOCk5PivAkaDXvakP8HxiiOP2tXBzTZFtEPRqigF2W793MfFe9ahwXVOvERqhfkDbfQu9DXjfAou3XgI3AYd8N0-CGNohYZl8aLc51ikiAzFUG_PhtfEKiG/s2048/beretta%203.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhLHrtVc3uENncgUZW3gsYpFWxNvx5r0UpVusxFvXLKHRyVWCSMGMrrAy6yvV6aonPB8jxuPjOCk5PivAkaDXvakP8HxiiOP2tXBzTZFtEPRqigF2W793MfFe9ahwXVOvERqhfkDbfQu9DXjfAou3XgI3AYd8N0-CGNohYZl8aLc51ikiAzFUG_PhtfEKiG/s2048/beretta%203.jpeg\" width=\"320\"/>\n     </div>\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <br/>\n     </div>\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1152\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/s2048/beertta%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgbW3ZZY9YHRntw8Y2y1Jnahge11JvZktkuyIarQC581YWdUzm5SQNESvqroRv0m_FmFY595r57bJc5T4kj6rRXYyAb96ADAmcn7OqKzEAFh6r0HM5sbMH5sKmv-215e_W4wWfhxmTSgEZHOUNgtAZYZVVitNpUgy-S6trjVWHTmoc5y3ZPbmj07H65pLTw/s2048/beertta%202.jpeg\" width=\"225\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both;  text-align: center; white-space-collapse: preserve;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1152\" data-original-width=\"2048\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/s2048/beretta%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2-_flybBbbjN7uzrNZLxPINlC9tAgBR-rueP5zBIgqi3BZGP9X2WfBD0AsVSMFmMi_eov1McOQxxITq4X4_JdhTbU3IQgGmyCx2Tn8YdWwtlxBc3kY-61IkFQZulUlw2MK1RkHQPwCFbEgMupMHKz1ofYLUx4F55ruNvPGOt6l1nhdK56VMTRGV0xItIi/s2048/beretta%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      En la misma ma\u00f1ana, se realizaron otras acciones de vuelo y apoyo a los trabajadores, por ejemplo, en Mil\u00e1n a los tumores tumorales nacionales a las enfermeras y la OSS, mientras que en otras ciudades simult\u00e1neamente en particular en el Sur, como los trabajadores de Palermo y Precarios de los Coops, De la enfermera, la Ata de la Escuela de Slai Cobas para el SC y el estudiante en huelga fueron los protagonistas de las guarniciones combativas, y la conexi\u00f3n, incluso el tel\u00e9fono, de estas iniciativas para luchar con las acciones de los compa\u00f1eros entre los trabajadores a las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas de las f\u00e1bricas Norte, era hermoso.\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <br/>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/s1600/palermo%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgUmOPAc-p0bo34mNMrFswJEAM8ADvY1lSS_PMFds91SmspFi75xkQDoyZdRUDr4asP77bpPLshEcioY8qwDHZnBsrJ1sj49mhXs3RWwp4E3R1BL6uctlMD2qqQ4jMF4p6jNhGsaG70qSlNKE-391csOlq4ptnqIiJwmuNmzqGZ4gvWCfBB76k41JGz-9Yv/s1600/palermo%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     <div style=\"text-align: center;\">\n      <b>\n       Palermo\n      </b>\n     </div>\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"999\" data-original-width=\"1486\" height=\"269\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/s1486/palermo%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRjzJB_VLWtKNM8rxQD4NEAcTcDPbxNvZaQJsUuenUFY8h38TwMmhiV2yhCY00JBa3d3CWartB7sf2LL12mHUBl7CtR4i9E6KlURz-BvEoPbaw5IY8QuEQrMjM-ElRUlJTZYnsRkuU3p1LgoPto5O6QaFMEGm6Aoo8qIbUX4FYBUIJplzS8WDs52Zs8oHe/s1486/palermo%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     <br/>\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1655\" data-original-width=\"3063\" height=\"216\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/s3063/ta%201.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6tUY1Di6kbzynTEbwG1DJ9nXMVSh86wkgkkCusznNm1C22fhh3earWssdBetN54pwvyEZB47KglgcziPFOFQWEC-PuPGZrqgRJlwz3fuY1M9Ixkcc3IEmdJ9YohhDoztasiaprqSGoXFs1xongsIN6X6xcqKXrPJ3WgigrfaN6Q_QTZJsVDvMRIPPoAe-/s3063/ta%201.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     <div style=\"text-align: center;\">\n      <b>\n       Taranto\n      </b>\n     </div>\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"2373\" data-original-width=\"2782\" height=\"341\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/s2782/ta%202.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4-9DpDGHVnNtg2_dEzzqCoXfo4B3MMrZ5LG6GSr1UkpZ2HgXju5AH_k0ckzWfIvQOT1QJ31GdrN0WOs21V7K0pnL7qUKRvqSjhigksEzadLs6p6SCcNaWs0vMJQlarrO64dl_7st_wAItVolbbAtZwqD75zSdoANNtK3rPDnqGy8UMVGJoCvS9w202vbO/s2782/ta%202.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     <br/>\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      *****\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <br/>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <b>\n       Por la tarde participando en el gran evento en Mil\u00e1n promovido por NUDM\n      </b>\n      que ha visto a m\u00e1s de 20 mil manifestantes que articularon desde la plaza de la estaci\u00f3n central hasta la catedral que realmente invade la plaza, quer\u00edamos traer la esencia y las dos realidades que consideramos central en este 8 de marzo/huelga\n     </span>\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      Con el banner, los Flyers, el megaponaje por avanzado en la procesi\u00f3n y, en particular, con la intervenci\u00f3n que hizo un socio ...\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <br/>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1920\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/s1920/milano%205.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiX3RW9qaEx7BAegDlsUq7Z2OzTS8rdOBRlFZ2ktAjOSlzLNExL-QVtvqmghnqLa13r30jbNy35LqqtyBagV3kIRbNxKEQi1jx9UivlupkePFpqzx6400FXbOp1whiI3gmFMQoScuFKendEQHlzUV20cAF4XXoRS-rFaV8Om6AYuVCjJwDO4SPcaYAykzIR/s1920/milano%205.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     <br/>\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/s1600/milano%206.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgEvcRo1wKG6xUcYjc2RJzyC6qDdjvB9mWbHPMO3Y5MW92d6Ar6V06wYZq_931aMRqctW6xfiZv1D7sLPApHNYvUSALdxS5yVUP2sHzVKstwtyXq_KSC1-mrl053kSGegT55z1p75b3upW_OiItm0PpUD7KUeLo7MqWWOScLPPuFBIs3vAymJD_YD7cHFgX/s1600/milano%206.jpeg\" width=\"400\"/>\n     </div>\n     <br/>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n      <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" class=\"b-hbp-video b-uploaded\" frameborder=\"0\" height=\"266\" id=\"BLOGGER-video-cfb1673bf49d5787-17754\" mozallowfullscreen=\"mozallowfullscreen\" src=\"https://www.blogger.com/video.g?token=AD6v5dyS1hzXU35w4E0f1I9hoHCee8zepB3YvvQ-w3BrVz16LWuzsLRDiakXbqyh1ejK8ZLAhn5qyugT5VTC4S5wyKeLGtgvibQ0-yTfvRjGderd2zkIhMixOLOuikMrFYpFfPuqGIbT\" webkitallowfullscreen=\"webkitallowfullscreen\" width=\"320\">\n      </iframe>\n     </div>\n     <br/>\n     <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n      <br/>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808;  text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n     <br/>\n    </div>\n   </span>\n   <span style=\"font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n    <div style=\"color: #080808; text-align: justify;\">\n     <br/>\n    </div>\n    <div style=\"color: #080808; text-align: justify;\">\n     <br/>\n    </div>\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Nuestra acci\u00f3n como compa\u00f1eros de MFPR y trabajadores de Slai Cobas para el SC en la importante huelga de marzo/huelga de mujeres este a\u00f1o ha tenido que ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/8-marzo-la-nostra-azione-nello-sciopero.html"}