{"published time": "2024-03-10T20-30-17-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Bajo el lema \"Solidaridad con Palestina - Stop Genocide Now\", una manifestaci\u00f3n en Berl\u00edn -Charlottenburg comenz\u00f3 el s\u00e1bado 9 de marzo a las 3 p.m.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Varios miles de personas se mudaron de Wilmersdorfer Stra\u00dfe a trav\u00e9s de Ku'damm hacia Wittenbergplatz.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  La mayor\u00eda de las mujeres y los ni\u00f1os y las personas mayores participaron en la manifestaci\u00f3n. En la parte posterior de la manifestaci\u00f3n, se ubicaron varios pancartas por mujeres y ni\u00f1as, en las que se ubicaron los lemas como \"el fuego de alto el fuego ahora para Palestina\" o \"Libertad para Palestina\".\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 8.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En el medio del tren de demostraci\u00f3n, un autom\u00f3vil condujo con una instalaci\u00f3n de arte que representaba la lucha de la gente de Palestina contra el carnicero israel\u00ed. Adem\u00e1s, se usaron varias banderas enormes.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 7.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Un contingente del Bund Red tambi\u00e9n particip\u00f3 en la manifestaci\u00f3n. Se vendi\u00f3 el peri\u00f3dico de los trabajadores revolucionarios \"Rote Post\".\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 6.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 1.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8372-berlin-demonstration-in-solidaritaet-mit-dem-widerstandskampf-des-volkes-palaestinas", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Berl\u00edn: demostraci\u00f3n en solidaridad con la lucha de resistencia de la gente de Palestina", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Demonstration", "Berlin"]}