{"title": "Tesal\u00f3nica Norma en el ojo de los 'cuerpos oficiales' de la ciudad La exitosa visualizaci\u00f3n del documental 'Gaza Fights For Freedom' (9/3)", "published time": "2024-03-10T17-56-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsFv8G4wpe-rX1f3itq3RmQ4tMB-YrwZ3gC2hL9e1QQ5rkpyl6Y5uM_0KLTtcPF83pAai6WMUV6SPFsmC6-Hid_gxON5gct5lynFQafQviabX0d3kDeyrCDlA24CzWDL_2N6OwmGiWVGRxsGRmw5-GvCshiJj_ND17txHKbJUaM8WKL-SLbMB1jq3vqKEj/s1600/1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhv6tjEAVpIAfhVyCrgsRDmelx9_YpTPE_Q9870eZl3Ngp3FrvxAfCc9VhqrOh-80L4BOOtNZx1T_i2aHI-_B54offzr9zAuZcyowczlYx9XALESY73c8nB4puZgf7fwWAi2mRaPKWWvwPmkQpoDYitvLkG_j0-krkgL-aLvZGZZF915WBgkmoX0M8Uo_qv/s1600/2.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgo2YTbY3DDQXfaAiKyFAk1_W3ptQIvoPdkU_qJfylnF6srPjFazUU2kpOoF27oXu6XluGgRrQ_zkrJUpNY6aJmL9mUAHc1UbbDYXhqpQ9dnsqflyb4lDzRAjWmqzbQAoxQ0G5z3McAWaEnCWyEXNMzqCu-hppA3WJ5V5EnL0i9OOwXppwtJsJYaybOq4P1/s1396/3.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6243605972783787670\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  La proyecci\u00f3n del documental \"Gaza Fights For Freedom\" (Abby Martin, 2019) fue coronada con gran \u00e9xito organizado por organizaciones y colectivos de Tesaloniki, con la participaci\u00f3n de miembros de la comunidad palestina el s\u00e1bado 9 de marzo en el Centro Laboral de la Ciudad.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  La proyecci\u00f3n del documental coincidi\u00f3 con el lanzamiento del Festival Documental de Thessaloniki, que descart\u00f3 provocativamente el programa de 250 (!) Vista de cualquier material relacionado con Palestina, como lo hizo el Festival de Cine Internacional de Tesaloniki en noviembre.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1025\" data-original-width=\"1600\" height=\"410\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsFv8G4wpe-rX1f3itq3RmQ4tMB-YrwZ3gC2hL9e1QQ5rkpyl6Y5uM_0KLTtcPF83pAai6WMUV6SPFsmC6-Hid_gxON5gct5lynFQafQviabX0d3kDeyrCDlA24CzWDL_2N6OwmGiWVGRxsGRmw5-GvCshiJj_ND17txHKbJUaM8WKL-SLbMB1jq3vqKEj/s1600/1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjsFv8G4wpe-rX1f3itq3RmQ4tMB-YrwZ3gC2hL9e1QQ5rkpyl6Y5uM_0KLTtcPF83pAai6WMUV6SPFsmC6-Hid_gxON5gct5lynFQafQviabX0d3kDeyrCDlA24CzWDL_2N6OwmGiWVGRxsGRmw5-GvCshiJj_ND17txHKbJUaM8WKL-SLbMB1jq3vqKEj/s1600/1.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Los obst\u00e1culos que las organizaciones y colegios de Tesal\u00f3niki mismos han encontrado cuando intentaron exhibir el documental \"Gaza lucha por la libertad\" un mes antes, el 2/2 en el cine Fargani, donde llegaron a la libertad. El inesperado cambio de Programa de cine, lo que resulta en la cancelaci\u00f3n de la proyecci\u00f3n poco antes de que comenzara.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Entonces, a pesar de los tiempos, a pesar de la \"omerta\" coordinada que prevalece por los cuerpos oficiales de la ciudad, como lo impusieron los partidarios de las Foniades sionistas, los Estados Unidos y la UE, el Sal\u00f3n de Ekth de Abraham Benarogia estaba lleno de personas el s\u00e1bado por la tarde del s\u00e1bado. .\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Los Tesalonicenses asistieron a la primera traducci\u00f3n griega por el documental del periodista estadounidense Abby Martin, que destaca la lucha justa de la gente heroica de Palestina para una patria m\u00e1s ligera e independiente. A trav\u00e9s de im\u00e1genes impactantes y testimonios que narran el gran camino para regresar en marzo de 2018, con los desplazados y refugiados palestinos que exigen su regreso a su tierra y, a trav\u00e9s de una breve retrospectiva de la historia de Gaza, se informaron los cr\u00edmenes de guerra israel\u00edes. Tienen lugar con la UE de EE. UU. Se han dado backs y una imagen 'vibrante' de la resistencia heroica del pueblo palestino.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  El mundo fue bien recibido por un portavoz de organizaciones y universidades y el militante palestino Yehya solicitante en nombre de los miembros de la comunidad palestina. Una llamada despu\u00e9s del final de la pel\u00edcula fue dirigida a la audiencia por los cineastas de Palestina: Grupo de Fuego de Trabajadores de Cinema de Grecia y el silencio de la ruptura intent\u00f3 imponer en el mundo del arte.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Las organizaciones y miembros de la comunidad palestina de Thesaloniki est\u00e1n pidiendo una nueva demostraci\u00f3n de solidaridad del pueblo palestino el jueves 21 de marzo (\"D\u00eda de Honor\" para los palestinos) a las 7:00 pm en la estatua de Venizelos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"829\" data-original-width=\"1600\" height=\"332\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhv6tjEAVpIAfhVyCrgsRDmelx9_YpTPE_Q9870eZl3Ngp3FrvxAfCc9VhqrOh-80L4BOOtNZx1T_i2aHI-_B54offzr9zAuZcyowczlYx9XALESY73c8nB4puZgf7fwWAi2mRaPKWWvwPmkQpoDYitvLkG_j0-krkgL-aLvZGZZF915WBgkmoX0M8Uo_qv/s1600/2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhv6tjEAVpIAfhVyCrgsRDmelx9_YpTPE_Q9870eZl3Ngp3FrvxAfCc9VhqrOh-80L4BOOtNZx1T_i2aHI-_B54offzr9zAuZcyowczlYx9XALESY73c8nB4puZgf7fwWAi2mRaPKWWvwPmkQpoDYitvLkG_j0-krkgL-aLvZGZZF915WBgkmoX0M8Uo_qv/s1600/2.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1396\" data-original-width=\"1200\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgo2YTbY3DDQXfaAiKyFAk1_W3ptQIvoPdkU_qJfylnF6srPjFazUU2kpOoF27oXu6XluGgRrQ_zkrJUpNY6aJmL9mUAHc1UbbDYXhqpQ9dnsqflyb4lDzRAjWmqzbQAoxQ0G5z3McAWaEnCWyEXNMzqCu-hppA3WJ5V5EnL0i9OOwXppwtJsJYaybOq4P1/s1396/3.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgo2YTbY3DDQXfaAiKyFAk1_W3ptQIvoPdkU_qJfylnF6srPjFazUU2kpOoF27oXu6XluGgRrQ_zkrJUpNY6aJmL9mUAHc1UbbDYXhqpQ9dnsqflyb4lDzRAjWmqzbQAoxQ0G5z3McAWaEnCWyEXNMzqCu-hppA3WJ5V5EnL0i9OOwXppwtJsJYaybOq4P1/s1396/3.jpg\" width=\"550\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03bd\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/gaza-fights-for-freedom-93.html"}