{"published time": "2024-03-10T14-37-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324f.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324a.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324b.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324c.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324d.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324e.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324f.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324g.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324h.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324i.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324j.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324k.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/tre8324l.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4979\" style=\"width: 1049px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4979\">\n   Imagen del lector.\n  </p>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  Viernes 8.3. La marcha del D\u00eda de la Mujer se vio nuevamente en Tampere con una extensa participaci\u00f3n. Publicamos las im\u00e1genes que recibimos como parte de esta noticia. La demostraci\u00f3n se reuni\u00f3 a las 6 pm en Tullintori \"\u00a1Down!\" Y \"\u00a1ADELIENTE hacia el movimiento femenino revolucionario!\" Detr\u00e1s, para Palestina, como los s\u00edmbolos que muestran solidaridad, se coloca la marcha y otro emblema sigue a lo largo de la procesi\u00f3n.\n  <span id=\"more-4986\">\n  </span>\n </p>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4974\" style=\"width: 896px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4974\">\n   Marcha en la partida de Tullintori (foto del lector).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4975\" style=\"width: 1113px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4975\">\n   Independence Street (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4976\" style=\"width: 1000px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4976\">\n   Independence Street (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  Durante la marcha, gritos, como \"imperialismo y patriarcado, fueron gritados!\", \"\u00a1El gobierno abajo!\", \"\u00a1Por el odio femenino!\". \u00a1Libertad a Palestina! \",\" \u00a1Viva el feminismo proletario! \" Y \"\u00a1Vivir la resistencia armada de las mujeres palestinas!\".\n </p>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4977\" style=\"width: 996px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4977\">\n   En el t\u00fanel (Foto: Fereydoun Bahramnoor).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4978\" style=\"width: 1109px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4978\">\n   En H\u00e4meenkatu (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4979\" style=\"width: 1049px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4979\">\n   En H\u00e4meenkatu (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4980\" style=\"width: 997px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4980\">\n   En H\u00e4meenkatu (Foto: Fereydoun Bahramnoor).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4981\" style=\"width: 996px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4981\">\n   H\u00e4meensilta (Foto: Fereydoun Bahramnoor).\n  </p>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  Se intent\u00f3 perturbar la marcha desde el exterior, pero no hab\u00eda documentaci\u00f3n de las empresas de los civiles de recesi\u00f3n, ya que la fuerte y de otra manera poderosa demostraci\u00f3n los enterr\u00f3 en los cuadros. Cuando la manifestaci\u00f3n lleg\u00f3 a Keskustori, se escucharon discursos de los organizadores y partidarios de marzo. La polic\u00eda perturb\u00f3 el discurso por un momento con sus sirenas, pero de lo contrario se qued\u00f3 al margen.\n </p>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4982\" style=\"width: 1120px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4982\">\n   En el mercado central (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4983\" style=\"width: 994px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4983\">\n   En el mercado central (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4984\" style=\"width: 997px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4984\">\n   En el mercado central (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  Sumud-Un representante de la red palestina finlandesa habl\u00f3 sobre un lado del genocidio de Israel sobre las mujeres. El movimiento sindical fue escuchado de un representante del departamento local de JHL, quien destac\u00f3 la historia del D\u00eda de la Mujer. La demostraci\u00f3n y sus arreglos incluyeron varias partes del movimiento de izquierda, que tambi\u00e9n pronunciaron su discurso. Palestini, la posici\u00f3n de las mujeres en la vida laboral y el debilitamiento del gobierno en los derechos y las condiciones de vida fueron temas repetidos en los discursos. El discurso de los mao\u00edstas estableci\u00f3 estos y otros problemas de actualizaci\u00f3n en el contexto del sistema mundial imperialista y el patriarcado, revel\u00f3 los servicios del feminismo burgu\u00e9s a la privaci\u00f3n de la mayor\u00eda de las mujeres, lo que lo establece con feminismo proletario, cuando una soluci\u00f3n a la revoluci\u00f3n como una soluci\u00f3n y una soluci\u00f3n La ideolog\u00eda y la fiesta requeridas por ella. El discurso tambi\u00e9n recibi\u00f3 elogios de aquellos que ten\u00edan m\u00e1s o menos en desacuerdo. En general, la marcha de demostraci\u00f3n y los discursos posteriores se realizaron en un buen esp\u00edritu, que corresponde a la necesidad cada vez m\u00e1s fr\u00eda de un movimiento femenino revolucionario.\n </p>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4985\" style=\"width: 730px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4985\">\n   En el mercado central (imagen del lector).\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/10/tre-kansainvalinen-naistenpaiva/", "title": "Tre: D\u00eda Internacional de la Mujer", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}