{"title": "pc 29 marzo - Milano ancora in piazza sabato per la Palestina", "published time": "2024-03-29T16:42:00+08:00", "images": ["https://www.csavittoria.org/sites/default/files/styles/large/public/field/image/30marz.jpg?itok=-Cya2BxO", "https://www.csavittoria.org/sites/default/files/inline-images/Meloni.nato_-768x504.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4652472930663170328\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"gaza\" class=\"gmail-image-style-large\" height=\"640\" src=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/styles/large/public/field/image/30marz.jpg?itok=-Cya2BxO\" srcset=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/styles/large/public/field/image/30marz.jpg?itok=-Cya2BxO\" style='border: 0px; box-sizing: border-box; color: #555555; font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: xx-large; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle;' width=\"512\"/>\n </div>\n <div class=\"gmail_quote\">\n  <div class=\"gmail-block gmail-block-system gmail-block-system-main-block\" id=\"gmail-block-zircon-content\">\n   <div style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <div class=\"gmail-clearfix gmail-text-formatted gmail-field gmail-field--name-body gmail-field--type-text-with-summary gmail-field--label-hidden gmail-field__item\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Per un cessate il fuoco permanente.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Per l'invio immediato di aiuti alimentari e sanitari.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Per la liberazione\u00a0di tutt@ i prigionier@.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Per il ritorno dei/delle profugh@\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Per il diritto all'Esistenza, alla Resistenza,\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             alla Libera Autodeterminazione del Popolo Palestinese.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             NOI SIAMO CON LA RESISTENZA PALESTINESE!\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Tutte e tutti in piazza contro l'escalation di guerra nel mondo.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Gli assassini sionisti non si fermano.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             I criminali sionisti israeliani continuano il\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              genocidio del popolo palestinese\n             </span>\n             con le bombe, le stragi, le armi, l'assedio e la fame, sotto gli occhi complici delle grandi potenze imperialiste occidentali.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Perch\u00e9 di\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              GENOCIDIO\n             </span>\n             si\n tratta, con uno schiaffo pesante come un macigno, anche sulla faccia \ndegli ipocriti, dei sostenitori e degli apologeti di una criminale\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              presunta \"equidistanza\"\n             </span>\n             tra\n gli occupanti colonialisti israeliani e il popolo Palestinese che \u00e8 \nstato espropriato della propria terra e dello stesso diritto \nall'esistenza.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Ipocriti perch\u00e9 parlare di pace, senza riconoscere il torto subito dal popolo\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Palestinese,\u00a0vuol dire essere complici di un genocidio.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Schifosi ipocriti perch\u00e9 parlano di pace mentre si forniscono armi allo stato occupante sionista/colonialista.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Bugiardi ipocriti perch\u00e9 parlano di\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              pace ma intendono pacificazione forzata\n             </span>\n             per\n ridurre definitivamente il popolo palestinese in una situazione di \nsottomissione e sancire l'occupazione militare sionista come dato \nirreversibile.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Miserabili ipocriti perch\u00e9\u00a0 pronti a condannare un prossimo certo 7 ottobre, una\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              prossima legittima rivolta Palestinese\n             </span>\n             come prodotto naturale e conseguente di un'\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              occupazione\n              <span>\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <a name=\"more\">\n     </a>\n     <span>\n      <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n       <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n        <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span>\n          <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n             violenta, razzista e discriminatoria che toglie dignit\u00e0, diritti e la stessa vita ai Palestinesi.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <p>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Il progetto colonialista dell'entit\u00e0 sionista-Israele \u00e8 chiara e rivendicata:\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              procedere alla pulizia etnica dal Giordano al Mar Mediterraneo\n             </span>\n             utilizzando ogni mezzo necessario con la certezza che nessuno disturber\u00e0 gli assassini.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              La\n disumanizzazione dei palestinesi descritti come una \"razza inferiore\", \nl'arabo/islamofobia e il razzismo inculcati alle bambine e ai bambini \nfin dalle nelle scuole primarie dai programmi scolastici \nisraeliani\u00a0sionisti e fondamentalisti,\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              insieme al presunto diritto su base religiosa alla terra palestinese\n             </span>\n             ,\n hanno prodotto l'eliminazione di ogni remora o freno morale nel \ncondurre una guerra che, come definizione, \u00e8 gi\u00e0 la morte di ogni \numanit\u00e0.\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             La quotidiana decennale esaltazione del\u00a0presunto\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              \"suprematismo ebraico\",\n             </span>\n             quasi una\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              nuova \"razza ariana\", l'apartheid, la violenza razzista,\n             </span>\n             l'assoluta\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n             </span>\n             dipendenza economica prodotta dal\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              colonialismo, la discriminazione e la privazione\n             </span>\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              di ogni diritto,\n             </span>\n             si\n sono ora trasformate in Soluzione Finale con l'attuale guerra genocida:\n stragi di civili, esecuzioni e deportazioni di massa, fame, malattie e \nstupri etnici e umiliazioni sessuali come comprovato da studi delle \nstesse nazioni unite.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Ma nessuno ferma gli assassini liberi di compiere ogni massacro come le ultime\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              \"stragi\u00a0degli affamati\"\n             </span>\n             che segnano un ulteriore salto oltre il confine dell'umanit\u00e0. Anzi!\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             La stessa ultima ipocrita e miserabile\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              risoluzione dell'Onu\n             </span>\n             ,\n passata con l'astensione degli Usa come monito ad Israele di liquidare \ncon metodi meno eclatanti il popolo palestinese, verr\u00e0 probabilmente \ndisattesa dal governo Netanyahu pur con la richiesta di soli 15 giorni \ndi cessate il fuoco, senza alcuna garanzia di una quantit\u00e0 sufficiente \ndi aiuti umanitari e senza minimamente metter in discussione \nl'occupazione militare a Gaza e in Cisgiordania dove giorno dopo giorno \nla\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Resistenza combatte legittimamente per difendere il popolo palestinese dalla criminale violenza coloniale sionista.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <img alt=\"Meloni nato\" height=\"267\" src=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/inline-images/Meloni.nato_-768x504.jpg\" srcset=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/inline-images/Meloni.nato_-768x504.jpg\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle;\" width=\"406\"/>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Il\n governo italiano dei \"patrioti de noantri\", patetici ma pericolosi \ncialtroni, nazionalisti militaristi e bellicisti, mentre cura qualche \nbambino Palestinese diventato trofeo, sponsorizza ideologicamente \nl'aumento\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               esponenziale dell'esportazione di armi in Israele.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Secondo\n i dati Istat, l'Italia ha esportato armamenti in Israele, nell'ultimo \ntrimestre del 2023, per un valore complessivo di 2,1 milioni di euro con\n un'impennata di 1,3 milioni di euro nel dicembre 2023.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              - Le corvette della marina militare israeliana che pattugliavano il mare davanti a Gaza\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               sparando ai pescatori\n              </span>\n              Palestinesi per impedirgli di pescare oltre l'arbitrario, univoco e illegittimo confine imposto da Israele, ora\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               sparano direttamente su case e civili a Gaza con i cannoni italiani\n              </span>\n              della\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Oto Melara\n              </span>\n              . La Oto Melara \u00e8 una fabbrica di armi controllata dalla\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Leonardo\n              </span>\n              , azienda leader nel settore degli armamenti il cui maggiore azionista \u00e8 il\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Ministero dell'economia\u00a0e delle Finanze.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              -\u00a0 \u00a0I radar che guidano queste navi militari sono fornite dalla\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Selex\n              </span>\n              sempre del gruppo Leonardo.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              -\u00a0 \u00a0La\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Beretta\n              </span>\n              di Brescia, la\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Fiocchi\n              </span>\n              di Lecco, la\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Cabi Cattaneo\n              </span>\n              di Milano tra le altre,\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               forniscono all'esercito genocida\n              </span>\n              milioni di proiettili, munizioni vari, bombe, granate, missili e siluri\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               con\n un profitto incalcolabile per le \"nostre\" fabbriche di morte sul \nsangue, sulla carne straziata e la stessa vita del popolo Palestinese.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               VENTI DI GUERRA GLOBALI\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             La\n tragedia palestinese inoltre, non fa che rafforzare la preoccupazione \nper i venti di guerra che diventano giorno dopo giorno sempre pi\u00f9 forti.\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              La\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               \"tendenza alla guerra\",\n              </span>\n              nell'analisi\n dialettica di Karl Marx, \u00e8\u00a0intrinseca alle\u00a0dinamiche di sviluppo del \ncapitale sta trovando concretezza con il suo portato di tragedia per \nl'intera umanit\u00e0. La saturazione pur disomogenea dei mercati mondiali, i\n diversi processi di concentrazione del capitale parallelamente alla \ntendenza all'affinamento organico dei rapporti tra capitale finanziario e\n capitale industriale,\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               l'aggressivit\u00e0\n della concorrenza a tutto campo determinata da questi processi globali e\n dal cosiddetto \"sviluppo\" della societ\u00e0 capitalista,\n              </span>\n              stanno \nproducendo le condizioni, superando il confine dello scontro \npolitico/militare \"per procura\" o delimitato territorialmente,\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               per uno\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               scontro diretto e frontale tra le potenze\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               globali.\n              </span>\n              Tra\n imperialismi grandi e piccoli che spingono per L'aggregazione dei \ndiversi stati nazionali in poli economici-politici-militari per il \ncontrollo e l'accaparramento delle risorse e dei mercati mondiali in una\n fase di crisi generalizzata dell'economia capitalista. Tutti \nquesti\u00a0processi globali si stanno trasformando sempre pi\u00f9 velocemente \nin\u00a0contrapposizione militare in attesa della\u00a0scintilla pi\u00f9 o meno \ncasuale che lo faccia deflagrare e trasformare in terza guerra mondiale.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             La\n guerra combattuta sul suolo e sulla\u00a0pelle del popolo ucraino sta \ndiventando la miccia di questa possibile guerra globale. L'escalation di\n tante piccole provocazioni che si sommano l'una all'altra senza la \nvolont\u00e0 di arrivare ad un cessate il fuoco e ad una realistica pace, \nstanno creando le condizioni per un \"incidente\", per il \"casus belli\" di\n cui la storia \u00e8 piena, senza possibilit\u00e0 di ritorno.\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Non a caso anche l'Italia, investita da questi venti di guerra si\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               prepara alla guerra con una costruzione ideologica del consenso all'idea di paese/nazione militarista e bellicista.\n              </span>\n              Del\n resto\u00a0questa sub-cultura con un'impronta\u00a0 esplicitamente fascista \u00e8 un \nelemento fondante del governo Meloni-Salvini-Tajani cosi invece \nliberista, rigorista e liberista dal punto di vista economico, come \nanche fedele partner-suddito, con smanie di protagonismo, del blocco \nimperialista occidentale Usa/Nato. Nel 2023, il \"governo dei patrioti\" \nha riaffermato e rilanciato\u00a0 che\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               l'Italia\n ha sospeso e non abolito la leva militare obbligatoria\u00a0nel 2005 con la \npossibilit\u00e0 di ripristinarla in caso di guerra o di una grave crisi \ninternazionale che richieda un maggior numero di soldat@.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               Nel frattempo l'Italia entra in guerra senza dichiararla\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              con tutta la \"virile\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              </span>\n              boria\"\n del capomanipolo Crosetto (ex dirigente della Leonardo..); schiera navi\n da guerra nel Mar Rosso con la direzione tattica dei convogli militari a\n difesa del trasporto navale di armi ad Israele contro le ritorsioni \nHouthi e a protezione del\u00a0 traffico commerciale.\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Ancora\n una volta a difesa degli assassini sionisti e del profitto sulla pelle e\n sull'esistenza del popolo palestinese.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Nel frattempo i sindacati dei portuali segnalano\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               l'incremento in sordina, ma estremamente significativo,\u00a0degli sbarchi di mezzi e armamenti USA.\n              </span>\n              per\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              </span>\n              la base militare italiana a Camp Derby che ospita forze armate statunitensi.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Crediamo\n che la vittoria sionista in Palestina significhi un ulteriore \nrafforzamento dei venti di guerra globali e da qui il sostegno \nimperialista alle strategie genocide in Palestina. Ed \u00e8 per questo che \nil sostegno al popolo palestinese deve essere completo e incondizionato \nper arrivare ad una Pace Giusta. Provando a guardare la realt\u00e0 con occhi distaccati, possiamo \ntragicamente dire che\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               stiamo\n vivendo la quotidianit\u00e0 delle nostre vite con il sottofondo dei rumori,\n della disumanit\u00e0, dello strazio dei gemiti di dolore di un GENOCIDIO\u00a0 \u00e8\n questo \u00e8 intollerabile.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               Chiediamo\n a tutte e tutti, ad ogni militante internazionalista, ad ogni \nsostenitore della giustizia sociale, ad ogni essere umano che provi \nsdegno e ribrezzo davanti allo sterminio del popolo Palestinese, di \nschierarsi, di boicottare lo stato sionista e di schierarsi in difesa e \nsolidariet\u00e0 con il popolo Palestinese.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Chiudiamo con un bellissimo brano di\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Samah Jabr psicoterapeuta e scrittrice Palestinese :\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              \u201c...\n Noi, palestinesi, assomigliamo a dei papaveri rossi, dalla vita breve e\n fragile. La comunit\u00e0 internazionale non \u00e8 impressionata dalla nostra \nbellezza e trascura di tutelarci. Al contrario, ci dice spesso che la \nnostra aspirazione alla liberazione \u00e8 assurda e non pu\u00f2 fiorire. Ci\u00f2 \nnonostante, noi abbiamo fiducia nella nostra capacit\u00e0 collettiva di \nabbellire il versante brullo della montagna e di ispirare una primavera \nrivoluzionaria agli oppressi della terra\u201d.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             Samah Jabr\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             verr\u00e0 in Italia per un giro di incontri a Milano, Piacenza, Pisa e Firenze.\u00a0\u00a0A Milano l'incontro/confronto \u00e8 organizzato\u00a0da\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              \"Salaam-Ragazzi\n dell'Ulivo\" e dal Csa Vittoria il 9 aprile alle ore 21:00 presso il Csa\n Vittoria in via Friuli angolo via Muratori (MM Lodi Tibb)\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             In quella serata saranno disponibili i testi di\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Samah Jabr \"Dietro i Fronti\" e \"Sumud. Resistere all'oppressione\"\n             </span>\n             pubblicati da\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Sensibili alle Foglie.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             Sar\u00e0 anche disponibile il pamphlet \"\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Io sto con la Palestina\" (scaricabile\n              <a href=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/2024-03/Io%20sto%20con%20la%20Palestina_0.pdf\">\n               qui\n              </a>\n              )\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <br/>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span face=\"Verdana, sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n       <span>\n        <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          Ricordiamo la campagna per la ricostruzione dell'Asilo Vittorio Arrigoni a Gaza (\n          <a href=\"https://www.csavittoria.org/it/internazionalismo/www.ricostruiamoasilovik.it\">\n           www.ricostruiamoasilovik.it\n          </a>\n          )\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "1 \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n  \nIO STO CON LA \nCON LA PALESTINA NEL CUORE.  \nORA E SEMPRE RESISTENZ A \nSostieni la campagna per ricostruire l\u2019Asilo Vittorio Arrigoni  a Gaza  \nwww.ricostruiamoasilovik.it  \n \nLe compagne e i compagni del CSA Vittoria  \n \n \n \n\n\n2 \n Queste pagine non si arrogano presuntuosamente il compito di essere un documento storico.           \nNon sono neanche un \u201cbigino\u201d sull\u2019occupazione sionista n\u00e9 vogliono trattare della complessit\u00e0 del \nmondo Palestinese  nella sua trasformazione ideologica politica e religiosa negli anni. Vogliono \nsolo essere una nostra introduzione , supportata  cronologicamente,  alla comprensione della  \ntragedia  vissuta dal popolo Palestinese . Quasi un\u2019immersione nella sofferenza, nel sangue e nella \ncarne viva di un popolo che subisce, giorno dopo giorno, un \u2019ingiustizia storica imposta \ndall\u2019occupazione sionista e dal  colonialismo britannico e dalle pote nze imperialiste uscite \nvittoriose dalla  Seconda guerra mondiale . \nA questo bambino tra le macerie di Gaza e all\u2019intero popolo Palestinese  perch\u00e9 non sia pi\u00f9 costretto a \nvivere nella paura sotto un\u2019occupazione criminale sulla sua terra . \nAlle italiane e agli italiani \namanti della poesia e della pace . \nAi Palestinesi di Ramallah,  dove \nsono nato, di Ludd e Ramleh, dove \nsono nati mio padre  e mia madre, \ni miei nonni e i miei bisnonni.  \nAlle donne e agli uomini che \nlottano in Palestina  e nella \ndiaspora, con tanto amore, e con  \ninfinita ammirazione e rispetto \nper la loro Resistenza.   \nConquisteremo  Libert\u00e0 e \nLiberazione.  Ritorneremo ! \ndedica di  Saleh Zaghloul  traduttore di \n\u201cInni Universali  di Pace dalla Palestina\"  \ndel grande poeta Palestinese  Mahmud \nDarwish.  \n \nUna Pulizia Etnica in una prospettiva di Genocidio che durano da quasi 80 anni.  \n \nQuando dopo quasi 80 anni la Pulizia Etnica , la repressione  quotidiana , la discriminazione e \nun sistema di Apartheid scandito da guerre e massacri , diventa dichiaratamente \nGenocidio , \u00e8 necessario che la forza occupante costruisca una  narrazione edulcorata della \npropria storia  attribuendo a ll\u2019altro, al \u201ccattivo\u201d, ogni responsabilit\u00e0 .        \nAi protagonisti della Nakba , agli occupati, a chi \u00e8 stato scacciato dalla propria terra, agli schiavi \nche osano ribellarsi e per questo vanno puniti. A questo popolo p erch\u00e9 da pi\u00f9 di  75 anni sfida \nuno degli eserciti pi\u00f9 organizzati tecnologicamente e preparati militarmente grazie agli aiuti \nfinanziari e militari degli USA e del blocco imperialista occidentale.                                       \nEd \u00e8 questa narrazione che vogliamo provare sfatare una volta per tutte.              \n \n1948 - Deir Yassin - 9 aprile del 1948 -  \nSe dovessimo fissare una possibile data di inizio del sempre pi\u00f9 evidente il piano di pulizia \netnica e del genocidio del popolo Palestinese  potremmo partire dal massacro di  Deir Yassin.  \nIn quel luogo e in quella data venne  compiuto il primo orrendo massacro della \npopolazione  civile Palestinese : 250 morti \u00e8 il numero solo approssimativo  di coloro che si \nrifiutarono di essere scacciati dalle loro case e furono per questo giustiziati.  Il \ntermine  \"giustiziati\"  non \u00e8 utilizzato a caso ma proprio per  spiegare la portata di quel \nmassacro. Donne, uomini, bambine e bambini uccisi nelle loro case, nei cortili e per le stradine \nsterrate di quel piccolo paese che aveva deciso di ospitare le famiglie di profughi gi\u00e0 \n\n\n\n3 \n scacciati  dal paesino limitrofo di  Al- Birwa  (paese natale di Mahmud Darwish)  gi\u00e0 devastato \ndalle squadracce armate sioniste.  \nL'approssimazione dei numeri deriva dal fatto che, il giorno dopo, l'intero paese fu raso al suolo \ncon le ruspe passando sopra ogni attivit\u00e0 umana per annullarne la memoria.  (come ora  a Gaza) \nLa completa distruzione di Deir Yassin, cancellata dalla cartina geografica, fu \nscientemente il monito sionista per il popolo Palestinese .  \nLa \u201cbanda Stern \u201d, organizzazione terroristica sionista, responsabile di quei massacri fu poi \npremiata  con l'integrazione nel nuovo esercito israeliano.  \nIl capo indiscusso di que sta orda di tagliagole era Ytzahak Shamir  che, con que ll\u2019eccidio \naccrebbe il suo prestigio fino a diventare  primo ministro israeliano nel 1983\u2026  \nCon la banda Stern operava anche l' \"Irgun\",  un'altra organizzaz ione paramilitare sionista che \nallo scioglimento , e attraverso alcune fusioni , diede vita al partito della destra sionista \n\u201cLikud \u201d fondato da Menachem  Begin.   \nEd \u00e8 questa  \u201cla storia di pace\u201d da cui  nasce  Israele.  Il ritorno alla \u201cloro terra promessa\u201d.  \n \n \n    Massacro di Deir Yassin del 9 aprile 1948  \n \nA quei giorni di orrore potremmo far risalire la pi\u00f9 evidente  e disumana concretizzazione  \ndel piano strategico  sionista di Theodor Herzl,  scritto con il sangue dei Palestinesi e \nufficializzato nel primo convegno sionista a Basilea nel 1897 . Il piano \u00e8 quello di una \ncolonizzazione forzata e di una  Pulizia Etnica  della Palestina : \u201cUn popolo senza terra per una \nterra senza popolo\u201d  questo \u00e8 il punto di partenza razzista e ferocemente colonialista del \nsionismo .  \nDisconoscere l\u2019esistenza di una popolazione e di una cultura di pace ha significato \nl\u2019azzeramento di migliaia di anni di convivenza  tra diverse etnie e confessioni religios e in \nPalestina.  Possiamo quindi storicamente affermare che l' occupazione della terra Palestinese  \nnon sia iniziata con la proclamazione dello stato israeliano del 1948  ma, in base al progetto \nsionista -colonialista, si pu\u00f2 evidentemente far risalire  ad una fase preparatoria  durata decenni .  \nIl progetto sionista di occupazione della Palestina acquis\u00ec definitivamente maggiore forza \npropulsiva, quasi un via libera, dopo la Dichiarazione Balfour  nel 1917 (Arthur Balfour - \nministro degli esteri britannico) che confermava il supporto del governo britannico alla \ncreazione di un \u201cfocolare nazionale ebraico\u201d. Sempre nel 1917 il generale inglese Allenby  a \ncapo del corpo di spedizione britannico in Egitto, occup\u00f2 Gerusalemme terminando \nl\u2019occupazione dell\u2019intera Palestina odierna nel 191 8 (nel 2024 sono 106 anni di occupazione !!). \n \n\n\n\n4 \n Da \u201cStoria moderna della Palestina . Una Terra, due popoli \u201d di Ilan Papp\u00e8:  gli \n800.000 abitanti furono immediatamente classificati dalla nuova amministrazione in base \nall\u2019affiliazione religiosa: 650.000 musulmani, 80.000 cristiani  e 60.000 ebrei  inclusi i \nnuovi coloni sionisti.  \n \nLa presenza ebraica nel 1947 , dopo le spinte all\u2019occupazione di terre Palestinesi della direzione \nsionista con la protezione inglese, si calcola infatti in 610.000 presenze.  \n \nIl progetto sionista  incomincia a realizzarsi ben sponsorizzat o dal colonialismo britannico  ben \nsoddisfatto  di \"tenere aperta la Porta d\u2019Oriente ai commerci e alle truppe  inglesi\u201d.    \nCome \"riparazione\" alla tragedia dell'Olocausto, l\u2019Inghilterra imperialista e coloniale impose \nsulla sua vecchia colonia, la terra di Palestina, l'introduzione, in dosi sempre pi\u00f9 massicce, di \npopolazione di religione ebraica fino a quando , il 14 maggio del 1948 , il sionista Ben \nGurion  annunciava la nascita dello stato d' Israele in Palestina.  \nUna data questa, e u na \"patria per gli ebrei di tutto il mondo\"  nata sulla base di una \ndiscriminazione religiosa, che invece verr\u00e0 definita la  Nakba ; la Catastrofe  per i popoli arabi . \nUn punto di arrivo , ma anche una nuova testa di ponte del sionismo per l\u2019espansione di una \ncolonizzazione forzata gi\u00e0 stabilizzata in terra Palestinese  dopo anni di attivit\u00e0 terroristica \nsubita da pi\u00f9 di  700.000 Palestinesi  scacciati  dalla loro terra  con la distruzione di centinaia di \nvillaggi . Un n uovo punto di partenza per la Pulizia Etnica per il Genocidio  in divenire del \npopolo Palestinese . \n \nLa vittima  ha ucciso la propria vittima.  \nEd era mia la sua identit\u00e0.  \n(Mahmud Darwish  - Inni universali di Pace della Palestina ) \n \nMa da subito risulta chiaro che il  sionismo ha fame della terra Palestinese  e, senza alcuna \nopposizione della , gi\u00e0 ben schierata, neonata Organizzazione delle Nazioni Unite ( O.N.U.1945 ), \ncontinua la  Pulizia Etnica  scacciando con la violenza la popolazione indigena impadronendosi \ndella sua terra. La spinta sionista all'accaparramento di sempre maggiori fette di territorio non \nfu, ovviamente, un\u2019avanzata pacifica ma avvenne a costo di guerre con un esodo di massa della \npopolazione Palestinese . \nCome breve inciso approfittiamo gi\u00e0 da subito, per  sfatare l'epica  narrazione  di un \npopolo organizzato e industrioso (i futuri israeliani), capace di trasformare il deserto in \ncampi coltivabili e citt\u00e0 moderne. Certamente la spinta iniziale all\u2019 edificazione di un \nnuovo stato (peccato fosse sulla terra di un altro popolo)  ebbe un ruolo sostanziale \n\n\n\n5 \n ma, evidentemente, molto hanno fatto i capitali e il supporto tecnologico USA. e \nbritannico. In Palestina per\u00f2, gi\u00e0 esisteva un'agricoltura diffusa e piccole cittadine, \nabitate da etnie diverse, contraddistinte da scambi commerciali e da una vivace \nproduzi one e vita culturale.  \nRiflessioni tratte dalla lettura di Ilan Papp\u00e8 \"10 miti su Israele \". La sintesi \u00e8 che la     \nPalestina , come terra e come popolo , esistev a ben prima della conizzazione \nsionista.  \n \n \n1956  - Nel 1956  avvenne una strage di popolazione civile inerme nella citt\u00e0 Palestinese  di Kafr \nQasim,  come  narrato con orrore in  \"Trilogia Palestinese \" dal poeta Mahmud Darwish , \nquando 49 contadini e contadine, tornando dai campi dopo una giornata di lavoro, furo no \ntrucidati perch\u00e9 non avevano ottemperato  (non erano st ati avvisati ) all\u2019improvviso  coprifuoco \nimposto dall'esercito occupante mentre erano nei campi a lavorare.  Il processo, celebratosi solo \nper pacificare le proteste, dur\u00f2 a lungo con diverse sentenze sempre pi\u00f9 lievi, sempre pi\u00f9 \ninconsistenti\u2026 fino \u201calla condanna\u201d, per il generale dell\u2019esercito responsabile del massacro, al \npagamento di una ammenda di 1 centesimo per la strage di 49 contadini e contadine.  \n \nMahmud Darwish in Trilogia Palestinese , nella narrazione dell\u2019eccidio, e nel breve \nracconto del processo con le agghiaccianti dichiarazioni pubbliche dei responsabili, ci \nritrova un giustificazionismo che risale al Vecchio Testamento:   \n\u201c\u2026\u2026. non avranno mai fine, nel pensiero sionista, le innumerevoli \ngiustificazioni della violenza armata ispirata persino dalla religione. Infatti, il \nGiosu\u00e8 biblico \u00e8 diventato un eroe israeliano contemporaneo per la ferocia con \ncui trattava i non ebrei.  Questa ferocia, storicamente simile alle odierne prassi \nsioniste, \u00e8 sia fonte d\u2019ispirazione necessaria a chi prende decisioni politiche in \nIsraele, sia sostrato culturale per la rinascita israeliana in Palestina, in modo \nda legittimare e legalizzare qualsiasi crimine compiuto per realizzare l\u2019obiettivo \nsionista. \u201d \n \nSangue versato, vite spezzate, terra rubata a chi ci viveva da generazioni,  \nrazzismo e colonialismo.  Questo \u00e8 il sionismo.  \n \nQuesto processo di esponenziale espansione coloniale produsse guerre e co nflitti dai quali i \npaesi arabi circostanti furono sconfitti per il generoso aiuto militare da parte dell'occidente.  \n \n1967 - Nel 1967  Israele attacc\u00f2 simultaneamente l'Egitto la Siria e la Giordania, una guerra \nsopranominata la  \"guerra dei 6 giorni\"  per la breve durata del conflitto dalla quale usc \u00ec \nvincitrice sia per l'effetto sorpresa che fece trovare le nazioni arabe impreparate, sia per \nl\u2019enorme e decisivo supporto militare di USA e Francia in particolare con la fornitura di armi \nmoderne e degli aerei Mirages che forn \u00ec una schiacciante superiorit\u00e0 aerea.  \nL'espansione territoriale israeliana \u00e8 evidente e spiega oggettivamente le motivazioni del \nconflitto.  La penisola del Siani, parte delle alture del Golan e Gerusalemme Est divennero \nparte dello stato sionista e il Sinai fu successivamente restituito all'Egitto solo dopo gli accordi \ndi pace bilaterali del 1979.  \nIl riquadro a seguire mostra chiaramente l\u2019evidente riduzione delle terre abitate dai \nPalestinesi a favore di quelle occupate da israeliani e che, come continueremo a \nsottolineare , la spinta alla colonizzazione e alla  Pulizia Etnica  certamente non \nnasca con il  governo Netanyahu o dopo il 7 ottobre 2023.         \n \n \n  \n\n\n6 \n  \n \n \nQuesta \u00e8  la migliore tragica risposta a chi, per ignoranza complice o per pregiudiziale odio \nrazzista, parla a vanvera, dal punto di vista storico o attuale  e attribuisce al popolo Palestrinese \nla mancanza di volont\u00e0 di arrivare ad un  progetto di  Pace.  \nMa la Pace deve essere  vera e soprattutto  giusta.  \n \nMa la storia \u00e8 in s\u00e9 rivoluzionaria  \nperch\u00e9  oggettiva e spazza via ogni congettura strumentale.  \n \nNel 1967 esplode il problema dei profughi Palestin esi. In Libano, come nella stessa Gaza e \nnei paesi arabi limitrofi, espulsi con la forza dalla Cisgiordania e dal nord della Palestina diventata \nIsraele con la forza delle armi.  In questo riquadro c'\u00e8 la sintesi numerica di un dramma che  fa \nparte  del vissuto del popolo Palestinese  che la narrazione sionista e occidentale vuole \ninvece rimuovere.  \n \nEsisteva  precedentemente , a questo riguardo, una risoluzione dell'ONU, la n.194 del 1948 , \nche sanciva che i rifugiati potessero tornare nelle loro case da cui erano stati espulsi e che, chi \nnon avesse voluto farlo, avrebbe dovuto godere di un  giusto risarcimento ...forse i criminali  \nsionisti l'hanno tradotta nell'odierna  \u201cgiusta \u201d quantit\u00e0 di bombe sui campi profughi.                                       \n \n\n\n\n7 \n Significativa  fu anche la risoluzione n.242 che, mentre aggiungeva l'inammissibilit\u00e0  del furto \ndi territori  mediante la guerra di conquista israeliana , non prendeva  per\u00f2 in alcun modo  in \nconsiderazione il diritto all'esistenza e all\u2019 autodeterminazione del popolo Palestinese  \nconsiderandolo solo un \u201cinsieme di profughi \u201d e per questo fu  giustamente rifiutata dall' OLP, \nl'Organizzazione per la Liberazione del la Palestin a, (simile all\u2019italiano  C.L.N. Comitato di  \nLiberazione Nazionale)  del quale era dirigente politico riconosciuto il comandante Yasser Arafat.  \nQueste risoluzioni  rimasero  in ogni caso  inattese, come le centinaia di altre  che seguirono  e \ncome  quelle odierne , anche per il voto contrario all\u2019 Onu dell\u2019amico e complice amerikano per \nproteggere smaccatamente e impunemente il fratellino terrorista Israele.  \nPossiamo per\u00f2 anche dire che queste risoluzioni  hanno molte volte rappresentato l'ipocrita \nfaccia pulita degli stessi assassini che  garantivano e garantiscono l'impunit\u00e0 ad  Israele  e \ndifatti quell'esodo di massa trasform\u00f2 l'intera regione con decine di campi profughi ormai \ndefinitivi.  \n \n1968 - Il conflitto intanto continua con una guerra di logoramento inframmezzat a da episodi di \nscontro aperto  che diventano maggiormente rappresentativi. Tra questi assume una valenza \nimportante quello del villaggio di  Karame nel marzo del 1968  dal quale la  Resistenza \nPalestinese , con il supporto delle forze Giordane, usc\u00ec vittoriosa infliggendo un duro colpo \nall'immagine dell' invincibilit\u00e0 dell\u2019 esercito occupante. Segnaliamo questo episodio perch\u00e9  esalt\u00f2 \nla figura dei Fedayyn come Partigiani  vittoriosi  nell\u2019immaginario  del popolo Palestinese  e \nrilanci\u00f2 l'OLP , con l\u2019adesione in massa di migliaia di nuovi combattenti, a tal punto che Yasser \nArafat defin \u00ec questa battaglia  \u201cKarameh \u201d che in arabo significa \" Onore\" \u2026 \n1969  - Golda Meir, celebrata premier donna e icona dell\u2019Israele laburista,  in un\u2019intervista del \n1969 al \u201c Sunday Times \u201d dichia ra che \u201cNon esiste qualcosa come un popolo Palestinese . \nNon \u00e8 che siamo venuti, li abbiamo buttati fuori e abbiamo preso il loro paese. Essi non \nesistevano \u201d. \n1970  - E poi accadde il \u201csettembre nero \u201d Palestinese  del 1970  quando il re Hussein di \nGiordania, con la supervisione militare USA e l'aiuto materiale dell'aviazione israeliana, \nassassin\u00f2 molte  migliaia di P alastinesi . L\u2019obiettivo era scacciarli dalla Giordania per la paura \nche la presenza di affollatissimi campi profughi , dove anche la Resistenza fosse accolta \nraccogliendo consensi , potesse compromettere i rapporti  con le potenze i mperialiste \noccidentali.  Un'altra ferita indimenticabile inflitta  e altro sangue del popolo Palestinese  \nversato per il tradimento di un governo a parole amico.  \n \n1973  - Nell'ottobre del 1973  scoppi \u00f2 invece quella che venne chiamata dagli israeliani  \"la \nguerra del kippur\"  quando il successo iniziale delle truppe egiziane e siriane, ingrossate  da \npresenze Palestinesi e di altri stati arabi, fu annullato dal  contrattacco israeliano coperto \ndall'aviazione USA.  \nAnche in questo caso, come nel 1967, l'esercito d'occupazione sionista procedette alla rapina di \nnuove terre soprattutto  sulle alture del Golan  importanti sia dal punto di vista militare sia \ndell'approvvigionamento idrico di israele e delle nuove colonie gi\u00e0 insediate in Siria .  \nAncor oggi israele occupa una parte del Golan e le macerie circostanti testimoniano il \nbombardamento  a tappeto sulla popolazione civile. In particolare,  l'esercito sionista, con al \ncomando il terrorista Ariel Sharon,  procedette al  massacro , senza giustificazione alcuna, di \n270 lavoratori egiziani insediati nella penisola del  Sinai praticando l'ennesimo esempio \ndi Pulizia Etnica.  \n \nL'ingente arrivo di finanziamenti USA all'Egitto port \u00f2, nel 1978 a Camp David, ad una pace tra \nIsraele ed Egitto con la ciliegina sulla torta dell'ipocrisia occidentale, della consegna del  premio \nNobel per la  Pace ad Anwar  Sadat, l'allora presidente egiziano, e al terrorista Genocida \nMenachem Begin. Un premio Nobel  allo stesso Begin a capo della banda di assassini Irgun \nche insieme alla banda Stern aveva cancel lato dalla cartina geografica il paese \nPalestinese  Deir Yassin !! \n \n1976  - Tall el Zaatar, La Collina del Timo  \n\n\n8 \n  \nPassano 3  anni e arriviamo ad un'altra data impressa con il sangue nella storia del popolo \nPalestinese . Tall el Zaatar, in italiano La Collina del Timo.   \nLasciamo la parola allo scomparso  compagno Stefano Chiarini  che ne fu testimone politico:  \n \n\"L\u2019assedio e la distruzione del campo di Tall el Zaatar  costituisce  l\u2019epilogo di un vero \ne proprio processo di pulizia etnica ante litteram, portata avanti dalle milizie falangiste \ncristiane per eliminare dalla parte orientale di Beirut, da loro controllat a, qualunque \npresenza Palestinese , musulmana,  progressista \u201d. \n \nIl 22 giugno 1976 cominci a l\u2019assedio  con ingenti forze schierate intorno al campo profughi.  Il \ncampo viene \u201csigillato\u201d senza alcun aiuto alimentare e con l\u2019interruzione dell\u2019accesso all\u2019acqua.   \nGiorno dopo giorno le artiglierie falangiste martellano Tall el Zaatar. Per rifornirsi d\u2019acqua gli \nabitanti devono uscire allo scoperto e raggiungere uno della ventina d ei punti di distribuzione \ndisponibili: un migliaio di cecchini appostati sugli edifici pi\u00f9 alti dei quartieri circostanti tiene \nsotto tiro le fontanelle, facendo centinaia di morti.   \nNon sono pochi gli occupanti del campo che muoiono di fame, di sete, di tetano, di \ncancrena.  Dopo 52 giorni di assedio l'OLP, per fermare il massacro, accett\u00f2 la resa con la \ncondizione che gli scampati possano  uscire incolumi dal campo.   \nLa Croce Rossa e le organizzazioni internazionali garantirono questa condizione sottoscritta \nanche dagli assassini falangisti braccio armato del sionismo in libano  ma l'accordo non fu \nrispettato.  Nello stesso giorno della resa si contano  2000 morti sbranati dagli aguzzini , su \nun totale di pi\u00f9 di 3000 morti. Donne, uomini,  anziani, bambine e bambini assassinati \nmentre uscivano dal campo, con torture ed esecuzioni.   I corpi vennero seppelliti e ricoperti \ncon il cemento.  Questa \u00e8 la pace israeliana.  \n(Brani liberamente aggregati da diversi resoconti ) \n \n1982 - E poi ancora nel 1982  l\u2019orrore di Sabra e Chatila  che facciamo descrivere da questo \nstruggente brano poetico composto da  Mahmud Darwish  dopo il disumano massacro:   \n \n\u2026 No, non ho un esilio  \nper poter dire: ho una Patria.  \nDio che tempi!  \nSabra dorme e il pugnale fascista si sveglia  \nSabra chiama... chi chiama?  \nTutta questa notte \u00e8 mia, e la notte \u00e8 sale  \nil fascista le taglia il seno e la notte si r educe,  \nballa intorno al suo pugnale e lo lecca.  \nCanta per la vittoria del cedro, e toglie  \nLentamente \u2026 lentamente la carne dalle ossa  \ne stende i brandelli sul  tavolo  \ne continua il suo ballo il fascista e sogghigna agli occhi  \nsospesi  \ned \u00e8 pazzo di gioia e Sabra non \u00e8 pi\u00f9  corpo  \nla ricompone come vuole il suo istinto, e la forgia la sua  \nvolont\u00e0.  \nE le ruba un anello  di carne, e riconosce nel sangue la sua immagine  \ned \u00e8 mare  \ned \u00e8 terra  \ned \u00e8 nuvola  \ned \u00e8 sangue  \ned \u00e8 notte  \n\n\n9 \n ed \u00e8 sabato  \ned \u00e8 Sabra.  \nSabra \u00e8 l'incrocio di due strade su un corpo  \nSabra \u00e8 la discesa dell'anima in una pietra  \nSabra \u00e8 nessuno  \nSabra \u00e8 l'immagine del nostro tempo fino all'eternit\u00e0  \nMahmud  Darwish  da \u201cInni universali di Pace dalla Palestina \u201d \n \nL'esercito israeliano circond\u00f2 in forze il campo profughi e lo illumin \u00f2 a giorno con i suoi fari \naffinch\u00e9  nessuno potesse sfuggire alla  morte.     \nEra il settembre 1982  e, dopo mesi di assedio di Beirut  ed il massacro della popolazione \ncivile,  l\u2019OLP firm\u00f2 un accordo accettando il  trasferimento a Tunisi dei circa 15 .000 \ncombattenti presenti  nel campo , ponendo la  condizione che venisse garantita assoluta \nprotezione al le donne , agli anziani e alle bambine e ai bambini rimasti nel campo.   \nIl comando  USA si assunse questa responsabilit\u00e0 insieme a i comandi militari  italia ni e \nfranc esi (le famose forze di interposizione) e invece...  dalle prime luci dell'alba  del 6 settembre \nincominci\u00f2 il massacro.   \nPer due giorni e due notti  i fascisti della falange cristiano -maronita fecero scempio dei \ncorpi di donne e anziani, bambine e bambini.                                                                 \nDecapitazioni e smembramenti, stupri ed esecuzioni, con  una caccia  al Palestinese  nei vicoli \nstretti del campo profughi illuminati dai potenti fari israeliani, testimoniati dalla stampa \ninternazionale  appena le venne permesso di entrare  nel campo tra  mucchi di cadaveri sventrati : \n \n\u201cFurono le mosche a farcelo capire. Erano milioni e il loro ronzio era eloquente \nquasi quanto l\u2019odore. Grosse come mosconi, all\u2019inizio ci coprirono completamente,  \nignare della differenza tra vivi e morti. \u201d                                                                                                       \nDalla t estimonianza di Robert Fisk  giornalista statunitense che invitiamo a \nleggere.   https://nena -news.it/sabra -e-shatila -ce-lo-dissero -le-mosche/  \n \nMa contro questa ingiustizia storica , avvallata e protetta p oliticamente e militarmente dalle \npotenze occidentali , crebbe la rabbia nella societ\u00e0 ma soprattutto nei giovani Palestinesi.  \n \n1987 - Come un'onda che si alza sempre di pi\u00f9, la rabbia Palestinese  alla fine esplode quando \nnel 1987 scoppi a la PRIMA  INTIFADA, passata alla storia come l\u2019Intifada delle Pietre.  \n \nUna ribellione eroica del popolo Palestinese  che scese in piazza e si scontr\u00f2 con le \npietre contro carri armati e contro l'occupazione militare israeliana che negava loro \nil diritto stesso all'esistenza come popolo sulla propria terra.  \n \n \nRagazzi e ragazze di giovane et\u00e0, ma anche moltissimi bambini, hanno partecipato alla Prima Intifada \npagando, per questo loro protagonismo, un altissimo tributo di sangue.  \n\n\n\n10 \n Della \"Prima Intifada\", oltre all'approssimativo numero di circa 1 .100 palestinesi assassinati  \ndalle forze armate sioniste  (la stessa approssimazione del numero dei morti \u00e8 significativo \ndella valenza Genocida della repressione) \u00e8 rimasto famoso l'ordine alle truppe  dell'allora \nministro della difesa  Isac Rabin  (un altro futuro premio nobel per la pace \u2026),  di \u201cspezzare le \nmani e le gambe dei palestinesi\u201d . Compito eseguito con dedizione dall'esercito di torturatori \ncome monito a cessare la  Resistenza . \nE il cosiddetto \u201cmondo civile \u201d rimase a guardare, \nallora come oggi.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n1993  - Gli accordi di  Oslo del 1993 , tanto enfatizzati dagli amici dei sionisti come occasione \npersa per la pace, sono  stati al contrario  un tragico esempio di pacificazione  sotto il ricatto \ndella fame e di una guerra  continua . Questi \u201caccordi\u201d in sostanza istituzionalizzavano \nla dipendenza e la subordinazione del popolo Palestinese  al regime sionista  senza alcun \nriconoscimento ufficiale di un possibile  stato Palestinese  e senza alcuna concessione \nsul mettere fine all'occupazione con  esplicito ritorno ai confini del 1967.   \n \nGli accordi permisero di smembra re ancora di pi\u00f9 la Palestina con l\u2019esponenziale  moltiplicarsi  \ndi nuove colonie israeliane in terra  Palestinese  all'insegna del progetto sionista di una nuova \n\u201cGrande Israele \u201d. Invitiamo a leggere, per non dilungarci, questo articolo della rivista \nindipendente di  Pagine Esteri  che illustra l'ingiustizia sostanziale e il disastro causato da \nquesto accordo:   \nhttps://pagineesteri.it/2023/09/13/primo -piano/30 -anni-accordo -oslo-un-disastro -per-i-\npalestinesi -con-danni -andati -oltre-ogni-previsione/  \nDal riquadro risulta evidente la dispersione e l\u2019isolamento degli insediamenti Palestinesi.  \n\n\n\n11 \n Simili a ghetti, ai \u201cbantustan \u201d sudafricani all'insegna di un  Apartheid  sub\u00ecto dalla popolazione \nPalestinese  e diventato legge di stato.  Comunit\u00e0 Palestinesi non in connessione tra di loro e \ncontrollate militarmente dall'esercito occupante.  \n \nIl massimo dirigente dell\u2019OLP , Yasser Arafat , nome di battaglia Abu Ammar , accett\u00f2 questa \nche oggettivamente rappresentava una capitolazione  per le aspirazioni all a \nAutodeterminazione del popolo Palestinese . Il Fronte Popolare per la Liberazione della Palestina \n- FPLP  - si oppose a questa decisione, messa in discussione, ma in maniera pi\u00f9 attendista, \nanche da altre organizzazioni della Resistenza Palestinese  come il Fronte Democratico per la \nLiberazione della Palestina \u2013 FDLP \u2013 e settori della stessa Fatah di cui era dirigente Arafat. Ma \nl\u2019accordo fu accolto.  \n \n1994 - Nel frattempo, nel febbraio del 1994, per protesta contro un accordo che la destra \nsionista considerava persino troppo apert o al dialogo, un estremista religioso israeliano entr\u00f2 \nnella moschea di Hebron armato di un fucile mitragliatore e uccise 29 fedeli  musulmani  \ndurante la preghiera, ferendone altri 125.  \n \n2000  \u2013 E arriviamo al  2000  quando, dopo anni di ingiustizia e violenza, si alza un\u2019altra \ngrandissima ondata di orgoglio Palestinese  e scoppia la  SECONDA INTIFADA . \n \nUn\u2019insurrezione di popolo che da Gerusalemme si propaga a tutta la Palestina.  \nUn segnale al mondo sull'insopportabile condizione di un popolo martirizzato e \ncolonizzato che si ribella ai colonizzatori con ogni mezzo necessario . \n \nLa scintilla che diede inizio alla seconda Intifada fu innescata  dal gesto di disprezzo \ndel sionista terrorista Ariel Sharon  per la maggioritaria identit\u00e0 religiosa musulmana \nPalestinese . Incominci\u00f2 infatti le sue provocatorie \"passeggiate\" sulla spianata della  Moschea \ndi Al Aqsa  a Gerusalemme , luogo sacro per l'islam , di cui Israele rivendicava e rivendica \narbitrariamente il possesso  in nome del progetto  sionista della \u201c Grande Israele\u201d.  \nOperazione di provocazione tanto cara ai sionisti a tal punto che , il ministro israeliano sionista \nfascista suo emulo Itamar Ben Gvir , la ripeter\u00e0 nel  gennaio del 2023 . Con l\u2019ovvio seguito di \naggressione con i fucili usati come clave sui fedeli riuniti in preghiera sin dentro la stessa \nmoschea. Immagini che hanno fatto il giro del mondo , rappresentazione plastica  di \nsuprematismo e di disprezzo per il credo religioso altrui . \n \nUna provocazione che accender\u00e0 il fuoco della protesta fino ad arrivare alla risposta \narmata Palestinese  del 7 ottobre dello stesso anno.  \n \n \n\n\n\n12 \n IL MURO DELLA VERGOGNA E DELL\u2019APARTHEID  \n \n  \n \n \n2002  - Nel 2002  la Knesset, il parlamento  israeliano, vota la costruzione del  Muro \ndell'Apartheid , un muro della vergogna che divide, impedendone il transito, la Palestina in \nmicro -aggregazioni a cui \u00e8 resa difficile se non impossibile la libera circolazione da un luogo \nall'altro senza la certificazione dell'assoluta necessit\u00e0 a discrezione dell'esercito occupante.  \nIl Muro rappresenta  gi\u00e0 visivamente in s\u00e9 un atto evidentemente odioso e violento : le \nlunghe code ai check -point israeliani  in terra Palestinese  incarnano  fisicamente il concetto di \ndiscriminazione e di arbitrio : uomini in armi che , sotto la bandiera di uno stato occupante, \ngestiscono e definiscono quotidianamente 2 volte al giorno la libert\u00e0  individuale di \nspostamento, di lavoro, di cura e sostanzialmente di vita . Una vergogna mondiale criticata da \nmolti ma\u2026   israele non si tocca, anzi il suo univoco e autoproclamato diritto alla difesa  gli \ngarantisce ogni giustificazione fino al genocidio odierno.  \n \nCitiamo, a questo proposito, un articolo \u201cedulcorato\u201d della rivista Limes del 201 0, aggiornato \nnel 2015 , che parla della cittadina Palestinese  di Qalqilya :  \n\u201cIl muro che circonda Qalqilya rende la citt\u00e0 un giardino segreto con un\u2019unica entrata \ned un\u2019unica uscita. Questa zona rappresenta un esempio lampante dello \nstrangolamento sociale ed economico che subiscono quotidianamente alcune \ncomunit\u00e0 locali.\u201d  \nMa torniamo indietro  al periodo successivo agli  accordi di Oslo per ricordare che,  dopo \nanni di continue aggressioni al popolo Palestinese , il comandante Yasser Arafat torn er\u00e0 \nad assumere il ruolo di simbolo della stessa identit\u00e0 Palestinese , quando le forze armate \nisraeliane cerc heranno  di annientarlo assediandolo nel suo quartier generale ridotto ad \nun cumulo di macerie, la Muqata , a Ramallah. Dal suo assedio Arafat rifiuta ogni \nproposta di resa al terrorista  Sharon dichiarando che  \u201cil popolo Palestinese  \u00e8 un \npopolo di giganti\u201d.  Yasser Arafat diventa cos\u00ec un ingombrante ostacolo per le \ntrattative in corso tra il  governo israeliano, supportato in questo dagli USA e la dirigenza \ndell\u2019ANP, l\u2019Assemblea nazionale Palestinese , ormai corrotta  e decisa a salvaguardare \ni propri privilegi e il proprio clientelismo sulla pelle del popolo Palestinese  e della sua \nResistenza  fino al la collaborazione con il nemico.                                                                                                \nArafat morir\u00e0 l\u201911 novembre del 2004 assassinato con il polonio  come si scopr \u00ec con \nuna tardiva autopsia nel 2012.  A fronte de i depistaggi dei servizi segreti francesi, u.s.a  e \nisraeliani, possiamo per\u00f2 affermare che Arafat fu ucciso dai soliti assassini dei servizi di \nsicurezza israeliani con l\u2019aiuto della dirigenza dell\u2019ANP che voleva sbarazzarsi di un \nsimbolo cos\u00ec importante di Resistenza per il popolo Palestinese . \n\n\n\n13 \n Sempre nel l\u2019aprile del  2002, israele lanci\u00f2 l\u2019operazione  militare  \u201cScudo Difensivo\u201d  \n(costantemente  in cerca di giustificazione\u2026) invadendo per 12 giorni la citt\u00e0 di Jenin  nella \nCisgiordania occupata. Questo massacro della popolazione civile e la distruzione di case in \nfunzione di una prossima colonizzazione , furono tragica ispirazione per il regista Mohammad \nBakri  che gir\u00f2  nei giorni successivi il  film/documentario Jenin -Jenin con interviste ai \ntestimoni della strage di civili . Il filmato , tutt\u2019ora censurato in Israele , \u00e8 dedicato a Iyad \nSamoudi , il produttore esecutivo, assassinato dall\u2019esercito israeliano  poco dopo la fine delle \nriprese.  \n \n16 marzo 2003 - Rachel Corrie , attivista statunitense dell\u2019International Solidarity Movement, \nviene schiacciata da una ruspa dell'esercito israeliano perch\u00e9 si era interposta per impedire la \ndistruzione della casa di un medico nella striscia di Gaza.  \n \n2007 - Dopo qualche anno di assassini e stragi in un a condizione di assoluta impunit\u00e0 e  di \nassoggettamento  del popolo Palestinese  all\u2019espansionismo sionista -israeliano , arriviamo a d \nuna nuova misura repressiva per strangolare economicamente il popolo Palestinese  riducendolo \nalla fame. Israele dichiara e mette in pratica un ferreo embargo che dura ancor oggi.  \nDal 2007 \u00e8  chiusa ogni via d\u2019accesso inclusa la restrizione dello spazio di mare agibile dai \npescatori palestinesi con il risultato di ottenere la drastica diminuzione del sostentamento \nalimentare derivato dalla pesca. Questa misura terroristica rappresenta l \u2019arrogante  \nvendetta israeliana  contro il popolo Palestinese  \u201ccolpevole \u201d di aver decretato la vittoria \nelettorale dell\u2019organizzazione politico -confessionale Hamas , alle elezioni politiche del 2006 , per \nla sua intransigente opposizione al sionismo e  per una forte presenza territoriale di supporto \nalla popolazione contrapposta ad un\u2019 ANP sempre pi\u00f9 \u201ccollaborativa\u201d e piegata alle imposizioni \nUSA e israelian e. Il FPLP  Fronte Popolare per la Liberazione della Palestina , schierato \npoliticamente in senso marxista e laico, paga l\u2019isolamento politico e la repressione di entrambe \nle due formazioni politiche maggiori . \n \n2009 \u2013 \u201cOperazione Piombo Fuso\u201d  \nIl risultato di questa guerra durata 22 giorni fu di  circa 1420 morti di cui circa 300 bambine \ne bambini. Circa 3000 case distrutte e 20.000 danneggiate perseguendo lo strategico \nobiettivo sionista -israeliano di provocare la dispersione e la migrazione forzata della \npopolazione Palestinese  verso altri paesi del mondo arabo . \n \n \n \n \n \n \n\n\n\n14 \n Vittime ma anche eroici combattenti.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nCluster Bomb e Fosforo Bianco furono utilizzati soprattutto in aree altamente \nabitate come segnale Genocida e di certa impunit\u00e0 dai vigliacchi assassini \nsionisti.  \n \nDal rapporto di 117 pagine di Amnesty International  chiunque pu\u00f2 dedurre che queste armi \n\u201cvietate e illegali\u201d  insieme alle altre armi considerat e \u201clegali\u201d, furono utilizzate contro la \npopolazione civile senza possibilit\u00e0 di fuga ( proprio come ora a Rafah  con 1.500.000 persone  \nchius e tra il muro del la frontiera  e i carri armati ).                                                            \nDonne e uomini assassinati dalle bombe mentre dormivano o nei cortili dei vicoli di Gaza \nmentre stendevano il bucato, bambini colpiti sul letto o sul tetto mentre giocavano . Amnesty \ntestimonia inoltre di numerosissimi casi di ambulanze e infermieri colpiti mentre prestavano \nsoccorso.  \n \nMa un altro dato avrebbe dovuto far insorgere l\u2019autonominato  \u201cmondo civile\u201d. Venne infatti \naccertato che israele avesse sperimentato una nuova tipologia di ordigni contenenti metalli  \npesanti  tossici  con un raddoppio, su base annua, del numero di neonati affetti da qualche \npatologia  anche grave e/o deformante. In soli 22 giorni di guerra . \nCi chiediamo retoricamente se  si sia forse voluta applicare , su scala maggiore , la ricerca \neugenetica di Joseph Mengele, l\u2019angelo della morte di Auschwitz -Birkenau.   \n \nTutto q uesto \u00e8 nazismo. Tutto questo \u00e8 Genoci dio. \n \nPerch\u00e9 sionismo , suprematismo, razzismo e  \nnazismo sono ugualmente basati sul la \nsubordinazione di un altro popolo.  \n \nSionismo e nazismo sono in particolare fondati \nsulla scientifica eliminazione del popolo \nindividuato come nemico.  \n  \n \n \n\n\n\n15 \n E infatti:  \u201cDopo le operazioni di Gaza, il Comitato di ricerca sulle nuove armi (Nrwc),  \nun gruppo basato in Italia di scienziati e medici che studiano gli effetti delle armi non \nconvenzionali e le ripercussioni a medio termine sui residenti in aree affette da \nconflitti, rilev\u00f2 che furono effettivamente impiegati esplosivi contenenti fosforo \nbianco e un elemento metallico ad alto contenuto cancerogeno. Ulteriori analisi sulle \naree bombardate riscontrarono la presenza di metalli dannosi per i sistemi nervoso e \nriproduttivo degli esseri umani.\u201d                                                                                                    \nUna scelta politico -militare  che ha reso esplicito l\u2019intento  Genocida di questa guerra.  \n14 aprile  2011  - Vittorio Arrigoni  viene sequestrato da una banda fondamentalista \nmanovrata dal Mossad e ucciso il giorno dopo essere stato brutalmente torturato. Vik \nraccontava la tragedia quotidiana e l'orrore di una vita sotto occupazione. Il suo \u201cRestiamo \numani \u201d, \u00e8 un insegnamento che tutto il mondo oggi ancora riconosce.  \n2012  - Come monito al popolo Palestinese  che non accetta la segregazione e  l\u2019occupazione,  \nIsraele scatena l\u2019operazione  \u201cPilastro  di Difesa\u201d che inizia con l\u2019assassinio mirato di un  \ndirigente di Hamas  continuando con l\u2019uccisione  di oltre 165 palestinesi (tra cui pi\u00f9 di 30 \nbambini ) in poco pi\u00f9 di 7 giorni .  \n2014 - Israele va avanti con le guerre al popolo Palestinese  a Gaza e lancia nel 2014 \nl\u2019operazione \u201c Barriera Protettiva\u201d .    \nPer noi parla un reportage del 2014 del prezioso giornalista  Michele Giorgio : \n \u201cSiamo ormai al 24esimo giorno di \u201cBarriera Protettiva \u201d i numeri ormai toccano \nquelli di Piombo Fuso . Per molti l\u2019operazione in corso \u00e8 molto pi\u00f9 devastante di quella \nche fu l\u2019offensiva del 2008 -2009 per il livello altissimo di distruzione e il numero di \nsfollati, elevatissimo a causa dei bombardamenti diretti contro abitazioni civili. A \nGaza  non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 elettricit\u00e0: dopo il bombardamento dell\u2019unico impianto elettrico \ndella Striscia, gran parte della popolazione ha la corrente per due ore al giorno, ma \nnel centro dell\u2019enclave \u00e8 completamente assente. \u201d \nI morti,  una volta  finita l\u2019aggressione, saranno circa 2300 tra cui approssimativamente \n570 bambine  e bambini  con il solito corollario di centinaia di migliaia di sfollati per le case \nscientificamente distrutte . \n \n \n2018 \u2013 Nel luglio del 2018 avviene un  salto di qualit\u00e0 nella strategia sionista nei confronti \ndelle popolazioni arabe. La Knesset, il parlamento israeliano, stabilisce e istituzionalizza la \ntrasformazione di Israele in \u201cstato nazionale del popolo ebraico\u201d .                                                  \nIn questa  \u201cLegge fondamentale\u201d viene sancito che Israele \u00e8 il luogo  dove il diritto \n\n\n\n16 \n all\u2019autodeterminazione \u00e8 limitato solo agli ebrei e che Gerusalemme dovr\u00e0 essere la capitale \ndi questo stato. Peccato che la bellissima Gerusalemme sia universalmente riconosciuta come \nelemento centrale delle tre religioni monoteiste Cristiana, Musulmana, Ebraica  e che a \nGerusalemme si trovino la  Basilica del santo Sepolcro e la Moschea di Al Aqsa  punti di \nriferimento  fondanti e irrinunciabili per le fedi cristiana e musulmana. Sottolineare una \ndiscriminatoria limitazione del diritto individuale,  vincolandolo ad una  appartenenza \nreligios a, evidenzia l\u2019oppressione di ogni altra componente etnica o religiosa che viva sullo \nstesso territorio a cui non vengono garantiti, per la prima volta per legge,  gli stessi  diritti.                                                                                      \nIl presupposto ideologico di questo fondamentalismo e del suprematismo e braico si ritrova in \npieno nell\u2019affermazione  del ministro israeliano Bezalel Smotrich: \u201ci Palestinesi non esistono, \nsono un\u2019invenzione di meno di 100 anni fa \u201d, \u201ci palestinesi non esistono perch\u00e9 non \nesiste un popolo Palestinese \u201d. \nQuesto \u00e8 un salto di qualit\u00e0, legislativo, ideologico e culturale raccolto dal sionismo \nnella trasformazione del popolo ebraico da \u201cpopolo eletto\u201d, come  nel credo religioso \nebraico , in \u201cpopolo suprematista\u201d.   \nQuesta \u201cLegge Fondamentale\u201d  sancisce una differente legislazione tra la popolazione \narabo -Palestinese , che da millenni vive su quella terra, e i nuovi insediamenti di donne e \nuomini di fede ebraica. Ma non basta; questa legge sancisce il  \u201cdiritto al ritorno\u201d (???) \ndi qualsiasi ebreo voglia\u2026 andare ad occupare un nuovo pezzo di terra sottraendola ai \nPalestinesi.  Mentre ai pi\u00f9 di 6.000.000 di profughi Palestinesi, nonostante  la carta \n(straccia ) di numerose risoluzioni ONU, non viene riconosciuto alcun diritto se non quello \ndi sopravvivere in un campo profughi.  \nLe grandi chiavi  in ferro che \nspesso si vedono nei cortei in \nPalestina, o in piazza nelle mani \ndelle donne e degli uomini delle \nComunit\u00e0 Palestinesi, sono le \nchiavi di casa simbolo del \nRITORNO  per milioni di profughi .  \nRappresentano le vere chiavi, \nancora in mano ai legittimi \nproprietari, delle migliaia di case \nda cui i palestinesi sono stati \nscacciati  con il terrorismo a \npartire dalla Nakba.  \n                                                           \n \nLE CHIAVI SONO ACCOMPAGNATE DAL GRIDO \u201cRAJA\u201d CHE VUOL DIRE RITORNO . \nLa questione dei profughi, nonostante il suo enorme numero, non viene per\u00f2 mai trattata n\u00e9 \nriconosciuta da Israele . Il loro DIRITTO AL RITORNO , che il popolo Palestinese  rivendica (e noi \ncon loro) deve essere parte integrante di un percorso per una pace vera e Giusta per il popolo \nPalestinese .  \nMa torniamo al quadro generale e arriviamo , per estrema sintesi , all'oggi mostrando gli effetti \ndel muro dell'Apartheid, della colonizzazione e degli in sediamenti israeliani , della rapina della \nterra Palestinese  e della  Pulizia Etnica sionista  in Cisgiordania ( West Bank).  \n\n\n\n17 \n  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \nA Gerusalemme  sempre  a proposito dell\u2019Apartheid israeliano.                                                 \n2022  - Riprendiamo ancora  una sintesi tratta da \u201cPagine Esteri\u201d del gennaio 2022:  \n\u2026secondo il diritto Internazionale (??) Gerusalemme Est \u00e8 considerata un territorio \noccupato come Gaza e la Cisgior dania , ma Israele ha proceduto ad una annessione \nformale in aperta contravvenzione al diritto internazionale e alle diverse risoluzioni \nadottata dia dall\u2019Assemblea generale che dal Consiglio di Sicurezza d elle nazioni \nunite. Di fatto, nel corso degli anni, Israele ha insediato popolazione ebraica nei \n\n\n\n18 \n quartieri palestinesi, attraverso la costruzione di vere e proprie colonie, \nl\u2019occupazione di singole case, come nei quartieri di Silwan e Sheikh Jarrah, e \nattraverso la confisca di aree da destinare alla costruzione di basi militari o progetti \npubblici qua li strade, centri turistici, aree archeologiche e parchi naturali.                                                                                                                                                       \nNella zona, infatti, il governo israeliano ha espropriato il 38% del territorio per la \ncostruzione di insediamenti e basi militari  e, ad oggi , vi sono 11 colonie abitate da un \ntotale di circa 210.000 colon i. Sono stati, inoltre, creati quattro grandi parchi \nnazionali che occupano il 22% dell\u2019area di Gerusalemme Est.          \nAPARTHEID E DISCRIMINAZIONE SANCITA DALLA LEGGE ISRAELIANA :                                                                                                \n\u2026 secondo il diritto di quel \u201cfulgido esempio di democrazia\u201d\u2026 che \u00e8  Israele , i Palestinesi di \nGerusalemme non godono di una  piena cittadinanza  ma di uno status  di residenti \npermanenti , che in via teorica garantirebbe gli stessi diritti sociali dei cittadini israeliani, ma in \nrealt\u00e0 non consente di accedere ai pubblici uffici o votare alle elezioni nazionali.  \n \nAncora a p roposito di legislazioni discriminatorie e dell\u2019apartheid:                                                  \nnel gennaio 2022 , qualcosa come 70 famiglie minacciate di sfratto , vivevano da decenni  nel \nquartiere di Sheikh Jarrah a Gerusalemme Est.  \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n \n\n\n\n19 \n Le forze armate procedettero agli sfratti e agli arresti delle famiglie Palestinesi con la solita \nparticolare violenza che \u00e8 loro consona , nascondendosi dietro ad una legge promulgata in Israele \ncon la quale  i residenti ebrei prima del \u201948 possono vantare il diritto al possesso del la terr a sulla \nquale sono state costruite quelle case . Ai Palestinesi scacciati dalla loro terra e diventati \nprofughi  con la Nakba questo  diritto non viene per\u00f2 concesso.  \nQualche mese dopo,  nel maggio  2022 , durante  un\u2019operazione  di polizia  gestita  a colpi di fucile  \ncontro  i manifestanti,  veniva  deliberatamente  assassinata,  come da conferma  e condanna  \nufficiale  di una commissione  d\u2019 inchiesta  delle nazioni  unite,  la giornalista  di Al Jazeera  \nShireen  Akleh  con un unico  colpo  alla testa.  Insieme  a lei veniva  ferito  il giornalista  Ali \nSammoudi  mentre  insieme,  con ben evidenti  giubbotti  antiproiettile  marchiati  PRESS  \ntestimoniavano  la violenza  delle forze armate  israeliane  contro  la popolazione  civile  che \nmanifestava.  L\u2019allora  ministro  Lapid , rivendicando  \u201cla superiore  etica dell\u2019esercito  \nisraeliano\u201d , comment\u00f2  le critiche  all\u2019assassinio  e la stessa  condanna  ONU con la solita  \narroganza  israeliana : \u201cNessuno ci pu\u00f2 fare la morale sul comportamento in guerra\u201d  \u2026\u2026 \n \nE arriviamo a Gaza i cui numeri sono certamente conosciuti  ma ben esemplificati da questa \nnota grafica.  Gaza \u00e8 un lager a cielo aperto emblema della sofferenza ma anche \ndella Resistenza di un Popolo.        \nLa situazione a Gaza, \nda tempo  \numanamente \nintollerabile , \u00e8 ormai \ndi un orrore oltre \nl\u2019immaginabile  perch\u00e9, \nmentre scriviamo, sta \nper incominciare la \nSoluzione Finale \nmirata sul milione e \nmezzo di profughi \nconcentrati in \ncondizioni disumane \nnei pressi del valico di \nRafah.       \nMentre l\u2019 esercito  sionista schiaccia  la popolazione Palestinese  sul confine con l\u2019Egitto, g li USA \npremono su Israele perch\u00e9 il conflitto trovi una qualsiasi risoluzione \u201cpi\u00f9 umana\u201d solo per la \npaura di un\u2019escalation militare che possa toglier le risorse e attenzione  dal prossimo \u201cconfronto\u201d \ncon la Cina . Ma il cane pazzo Netanyahu  spinge per una \u201csoluzione finale \u201d per il popolo \nPalestinese , con la scusa della lotta al terrorismo , per poi poter vantare un risultato militare \nche gli garantisce  la sopravvivenza politica.                                                                                      \nUna ben strana accezione questa del concetto di \u201cterrorismo\u201d , con un implicito senso di \ncondanna che si riversa su chi combatte senza divisa , ma che non si pu\u00f2 mai applicare al \n\u201clegittimo diritto al Genocidio \u201d dell\u2019esercito israeliano. D\u2019altra parte,  la storia ci ha insegnato \nche la cosiddetta  \u201clotta al terrorismo\u201d ha coperto le peggiori nefandezze  sul piano della \nrepressione ai movimenti d\u2019opposizione di classe per riportarli su un piano di compatibilit\u00e0 \npolitica, come anche  sul piano internazionale delle \u201cguerre umanitarie\u201d  o per \u201cesportare la \ndemocrazia \u201d, in realt\u00e0 guerre di rapina  contro paesi che non si piegano alle potenze \nimperialiste  \nE qui sarebbe lungo il lugubre elenco delle guerre di rapina imperialista  che hanno raso al \nsuolo interi paesi e intere popolazioni con una scia di sangue che ha fomentato un ovvio e \ninesauribile odio verso \u201cl\u2019occidente democratico\u201d  per la sua  struttura politico -economic o-\nmilitare di  blocco imperialista  USA-NATO -Europa. \n\n\n\n20 \n Ma sulla sofferenza, la disperazione, il coraggio e la determinazione della popolazione di Gaza \noggi torneremo in seguito , affidandoci ora ad un  brano , drammatico ed \u201cenorme\u201d per la sua  \npotenza  evocativa, composto  nel 1973 da Mahmud Darwish intitolato  \u201cSilenzio per Gaza\u201d : \n \nGaza \u201cSi  \u00e8 legata l\u2019esplosivo alla vita e si \u00e8 fatta esplodere.                                                  \nNon si tratta di morte, non si tratta di suicidio.                                                                                                                                                       \n\u00c8 il modo in cui Gaza dichiara che merita di vivere.                                                                                   \nDa quattro anni, la carne di Gaza schizza schegge di granate in ogni direzione.                                      \nNon si tratta di magia, non si tratta di prodigio.                                                                                                         \n\u00c8 l\u2019arma con cui Gaza difende il diritto a restare e snerva il nemico.                                                         \nDa quattro anni, il nemico esulta per avere coronato i propri sogni, sedotto d al \nflirtare con il tempo.                                                                                                                                                          \nEccetto a Gaza.                                                                                                                                    \nPerch\u00e9  Gaza \u00e8 lontana dai suoi cari e attaccata ai suoi nemici.                                                           \n Perch\u00e9  Gaza \u00e8 un\u2019isola.                                                                                                                           \nOgni volta che esplode, e non smette mai di farlo, sfregia il volto del nemico,        \nspezza i suoi sogni e ne interrompe l\u2019idillio con il tempo.                                                                      \nPerch\u00e9 il tempo a Gaza \u00e8 un\u2019altra cosa,                                                                              \nperch\u00e9 il tempo a Gaza non \u00e8 un elemento neutrale.                                                                                                                                   \nNon spinge la gente alla fredda contemplazione,                                                                     \nma piuttosto ad esplodere e cozzare contro l a \nrealt\u00e0.                                                                                                                                                  \nIl tempo laggi\u00f9 non porta i bambini dall\u2019infanzia immediatamente alla vecchiaia,     \nma li rende uomini al primo incontro con il nemico.                                                                                                                            \nIl tempo a Gaza non \u00e8 relax, ma un assalto di calura cocente.                                                            \nPerch\u00e9 i valori a Gaza sono diversi , completamente diversi.                                                                         \nL\u2019unico valore di chi vive sotto occupazione \u00e8 il grado di Resistenza all\u2019occupante. \nQuesta \u00e8 l\u2019unica competizione in corso laggi\u00f9  \u2026                                                               \nGaza non \u00e8 un fine oratore, non ha gola, \u00e8 la sua pelle a parlare,                                     \nattraverso il sangue, il sudore, e le fiamme  \u2026 \n  Per questo il nemico la odia fino alla morte, la teme fino al punto di commettere \ncrimini e cerca di affogarla nel mare, nel deserto, nel sangue .                                                                                            \nI nemici possono avere la meglio su Gaza.                                                                                    \nIl mare grosso pu\u00f2 avere la meglio su una piccola \nisola.                                                                                                                                                        \nPossono tagliarle tutti gli alberi.                                                                                                           \nPossono spezzarle le ossa.                                                                                                                    \nPossono piantare carri armati nelle budella delle sue donne e dei suoi bambini.                              \nPossono gettarla a mare, nella sabbia o nel sangue.                                                                                     \nMa lei:                                                                                                                                                        \nnon ripeter\u00e0 le bugie.                                                                                                                                  \nNon dir\u00e0 s\u00ec agli invasori.                                                                                                                        \nContinuer\u00e0 a farsi esplodere.                                                                                                                              \nNon si tratta di morte, non si tratta di suicidio.                                                                                 \nMa \u00e8 il modo in cui Gaza dichiara che merita di  vivere.  \nMahmud Darwish  \n\n\n21 \n Non crediamo ci possano essere commenti sufficienti davanti al senso di disperazione, di  \ncoraggio e determinazione  che emergono da questa prosa poetica di Mahmud Darwish. \nPossiamo solo invitare caldamente a leggerlo su \u201cTrilogia Palestinese \u201d. \nMa torniamo allo stillicidio di violenza quotidiana sionista. Quello che segue  \u00e8 il grafico \nsull'occupazione israeliana fino al 2014. Mentre i dati ufficiali di agenzie internazionali parlano \ndi un totale di circa 750.000 coloni attualmente insediati in Cisgiordania . \nCome ben evidenziato , nel riquadro  a seguire,  \u00e8 evidente la sempre maggiore riduzione delle \nterre abitate dai Palestinesi a favore di quelle occupate da israeliani.  \nRisulta sempre pi\u00f9 chiaro che la spinta alla colonizzazione e alla  Pulizia Etnica  non \nnascano certamente con il governo Netanyahu o dopo la risposta militare della \nResistenza Palestinese  del 7 ottobre 2023.  \n \n \n     \n \nSMASCHERIAMO LA PROPAGANDA SIONISTA DI OGNI TENDENZA  \n \nNel racconto filo -sionista pare che prima del 7 ottobre andasse \u201ctutto bene\u201d \u2026  Sembra n on \nsia mai esistita alcuna occupazione della terra di Palestina e che non esista un profondo fiume  \ndi sangue Palestinese  che unis ca l\u2019orrore del passato ad un presente altrettanto tragico .  \nQuesto  \u00e8 invece quello che vogliono farci credere e che sostengono  gli imbonitori dei media \nnazionali  (giornali e televisioni ), anche solo  un po' meno crudelmente filosionisti  della destra al \ngoverno invece schierata \u201cin armi\u201d co n l\u2019esercito israeliano e GIUSTIFICAZIONISTA del \nGENOCIDIO  in corso.  \nSu questo falso e strumentale presupposto diventato ideologico, diventato  pietra miliare anche  \ndel sionismo \u201cdemocratico\u201d (un ossimoro) , si sono adagiate le diverse aree della \u201csinistra \nmoderata\u201d  italiana  come anche  le aree di governo pi\u00f9 ipocritamente \u201cbuoniste \u201d. \nIpocritamente perch\u00e9 , mentre si avalla  un Genocidio , nel frattempo si prendono arbitrariamente \ndei bambini  feriti o ammalati e, senza alcun  formale accordo,  li si porta in Italia per garantirgli \n\n\n\n22 \n le cure necessarie impossibili da ricevere sul suolo Palestinese  per i bombardamenti dell\u2019alleato \nIsraele .\u2026 \nIn questo dato ci possiamo trovare tutto lo schifo e il cinismo del corto circuito della decenza \ne dell\u2019etica del blocco occidentale e in particolare del governo meloni -salvini  cos\u00ec impegnato \na sgomitare per un \u201cposto al sole\u201d  e un ruolo  di protagonismo attivo sul piano internazionale e \ndi una politica  estera sempre ben attenta a non uscire dall e compatibilit\u00e0 dell\u2019ombrello  \nprotettivo USA/Nato.  \n \nL\u2019obiettivo evidente \u00e8 il rappresentare un\u2019immagine bugiarda e distorta della realt\u00e0  come se  \ntutto si potesse ricondurre alla soggettiva \u201ccattiveria\u201d della Resistenza Palestinese  o di        \nNetanyahu.  Quasi una nuova applicazione della  vecchia teoria  degli \u201copposti -estremismi\u201d  \nper fermare il conflitto e lasciare tutto immutato  o quasi, senza il riconoscimento definitivo del \ndiritto all\u2019Autodeterminazione del popolo Palestinese  in qualsiasi forma decider\u00e0 di \nrappresentarsi . Anzi per congelare una situazione drammatica con una pacificazione armata \nche creer\u00e0 solo i presupposti per un\u2019altra guerra.  \n \nNascondersi , soggettivamente o oggettivamente , le origini storiche  del conflitto  e le sue radici \nnell\u2019ingiustizia storica  sub\u00ecta dal popolo Palestinese  \u00e8 oggi, invece,  l\u2019ipocrita errore \nGIUSTIFICAZIONISTA  del G ENOCIDIO  Palestinese . Un criminale giustificarsi di chi si fa \nscudo di una vigliacca  equidistanza  (in diverse gradazioni fino alla complicit\u00e0) e di chi, da una \nparte, si ferma a guardare esclusivamente la fotografia del 7 ottobre 2023 , mentre vuole , \ndall\u2019altra, addossare ogni responsabilit\u00e0 di questa guerra  Genocida esclusivamente al solo \nNetanyahu  e al suo governo di criminali sionisti.         \n   \nIl modo peggiore per affrontare oggettivamente la realt\u00e0 \u00e8 quello di n on criticare  le concrete \nconnivenze  e le responsabilit\u00e0 d i buona parte della  societ\u00e0 israeliana  che, nel suo \ncomplesso , occhieggia  al sionismo , tranne purtroppo per un a piccola  minoranza  che finalmente \ne con coraggio  incomincia ad alzare la voce . Il modo migliore per azzerare ogni possibilit\u00e0 di \narrivare ad un futuro di pace  - Pace Giusta  - \u00e8 il non mette re in discussione l\u2019aberrazione \ndell\u2019ideologia sionista  e l\u2019occupazione  della Palestina .  \nL\u2019ipocrisia dell\u2019\u201caiutiamoli a casa loro\u201d  in Terra di Palestina , anche in settori pacifisti \nisraeliani, con un\u2019empatia e una buona fede che certamente riconosciamo, mantiene comun que \nil sapore sionista della discriminazione , se non la mette in discussione dalle origini.  \nNegandosi e negando al mondo la possibilit\u00e0 di individuare una strada per una Pace \nsoprattutto  Giusta  che possa tracci are una prospettiva  rispettosa per il popolo Palestinese  e \ncostruisca le tappe, in tempi evidentemente anche lunghissimi, di una possibile e necessaria \nconvivenza.  \n \n- UNA PICCOLA DIGRESSIONE SU SIONISMO E LOTTA DI  CLASSE : leggiamo su \nalcuni documenti politici delle riflessioni che crediamo semplicistiche o parziali  per \naffrontare correttamente la materialit\u00e0 delle  contraddizioni in Palestina come in \nIsraele . Siamo assolutamente convinti della correttezza strategica di  \nun\u2019impostazione di classe nell\u2019approcciarci alla questione medio -orientale come in \nogni altro angolo del  mondo . Crediamo per\u00f2 che la contraddizione primaria da \naffrontare oggi non sia solo  quella di un generico appello all\u2019uni t\u00e0 del proletariato  \nPalestinese  e israeliano contro l \u2019oppressione delle  borghesie nazionali e i piani  \nimperialisti nell\u2019area medio -orientale  e ci permettiamo anzi di suggerire  quanto \nquesto approccio sia arretrato e viziato da un\u2019impostazione  impregnata di  \nideologismo .  \nUn approccio  dialettico al conflitto deve porre su un piano di contraddizione \nprimaria  il sionismo, some contraddizione materiale e ideologica imprescindibile \ncon cui fare i  conti , proprio  nel rispetto d ella \u201cdialettica marxista \u201d. Il sionismo come \nideologia suprematista prodotta da una struttura materiale colonialista di \noppressione di un intero popolo.  \nRiprendiamo, a questo proposito, brevissim e parti del lungo intervento di  assoluto \nrilievo e spessore di Ilan Pappe  \u2013 Londra 21.01.2024 - al Genocide Memorial \n\n\n23 \n Day dell\u2019IHRC (Islamic Human Rights Commission) che sostiene che il Genocidio \ndel popolo Palestinese  sia un punto di non ritorno che sta cambiando la storia e che \nprobabilmente sta disegnando la traiettoria finale dello stato ebraico per come ora lo \nconosciamo : \u201c L\u2019idea  che il sionismo sia un colonialismo di insediamento non \n\u00e8 nuova. Gli studiosi palestinesi che negli anni \u201960 lavoravano a Beirut nel \nCentro di Ricerca dell\u2019OLP avevano gi\u00e0 capito che quello che stavano \naffrontando in Palestina non era un progetto colonial e classico. Non \ninquadravano Israele solo come una colonia britannica o americana, ma lo \nconsideravano un fenomeno che esisteva in altre parti del mondo, definito \ncome colonialismo di insediamento ... Questo progetto storico \u00e8 giunto alla \nfine ed \u00e8 una fine violenta \u2013 tali progetti di solito crollano in modo violento, \nquindi, \u00e8 un momento molto pericoloso per le vittime di questo progetto, e le \nvittime sono sempre i palestinesi insieme agli ebrei, perch \u00e9 anche gli ebrei \nsono vittime del sionismo. Quindi, il processo di crollo non \u00e8 solo un \nmomento di speranza, ma \u00e8 anche l\u2019alba che spunter\u00e0 dopo il buio, ed \u00e8 la \nluce alla fine del tunnel.\u201d  \nIl sionismo \u00e8 oggi l\u2019unico ostacolo per l\u2019affermazione della Pace in Palestina . \n \nMa avviciniamoci ancora all\u2019oggi.  \n                                       \nNel 2023  Amnesty \nInternational  dichiara:                            \n                                                            \nSedici anni di blocco \nillegale di Israele \nhanno reso Gaza la \npi\u00f9 grande prigione a \ncielo aperto del \nmondo.  La comunit\u00e0 \ninternazionale deve \nagire ora per \nimpedire che diventi \nun gigantesco \ncimitero.  \n \n \n2023  \u2013 3 luglio, Israele scatena su Jenin , come diverse alt re volte dopo il 2002, un vasto e \nviolentissimo attacco militare . \u00c8 il secondo attacco del 2023 contro la citt\u00e0 di Jenin , nel nord \ndella Cisgiordania , che ha storicamente una popolazione Resistente  mai piegata \ndall\u2019occupazione militare, che si \u00e8 concretizzato in  un feroce e disumano rastrellamento (simile \na quello di questi giorni) quartiere per quartiere, casa per casa, con arresti \u201carbitrari\u201d.  \n\u201cCasa e Giardino \u201d \u2026 \u00e8 il nome di questa oper azione militare che ha causato decine di morti , \nferiti in proporzione, e la solita devastazione di case, strade, rete elettrica e idrica.  \nD\u2019altra parte,  per farti  \u2026 casa e giardino, prima devi buttare gi\u00f9 tutt o\u2026. \n \nRiportiamo , a questo  proposito, un comunicato del Cospe e delle OSC \u2013 organizzazioni della  \ncooperazione internazionale  \u2013 inerente non solo all\u2019attacco del 3 luglio ma alla guerra \ncontinua al popolo Palestinese : \n\u201cIl 2023 si sta caratterizzando come un anno di violenze senza precedenti. Dall\u2019inizio \ndell\u2019anno, infatti, almeno  192 Palestinesi  sono  morti  per mano  israeliana,  inclusi  31 \n\n\n\n24 \n bambini  e bambine;  un numero  di vittime  gi\u00e0 maggiore  di quello  registrato  in tutto  il \n2022 . Continuano incessanti gli arresti arbitrari, anche di minorenni, e le demolizioni \ndi strutture civili, come la scuola di Jabbet el -Deeb costruita con fondi dell\u2019Unione \nEuropea demolita da Israele il 7 maggio 2023.  \nIl 28 giugno  il Consiglio  di sicurezza  dell\u2019ONU , esprimendo la sua \u201ctristezza per la \nmorte di civili\u201d nella Cisgiordania occupata, aveva invitato le parti a \u201c evitare  azioni  \nunilaterali  che potrebbero  infiammare  le tensioni\u201d . \nMa, nonostante  questo,  lo scorso  3 luglio  2023  Israele  ha lanciato  l\u2019offensiva  \nmilitare  \u201cCasa  e Giardino\u201d , a Jenin,  nel nord della  Cisgiordania,  sotto  occupazione  dal \n1967.  Ci troviamo di fronte alla quinta operazione militare lanciata su Jenin dall\u2019inizio \ndel 2023, la pi\u00f9 dura in Cisgiordania  negli  ultimi  20 anni. Un attacco condotto via \nterra e via aria, con l\u2019utilizzo di forze speciali, droni e cecchini, concentratasi sul \ncampo profughi di Jenin, un\u2019area con un\u2019altissima densit\u00e0 di popolazione \u2013 14mila \npersone in meno di mezzo kmq.  \nAd oggi,  i dati diffusi  dalle  Nazioni  Unite  riportano  12 vittime  palestinesi,  per la \nmaggior  parte  giovani,  tra i quali  anche  5 minori;  143 feriti \u2013 di cui 20 versano in gravi \ncondizioni \u2013 e circa 3.500 persone sfollate a causa della distruzione o \ndanneggiamento delle proprie case. L\u2019ospedale al Amal di Jenin e una clinica \ndell\u2019UNRWA  sono state danneggiate, e la distruzione delle strade e delle \ninfrastrutture rende difficile l\u2019accesso delle ambulanze e del personale medico e la \nfornitura di acqua ed elettricit\u00e0.  \nIl governo israeliano, tuttavia, continua la sua  opera  di colonizzazione . A giugno ha \ninfatti approvato un piano per la costruzione di ulteriori 5.000 unit\u00e0 abitative in \nCisgiordania, dove gi\u00e0 vivono oltre 700.000 coloni israeliani.  \nAnche l\u2019intergruppo per la pace tra Palestina e Israele del Parlamento italiano si \u00e8 \nespresso chiedendo  \u201cun incontro urgente al Ministro degli esteri, Antonio Tajani, \naffinch\u00e9 l\u2019Italia assuma una posizione chiara\u201d poich\u00e9 \u201cnon sono ammissibili silenzi di \nfronte alle costanti violazioni dei diritti umani in Palestina\u201d \u2026 \n \nMa nei 3 mesi successivi (fino al 7 ottobre) tutto si \u00e8 dimenticato, quasi 80 anni vengono \nrimossi in nome dell\u2019inviolabilit\u00e0 e dell \u2019impunit\u00e0 di Israele, del suo unilaterale diritto a  \ndifendersi, in nome del suo diritto al Genocidio del popol o Palestinese . \n \nLa grancassa di propaganda sionista, in tutte le sue sfaccettature e gradazioni  di colore , \nomette, nasconde e certamente non  denuncia che, in base a dati ufficiali tra il gennaio del \n2000 e il settembre del 2023 , i governi israeliani, con la sua mano armata dell\u2019idf, i coloni, le \nbombe, i carri armati, la mancanza di cure e le torture nelle carceri hanno prodotto 11.299 \nmorti e ferito 156.768 donne, uomini, bambine e bambini  Palestinesi . \n \nMa vogliamo anche ricordare  la pratica terrorista de i numerosissimi  \u201comicidi mirati\u201d  \ncompiuti dal  Mossad israeliano in tutto il mondo.   \nLa lista sarebbe molto lunga ma, senza voler mancare di rispetto alla memoria di chi non \nciteremo, ne elencheremo  solo alcuni come Wael Zuaiter , dirigente politico di Al-Fatah , \nassassinato a Roma nel 1972. Il suo amico Mahmoud Hamshari , dirigente dell\u2019 OLP \nassassinato a Parigi qualche settimana dopo. Il poeta Ghassan Kanafani  vicino al FPLP  e \nassassinato nel 1972 per la sua preziosa testimonianza letteraria sulla tragedia dei profughi \ndopo la Nakba.  \n\n\n25 \n E ancora il famoso disegnatore Palestinese  \nNaji al Ali  assassinato a Londra nel 1987  e \nconosciuto in tutto il mondo per aver creato \ne disegnato il famosissimo personaggio di \nHandala  che gira le spalle al mondo che , \ndavanti alla sofferenza del popolo \nPalestinese , si volta complice dall\u2019altra \nparte .  \n \nPRIGIONIERI - OSTAGGI                                                                \nE ora vogliamo affrontare un argomento che sembra tab\u00f9 nei media nazionali perch\u00e9 \ndisturbere bbe la narrativa di israele come un \u201cpaese di pace colpito a tradimento il 7 ottobre \u201d: \nla questione dei  prigionieri israeliani in mano alle forze della Resistenza Palestinese  e dei \nprigionieri Palestinesi detenuti nelle carceri israeliane o in mano all\u2019esercito occupante.                                             \nUn\u2019altra narrazione mistificata della realt\u00e0 .   \nLe nostre convinzioni etico -politiche ci fanno dire che la guerra sia di per s\u00e9 un fatto tragico,  \nun orrore.  Le uniche guerr e per noi praticabil i sono quella di classe per l\u2019uguaglianza e la \ngiustizia sociale  per liberare il mondo dallo sfruttamento di classe  e quella \nantimperialista  contro il colonialismo.                                                                                   \nLa guerra , chiunque la faccia, implica  morti e prigionieri.  Dopo il 7 ottobre c\u2019erano \nindicativamente 240 israeliani in mano alla Resistenza . Mentre scriviamo sono rimasti a Gaza \nforse 131 israeliani dopo l \u2019avvenuta  liberazione , con lo scambio tra prigionieri,  degli altri e i \nmorti a causa dei bombardamenti. Segnaliamo inoltre che a tutte e tutti i prigionieri liberati il \ngoverno israeliano impedisce ogni libera comunicazione per non crepare il racconto ufficiale di \nviolenze e maltrattamenti e ricordiamo a questo proposito quel significativo \u201cShalom \u2013 Pace\u201d di \nquell\u2019anziana donna israeliana rivolto agli uomini della Resistenza al momento della sua \nliberazione.                                                                                                                                 \n \nDall\u2019altra parte del fronte di guerra \u00e8 invece impossibile calcolare esattamente il numero di \nragazze, ragazzi, uomini e donne, bambine e bambini sequestrati e arrestati arbitrariamente \ndopo rastrellamenti di interi quartieri da parte dell\u2019esercito d\u2019occupazione eseguiti in \nCisgiordania o nella stessa Gaza.                                                                                           \nUomini, fermati, denudati, picchiati mentre alle donne tocca il solito trattamento di minacce di \nviolenza sessuale . Stiamo parlando del numero incredibile di quasi 6.000 Palestinesi arrestati \n \n \n\n\n\n26 \n dalle forze israeliane in Cisgiordania dal 7 ottobre, t ra cui centinaia di donne e bambine e bambini.                                                        \nTra questi prigionieri ci sono almeno 50 giornalisti di cui almeno 20 in \u201cdetenzione \namministrativa \u201d ossia senza alcuna accusa o processo.  \nDetenzione amministrativa:  questa forma di detenzione, simile ad un sequestro di \npersona , viene molto utilizzata da israele come deterrente terroristico contro  la \npopolazione Palestinese  dato che  in qualsiasi momento e in modo assolutamente \narbitrario, si pu\u00f2 essere arrestati e detenuti senza processo in base ad una \u201cordinanza di \ndetenzione amministrativa\u201d  che pu\u00f2 essere ripetuta in maniera indefinita di sei mesi in \nsei mesi.  \nAl numero disumano di arresti arbitrari dopo il 7 ottobre 2023 vanno aggiunti i circa 6800 \nostaggi/prigionieri Palestinesi tra  i quali vanno conteggiati i circa 1300  a cui era stata applicata la \nforma della detenzione amministrativa, secondo i dati dell\u2019associazione israeliana HaMocked  per i \ndiritti umani . Per un totale quindi di 12.800  (per difetto) prigionieri palestinesi in mani israeliane.  \nMa parliamo ancora del sistema giudiziario nella \u201cdemocratica israele\u201d  riprendendo un chiarissimo \narticolo  di Chiara Cruciati su \u201cTerrasanta.net\u201d del 2018  con dati esemplificativi della  situazione  \noggettiva  di Apartheid giudiziario :  \n \nUn sistema particolare perch\u00e9 fa distinzione tra i residenti: ai palestinesi si applica \nla legge militare , ai coloni si applica la legge civile \u2026 \u2026\u2026. Due pesi e due misure che \nda anni le organizzazioni israeliane per i diritti umani monitorano e combattono. Nel \nmaggio 2016 una delle ong israeliane pi\u00f9 note,  B\u2019Tselem , annunci\u00f2 la resa: non \navrebbe pi\u00f9 presentato denunce contro coloni e soldati al sistema giudiziario \nisraeliano, perch\u00e9 inutili (nella stragrande maggioranza dei casi neppure esaminate) \ne perch\u00e9 strumentalizzate dalle autorit\u00e0 israeliane per dimostrare l\u2019 esistenza di uno \nStato di diritto \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026  \nI numeri parlano da s\u00e9: se di fronte ad una corte militare israeliana il 99,74 per cento \ndei palestinesi imputati viene condannato , nel caso di violenza da parte dei coloni la \npercentuale crolla sotto il 2 per cento (dati dell\u2019associazione israeliana  Yesh Din : oltre \nl\u201985 per cento dei crimini commessi da israeliani su palestinesi vengono chiusi  senza \ninchiesta, l\u20191,9 per cento con una pena per il responsabile). Eppure, fa sapere l\u2019Ufficio \ndelle Nazioni Unite per il coordinamento delle questioni umanitarie (Ocha), le violenze \ndei coloni sono in costante crescita: nei primi sei mesi del 2017 si so no registrati tre \nmorti palestinesi e 48 feriti, 2.700 alberi di ulivo danneggiati, 52 auto distrutte. Ovvero \nl\u201986 per cento di casi in pi\u00f9 rispetto allo stesso periodo del 2016.   \nE l\u2019articolo risale al 2018 \u2026  \nAvvicinandoci alle conclusioni , possiamo solo scusarci per l\u2019omissione di decine di \u201cdate\u201d, dei \npiccoli e grandi eccidi e dell e migliaia di pagine di orrore  e di prevaricazione  quotidian a sub \u00ecta \ndal popolo Palestinese . Non riusciremmo mai e sarebbe impossibile sintetizzare in poche \npagine la sofferenza, l'umiliazion e, la tortura per  un popolo d a quasi 80 di occupazione \nmilitare sionista.   \n LA GUERRA ALLE DONNE, BAMBINE E BAMBINI  \nMa un\u2019altra denuncia crediamo vada fatta, non con le nostre parole ma con quelle scritte il 16 \nsettembre del 2023 ( sottolineiamo : prima del 7 ottobre)  da Ramzy  Baroud , giornalista e \ndirettore di The Palestine Chronicle . Riportiamo naturalmente solo brani di quell\u2019articolo che \nvi chiediamo di leggere con attenzione:  \n\n\n27 \n \u201cPer Israele, uccidere i bambini palestinesi \u00e8 una scelta politica. Questa \naffermazione pu\u00f2 essere facilmente dimostrata ed \u00e8 supportata dai risultati \ndell\u2019ultimo rapporto di Human Rights Watch. La domanda \u00e8:  perch\u00e9?                                                                                                                                \nQuando un agente di polizia o un soldato spara a un bambino in qualsiasi altra parte \ndel mondo, anche se in modo assolutamente tragico, si pu\u00f2 sostenere, almeno in \nteoria, che l\u2019omicidio sia stato una tragica fatalit\u00e0.  Ma quando migliaia di bambini \nvengono uccisi o feriti in  modo sistematico , e in quantit\u00e0 notevoli in un periodo di \ntempo relativamente breve, \u00e8 ovvio che vi sia intenzionalit\u00e0 \u2026.                                                                                                                                                          \nIn un rapporto intitolato: \u201cCisgiordania: Aumento Nelle Uccisioni Israeliane di \nBambini  Palestinesi\u201d, pubblicato il mese scorso, Human Rights  Watch  \u00e8 giunto alle \nsue conclusioni sulla base di un\u2019analisi esaustiva di dati medici, testimonianze \noculari, riprese video e ricerche sul camp o\u2026. Dall\u2019inizio dell\u2019anno (2023) al 22 agosto, \n34 bambini palestinesi sono stati uccisi in Cisgiordania, in un 2023 che si prefigura \nl\u2019anno pi\u00f9 sanguinoso dal 2005. In effetti, \u201csupera gi\u00e0 le cifre annuali del 2022, le pi\u00f9 \nalte dal 2005\u201d, in termini di vittime, secondo quanto riferito dal  Coordinatore \nSpeciale delle Nazioni Unite per il Medio Oriente , Tor Wennesland, durante una \nconferenza il mese scorso.                                                                                                              \nQuesti numeri, insieme ad altri fattori, inclusa l\u2019espansione da parte di Israele di \ninsediamenti illegali in Cisgiordania, minacciano \u201cdi peggiorare la difficile situazione \ndei palestinesi pi\u00f9 vulnerabili\u201d, secondo Wennesland \u2026.  Tuttavia, questi \u201cpalestinesi \npi\u00f9 vulnerabili\u201d  esistono al di l\u00e0 delle semplici statistiche. Quando i soldati israeliani \nhanno ucciso Mohammed Tamimi il 5 giugno, il nome del bambino \u00e8 stato aggiunto a \nuna lista in continua espansione. Il ricordo del piccolo, come quello di tutti gli altri \nbambini palestinesi, \u00e8 impresso nella coscienza collettiva di tutti i palestinesi. Ne \nacuisce il dolore, ma impone anche di continuare a lottare e resistere.  \nPer i palestinesi, l\u2019uccisione dei loro figli non \u00e8 solo un atto casuale di un esercito \nche manca di disciplina e non teme ripercussioni. I palestinesi sanno che la guerra \nisraeliana contro i bambini \u00e8 una componente intrinseca della pi\u00f9 ampia guerra \nisrae liana contro tutti i palestinesi \u2026. I bambini palestinesi sono \u201cpiccoli serpenti\u201d,  ha \nscritto la politica Ayelet  Shaked nel 2015. In un post su Facebook pubblicato \ndal Washington Post, Shaked ha dichiarato guerra a tutti i palestinesi e ha chiesto \nl\u2019uccisione delle \u201cmadri dei martiri palestinesi\u201d.  Ha scritto: \u201cDovrebbero seguire i loro \nfigli, niente potrebbe essere pi\u00f9 giusto\u201d. Poco dopo, Shaked divenne, ironia della \nsorte, il Ministro della Giustizia israeliano.   I dati raccolti dai gruppi internazionali per \ni diritti umani non lasciano dubbi sul fatto che la natura delle uccisioni dimostri che \nqueste fanno parte di una strategia globale messa in atto dall\u2019esercito israeliano. In \ntutti i casi recentemente indagati da Human Rights Watch, \u201c le forze israeliane hanno \nsparato alla parte  superiore del corpo dei bambini\u201d.  Questo \u00e8 stato fatto senza \n\u201cintimazioni di avvertimento \u201d o l\u2019utilizzo di misure comuni e meno \u201cletali \u201d\u2026 Nello \nspecifico, l\u2019uccisione dei bambini palestinesi \u00e8 una strategia militare israeliana \nspecifica e deliberata.                                                                                 \nLa stessa logica ora applicata in Cisgiordania \u00e8 gi\u00e0 stata utilizzata nella Striscia di \nGaza. I dati delle Nazioni Unite mostrano che, nella guerra israeliana a Gaza nel \n2008 -2009, sono stati uccisi  333 bambini palestinesi. Altre stime riportano  410. Nel \n2012, 47 bambini sono stati uccisi durante l\u2019Operazione israeliana \u2018Pilastro di Difesa\u2019. \nNei mesi di luglio e agosto 2014, 578 bambini sono stati uccisi durante l\u2019assalto \n\n\n28 \n israeliano alla Striscia. L\u2019attacco del 2021 ha ucciso 66 bambini, mentre nel 2022 il \nnumero era di 17, e cos\u00ec via.Tra marzo 2018 e maggio 2019, 59 bambini palestinesi \nsono stati uccisi nella cosiddetta \u201cGrande Marcia del Ritorno\u201d, le proteste di massa \nche hanno avuto luogo presso la recinzione che separa Israele da Gaza. Tutti i minori \nsono stati uccisi a distanza dai cecchini israeliani.  Parliamo di migliaia di bambini \nmorti e feriti. Per essere precisi, 8.700 tra il 2015 e il 2022 , secondo le Nazioni Unite. \nPersino la logica insensibile e spesso disumanizzante del \u201cdanno collaterale\u201d non pu\u00f2 \ngiustificare tali cifre\u2026 Il problema, per i palestinesi, non \u00e8 solo quello della violenza \ndi Israele, ma anche la mancanza di volont\u00e0 internazionale di ritenere Israele \nresponsabile . La responsabilit\u00e0 richiede unit\u00e0, risolutezza, determinazione e azione. \nQuesto compito dovrebbe essere una priorit\u00e0 per tutti i Paesi che hanno veramente a \ncuore i palestinesi e i diritti umani universali. Senza tale azione collettiva, i bambini \npalestin esi continueranno a morire in gran numero e nei modi pi\u00f9 brutali, una \ntragedia che continuer\u00e0 ad addolorare e mortificare tutti noi. \u201d \nCi siamo affidati alle parole del Palestine Chronicle perch\u00e9 impossibili da riprodurre senza \nperderne l\u2019efficacia. Segnaliamo inoltre un articolo di Ilan Papp\u00e8 : La guerra implacabile di \nIsraele contro i  bambini di Palestina  https://www.csavittoria.org/it/node/739  \nE arriviamo al 7 ottobre 2023.                                                                                                   \nUna data  di guerra , come decine di altre sub \u00ecte dal popolo Palestinese , che invece stavolta si \u00e8 \nrivoltat o contro l\u2019occupazione militare, il colonialismo e la Pulizia Etnica. Una data che segna \nper il popolo Palestinese  un punto di non ritorno perch\u00e9 ha messo in discussione lo strapotere \nmilitare israeliano e la sua impunit\u00e0 . Una data che ha  messo il mondo intero davanti alle sue \nresponsabilit\u00e0  e che lo sta cambiando come davanti ad uno spartiacque. Una giornata che fatto \ncrollare il suprematismo sionista  riportando ogni coscienza davanti al bivio: uno \nstillicidio di violenza Genocida, ora diventato Genocidio conclamato costruit o sul \npresupposto ideologico d ella superiorit\u00e0 di un a \u201crazza  ebraica\u201d  (inesistente dal punto di \nvista antropologico)  oppure  una prospettiva di Pace che rispetti il diritto \nall\u2019Autodeterminazione del popolo Palestinese  di cui non esisteva pi\u00f9 alcuna traccia \nsull\u2019agenda politica internazionale . \nIl quadro internazionale ci parla nel frattempo di un\u2019escalation di guerra militare che \u00e8 \nsolo la continuazione di una guerra economica tra blocchi e potenze imperialiste che si \nstanno contendendo l\u2019egemonia mondiale.                                                                                     \nUn\u2019egemonia sui mercati, sulle riserve energetiche, sul controllo economico -politico -militare , su \naree fondamentali dal punto di vista geo -politico, sul consenso di paesi economicamente pi\u00f9 \narretrati da utilizzare come pedine in questo scontro globale senza quartiere. La stessa guerra \ncontro il popolo Palestinese  fa parte  di questo conflitto globale , spingendo ad intervenire e \na speculare sulla vita di un popolo utilizzando sia ogni strumento di propaganda che \nl\u2019intervento  armato .                                                                                                                   \nLa presenza militare della flotta USA nel Mediterraneo , come deterrente per  il Libano e l\u2019Iran , \nl\u2019invio  di una formazione di navi da guerra della coalizione dei \u201cbuoni\u201d , con l\u2019 Italia in prima fila, \nsegna un passo importante verso questa escalation di guerra mondiale a pezzi.                               \nI bombardamenti sul Libano e non solo sulla linea di confine ma mirati, terroristicamente, \ncontro chi supporta con le armi la Resistenza e in  fin dei conti la vita stessa del popolo \nPalestinese . L\u2019arbitrario bombardamento della popolazione Huthi  che si oppone al continuo \nflusso navale di enormi quantit\u00e0 di armamenti a israele, lungo il Mar Rosso , segna la scelta di \ncampo dell\u2019occidente imperialista che non pu\u00f2 tollerare difficolt\u00e0 e ritardi nel trasporto delle \nmerci indispensabili all\u2019economia capitalista gi\u00e0 in crisi.                                                           \nGrandi e criminali piani di strategia economica -politica -militare che si giocano sulla pelle \ndi un popolo.  Le altre potenze , in varie gradazioni di imperialismo  (i puristi  delle definizioni ci  \nperdonino questa generalizzazione ) stanno prendendo le misure alla situazione cercando di \ntrarne giovamento con alleanze variabili in relazione alle zone di confronto/scontro con il \n\n\n29 \n nemico. Sempre e comunque al di sopra e nel disprezzo di ogni etica o rispetto dei diritti \numani.                                            \nSul governo meloni/salvini  abbiamo gi\u00e0 detto \nmolto in questa e in altre occasioni , e possiamo \nancora solo sottolineare l\u2019ansia meloniana di \ninterpretare a meraviglia il suo ruolo di piccolo \narrogante  partner inserito nel blocco \nimperialista occidentale c he le ha garantito \nstabilit\u00e0  finanziaria  e il parere positivo delle \ngrandi agenzie di rating statunitensi.                                \nMa questo non basta perch\u00e9 la sub -cultura \nmilitarista degli estimatori della fiamma \nmussoliniana , congiunta al loro  neoliberismo \nin economia , sta spingendo l\u2019acceleratore \nideologico ed economico sul riarmo dell\u2019esercito /nazione  e su partnership europee per la \ncostruzione di nuovi armamenti sempre pi\u00f9 sofisticati ottenendone lo scorporo dal calcolo \ndebito pubblico/prodotto interno lordo.    \nUn\u2019accelerazione e un via libera alla corsa all\u2019 \u201citalico\u201d  riarmo  impresso ideologicamente ed \neconomicamente  da Crosetto in vista di una prossima guerra globale\u2026  con l\u2019evidente \nsottrazione di fondi e di tagli alla sanit\u00e0 pubblica, scuola e welfare gi\u00e0 demoliti dai governi neo -\nliberisti precedenti.  \nNoi per\u00f2 non \u201ctifiamo\u201d e non stiamo con nessun blocco imperialista.                                                 \nAnzi crediamo che il futuro mondo multipolare, che si sta oggi delineando, non porter\u00e0 nessun \nmiglioramento alle condizioni di vita delle classi subalterne di ogni paese del mondo.  \nNoi stiamo  dalla parte degli  sfruttati del mondo per un processo rivoluzionario di \nemancipazione dallo sfruttamento  di classe in qualunque parte del mondo e in qualsiasi \nforma di organizzazione dello stato si rappresenti.  \nMa torniamo alla propaganda israeliana.                                                                                \nTutte queste pagine crediamo siano abbastanza eloquenti e sufficienti per spazzare via ogni \naccusa infamante di antisemitismo  per chi solidarizza con il popolo Palestinese .                             \nPer Israele , e gli stati complici , ogni critica al Genocidio  Palestinese  viene stigmatizzata  \ncome antisemitismo  ma \u00e8 sotto gli occhi del modo intero come questa accusa sia \nschifosamente strumentale.                                                                              \nPer chi si \u00e8 sempre battuto mettendo in gioco la propria libert\u00e0 personale e la stessa vita contro \nogni forma di discriminazione su base etnica e religiosa questa \u00e8 solo un\u2019accusa infamante \nper coprire uno stato Genocida come Israele . Fascismo, nazismo, antisemitismo, razzismo, \narabofobia, islamofobia, sessismo, razzismo, omofobia hanno una stessa matrice ideologica e \nsub-culturale che affonda le  radici nella societ\u00e0 capitalista e p atriarcale  per dividere e \nframmentare una possibile unione dei nuovi schiavi che fanno girare le ruote di un modo \ndi produzione basato sullo sfruttamento di classe . \nAlle polemiche e ai divieti del 16\u00b0 corteo consecutivo di mobilitazione in solidariet\u00e0 con il popolo \nPalestinese  in occasione della \u201cGiornata della Memoria\u201d  del 27 gennaio  perch\u00e9  non si perda  \nMAI il ricordo dell\u2019 orrore dell\u2019Olocausto  abbiamo  risposto:  Siete voi gli antisemiti che state \ninfangando la  memoria di una strage di innocenti. Siete voi sionisti assassini che state \nutilizzando l\u2019Olocausto del popolo ebraico contrapponendolo al Genocidio del popolo  \nPalestinese . \n\n\n\n30 \n  \n \n \n \nA questa cruda ma significativa vignetta di Vauro \npossiamo aggiungere che il MAI PIU\u2019 umanamente \nriconosciuto dopo l\u2019orrore dell\u2019Olocausto, \u00e8 \ndiventata la giustificazione vigliacca del diritto alle \npeggiori nefandezze come la Pulizia Etnica fino alla \nrivendicazione del diritto al Genocidio del popolo \nPalestinese .  \n \n \n \n \n \n \n \nE arriviamo all\u2019oggi . Alla possibile Soluzione \nFinale a Gaza  \n                                                                                                                                                            \nLa strumentalizzazione dell\u2019Olocausto in \nchiave Genocida , l\u2019utilizzo della religione come \nelemento settario e divisivo , fomentato da Israele  \nper una sempre maggiore radicalizzazione \nreligiosa , oggi pesa anche come giustificazione al \ndivieto/razionamento durante il prossimo \nRamadan all\u2019accesso al la \u201cspianata delle \nMoschee \u201d e alla moschea di Al -Aqsa simbolo \nsacro per i credenti di fede musulmana.  \nPer noi, lontani come siamo da ogni confessione \nreligiosa, questa \u00e8 l\u2019ennesima  provocazione \ncriminale  scientemente voluta dall\u2019assassino \nNetanyahu  che rischia l\u2019innescarsi di un a \nulteriore  escalation di rabbia  generalizzata nelle \npopolazioni tutto il mondo arabo.                              \nUn disprezzo e un\u2019offesa enorme e intollerabile \ncostruita ad arte per provocare una naturale \nribellione violenta da poter assimilare ad un\u2019altra religione definita come nemica e inferiore  \nper criminalizzarla e suscitare un ulteriore radicalizzazione religiosa del conflitto.  \nL\u2019orrore dell\u2019attualit\u00e0 \u00e8 in continua evoluzione  scandita da assalti agli ospedali, \nbombardamenti di agglomerati di profughi, assassini \u201cmirati\u201d di chi viene considerato terrorista \ne arresti e deportazioni in massa come testimoniato da ogni mezzo d\u2019informazione anche \nisraeliano.                                                                                                                                 \nIn questo momento  (16.03.2024) , dopo circa 71.654 feriti , 31.045  morti riconosciuti e \nmigliaia di corpi ancora sotto le macerie  spianate dai bulldozer  israeliani, l\u2019assassino \nNetanyahu  spinge per l\u2019ultima fase della Soluzione Finale  sostenuto dal la protervia del  governo \nU.S.A.  che, per l\u2019ennesima vota, ha votato contro  l\u2019ultima risoluzione dell\u2019Onu  per un \ncessate il fuoco immediato . Il massacro finale prevederebbe un ulteriore spostamento al nord \ndi quasi 1.500.000  Palestinesi che si dovrebbero spostare, a piedi e con mezzi di fortuna, in \nmezzo alle macerie di case, chiese, moschee, scuole  e ospedali rasi al suolo  portandosi dietro \nquanto rimane della loro vita precedente. Senza alcuna assistenza sanitaria o mezzi di \nsostentamento.  \n\n\n\n31 \n Un\u2019ultima breve riflessione: USA ed Europa  non hanno mai voluto riconoscere \nufficialmente  al popolo Palestinese  il suo legittimo diritto all\u2019esistenza come popolo e come  \nstato.  Il Genocidio sionista in corso ha portato gli USA , nel loro nuovo ipocrita e  miserabile \nruolo di gendarme \u201cbuono\u201d, a scegliere tatticamente una direzione che  portasse , non alla pace, \nma alla \u201cpacificazione \u201d del conflitto.                                                                               \nLa sfolgorante e miracolosa \u201cnuova \u201d proposta e quella gi\u00e0 annun ciata alla conferenza di Oslo \ndel 1993 di  due popoli in due stati. Nessuno per\u00f2 parla di una soluzione che possa \nriconoscere  l\u2019ingiustizia storica vissuta dai palestinesi da quasi 80 anni n\u00e9 scardinare \nl\u2019impunit\u00e0  per l\u2019occupante  sionista. Nessuno ovviamente spiega come possa esistere uno  \n\u201cstato Palestinese \u201d diviso in frazioni di territorio non comunicanti e imbottite di colonie \nnemiche. Nessuno , ovviamente, minaccia sanzioni o \u2026 \u201cguerre  umanitarie \u201d contro \nl\u2019occupazione  militare israeliana per difendere il popolo Palestinese . Nessuno indica strade  che \npossano portare nella direzione di  una pace vera,  una Pace Giusta per il popolo Palestinese . \nQuesto perch\u00e9 Israele, inseguendo il criminale sogno sionista, vuole l\u2019intera Palestina e \nper questo procede ad un Genocidio e ad una Pulizia Etnica senza pi\u00f9 neanche invocare \nl\u2019autoproclamato  e univoco  diritto alla difesa con il quale ha sempre giustificato ogni \norrore . \nL\u2019assassino sionista occupante vuole imporre alla sua vittima di non protestare per \nmettere il mondo intero davanti al fatto compiuto della scomparsa dell\u2019identit\u00e0 \nPalestinese  in terra di Palestina.  \n \nNoi c rediamo invece che il futuro del popolo Palestinese  non possa in alcun modo \ndipendere dalle scelte politiche dell\u2019imperialismo mondiale n\u00e9 essere condizionato da lle \nscelte tattiche di schieramento delle diverse potenze locali.                                                                                \nIl futuro del popolo Palestinese  deve rimanere nelle sue mani orgogliose e prodursi  in un \nlibero processo di Autodeterminazione. Siamo consapevoli che la Pace, una Pace Giusta, \nrichieder\u00e0 anni e un lungo percorso di convivenza tra popoli diversi  simile , con l\u2019auspicio \nsia molto migliore , a quello sudafricano dove Nelson Mandela, detenuto per 27 anni come \nterrorista , \u00e8 potuto diventare presidente del Sud -Africa. Lo stesso Sud Africa che il mese \nscorso ha chiesto l\u2019incriminazione di Israele alla corte di Giustizia dell\u2019Onu.  \n \nCi affidiamo alla consapevolezza del popolo e della resistenza Palestinese  di definire una \nstrada e di perseguirla nella costruzione di rapporti di forza che le permettano di \nottenerla. Nel frattempo, siamo e saremo al suo fianco contro il Genocidio, contro il \nsionismo e contro l\u2019imperialismo in ogni sua forma.  \nNon aspettiamo questo ultimo atto di genocidio, riempiamo le piazze, boicottiamo \nl\u2019economia israeliana, mostriamo con ogni mezzo necessario la nostra rabbia contro \nil genocidio del popolo Palestinese . \nCONTRO  L'INGIUSTIZIA STORICA IMPOSTA AL POPOLO  PALESTINESE  DA QUASI 80 \nANNI .                                                                                                                         \nPER FERMARE IL GENOCIDIO.                                                                                                             \nPER FERMARE LA PULIZIA ETNICA.                                                                                                     \nPER UN CESSATE IL FUOCO PERMANENTE.                                                                               \nPER L'INGRESSO IMMEDIATO DI AIUTI UMANITARI A GAZA.                                                           \nPER FERMARE LA VIOLENZA DI ESERCITO E COLONI IN CISGIORDANIA .                                          \nPER UNO SCAMBIO DI PRIGIONIERI  \"TUTTI PER TUTTI\".                                                                             \nPER UNA PACE VERA E  GIUSTA.  \nPER IL RITORNO DEI PROFUGHI.                                                                                                                       \nPER IL DIRITTO ALL'AUTODETERMINAZIONE DEL  POPOLO PALESTINESE . \n \n\n\n32 \n Chiudiamo ora questo  nostro contributo, documento? Questa riflessione? Non sapremmo \nneanche noi come definirlo , questo racconto insieme di semplici ricostruzioni storiche,  di \nsofferenza vissuta, di rabbia e di umanit\u00e0 ma anche di una lontana ma possibile prospettiva di \nPace confidando nel coraggio e nella capacit\u00e0 di resistenza del popolo Palestinese .                                                                                                                                     \nSiamo consci di quant a storia, quanti dati, ragionamenti e approfondimenti manchi no, per \nesigenza di sintesi , in queste pagine da moltissimi punti di vista , ma chi vorr\u00e0 approfondire \ntrover\u00e0 molti libri scritti storici /storiche, compagne e compagni molto pi\u00f9 brave e bravi di noi , \noltre ai nostri continui appelli per ogni sabato di mobilitazione a partire dal 7 ottobre                                                                         \nIl nostro confuso sforzo di sintesi crediamo  abbia , per\u00f2, il pregio di contenere  in primo luogo un \namore e una dedizione  assoluta alla causa Palestinese  ma anche  un approccio facile con \ndiverse modalit\u00e0 comunicative, molto oggettivo e divulgativo .                                                        \nTutto questo  sar\u00e0 servito se, ascoltando  la solita vomitevole narrazione quotidiana sul 7 ottobre \ne sui \u201cpalestinesi terroristi\u201d, qualcuna o qualcuno, dopo averlo letto, potr\u00e0 alzare la voce con \nuna maggiore conoscenza e coerenza schierandosi  e affermando : io sto con la  Palestina .                                    \nConcludiamo,  una volta per tutte , con le parole che il poeta Palestinese  Refaat Alareer  ha \nlasciato sulla rete  poco prima di essere assassinato il 6 dicembre 2023 insieme alla sua famiglia in \nun attacco chirurgico sul palazzo dove viveva.  \n\u201cSe dovessi morire,  \ntu devi vivere  \nper raccontare la mia storia  \nper vendere le mie cose  \nper comprare un po\u2019 di carta  \ne qualche filo per farne un aquilone  \n(fallo bianco con una lunga coda)  \ncosicch\u00e9 un bambino, da qualche parte a Gaza,  \nguardando il cielo negli occhi  \nin attesa di suo padre che  \nse ne and\u00f2 in una fiamma  \nsenza dare l\u2019addio a nessuno  \nnemmeno alla sua stessa carne  \nnemmeno a s\u00e9 stesso  \nveda l\u2019aquilone, il mio aquilone che tu hai fatto, volare l\u00e0 sopra  \ne pensi per un momento  \nche un angelo sia l\u00ec  \na riportare amore.  \nSe dovessi morire,  \nfa che porti speranza  \nfa che sia un racconto!\u00bb  \n \n\n\n33 \n Riportiamo un elenco incompleto degli autori a cui abbiamo \"liberamente\" attinto e da cui abbiamo \npreso spunto.  \nMahmud Darwish  - tra gli altri : Trilogia Palestinese  - Inni Universali di Pace         \nIlan Papp\u00e8 - tra gli altri : 10miti su Israele - Storia della Palestina Moderna                \nSamah Jabr  (il 9 aprile a Milano ) - Sumud - Dietro i Fronti                                        \nGhassan Ganafani  - tra gli altri : Ritorno a Haifa - Umm Saad                                      \nSusan Abulhawa  - tra gli latri : Ogni mattina a Jenin - Contro un mondo senza \nAmore                                                                                                                                            \nStefano Mauro  (FPLP - introduzione di Leila Khaled)                                                         \nSuad Amiry  - Golda ha dormito qui - Sharon e mia suocera                                     \nMichele Giorgio  - Nel baratro                                                                                                 \nA.Kapeliouk  - Sabra e Chatila cronaca di un massacro                                                          \nRita Porena  - Il giorno che a Beirut morirono i panda                                                    \nCi sentiamo anche di segnalare una lettura preziosa sul colonialismo nei suoi aspetti ideologici di \ndisumanizzazione e suprematismo: \u201cLa maledizione della noce moscata\" di  Amitav Gosh  e \"Anno \n501 la conquista continua\" di Noam Chomsky.   \nE poi articoli dello scomparso e insostituibile Stefano Chiarini, Michele Giorgio, Eliana Riva, \nChiara Cruciati  e molt@ altr@ che ringraziamo.  \n \n \n \n \nwww.ricostruiamoasilovik.it  \nwww.csavittoria.org  \n \n \n  \n \n \n", "pdf_links": ["https://www.csavittoria.org/sites/default/files/2024-03/Io%20sto%20con%20la%20Palestina_0.pdf"], "description": "Per un cessate il fuoco permanente. Per l'invio immediato di aiuti alimentari e sanitari. Per la liberazione\u00a0di tutt@ i prigionier@. Per il ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-29-marzo-milano-ancora-in-piazza.html", "source_name": "proletari comunisti"}