{"published time": "2024-03-29T21:26:41+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UFPE-greve.png", "https://mail.google.com/mail/u/0?ui=2&ik=fe7b9bbbfd&attid=0.0.1.2&permmsgid=msg-f:1794817381908125272&th=18e878e645549658&view=fimg&fur=ip&sz=s0-l75-ft&attbid=ANGjdJ_F0vzF7F3-ywwnT2ki8ps_FEoDBwmNUHFytImhcgHrByxKkLC95zv5sxXd4VcWe1hvryZY5kDMGrFByorcMEa29pCwrRImNkUI06R_sjFXn_wG-UKf4DZKp5U&disp=emb"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"297\" sizes=\"(max-width: 601px) 100vw, 601px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UFPE-greve.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UFPE-greve.png\" width=\"601\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Os professores da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE) aprovaram, neste dia 27/03,\n  <strong>\n   indicativo de greve\n  </strong>\n  em resposta ao corte reacion\u00e1rio de verbas para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/governo-lula-alckmin-corta-r332-milhoes-da-educacao/\">\n   promovido por Luiz In\u00e1cio\n  </a>\n  e \u00e0 falta de reajuste salarial para a categoria, apesar dos esfor\u00e7os da diretoria de impedi-la. A decis\u00e3o foi feita 2 semanas ap\u00f3s o in\u00edcio da greve nacional dos servidores t\u00e9cnico-administrativos.\n </p>\n <p>\n  Em assembleia geral h\u00edbrida promovida pela Associa\u00e7\u00e3o dos Docentes da UFPE (ADUFEPE), os professores aprovaram indicativo de greve com 81 votos a favor, com o objetivo de recomposi\u00e7\u00e3o salarial, reestrutura\u00e7\u00e3o da carreira e revoga\u00e7\u00e3o de medidas prejudiciais \u00e0 educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Em seus discursos, os professores favor\u00e1veis \u00e0 greve frisaram os maus-tratos do atual governo Luiz In\u00e1cio com a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a necessidade de se lutar pela categoria, ou seja, de n\u00e3o conciliar com os cortes para educa\u00e7\u00e3o e outras pol\u00edticas ultrajantes atualmente vigentes. Em meio a debate, o conceito de sindicato amarelo foi levado \u00e0 tona por um dos professores favor\u00e1veis \u00e0 greve, em clara alus\u00e3o \u00e0 diretoria do Sindicato, que se manteve at\u00e9 o final inflex\u00edvel em sua posi\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer greve para \u201cdefender o governo Lula\u201d.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m do Indicativo de Greve, foram aprovados a cria\u00e7\u00e3o de um Comando de Mobiliza\u00e7\u00e3o Docente Local com a participa\u00e7\u00e3o de entidades representativas dos t\u00e9cnicos e estudantes, um Comando Unificado entre professores e t\u00e9cnicos para organizar o planejamento da greve, e o envio de representantes para reuni\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Docentes do Ensino Superior (ANDES) para debater a greve nacionalmente, e uma nova assembleia para o dia 17/04, com pauta espec\u00edfica de deflagra\u00e7\u00e3o da greve.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Diretoria Amarela e Antidemocr\u00e1tica\n </h3>\n <p>\n  No momento que a elei\u00e7\u00e3o de representantes para a reuni\u00e3o nacional do ANDES entrou em pauta, a Diretoria conciliadora, representada na assembleia pela presidenta Maria Teresa Lopes Ypiranga e pelo Segundo Vice-Presidente Ricardo Oliveira da Silva, alegou que a assembleia j\u00e1 tinha passado do limite de hor\u00e1rio estabelecido e, sem discuss\u00e3o ou debate algum, encerrou a reuni\u00e3o virtual, que ainda contava com mais de 100 participantes, efetivamente impossibilitando que a assembleia fosse continuada pelos professores revoltados no audit\u00f3rio do ADUFEPE. Essa manobra tipicamente antidemocr\u00e1tica, demonstra o acerto dos professores democr\u00e1ticos que, em discurso, indiretamente categorizaram a Diretoria de Amarela.\n </p>\n <p>\n  Por toda a assembleia, e at\u00e9 mesmo no site da ADUFEPE, \u00e9 percept\u00edvel o ataque da Diretoria ao ANDES, sindicato que estimula nacionalmente a greve dos professores, em fun\u00e7\u00e3o de uma aproxima\u00e7\u00e3o do PROIFES, sindicato amarelo aparelhado pelo Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o e que recha\u00e7a a greve. Segundo o\n  <a href=\"https://www.adufepe.org.br/adufepe-protagonistas-de-fato-e-de-direito-contribuicao/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   pr\u00f3prio site da ADUFEPE\n  </a>\n  , o sindicato est\u00e1 h\u00e1 mais de 4 anos sem contribuir financeiramente com o ANDES com o objetivo claro de for\u00e7arem a pr\u00f3pria expuls\u00e3o contra a vontade das bases:\n </p>\n <p>\n  \u201cNo pr\u00f3prio Estatuto do Andes (artigo 45, par\u00e1grafo 3, inciso I) consta que, se esta (se\u00e7\u00e3o sindical) deixar de repassar a contribui\u00e7\u00e3o financeira dos sindicalizados de sua jurisdi\u00e7\u00e3o \u00e0 tesouraria do Andes por prazo igual ou superior a seis meses, o Congresso ou o Conad apreciar\u00e1 a revoga\u00e7\u00e3o da homologa\u00e7\u00e3o de constitui\u00e7\u00e3o da S. Sind ou AD-S.Sind. H\u00e1 anos, a resolu\u00e7\u00e3o desta controv\u00e9rsia est\u00e1 sendo postergada e n\u00e3o h\u00e1 mais tempo a perder.\u201d\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Professores e T\u00e9cnicos Unidos em Greve!\n </h3>\n <p>\n  Duas semanas antes dos professores indicarem greve, os t\u00e9cnicos da UFPE anunciaram sua pr\u00f3pria greve para reestruturar a carreira e contra as altas taxas de desligamento da categoria. Em publica\u00e7\u00f5es, o Sindicato dos Trabalhadores das Universidades Federais de Pernambuco (SINTUFEPE), organizador da greve, explicita \u201co total despreparo do governo com a an\u00e1lise da proposta apresentada\u201d, que ignorou as propostas apresentadas na Terceira Mesa de Negocia\u00e7\u00e3o e afirmou que n\u00e3o h\u00e1 or\u00e7amento algum previsto para a carreira de t\u00e9cnico.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://mail.google.com/mail/u/0?ui=2&amp;ik=fe7b9bbbfd&amp;attid=0.0.1.2&amp;permmsgid=msg-f:1794817381908125272&amp;th=18e878e645549658&amp;view=fimg&amp;fur=ip&amp;sz=s0-l75-ft&amp;attbid=ANGjdJ_F0vzF7F3-ywwnT2ki8ps_FEoDBwmNUHFytImhcgHrByxKkLC95zv5sxXd4VcWe1hvryZY5kDMGrFByorcMEa29pCwrRImNkUI06R_sjFXn_wG-UKf4DZKp5U&amp;disp=emb\" srcset=\"https://mail.google.com/mail/u/0?ui=2&amp;ik=fe7b9bbbfd&amp;attid=0.0.1.2&amp;permmsgid=msg-f:1794817381908125272&amp;th=18e878e645549658&amp;view=fimg&amp;fur=ip&amp;sz=s0-l75-ft&amp;attbid=ANGjdJ_F0vzF7F3-ywwnT2ki8ps_FEoDBwmNUHFytImhcgHrByxKkLC95zv5sxXd4VcWe1hvryZY5kDMGrFByorcMEa29pCwrRImNkUI06R_sjFXn_wG-UKf4DZKp5U&amp;disp=emb\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Estudantes, Professores e T\u00e9cnicos unidos contra a precariza\u00e7\u00e3o\n </h3>\n <p>\n  A precariza\u00e7\u00e3o da UFPE e das universidades p\u00fablicas no geral \u00e9 um plano bem-tra\u00e7ado por este velho estado brasileiro, em parceria com o Banco Mundial, para a total privatiza\u00e7\u00e3o do ensino. Lutar contra a precariza\u00e7\u00e3o do ensino p\u00fablico \u00e9 lutar contra a pol\u00edtica reacion\u00e1ria do Banco Mundial, comandado pelo imperialismo\u00a0ianque.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/professores-da-ufpe-atropelam-diretoria-imobilista-e-aprovam-indicativo-de-greve/", "type": "article", "title": "Professores da UFPE atropelam diretoria imobilista e aprovam indicativo de Greve - A Nova Democracia", "description": "Os professores da Universidade Federal de Pernambuco (UFPE) aprovaram, neste dia 27/03,\u00a0indicativo de greve\u00a0em resposta ao corte reacion\u00e1rio de verbas para a educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica promovido por Luiz In\u00e1cio e \u00e0 falta de reajuste salarial para a categoria, apesar dos esfor\u00e7os da diretoria de impedi-la. A decis\u00e3o foi feita 2 semanas ap\u00f3s o in\u00edcio da greve nacional dos servidores t\u00e9cnico-administrativos.", "modified time": "2024-03-29T10:26:45-03:00", "updated time": "2024-03-29T10:26:45-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta estudantil", "Lutas classistas", "universidades"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}