{"title": "CEBRASPO - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-03-12T04:45:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/w537-h277/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-395814581935758040\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px;'>\n  Governo cancela atos oficiais em den\u00fancia dos 60 anos do golpe militar.\n </h1>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/s800/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"573\" data-original-width=\"800\" height=\"277\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/w537-h277/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgZLi9zTnt4BhIhOnlcv6uMBUA0EiPR_xvo-8CMZSgpvx0lNhOrDlId5-OnF2MN6x4ngim_fqA71hxOrF7YD8lN9MMHuxehsRBW57N8SJod8UAw5yKMSZhidssKwBQ-F-37008UfstX1tF2u0y0XmbOEvp8p8yicIoOVVqDXd5tWLyrTV4GCvPMFif9gdft/w537-h277/golpe-militar-Luiz-Inacio-Lula-da-Silva-do-ministro-da-Defesa-Jose-Mucio-e-dos-tres-comandantes-das-Forcas-Armadas.webp\" width=\"537\"/>\n   </a>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>\n   Acovardado diante dos generais das For\u00e7as Armadas, o presidente Luiz In\u00e1cio deu uma orienta\u00e7\u00e3o direcionada a seus minist\u00e9rios: paralisar toda e qualquer iniciativa que trate dos do golpe militar-empresarial de 1\u00ba de abril de 1964, que neste ano completar\u00e1 60 anos.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   Acovardado diante dos generais das For\u00e7as Armadas, o presidente Luiz In\u00e1cio deu uma orienta\u00e7\u00e3o direcionada a todos os seus minist\u00e9rios: paralisar toda e qualquer iniciativa que trate dos do golpe militar-empresarial de 1\u00ba de abril de 1964, que neste ano completar\u00e1 60 anos. Atos oficiais, solenidades, men\u00e7\u00f5es em discursos dos integrantes do governo, publica\u00e7\u00e3o de materiais ou inaugura\u00e7\u00e3o de marcos em mem\u00f3ria dos crimes e viola\u00e7\u00f5es de direitos que os militares reacion\u00e1rios cometeram nos 21 anos do regime \u2013 tudo est\u00e1 suspenso por ordens expressas de Lula.\n  </span>\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Na \u00faltima quinta-feira, 7 de mar\u00e7o, o presidente Luiz In\u00e1cio se reuniu com Silvio Almeida, ministro de Direitos Humanos, pasta que possu\u00eda (at\u00e9 ent\u00e3o) uma programa\u00e7\u00e3o extensa sobre o tema. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 do Correio Braziliense.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Tamb\u00e9m n\u00e3o dever\u00e1 ser efetivado a cria\u00e7\u00e3o de um Museu da Mem\u00f3ria e da Verdade. Enquanto ainda estava \u00e0 frente do minist\u00e9rio da Justi\u00e7a, Fl\u00e1vio Dino anunciou a iniciativa durante um evento no Chile em rep\u00fadio aos 50 anos do golpe de Pinochet.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  A ordem de Luiz In\u00e1cio \u00e9 oferecer um acordo com os generais que, em troca, deixariam de publicar a sua \u201cOrdem do Dia\u201d no dia 31 de mar\u00e7o. Ano ap\u00f3s ano, os Comandantes das For\u00e7as Armadas celebram a data atrav\u00e9s da \u201cOrdem\u201d, que \u00e9 lida em todos os quart\u00e9is do pa\u00eds.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  O governo federal j\u00e1 havia engavetado a recria\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos. E no \u00faltimo dia 27 de fevereiro, Luiz In\u00e1cio, durante entrevista, afirmou que n\u00e3o se deve \u201cremoer a hist\u00f3ria\u201d. A declara\u00e7\u00e3o foi defendida por Hamilton Mour\u00e3o.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Caber\u00e1 aos verdadeiros democratas, organiza\u00e7\u00f5es populares e movimentos de luta do povo brasileiro a fundamental tarefa de denunciar o golpismo de ontem e de hoje do Regime Militar.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  O jornal\n  <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n   A Nova Democracia\n  </span>\n  organizar\u00e1 um Ato Pol\u00edtico no dia 25 de abril sob o mote\n  <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n   Nem esquecer, nem apaziguar: condenar o golpe ontem e hoje!\n  </span>\n  . Um trecho da convocat\u00f3ria pode ser lido abaixo:\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  \u201c\u00c9 urgente que os progressistas, democratas genu\u00ednos e revolucion\u00e1rios empreendam s\u00e9rio combate ao golpismo, condenando os 60 anos do golpe militar de 1964 e o golpismo ainda hoje. Como parte de combater a pol\u00edtica do apaziguamento (apenas uma forma de acovardar-se), exigimos que seja reinstalada a Comiss\u00e3o Especial Sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos pelo governo de turno, por se tratar de uma demanda sentida dos familiares e de import\u00e2ncia sem igual para trazer ao debate pol\u00edtico nacional os horrores fascistas do regime militar. Se faz necess\u00e1rio defender as liberdades democr\u00e1ticas, j\u00e1 t\u00e3o parcas e sob ataques permanentes, atrav\u00e9s da urgente mobiliza\u00e7\u00e3o.\u201d\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  A convocat\u00f3ria pode ser\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/and-convoca-ato-politico-para-25-de-abril-nem-esquecer-nem-apaziguar-condenar-o-golpe-ontem-e-hoje/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">\n   lida na \u00edntegra aqui\n  </a>\n  .\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/governo-cancela-atos-oficiais-em.html", "source_name": "CEBRASPO"}