{"published time": "2024-03-12T00:54:16+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240307-WA0014-e1710176031826.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"752\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1128px) 100vw, 1128px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240307-WA0014-e1710176031826.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240307-WA0014-e1710176031826.jpg\" width=\"1128\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Uma opera\u00e7\u00e3o realizada no dia 7 de mar\u00e7o na sede da \u201cFazenda Santa \u00c9rica\u201d, divida entre Maranh\u00e3o e Par\u00e1, exp\u00f4s um verdadeiro arsenal mantido pelos \u201cseguran\u00e7as\u201d (pistoleiros) dos latifundi\u00e1rios da fam\u00edlia Finger. O dep\u00f3sito tinha quase uma dezena de armas longas, muni\u00e7\u00f5es e equipamentos \u201ct\u00e1ticos\u201d como coletes, balaclavas e facas. A fazenda \u00e9 acusada de ser fruto de grilagem e fica em um territ\u00f3rio de 12 mil hectares onde vivem cerca de 10 comunidades camponesas. Al\u00e9m das armas, dois homens (\u201cseguran\u00e7as\u201d) e uma mulher, que trabalhava como cozinheira, foram detidos.\n </p>\n <p>\n  A opera\u00e7\u00e3o ocorreu depois de diversas mobiliza\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o que expuseram e denunciaram os crimes cometidos pelos pistoleiros a servi\u00e7o dos latifundi\u00e1rios na regi\u00e3o. Os camponeses denunciam ainda o envolvimento das for\u00e7as repressivas com a pr\u00f3pria pistolagem.\n </p>\n <p>\n  Desde novembro do ano passado, as for\u00e7as repressivas na regi\u00e3o, desmoralizadas pela exposi\u00e7\u00e3o do envolvimento com os grandes fazendeiros, t\u00eam movido uma verdadeira campanha de persegui\u00e7\u00e3o contra os camponeses da comunidade. Ao mesmo tempo em que os policiais realizaram a opera\u00e7\u00e3o contra a Fazenda Santa \u00c9rica, a Pol\u00edcia Civil tamb\u00e9m cumpriu um mandado de pris\u00e3o e v\u00e1rios de busca e apreens\u00e3o contra os camponeses do Povoado Vilela. Um morador foi detido,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-pm-dispara-contra-manifestantes-e-e-capturado-e-amarrado-durante-o-protesto/\">\n   acusado de agredir um PM durante um protesto no dia 29 de novembro de 2023\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  As sucessivas e constantes opera\u00e7\u00f5es contra os camponeses refor\u00e7am que, apesar das buscas e apreens\u00f5es pontuais contra os pistoleiros do latif\u00fandio, motivadas quase sempre pelo escancaro dos crimes por meio de massiva mobiliza\u00e7\u00e3o popular, as for\u00e7as repressivas do Estado est\u00e3o a servi\u00e7o dos grandes fazendeiros.A Uni\u00e3o das Comunidades em Luta (UCL) denuncia ainda que, al\u00e9m das opera\u00e7\u00f5es contra a pistolagem buscarem \u201climpar\u201d as apar\u00eancias da Pol\u00edcia Civil depois de envolvimentos comprovados das for\u00e7as repressivas com o latif\u00fandio, o mandado de busca e apreens\u00e3o objetivou, sem sucesso, desmobilizar o\n  <em>\n   Tribunal Popular pelo julgamento dos crimes do latif\u00fandio,\n  </em>\n  evento realizado neste final de semana, 9 e 10 de mar\u00e7o, no pr\u00f3prio povoado.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-arsenal-de-grileiro-e-apreendido-em-sede-de-latifundio-do-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "MA: Arsenal de grileiro \u00e9 apreendido em sede de latif\u00fandio do Junco do Maranh\u00e3o - A Nova Democracia", "description": "O dep\u00f3sito tinha quase uma dezena de armas longas, muni\u00e7\u00f5es e equipamentos \u201ct\u00e1ticos\u201d como coletes, balaclavas e facas.", "modified time": "2024-03-11T13:54:19-03:00", "updated time": "2024-03-11T13:54:19-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}