{"published time": "2024-03-13T04:24:05+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2844px) 100vw, 2844px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png 2844w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-300x214.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-1024x732.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-768x549.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-1536x1097.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-2048x1463.png 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-60x43.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"2032\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png\" width=\"2844\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Por raz\u00f5es objetivas, \u00e9 necess\u00e1rio ver com certa suspeita as sondagens de opini\u00e3o, manejadas por determinadas organiza\u00e7\u00f5es que as pagam, inclusive por conta de certos m\u00e9todos; no entanto, as tr\u00eas \u00faltimas pesquisas tornadas p\u00fablicas que avaliam o desempenho do atual governo, com resultados similares, nos permitem observar tend\u00eancias. O crescimento da rejei\u00e7\u00e3o popular ao governo de turno, registrado nas tr\u00eas sondagens, tem na condu\u00e7\u00e3o da economia nacional e suas decorr\u00eancias na vida das massas populares a sua principal motiva\u00e7\u00e3o. Na pesquisa Atlas Intel, de 7 de mar\u00e7o, 40% dos entrevistados reprovam o governo, dois pontos percentuais acima dos que o aprovam. Quanto \u00e0 economia, 53% consideram que ela vai mal (alta de 5% com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa anterior, de janeiro); \u00e9 a primeira vez neste governo que a avalia\u00e7\u00e3o negativa da economia supera 50%. J\u00e1 a pesquisa Quaest, de 27 de fevereiro, aponta que a percep\u00e7\u00e3o de 73% dos entrevistados \u00e9 de que os pre\u00e7os subiram \u2013 o mesmo t\u00f3pico, no levantamento anterior, era de 48%.\n </p>\n <p>\n  Como se v\u00ea, as melhorias sazonais no \u00edndice do PIB e \u201ccria\u00e7\u00e3o de empregos\u201d s\u00e3o apenas estat\u00edsticas. J\u00e1 \u00e9 da sabedoria popular que um governo das classes exploradoras mente de duas formas: uma \u00e9 mentindo mesmo, descaradamente, a outra \u00e9 publicando estat\u00edsticas que, mostrando tudo, escondem o que \u00e9 fundamental. Os 3% de crescimento do PIB \u00e9 n\u00famero artificial alavancado pela safra recorde do latif\u00fandio agroexportador, cuja exporta\u00e7\u00e3o de sua produ\u00e7\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o contribuem com impostos; n\u00e3o trazem melhoria nenhuma \u00e0 situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da maioria da popula\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, os trabalhadores, como ocorre com o pre\u00e7o da cesta b\u00e1sica, que encareceu novamente em fevereiro (em 14 das 17 capitais, houve alta nos pre\u00e7os). S\u00f3 no Rio de Janeiro, a alta foi em m\u00e9dia de 5,1%.\n </p>\n <p>\n  A alta na rejei\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi, portanto, resultado de uma suposta rea\u00e7\u00e3o \u00e0s falas do mandat\u00e1rio do Pa\u00eds no estrangeiro em condena\u00e7\u00e3o ao genoc\u00eddio sionista em Gaza. Afinal, a Luiz In\u00e1cio s\u00f3 resta mesmo condenar os absurdos no plano internacional, onde sua palavra, no m\u00e1ximo, causa inc\u00f4modos diplom\u00e1ticos sem repercuss\u00e3o importante. (As palavras de condena\u00e7\u00e3o a Israel, diga-se de passagem, sempre v\u00eam antecedidas de condena\u00e7\u00f5es duras \u00e0 Resist\u00eancia Nacional Palestina, fazendo coro com o berreiro reacion\u00e1rio de \u201cterrorismo do Hamas\u201d). J\u00e1 no plano nacional, o Luiz In\u00e1cio n\u00e3o pode fazer seus arroubos de posar como \u201cprogressista\u201d, j\u00e1 que a economia est\u00e1 entregue \u00e0 oligarquia financeira internacional e a governan\u00e7a pol\u00edtica est\u00e1 entregue ao presidente de fato, o coronel ontem bolsonarista Arthur Lira, quem, al\u00e9m de controlar a agenda pol\u00edtica do Pa\u00eds (controlando o que \u00e9 ou n\u00e3o votado no Congresso Nacional), exerce tamb\u00e9m o controle sobre a parte mais importante do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o. \u00c9 o governo.\n </p>\n <p>\n  Luiz In\u00e1cio tampouco pode falar em demasia sobre o \u201cagroneg\u00f3cio\u201d pois soaria estranho, ainda mais depois de lhe ter cedido o maior Plano Safra da hist\u00f3ria do Pa\u00eds, muito superior ao de Bolsonaro, enquanto que, para a \u201creforma agr\u00e1ria\u201d do velho Estado, em 2023 e em 2024, o governo de turno destinou miser\u00e1veis R$ 2 bilh\u00f5es, mesma quantia que Bolsonaro destinara em 2021. Todos diz\u00edamos que Bolsonaro queria a morte da \u201creforma agr\u00e1ria\u201d; o que quer quer Luiz In\u00e1cio, ademais de sua cantilena de prestidigitador ante as massas populares?\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m h\u00e1 pouco a dizer sobre a fr\u00e1gil base institucional que vive o Pa\u00eds em raz\u00e3o de sua decomposi\u00e7\u00e3o mesma e inevit\u00e1vel. O mandat\u00e1rio sabe que o \u00e1pice da crise militar, em novembro de 2022, n\u00e3o foi apenas resultado do bolsonarismo, mas, sim, de uma doutrina arraigada \u00e0 mentalidade do Alto Comando das For\u00e7as Armadas que penetra praticamente todas as esferas de sua estrutura. Essa mentalidade \u00e9 a de que, para conjurar uma divis\u00e3o e mesmo uma simples amea\u00e7a de sua ocorr\u00eancia, as For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias sempre rifam as m\u00ednimas liberdades democr\u00e1ticas e se unificam sob a \u00e9gide da rea\u00e7\u00e3o, como medula que s\u00e3o desse secular sistema de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o, sempre em nome de garantir a estabilidade institucional e a \u201csalva\u00e7\u00e3o nacional\u201d. Significa, logicamente, que as For\u00e7as Armadas desempenham, de tempos em tempos, o papel de uma for\u00e7a pol\u00edtica \u2013 o que significa legitimar, para todos os efeitos, uma for\u00e7a intervencionista, quer use explicitamente o m\u00e9todo do golpe militar cl\u00e1ssico, quer atue atrav\u00e9s de chantagens e amea\u00e7as (que ao fim e ao cabo, levadas \u00e0s \u00faltimas consequ\u00eancias, resultar\u00e3o tamb\u00e9m num golpe habitual). Luiz In\u00e1cio sabe disso. Tanto que, no dia 8 de mar\u00e7o, o presidente reacion\u00e1rio disse que \u201cas For\u00e7as Armadas sempre interferiram na pol\u00edtica\u201d. A constata\u00e7\u00e3o demonstra que o mandat\u00e1rio n\u00e3o \u00e9 um ignorante, menos ainda um inocente: a sua pol\u00edtica de concilia\u00e7\u00e3o e apaziguamento com os generais golpistas \u00e9 uma atitude consciente pr\u00f3pria dos pusil\u00e2nimes, e isso em pol\u00edtica \u00e9 pior do que a ignor\u00e2ncia ou a inabilidade. Por sua postura e conduta diante da situa\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds, Luiz In\u00e1cio \u00e9 inteiramente incapaz de deter o golpismo. Est\u00e1, no m\u00e1ximo, adiando-o sem se importar que este estoure, no colo de qualquer outro pr\u00f3ximo mandat\u00e1rio, querendo mesmo apenas reescrever o fim de sua biografia outrora manchada.\n </p>\n <p>\n  As massas populares, do campo e da cidade, acumulam li\u00e7\u00f5es desse per\u00edodo. Para atuar com dignidade, como for\u00e7a pol\u00edtica independente, os trabalhadores necessitam se libertar das amarras ideol\u00f3gicas, segundo as quais, \u00e9 preciso contentar-se com o m\u00ednimo. O \u201cm\u00ednimo\u201d, alcan\u00e7ado hoje atrav\u00e9s do apelo enganoso de salvar o Pa\u00eds das m\u00e3os de um celerado e do apoio a um governo de turno sentado no colo da direita e de concilia\u00e7\u00e3o com o n\u00facleo duro do golpismo, est\u00e1 condenando-as a um futuro no qual o \u201cm\u00ednimo\u201d ser\u00e1 ainda pior. \u00c9 assim que a velha ordem segue enganando as massas, tudo garantido atrav\u00e9s da conhecida chantagem: \u201cas coisas n\u00e3o est\u00e3o boas, \u00e9 certo, mas \u00e9 o poss\u00edvel, e tudo ficar\u00e1 ainda pior se n\u00e3o se contentar\u201d. Desde a antiguidade, essa \u00e9 a forma mais eficiente de manter submissos os escravos. \u00c9 sinal tamb\u00e9m sacramentado pela hist\u00f3ria de que, sistemas como este, n\u00e3o importa quais sejam as manobras de governantes, ruir\u00e3o e ser\u00e3o varridos!\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-governo-de-turno-se-equilibra-na-pinguela/", "type": "article", "title": "Editorial semanal \u2013 Governo de turno se equilibra na pinguela - A Nova Democracia", "description": "Para atuar com dignidade, como for\u00e7a pol\u00edtica independente, os trabalhadores necessitam se libertar das amarras ideol\u00f3gicas, segundo as quais, \u00e9 preciso contentar-se com o m\u00ednimo. \u201cAs coisas n\u00e3o est\u00e3o boas, \u00e9 certo, mas \u00e9 o poss\u00edvel, e tudo ficar\u00e1 ainda pior se n\u00e3o se contentar\u201d. Desde a antiguidade, essa \u00e9 a forma mais eficiente de manter submissos os escravos.", "modified time": "2024-03-12T18:06:09-03:00", "updated time": "2024-03-12T18:06:09-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Editorial"], "tags": [], "sections": ["Editorial"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}