{"published time": "2024-03-19T09:28:51+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  La ministra de Educaci\u00f3n Federal, Bettina Stark-Watzinger, ve a las escuelas en Alemania, responsables de preparar a los j\u00f3venes para la guerra. \"En general, la sociedad tiene que prepararse bien para las crisis, desde una pandemia hasta desastres naturales y guerra\",\n  <a href=\"https://www.sueddeutsche.de/bayern/krieg-schule-vorbereitung-katastrophenschutz-stark-watzinger-1.6466076\">\n   Postul\u00f3 el pol\u00edtico del FDP\n  </a>\n  Sobre el grupo de medios Funke. \u201cLa protecci\u00f3n civil es inmensamente importante, tambi\u00e9n pertenece a las escuelas. El objetivo debe ser fortalecer nuestra resistencia \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Incluso el m\u00e1s joven ahora debe ser sometido a las clases de ense\u00f1anza enemigas paramilitares y que las medidas de defensa correspondientes est\u00e1n siendo entrenadas. \"Conozca las amenazas de libertad y lidiar con los peligros\", esto se menciona en el pol\u00edtico liberal moderno hoy. Seg\u00fan la voluntad de Stark-Watzinger, esto a\u00fan no deber\u00eda convertirse en una materia escolar, pero deber\u00eda convertirse en un contenido de aprendizaje.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Lo que esto significa exactamente para las escuelas sigue sin estar claro, porque las lecciones escolares en realidad no son una cuesti\u00f3n del gobierno federal, sino de los pa\u00edses. Sin embargo, los avances hacia una mayor centralizaci\u00f3n, es decir, m\u00e1s poder y poderes para el gobierno federal, menos para los pa\u00edses, son claros en todos los aspectos posibles. El federalismo en s\u00ed mismo es un obst\u00e1culo para el imperialismo alem\u00e1n en su esfuerzo por convertirse en una superpotencia, impuesta por los aliados occidentales despu\u00e9s de la Segunda Guerra Mundial.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Pero incluso en los pa\u00edses en los que no est\u00e1 inactivo en este frente. El gobierno estatal b\u00e1varo ya est\u00e1 planeando hacer que la asistencia escolar de los oficiales juveniles sea vinculante como parte de un cambio en la ley. Simplificados, los soldados alemanes especialmente capacitados para esto deber\u00edan hacerse cargo de las tareas de la educaci\u00f3n pol\u00edtica en las lecciones y, por ejemplo, explicar qu\u00e9 tareas de Bundeswehr. Es particularmente importante que esto no tenga nada que ver con los reclutas, porque los consultores profesionales de Bundeswehr y no los oficiales juveniles son responsables de esto.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  El ex Secretario de Estado de Integraci\u00f3n en North Rhine -Westfalia y el miembro actual del Bundestag Serap G\u00fcler de la CDU\n  <a href=\"https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/bundeswehr-schule-nrw-100.html\">\n   El sonido de las fanarias\n  </a>\n  . Con su colega de facci\u00f3n Kerstin Veregge, present\u00f3 un documento conceptual llamado para el Bundeswehr. Los dos pol\u00edticos sindicales requieren visitas escolares obligatorias a oficiales juveniles desde el noveno grado. Pero no solo eso. Adem\u00e1s, cada estudiante deber\u00eda haber visto un cuartel desde adentro una vez en sus d\u00edas escolares.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  El NRW-FDP tambi\u00e9n quiere que los oficiales juveniles agiten el tambor con mucha m\u00e1s frecuencia en las escuelas. Para el vicepresidente del grupo parlamentario, Marc L\u00fcrbke, la \u00fanica pregunta es si esto sucede con coerci\u00f3n o \"voluntario\". En contraste con sus colegas, L\u00fcrbke, sin embargo, queda claro en un aspecto diferente: en cualquier caso, el Bundeswehr tiene que obtener m\u00e1s oportunidades adem\u00e1s de participar en las lecciones.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Los sindicatos de maestros y tambi\u00e9n los representantes estudiantiles generalmente se oponen a la iniciativa de la militarizaci\u00f3n de las escuelas, pero la Asociaci\u00f3n de Maestros alemanes expl\u00edcitamente tuvo expl\u00edcitamente en las lecciones escolares inmediatamente despu\u00e9s de los planes del Ministro Federal de Educaci\u00f3n.\n  <a href=\"https://www.zeit.de/gesellschaft/2024-03/bildungspolitik-lehrerverband-katastrophenschutz-schulen-stark-watzinger\">\n   Suplicando\n  </a>\n  .\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  \"La Guerra de Ucrania crea una nueva conciencia de las amenazas militares, que tambi\u00e9n deben transmitirse en las escuelas\", dijo el presidente de la asociaci\u00f3n, Stefan D\u00fcll. \u201cEspero que el Ministro Federal ahora busque una conversaci\u00f3n con los ministros educativos en los estados federales. Una declaraci\u00f3n de intenci\u00f3n no es suficiente, ahora en las lecciones pol\u00edticas en la Guerra de Ucrania y la situaci\u00f3n paneuropea, incluso la amenaza global, debe ense\u00f1arse \u201d. Un anuncio claro, no solo para un cliente militar 2.0, sino preparados concretos no aceptados para un Nuevo caso Barbarroja.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Por supuesto, todo esto tambi\u00e9n sucede a la luz que la cantidad de tiempo y soldados profesionales, as\u00ed como voluntarios\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-personal-soldaten-100.html\">\n   fregaderos\n  </a>\n  . Actualmente hay alrededor de 180,000 soldados alemanes activos, y deber\u00eda haber m\u00e1s de 200,000 para 2031. Pero la publicidad juvenil del ej\u00e9rcito alem\u00e1n aparentemente no progresa.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8388-wehrkunde-2-0-militarisierung-der-schulen", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Defensa Cliente 2.0 - Militarizaci\u00f3n de las escuelas", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}