{"published time": "2024-03-20T03:51:31+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67226113-scaled-e1710877765408.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67227137-scaled-e1710877846653-1024x826.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67519745-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_50727169-1024x824.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67222529-768x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1403\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67226113-scaled-e1710877765408.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67226113-scaled-e1710877765408.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Con el apoyo de movimientos populares, los residentes de la ocupaci\u00f3n de Luiz Gomes en Campina Grande hicieron, el 16 de marzo, una brigada para terminar el trabajo para implantar tuber\u00edas de agua y, por lo tanto, permitir el acceso de calidad al agua para todos.\n </p>\n <p>\n  En la noche del mismo d\u00eda, tambi\u00e9n hubo una celebraci\u00f3n victoriosa del d\u00eda internacional de mujeres proletarias con discurso, con un gran homenaje a la compa\u00f1era Perla Albuquerque Lima, residente de la ocupaci\u00f3n fallecida hace poco m\u00e1s de un mes, nombrando la popular escuela con su nombre.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Proyecto\n </h4>\n <p>\n  El a\u00f1o pasado, los residentes de la ocupaci\u00f3n de Luiz Gomes, con el apoyo de CDP-CG (Campina Grande Popular Defense Comment), el Observatorio de Metr\u00f3polis y el Colectivo de Campina Verde, pudieron aprobar un proyecto para implementar las aguas residuales y el agua a trav\u00e9s de la ONG H\u00e1bitat a la humanidad Brasil.\n </p>\n <p>\n  La ONG proporcion\u00f3 un proyecto basado en la compra de materiales y la contrataci\u00f3n de algunos servicios esenciales para el progreso del trabajo, pero dado que la direcci\u00f3n principal del dinero era la compra de materiales, era necesario que los residentes y partidarios de la ocupaci\u00f3n unieran fuerzas, trabajando juntos para mejorar sus condiciones de vivienda. Por lo tanto, se espera que el trabajo que comenz\u00f3 en septiembre/2023 finalice el mes de marzo/2024.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Celebraciones y honores\n </h4>\n <p>\n  Uniendo colectivos, partidarios y residentes, la brigada se celebr\u00f3 el 9 de marzo para acelerar el trabajo en vigor. Adem\u00e1s del trabajo en el trabajo en s\u00ed, tambi\u00e9n se prepar\u00f3 una Feijoada colectiva en la popular cocina escolar, actividades con ni\u00f1os y sorteo para los presentes.\n </p>\n <p>\n  Tambi\u00e9n hubo un momento de celebraci\u00f3n y honores para enfatizar la importancia del D\u00eda Internacional de la Mujer proletaria, con las mujeres de la ocupaci\u00f3n presente, cuando un folleto fue publicado por el Popular Women's Movement.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171232\" data-id=\"171232\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"826\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67227137-scaled-e1710877846653-1024x826.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67227137-scaled-e1710877846653-1024x826.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171233\" data-id=\"171233\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67519745-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67519745-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Finalmente, pero no menos importante, el tributo al compa\u00f1ero Perla. Perla era una mujer en la pelea, a pesar de sus graves problemas de salud (luch\u00f3 contra Lupus), estaba presente en esta lucha por la vivienda desde el principio, en 2020, cuando levant\u00f3 su peque\u00f1a caba\u00f1a de lona. Perla siempre ha estado presente en las actividades escolares, participando en cursos de capacitaci\u00f3n, asegurando la organizaci\u00f3n y la preservaci\u00f3n de la escuela y tambi\u00e9n mostrando inter\u00e9s en la ense\u00f1anza de clases de refuerzo para ni\u00f1os.\n </p>\n <p>\n  En enero pasado, la pareja Perla falleci\u00f3 despu\u00e9s de contratar a Covid, una imagen que complic\u00f3 su problema de salud ya afectado por el lupus. Madre de 4 hijos, Perla dej\u00f3 su peque\u00f1a choza, quien durante estos a\u00f1os, con mucho esfuerzo, se convirti\u00f3 en una casa de mamposter\u00eda, pero, m\u00e1s que eso, dej\u00f3 el ejemplo de muchas otras mujeres que est\u00e1n en la lucha por la pelea. para casa. Por lo tanto, para recordar a este gran compa\u00f1ero, la escuela fue llamada \"Escuela popular Perla Albuquerque Lima\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171229\" data-id=\"171229\" decoding=\"async\" height=\"824\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_50727169-1024x824.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_50727169-1024x824.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171230\" data-id=\"171230\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67222529-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image_67222529-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Y el alcalde?\n </h4>\n <p>\n  Mientras que los residentes construyen su infraestructura de vivienda y luchan cada vez m\u00e1s por la dignidad, el alcalde, en un a\u00f1o electoral, prometi\u00f3 que los postes de electricidad se instalen en la ocupaci\u00f3n, que actualmente todav\u00eda tiene una iluminaci\u00f3n muy precaria. La promesa se hizo el a\u00f1o pasado, el primer d\u00eda de las obras de agotamiento, d\u00e1ndole un per\u00edodo de 15 d\u00edas, pero, como se esperaba, las personas todav\u00eda no est\u00e1n sin las publicaciones prometidas.\n </p>\n <p>\n  El alcalde duda de la inteligencia y la capacidad de las personas organizadas: aunque prometen mundos y fondos con la esperanza de obtener votos, mantiene en los tribunales un proceso de recuperaci\u00f3n de la tierra donde se estableci\u00f3 la ocupaci\u00f3n Luiz Gomes.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pb-ocupacao-no-interior-da-paraiba-realiza-brigada-de-obras-no-dia-internacional-da-mulher-proletaria/", "type": "article", "title": "PB: Ocupaci\u00f3n en el interior de Para\u00edba tiene una brigada de obras en el d\u00eda internacional de mujeres proletarias - la nueva democracia", "description": "Los residentes de la ocupaci\u00f3n Luiz Gomes en Campina Grande, con los partidarios de los seguidores, hicieron una brigada para terminar el trabajo para implementar tuber\u00edas de agua y, por lo tanto, permitir el acceso de calidad al agua para todos.", "modified time": "2024-03-19T16:51:33-03:00", "updated time": "2024-03-19T16:51:33-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Campina Grande (PB)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta por moradia"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}