{"published time": "2024-03-19T04:25:56+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-865x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-850x1024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3.jpeg 960w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3-264x300.jpeg 264w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3-902x1024.jpeg 902w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3-768x872.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3-60x68.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1090\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-3.jpeg\" width=\"960\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 15 de marzo, los activistas del nuevo Comit\u00e9 de Apoyo a Manaus, celebraron una brigada victoriosa, durante la cual vendieron la edici\u00f3n 254 de la y.\n </p>\n <p>\n  Durante las intervenciones, los activistas enfatizaron no solo la defensa de la resistencia nacional heroica palestina, sino tambi\u00e9n el papel c\u00f3mplice que el monopolio de la prensa ha enfrentado el genocidio en curso.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171192\" data-id=\"171192\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 865px) 100vw, 865px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-865x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-865x1024.jpeg 865w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-254x300.jpeg 254w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-768x909.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-60x71.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2.jpeg 960w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-865x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-2-865x1024.jpeg\" width=\"865\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El brigadista vende y en UFAM. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171190\" data-id=\"171190\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-850x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-850x1024.jpeg 850w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-249x300.jpeg 249w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-768x925.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-60x72.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem.jpeg 960w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-850x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/imagem-850x1024.jpeg\" width=\"850\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los miembros de la Brigada exaltaron la resistencia nacional palestina. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Los activistas fueron muy bien recibidos por las masas, quienes escucharon sus explicaciones con entusiasmo. Los estudiantes que no pudieron comprar la edici\u00f3n en este momento fotografiaron la portada del peri\u00f3dico para poder mirar en Internet m\u00e1s tarde.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-brigadistas-vendem-jornais-na-ufam/", "type": "article", "title": "AM: Los miembros de la brigada venden peri\u00f3dicos en UFAM - La nueva democracia", "description": "Durante las intervenciones, los activistas enfatizaron no solo la defensa de la resistencia nacional heroica palestina, sino tambi\u00e9n el papel c\u00f3mplice que el monopolio de la prensa ha enfrentado el genocidio en curso.", "modified time": "2024-03-18T17:25:58-03:00", "updated time": "2024-03-18T17:25:58-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["agita\u00e7\u00e3o e propaganda"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}