{"published time": "2024-03-19T04:13:48+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024.jpeg 900w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024-300x188.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024-768x480.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024-60x38.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"563\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/protesto-servidores-caieiras-2024.jpeg\" width=\"900\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 20 de marzo, los servidores p\u00fablicos en el municipio de Caieiras llevar\u00e1n a cabo un paro general contra la reducci\u00f3n salarial que alcanza hasta un 20%. Los servidores movilizados tambi\u00e9n realizar\u00e1n una demostraci\u00f3n al Ayuntamiento de Caieiras, que requiere mejoras en la categor\u00eda.\n </p>\n <p>\n  Con un retraso salarial de muchos a\u00f1os, los servidores p\u00fablicos de Caieiras a fines de febrero sufrieron otro ataque con el bono de retiro de calificaci\u00f3n, que garantiz\u00f3 un aumento del 10% en los salarios de los profesionales con nivel t\u00e9cnico y 20% a profesionales con nivel m\u00e1s alto. En respuesta a los ataques, los servidores p\u00fablicos se movilizan para recuperar sus derechos.\n </p>\n <p>\n  Como en Caieiras, los servidores p\u00fablicos de S\u00e3o Paulo tambi\u00e9n comenzaron su viaje para combatir los ataques constantes, en huelga desde 13/03, los servidores p\u00fablicos han tenido protestas frente a la ciudad que reuni\u00f3 a miles de trabajadores. La tendencia es que m\u00e1s municipios se unan en huelgas en defensa de sus salarios.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-servidores-publicos-de-caieiras-mobilizam-paralisacao-geral-em-defesa-de-salarios/", "type": "article", "title": "SP: Los servidores p\u00fablicos de Caieiras movilizan paro general en defensa salarial: la nueva democracia", "description": "Los servidores realizar\u00e1n paro y demostraci\u00f3n generales el 20 de marzo.", "modified time": "2024-03-18T17:13:50-03:00", "updated time": "2024-03-18T17:13:50-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2014 S\u00e3o Paulo (SP)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}