{"published time": "2024-03-19T04:19:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigente-campones-Paulo-Sergio-Costa-de-Araujo-preso-em-2024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Acampamento-Marielle-Franco-Reproducao-Facebook-1024x768.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Zamora-e-Zamora-Filho-tentando-intimidar-os-posseiros-da-regiao.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sidnei-Zamora-Filho-pratica-tiro-e-com-o-pai-na-fazenda-Reproducao-Instagram-Sidnei-Sanches-Zamora-Filho.-2-1024x1024.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1214\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 963px) 100vw, 963px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigente-campones-Paulo-Sergio-Costa-de-Araujo-preso-em-2024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigente-campones-Paulo-Sergio-Costa-de-Araujo-preso-em-2024.png\" width=\"963\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En un proceso claramente perseguidor, el l\u00edder campesino Paulo S\u00e9rgio Costa de Ara\u00fajo, uno de los l\u00edderes de la comunidad de Marielle Franco, fue arrestado el 5 de marzo, acusado de unirse a una \"organizaci\u00f3n criminal\" despu\u00e9s de denunciar la tortura contra los campesinos y se\u00f1alar llamadas a la polic\u00eda con las llamadas civiles y militares con El terrateniente Sidnei Sanches Zamora, quien, seg\u00fan los campesinos, ha intensificado los ataques contra la tierra que residen los trabajadores.\n </p>\n <p>\n  Los campesinos de la comunidad, que residen en el sur de Amazonas, dicen que el conflicto agrario se ha intensificado en la regi\u00f3n en los \u00faltimos meses, habiendo sufrido varios ataques de hombres armados junto con fuerzas policiales civiles y militares. La comunidad alberga a unas 200 familias, que comenzaron la ocupaci\u00f3n del \u00e1rea en 2015.\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la \u00faltima ofensiva del latifundio, donde los l\u00edderes comunitarios fueron secuestrados y torturados, Paulo S\u00e9rgio habr\u00eda denunciado ante los periodistas no solo las torturas y secuestros, sino tambi\u00e9n que los campesinos hab\u00edan atrapado a Zamora en un esquema de tala ilegal en la regi\u00f3n.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171182\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Acampamento-Marielle-Franco-Reproducao-Facebook-1024x768.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Acampamento-Marielle-Franco-Reproducao-Facebook-1024x768.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camp Marielle Franco. Foto: Reproducci\u00f3n/Facebook.\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Unos d\u00edas despu\u00e9s del ataque cobarde, Paulo fue arrestado por la determinaci\u00f3n del juez Danny Rodrigues Moraes, del primer tribunal del Distrito de Labrea, acusado de ordenar una \"organizaci\u00f3n criminal\". En el texto de la decisi\u00f3n judicial que condujo al arresto del activista, el juez incluso declar\u00f3, para justificar el car\u00e1cter urgente del arresto que: \"(...) Pablo no solo se prepara para la invasi\u00f3n de los puestos de la granja, sino tambi\u00e9n en La posibilidad de que haya una posible matanza contra sus empleados. (...) Se sabe que Paulo S\u00e9rgio es 'Peimudo', 'peligroso' y \"Tendr\u00eda el coraje de succionar en Jaguar y dejar los hechos [sic] hambrientos\".\n </p>\n <p>\n  Antes de la prisi\u00f3n, sin embargo, en una entrevista con el Portal de Amazon Real, el l\u00edder campesino afirma que Zamora tendr\u00eda una gran influencia entre las autoridades locales: \"\u00c9l [Sidnei Zamora] tiene un \u00e1rea de 10,400 hect\u00e1reas de pastos, pero no lo hace\" Quiero rendirme del \u00e1rea del bosque. All\u00ed, el agricultor tiene una gran influencia del tr\u00e1fico con la polic\u00eda de Boca Do Acre [Municipio de Amazonas], con la polic\u00eda de Acre \u201d, dijo el activista.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171184\" data-id=\"171184\" decoding=\"async\" height=\"328\" sizes=\"(max-width: 437px) 100vw, 437px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Zamora-e-Zamora-Filho-tentando-intimidar-os-posseiros-da-regiao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Zamora-e-Zamora-Filho-tentando-intimidar-os-posseiros-da-regiao.png\" width=\"437\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Zamora y Zamora Filho intentan intimidar los ocupantes ilegales de la regi\u00f3n. Foto: Reproducci\u00f3n\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171180\" data-id=\"171180\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sidnei-Zamora-Filho-pratica-tiro-e-com-o-pai-na-fazenda-Reproducao-Instagram-Sidnei-Sanches-Zamora-Filho.-2-1024x1024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sidnei-Zamora-Filho-pratica-tiro-e-com-o-pai-na-fazenda-Reproducao-Instagram-Sidnei-Sanches-Zamora-Filho.-2-1024x1024.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Sidnei Zamora Filho practica disparado y con su padre en la granja. Foto: Playback Instagram/Sidnei Sanches Zamora Filho\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Sobre la comunidad construida por los campesinos, el dirigente dice: \"Tiene el apoyo de las autoridades. Y el que m\u00e1s odia es que el nombre de nuestra comunidad sea Marielle Franco. All\u00ed \u00e9l es el due\u00f1o de la situaci\u00f3n. Para presentar una denuncia en su contra, nadie puede\".\n </p>\n <p>\n  Paulo S\u00e9rgio tambi\u00e9n complementa, reiterando el compromiso con la lucha justa por la tierra: \"Aqu\u00ed hay una ciudad sin ley. El que tiene dinero manda, obedece a los que no lo tienen. Pero no tengo [dinero] y no quiero obedecer. No obedecer\u00e9 la ley del terror\", dice.\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan el abogado de CPT, Afonso Chagas, quien acompa\u00f1\u00f3 la audiencia de custodia donde se mantuvo la prisi\u00f3n indefinida: \u201cEstaremos preparados para todo, incluido un negativo en la corte, recurrimos inmediatamente al Tribunal Superior de Justicia (STJ). Paulo es arrestado por liderar una organizaci\u00f3n criminal, es decir, las personas que luchan por el derecho a la tierra est\u00e1n criminalizadas y la tierra es p\u00fablica \u201d, concluye Afonso.\n </p>\n <p>\n  El superintendente de Incra en Amazonas, Denis da Silva Pereira, reitera que el \u00e1rea, de hecho, pertenece a la Uni\u00f3n. Seg\u00fan \u00e9l, despu\u00e9s de un estudio cartogr\u00e1fico, Incra identific\u00f3 que el \u00e1rea, que tiene alrededor de 48 mil hect\u00e1reas, est\u00e1 dentro de la nueva Navidad. Gleba y es tierra r\u00e9voluta.\n </p>\n <p>\n  El terrateniente en cuesti\u00f3n, Zamora, quien afirma ser el due\u00f1o de la tierra, nunca habr\u00eda demostrado con ning\u00fan t\u00edtulo de las autoridades en cuesti\u00f3n, incluso que se le cuestionan varias veces sobre el tema. El hombre, de S\u00e3o Paulo Origin, habr\u00eda declarado en 2010 tener al menos 3 granjas en la regi\u00f3n del Acre y al menos 30,000 cabezas de ganado, e incluso compuso a un terrateniente que viaj\u00f3 a China para aumentar la exportaci\u00f3n de su \"verde// carne ecosostenible \u201dpara el pa\u00eds.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-lideranca-camponesa-e-presa-apos-denunciar-crimes-do-latifundio/", "type": "article", "title": "AM: El liderazgo campesino es arrestado despu\u00e9s de denunciar cr\u00edmenes de latifundio - la nueva democracia", "description": "Paulo fue arrestado despu\u00e9s de denunciar los secuestros y la tortura de campesinos a instancias de los terratenientes locales. El campesino tambi\u00e9n denunci\u00f3 la participaci\u00f3n de uno de los terratenientes en el esquema de extracci\u00f3n de madera ilegal.", "modified time": "2024-03-18T17:21:45-03:00", "updated time": "2024-03-18T17:21:45-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica", "Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}