{"title": "PC 19 de marzo - Los compa\u00f1eros turcos conmemoran al compa\u00f1ero 'oso' dos a\u00f1os despu\u00e9s de su muerte", "published time": "2024-03-19T23:33:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2408890155720853436\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" class=\"b-hbp-video b-uploaded\" frameborder=\"0\" height=\"266\" id=\"BLOGGER-video-521759a576dc9e00-5605\" mozallowfullscreen=\"mozallowfullscreen\" src=\"https://draft.blogger.com/video.g?token=AD6v5dyuqDsn37K2NL34xQ81tV5aTQ428YnB14BHkS0NhvJKQAwwku2uffTHx_DwuE6IJlafAswaQwS7tEdhdvnWSaXOL6MtiTOIc9UvFs8Bap0YEXf07sCDzDnpSHNMcw1j-79HwmQ\" webkitallowfullscreen=\"webkitallowfullscreen\" width=\"320\">\n  </iframe>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     EL \n Los combatientes internacionales conmemoran a su socio Orso (Tekosher \n Pilotaje)\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     <b>\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"713\" data-original-width=\"1278\" height=\"224\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg\" width=\"400\"/>\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" style=\"background: #ffffff; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg\">\n   <br/>\n  </a>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    EL \n Los combatientes internacionales de Tikko conmemoraron al luchador \n Internacional italiano Lorenzo Orsetti (Teko\u015fer Pilating) con un \n Videos que han publicado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    El 18 \n Marzo de 2019, el anarquista italiano Teko\u015fer Pilating, martirizado como \n Tikko Fighter en el ataque de Baxuz contra ISIS, fue \n conmemorado en el aniversario de su inmortalidad.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  <span>\n   <span>\n    Un video \n fue publicado por los combatientes internacionales de Tikko para \n Conmemorizar la acumulaci\u00f3n de Teko\u015fer. El video comienza con una imagen \n Publicado por Teko\u015fer Piling. \"Camaradas, compa\u00f1eros hola.\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"background: #ffffff;\">\n     Teko\u015fer \" \n En italiano, seguido de un video de Teko\u015fer Piling que dice en el \n su \u00faltima carta \"Todas las tormentas comienzan con una simple \n gota. Intenta ser esa gota. \"Entonces est\u00e1n las im\u00e1genes \n luchadores que dibujan una forma de Teko\u015fer Pilating E \n Escriben \"un partisano nunca muere\" al lado. \n Luego, en el discurso realizado en nombre de Tikko,\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     <span style=\"background: #ffffff;\">\n      \"Hoy \n Conmemoramos a nuestro compa\u00f1ero de m\u00e1rtir Teko\u015fer. Se ha convertido \n Inmortal hace 5 a\u00f1os en la guerra contra ISIS en Deir-Ez Zor. Lorenzo \n Orsetti particip\u00f3 en la lucha anti -fascista en Rojava y contribuy\u00f3 \n al internacionalismo no solo con armas, sino tambi\u00e9n con su \n Cameratismo y su sensibilidad combativa. Su calor y su \n La simpat\u00eda fue lo \u00faltimo que dej\u00f3 a mucha gente \n alrededor de \u00e9l\".\n     </span>\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    Se\u00f1alando \n Que los ataques contra Rojava contin\u00faan, la discusi\u00f3n contin\u00faa:\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     \"El \n El turco estatal contin\u00faa atacando a Rojava todos los d\u00edas. Amenaza para \n Destruye la revoluci\u00f3n con sus grandes ataques a escala. Acepta \n Los revolucionarios y los espacios civiles con terror y terror est\u00e1n dirigidos a \n del reconocimiento. Condena a la gente al hambre, la sed y \n muerte. Ocuparon Efr\u00een, Ser\u00eakaniy\u00ea y Gir\u00ea Sp\u00ee con mercenarios \n Y aterrorizaron a la poblaci\u00f3n local. Pero no pueden romper \n La voluntad de las personas que se resisten por la victoria de la revoluci\u00f3n \n y sus tierras. Los inmortales de Koban\u00ea a Afrin, de Ser\u00eakaniy\u00ea \n Y las espuras de Gir\u00ea en Palestina son nuestra fuente de inspiraci\u00f3n. \n Defenderemos la revoluci\u00f3n contra el fascismo, como han demostrado \n nuestros inmortales \".\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    El \n discurso, en el que se afirma que la resistencia contra el crecimiento \n La ola de agresi\u00f3n imperialista y fascista no puede ser \n roto, termina con las siguientes palabras\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     : \n \"Destruiremos el imperialismo y la barbarie con la unidad de \n pueblos oprimidos. El internacionalismo es el arma del proletariado. Y \n Lorenzo Orsetti, Barbara Anna Kistler y Nubar Ozanyan nos tienen \n ense\u00f1\u00f3 c\u00f3mo usar ese arma. Lorenzo Orsetti sali\u00f3 de Italia y \n Se uni\u00f3 a la lucha por la liberaci\u00f3n de los pueblos del Medio Oriente. \n Sintiendo el internacionalismo del proletariado, se uni\u00f3 a la lucha de \n Liberaci\u00f3n popular y lucha armada en esas partes del mundo \n donde las contradicciones imperialistas son m\u00e1s graves. Prometemos \n \u00c9l y todos nuestros m\u00e1rtires: continuaremos su lucha, \n Destruiremos el imperialismo, el fascismo y todo tipo de reacci\u00f3n. \n Larga vivir el internacionalismo del proletariado, la revoluci\u00f3n del \n Rojava \".\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    Al final, \n Hay una de las im\u00e1genes de Teko\u015fer Pilating en el video. En esto \n Imagen, Teko\u015fer Piling dice:\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     \"Ser \n Est\u00e1s viendo este video, la noticia probablemente no sea buena. \n Probablemente muri\u00f3. Pero no hay nada de malo en esto. \n S\u00e9 que tom\u00e9 la decisi\u00f3n correcta. Hubiera hecho esta opci\u00f3n mil \n veces porque es el correcto \".\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     <span>\n      Sigue la traducci\u00f3n al ingl\u00e9s\n      <br/>\n     </span>\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"fr-FR\">\n     Fuente:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <a href=\"https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"fr-FR\">\n      <u>\n       https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1\n      </u>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     <b>\n      Internacional \n Los combatientes conmemoran la pila de tekosher\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     <b>\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"713\" data-original-width=\"1278\" height=\"179\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjmhcKVk1ytZBFdPiL12yXyE-cr4kD-ZC-1gpDN_6zc30wBo27ezkEtnmh0Quypbd1sllfnef9w_qnV-Xc8_RIP60zBdpMD48jNiSviDo62LrSiNu8FXdHZ4jjqNQC1L1f-SPEOltDCL-mR12Ceq8Utt2dlBWz05FZUO3w_wFapZk2CcnzY2OwjsI6-wTM/s1278/Lorenzo%20Orsetti-2024-An%C4%B1ld%C4%B1.jpg\" width=\"320\"/>\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     Internacional \n Los combatientes de Tikko conmemoraron al luchador internacional italiano \n Lorenzo Orsetti (Teko\u015fer Pilating) con un video que lanzaron.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     En \n 18 de marzo de 2019, el anarquista italiano Teko\u015fer Piding, que fue martirizado como \n Se conmemor\u00f3 un luchador tikko en el movimiento de Baxuz contra ISIS \n El aniversario de su inmortalizaci\u00f3n.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     A \n El video fue lanzado por los luchadores internacionales de Tikko para conmemorar \n Pilates de Teko\u015fer. El video comienza con una imagen publicada por Teko\u015fer \n Pilotaje. \"Camaradas, camaradas hola.\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <!--more-->\n <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  <span>\n   <span lang=\"en-GB\">\n    Teko\u015fer \"en \n Italiano, seguido de un video de Teko\u015fer Pilating en su \u00faltimo \n letra \"Todas las tormentas comienzan con una simple ca\u00edda. Intenta ser eso \n caer \". Luego hay im\u00e1genes de los luchadores dibujando un \n Silhouette de Teko\u015fer apilando y escribiendo \"Un partisano nunca \n muere \"al lado. Luego, en el discurso realizado en nombre de Tikko,\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n  <span>\n   <span lang=\"en-GB\">\n    <i>\n     \"Hoy, \n Conmemoramos a nuestro camarada Martyr Teko\u015fer. Se volvi\u00f3 inmortal 5 \n Hace a\u00f1os en la guerra contra ISIS en Deir-Ez Zor. Lorenzo Orsetti \n particip\u00f3 en la lucha antifascista en Rojava y contribuy\u00f3 \n al internacionalismo no solo con armas sino tambi\u00e9n con su \n Cam\u00e1vina y sensibilidad de lucha. Su calidez y simpat\u00eda fue la \n Lo \u00faltimo que dej\u00f3 a muchas personas a su alrededor \".\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     Apuntado \n Fuera de que los ataques contra Rojava contin\u00faan, dijo el discurso,\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     <i>\n      \"El \n El estado turco contin\u00faa atacando a Rojava a diario. \u00c9l \n Amenaza con destruir la revoluci\u00f3n con sus ataques a gran escala. \u00c9l \n apunta a revolucionarios y espacios de vida civiles con \n Terror de reconocimiento. Condena a la gente al hambre, la sed y \n muerte. Ocuparon Efr\u00een, Ser\u00eakaniy\u00ea y Gir\u00ea Sp\u00ee con \n mercenarios y aterrorizaron a la gente all\u00ed. Pero no pueden romper \n la voluntad de las personas que se resisten por la victoria de la revoluci\u00f3n \n y sus tierras. Inmortales de Koban\u00ea a Afrin, de Ser\u00eakaniy\u00ea \n y Gir\u00ea Sp\u00ee a Palestina son nuestra fuente de inspiraci\u00f3n. Lo haremos \n Defiende la revoluci\u00f3n contra el fascismo como lo han demostrado nuestros inmortales \".\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     El \n discurso, en el que se declar\u00f3 que la resistencia contra el aumento \n La ola de agresi\u00f3n imperialista y fascismo no se puede romper, termin\u00f3 \n Con las siguientes palabras\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     <i>\n      : \n \"Destruiremos el imperialismo y la barbarie con la unidad de \n pueblos oprimidos. El internacionalismo es el arma del proletariado. \n Y Lorenzo Orsetti, Barbara Anna Kistler y Nubar Ozanyan nos ense\u00f1aron \n C\u00f3mo usar ese arma. Lorenzo Orsetti dej\u00f3 Italia y se uni\u00f3 al \n lucha por la liberaci\u00f3n de los pueblos del Medio Oriente. \n Sintiendo el internacionalismo del proletariado, se uni\u00f3 al \n lucha de liberaci\u00f3n del pueblo y lucha armada en geograf\u00edas donde \n Las contradicciones imperialistas son las m\u00e1s severas. Le prometemos \n y todos nuestros inmortalizados; Continuaremos su lucha, \n destruir\u00e1 el imperialismo, el fascismo y todo tipo de reacci\u00f3n. Largo \n Vive el internacionalismo del proletariado, viva el Rojava \n revoluci\u00f3n\".\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     Finalmente, \n Hay una de las im\u00e1genes de Teko\u015fer Pilating en el video. En esto \n Imagen, dijo Teko\u015fer Piling\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     <i>\n      , \n \"Si est\u00e1s viendo este video, la noticia probablemente no sea buena. \n Probablemente estoy muerto. Pero no hay nada de malo en eso. S\u00e9 que yo \n tom\u00f3 la decisi\u00f3n correcta. Hubiera tomado esta opci\u00f3n mil veces \n Porque es el correcto \".\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"en-GB\">\n     Fuente:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <u>\n    <a href=\"https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1\">\n     <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"en-GB\">\n        https://www.tkpml.com/enternasyonal-savascilar-tekoser-pilingi-andi/?swcfpc=1\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </u>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Los combatientes internacionales conmemoran el ORSO (Tekosher Pilating), los combatientes internacionales de Tikko conmemoraron ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-19-marzo-i-compagni-turchi.html", "source_name": "proletari comunisti"}