{"title": "PC 19 de marzo - Turqu\u00eda - huelga de hambre de prisioneros pol\u00edticos Tipo F - Informaci\u00f3n de los compa\u00f1eros turcos", "published time": "2024-03-19T15:45:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4092947606331732113\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 100%; margin-bottom: 0.49cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     <b>\n      Huelga \n del hambre de los prisioneros en el tipo f n.1 prisi\u00f3n de tekirday\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     EL \n Prisioneros del TKP-ML y MLKP en la prisi\u00f3n tipo F. 1 por Tekirday \n Comenzaron una huelga de hambre en apoyo de la huelga \n del hambre de los prisioneros del PKK contra el aislamiento en la isla de \n \u0307Mral\u0131 y las violaciones de los derechos en las c\u00e1rceles de noviembre.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     EL \n Prisioneros del TKP-ML y MLKP en Tipo F N.1 Prisi\u00f3n de Tekirday \n Tipo organizado una huelga de hambre de 3 d\u00edas para \n apoyar la huelga de hambre de los prisioneros del PKK y contra el \n crecientes violaciones de los derechos en las c\u00e1rceles.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     Segundo \n La informaci\u00f3n que recibimos a trav\u00e9s de las familias del \n Prisioneros, Murat Deniz, Ya\u015far Eri\u015f, B\u00fclent Kapar, Ahmet Do\u011fan, \n \u00dcmit Emrah K\u00f6se, Ercan G\u00f6rtas, \u00d6zg\u00fcr Din\u00e7er ha comenzado uno \n Huelga de hambre de 3 d\u00edas el 12, 13 y 14 de marzo.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     En el \n Mensaje que enviaron, los prisioneros dijeron: \"Tenemos \n Comenz\u00f3 esta huelga de hambre en solidaridad con la huelga \n del hambre que ha estado en marcha desde noviembre y en contra del crecimiento \n Violaciones de los derechos en las prisiones \".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"background: #ffffff; line-height: 0.43cm; margin-bottom: 0.28cm; margin-top: 0.49cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     <span lang=\"fr-FR\">\n      Fuente:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <a href=\"https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/\">\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <span>\n      <span lang=\"fr-FR\">\n       <u>\n        https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/\n       </u>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Huelga de hambre de prisioneros en Tekirda\u011f f tipo prisi\u00f3n no 1\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Los prisioneros de TKP-ML y MLKP en Tekirda\u011f f tipo de prisi\u00f3n de tipo 1 \n huelga de hambre en apoyo de la huelga de hambre de los prisioneros de PKK \n contra el aislamiento en la isla \u0307mral\u0131 y violaciones de los derechos en \n Prisiones desde noviembre.\n </p>\n <p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Los prisioneros de TKP-ML y MLKP en Tekirda\u011f F Prison No 1 organiz\u00f3 un \n Huelga de hambre de 3 d\u00edas para apoyar la huelga de hambre de los prisioneros de PKK y \n contra las profundidades de las violaciones de los derechos en las c\u00e1rceles.\n </p>\n <p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  De acuerdo con la informaci\u00f3n que recibimos a trav\u00e9s de \n Prisioneros, Murat Deniz, Yasar Eri\u015f, B\u00fclent Kapar, Ahmet Do\u011fan, \n \u00dcmit Emrah K\u00f6se, Ercan G\u00f6rtas, \u00d6zg\u00fcr Din\u00e7er fue de 3 d\u00edas \n Hambre de hambre en 12,13,14 marzo.\n </p>\n <p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En el mensaje que enviaron, los prisioneros dijeron: \"Seguimos con esto \n huelga de hambre en solidaridad con la huelga de hambre que ha sido \n continuando desde noviembre y en contra de las crecientes violaciones de \n Derechos en las c\u00e1rceles \".\n </p>\n <p class=\"western\" lang=\"tr-TR\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Fuente:\n  <span>\n   <u>\n    <a href=\"https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/\">\n     https://ozgurgelecek51.net/tekirdag-1-nolu-f-tipi-hapishanesindeki-tutsaklardan-aclik-grevi/\n    </a>\n   </u>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Hambre de hambre de prisioneros en el tipo F n.1 Prisi\u00f3n de Tokirda\u011f los prisioneros del TKP-ML y MLKP en prisi\u00f3n Tipo f n. 1 por Tek ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-19-marzo-turchia-sciopero-della-fame.html", "source_name": "proletari comunisti"}