{"title": "Declaraci\u00f3n del 18 de marzo", "published time": "2024-03-19T20:45:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1756777851906925898\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s275/descarga.png\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"183\" data-original-width=\"275\" height=\"183\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png\" width=\"275\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <em>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      \u00a1Proletarios de todos los pa\u00edses, un\u00edos!\n     </span>\n    </span>\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <strong>\n     <span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n          18 de marzo\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n          <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n           \u2013 D\u00eda de Solidaridad con los Presos Pol\u00edticos \u2013 \u00a1honra a\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n          los prisioneros comunistas y revolucionarios!\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       El 18 de marzo es el D\u00eda Internacional de Solidaridad con los Presos Pol\u00edticos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       El Socorro Rojo, fundado por la Comintern en 1920, declar\u00f3 el 18 de marzo, d\u00eda de la fundaci\u00f3n de la Comuna de Par\u00eds, como \u201cD\u00eda Internacional de Solidaridad con los Presos Pol\u00edticos\u201d en 1923 y lo dedic\u00f3 a los presos pol\u00edticos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       El 18 de marzo se expresar\u00e1 la solidaridad con los presos pol\u00edticos en todo el mundo.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        En cada per\u00edodo de la historia ha habido una gran resistencia a los sistemas de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n en los que hemos vivido durante millas de a\u00f1os, y se ha pagado un alto precio por ello.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        A cada lucha contra los sistemas dominantes de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n, a cada resistencia, la reacci\u00f3n de las clases dominantes ha sido similar: destruir todo movimiento que se dirige contra su existencia para asegurar su existencia y, sobre todo, aquellos para destruir a quienes\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       lideran este. movimiento.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Porque la ira que se ha acumulado contra el orden prevaleciente,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       el\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       impulso\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       que surja\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       del\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       deseo y los esfuerzos por cambiar el orden prevaleciente,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        s\u00f3lo pueden dirigirse en la direcci\u00f3n correcta bajo un liderazgo adecuado.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Por eso las clases dominantes quieren destruir a quienes canalizan la ira y el deseo de cambio del pueblo, y aislar del pueblo a quienes no pueden ser destruidos.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        La otra dimensi\u00f3n de la intolerancia y agresi\u00f3n de las clases dominantes contra los movimientos populares revolucionarios, comunistas y democr\u00e1ticos es garantizar que las masas populares oprimidas permanezcan en silencio y no se atrevan a rebelarse.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Al masacrar y oprimir a los campeones\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       del pueblo, las clases dominantes env\u00edan un mensaje a las masas oprimidas: \u201cSi os opon\u00e9is a nosotros, haremos lo mismo con vosotros\u201d.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         \"\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         Los fil\u00f3sofos s\u00f3lo han interpretado el mundo de otra manera;\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         Lo que importa\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       es\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       cambiarlos\u201d,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         dijo Karl Marx, el gran maestro del proletariado.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         Los comunistas y revolucionarios luchan\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        por la realizaci\u00f3n de este ideal, por ello son asesinados, encarcelados por ello.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Una y otra vez los prisioneros comunistas y revolucionarios en centros de tortura y prisiones han demostrado\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        que mientras la vida contin\u00faa, se pueden dar grandes ejemplos de la continuaci\u00f3n de la lucha de clases bajo cualquier condici\u00f3n de vida.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        El camino requiere asumir estos riesgos, y es con esta conciencia de que los comunistas y revolucionarios luchan contra los sistemas de explotaci\u00f3n imperantes.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        El cuerpo de cada comunista y revolucionario asesinado, cada tiempo que pas\u00f3 en prisi\u00f3n, tambi\u00e9n sienta las bases para la construcci\u00f3n de la sociedad del futuro.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        La burgues\u00eda y sus lacayos quieren garantizar la rendici\u00f3n sometiendo a las condiciones m\u00e1s violentas a aquellos que no pueden ser masacrados en las c\u00e1rceles.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Los\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       presos comunistas y revolucionarios,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       a su vez\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       , no dudan en transformar las c\u00e1rceles, donde el enemigo se siente m\u00e1s fuerte, en un escenario de lucha de clases.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Por lo tanto, no debemos definir a los presos comunistas y revolucionarios en las c\u00e1rceles como v\u00edctimas,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       sino que debemos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       definirlos como justos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       y\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       esto\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       saludar\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Los comunistas y revolucionarios son asesinados, encarcelados y torturados no s\u00f3lo porque tienen ideas diferentes sobre los sistemas de explotaci\u00f3n existentes, sino tambi\u00e9n porque hacen algo para cambiar esas ideas, para organizar y unir al pueblo.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Es principalmente una guerra ideol\u00f3gica, encarnada por dos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       clases hostiles y mutuamente incompatibles.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       El asesinato y encarcelamiento de comunistas y revolucionarios no resuelve el problema de la burgues\u00eda, ya que las condiciones objetivas del sistema imperialista mantienen\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       constante y presentan la contradicci\u00f3n entre opresores y oprimidos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       La situaci\u00f3n objetiva existente, las\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       contradicciones cada vez m\u00e1s profundas se reflejan directamente en las contradicciones de clase\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       ,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       y el vac\u00edo dejado por los revolucionarios y comunistas asesinados y encarcelados se llena con otros nuevos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       En\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       la medida en que las contradicciones del sistema dominante se profundizan y\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       los callejones sin salida en los que cae se multiplican,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       en la medida en que crece su miedo al \u201csepulturero\u201d, las clases dominantes no dudan en volverse cada vez m\u00e1s\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       concretas\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       para revelar su verdadera identidad.\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       rostro.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Al mismo tiempo, la crisis cada vez m\u00e1s profunda y no resuelta del sistema est\u00e1 moviendo\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       a la burgues\u00eda ya las clases explotadoras dominantes de todo tipo\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       a centralizar m\u00e1s el mecanismo del Estado soberano,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       tanto con leyes como con organizaciones de facto,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       ya\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       seguir avanzando en los\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       instrumentos.\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       de opresi\u00f3n\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        En los pa\u00edses capitalistas imperialistas\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        que se autodenominan \"democracias ideales\" y \"progresistas\",\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        las sucesivas leyes de seguridad, las nuevas leyes que ampl\u00edan el poder de los \u00f3rganos represivos del Estado, nos muestran\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        concretamente que la burgues\u00eda tiene la capacidad de... Llevar la \u201cm\u00e1scara de la democracia\u201d ha perdido.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        La burgues\u00eda est\u00e1 restableciendo\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        su posici\u00f3n contra la clase obrera, contra los trabajadores oprimidos y los pueblos oprimidos, con todo\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        su\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        reaccionarismo\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        En los pa\u00edses coloniales y semicoloniales dominados por el imperialismo,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        los reg\u00edmenes habituales son\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        formas de gobierno parlamentarias y extraparlamentarias con distintos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        matices de fascismo y reacci\u00f3n.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        En estos pa\u00edses, todos los miembros de la oposici\u00f3n, comenzando por los comunistas y los revolucionarios, est\u00e1n expuestos a un terrorismo de Estado sistem\u00e1tico y permanente.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        La profundidad de la contradicci\u00f3n entre las clases dominantes y los\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        pueblos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        oprimidos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        en\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        estos pa\u00edses determina la intensidad de la lucha de clases.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Para las clases dominantes,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        que\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        s\u00f3lo pueden mantener la esclavitud del imperialismo a trav\u00e9s de un r\u00e9gimen de terror irrestricto, el terrorismo de Estado es m\u00e1s una necesidad que una opci\u00f3n.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Las leyes son s\u00f3lo una fachada para el fascismo, la reacci\u00f3n y el terrorismo de Estado.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Las c\u00e1rceles, a su vez, son instrumentos de tortura y opresi\u00f3n.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Las\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         clases dominantes de Turqu\u00eda, India, Filipinas, Per\u00fa, Ir\u00e1n, Israel, etc. est\u00e1n profundizando\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         el aislamiento, que utilizan\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         de todas las formas posibles\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         para mantener a los prisioneros en prisi\u00f3n.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Se impide\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         el tratamiento de reclusos gravemente enfermos utilizando diversos pretextos,\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       muchos prisioneros enfermos mueren y hay repetidos ataques virtuales contra los prisioneros.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Miles de miembros de la naci\u00f3n kurda est\u00e1n encarcelados como precio de la lucha de liberaci\u00f3n nacional kurda.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Las c\u00e1rceles turcas impiden la liberaci\u00f3n de personas que\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       llevan\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       m\u00e1s de\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       30 a\u00f1os encarceladas\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       porque\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       \u201cno abandonan sus pensamientos\u201d.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       El\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       reaccionario Estado indio ha encarcelado a m\u00e1s de diez mil comunistas, revolucionarios y activistas pol\u00edticos para reprimir la guerra popular, entre ellos Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson y Gautam Navlakha.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Georges Ibrahim Abdallah ha estado encarcelado por\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       el imperialismo franc\u00e9s\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       durante 40 a\u00f1os\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        y a\u00fan no ha sido liberado, a pesar de haber cumplido su condena.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Mumia Abu-Jamal,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        miembro de las Panteras Negras, ha estado\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        atrapado\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        por el imperialismo estadounidense durante m\u00e1s de 40 a\u00f1os\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Miles de comunistas, revolucionarios y prisioneros de pueblos oprimidos de diferentes partes del mundo han pasado d\u00e9cadas en prisi\u00f3n.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Las\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       clases dominantes temen a los prisioneros comunistas y revolucionarios, y la hostilidad de clase que se sienten dirigidas contra ellos es tan grande que\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       impiden sin escr\u00fapulos que salgan de las c\u00e1rceles los comunistas y revolucionarios a quienes mantienen cautivos en abierta violaci\u00f3n de sus propias leyes.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       El asesinato en 2021 del presidente Gonzalo, l\u00edder del\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       CPP\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       ,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       quien\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       perdi\u00f3 su salud despu\u00e9s de 29 a\u00f1os en r\u00e9gimen de aislamiento y cuya muerte se produjo porque no se tomaron las necesarias,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       es\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       muy\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        importante para comprender el alcance del miedo y el odio de clases, que sienten\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        los imperialistas y\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       los\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       sumisos servidores del sistema\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       gobernante\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Los responsables de la muerte del Presidente Gonzalo quemaron e incluso destruyeron su cuerpo.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Los\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       presos comunistas y revolucionarios\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       en prisi\u00f3n\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       est\u00e1n tratando de satisfacer las demandas de la lucha de clases,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       arriesgando sus vidas superando los l\u00edmites de las condiciones carcelarias.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Se niegan a rendirse y no dudan en resistir todas las formas de presi\u00f3n, tortura y aislamiento.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Debemos movilizarnos para apoyar la lucha y resistencia justificada de los presos,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       para\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       luchar contra cualquier tipo de agresi\u00f3n contra los presos, para ser la voz de los presos afuera, debemos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       apoyar su lucha en las condiciones de cautiverio como parte de la lucha de clases afuera. .\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      \u00a1LOS PRESOS COMUNISTAS Y REVOLUCIONARIOS SON NUESTRO HONOR!\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      \u00a1APOYAR A LOS PRESOS COMUNISTAS Y REVOLUCIONARIOS SIGNIFICA APOYAR LA LUCHA REVOLUCIONARIA!\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        HAGAMOS NUESTRA LA RESISTENCIA Y LA LUCHA DE LOS PRESOS COMUNISTAS Y REVOLUCIONARIOS.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        \u00a1SEAMOS LA VOZ DE LOS PRESOS!\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      Liga Comunista Internacional\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      marzo 2024\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n </div>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "\u00a1Proletarios de todos los pa\u00edses, un\u00edos! \u00a0 18 de marzo \u00a0 \u2013 D\u00eda de Solidaridad con los Presos Pol\u00edticos \u2013 \u00a1honra a \u00a0  los prisioneros comun...", "author": ["SOL ROJO"], "source": "https://pukainti.blogspot.com/2024/03/declaracion-del-18-de-marzo.html", "source_name": "PCESol Rojo"}