{"published time": "2024-03-04T11-19-10-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25a-5da.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"447\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25a-5da.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25a-5da.jpg\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal considerou \u201cduvidosas e contradit\u00f3rias\u201d as provas contra os quatro jovens camponeses de Rond\u00f4nia. Os ativistas participaram da tomada da Fazenda Santa Elina, palco da Batalha de Corumbiara, e haviam sido presos pela PM de Rond\u00f4nia em 14 de maio de 2021, acusados de porte ilegal de arma e tamb\u00e9m de radio transmissores durante uma opera\u00e7\u00e3o ilegal contra o acampamento. Na \u00e9poca, a Liga dos Camponeses Pobres caracterizou a pris\u00e3o como persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, denunciando que a \u00fanica fonte para o processo jur\u00eddico eram depoimentos de policiais militares.\n </p>\n <p>\n  Na \u00e9poca, a PM de Rond\u00f4nia era dirigida pelo Jos\u00e9 H\u00e9lio Cysneiros Pach\u00e1 (conhecido como \u201co carniceiro de Santa Elina\u201d) escolhido pelo governador bolsonarista o Coronel Marcos Rocha. Movimentos populares e advogados denunciaram que as inten\u00e7\u00f5es do governo de Rond\u00f4nia era reprimir e se vingar da luta camponesa e daqueles ativistas que participaram do hist\u00f3rico Acampamento Manoel Ribeiro.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Associa\u00e7\u00e3o de advogados d\u00e1 detalhes da absolvi\u00e7\u00e3o\n </h4>\n <p>\n  A Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Advogados do Povo Gabriel Pimenta (Abrapo) afirmou que o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal corroborou as teses da defesa, considerando duvidosas e contradit\u00f3rias as provas contra os jovens, e decidiu pela absolvi\u00e7\u00e3o dos quatro ativistas (tr\u00eas camponeses e uma estudante da UNIR).\n </p>\n <p>\n  A Abrapo explica, ainda, que na an\u00e1lise da prova, o MPF e o Ju\u00edzo Criminal Federal ridicularizaram a prova do flagrante (porte de arma e porte de r\u00e1dios comunicadores). A defesa denunciou que a arma encontrada com os quatro foi um flagrante forjado pelos policiais no objetivo de criminalizar a luta pela terra, por\u00e9m n\u00e3o havia tido qualquer an\u00e1lise pelo judici\u00e1rio. Al\u00e9m de ignorar a ilegalidade de que a \u00fanica testemunha ouvida foram os pr\u00f3prios policiais, a arma que supostamente estava em posse de um dos ativistas foi utilizada para a condena\u00e7\u00e3o dos ativistas na Justi\u00e7a Estadual.\n </p>\n <p>\n  Com o novo entendimento do MPF, ser\u00e1 poss\u00edvel questionar a condena\u00e7\u00e3o, solicitando uma revis\u00e3o criminal que a Abrapo considera \u201cbastante promissora\u201d.\n </p>\n <p>\n  A\n  <a data-id=\"https://www.instagram.com/p/C3_sHaXtdUM/\" data-type=\"link\" href=\"https://www.instagram.com/p/C3_sHaXtdUM/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   nota\n  </a>\n  finaliza afirmando que \u201cessa \u00e9 uma importante vit\u00f3ria da luta coletiva, dos advogados do povo, da Abrapo, do Cebraspo, do jornal AND, e de todos os apoiadores da luta pela terra para quem nela vive e trabalha\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Confira a entrevista com o vice-presidente da Abrapo ao Programa A Prop\u00f3sito:\n </h4>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"692\" src=\"https://www.youtube.com/embed/jEO6xFISHXE?start=1916&amp;feature=oembed\" title=\"Repercuss\u00e3o do assassinato de 100 palestinos por Israel / Protestos no Brasil -Plant\u00e3o Palestina#123\" width=\"1230\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/contra-a-criminalizacao-da-luta-pela-terra-quatro-jovens-presos-em-rondonia-sao-absolvidos/", "type": "article", "title": "Contra a criminaliza\u00e7\u00e3o da luta pela terra: Quatro jovens presos em Rond\u00f4nia s\u00e3o absolvidos - A Nova Democracia", "description": "O MPF considerou \"duvidosas e contradit\u00f3rias\" as provas contra os quatro jovens camponeses de Rond\u00f4nia, que participaram da tomada da Fazenda Santa Elina, palco da Batalha de Corumbiara, em 1995.", "modified time": "2024-03-04T11:30:49-03:00", "updated time": "2024-03-04T11:30:49-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular", "Fazenda Santa Elina", "persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}