{"published time": "2024-03-04T18-38-07-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 984px) 100vw, 984px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef.webp 984w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"656\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/518870b34b014fd4867d9fdfe1368675-391ef.webp\" width=\"984\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O general Freire Gomes, ent\u00e3o comandante do Ex\u00e9rcito \u00e0 \u00e9poca da agita\u00e7\u00e3o golpista de 2022, falou por mais de sete horas aos investigadores. O articulista do Estad\u00e3o, Marcelo Godoy, que teve acesso ao depoimento, afirmou que o general atribuiu ao Bolsonaro e a problemas pessoais algumas de suas atitudes, ou falta de.\n </p>\n <p>\n  O general disse, por exemplo, que realmente\n  <strong>\n   impediu\n  </strong>\n  a desmontagem dos acampamentos golpistas em frente \u00e0s instala\u00e7\u00f5es do Ex\u00e9rcito. Inclusive, admitiu que chegou mesmo a dar uma contraordem ao comandante militar do Planalto, que em 29 de dezembro havia exigido a retirada dos acampamentos em Bras\u00edlia: Gomes se interp\u00f4s, repreendeu seu subordinado e ordenou que os \u201cgalinhas verdes\u201d ficassem ali, pois temia se chocar com o ent\u00e3o presidente. No dia 8 de janeiro, dez dias depois, a turba de direitistas extremistas saiu dali para invadir as instala\u00e7\u00f5es do governo, STF e Congresso, e para l\u00e1 voltou. Quem quer que tenha comandado aquele tro\u00e7o deve agradecer ao general Freire Gomes pela log\u00edstica estrat\u00e9gica fornecida.\n </p>\n <p>\n  Foi esse mesmo general que assinou \u2013 junto com os outros dois comandantes de For\u00e7as Armadas \u2013 a nota oficial, de 11 de novembro de 2022, na qual tratava os pedidos por interven\u00e7\u00e3o militar de \u201cmanifesta\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\u201d. E dizia mais: que era necess\u00e1rio n\u00e3o proceder \u201c\u00e0 censura\u201d destes manifestantes, fazendo coro com o bolsonarismo.\n </p>\n <p>\n  Gomes tamb\u00e9m confirmou que houve reuni\u00f5es, em que esteve presente, junto a Bolsonaro e nas quais tomou conhecimento do projeto de decreto de Estado de Defesa e Estado de S\u00edtio. N\u00e3o s\u00f3: o pr\u00f3prio Freire Gomes recebia informes, diretamente do ex-ajudante-de-ordens de Bolsonaro, o X-9 Mauro Cid. \u201cHoje, ele mexeu muito naquele decreto, n\u00e9. Ele reduziu bastante. Fez algo mais direto, objetivo e curto e limitado\u201d, disse o delator ao general, em mensagem, como a sugerir que tal modifica\u00e7\u00e3o demonstrava que Bolsonaro fora convencido. Mas por quem, e a qu\u00ea?\n </p>\n <p>\n  Mas n\u00e3o foi apenas isso. Foi durante o comando de Freire Gomes que o Ex\u00e9rcito participou da Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia Eleitoral (abril-maio em diante), fazendo indaga\u00e7\u00f5es enviesadas com objetivo de sustentar uma suspeita, que mais tarde, foi utilizada justamente por Bolsonaro para sua agita\u00e7\u00e3o de ruptura.\n </p>\n <p>\n  Para todas as suspeitas, Freire Gomes tem a mesma resposta, gen\u00e9rica e abrangente: tudo que fez \u2013 e o que n\u00e3o fez \u2013 foi por hierarquia, sob ordens de Bolsonaro ou com o objetivo de n\u00e3o se insubordinar para evitar agravar a crise. O resultado foi justamente o contr\u00e1rio: a crise se agravou at\u00e9 a imin\u00eancia da ruptura institucional, o que prova ser apenas meia-verdade a palavra do general. Disse, por fim, que embora soubesse de tudo, nada disse, pois n\u00e3o teria como provar, seria desacreditado e substitu\u00eddo por algu\u00e9m propenso ao golpe. Sim, at\u00e9 porque \u201cningu\u00e9m nunca acreditaria\u201d que Bolsonaro estava preparando uma ruptura, e seria mesmo \u201cmuito dif\u00edcil\u201d provar algo contra ele (como agora se est\u00e1 provando, com uma facilidade inacredit\u00e1vel!).\n </p>\n <p>\n  A julgar pelas suas desculpinhas, estamos diante de\n  <em>\n   Freire Gomes, o Santo\n  </em>\n  . Mas a realidade o desmascara. Estamos diante de\n  <em>\n   Freire Gomes, o Amoitado\n  </em>\n  ! Talvez por isso Braga Neto tenha lhe apelidado com aquele ep\u00edteto grosseiro. Trata-se do general que ser\u00e1 lembrado como aquele que aguardou at\u00e9 o \u00faltimo lance pela defini\u00e7\u00e3o dos fatos, para escolher qual lado seguir.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/general-freire-gomes-o-santinho-da-republica/", "type": "article", "title": "General Freire Gomes, o \u201csantinho\u201d da rep\u00fablica - A Nova Democracia", "description": "A julgar pelas suas desculpinhas, estamos diante de um santo. Mas a realidade o desmascara. Estamos diante de um amoitado! Talvez por isso Braga Neto tenha lhe apelidado com aquele ep\u00edteto grosseiro. Trata-se do general que ser\u00e1 lembrado como aquele que aguardou at\u00e9 o \u00faltimo lance pela defini\u00e7\u00e3o dos fatos, para escolher qual lado seguir.", "modified time": "2024-03-04T19:02:13-03:00", "updated time": "2024-03-04T19:02:13-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["golpe de Estado", "golpe militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}