{"published time": "2024-02-28T16-40-05-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-2024-02-28-163641.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"344\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 524px) 100vw, 524px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-2024-02-28-163641.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-2024-02-28-163641.png\" width=\"524\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  \u5728\u4e00\u6b21\u91c7\u8bbf\u4e2d\uff0c\u5171\u548c\u56fd\u5362\u5179\u00b7\u4f0a\u7eb3\u897f\u5965\uff08Luiz Inacio\uff09\u7684\u603b\u7edf\u8bf4\uff0c\u4ed6\u6253\u7b97\u57281964\u5e74\u7684\u519b\u4e8b\u653f\u53d8\u4e2d\u79bb\u5f00\u201c\u5386\u53f2\u201d\uff0c\u5e76\u201c\u626e\u6f14\u56fd\u5bb6\u201d\u3002 \u201c\u8fd9\u5df2\u7ecf\u662f\u5386\u53f2\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u5df2\u7ecf\u9020\u6210\u4e86\u5b83\u9020\u6210\u7684\u82e6\u96be\uff0c\u4eba\u6c11\u83b7\u5f97\u4e86\u4f7f\u8fd9\u4e2a\u56fd\u5bb6\u6c11\u4e3b\u5316\u7684\u6743\u5229\u3002\u201d \u6f14\u8bb2\u53d1\u751f\u57282\u670827\u65e5\uff0c\u8ddd\u8be5\u653f\u674360\u5468\u5e74\u7eaa\u5ff5\u65e5\u4e00\u4e2a\u6708\u3002\n </p>\n <p>\n  \u8be5\u56fd\u7684\u7ecf\u7eaa\u4eba\u8fd8\u8bf4\uff1a\u201c\u6211\u4e0d\u80fd\u505a\u7684\u662f\u4e0d\u77e5\u9053\u5982\u4f55\u89e6\u6478\u6545\u4e8b\uff0c\u603b\u662f\u6c89\u601d\uff0c\u603b\u662f\u6c89\u601d\uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u8bf4\uff0c\u8fd9\u662f\u5df4\u897f\u5386\u53f2\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u6211\u4eec\u4ecd\u7136\u6ca1\u6709\u6240\u6709\u4fe1\u606f\uff0c\u56e0\u4e3a\u8fd8\u6709\u4e00\u4e9b\u5931\u8e2a\u7684\u4eba\uff0c\u56e0\u4e3a\u6709\u4e9b\u4eba\u53ef\u4ee5\u627e\u51fa\u7b54\u6848\u3002 \u4f46\u662f\uff0c\u8001\u5b9e\u8bf4\uff0c\u6211\u4e0d\u4f1a\u6c89\u601d\uff0c\u6211\u4f1a\u5c1d\u8bd5\u5c06\u8fd9\u4e2a\u56fd\u5bb6\u524d\u8fdb\u3002\u201d\n </p>\n <p>\n  \u6709\u4e9b\u4eba\u53ef\u80fd\u8ba4\u4e3a\u8fd9\u662f\u5408\u7406\u7684\u3002 \u4f46\u662f\uff0c\u975e\u5e38\u597d\u5947\u5730\u6ce8\u610f\u5230\uff0c\u5728\u8fd9\u65b9\u9762\uff0c\u603b\u7edf\u4f3c\u4e4e\u4e0e\u6c49\u5bc6\u5c14\u987f\u00b7\u7a46\u5170\uff08HamiltonMour\u00e3o\uff09\u7684\u60f3\u6cd5\u76f8\u62b5\u89e6\uff0c\u539f\u5219\u4e0a\u662f\u6c11\u4e3b\u515a\u4eba\u7684\u6beb\u65e0\u6212\u5fc3\u7684\u5c06\u519b\uff1a\u201c\u6218\u4e89\u5df2\u7ecf\u8fc7\u5269\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4e8b\u60c5\u662f\u591a\u4f59\u7684\uff0c\u201d\u524d\u526f\u603b\u7edf\u8bf4\u3002 Bolsonaro\uff0c2019\u5e743\u670827\u65e5\uff0c\u6307\u7684\u662f\u519b\u4e8b\u72ec\u88c1\u7edf\u6cbb\u7684\u7f6a\u884c\u3002 \u6b66\u88c5\u90e8\u961f\u4e0e\u7eb3\u7cb9\u4e3b\u4e49\u4f5c\u6218\uff0c\u4e0e\u5171\u4ea7\u4e3b\u4e49\u4f5c\u6218\uff0c\n  <strong>\n   \u8fd9\u662f\u8fc7\u53bb\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   \u8fd9\u662f\u6545\u4e8b\u7684\u4e00\u90e8\u5206\n  </strong>\n  \u201d\u3002 \u8fd9\u662f\u51e0\u4e4e\u6240\u6709\u5df4\u897f\u519b\u4e8b\u4eae\u70b9\u4e2d\u7684\u9738\u6743\u8bba\u6587\uff0c\u4ed6\u4eec\u90fd\u4e0e\u7ef4\u62c9\u65af\u00b7\u90a6\u65af\uff08Villas-B\u00f4as\uff09\u548c\u7a46\u7f55\uff08Mour\u00e3o\uff09\u5171\u4eabBolsonaro\u7684\u6781\u53f3\u7ffc\u548c\u519b\u4e8b\u6743\u5229\uff08\u201c\u6cd5\u5f8b\u5b66\u5bb6\u201d\uff09\u3002\n </p>\n <p>\n  \u4f46\u662f\uff0c\u8def\u6613\u65af\u00b7\u4f0a\u7eb3\u897f\u5965\uff08LuizIn\u00e1cio\uff09\u53c8\u8bd5\u56fe\u8bc1\u660e\u8fd9\u4e00\u70b9 - \u5c3d\u7ba1\u6211\u4eec\u5e94\u8be5\u5fd8\u8bb0\u519b\u4e8b\u653f\u6743 - \u4e8b\u5b9e\u662f\uff0c\u8bc8\u9a97\u8005\u5728\u5176\u653f\u5e9c\u4e2d\u53d7\u5230\u60e9\u7f5a\u3002 \u4ed6\u8bf4\uff1a\u201c\u8fd8\u8bb0\u5f97\u4e00\u4f1a\u513f\u8054\u90a6\u8b66\u5bdf\u53ec\u96c6\u5c06\u519b\u4f5c\u8bc1\u5417\uff1f \u519b\u65b9\u4ece\u6765\u6ca1\u6709\u50cf\u73b0\u5728\u8fd9\u6837\u53d7\u5230\u60e9\u7f5a\u3002\u201d \u56e0\u6b64\uff0c\u4ed6\u60f3\u8bf4\u670d\u6211\u4eec\uff0c\u4eca\u5929\u519b\u65b9\u7684\u7f6a\u884c\u5e76\u4e0d\u6709\u7f6a\u4e0d\u7f5a\u3002 \u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u4e00\u534a\u7684\u4e8b\u5b9e\uff1a\u5bf9\u90a3\u4e9b\u57282022\u5e74\u90a3\u4e2a\u6708\u7ed8\u5236\u673a\u6784\u4f11\u606f\u7684\u4eba\u8fdb\u884c\u60e9\u7f5a\u52d2\u7d22\u52d2\u7d22\uff0c\u6050\u5413\uff0c\u6566\u4fc3\u548c\u529d\u963b\u5176\u4ed6\u673a\u6784\u548c\u653f\u5e9c\uff0c\u5411\u4ed6\u4eec\u65bd\u52a0\u610f\u613f\u5417\uff1f \u5b9e\u9645\u4e0a\uff0c\u8fd9\u4e9b\u4e0d\u662f\u53e3\u888b\uff0c\u4e5f\u4e0d\u662f\u5f00\u59cb\u5236\u5ea6\u7834\u88c2\uff1a\u4f46\u662f\u5b83\u4eec\u4e5f\u72af\u6709\u5e72\u9884\u6c11\u65cf\u653f\u6cbb\u751f\u6d3b\u7684\u7f6a\u884c\uff0c\u8fd9\u662f\u8fdd\u6cd5\u7684\uff08\u4ece\u8fd9\u4e2a\u610f\u4e49\u4e0a\u8bf4\uff0c\u5e76\u4e0d\u662f\u8981\u79f0\u547c\u4ed6\u4eec\u662f\u5728\u90a3\u91cc\u7684\u6cd5\u5f8b\u5b66\u5bb6\uff09\u3002 \u4ed6\u4eec\u4e5f\u662f\u9a97\u5b50\uff0c\u4f46\u5bf9\u4e8e\u53e6\u4e00\u79cd\u65b9\u6cd5\u3002 \u8fd9\u4e9b\u662fBolsonaro\u7684Bolsonaro\u7684\u524d\u4ee3\uff08\u4ee5\u53ca\u793a\u4f8b\uff09\uff1aVillas-B\u00f4as\uff0cMour\u00e3o\uff0cS\u00e9rgioDchegoyen\u7b49\u4eba\uff0c\u4ed6\u4eec\u81ea2016\u5e74\u4ee5\u6765\u4e00\u76f4\u6050\u5413\u5176\u4ed6\u673a\u6784\uff0c\u5e76\u5e26\u9886\u8be5\u56fd\u9677\u5165\u4e86\u5982\u6b64\u5fae\u5999\u7684\u673a\u6784\u72b6\u51b5\u3002\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/villas-boas-a-admissao-de-culpa-de-um-comandante-golpista/\">\n   \u5373\u4f7f\u662f\u963b\u6b62\u73b0\u4efb\u603b\u7edf\u57282018\u5e74\u4e3e\u884c\u9009\u4e3e\uff1a\u6216\u906d\u5230\u9057\u5fd8\n   <em>\n    \u9e23\u53eb\n   </em>\n   Villas-B\u00f4as\u7684\u4e00\u4e2a\u8499\u9762\u7684\u5a01\u80c1\uff0c\u4f7fRosa Weber\u6539\u53d8\u4e86\u4ed6\u7684\u6295\u7968\u5e76\u62d2\u7edd\n   <em>\n    \u4eba\u8eab\u4fdd\u62a4\n   </em>\n   \uff1f\n  </a>\n  \u5982\u679c\u5728\u90a3\u4e9b\u6d88\u5931\u7684\u4eba\u4e2d\uff0c\u4ed6\u4eec\u5728\u653f\u6cbb\u751f\u6d3b\u4e2d\u7531\u4e8e2023  -  14\u5e74\u7684\u8d77\u4e49\u800c\u53d8\u5f97\u4e0d\u5065\u5eb7\uff0c\u662f\u5426\u6709\u4eba\u8ba4\u4e3a\u5728\u66f4\u4e3a\u5371\u6025\u7684\u60c5\u51b5\u4e0b\uff0c\u8fd9\u4e9b\u7ec5\u58eb\u53cd\u5bf9\u519b\u4e8b\u653f\u53d8\uff1f \u80af\u5b9a\u4e0d\u4f1a\u5bf9\u4ed6\u4eec\u53d7\u5230\u60e9\u7f5a\u3002 \u5728\u8fd9\u91cc\uff0c\u548c\u89e3\u4e5f\u5c06\u5bfc\u81f4\u65b0\u7684\u9a97\u5b50\u3002\n </p>\n <p>\n  \u5408\u4e4e\u903b\u8f91\u7684\u662f\uff0c\u5c06\u8fd9\u4e9b\u4e8b\u4ef6\uff08\u4f8b\u5982\u201c\u5386\u53f2\u201d\uff09\u89c6\u4e3a\u4e00\u4e2a\u65e0\u5173\u7684\u4e3b\u9898\uff0c\u8fd9\u662f\u4e3a\u4e86\u90a3\u4e9b\u6709\u503a\u52a1\u7684\u4eba\u7684\u5229\u76ca\uff0c\u4e00\u65b9\u9762\u662f\u4e0e\u5df4\u897f\u4eba\u6c11\u6b63\u786e\u5730\u4e0e\u5df4\u897f\u4eba\u6c11\u6b63\u786e\u7684\u503a\u52a1\uff0c\u4ee5\u53ca\u90a3\u4e9b\u5206\u4eab\u5f53\u4eca\u540c\u6837\u7684\u653f\u53d8\u7684\u4eba1964\u5e74\u3002\u8def\u6613\u65af\u00b7\u4f0a\u7eb3\u897f\u5965\uff08LuizIn\u00e1cio\uff09\u8bd5\u56fe\u5b89\u629a\u5c06\u519b\uff0c\u5373\u201c\u56fd\u5bb6\u7684\u4e3b\u6301\u4eba\u201d\uff0c\u4e3e\u8d77\u4e86\u201c\u5fd8\u8bb0\u75a4\u75d5\u201d\u7684\u65d7\u5e1c\uff0c\u53ea\u7ed9\u660e\u5929\u7684\u653f\u53d8\u63d0\u4f9b\u4e86\u66f4\u591a\u7684\u653f\u6cbb\u5229\u76ca\u3002 \u6b64\u5916\uff0c\u4ed6\u9119\u89c6\u53d7\u5bb3\u8005\u7684\u5bb6\u5ead\u6210\u5458\u548c\u5931\u8e2a\u7684\u653f\u5ba2\u7684\u6597\u4e89\uff0c\u4ed6\u4eec\u671f\u671b\u4ed6\u7684\u7b2c\u4e09\u653f\u5e9c\u5982\u6b64\u591a\uff0c\u5e0c\u671b\u80fd\u591f\u8865\u6551\u8fd9\u79cd\u60c5\u51b5\n  <strong>\n   \u5386\u53f2\u503a\u52a1\n  </strong>\n  \u3002\n </p>\n <p>\n  \u8def\u6613\u65af\u00b7\u4f0a\u7eb3\u897f\u5965\uff08LuizIn\u00e1cio\uff09\u5e76\u672a\u610f\u8bc6\u5230\u4f24\u53e3\u4ecd\u7136\u6d3b\u8dc3\u3002\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/esquecer-o-golpe-de-64-so-interessa-aos-golpistas-de-hoje/", "type": "article", "title": "\u5fd8\u8bb064\u6b21\u653f\u53d8\u5bf9\u5f53\u4eca\u7684\u9a97\u5b50 - \u65b0\u6c11\u4e3b\u56fd\u5bb6", "description": "\u8def\u6613\u65af\u00b7\u4f0a\u7eb3\u897f\u5965\uff08LuizIn\u00e1cio\uff09\u8bd5\u56fe\u5b89\u629a\u5c06\u519b\uff0c\u5373\u201c\u56fd\u5bb6\u7684\u4e3b\u6301\u4eba\u201d\uff0c\u4e3e\u8d77\u4e86\u201c\u5fd8\u8bb0\u4f24\u75a4\u201d\u7684\u65d7\u5e1c\uff0c\u53ea\u7ed9\u660e\u5929\u7684\u653f\u53d8\u63d0\u4f9b\u4e86\u66f4\u591a\u7684\u653f\u6cbb\u5229\u76ca\u3002", "modified time": "2024-02-28T18:31:56-03:00", "updated time": "2024-02-28T18:31:56-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["golpe militar", "Interven\u00e7\u00e3o Militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}