{"published time": "2024-03-28T03:02:27+08:00", "modified time": "2024-03-27T14:02:38-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-940x539.jpeg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-1.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-2.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-3.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0001-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0002-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0003-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0004-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0005-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0006-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0007-940x1330.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0008-940x1330.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-scaled.jpeg\">\n    <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 1\" class=\"wp-image-21448\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"539\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-940x539.jpeg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Teatro.jpg-940x539.jpeg\" width=\"940\"/>\n   </a>\n  </figure>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   En Colombia, son mucho los que desde su oficio de actores, directores y dramaturgos han estado inquietos, preocupados y dedicados por contar las historias que padece el pueblo. Algunos hemos podido ver obras de teatro como acto de memoria sobre hechos que han marcado la historia del pueblo. Colombia cuenta con muchas obras de teatro sobre el desplazamiento forzado, la guerra contra el pueblo a manos de terratenientes y grupos armados; y, en los \u00faltimos a\u00f1os, se han visto especiales trabajos en el teatro colombiano sobre la desaparici\u00f3n de los hijos del pueblo en los llamados \u00abfalsos positivos\u00bb.\n  </p>\n  <p>\n   Para esos creadores, extendemos un saludo en el D\u00eda Mundial del Teatro, y saludamos a todos los artistas de las artes esc\u00e9nicas que de una u otra manera dedican su conocimiento y experiencia para librar la batalla contra los opresores, desde el campo de la cultura. Este d\u00eda, tambi\u00e9n es un reconocimiento al trabajo dedicado, sacrificado y paciente que se hace, aun bajo condiciones precarias en las que el Estado de los capitalistas cada d\u00eda desfinancia m\u00e1s la cultura, para dedicar el erario al rescate de los negocios de la burgues\u00eda y de la guerra.\n  </p>\n  <p>\n   En este 27 de marzo del 2024, cuando se viven tiempos sombr\u00edos, es preciso recordar las palabras expresadas por el autor alem\u00e1n Bertolt Brecht con motivo del\n   <strong>\n    II Congreso Internacional de Escritores en defensa de la cultura realizado en Valencia Espa\u00f1a en 1937\n   </strong>\n   :\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    Si la cultura es algo inseparable de la productividad general de los pueblos, si una misma intervenci\u00f3n violenta puede privar a los pueblos de la mantequilla y del soneto, si en efecto la cultura es algo tan material, \u00bfqu\u00e9 se ha de hacer entonces en favor de su defensa?\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u00bfQu\u00e9 puede hacer ella misma? \u00bfPuede batirse? Se bate, luego puede. La lucha tiene sus distintas fases. Los diferentes productores culturales se oponen primero s\u00f3lo de forma impulsiva a los terribles sucesos en su pa\u00eds. Pero ya la designaci\u00f3n de la barbaridad como barbaridad significa: batirse. Entonces se unen contra la barbaridad, lo que es necesario hacer para batirse. Pasan de la protesta a la apelaci\u00f3n, del lamento al llamamiento de lucha. No s\u00f3lo indican con los dedos hacia la acci\u00f3n criminal, sino que llaman a los criminales por su nombre y exigen su castigo. Se dan cuenta que la condena de la opresi\u00f3n tiene que finalizar con la exterminaci\u00f3n de los opresores, que la compasi\u00f3n con las v\u00edctimas de la violencia ha de convertirse en rechazo contra los agresores, la compasi\u00f3n en rabia y la aversi\u00f3n contra la violencia en violencia. A la violencia de la clase privilegiada se ha de contraponer la violencia, la violencia plena y destrozadora del pueblo\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Que sirvan estas palabras del dramaturgo alem\u00e1n para llamar a los artistas del pueblo, a los que con dificultades transitan escuelas, plazas, pueblos, teatros\u2026 por todos los rincones del pa\u00eds a tomar la decisi\u00f3n de batirse con su pueblo en la lucha que est\u00e1 pr\u00f3xima a resurgir. A los que sufren tambi\u00e9n en carne viva la violencia social y econ\u00f3mica, a los que sienten con enorme pasi\u00f3n en sus entra\u00f1as el dolor del pueblo, los llamamos a que consideren tambi\u00e9n la importancia desde su oficio contribuir a la preparaci\u00f3n y organizaci\u00f3n de las asambleas populares.\n  </p>\n  <p>\n   Que sus textos, sus actos y sus palabras dram\u00e1ticas y c\u00f3micas sigan hablando de la memoria del pueblo, de las tragedias que no se deben olvidar y no se pueden seguir viviendo, pero que hable tambi\u00e9n de las victorias, que tome lecci\u00f3n de los hechos que sirven para seguirse batiendo contra los opresores. Que hable de su poder y su fuerza como productores de toda la riqueza, que sea capaz de hablar de sus defectos, esos singulares defectos del proletariado contra los que debe luchar para seguir avanzando. Que hable de la tarea m\u00e1s importante que es de la unidad y la lucha con independencia para enfrentar a todos los opresores; de c\u00f3mo ejercer verdaderamente poder popular de forma directa en las asambleas populares.\n  </p>\n  <p>\n   Y, aunque son mucho los autores que a trav\u00e9s de la historia han puesto su arte al servicio de la revoluci\u00f3n, compartimos con ustedes un fragmento de la obra \u00abLos d\u00edas de la Comuna\u00bb, de Bertolt Brecht. En esta escena en particular somos testigos de c\u00f3mo fue aprendiendo el pueblo parisino durante la Comuna de 1781 a ejercer la democracia directa, para tomar las decisiones m\u00e1s revolucionarias que necesita el pueblo. La escena termina con una bella canci\u00f3n: \u00abO todos o ninguno\u00bb, la cual resume la gran discusi\u00f3n que se libr\u00f3 en esta escena y que si la vi\u00e9ramos en vivo sube los \u00e1nimos para disponernos con amor a la lucha revolucionaria; una canci\u00f3n que complementa perfectamente la consigna que se extendi\u00f3 en los muros de las calles en Colombia desde el 28A del 2021:\n   <em>\n    Solo el pueblo, salva al pueblo\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-1.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 2\" class=\"wp-image-21433\" decoding=\"async\" height=\"447\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-1.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-1.jpg\" width=\"605\"/>\n    </a>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Los d\u00edas de la Comuna, de Bertolt Brecht\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-2.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 3\" class=\"wp-image-21434\" decoding=\"async\" height=\"475\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-2.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-2.jpg\" width=\"605\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-3.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 4\" class=\"wp-image-21435\" decoding=\"async\" height=\"430\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 567px) 100vw, 567px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-3.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-3.jpg\" width=\"567\"/>\n    </a>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Sesi\u00f3n de la Comuna de Par\u00eds\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0001.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 5\" class=\"wp-image-21439\" data-id=\"21439\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0001-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0001-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0002.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 6\" class=\"wp-image-21437\" data-id=\"21437\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0002-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0002-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0003.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 7\" class=\"wp-image-21438\" data-id=\"21438\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0003-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0003-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0004.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 8\" class=\"wp-image-21441\" data-id=\"21441\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0004-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0004-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0005.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 9\" class=\"wp-image-21443\" data-id=\"21443\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0005-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0005-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0006.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 10\" class=\"wp-image-21442\" data-id=\"21442\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0006-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0006-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0007.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 11\" class=\"wp-image-21440\" data-id=\"21440\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0007-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0007-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0008.jpg\">\n     <img alt=\"Pongamos el teatro al servicio del pueblo 12\" class=\"wp-image-21436\" data-id=\"21436\" decoding=\"async\" height=\"1330\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0008-940x1330.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Fragmento-Los-d\u00a1as-de-la-comuna-Bertolt-Brecht_page-0008-940x1330.jpg\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n  </p>\n  <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   Canci\u00f3n \u00abO todos o Ninguno\u00bb\n  </h3>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"600\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" src=\"https://www.youtube.com/embed/VIknf9RMn-g?feature=oembed\" title=\"O Todos o Ninguno\" width=\"800\">\n    </iframe>\n   </div>\n  </figure>\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/teatro-para-el-pueblo/", "type": "article", "title": "Pongamos el teatro al servicio del pueblo | Revoluci\u00f3n Cultural", "description": "En Colombia, son mucho los que desde su oficio de actores, directores y dramaturgos han estado inquietos, preocupados y dedicados por contar las historias que", "author": ["Revoluci\u00f3n Cultural"], "tags": ["arte al servicio del pueblo", "Bertolt Brecht", "D\u00eda mundial del teatro", "teatro"], "section": "Revoluci\u00f3n Cultural", "source_name": "Revolucion Obrera"}