{"title": "Prochaines initiatives de la Campagne Unitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah", "published time": "2024-03-27T22:36:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7308827305886228407\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <ul class=\"hd_n D_F eo_HB M_gQyVX P_0\">\n  <div class=\"msg-body P_wpofO mq_AS\" data-test-id=\"message-view-body-content\" style='font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; line-height: normal; outline: none !important; overflow-wrap: break-word; padding: 2px 0px 0px; position: relative; word-break: break-word;'>\n   <div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\">\n    <div style=\"outline: none !important;\">\n     <div id=\"yiv5756189618\" style=\"outline: none !important;\">\n      <div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\">\n       <div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\">\n        <div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\">\n         <div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\">\n          <div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\">\n           <div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\">\n            <div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\">\n             <div class=\"yiv5756189618gmail_quote\" style=\"outline: none !important;\">\n              <div class=\"yiv5756189618gmail_attr\" dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\">\n               <span>\n                <span>\n                 Subject: Prochaines initiatives de la Campagne Unitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\n                 <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                </span>\n               </span>\n              </div>\n              <span>\n               <span>\n                <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                <br style=\"outline: none !important;\"/>\n               </span>\n              </span>\n              <div dir=\"ltr\" style=\"outline: none !important;\">\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  Bonsoir camarade,\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  ce message pour t'informer des prochaines initiatives de la Campagne Unitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah \u00e0 venir sur Paris et sa r\u00e9gion dans le cadre du mois international d'actions :\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 -\n                 <b style=\"outline: none !important;\">\n                  vendredi 29 mars \u00e0 18h30\u00a0: rassemblement organis\u00e9 par la CUpLGA au m\u00e9tro M\u00e9nilmontant pour la journ\u00e9e de la terre\n                  <span style=\"outline: none !important;\">\n                  </span>\n                 </b>\n                 <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 - samedi 30 mars \u00e0 14h\u00a0: cort\u00e8ge Georges Abdallah aux deux manifestations en soutien \u00e0 la lutte du peuple Palestinien appel\u00e9es \u00e0 Saint-Denis\n                 <span style=\"outline: none !important;\">\n                 </span>\n                 et \u00e0 Paris\n                 <b style=\"outline: none !important;\">\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  <span>\n                   <b style=\"outline: none !important;\">\n                    - mardi 2 avril \u00e0 19h\u00a0: meeting \u00e0 l'appel de la CGT Energie Paris et de la CUpLGA pour exiger la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\n                    <span style=\"outline: none !important;\">\n                    </span>\n                   </b>\n                  </span>\n                  <span>\n                   <b style=\"outline: none !important;\">\n                    \u00e0 la Nouvelle Bourse du travail de Paris (salle Henaff)\n                    <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                   </b>\n                  </span>\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"outline: none !important;\">\n                  - jeudi 4 avril \u00e0 18h30 :\n                 </b>\n                 <b style=\"outline: none !important;\">\n                  conf\u00e9rence-d\u00e9bat\u00a0intitul\u00e9e \u00ab\u00a0L\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais et la r\u00e9pression : le cas de G.I. ABDALLAH\u00a0\u00bb\n                 </b>\n                 , organis\u00e9e par le cercle universitaire d\u2019\u00e9tudes marxistes (CUEM) avec intervention de la Campagne Unitaire, \u00e0 Sorbonne-Universit\u00e9 au campus P. et M. Curie, place Jussieu 75005 (m\u00e9tro Jussieu) tour 66, 5\u00e8me \u00e9tage, couloir 66/65, salle 504.\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  <span>\n                   <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                  </span>\n                  <span>\n                   <span style=\"outline: none !important;\">\n                   </span>\n                  </span>\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  <span>\n                   <b style=\"outline: none !important;\">\n                    - vendredi 5 avril \u00e0 22h\u00a0: d\u00e9part du car pour Lannemezan depuis la place de la R\u00e9publique\n                    <span style=\"outline: none !important;\">\n                    </span>\n                   </b>\n                  </span>\n                  <span>\n                   <b style=\"outline: none !important;\">\n                    <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                   </b>\n                  </span>\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  - samedi 6 avril \u00e0 14h\u00a0: 14e manifestation nationale de Lannemezan\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n                 <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg\" imageanchor=\"1\">\n                  <span>\n                   <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjZDKAz76zaeCt0ucrKUNNtRu2ENnzHlbscUHCETErCbtiJISOx2H50u0K-jcXnND8bewyvAew4K_U3XIpndKgwB_prDPwcc-yhnH9TkuCaBM9zhYJGMtcd14-VVWB08yNgu03TR2KNoYy9Oh1fN5xdBcwur4MzSi3Km79ciFQnlF3Qmwl_VsaOb6jXj00B/s1080/thumbnail%20(3).jpg\" width=\"320\"/>\n                  </span>\n                 </a>\n                </div>\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  Ci-joint les visuels de certains de ces \u00e9v\u00e9nements.\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <b style=\"background-color: red; outline: none !important;\">\n                  Salutations rouges internationalistes et solidaires\n                  <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                 </b>\n                </span>\n               </div>\n               <div style=\"font-family: verdana, sans-serif; outline: none !important;\">\n                <span>\n                 <span>\n                  <span>\n                   <b style=\"outline: none !important;\">\n                    <br style=\"outline: none !important;\"/>\n                   </b>\n                  </span>\n                  <b style=\"outline: none !important;\">\n                   <span>\n                    <span style=\"outline: none !important;\">\n                    </span>\n                   </span>\n                  </b>\n                 </span>\n                </span>\n               </div>\n              </div>\n             </div>\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n  <div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg\" imageanchor=\"1\">\n     <span>\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiy2nnM7HADwbl5MEUlseJVNrSCd99lZ_KiRwa0JS3R-XETwKKvHdOBfh6pAHBS6vwfMg34cYLIum5Q4UJ_7HSo9dcW9P6ns54wfe3vMT63LJEwHgT7FKT1SBndnWXsUra8WZh9HggsdT2BwMSyg10jzwRH9ZVkjQNKxbcXZ5S7bRUrb5moV4QHys6qDlyE/s1350/thumbnail%20(1).jpg\" width=\"256\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg\" imageanchor=\"1\">\n     <span>\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1351\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjH1Rj5oHe1Qr2buIP0m4TudDfaVzzahXKHSZBlk5b_tW5QKisH0qOrE9R9SJeCOqWYqBNVN7pqNnnaqXMDkLiwBJBjPnxnZMLPkMqtVwxqIYP31apdLS2vrRLhxZ_CV3WdI_J2e-O2dl3hkZixPWaeNPvd6gzDmN5XQ0DXDU47XCjyPIHkm44NP8uO4NXb/s1351/thumbnail.jpg\" width=\"256\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <div class=\"P_0 je_fq7\" style=\"outline: none !important; padding: 0px;\">\n    <a class=\"D_F ab_GM C_Z29WjXl A_6Eb4 r_P\" data-test-id=\"download-all-attachments\" href=\"https://apis.mail.yahoo.com/ws/v3/mailboxes/@.id==VjN-Qt7m9MWiAhml4jIE7JbnxCzrbvbiE03uH67DRQclw-hhPmF63xOnwOxptLw37s4EdLfG6r_o9GNZhpkK29MnTA/messages/@.id==ACi3Ajlm1FcOZgMvRAdioP6ggGI/content/parts/@.id%20in%20%5B'2','3','4','5','6'%5D/refresh?appid=YMailNorrin&amp;ymreqid=e1578dfc-438d-616f-1c17-190018011f00\">\n     <span class=\"E_eo6\" style=\"margin-right: 4px; outline: none !important;\">\n      <svg class=\"D_X W_6LEV H_6LEV cdPFi_Z29WjXl cZW7ROP_n en_0 cvhIH6_T\" viewbox=\"0 0 20 20\">\n      </svg>\n      <span>\n       <span>\n        <path d=\"M16.8 13.5c-.4 0-.8.3-.8.8v1.2H4v-1.3c0-.4-.3-.7-.7-.7s-.8.3-.8.8v2c0 .4.3.7.8.7H17c.4 0 .5-.3.5-.7v-2c0-.5-.3-.8-.7-.8zM9.5 13.1c.3.2.7.2.9 0l3.9-3.6c.3-.3.3-.7 0-1-.1-.1-.3-.2-.5-.2l-2.3.5V3.1c0-.3-.3-.6-.6-.6H9.1c-.3 0-.6.3-.6.6v5.7l-2.3-.5c-.2 0-.3 0-.5.2-.3.3-.3.7 0 1l3.8 3.6z\">\n        </path>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"outline: none !important;\">\n      <span>\n       <span>\n        Alle Anh\u00e4nge als ZIP-Datei herunterladen\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n  </div>\n  <div class=\"jb_0 X_6MGW N_6Fd5\" style=\"outline: none !important; padding-bottom: 0px; padding-left: 24px; padding-right: 16px;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span style=\"outline: none !important;\">\n      <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n       <br/>\n      </div>\n      <br/>\n      <br/>\n      <br/>\n     </span>\n     <br/>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg\" imageanchor=\"1\">\n     <span>\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"1529\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjATpT6cHpSnrBx8_bMcFgXKY9DkDwCCiD4U8-b808MhxCg7TWyMLZ74zst3jx3GvqXGzEN2KADDHw8VPZAeNxZKwLpf90cOTCwoOO3NMq7CRKSX7XknuBITW8S26aU7RRgstMtxOYZiOrwdEXuKfUEuOPxy_fGqD7kgcUwl7qG7ilYfUdIPTpsPbi9uLRn/s1529/thumbnail%20(2).jpg\" width=\"226\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png\" imageanchor=\"1\">\n     <span>\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"4219\" data-original-width=\"3375\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQwT1cESm7yWsFbQMqUEScpPu4lFY8lErx7JIgaKnLxpMMvN-N2Bx0nZKfJ2I9mW5mxVO255oKAnJpWhUG8BgFqDsr_l27_KZ4cA22kzgkib6TO-pW54hKdl9P5s4H7Dh8-h3OOagT5nBnvBViSLVLvWmQWbMjvTa-dlmGmU2k-r2mnS2NRS7yqaYrIOe4/s4219/meeting_2avril(4).png\" width=\"256\"/>\n     </span>\n    </a>\n   </div>\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <span>\n     <span>\n      <br/>\n     </span>\n    </span>\n   </div>\n   <br/>\n  </div>\n </ul>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "Subject: Prochaines initiatives de la Campagne Unitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah Bonsoir camarade, ce message pour t'informer ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/prochaines-initiatives-de-la-campagne.html", "source_name": "Association New Democracy"}