{"published time": "2024-03-28T05:38:20+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-scaled.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1829\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  \u00c9 estranho ouvir do ministro da Justi\u00e7a do governo de turno, Ricardo Lewandowsky, que o caso Marielle est\u00e1 encerrado, sem que tenha sido apresentada uma motiva\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel. Que a fam\u00edlia Braz\u00e3o e o ex-chefe da Pol\u00edcia Civil, Rivaldo Barbosa, estejam envolvidos, disso ningu\u00e9m duvida. Mas \u00e9 est\u00fapido pensar que Marielle foi executada, no Centro do Rio de Janeiro, em 2018, em meio \u00e0 interven\u00e7\u00e3o militar, por ter votado contra um projeto de lei que foi aprovado em benef\u00edcio das m\u00e1fias cariocas (mal chamadas de \u201cmil\u00edcias\u201d). A execu\u00e7\u00e3o, feita de forma espalhafatosa \u00e0 moda da extrema-direita, mandando um recado claro \u00e0 esquerda e com o objetivo de desestabilizar a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o tem nenhuma identidade com a motiva\u00e7\u00e3o apresentada para o crime como conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito da PF.\n </p>\n <p>\n  As rela\u00e7\u00f5es do cl\u00e3 Bolsonaro com \u00c9lcio de Queiroz e com Ronnie Lessa, motorista e executor dos disparos no dia 14 de mar\u00e7o de 2018, s\u00e3o conhecidas. No dia da execu\u00e7\u00e3o da Marielle, \u00c9lcio de Queiroz esteve no condom\u00ednio de Bolsonaro e consta no livro de visitas seu nome e o apartamento 58, cujo propriet\u00e1rio \u00e9 Jair Bolsonaro. Por que o ministro de Luiz In\u00e1cio ignorou esse fato, relatado em 2019 pelo porteiro do condom\u00ednio? Ronnie Lessa recebeu, de Bolsonaro, uma pr\u00f3tese quando perdeu a perna num atentado, em 2009. Por que Lessa diz que n\u00e3o conhece Bolsonaro?\n </p>\n <p>\n  Adriano da N\u00f3brega, outro envolvido no caso, foi morto em 2020 quando come\u00e7ou a ser investigado por envolvimento no caso Marielle Franco. H\u00e1 muitas conversas telef\u00f4nicas, interceptadas pelos investigadores, em que Adriano faz men\u00e7\u00e3o a \u201cJair\u201d e a \u201cpresidente\u201d, e chega a dizer que \u201cse fode por ser amigo do presidente\u201d. Qual \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o de Adriano e Bolsonaro? Ele foi morto quando a investiga\u00e7\u00e3o passou a t\u00ea-lo por alvo, e a esposa de Adriano diz ter sido \u201cqueima de arquivo\u201d, numa opera\u00e7\u00e3o policial coordenada entre a PM carioca e a baiana. Quem Adriano poderia incriminar que tinha, naquele momento, poder para coordenar uma opera\u00e7\u00e3o policial nacional para execut\u00e1-lo? Por fim, o ex-chefe da Pol\u00edcia Civil foi nomeado um dia antes da execu\u00e7\u00e3o da Marielle, durante a interven\u00e7\u00e3o militar no Rio de Janeiro, por ordem do interventor Braga Netto, mesmo tendo recebido advert\u00eancias de que Rivaldo n\u00e3o era confi\u00e1vel. Por que a investiga\u00e7\u00e3o passou ao largo deste fato?\n </p>\n <p>\n  Talvez passando o recibo, Bolsonaro se refugiou, por dois dias, na embaixada da Hungria, pa\u00eds governado por um dos cabe\u00e7as da extrema-direita mundial e amigo do capet\u00e3o, quando as investiga\u00e7\u00f5es do caso Marielle passaram rapidamente \u00e0s pris\u00f5es. Bolsonaro est\u00e1 com medo de qu\u00ea? Se bem que, \u00e9 verdade, al\u00e9m deste motivo n\u00e3o faltam outros: sobram acusa\u00e7\u00f5es, inqu\u00e9ritos e processos de variados crimes por ele praticado que poderiam lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 certo que o cl\u00e3 Bolsonaro tem algum tipo de rela\u00e7\u00e3o, em algum grau, com o assassinato de Marielle Franco. Ela n\u00e3o foi morta por ter votado contra um projeto de lei, tampouco os Braz\u00e3o seriam est\u00fapidos ao ponto de atrair para si toda a aten\u00e7\u00e3o sobre seus neg\u00f3cios criminosos, com um assassinato pol\u00edtico espalhafatoso,\n  <em>\n   s\u00f3 porque\n  </em>\n  foram afrontados numa vota\u00e7\u00e3o, em que, sequer o voto da vereadora fora decisivo. A motiva\u00e7\u00e3o apresentada pela PF se assemelha a uma pista falsa que apontasse para certas \u201cmil\u00edcias\u201d, tal como fez a Pol\u00edcia Civil, em 2018, quando havia acusado um outro miliciano que j\u00e1 estava recluso e cumprindo condena\u00e7\u00e3o de 25 anos \u2013 o Orlando Oliveira Ara\u00fajo \u201cCuricica\u201d \u2013 como mandante do atentado contra Marielle; na \u00e9poca, Orlando recha\u00e7ou a acusa\u00e7\u00e3o, para qual n\u00e3o se teve prova alguma a apresentar.\n </p>\n <p>\n  Havia sim motivos maiores para a execu\u00e7\u00e3o de Marielle: em realidade, o verdadeiro mentor e promotor pol\u00edtico do crime quis, e conseguiu, jogar um cad\u00e1ver no colo do general interventor, que pusera o \u201cp\u00e9 na janta\u201d da m\u00e1fia que controla o aparelho de seguran\u00e7a p\u00fablica daquele estado, rendoso balc\u00e3o de neg\u00f3cios esp\u00farios e poderoso aparato estatal a seu servi\u00e7o; tal ato foi para agravar a j\u00e1 aguda crise pol\u00edtico-institucional, promovendo atos de terror para a desestabiliza\u00e7\u00e3o do desmoralizado governo Temer. E a vereadora Marielle, como mulher negra, vinda da favela e de esquerda, constitu\u00eda alvo que deixasse claro que o assassinato era de autoria da extrema-direita j\u00e1 muito assanhada. Isso n\u00e3o tem como ser dissociado do projeto golpista em curso desde ent\u00e3o, particularmente no interesse da mesma extrema-direita que buscava precipitar uma ruptura institucional, uma interven\u00e7\u00e3o militar total. N\u00e3o a toa, o covarde assassinato ocorre menos de dois meses antes da greve dos caminhoneiros, que sacudiu o Pa\u00eds inteiro e da qual a extrema-direita (ali infiltrada por empres\u00e1rios do transporte de carga, que com seu locaute potenciavam o movimento paredista) utilizou-se para suas agita\u00e7\u00f5es de exig\u00eancia de tal interven\u00e7\u00e3o militar.\n </p>\n <p>\n  As investiga\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio da fala infeliz do ministro de Luiz In\u00e1cio, n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas \u2013 pelo menos, n\u00e3o do ponto de vista cient\u00edfico e da verdade. H\u00e1 muito a se aprofundar, se se quer comprovar a real motiva\u00e7\u00e3o do crime. Mas, a julgar pela conduta do ministro e de Luiz In\u00e1cio, empenhados irredutivelmente na pol\u00edtica de apaziguamento com os milicos, o prop\u00f3sito destes \u00e9 mesmo sepultar o assunto.\n </p>\n <p>\n  Quem mandou matar Marielle Franco???\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/editorial-a-pergunta-que-nao-quer-calar-quem-mandou-matar-marielle/", "type": "article", "title": "Editorial - A pergunta que n\u00e3o quer calar: quem mandou matar Marielle? - A Nova Democracia", "description": "As investiga\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio da fala infeliz do ministro de Luiz In\u00e1cio, n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas \u2013 pelo menos, n\u00e3o do ponto de vista cient\u00edfico e da verdade. H\u00e1 muito a se aprofundar, se se quer comprovar a real motiva\u00e7\u00e3o do crime.", "modified time": "2024-03-27T18:38:24-03:00", "updated time": "2024-03-27T18:38:24-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Editorial"], "tags": [], "sections": ["Editorial"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}