{"published time": "2024-02-29T08-05-00-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque.jpg 1600w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque-300x150.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque-1024x512.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque-768x384.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque-1536x768.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque-60x30.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"800\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/o-jornal-e-o-livro-por-machado-de-assis-destaque.jpg\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Hoy en d\u00eda, la tradici\u00f3n de abrir el peri\u00f3dico ya est\u00e1 perdida. \"\u00bfQu\u00e9 hacer? Son los nuevos tiempos \u201d, piensa. Pero escribiendo para un peri\u00f3dico, el hallazgo es un poco derrotista. Todav\u00eda es dudoso que las personas no quieran ser informadas. Las redes sociales bombardean informaci\u00f3n, verdadera y falsa, y ciertamente se visitan con frecuencia para este prop\u00f3sito.\n </p>\n <p>\n  Necesitamos transformar la realizaci\u00f3n en una pregunta: \u00bfQu\u00e9 hay de malo en los peri\u00f3dicos entonces? - Estos instrumentos que Machado de Assis, optimista, pero nada ingenuo, dijo que sacuden las aristocracias e iluminan un nuevo momento de reformas sociales.\n </p>\n <p>\n  Ahora las aristocracias de la \u00e9poca de Machado de Assis y ante \u00e9l ciertamente tem\u00edan el peri\u00f3dico. Casi junto con el surgimiento de la burgues\u00eda, la prensa libre no hizo que unos pocos nobles se ahogaran. En Brasil, libraron las ruedas de progreso mientras pod\u00edan y la prensa solo pod\u00eda establecerse, y a\u00fan as\u00ed bajo una fuerte persecuci\u00f3n en 1808, si se consideraba el comunicado de prensa de ese tiempo. En los pa\u00edses europeos donde la revoluci\u00f3n burguesa tard\u00f3 m\u00e1s en suceder, como en el caso de Alemania, los toros papales reales fueron impuestos por la censura mon\u00e1rquica para contener la propagaci\u00f3n de \"ideas peligrosas\", especialmente cuando comenz\u00f3 a notar un nuevo peligro: la lucha proletaria . Durante el siglo XIX, la burgues\u00eda ya vacilante y la tendencia a la traici\u00f3n, comenz\u00f3 a renunciar a la idea de la libertad de la prensa. La libertad burguesa se ha convertido en demasiado libertad para los deseos de la burgues\u00eda. No pocas veces, los medios de comunicaci\u00f3n clandestinos fueron los \u00fanicos posibles para los periodistas democr\u00e1ticos, como en el caso de las sociedades literarias secretas de nuestro pa\u00eds en el siglo XVIII.\n </p>\n <p>\n  Machado tambi\u00e9n dijo: \u201cGracias a Dios, si hay algo que esperar es el de las inteligencias proletarias, las peque\u00f1as clases; de los superiores, no \u201d. Nada ingenuo, como dije. Fueron estas clases superiores las que secuestraron la libertad de la prensa para s\u00ed mismos, neg\u00e1ndola a cualquier otra clase. \u00bfY como? La \u00fanica forma en que saben, con dinero.\n </p>\n <p>\n  Al mismo tiempo, las inteligencias proletarias continuaron floreciendo y comenzaron a rechazar esta falsedad que est\u00e1 experimentando la libertad de prensa, sometida a las necesidades espurias y poco saludables de la burgues\u00eda: inventar el crecimiento econ\u00f3mico mientras las personas de hambre, inventando altas tasas de empleo, mientras que las personas no tiene trabajo, justificar un genocidio, etc. etc. etc. Se dej\u00f3 hasta el punto de que en 2013 las emisoras tuvieron que usar dispositivos no caracterizados en las calles para cubrir las manifestaciones de junio.\n </p>\n <p>\n  S\u00ed, la tradici\u00f3n de abrir el peri\u00f3dico se pierde para muchos y por ahora. Pero no creo que sea reemplazado por el peri\u00f3dico de televisi\u00f3n, que la pasta, cuando miran, les parece una burla o se burla.\n </p>\n <p>\n  Tampoco creo que sean las redes sociales las que tomaron su lugar, particularmente. Las redes sociales generalmente se usan para descubrir con precisi\u00f3n lo que no aparecer\u00eda en un peri\u00f3dico. Que esto significa que nada de informaci\u00f3n genuina se acredita es solo una prueba de la extensi\u00f3n de la inversi\u00f3n para oscurecer ideol\u00f3gicamente la verdad. Recordando a Lincoln, sin embargo, no es posible enga\u00f1ar a todas las personas todo el tiempo.\n </p>\n <p>\n  Machado de Assis ten\u00eda raz\u00f3n, incluso si no del todo. La libertad de la prensa asusta a las clases altas, las clases gobernantes, es decir. Pero en lugar de \"cortar las alas del \u00e1guila que se arroja al infinito\", decidieron narrar el \u00e1guila en medio de su vuelo. As\u00ed demostr\u00f3 que la palabra, la\n  <em>\n   f\u00edat\n  </em>\n  , solo puede liberarse y convertirse en fuerza creativa cuando no est\u00e1 sujeto a la tiran\u00eda grosera y perfidia de la capital. De lo contrario, permanece unido al cuarto c\u00edrculo del infierno al lado de Petruchio, donde los condenados\n  <em>\n   chocan entre s\u00ed\n  </em>\n  .\n </p>\n <p>\n  Algunos no tienen ning\u00fan problema con esto, y por el contrario, enfrentamos mentiras como cerdos bien alimentados. Tal vez para estos cae un lugar a\u00fan m\u00e1s bajo, el\n  <em>\n   Malebols\n  </em>\n  , el c\u00edrculo de la condenaci\u00f3n eterna de las contrarfecciones.\n </p>\n <p>\n  Lenin, en 1917, envi\u00f3 un proyecto de resoluci\u00f3n sobre la libertad de la prensa al gobierno provisional de los proletarios y campesinos, determinando que la primera medida para garantizar la libertad de prensa era crear una \"Comisi\u00f3n de Investigaci\u00f3n para investigar los lazos entre el capital y. , Las fuentes de sus fondos e ingresos, la lista de sus donantes, la cobertura de sus d\u00e9ficits y todos los dem\u00e1s aspectos del negocio period\u00edstico general \". \u00a1Claramente medida dictatorial! Dictatorial para aquellos que estaban obligados por la miseria de la gente, dictatorial a aquellos que cantaron la m\u00fasica del zar e imperialismo para tratar de enga\u00f1ar a los trabajadores rusos y lanzarlos a la m\u00e1quina de moler a las personas de guerra imperialistas. Para las personas, recomend\u00f3 que se enviara una parte justa de la acci\u00f3n de papel y los instrumentos impresos entre grupos de aproximadamente 10,000 personas.\n </p>\n <p>\n  A trav\u00e9s de esta gira, voy m\u00e1s all\u00e1 de Axe y digo que no solo las clases gobernantes temen la libertad de la prensa y la democracia. Temen que la verdadera libertad de prensa sea la supresi\u00f3n de su falsa libertad de prensa. Temen sobre todo que la conciencia de que la verdadera democracia es la supresi\u00f3n de su falsa y en bancarrota, la democracia es elevada.\n </p>\n <p>\n  Por lo tanto, la tradici\u00f3n de abrir el peri\u00f3dico puede perderse, porque los peri\u00f3dicos grandes (al menos en tama\u00f1o), aquellos que son monopolios de prensa, lo han perdido y lo enterran cada vez m\u00e1s debajo de los escombros de quimerers recubiertos de oro, pero llenos de sangre- Cualquier autoridad moral sobre las masas. Todav\u00eda recuerdo cu\u00e1ndo, un ni\u00f1o, escuch\u00e9 en Globo que \u00e9l lo usa estaba luchando contra el terrorismo de los talibanes en Afganist\u00e1n y eso parec\u00eda una verdad innegable. Hoy, se dice que algunos concejales tienen un agujero en una ciudad de campo, el propio interlocutor estresado hace que el hecho sea impugnable.\n </p>\n <p>\n  Defender una prensa libre y democr\u00e1tica, apoyarla y difundirla, sin embargo, no est\u00e1 luchando contra la corriente del tiempo, sino para garantizar que \"el trabajador que se retira en casa, fatigado por el trabajo diario, lo encuentre al lado del pan del cuerpo del cuerpo. , ese pan de esp\u00edritu, anfitri\u00f3n social de comuni\u00f3n p\u00fablica \u201d, como dijo nuestro mejor escritor. Lo que rechaza el esp\u00edritu del trabajador es el pan de bonificaci\u00f3n que quiere, la fuerza, emp\u00fajalo.\n </p>\n <p>\n  Creo, por lo tanto, al final de la cuesti\u00f3n de la muerte de esta gran tradici\u00f3n de abrir el peri\u00f3dico en la prensa libre y democr\u00e1tica. Ella, que naci\u00f3 y creci\u00f3 inicialmente casi casi junto al surgimiento de las revoluciones burguesas y burguesas, no muy diferente de las f\u00e1bricas, est\u00e1 realmente vinculada al gran destino colectivo de la humanidad, al destino revolucionario de la humanidad.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Este texto expresa la opini\u00f3n del autor.\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/cronica-liberdade-de-imprensa/", "type": "article", "title": "Cr\u00f3nica: Libertad de prensa: la nueva democracia", "description": "Hoy en d\u00eda, la tradici\u00f3n de abrir el peri\u00f3dico ya est\u00e1 perdida. \"\u00bfQu\u00e9 hacer? Son los nuevos tiempos \u201d, piensa. Pero escribiendo para un peri\u00f3dico, el hallazgo es un poco derrotista. Todav\u00eda es dudoso que las personas no quieran ser informadas. Las redes sociales bombardean informaci\u00f3n, verdadera y falsa, y ciertamente se visitan con frecuencia para este prop\u00f3sito.", "modified time": "None", "updated time": "None", "author": ["Marconne Oliveira"], "categories": ["Nova Cultura"], "tags": ["imprensa"], "sections": ["Nova Cultura"], "link-section": "nova-cultura"}