{"published time": "2024-02-29T21-57-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-de-Lucha-en-Defensa-de-los-Derechos-del-Pueblo.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"640\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-de-Lucha-en-Defensa-de-los-Derechos-del-Pueblo.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-de-Lucha-en-Defensa-de-los-Derechos-del-Pueblo.webp\" width=\"414\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Publicamos una traducci\u00f3n no oficial de la secci\u00f3n de M\u00e9xico de la\n   <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/02/breves-iniciando-semana_27.html\">\n    Breve semana de inicio\n   </a>\n   of Sol Rojo Mexico.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  La El\n  <strong>\n   D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente\n  </strong>\n  Se acerca, que nuestra organizaci\u00f3n llevar\u00e1 a cabo el 4 de marzo en Oaxaca bajo las lemas: \"\"\n  <strong>\n   \u00a1Detente la guerra contra la gente!\n  </strong>\n  \" y \"\n  <strong>\n   \u00a1No vote, organice y peleen!\n  </strong>\n  \". Esta \". Esto\n  <strong>\n   D\u00eda de la lucha\n  </strong>\n  es importante porque se est\u00e1 llevando a cabo en un contexto de una mayor represi\u00f3n y criminalizaci\u00f3n contra el movimiento popular en el estado, donde la autoproclamada \"primavera oaxac\u00e1n\" ha demostrado su verdadera cara al vencer y desalojar a los residentes en Salina Cruz y los jubilados ferroviarios en Matias en Matias Romero; encarcelando a los residentes de la mezcla y sentencia al agente comunitario de Puente Madera a 46 a\u00f1os en la c\u00e1rcel, todos por oponerse a la imposici\u00f3n del corredor interoce\u00e1nico; Y ahora tambi\u00e9n con el desalojo armado de artesanos y comerciantes que se adhirieron a la corriente de la gente del Sol Rojo en la Iglesia Santo Domingo, que tuvo lugar el 17 de febrero en el medio de la ciudad de la resistencia. No podemos olvidar que las demandas de justicia de nuestra organizaci\u00f3n democr\u00e1tica no se han resuelto, como la presentaci\u00f3n del camarado Dr. Ernesto Sernas Garc\u00eda Alive, el castigo de los autores materiales e intelectuales de los asesinatos de nuestros camaradas Luis Armando Fuentes Aquino, Jes\u00fas, Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez y F\u00e9lix Vicente Cruz; la libertad y absoluci\u00f3n de Salvador Pinal Mel\u00e9ndez; el cumplimiento de las recomendaciones 05/2018 y 01/2023; Adem\u00e1s de las medidas de precauci\u00f3n para las familias Triqui desplazadas de la copala de San Miguel, entre otras de naturaleza social frente al no cumplimiento de los derechos fundamentales que nos permiten asegurar:\n  <strong>\n   En Oaxaca no hay justicia, \u00a1mucho menos transformaci\u00f3n!\n  </strong>\n  Por lo tanto, mientras el gobierno estatal lanza advertencias fascistas de \"Hablamos, no bloqueamos\", la heroica secci\u00f3n XXII del Snte-Cnte ha paralizado al estado el 19 y 26 de febrero, respectivamente, con una serie de vigorosos carreteras Los bloqueos que exigen el restablecimiento de la tabla de di\u00e1logo nacional entre la presidencia de la Rep\u00fablica y el CNTE para atender las demandas m\u00e1s sinceras de los maestros dem\u00f3cratas y las comunidades escolares. Ahora es el turno de nuestra organizaci\u00f3n democr\u00e1tica la que comenzar\u00e1 con esta primera fase de movilizaciones de resistencia en la ciudad como parte de un plan de acci\u00f3n a mayor escala, cumpliendo el orden revolucionario:\n  <strong>\n   \u00a1Inundan las calles y cuadrados con banderas rojas!\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/29/mexico-day-of-struggle-in-defense-of-the-rights-of-the-people/", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: D\u00eda de lucha en defensa de los derechos de la gente: el Herald Rojo", "description": "Se acerca el d\u00eda de la lucha en defensa de los derechos de las personas, que nuestra organizaci\u00f3n llevar\u00e1 a cabo el 4 de marzo en Oaxaca bajo los consignas: \"\u00a1Detente la guerra contra la gente!\" y \"\u00a1No vote, organice y peleen!\".", "modified time": "2024-02-29T20:30:23+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Protests", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Protests", "Struggle for land", "English", "pll_65e0e95011001"]}