{"title": "Doss: cuando la historia viene Justice of Kostas Papadakis", "published time": "2024-02-29T21-25-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8g2ucNRJe-GOoHsB7L9xtvjaBsOYmg9yTVHWgDknrYrVwhGFtG9RusyxcSjKPdEeUXG61mFIcVurmdaKV_mL6Hl9UBxeiA7Uek2uz6SgGmuOMyN0okgbHyGu2FCdnJ1U4sP9KkDbZ-LVWZ9uKceNcuXkSJdI8KJWhX0YFEuEN7L2XR6rYFL-kdD2M8yg/s871/276336-dosilogoi.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8628218442593600372\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <i>\n   Recibimos y publicamos el siguiente texto del abogado Costas Papadakis sobre la designaci\u00f3n \"Dosogei\".\n  </i>\n </p>\n <div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Distritos: cuando la historia recibe justicia\n   </b>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"596\" data-original-width=\"871\" height=\"274\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8g2ucNRJe-GOoHsB7L9xtvjaBsOYmg9yTVHWgDknrYrVwhGFtG9RusyxcSjKPdEeUXG61mFIcVurmdaKV_mL6Hl9UBxeiA7Uek2uz6SgGmuOMyN0okgbHyGu2FCdnJ1U4sP9KkDbZ-LVWZ9uKceNcuXkSJdI8KJWhX0YFEuEN7L2XR6rYFL-kdD2M8yg/s871/276336-dosilogoi.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8g2ucNRJe-GOoHsB7L9xtvjaBsOYmg9yTVHWgDknrYrVwhGFtG9RusyxcSjKPdEeUXG61mFIcVurmdaKV_mL6Hl9UBxeiA7Uek2uz6SgGmuOMyN0okgbHyGu2FCdnJ1U4sP9KkDbZ-LVWZ9uKceNcuXkSJdI8KJWhX0YFEuEN7L2XR6rYFL-kdD2M8yg/s871/276336-dosilogoi.webp\" width=\"400\"/>\n   </div>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Recientemente recib\u00ed una invitaci\u00f3n honoraria del conocido historiador Menelaos Charalambides para participar en la presentaci\u00f3n de su libro \"Los dosi\u00f3logos\" lanzados recientemente (Alexandria Editions). Este libro, as\u00ed como el de Dimitris Kusouris, quien hab\u00eda sido escrito durante varios a\u00f1os antes, titulado \"Ensayos de la dosis de 1944-1949\" (ediciones de Polis 2014) son en mi opini\u00f3n los mejores libros escritos sobre el tema hasta la fecha. Ambos son el resultado de una investigaci\u00f3n larga, exhaustiva, aut\u00e9ntica y original de sus escritores y captura la verdad hist\u00f3rica sobre el tema con gran precisi\u00f3n e integridad.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Mi participaci\u00f3n en la presentaci\u00f3n del libro ha demostrado ser una reflexi\u00f3n que ha estado en la adopci\u00f3n y prevalencia del t\u00e9rmino \"biogenos\" durante a\u00f1os. Porque, como abogado, conozco, como todos los abogados, que este concepto est\u00e1 formulado en el C\u00f3digo Civil (expl\u00edcitamente en el Art\u00edculo 303 y como una relaci\u00f3n legal en una multitud de disposiciones de la AK, Ley Comercial, etc.) sin tener el car\u00e1cter despectivo con el que ha sido entregado a la historia. Seg\u00fan el art\u00edculo 303 AK : \"Cualquier persona que tenga la gesti\u00f3n de un caso total o alg\u00fan caso extranjero, ya que la gerencia implica recibos y gastos, est\u00e1 obligado a ser responsable. Con este fin, la dosis debe anunciar a la cuenta de aliento correcto que contiene una confrontaci\u00f3n entre ingresos y gastos, as\u00ed como lo que resulta de esta controversia y adjuntar los documentos de respaldo si se usan \".\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   La ortograf\u00eda diferente de la palabra (en particular la finalizaci\u00f3n del \"Dossi\" en lugar de \"Dosogal\") probablemente se deba a la compilaci\u00f3n del C\u00f3digo Civil con el PD. 456/1984. Hasta entonces, la palabra estaba escrita en ambos sentidos. Hoy, en su sentido legal, est\u00e1 escrito con O y su hist\u00f3rica generalmente con \u03a9.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   En consecuencia, la dosis no es m\u00e1s de lo que generalmente llamamos como responsable. Y esta propiedad se encuentra no solo en la ley privada, que est\u00e1 regulada por el C\u00f3digo Civil, parte de la cual (ley privada) es la ley comercial y p\u00fablica, y se refiere a cualquier administrador de propiedad p\u00fablica, responsable, autorizada, etc. con otras palabras, La dosis es una persona que, a trav\u00e9s de la formulaci\u00f3n de transacciones de derecho privado y p\u00fablico, est\u00e1 obligada a dar cuenta y su obligaci\u00f3n con la responsabilidad, cuando se cumple, lo convierte en una dosis y su evaluaci\u00f3n depende de si responde a las reglas donde est\u00e1 obligado a Realice la gesti\u00f3n de la propiedad por la que es responsable y evaluado por el derecho, que generalmente es el propietario de la propiedad administrada por la dosis.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Tambi\u00e9n debe tenerse en cuenta que el C\u00f3digo Civil, que incluye el Art\u00edculo 303 mencionado y entr\u00f3 en vigor el 01.03.1946. Por supuesto, fue legislado antes de entrar en vigor: con un. 2250/1940 AK Y con un 2783/1941 Su ley introductoria. Pero incluso antes de la legislaci\u00f3n, 1930 precedi\u00f3 a un per\u00edodo de derecho relativamente largo y anormal y aparentemente esta palabra se incluy\u00f3 en los borradores relevantes, como en la literatura. Puede haber habido algunos de los c\u00f3digos urbanos anteriores fusionados y abolidos despu\u00e9s del puesto de presente (Ley Pol\u00edtica 1835, que fue copiada en gran medida por el Hex\u00e1gono de Armenopoulos, y varios c\u00f3digos urbanos locales, como I\u00f3nio, Samiakos, Samiakos, etc.). Seg\u00fan Stefanos Koumanoudis (\"Sinagoga de nuevas palabras ...\"), la palabra se introdujo en el vocabulario griego alrededor de 1840.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Por lo tanto, el concepto legal de la dosis no representa nada despectivo y despectivo, sino un estado legal de derecho privado y privado con las caracter\u00edsticas y obligaciones mencionadas anteriormente.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Pero entonces, \u00bfpor qu\u00e9 los traidores y asociados de los alemanes simplemente se describieron como \"biogenos\"? \u00bfY por qu\u00e9 la palabra \"biogenos\" hoy se considera un insulto?\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Los conceptos, antes de ser formulados con el l\u00e1piz \u00f3ptico del legislador, est\u00e1n m\u00e1s ampliamente moldeados por la evoluci\u00f3n social por la pol\u00edtica. La retrospectiva de la historia griega moderna recupera la palabra \"biogenos\" por primera vez en la \u00faltima d\u00e9cada del siglo XIX, es decir, la bancarrota del estado griego, donde una ola popular de ira exig\u00eda que la propiedad p\u00fablica fuera dada por aquellos quien administr\u00f3 propiedad p\u00fablica y dirigi\u00f3 el pa\u00eds en bancarrota. Se encuentra una segunda recuperaci\u00f3n poco despu\u00e9s del desastre de Asia Menor y el dominio del movimiento Plastira, donde se establece nuevamente el Comit\u00e9 de Investigaci\u00f3n de Dossia de Asia Menor, para examinar la gesti\u00f3n financiera de la campa\u00f1a de Asia Menor. Una tercera recuperaci\u00f3n, especialmente reciente en ese momento, y en todos los aspectos, fue que en la misma palabra \"dossi\u00f3logos\" el ... docena del gobierno de Tsolakoglou caracteriz\u00f3 a los que hab\u00edan participado en el gobierno de John Metaxas porque involucraron a Grecia en la 1940 guerra.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   La selecci\u00f3n gubernamental de la designaci\u00f3n de \"biogenos\" al tratar con los asociados alemanes durante la ocupaci\u00f3n no tiene al menos sus ra\u00edces en el Congreso Nacional Leban\u00e9s, que fue, entre otras cosas, abordar el tema de los asociados alemanes. En su cumplimiento, el primer proyecto de ley sobre las sanciones contra aquellos que estaban preparados para el entonces ministro de la justicia Themistocles Tsatsos conten\u00edan el t\u00e9rmino \"colaboradores\", al igual que la reciente legislaci\u00f3n francesa (del gobierno provisional del gobierno libre. 1943), tambi\u00e9n como en Ordonnace de 26.6.1944. Porque la cooperaci\u00f3n se consider\u00f3 y se consider\u00f3 correctamente un sin\u00f3nimo de traici\u00f3n. En Grecia libre, al mismo tiempo, la \u00fanica ley para los asociados del conquistador fue la Ley Legislativa No. 8/24.03.1944 del gobierno de monta\u00f1a (PEA = Comit\u00e9 Pol\u00edtico de Liberaci\u00f3n Nacional), que predijo que:\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   \"Cualquiera que trabaje con los alemanes y los conquistadores b\u00falgaros en la lucha contra la lucha nacional y la opresi\u00f3n del pueblo griego, ya sea con su participaci\u00f3n en el supuesto gobierno que establecieron, ya sea clasificando en los batallones de seguridad que form\u00e9 o con su apoyo a ellos. Los \u00f3rganos de los conquistadores, o de cualquier otra manera, se declaran enemigo de la patria, culpable de una traici\u00f3n y castigados con la pena de muerte y la confiscaci\u00f3n de su propiedad \".\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Legalmente notable en el contenido de esta Ley, que supongo que fue elaborado por Alexandros Svolos, un principal constitucionalista y legislador, presidente de la Peea, son los siguientes:\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   a) No establecimiento de retroactividad, una opci\u00f3n que demuestra un respeto particular por el principio de \"Nullum Crimen Nulla Poena Sine Lege\", por un lado, con la elecci\u00f3n del tiempo, que muestra que este acto se aplica a partir de ahora otra mano, la falta de referencia a la cooperaci\u00f3n con los italianos, que ahora hab\u00edan capitulado y dejado Grecia desde septiembre de 1943\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   (b) El establecimiento de un delito de comportamiento que no acusa al desaf\u00edo y la aparici\u00f3n de ning\u00fan resultado para su constituci\u00f3n.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Este acto estaba en su lugar dentro de los l\u00edmites del territorio ejercido por la Peea, uno de los tres gobiernos del estado griego en ese momento, ya que, por supuesto, hab\u00eda el gobierno de Dosiogou Ioannis Ralli, as\u00ed como el gobierno de El Cairo, por G. PapandReou.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Posteriormente, el gobierno de Ralli fue abolido en la pr\u00e1ctica con la partida de los alemanes (anteriormente por varios actos legislativos de otros gobiernos), Pea. El 5.11.1944, la legislaci\u00f3n tambi\u00e9n se resolvi\u00f3 al mismo tiempo confrontar a los asociados alemanes fue el n\u00famero 1/03.11.1944 Ley Constitucional del Gobierno de la Unidad Nacional \"al imponer sanciones penales contra aquellos con el enemigo\" (Gaceta del gobierno 12 \"(((((((((((((((((( Gaceta del gobierno 12 \"/06.11.1944).\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   De acuerdo con el Art\u00edculo 1 del mismo: \"Durante la ocupaci\u00f3n enemiga, fue tratado intencionalmente un traicionero despu\u00e9s del enemigo, no hubo beneficio para \u00e9l ni da\u00f1os a la lucha nacional y aliada o a un ciudadano griego o un ciudadano de un estado. Disposiciones. de este acto \".\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Las caracter\u00edsticas de esta disposici\u00f3n fueron la contracci\u00f3n del estado objetivo del delito proyectado, en comparaci\u00f3n con la provisi\u00f3n de la Ley Legislativa de Peea, presenta las siguientes diferencias:\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   (a) No es suficiente en cooperaci\u00f3n como Peea. (\"Cualquiera que trabaje\"), pero se requiere cooperar intencionalmente (como si pudiera funcionar juntos ... negligencia) \"traici\u00f3n\", es decir, esta cooperaci\u00f3n se realiza de una manera que se considera intencionalmente traicionera con el enemigo '. Entonces, el Gobierno de la Unidad Nacional con la izquierda que tiene seis ministerios (incluidos Al.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Y b) No es suficiente tener una cooperaci\u00f3n traicionera, pero es necesario tener un resultado, es decir, el beneficio de la misma (solo a la misma, ni siquiera en un tercio, por ejemplo, en algunos de sus intereses) o Da\u00f1o a la lucha nacional y aliada. o a los ciudadanos griegos o a los ciudadanos de un estado de estado.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Estas restricciones no fueron mitigadas a pesar de la interpretaci\u00f3n indicativa detallada del siguiente art\u00edculo de la Ley Editorial, que estandariz\u00f3 varias formas de cometer el delito. Todav\u00eda es digno de menci\u00f3n, entre muchos otros, el establecimiento de un per\u00edodo de limitaci\u00f3n de seis meses (Art\u00edculo 8) de los delitos proyectados si no se presenta, con el comienzo de la retirada de los alemanes.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Tanto la caracterizaci\u00f3n de la cooperaci\u00f3n como traicionera, as\u00ed como el requisito de causar da\u00f1os al estado o el beneficio de la cooperativa misma, particularmente reducido el estado objetivo del delito de las doctrinas y allan\u00f3 el camino para los tribunales especiales de las doctrinas para su absoluci\u00f3n.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   La misma ley editorial form\u00f3 los tribunales especiales, que fueron responsables del juicio de estos delitos. Ten\u00eda siete a\u00f1os, con un juez, dos oficiales y cuatro jurados seleccionados por directorios especiales.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Pero volvamos al concepto de Dossi y las razones de su elecci\u00f3n.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   El t\u00e9rmino finalmente parece haber sido elegido por criterio:\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   a) desde la izquierda para enfatizar las reglas legales y por las reglas de la ley,\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   (b) Desde la derecha y las fuerzas del frente anti -comunista para demostrar que no protegen a los asociados alemanes.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Por supuesto, el impacto ideol\u00f3gico del t\u00e9rmino a favor de los acusados \u200b\u200bera obvio: degradar la depreciaci\u00f3n moral y pol\u00edtica de sus acciones y sus consecuencias, lo que hace la presunci\u00f3n de inocencia, degradaci\u00f3n a un p\u00e9ndulo de gesti\u00f3n simple en lugar de castigar la cooperaci\u00f3n, dificultades en el campo M\u00e1s, en la prueba de lo que el acto editorial y la insuficiencia legal de la traici\u00f3n o la cooperaci\u00f3n, que en s\u00ed misma podr\u00eda ser y deber\u00eda ser un elemento del establecimiento del crimen.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   \u00bfQu\u00e9 ha llevado a la izquierda a la elecci\u00f3n de este t\u00e9rmino y a capitular la aceptaci\u00f3n de este acto editorial? La respuesta es pol\u00edtica y no se puede buscar en otro lugar, excepto a las ilusiones coordinantes que provienen de las percepciones de la transformaci\u00f3n burguesa -democr\u00e1tica como una etapa necesaria antes de la revoluci\u00f3n socialista y que se expresaron, en particular, en la lucha de liberaci\u00f3n con la elecci\u00f3n de la elecci\u00f3n de la elecci\u00f3n de Cooperaci\u00f3n del gobierno con la cooperaci\u00f3n urbana. Fuerzas, que ser\u00edan elegidas libremente por el estado y despu\u00e9s del problema pol\u00edtico, en lugar de la incautaci\u00f3n directa del poder a pesar de la asistencia de los t\u00e9rminos y militares y pol\u00edticamente socialmente.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   El marcado ideol\u00f3gico -pol\u00edtico de la palabra \"biogenos\", junto con el estado legal mencionado anteriormente, pero principalmente con la fuerte presi\u00f3n pol\u00edtica despu\u00e9s de la derrota del comienzo de la guerra civil y mucho m\u00e1s a medida que pasaba el tiempo, condujo a la espectacular Resultados registrados por los libros anteriores. La absoluci\u00f3n de la gran mayor\u00eda de las docenas. Seg\u00fan algunos de los ricos elementos de los libros anteriores:\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Para veinte mil (20,000) demandas contra Dossia en Atenas y Pireo, se emitieron 16,700 exenciones (84%) y se ordenaron 3,227 referencias (16%).\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   De las 3.227 referencias, 2.251 dieron como resultado la absoluci\u00f3n y 976 condenaci\u00f3n.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   De las 976 condenas, 420 estaban en ausencia y luego fueron cancelados cuando los convictos eligieron comparecer y mostrar obst\u00e1culos que les impidieron aparecer en la corte.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Mientras que de los 556, 243 fueron recibidos por la pena, 312 fueron sentenciados a sentencias de unos pocos meses hasta cinco a\u00f1os y solo dos fueron ejecutados.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Tan pocos y tan poco pagaron por sus cr\u00edmenes. Y muchos tienen despu\u00e9s como empresarios y pol\u00edticos, con la bandera del anti -comunismo y el orgullo nacional.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   La justicia griega sell\u00f3 con su comportamiento una gran y profunda sensaci\u00f3n de injusticia que tiene a quienes vivieron y aquellos que a\u00fan estudian la historia de ese per\u00edodo. Y estaba el mayor v\u00ednculo en la impunidad de la violencia criminal lejana, bien y fascista y nazi, que hab\u00eda comenzado en la d\u00e9cada de 1930 con \"3e\", y despu\u00e9s de que los dosi\u00f3logos continuaron contra los cr\u00edmenes de la declaraci\u00f3n de la jerga posterior, como el Asesinato de Green pero tambi\u00e9n de la Junta Asociada con el \"Instant\u00e1neo\". Somos optimistas de que la condena hist\u00f3rica de la organizaci\u00f3n criminal nazi \"Golden Dawn\" finalmente derrocar\u00e1 el ciclo de injusticia e impunidad.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Sin embargo, la historia de las doctrinas no hab\u00eda terminado con sus pruebas. La cultura popular ha escrito su propia historia con experiencia social, independientemente de lo que se haya formulado en textos legales, ya que la evoluci\u00f3n de la cultura popular es una construcci\u00f3n de la lucha de clases y tiene su propia contribuci\u00f3n aut\u00f3noma e imponente a la formaci\u00f3n y la definici\u00f3n de conceptos. Lo que la izquierda dudaba en legislar y luego no quer\u00eda que el poder del estado griego actuara en contra de ellos (tanto en el gobierno como en su forma militar y judicial) se realiz\u00f3 por la evoluci\u00f3n de la lucha de clases y la cultura popular que lo dio forma. quien ha entregado a la generaci\u00f3n actual de la palabra \"biogenos\" con un contenido tan irrespetuoso que, por un lado, su sin\u00f3nimo es bien conocido con la palabra \"traidores\" o \"colaboradores\" en lugar de su burgues\u00eda de acuerdo con lo anterior. En todos los diccionarios, si uno busca la palabra \"doctrinas\" hoy, cumplir\u00e1 con ambos conceptos. E incluso con el concepto de traidor, socio, a pesar del c\u00f3digo legal. E incluso un partidos ideol\u00f3gicos, pol\u00edticos y pol\u00edticos a la derecha, si uno describe un Dossi, incluso \u00e9l ser\u00e1 mal entendido y rega\u00f1ado. Por lo tanto, su condena en el veredicto del pueblo griego ahora es mucho m\u00e1s digno de su exenci\u00f3n en los tribunales extraordinarios (y desafortunadamente mixtos) en el per\u00edodo posterior a 1944. Y es lo que quedaba.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   La justicia de historia una vez m\u00e1s derrot\u00f3 la injusticia del poder.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Atenas, 29/2/2024\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Kostas papadakis\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03c0\u03cc\u03c8\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1", "\u039a\u03ce\u03c3\u03c4\u03b1\u03c2 \u03a0\u03b1\u03c0\u03b1\u03b4\u03ac\u03ba\u03b7\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_72.html"}