{"published time": "2024-02-29T12-26-17-05-00", "modified time": "2024-02-29T12:26:34-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-Santurban.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Revoluci\u00f3n Obrera presente en la Asamblea del Comit\u00e9 por la Defensa del Agua y el P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n 1\" class=\"wp-image-21064\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"287\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-Santurban.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-Santurban.jpg\" width=\"605\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Asamblea General del Comit\u00e9 por la Defensa del Agua y el P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n realizada el 14 de febrero en Bucaramanga, Santander\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   El pasado 14 de febrero en la ciudad de Bucaramanga se realiz\u00f3 la Asamblea General del Comit\u00e9 por la Defensa del Agua y el P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n, un espacio donde asistieron diversas organizaciones ambientalistas, sociales y pol\u00edticas.\n   <em>\n    Revoluci\u00f3n Obrera\n   </em>\n   fue invitada formalmente al evento.\n  </p>\n  <p>\n   Mientras el gobierno nacional del Pacto Hist\u00f3rico ha manifestado que no va a permitir la megaminer\u00eda en el p\u00e1ramo, la multinacional MINESA junto a ARIS MINING contin\u00faa sus operaciones mineras en la regi\u00f3n del p\u00e1ramo a trav\u00e9s del proyecto \u00abSoto Norte\u00bb, sumado al respaldo que el gobernador Juvenal Herrera ha manifestado tener con la miner\u00eda \u00abresponsable\u00bb. Por eso, el ecosistema de p\u00e1ramo a\u00fan se mantiene en peligro de explotaci\u00f3n, de ah\u00ed la importancia de la Asamblea para abordar nuevamente el asunto y establecer una hoja de ruta a seguir.\n  </p>\n  <p>\n   Este importante espacio asambleario no se realizaba desde hac\u00eda 4 a\u00f1os, en parte por la pandemia. A la sede del sindicato SINTRAEMSDES fueron llegando los asistentes, aproximadamente 100 personas. La Asamblea inici\u00f3 con exposiciones sobre la situaci\u00f3n actual del p\u00e1ramo de Santurb\u00e1n, el impacto ambiental y social que significar\u00eda su explotaci\u00f3n, el aspecto jur\u00eddico de la cuesti\u00f3n minera, las acciones de movilizaci\u00f3n y jur\u00eddicas emprendidas por el Comit\u00e9 en Defensa del P\u00e1ramo, y despu\u00e9s se pudieron escuchar las diversas intervenciones de diferentes procesos ambientalistas que desarrollan luchas en diferentes zonas de Santander, llegando con la propuesta de conformar una coordinaci\u00f3n de las luchas por la defensa del medio ambiente en todo el Departamento. Al finalizar el evento, los asistentes expresaron sus propuestas sobre las acciones de movilizaci\u00f3n que pretenden organizar en este a\u00f1o para continuar con la lucha por la defensa del agua, del p\u00e1ramo y de la vida misma en la regi\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   El llamado que hacemos los revolucionarios es a comenzar a promover las Asambleas Populares para que todas las problem\u00e1ticas que aquejan al pueblo santandereano sean resueltas con un pliego \u00fanico que se debe conquistar con el m\u00e9todo de la organizaci\u00f3n y la lucha directa; una de las exigencias que se deben plantear es la expulsi\u00f3n de la Multinacional MINESA y ARIS MINING de la regi\u00f3n, la reforma al C\u00f3digo Minero, la formalizaci\u00f3n de los peque\u00f1os mineros y condiciones para su tr\u00e1nsito hacia otro tipo de econom\u00eda.\n  </p>\n  <p>\n   Igualmente, con la convicci\u00f3n que resolver la contradicci\u00f3n entre la naturaleza y el capital solo es posible acabando con la causa m\u00e1s profunda: la propiedad privada, llamamos a defender la vida, la flora, la fauna, y la existencia misma del Planeta Tierra, por medio de la lucha directa y revolucionaria de las masas organizadas.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/santurban-2/", "type": "article", "title": "Revoluci\u00f3n Obrera presente en la Asamblea del Comit\u00e9 por la Defensa del Agua y el P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "El pasado 14 de febrero en la ciudad de Bucaramanga se realiz\u00f3 la Asamblea General del Comit\u00e9 por la Defensa del Agua y el P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n, un espacio", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["ARIS MINING", "Minesa", "P\u00e1ramo de Santurb\u00e1n", "Santander"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}