{"title": "29 de febrero - 1 de marzo de 1948. La gran matanza en Makronisos", "published time": "2024-02-29T20-16-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhR57eO5Lv2R-OQmqDOkx95nSxd1h_hrBVH3SuaMoHzo8j20Rx5FZhSTB_4kYJfEQCvmKFhK5NSB6Sed1ERUqsUBxsN0TeyaddQTzGfwMRA6deggwv7gc4mgwomeyp3PwmbTsIhJmTcPwDHwXPKKLGuf6SGQmCA6vS1mp51R7k4u5qQi9nDnvJjx3rF_gLe/s1024/%CE%B1%20%CE%B5%CF%84%CE%BF.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhFz5xKY_lKrw2QSjIcf8pGyZHrvFnvy8zEKibChA_-2ajcgA3DToj1vBaaqoWubISQHnI4Nlm14vQeNNPaMg7_M1NlXsTpwq2H4g2iYbuKtqEGI55lGtrjruVEvhmiML9GPBUrsAIbzHW0-K8yvoCvzBjeZlTdJrkISJtbl857zW2-o7cHeFGepdID-gM0/s855/%CE%9C%CE%B1%CE%BA%CF%81%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%83%CE%BF%CF%82-%CE%9D_%CE%9C%CE%91%CE%A1%CE%93%CE%91%CE%A1%CE%97%CE%A3.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8N8a0H6raR1cYEuVS_pvM_yGU0DY0wrzsH3wfloa85HZTTXv1ncuaC5WcGROdDnxvAFbQTfCbhoNMZRjXjAAtWOXvHXDT2Co6NgwMA788rimx_mPiZJAByra5lYo_QOKH2Tl50paC5ofXqy4PDc28dTnUBSt3cu3zjhmy9mAlaEIfHSF2iQCuoowENSLv/s640/farsakidis02.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjWADYsW__Q052A5LPLEE66i6ak0uG5O6hQZcB9S-VwZTXnQrO9wD99aKUgjnumPr4JwwBoJvgisEshzAxVYE-Q03xOWptP44HQrvsAXCkSUATZvdPULJ0pexuPJf7ZvtN5PvlpElRxUfbg6WGolxRdKIOOmceMvyjS-v_4uAAIj58ghyUv862DaGnYRYvU/s800/%CE%97-%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%B3%CE%AE-350-%CF%86%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%89%CE%BD-%CF%83%CF%84%CE%BF-%CE%91-%CE%95%CE%B9%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%A4%CE%AC%CE%B3%CE%BC%CE%B1-%CF%84%CE%B7%CF%82-%CE%9C%CE%B1%CE%BA%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%BF%CF%85_06.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-857866018268361784\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <i>\n   El 29 de febrero y el 1 de marzo de 1948, los exiliados desarmados en Makronisos recibieron un ataque asesino de los alfabetos. El ataque se convirti\u00f3 en una masacre de cientos de exiliados. Su \u00fanico \"ofensa\": se incluyeron en el Eam y el Epon durante la ocupaci\u00f3n.\n  </i>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <i>\n   <br/>\n  </i>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <i>\n   El siguiente texto fue publicado en la bandera proletaria (773) el 27-2-2016\n  </i>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   29 de febrero - 1 de marzo de 1948. La gran matanza en Makronisos\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  A finales de febrero de 1948, tuvo lugar uno de los cr\u00edmenes m\u00e1s horribles y atroces de la historia de la guerra civil griega. M\u00e1s de 300 fantasmas exiliados desarmados y prisioneros pol\u00edticos en Makronisos fueron asesinados por el estado fascista estadounidense solo porque no firmaron las notables declaraciones de arrepentimiento. Las autoridades oficiales probaron este crimen grupal para silenciarlo sin tener \u00e9xito. Finalmente, al distorsionar los eventos, hablaron de 17 exiliados muertos, incluso arrojando responsabilidad.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"585\" data-original-width=\"1024\" height=\"366\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhR57eO5Lv2R-OQmqDOkx95nSxd1h_hrBVH3SuaMoHzo8j20Rx5FZhSTB_4kYJfEQCvmKFhK5NSB6Sed1ERUqsUBxsN0TeyaddQTzGfwMRA6deggwv7gc4mgwomeyp3PwmbTsIhJmTcPwDHwXPKKLGuf6SGQmCA6vS1mp51R7k4u5qQi9nDnvJjx3rF_gLe/s1024/%CE%B1%20%CE%B5%CF%84%CE%BF.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhR57eO5Lv2R-OQmqDOkx95nSxd1h_hrBVH3SuaMoHzo8j20Rx5FZhSTB_4kYJfEQCvmKFhK5NSB6Sed1ERUqsUBxsN0TeyaddQTzGfwMRA6deggwv7gc4mgwomeyp3PwmbTsIhJmTcPwDHwXPKKLGuf6SGQmCA6vS1mp51R7k4u5qQi9nDnvJjx3rF_gLe/s1024/%CE%B1%20%CE%B5%CF%84%CE%BF.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   El establecimiento del infierno\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Unos meses despu\u00e9s del comienzo de la Guerra Civil, en abril de 1947, el lanzamiento del campamento de reuni\u00f3n m\u00e1s grande fue aprobado en Makronisos. En la isla, eso es imposible de habitar, ya que es una roca enorme en el mar, anhidro y sin un solo \u00e1rbol, los primeros izquierdistas izquierdistas llegaron en mayo de 1947. Luego se fund\u00f3 el primer ETO (el primer batall\u00f3n de fuerzas armadas especiales).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  En esencia, son izquierdistas y comunistas que m\u00e1s han participado en la resistencia nacional con el EAM y fueron sospechosos de participar en el TSE. En Makronisi fueron transferidos desarmados y el objetivo del gobierno era \"recuperarse\" firmando declaraciones por arrepentimiento que denunciar\u00edan la ideolog\u00eda comunista. El jefe del \"trabajo de reforma\" de Makronis fue el brigadier George Bayraktaris.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  En enero de 1948, se cre\u00f3 el segundo eto (especialmente para los campos de restauraci\u00f3n) donde los prisioneros pol\u00edticos fueron transferidos. Finalmente, el tercero, se cre\u00f3 el orden de tortura. Poco despu\u00e9s (1/3/1948), los Makronisos (Prisiones militares de Atenas) fueron transferidos a Makronisos (1/3/1948), comandados por los infames Vassilopoulos. En el mismo a\u00f1o, se cre\u00f3 el 4\u00ba Batall\u00f3n de Exiliados Pol\u00edticos. En 1950, m\u00e1s de 1,000 mujeres (muchas con sus hijos) fueron exiliadas. Un total de unos 100,000 exiliados pasaron por la isla hasta 1958, cuando este \u00faltimo se fue.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"559\" data-original-width=\"855\" height=\"312\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhFz5xKY_lKrw2QSjIcf8pGyZHrvFnvy8zEKibChA_-2ajcgA3DToj1vBaaqoWubISQHnI4Nlm14vQeNNPaMg7_M1NlXsTpwq2H4g2iYbuKtqEGI55lGtrjruVEvhmiML9GPBUrsAIbzHW0-K8yvoCvzBjeZlTdJrkISJtbl857zW2-o7cHeFGepdID-gM0/s855/%CE%9C%CE%B1%CE%BA%CF%81%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%83%CE%BF%CF%82-%CE%9D_%CE%9C%CE%91%CE%A1%CE%93%CE%91%CE%A1%CE%97%CE%A3.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhFz5xKY_lKrw2QSjIcf8pGyZHrvFnvy8zEKibChA_-2ajcgA3DToj1vBaaqoWubISQHnI4Nlm14vQeNNPaMg7_M1NlXsTpwq2H4g2iYbuKtqEGI55lGtrjruVEvhmiML9GPBUrsAIbzHW0-K8yvoCvzBjeZlTdJrkISJtbl857zW2-o7cHeFGepdID-gM0/s855/%CE%9C%CE%B1%CE%BA%CF%81%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%83%CE%BF%CF%82-%CE%9D_%CE%9C%CE%91%CE%A1%CE%93%CE%91%CE%A1%CE%97%CE%A3.jpg\" width=\"478\"/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Parece que para el estado monarco -fascista y sus jefes transatl\u00e1nticos no llegaron a los enjuiciamientos, los tribunales militares y las ejecuciones de militantes. La sabidur\u00eda del pueblo griego no pod\u00eda doblarse. Quer\u00edan aislar a miles de ellos en la sequedad para tener el poder de la vida y la muerte en ellos, para distraer con fuerza las declaraciones para deambular por las ciudades y pueblos como trofeos de su \"victoria\". La tortura, las palizas hasta la muerte eran todos los d\u00edas para los Makronisos. Hambre y sediento compa\u00f1ero permanente de los exiliados. Las interminables horas en el calor insoportable, el martirio de la piedra, el recinto del \"cable\" y las ejecuciones virtuales fueron algunos de los torturadores solos para aplastar el alma de los militantes. Pero injustamente. Despu\u00e9s de meses de tortura f\u00edsica y psicol\u00f3gica sistem\u00e1tica y con datos oficiales de las autoridades del ej\u00e9rcito griego, solo 700 de cada 5,000 de las primeras declararon declaraciones. Esta fue tambi\u00e9n la raz\u00f3n esencial de la decisi\u00f3n de hacer el asesinato del grupo de 1948.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   La gran matanza de 1948\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  En la primera vez, todos los exiliados que se negaron a hacer una declaraci\u00f3n fueron transferidos gradualmente, lo \"incomprensible\" como se les dijo. A pesar de la tortura repetida, la gran mayor\u00eda se neg\u00f3 a firmar. Entonces, a fines de 1947, la decisi\u00f3n se tom\u00f3 a medidas m\u00e1s dr\u00e1sticas. Un asesinato grupal, una masacre masiva se consider\u00f3 la soluci\u00f3n apropiada que aterrorizar\u00eda a todos los exiliados y distraer\u00eda la firma de ellos. En los \u00faltimos d\u00edas de 1947, las amenazas para exiliarse eran m\u00e1s que espec\u00edficas. \u00a1Les dieron 2 meses de vida!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Entonces, el domingo 29 de febrero de 1948 en la reuni\u00f3n de la ma\u00f1ana del primer a\u00f1o, mientras que los pacientes no estaban acostumbrados, los alfabetos los trajeron por violencia y los golpeaban a los ojos de la otra concentrada. Esto enfureci\u00f3 al resto de los gritos que reaccionaron con voces. La escena se cre\u00f3 y con las primeras protestas, comenzaron los Alfamitas y los oficiales estaban disparando, matando a 5 e hiriendo a muchos m\u00e1s.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Pero el mayor crimen tuvo lugar al d\u00eda siguiente cuando un barco de la Marina navegaba cerca del primer a\u00f1o. Muchos oficiales con armas, mejillones hasta ca\u00f1ones estaban listos para que el eslogan comenzara la nueva matanza. Al mismo tiempo, en tierra, cientos de alfabetos con murci\u00e9lagos y armas estaban listas para enfriar a los fantasmas desarmados. El eslogan fue dado por Bayraktaris y todos juntos, por tierra y mar, se involucraron en una org\u00eda de asesinato contra fantasmas desarmados. Incluso aquellos que cayeron al mar para ser rescatados, encontraron una muerte tr\u00e1gica por el chisme de los ca\u00f1ones del barco.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"480\" height=\"474\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8N8a0H6raR1cYEuVS_pvM_yGU0DY0wrzsH3wfloa85HZTTXv1ncuaC5WcGROdDnxvAFbQTfCbhoNMZRjXjAAtWOXvHXDT2Co6NgwMA788rimx_mPiZJAByra5lYo_QOKH2Tl50paC5ofXqy4PDc28dTnUBSt3cu3zjhmy9mAlaEIfHSF2iQCuoowENSLv/s640/farsakidis02.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8N8a0H6raR1cYEuVS_pvM_yGU0DY0wrzsH3wfloa85HZTTXv1ncuaC5WcGROdDnxvAFbQTfCbhoNMZRjXjAAtWOXvHXDT2Co6NgwMA788rimx_mPiZJAByra5lYo_QOKH2Tl50paC5ofXqy4PDc28dTnUBSt3cu3zjhmy9mAlaEIfHSF2iQCuoowENSLv/s640/farsakidis02.jpeg\" width=\"356\"/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Yiannis Kofinas recuerda: \"Los primeros se zambullieron, con el anuncio de que vieron la redenci\u00f3n. Pero como estaban en el agua, Nassos y la guerra alcanzan 37. Cort\u00f3 la velocidad y pes\u00f3 cerca, cerca de las rocas, est\u00e1bamos a 20 metros de nosotros. En la cubierta del cordus, el jabal\u00ed, el Bayraktaris ... al mismo tiempo escuch\u00f3 un orden agudo: abriste fuego. Los cuatro cosks dimensionales de Erlington se demonizaron. Golpean la misa. Panic a todos nosotros. El fuego es tormentoso. Infierno de fuego. Muerto en el mar, muerto en las rocas \". (Geladopoulos p. 143)\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  M\u00e1s de 300 fueron asesinados en total y cientos de heridos. El estado oficial, refiri\u00e9ndose a estos eventos, arroj\u00f3 responsabilidad a los mismos fantasmas que los acusaron de ser golpeados, refiri\u00e9ndose solo a 17 muertos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Pero hay docenas de testimonios que el n\u00famero real de muertos era m\u00e1s de 300. Un testimonio muy importante es el del Dr. Leonidas Georgilakos, quien revel\u00f3 que el 2 de marzo de 1948, examin\u00f3 m\u00e1s de 180 cad\u00e1veres: \"Martes 2 de marzo, 2 de marzo, 1948, 8 a.m., octava vez, examin\u00e9 cientos de cad\u00e1veres que redact\u00e9 y firm\u00e9 el certificado de defunci\u00f3n de los soldados de la primera orden de Macronisos ... Primero nos llevaron al puerto, al bote y nos bajaron a la bodega. Me estremec\u00ed lo que vi. Abajo en el titular los muertos eran unos treinta ... En el titular, los alfabetos colocaron los cuerpos en orden ... Finalmente, la bodega se llen\u00f3 y luego coloc\u00f3 los cad\u00e1veres en el bote, en la cubierta ... el total estaba 180 muertos. El teniente coronel, el Sr. Alibrantis, escribi\u00f3 el texto que confirmamos los 180 cad\u00e1veres y pusimos nuestra firma ... \"(en las mismas p\u00e1ginas 178-182).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Otro testimonio importante es el del Capit\u00e1n de la Vrontamitis Kayak Mimi, que se refiere a 350 muertos: \"En el terrible rifle de marzo de 1948, la escalera me meti\u00f3 la pistola en mi cabeza y me amenaz\u00f3 para llevarme a llevar, en Xeronissos San Giorgio. . En un solo itinerario cargamos 185 fan\u00e1ticos muertos ... all\u00ed en San Giorgio estaba esperando un bote de guerra. Los marineros tomaron a los fantasmas muertos y los enojaron en redes de alambre con pesas y los enga\u00f1aron en el fondo del mar. Esto fue de nuevo ... los muertos de todos, todos ten\u00edan 350 cerca, uno por uno y hab\u00eda 350 muertos muertos \". (En las mismas p\u00e1gs. 190-191).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"300\" data-original-width=\"800\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjWADYsW__Q052A5LPLEE66i6ak0uG5O6hQZcB9S-VwZTXnQrO9wD99aKUgjnumPr4JwwBoJvgisEshzAxVYE-Q03xOWptP44HQrvsAXCkSUATZvdPULJ0pexuPJf7ZvtN5PvlpElRxUfbg6WGolxRdKIOOmceMvyjS-v_4uAAIj58ghyUv862DaGnYRYvU/s800/%CE%97-%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%B3%CE%AE-350-%CF%86%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%89%CE%BD-%CF%83%CF%84%CE%BF-%CE%91-%CE%95%CE%B9%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%A4%CE%AC%CE%B3%CE%BC%CE%B1-%CF%84%CE%B7%CF%82-%CE%9C%CE%B1%CE%BA%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%BF%CF%85_06.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjWADYsW__Q052A5LPLEE66i6ak0uG5O6hQZcB9S-VwZTXnQrO9wD99aKUgjnumPr4JwwBoJvgisEshzAxVYE-Q03xOWptP44HQrvsAXCkSUATZvdPULJ0pexuPJf7ZvtN5PvlpElRxUfbg6WGolxRdKIOOmceMvyjS-v_4uAAIj58ghyUv862DaGnYRYvU/s800/%CE%97-%CF%83%CF%86%CE%B1%CE%B3%CE%AE-350-%CF%86%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AC%CF%81%CF%89%CE%BD-%CF%83%CF%84%CE%BF-%CE%91-%CE%95%CE%B9%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CF%8C-%CE%A4%CE%AC%CE%B3%CE%BC%CE%B1-%CF%84%CE%B7%CF%82-%CE%9C%CE%B1%CE%BA%CF%81%CE%BF%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%BF%CF%85_06.webp\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Cualesquiera que sean los esfuerzos realizados por los gobiernos posteriores para ocultar los eventos de 1948 en Makronisos, la \"nataci\u00f3n nacional\" y las \"almas de las almas\" de Konstantinos tsatsos, el \"Nuevo Parten\u00f3n\" de Panagiotis Kanellopoulos, en la memoria de Panagiotis Kanelopoulos. La isla de la isla. de barbarie, el infierno m\u00e1s grande que cre\u00f3 el estado monarco -cascista y los estadounidenses en Grecia, pero al mismo tiempo el lugar donde la horrible tortura no pudo doblar a miles de combatientes que vivieron o murieron con la cabeza alta.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   Bibliograf\u00eda\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  1. Philippe Geladopoulos, \"Makronisos. La gran matanza de 1948 \u00bb, Publicaciones de Alfios\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  2. N. Margaris, \"Historia de Macronisos\", Publicaciones D\u00f3ricas, Vol\u00famenes A y B\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  3. \"SFA Makronisos octubre de 1948 - mayo de 1949 \u00bb, Vardis Vardinogiannis, Publicaciones tem\u00e1ticas\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  4. \"En el infierno de Macronissos\", Antonis Flntzis\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  5. \"El fen\u00f3meno de los Makronisos. Un experimento criminal sin precedentes ', Stavros Abdoulos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  6. \"Lugares de exilio\", George Farsakidis, Publicaciones de publicaci\u00f3n t\u00edpicas\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  7. \"The Exiles\", P. Economopoulos, Ardin Publications\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1", "\u03bc\u03b1\u03ba\u03c1\u03bf\u03bd\u03b7\u03c3\u03bf\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/29-1-1948.html"}