{"title": "\u00a1Contra Masters/Gobierno Meloni/Nordio, las vidas de los trabajadores/trabajadores no son carne de matanza para sus ganancias!", "published time": "2024-02-29T11-27-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIi6kOes_hjHKUBpMRUWRchErWgc495Uy1mbNxs6cDDU7fbhPFqo0RIDBDVBRmzjNEjHiKO-K5pq598VyhWE_mv880wcJrhH3oYYROYf2lC1BKLf25jstZ2yclBIp8Fbq2wqU9nMARopBIMas-OIt87VyAKkiikqYC4c-q2KvObo9nDEVHxAi8s5PRPFEc/s2755/anila%20x%2025.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7114601509873932789\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; padding: 3px 6px;\">\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\">\n   <span style=\"color: #080808;\">\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; font-family: Verdana;  font-weight: normal; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"2755\" data-original-width=\"2275\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIi6kOes_hjHKUBpMRUWRchErWgc495Uy1mbNxs6cDDU7fbhPFqo0RIDBDVBRmzjNEjHiKO-K5pq598VyhWE_mv880wcJrhH3oYYROYf2lC1BKLf25jstZ2yclBIp8Fbq2wqU9nMARopBIMas-OIt87VyAKkiikqYC4c-q2KvObo9nDEVHxAi8s5PRPFEc/s2755/anila%20x%2025.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgIi6kOes_hjHKUBpMRUWRchErWgc495Uy1mbNxs6cDDU7fbhPFqo0RIDBDVBRmzjNEjHiKO-K5pq598VyhWE_mv880wcJrhH3oYYROYf2lC1BKLf25jstZ2yclBIp8Fbq2wqU9nMARopBIMas-OIt87VyAKkiikqYC4c-q2KvObo9nDEVHxAi8s5PRPFEc/s2755/anila%20x%2025.jpeg\" width=\"330\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      <span style=\"font-weight: normal;\">\n       Lo denunciamos fuertemente el 25 de noviembre,\n      </span>\n      Pero es una pregunta que a\u00fan tiene que ser y nuevamente en la huelga de las mujeres el 8 de marzo:\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"font-family: arial;\">\n      la\n      <span style=\"color: #333333;\">\n       <b style=\"color: #080808;\">\n        condici\u00f3n\n       </b>\n       <b style=\"color: #080808;\">\n        de los trabajadores, hechos de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n de dobles, tambi\u00e9n hecho de violencia maestra y muerte con fines de lucro,\n       </b>\n       <b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">\n       </b>\n       <b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">\n       </b>\n       <b style=\"color: #080808;\">\n        que sigue hablando poco\n       </b>\n       <b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">\n        , con la prensa/medios de comunicaci\u00f3n en la mayor\u00eda esclavizados a un gobierno completamente al servicio de los propietarios que no deben molestarse, como dice el fascista Meloni, mientras que hambriento de ganancias explotan a los trabajadores y trabajadores hasta que los matan, la masacre de Florencia en el Esselunga hay otra masacre en el trabajo,\n       </b>\n      </span>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"color: #333333; font-family: arial;\">\n      <b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">\n       U\n      </b>\n      <span style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">\n       n Gobierno\n      </span>\n      <b style=\"color: #080808; font-weight: normal;\">\n      </b>\n      <span style=\"font-weight: normal;\">\n       lo que hace que los decretos sobre los contratos, que permitan a los maestros reducir la seguridad a cero y, por lo tanto, m\u00e1s y m\u00e1s trabajadores, trabajadores de f\u00e1bricas, sitios de construcci\u00f3n, trabajadores en los trabajos pueden morir cada vez m\u00e1s, un gobierno con ministros novatos que le permite decir que usted es contra la introducci\u00f3n del crimen de asesinato en el trabajo.\n      </span>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"\">\n      <span style=\"color: #333333; font-family: arial;\">\n       <span style=\"font-weight: normal;\">\n        Apoyamos la lucha correcta que tambi\u00e9n est\u00e1 llevando a cabo a la madre de Luana d'Orazio \"\n       </span>\n      </span>\n      <i style=\"color: #333333; text-align: left;\">\n       <span style=\"font-weight: normal;\">\n        muerto porque una urdimbre de la cual hab\u00eda sido eliminado intencionalmente una protecci\u00f3n ...\n       </span>\n       \"\n      </i>\n      <span style=\"color: #333333; text-align: left;\">\n       Las batallas espec\u00edficas e inmediatas contra los maestros, este gobierno, para la salud y la seguridad en el trabajo, no morir de trabajo y por trabajo, por los aspectos a\u00fan m\u00e1s espec\u00edficos que se refieren a la condici\u00f3n de trabajo de las mujeres trabajadoras, tambi\u00e9n surgieron en las consultas que tenemos Hecho a lo largo de los a\u00f1os entre los trabajadores y los trabajadores, deben hacerse y debemos reclamarlos, llevarlos a la huelga de mujeres/trabajadoras de las mujeres, pero es necesario integrarlos incluso en una perspectiva m\u00e1s amplia que debe luchar contra el capitalista Sistema social en su conjunto, un sistema social que es la verdadera causa de los asesinatos de trabajadores y trabajadores por la ganancia de los maestros y que debe ser barrido.\n      </span>\n     </span>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: justify;\">\n     <span style=\"color: #333333;  text-align: left;\">\n      _________________________\n     </span>\n    </div>\n   </span>\n  </h3>\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\">\n   <span style=\"\">\n    <br/>\n   </span>\n  </h3>\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\">\n   <a href=\"https://cobasperilsindacatodiclasse.blogspot.com/2024/02/23-febbraio-nordio-contro-lintroduzione.html\" style=\"color: navy; text-decoration-line: none;\">\n    <span style=\"\">\n     Nordio contra la introducci\u00f3n del crimen de asesinato en el trabajo. La madre de Luana d'Orazio escribe\n    </span>\n   </a>\n  </h3>\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 18px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\">\n   <br/>\n  </h3>\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; break-after: avoid; color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative; text-align: justify;\">\n   <span style=\"\">\n    Sr. Ministro de Justicia Nordio queremos conocerla\n   </span>\n  </h3>\n  <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3427954436847406752\" itemprop=\"description articleBody\" style=\"color: #333333; font-family: Arial, Tahoma, Helvetica, FreeSans, sans-serif;  line-height: 1.4; position: relative; width: 588px;\">\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Trabajamos durante meses para escribir el proyecto de ley por la introducci\u00f3n del crimen de asesinato en el trabajo y lesiones graves y muy graves y para recolectar, con la contribuci\u00f3n decisiva del USB, decenas de miles de firmas en las plazas, f\u00e1bricas, en sitios de construcci\u00f3n , entre la gente com\u00fan.\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Encontramos el apoyo de los sindicatos, pol\u00edticos, intelectuales y personas de entretenimiento y arte, hicimos de esta propuesta la \u00fanica propuesta en el campo para tratar de detener la explotaci\u00f3n de los trabajadores, la precariedad, el sistema de contratos que est\u00e1n en base a matanza diaria en el lugar de trabajo.\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Tambi\u00e9n nos inspiramos precisamente la introducci\u00f3n del camino y el asesinato n\u00e1utico. Nos pareci\u00f3 que no podr\u00eda haber una raz\u00f3n v\u00e1lida, frente a miles de muertes y cientos de miles de mutilados y discapacitados cada a\u00f1o en el lugar de trabajo para adoptar la misma determinaci\u00f3n tambi\u00e9n hacia los asesinatos en el lugar de trabajo. Una fuerte disuasi\u00f3n, preparando una certeza de la penalizaci\u00f3n y una penalizaci\u00f3n adecuada, si puede existir una penalizaci\u00f3n adecuada para aquellos que matan en nombre de ganancias; Abriendo a nuevos y m\u00e1s incisivos poderes para los representantes de los trabajadores por seguridad, proporcionando un procedimiento urgente en la discusi\u00f3n de las quejas sindicales sobre el incumplimiento de las reglas sobre la protecci\u00f3n de la salud y la seguridad. Obligando a las empresas a preparar los documentos de evaluaci\u00f3n de riesgos obligatorios para que ya no fueran solo un pedazo de papel para mostrar a los inspectores, independientemente de su contenido.\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Su respuesta lac\u00f3nica y lapidaria a todo esto es apresurado e inadmisible para nosotros. \u00bfQu\u00e9 habr\u00eda pasado a los trabajadores del sitio de construcci\u00f3n de Esselunga si un d\u00eda hubieran decidido repentinamente detenerse y salir a la carretera deteniendo la circulaci\u00f3n para denunciar las deficiencias serias de conformidad con la protecci\u00f3n de la salud en su lugar de trabajo y quiz\u00e1s tambi\u00e9n el \u00bfTrabajo negro y el absurdo del sistema de contrato? Habr\u00edan arriesgado al pene muy alto, hasta seis a\u00f1os de prisi\u00f3n, gracias a la reintroducci\u00f3n del crimen de bloqueo. Una reintroducci\u00f3n destinada a hacer que desistir de hacer bloques de carretera u ocupaciones de empresas que ten\u00edan en mente protestar por las condiciones de trabajo, contra los despidos, a favor del medio ambiente ...\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Luana d'Orazio muri\u00f3 porque una pieza de guerra a la que hab\u00eda eliminado intencionalmente una protecci\u00f3n. El juicio en curso est\u00e1 describiendo la conclusi\u00f3n cl\u00e1sica, una condena insignificante gracias al trato de culpabilidad, sin efectividad de la oraci\u00f3n.\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Al igual que Luana, muchos y muchos otros no ven en justicia la determinaci\u00f3n de actuar para reprimir los comportamientos dictados por la sed de las ganancias y el desprecio por la salud y la vida de los trabajadores. \u00bfEl propietario de esa f\u00e1brica, la compa\u00f1\u00eda que administr\u00f3 el sitio de Florencia, habr\u00eda operado de la misma manera frente a la predicci\u00f3n del pene adecuada para la gravedad de los hechos?\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    Sr. Ministro Le pedimos que se re\u00fana, incluso para decirle que no tenemos la intenci\u00f3n de regresar y que continuaremos nuestra batalla en nombre de Luana y todos los miles de trabajadores y trabajadores asesinados en el lugar de trabajo y que preguntamos Al menos esa justicia escucha.\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    <strong>\n     Cinzia della Porta President Network ISIS\n    </strong>\n   </p>\n   <p style=\"background: transparent; line-height: 17.0775px; margin-bottom: 0.25cm; text-align: justify;\">\n    <strong>\n     Emma Mallazzo madre de Luana d'Orazio\n    </strong>\n   </p>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Lo denunciamos fuertemente el 25 de noviembre, pero es una pregunta que a\u00fan no ha estado presente en la huelga de mujeres ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/contro-padronigoverno-meloninordio-le.html"}