{"title": "PC 29 de febrero - La represi\u00f3n del estado de la polic\u00eda del gobierno de Meloni no detiene la rebeli\u00f3n correcta de los estudiantes - en Mil\u00e1n ocup\u00f3 5 escuelas secundarias", "published time": "2024-02-29T00-10-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyFkHsBtH3s5Ru-EhtoQ3I4BNpZc-E-Ghid5MjmYF1x6MJ7ygSGLawS-1XvWZ_gexYrVaSaWNQGpzJF3mnrNd7N0TuqYYyXg97OXpHYGs8BIGeKdSCmkPinjpARa8bTri2by7YnbXvS5nRsrUlMGnx_5hg3Cne3damv3ECYqtG9c0uq0D1ZhPsO4-URXjN/s572/65df04a1988a2.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggaAP951yxdkQ-FHZbAvYlGZazRfGd-MXnAtn33E2sDEgCC1f_iQCx0jGmg7gB06r_qtNeF1IeFXDHTzcuPzrJZpHq-eE4_WKu_5QZTaZzWT_DfmVdj0IIIwLHIcMZ3T8mAQMk4FoGNRWBMbwuRwUtiqmF_zqKbYFCqEvJLWPXU-HuugNpK9ohRGLRQT1C/s1055/1.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3184970103433260848\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    Mil\u00e1n, escuelas ocupadas por estudiantes\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\n   Despu\u00e9s de la ocupaci\u00f3n de ayer, el piloto de Liceo hoy fue el turno de los botones cient\u00edficos.\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\n   Es la quinta escuela ocupada en Mil\u00e1n en las \u00faltimas semanas despu\u00e9s de Severi-Correnti, Virgilio y Beccaria.\n  </div>\n </div>\n <p class=\"data\">\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"429\" data-original-width=\"572\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyFkHsBtH3s5Ru-EhtoQ3I4BNpZc-E-Ghid5MjmYF1x6MJ7ygSGLawS-1XvWZ_gexYrVaSaWNQGpzJF3mnrNd7N0TuqYYyXg97OXpHYGs8BIGeKdSCmkPinjpARa8bTri2by7YnbXvS5nRsrUlMGnx_5hg3Cne3damv3ECYqtG9c0uq0D1ZhPsO4-URXjN/s572/65df04a1988a2.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyFkHsBtH3s5Ru-EhtoQ3I4BNpZc-E-Ghid5MjmYF1x6MJ7ygSGLawS-1XvWZ_gexYrVaSaWNQGpzJF3mnrNd7N0TuqYYyXg97OXpHYGs8BIGeKdSCmkPinjpARa8bTri2by7YnbXvS5nRsrUlMGnx_5hg3Cne3damv3ECYqtG9c0uq0D1ZhPsO4-URXjN/s572/65df04a1988a2.png\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <p class=\"data\">\n </p>\n <div>\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"752\" data-original-width=\"1055\" height=\"456\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggaAP951yxdkQ-FHZbAvYlGZazRfGd-MXnAtn33E2sDEgCC1f_iQCx0jGmg7gB06r_qtNeF1IeFXDHTzcuPzrJZpHq-eE4_WKu_5QZTaZzWT_DfmVdj0IIIwLHIcMZ3T8mAQMk4FoGNRWBMbwuRwUtiqmF_zqKbYFCqEvJLWPXU-HuugNpK9ohRGLRQT1C/s1055/1.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggaAP951yxdkQ-FHZbAvYlGZazRfGd-MXnAtn33E2sDEgCC1f_iQCx0jGmg7gB06r_qtNeF1IeFXDHTzcuPzrJZpHq-eE4_WKu_5QZTaZzWT_DfmVdj0IIIwLHIcMZ3T8mAQMk4FoGNRWBMbwuRwUtiqmF_zqKbYFCqEvJLWPXU-HuugNpK9ohRGLRQT1C/s1055/1.jpeg\" width=\"640\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: sans-serif; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <b>\n    Por el comunicado de prensa de la asamblea de ocupaci\u00f3n de la escuela secundaria cl\u00e1sica de Manzoni\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: sans-serif; text-align: justify;\">\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   Hoy (ayer), 27 de febrero de 2024, los estudiantes y estudiantes de la escuela secundaria cl\u00e1sica de Manzoni han ocupado su escuela.\n  </span>\n </div>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   Ante la situaci\u00f3n actual, nos encontramos forzados y obligados a tomar esta decisi\u00f3n; es decir, ocuparlo, ya que es la \u00fanica respuesta que se puede dar a las amenazas de Valditara, a las medidas cada vez m\u00e1s represivas del gobierno italiano,\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   al repugnante c\u00f3mplice silencio y al apoyo del bloque occidental a la masacre del pueblo palestino.\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   A los estudiantes y a los estudiantes se les presenta la obligaci\u00f3n intelectual de expresarse y no permanecer sordos ante el grito de denuncia de una injusticia disminuy\u00f3 en demasiados aspectos de nuestras vidas.\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   En cuanto a los sentimientos de apoyo a los pueblos palestinos que nos han llevado a actuar de esta manera, la reflexi\u00f3n espont\u00e1nea es sobre la forma superficial y \"parte\" de la narraci\u00f3n de los medios italianos. Estos, es decir, los principales medios de comunicaci\u00f3n, que est\u00e1n profundamente corrompidos por el mismo poder pol\u00edtico,\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   De hecho, se hacen orgullosamente portavoz de los derechos al mando con el objetivo acordado de crear los fundamentos de un sistema de consentimiento silencioso en torno a las pol\u00edticas capitalistas y beligerantes de Occidente. Creemos que deliberadamente omiten y descuidan los detalles importantes de la crisis geopol\u00edtica actual y las participaciones relacionadas de los estados de Co -Responsibles, como el nuestro.\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   que opera en todos los aspectos en defensa de Israel: nuestra decisi\u00f3n de no hablar con diario*naci\u00f3 de esta observaci\u00f3n.\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   En particular, el nuestro es una apelaci\u00f3n, es un llamado a los corazones y las mentes de cualquiera que crea que los eventos que marcan el territorio y el pueblo palestino no son aceptables; de cualquiera que piense que el silencio del mundo occidental, en particular del estado italiano, frente al genocidio de un pueblo es a\u00fan m\u00e1s inaceptable; De cualquiera que crea que la represi\u00f3n tiene solidaridad para un pueblo oprimido es insoportable, en primer lugar cuando esta represi\u00f3n llega a estudiantes y estudiantes a trav\u00e9s de la alimentaci\u00f3n \"educativa\".\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   El gobierno italiano, de hecho, desde hace dos a\u00f1os, en nombre del amargo populismo criminal, utilizada como herramienta para el consenso pol\u00edtico y la discriminaci\u00f3n social, est\u00e1 implementando una estrechez cada vez m\u00e1s represiva hacia la disidencia:\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   Es una l\u00ednea pol\u00edtica destinada a fortalecer la autoridad de una clase de gobierno, culturalmente esclavizada a los poderes euro-atlantistas, que implementan pol\u00edticas, tan internas como externas, evidentemente contrarias a los intereses de la naci\u00f3n y los j\u00f3venes, en el silencio completo y c\u00f3mplice de la llamada \"oposici\u00f3n\". La nuestra ya no es una democracia sino un sistema pol\u00edtico en el que las fuerzas de\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   La extracci\u00f3n diferente sigue las mismas pol\u00edticas, asistidas por una impresi\u00f3n de r\u00e9gimen que intenta orientar o distraer la opini\u00f3n general, para hacer que los ciudadanos inconscientes de la calle en la que la pol\u00edtica heterodirecta ha colocado peligrosamente a la misma naci\u00f3n. Asamblea de ocupantes que tiene Decidi\u00f3 presentar esta acci\u00f3n pol\u00edtica como alternativa a la ense\u00f1anza curricular tiene como objetivo:\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   - techo de todos los elementos de formaci\u00f3n de la escuela transversalmente;\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\" style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   - Mu\u00e9strate solidaridad en la lucha contra el pueblo palestino y todos los oprimidos en la lucha ...\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n </span>\n <span face=\"sans-serif\">\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n  </div>\n </span>\n <p>\n </p>\n <div class=\"post-content\">\n  <h1 class=\"content__title\" style=\"margin: 0.67em 0px; text-align: left;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <span style=\"font-style: italic;\">\n     <br/>\n    </span>\n   </div>\n   <br/>\n  </h1>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Mil\u00e1n, escuelas ocupadas por estudiantes despu\u00e9s de la ocupaci\u00f3n de ayer de la escuela secundaria Manzoni hoy fue el giro de los botones cient\u00edficos. S\u00ed Draw ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-29-febbraio-la-repressione-da-stato.html"}