{"title": "PC 29 de febrero - La propaganda \"patri\u00f3tica\" en el valor BTP se transmite en Telemeloni", "published time": "2024-02-29T18-59-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhppqUpxoZ5H8XvtMHOQhcsio0CPAXcPniMH7h0XfWraeTyH8HT5eBa5KjyNPUaKrbxb-YTmNzWdzQCUW9feQMQ4g3dWTPzF7s_sU9ohsImhJPhW-mvz6h8pB_DkjCIYJ7Vzfb4T3mk3eOO71WOM-HTR5_3r-QjmpH0NDCMMGfYWuiXgyPLlCf-fJFyR2rK/s1900/Schermata-2023-06-22-alle-12.04.30-1900x950.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4481761516407309909\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"950\" data-original-width=\"1900\" height=\"160\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhppqUpxoZ5H8XvtMHOQhcsio0CPAXcPniMH7h0XfWraeTyH8HT5eBa5KjyNPUaKrbxb-YTmNzWdzQCUW9feQMQ4g3dWTPzF7s_sU9ohsImhJPhW-mvz6h8pB_DkjCIYJ7Vzfb4T3mk3eOO71WOM-HTR5_3r-QjmpH0NDCMMGfYWuiXgyPLlCf-fJFyR2rK/s1900/Schermata-2023-06-22-alle-12.04.30-1900x950.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhppqUpxoZ5H8XvtMHOQhcsio0CPAXcPniMH7h0XfWraeTyH8HT5eBa5KjyNPUaKrbxb-YTmNzWdzQCUW9feQMQ4g3dWTPzF7s_sU9ohsImhJPhW-mvz6h8pB_DkjCIYJ7Vzfb4T3mk3eOO71WOM-HTR5_3r-QjmpH0NDCMMGfYWuiXgyPLlCf-fJFyR2rK/s1900/Schermata-2023-06-22-alle-12.04.30-1900x950.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  En uno de los episodios de Telemeloni se emiti\u00f3 ayer en \n TG2 y PASS por entrevista, el fascista Meloni despu\u00e9s de tener para\n  <i>\n   s\u00f3lo algunos \n segundo\n  </i>\n  Toco la ropa de la contorsi\u00f3n que debe \"pensar\" en la derrota \n Electoral en Sardinia, aprobado inmediatamente despu\u00e9s para jactarse del buen resultado del \n Gobierno Gobierno Valor BTP.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Pero, \u00bfqu\u00e9 es realmente? El gobierno, para recoger \n El dinero con So -alled Small Savers ha decidido emitir un t\u00edtulo de \n Se llam\u00f3 el valor BTP, que se puede comprar para un corte m\u00ednimo de 1000 \n Euro, y que da derecho a un inter\u00e9s (miserable en la realidad).\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Hasta ahora el gobierno ha recolectado poco m\u00e1s de 16 \n miles de millones ...\n  <b>\n   en el que tendr\u00e1 que pagar los intereses que se agregar\u00e1n a los \n Aproximadamente 100 mil millones de intereses por a\u00f1o para deuda p\u00fablica\n  </b>\n  .\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  No entramos en los m\u00e9ritos por ahora qui\u00e9n es este \"peque\u00f1o \n Savers \", que son las\" familias \"a quienes Meloni se vuelve ... digamos eso \n Tambi\u00e9n en este caso, Meloni lo aprovecha para hacer propaganda nacionalista.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Y de hecho, mirando la habitaci\u00f3n, firm\u00f3 hacia el \"ahorrador\" \n Hablando de \"confianza\" (\u00a1dado el resultado de las elecciones en Sardinia!): \"El \n Me interpreto como un signo de confianza por los ciudadanos y los ahorradores \", \n El primer ministro coment\u00f3 (seg\u00fan https://it.investing.com)- \n quien apreci\u00f3 la \"respuesta a una estrategia con la que\n  <b>\n   queremos \n informar la deuda p\u00fablica italiana tanto como sea posible en manos de \n Italianos \".\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  \u00bfCu\u00e1nto cuesta la deuda p\u00fablica italiana? Acerca de\n  <b>\n   3 \n Mil millones\n  </b>\n  ! \u00bfCu\u00e1nto recolect\u00f3 Meloni con esta operaci\u00f3n?\n  <b>\n   diecis\u00e9is \n Mil millones\n  </b>\n  .\n  <b>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Esta es la sustancia del problema actual. \"Es posible \n informar la deuda p\u00fablica italiana en manos de los italianos \"? Meloni si \n \u00a1Te importa la l\u00f3gica! \"Esto, concluy\u00f3,\" nos permite de una parte de dar \n a los ciudadanos una herramienta para asegurar ahorros y en el otro de \n ser m\u00e1s maestros de nuestro destino porque cuando su deuda p\u00fablica es \n En sus manos, est\u00e1 menos sujeto a presiones externas \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Primero: como las estad\u00edsticas sobre cuentas corrientes y yo \n Dep\u00f3sitos a\u00fan en los bancos El problema no es en absoluto \"para asegurarme \n \u00a1Ahorras \"prest\u00e1ndolos al estado, no tiene nada que ver con eso! La solicitud de\n  <b>\n   eliminar \n del caj\u00f3n de los peque\u00f1os ahorradores\n  </b>\n  su dinero y entrar en ellos en \n El sistema de producci\u00f3n italiano est\u00e1 por encima de todos los maestros italianos que lo repiten muchos \n \u00a1Tiempos especialmente de las columnas de la \u00fanica 24 minerales!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Segundo: la deuda p\u00fablica que Meloni llama\n  <b>\n   \"Eso\",\n  </b>\n  Para \n cautivar las simpat\u00edas del peque\u00f1o ahorrador y las \"familias\", que s\u00ed \n Encuentra en manos de los maestros y las altas finanzas extranjeras est\u00e1n alrededor del \n 800 mil millones! \u00a1Aparte de 16 mil millones!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Y finalmente, en el sistema capitalista-imperialista es normal que \n una parte de la deuda p\u00fablica de cada pa\u00eds tanto en manos de los inversores de \n otros pa\u00edses, extranjeros y, en este sentido, todos hacen \"presi\u00f3n externa\" cada uno \n Por el otro, por lo tanto, todo esto sigue siendo una historia para contar a quienes caen \n en el enga\u00f1o de la memoria fascista y todo \"patri\u00f3tico\" del \n Meloni.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Mientras que en los hombros del proletariado y las masas populares, \n Como dijimos, el peso de la deuda p\u00fablica que aumenta ciertamente cae \n \u00a1cada dia mas!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Tambi\u00e9n por esta raz\u00f3n, deshazte de Meloni y su \n \u00a1La propaganda fascista moderna es una necesidad urgente!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "En uno de los episodios de Telemeloni se emiti\u00f3 ayer en TG2 y aprob\u00f3 por entrevista, el fascista Meloni despu\u00e9s de lo que ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-29-febbraio-su-telemeloni-va-in-onda.html"}