{"published time": "2024-11-18T00:20:30+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-scaled.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1707\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG_2-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Dentro do conjunto de protestos ao redor do pa\u00eds, fortalezenses se reuniram nesta sexta (15/11), por volta das 10h da manh\u00e3, na Pra\u00e7a do Ferreira (Centro da cidade). A manifesta\u00e7\u00e3o, que contou com mais de 1000 pessoas, chamou a aten\u00e7\u00e3o do bairro.\n </p>\n <p>\n  Ao longo da passeat, que partiu da Pra\u00e7a do Ferreira, passando por v\u00e1rias ruas comerciais at\u00e9 culminar na Pra\u00e7a da Esta\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m no Centro, entoou-se palavras de ordem como \u201cN\u00e3o \u00e9 mole n\u00e3o! 6\u00d71 s\u00f3 \u00e9 boa pra patr\u00e3o!\u201d, \u201c1, 2, 3, 4, 5 mil, ou para a 6\u00d71 ou paramos o Brasil!\u201d.\n </p>\n <p>\n  Os manifestantes do Coletivo Carcar\u00e1 recha\u00e7aram o governo Luiz In\u00e1cio por aplicar o pacote de cortes do FMI no Brasil e em apoio \u00e0 Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional.\n </p>\n <p>\n  As palavras de ordem foram bem recebidas pelos trabalhadores e popula\u00e7\u00e3o em geral. Em pleno feriado, boa parte das lojas do Centro de Fortaleza estavam abertas, com os vendedores trabalhando como em qualquer outro dia normal.\n </p>\n <p>\n  Durante todo o curso da manifesta\u00e7\u00e3o, a massa presente demonstrou muita vontade de denunciar a situa\u00e7\u00e3o na qual se encontra. Em fala no microfone, uma ferrovi\u00e1ria denunciou ainda que a realidade da mulher trabalhadora (isto \u00e9: mais da metade da m\u00e3o de obra assalariada no Brasil) \u00e9 ainda mais dura: trabalha 6 dias por semana, e no dia de folga tem de cumprir com os deveres dom\u00e9sticos.\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m entrevistamos um ativista do Coletivo Carcar\u00e1. A militante afirmou que: \u201cessa pauta ter explodido nos \u00faltimos dias \u00e9 a prova de que o povo n\u00e3o est\u00e1 conformado com o atual estado de coisas. \u00c9 preciso saudar a mobiliza\u00e7\u00e3o da massa, romper quaisquer ilus\u00f5es com o parlamento anti-povo e com o atual governo de turno, que segue fazendo cortes no or\u00e7amento e n\u00e3o demonstra nenhuma inten\u00e7\u00e3o em defender os direitos do povo. Por fim, colocar as nossas esperan\u00e7as e energias numa proposta concreta e efetiva de luta, que obrigue os que trabalham contra o povo a ceder e, assim, conquistar o fim desse esc\u00e1rnio que \u00e9 a escala 6\u00d71, al\u00e9m de mais direitos: a Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional!\u201d\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ce-manifestantes-vao-as-ruas-em-fortaleza-pelo-fim-da-escala-6x1/", "type": "article", "title": "CE: Manifestantes v\u00e3o \u00e0s ruas em Fortaleza pelo fim da escala 6x1 - A Nova Democracia", "description": "Os manifestantes do Coletivo Carc\u00e1r\u00e1 recha\u00e7aram o governo Luiz In\u00e1cio por aplicar o pacote de cortes do FMI no Brasil e em apoio \u00e0 Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional.", "modified time": "2024-11-17T17:07:24-03:00", "updated time": "2024-11-17T17:07:24-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Fortaleza (CE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["pelo fim da escala 6x1", "Protesto popular"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}