{"published time": "2024-11-18T05:29:00+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331.jpeg 1100w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331-300x169.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331-1024x576.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331-768x432.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331-60x34.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"619\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/whatsapp-image-2024-11-04-at-125331.jpeg\" width=\"1100\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Trabalhadores rodovi\u00e1rios se reuniram no dia 4/11, segunda-feira, em um ato de protesto contra o bloqueio da avenida Guararapes para demonstrar sua insatisfa\u00e7\u00e3o com o novo Projeto de Lei 1366/23 aprovado pela Assembleia Legislativa do estado de Pernambuco.\n </p>\n <p>\n  A paralisa\u00e7\u00e3o dos \u00f4nibus impactou diretamente no tr\u00e2nsito da cidade ao fechar quase que completamente o cruzamento entre a avenida Guararapes com a Rua do Sol, duas importantes vias do Centro do Recife.\n </p>\n <p>\n  Sem a participa\u00e7\u00e3o do Sindicato dos Rodovi\u00e1rios, a Assembl\u00e9ia Legislativa aprovou no dia 30/10 o PL 1366/23 que visa proibir a pr\u00e1tica do \u201csurf rodovi\u00e1rio\u201d.\n </p>\n <p>\n  Esse PL, criado pelo bolsonarista Pastor J\u00fanior T\u00e9rcio (PP), culpabiliza o motorista caso o mesmo n\u00e3o consiga evitar que essa pr\u00e1tica aconte\u00e7a enquanto estiver conduzindo o ve\u00edculo. Motoristas manifestam pelo veto imediato do Projeto de Lei por parte da governadora Raquel Lyra/PSDB e exigem mais seguran\u00e7a e qualidade nos seus ambientes de trabalho, al\u00e9m de participa\u00e7\u00e3o do Sindicato nos debates em projetos de leis direcionados aos trabalhadores rodovi\u00e1rios.\n </p>\n <p>\n  O Sindicato dos Rodovi\u00e1rios exigiu o veto do PL em suas redes sociais: \u201cN\u00f3s estamos aqui pedindo para que a procuradora, antes de tomar qualquer medida, receba o Sindicato, receba os trabalhadores, escutem quais s\u00e3o os nossos objetivos. N\u00f3s exigimos que a categoria rodovi\u00e1ria seja respeitada, e eles n\u00e3o est\u00e3o sendo respeitados quando fazem projetos de leis sem consultar o trabalhador, principalmente se esse projeto pode prejudicar o trabalhador.\u201d\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/lv_0_20241117182838.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-motoristas-de-onibus-realizam-protestos-no-centro-do-recife-contra-a-pl-1366-23/", "type": "article", "title": "PE: Motoristas de \u00f4nibus realizam protestos no Centro do Recife contra a PL 1366/23 - A Nova Democracia", "description": "Esse PL, criado pelo bolsonarista Pastor J\u00fanior T\u00e9rcio (PP), culpabiliza o motorista caso o mesmo n\u00e3o consiga evitar que essa pr\u00e1tica aconte\u00e7a enquanto", "modified time": "2024-11-18T09:39:01-03:00", "updated time": "2024-11-18T09:39:01-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta por direitos", "luta sindical"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}