{"published time": "2024-11-18T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/image-25.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-1-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-3-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-4-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-5-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-6-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-7-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-8-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-9-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-10-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-11-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-12-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-Nov14-16-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-Nov14-17-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-Nov14-14-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-Nov14-18-1-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/IMG_20241114_132348-3-1024x768.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-13-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-Nov14-19-1024x575.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-20-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-21-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-22-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-26-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-23-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-24-1024x576.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-estudiantes-UdeA-nov14-25-1024x576.jpg"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c66892300d96c41cdaedc7b2d83ea7d4\">\n  El pasado jueves 14 de noviembre, miles de estudiantes de la Universidad de Antioquia salieron a las calles a protestar contra la crisis presupuestal que atraviesa dicha instituci\u00f3n.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2e36ea3fcf709d70d5bb6cdc5b6d59df\">\n  La concentraci\u00f3n comenz\u00f3 al interior del campus universitario desde las 10am. Poco a poco los estudiantes fueron agrup\u00e1ndose, y pasadas las 11am salieron a recorrer las calles de la ciudad de Medell\u00edn.\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2b25d5c9ed78e2b4427aa81449b83420\">\n  Actualmente la UdeA tiene un d\u00e9ficit presupuestal de m\u00e1s de $400 mil millones, e incluso en una reuni\u00f3n con administrativos realizada hace unas semanas, los estudiantes se enteraron que no estaban garantizados los recursos necesarios para finalizar el a\u00f1o 2024, lo cual encendi\u00f3 a\u00fan m\u00e1s las alarmas de la comunidad universitaria.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1a3be4c4232e797cbfbed82e2afa9bc0\">\n  En Asamblea Multiestamentaria realizada el pasado 6 de noviembre, los estudiantes, profesores y trabajadores se declararon en Asamblea Permanente e intensificaron los mecanismos de movilizaci\u00f3n y presi\u00f3n que ya ven\u00edan desde el mes de octubre. Esta marcha, hizo parte de la agenda de movilizaci\u00f3n programada por el espacio asambleario.\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-5 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-05681ebd2963c6dba9fc763d52c18305\">\n  La marcha se caracteriz\u00f3 por la gran alegr\u00eda de los estudiantes, que, con centenares de pancartas, telas, consignas y pintas en las paredes, difundieron mensajes como: \u201cSOS UdeA\u201d \u201cUdeA en crisis\u201d \u201cP\u00fablica la recibimos, p\u00fablica la devolvemos\u201d. As\u00ed mismo, es evidente el descontento contra las entidades gubernamentales, a las cuales los estudiantes responsabilizan de la actual situaci\u00f3n presupuestal de la Universidad. Los estudiantes reclaman al Gobierno Nacional de Gustavo Petro y su Ministro de educaci\u00f3n Daniel Rojas, ya que, seg\u00fan la Ley 30, el Gobierno Nacional es el principal responsable del financiamiento de las Universidades P\u00fablicas de orden nacional, entre ellas la UdeA. Sin embargo, a pesar de la crisis, tanto Petro, como su ministro, no han generado ninguna propuesta concreta e inmediata para salvar la Universidad, solo promesas de una futura reforma a la Ley 30, y simplemente se han dedicado a chutarle la responsabilidad a otras instituciones.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bf318bc42d882c09e09f9d05a80277a8\">\n  Los estudiantes tambi\u00e9n responsabilizan a la Gobernaci\u00f3n de Antioquia de Juli\u00e1n Rend\u00f3n, que, seg\u00fan la misma Ley 30, es la segunda instituci\u00f3n que debe aportar econ\u00f3micamente, pero que tan solo aporta un 4% del presupuesto de la Universidad, y que, para colmo, la \u201csoluci\u00f3n\u201d que ha brindado a la actual crisis, es un cr\u00e9dito de $90 mil millones que, lejos de resolver el problema, lo profundiza, pues el pr\u00f3ximo a\u00f1o la universidad estar\u00e1 peor de endeudada. Adem\u00e1s, dicho cr\u00e9dito de la Gobernaci\u00f3n viene condicionado a implementar pol\u00edticas de austeridad como la solicitud de reducir el 50% de los profesores de c\u00e1tedra, entre otras medidas lesivas para los derechos laborales, el bienestar universitario y la calidad de la educaci\u00f3n.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-40d9c18d3afd74adc0f3d7bdca00bdcf\">\n  Otra instituci\u00f3n involucrada es la Alcald\u00eda de Medell\u00edn de Federico Guti\u00e9rrez, frente a la cual los estudiantes argumentan que, aunque seg\u00fan la Ley 30, dicha instituci\u00f3n no es responsable del financiamiento de la UdeA, exigen que el municipio aporte, ya que la UdeA es la principal instituci\u00f3n de educaci\u00f3n superior de la ciudad.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-39549865a6a288b3f5060ba6e240de26\">\n  Y finalmente la administraci\u00f3n de la UdeA, encabezada por el rector John Jairo Arboleda, que lleva tres periodos al frente de la instituci\u00f3n y es el principal responsable de que esta crisis haya avanzado tanto, y que a penas este a\u00f1o, la comunidad universitaria, profesores, estudiantes, trabajadores, se enteraran de la magnitud de la misma. La comunidad universitaria tiene mucha indignaci\u00f3n con la actual administraci\u00f3n de la universidad y la culpan de una perversa gesti\u00f3n administrativa.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <em>\n     <strong>\n      <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">\n       Performance realizado por estudiantes de artes, denunciando al gobernador, al rector, al alcalde y al ministro de educaci\u00f3n nacional por la actual crisis de la UdeA.\n      </mark>\n     </strong>\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e4e8051a300f87296bff9833594b1256\">\n  Esta marcha aument\u00f3 la presi\u00f3n sobre las entidades antes mencionadas, los estudiantes realizaron varias acciones de presi\u00f3n que muestran su combatividad y decisi\u00f3n para salvar la Universidad. Una de las acciones, fue el ingreso, por sorpresa y en medio de forcejeos, por parte de un grupo de estudiantes a la Secretar\u00eda de Educaci\u00f3n de Medell\u00edn, para luego colgar tres telas en la fachada. Una de las telas que estuvo exhibida dec\u00eda \u201cGobierne quien gobierne, los derechos del pueblo se defienden\u201d, mensaje de gran importancia que llama al pueblo a no dejarse adormecer ni domesticar por un supuesto gobierno que se dice de \u201cizquierda\u201d o liberal reformista, sino a continuar luchando por los derechos del pueblo. Otras de las telas exhibidas dec\u00edan: \u201cSi en manos del pueblo est\u00e1, p\u00fablica siempre ser\u00e1\u201d y \u201cSi destruyen la universidad, los estudiantes har\u00e1n temblar las calles\u201d.\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-6 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"360\" loading=\"lazy\" referrerpolicy=\"strict-origin-when-cross-origin\" src=\"https://www.youtube.com/embed/Rrd3uk-n1PI?feature=oembed\" title=\"Estudiantes cuelgan telas en la Secretaria de Educaci\u00f3n de Medell\u00edn\" width=\"640\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-07584ae907e91763e0777d1ef4728bcc\">\n  Otra de las acciones, fue el ingreso de los estudiantes a la plazoleta central de La Alpujarra, sede de la Gobernaci\u00f3n de Antioquia y la Alcald\u00eda de Medell\u00edn, ingreso que fue logrado tumbando las vallas que custodian dichas instituciones. Normalmente, la polic\u00eda no permite que ninguna manifestaci\u00f3n ingrese a dicha plazoleta, sin embargo, los estudiantes perseveraron, tumbaron las vallas, y pasaron. Al instante llegaron refuerzos de los antidisturbios para custodiar la entrada de la Gobernaci\u00f3n y la Alcald\u00eda. Los estudiantes realizaron un plant\u00f3n en dicha plazoleta por cerca de una hora, donde cantaron consignas, realizaron declaraciones a medios de comunicaci\u00f3n, e izaron varias telas y banderas en las astas de la plazoleta, entre ellas, la bandera del heroico pueblo palestino, que onde\u00f3 vigorosa en medio de la lucha estudiantil, mostrando tambi\u00e9n el esp\u00edritu antiimperialista e internacionalista de los estudiantes.\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-7 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-vertical is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-9 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-8 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2cd8515a1c88f752aeb4147987c2df3d\">\n  Finalmente, los estudiantes regresaron a la Universidad de Antioquia, donde una delegaci\u00f3n de estudiantes hab\u00eda realizado una olla comunitaria para alimentar a las personas que llegaban de la movilizaci\u00f3n y que esa noche se quedar\u00edan acampando en la universidad. Importante gesto que muestra el avance en la organizaci\u00f3n estudiantil durante la presente lucha por la financiaci\u00f3n de la UdeA.\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-10 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-is-layout-11 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n</article>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=27063", "title": "Estudiantes realizan Gran Marcha en defensa de la UdeA", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "COLOMBIA"], "source_name": "Nueva Democracia"}