{"published time": "2024-11-18T22:14:07+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 794px) 100vw, 794px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1.png 794w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1-300x197.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1-768x505.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1-60x39.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"522\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Captura-de-tela-2024-11-18-111024-1.png\" width=\"794\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Uma ag\u00eancia do banco Santander foi atacada nas proximidades da pra\u00e7a Cinel\u00e2ndia por um dispositivo explosivo durante reuni\u00e3o da c\u00fapula do G20 no Rio, que ocorre em meio \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es em defesa da Palestina.\n </p>\n <p>\n  O correspondente informou \u00e0s 10h57 sobre o ataque e o local foi imediatamente cercado por policiais. Um policial afirmou ao correspondente de AND que a\u00e7\u00f5es do tipo j\u00e1 eram previstas e que outras poderiam ocorrer ao longo do dia.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/WhatsApp-Video-2024-11-18-at-12.50.00.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/VID-20241118-WA0063.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/VID-20241118-WA0064.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/banco-santander-sofre-ataque-a-bomba-durante-reuniao-da-cupula-do-g20-no-rio/", "type": "article", "title": "Banco Santander sofre ataque a bomba durante reuni\u00e3o da c\u00fapula do G20 no Rio; confira v\u00eddeo in\u00e9dito - A Nova Democracia", "description": "O correspondente local apurou a informa\u00e7\u00e3o \u00e0s 10h57, pouco depois do ataque", "modified time": "2024-11-18T16:56:19-03:00", "updated time": "2024-11-18T16:56:19-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Protesto popular"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}