{"published time": "2024-02-20T20-21-37-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-1.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-2.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-3.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-4.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-6.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-7.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-8.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-9.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-10.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-11.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-12.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-13.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-14.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-15.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-16.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-17.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-18.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-19.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-20.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-21.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-22.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-23.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-24.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-25.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-26.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-27.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-28.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-29.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-30.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-31.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-32.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-33.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-34.cleaned.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-35.cleaned.jpeg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Wir teilen einen Artikel, welcher auf der revolution\u00e4ren demokratischen Zeitung\n   <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februark%C3%A4mpfe\">\n    \"Die Rote Fahne\"\n   </a>\n   ver\u00f6ffentlicht wurde:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"cD_92h y3TPob\" data-hook=\"post-title\" tabindex=\"-1\">\n  <h1 class=\"UbhFJ7 nkqC0Q blog-post-title-font blog-post-title-color blog-text-color post-title blog-hover-container-element-color FG3qXk blog-post-page-title-font\" data-hook=\"post-title\">\n   <span class=\"post-title__text blog-post-title-font blog-post-title-color\">\n    <span class=\"blog-post-title-font blog-post-title-color\">\n     Karl-Marx-Hof: Demonstration zum 90. Jahrestag der Februark\u00e4mpfe\n    </span>\n   </span>\n  </h1>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n  <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\">\n   <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\">\n   <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n    Eine lautstarke Demonstration zog am Abend des 12. Februars, dem 90. Jahrestag der heldenhaften Februark\u00e4mpfe 1934 durch Wien. Der Karl-Marx-Hof, damals zentraler Schauplatz des Widerstandes, wurde zum Ort des Gedenkens an jene K\u00e4mpfer, die zu Recht als Helden bezeichnet werden.\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\">\n   <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n    Vor genau 90 Jahren donnerte Kanonenfeuer im Karl-Marx-Hof, als das austrofaschistische Bundesheer bewohnte Arbeiterh\u00e4user unter Beschuss nahm. Tausende erhoben sich in vielen Teilen \u00d6sterreichs in den Februartagen mit der Waffe in der Hand gegen den Austrofaschismus. Diese K\u00e4mpfe waren, trotz milit\u00e4rischer Niederlage, entscheidend f\u00fcr die weitere Entwicklung des Widerstandskampfes gegen den Austrofaschismus und sp\u00e4ter gegen die Okkupation durch die Nazis. Die Demonstration zum Jahrestag zeigte sich zu weiten Teilen k\u00e4mpferisch: Transparente, Fahnen, Parolench\u00f6re, Marsch und Pyrotechnik sorgten daf\u00fcr, dass die Aktualit\u00e4t der Lehren dieses Kampfes auch 90 Jahre sp\u00e4ter demonstriert wurde.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n   <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 1.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-1.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-1.cleaned.jpeg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n  </p>\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-2.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-2.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-3.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-3.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-4.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-4.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-5.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-5.cleaned.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n  </p>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n   <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n    Die gemeinsame Losung der Demonstration war \u201eGedenken hei\u00dft k\u00e4mpfen\u201c. Dies dr\u00fcckte sich auch in den Sprechch\u00f6ren und Inhalten der Demonstration aus, die sich gegen den aktuellen Demokratie- und Sozialabbau, als auch die zunehmende Verbotspolitik richteten. Parolen gegen Teuerungen und Lohnraub wechselten sich ab mit Rufen gegen Aufr\u00fcstung, gegen die NATO und f\u00fcr die Verteidigung der \u00f6sterreichischen Neutralit\u00e4t. Auch pal\u00e4stinensische Fahnen waren zu sehen, als symbolischer Ausdruck der internationalen Solidarit\u00e4t und V\u00f6lkerfreundschaft, aber auch gegen die Zensur und Gesinnungsjustiz der Herrschenden in Bezug auf die Pal\u00e4stina-Solidarit\u00e4t.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n  </p>\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 6.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-6.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-6.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 7.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-7.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-7.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 8.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-8.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-8.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 9.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-9.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-9.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n  </p>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n   <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n    Auffallend war ein roter Block auf der Demonstration, der ma\u00dfgeblich die Sprechch\u00f6re anstie\u00df. Dieser Block hob besonders die Bedeutung der damaligen revolution\u00e4ren KP\u00d6 hervor, die sich gegen die Zur\u00fcckhaltepolitik der Sozialdemokratischen Arbeiterpartei (SDAP\u00d6), heutige SP\u00d6, stellte. Das ist auch insofern wichtig, da zu diesem 90. Jahrestag die F\u00fchrungsriege der Sozialdemokratie versucht sich als \u201ePartei der Februark\u00e4mpfe\u201c zu inszenieren. Jene die in den blutigen Tagen des Februars k\u00e4mpften und starben, stellten sich damit jedoch gegen die Linie der sozialdemokratischen Parteif\u00fchrung.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n  </p>\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 10.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-10.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-10.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 11.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-11.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-11.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 12.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-12.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-12.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 13.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-13.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-13.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\">\n  </p>\n  <div data-breakout=\"normal\">\n   <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\">\n    <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n     Die k\u00e4mpferische Stimmung auf der Demonstration zeigte, dass von Seiten der Teilnehmer nicht erwartet wurde, dass die Herrschenden heute \u201ezur Vernunft kommen werden\u201c. Ganz im Gegenteil verbreitete sich die Parole\n     <span style=\"font-style: italic;\">\n      \u201eDie Februark\u00e4mpfe zeigten schon \u2013 k\u00e4mpft f\u00fcr die Revolution!\u201c\n     </span>\n     quer durch die Demonstration. Heute gilt es nicht nostalgisch zu sein, sondern \u2013 wie wichtige Teile der Demonstration zeigten \u2013 die Lehren dieser K\u00e4mpfe anzuwenden!\n    </span>\n   </p>\n   <table>\n    <tbody>\n     <tr>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 14.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-14.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-14.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 15.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-15.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-15.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 16.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-16.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-16.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 17.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-17.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-17.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 18.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-18.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-18.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 19.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-19.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-19.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 20.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-20.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-20.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 21.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-21.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-21.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n   <table>\n    <tbody>\n     <tr>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 22.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-22.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-22.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 23.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-23.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-23.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n   <table>\n    <tbody>\n     <tr>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 24.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-24.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-24.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n      <td>\n       <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 25.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-25.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-25.cleaned.jpeg\"/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n  </div>\n  <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 26.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-26.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-26.cleaned.jpeg\"/>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 27.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-27.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-27.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 28.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-28.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-28.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n  <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 29.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-29.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-29.cleaned.jpeg\"/>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 30.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-30.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-30.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 31.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-31.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-31.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 32.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-32.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-32.cleaned.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 33.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-33.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-33.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 34.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-34.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-34.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"90. Jahrestag Februark\u00e4mpfe 35.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-35.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/OEsterreich/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe/90._Jahrestag_Februark\u00e4mpfe-35.cleaned.jpeg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n </div>\n <div data-breakout=\"normal\">\n </div>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8328-karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februarkaempfe", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "DEM VOLKE DIENEN", "tags": ["None"]}