{"title": "PC 20 de marzo - Roma: Censura para aquellos que hablan de Palestina en la escuela - Entrevista con el profesor de Liceo Righi Roma", "published time": "2024-03-20T21:56:00+08:00", "images": ["https://contropiano.org/img/2024/03/censura-palestina-scuola.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3802933772841951153\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"category-archive single\">\n  <span class=\"articleauthor\">\n   De\n   <a href=\"https://contropiano.org/author/pcfrnsc7184c\">\n    Monitorear el personal editorial Roma\n   </a>\n  </span>\n </div>\n <article>\n  <div class=\"content-post\">\n   <div id=\"thumbsingle\">\n    <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://contropiano.org/img/2024/03/censura-palestina-scuola.webp\" srcset=\"https://contropiano.org/img/2024/03/censura-palestina-scuola.webp\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     i\n    </span>\n   </span>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <em>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Profesor, \u00bfCu\u00e9ntanos sobre las medidas a las que fue sometido?\n       </span>\n      </span>\n     </em>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Soy \n  fue sometido a dos procedimientos disciplinarios: uno por el \n gerente escolar, el otro por el ministerio, seguido a \n Una inspecci\u00f3n con una especie de interrogatorio en la escuela. La primera \n El procedimiento termin\u00f3 con una sanci\u00f3n del tipo de \"censura\". Estoy esperando \n El resultado del segundo est\u00e1 quieto.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <em>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        \u00bfC\u00f3mo llegaste al primer procedimiento disciplinario?\n       </span>\n      </span>\n     </em>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      All\u00e1 \n  La censura sigue a una reuni\u00f3n que tuvo lugar en la escuela entre el gerente escolar \n  Y los padres de un alumno de ciudadan\u00eda italiano-israel\u00ed. Estos \n La \u00faltima vez que se quej\u00f3 de mi supuesta partididad en la pregunta palestina \n  y la verbalizaci\u00f3n en el nombre de clase del nombre del ni\u00f1o e \n de su ciudadan\u00eda italiana-israel\u00ed.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      La cosa hab\u00eda ido de manera diferente. A partir del segundo \n Semana de octubre proporcion\u00e9 a mis clases algunas ideas de \n Reflexi\u00f3n sobre la cuesti\u00f3n israel\u00ed-palestina, con referencia a \n Valores educativos de la igualdad de los seres humanos y el repudio de la \n  guerra.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Durante \n  Una de mis lecciones, el estudiante anterior explic\u00f3 que era de \n  Religi\u00f3n jud\u00eda y ciudadano italiano-israel\u00ed y pidi\u00f3 leer \n Un documento, se desarroll\u00f3 en casa, para ilustrar su punto de \n Vista sobre la cuesti\u00f3n israel\u00ed-palestina. Como de costumbre, en \n respeto por el derecho de la palabra de todos, y la pluralidad de \n Puntos de vista, acept\u00e9 la solicitud del ni\u00f1o.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Hacia \n  final de la lecci\u00f3n, como de costumbre, inform\u00e9 en el registro de \n Clase las actividades did\u00e1cticas del d\u00eda y not\u00e9, como \n Testimonio del pluralismo: tambi\u00e9n la larga intervenci\u00f3n, el nombre del \n Chico y su ciudadan\u00eda.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Despu\u00e9s \n  El gerente me convoc\u00f3 y me enter\u00e9 del malentendido \n de los padres del ni\u00f1o con respecto a un acto que, en su opini\u00f3n, habr\u00eda \n La privacidad del ni\u00f1o ha sido lesionado. Por lo tanto, de acuerdo con el gerente, tenemos \n decidi\u00f3 eliminar el nombre de la pupila de la verbalizaci\u00f3n en el \n registrarse, aunque nunca han pensado en haber causado da\u00f1os a \n Este \u00faltimo, pero de hecho de haber mejorado su punto de vista. All\u00e1 \n La ciudadan\u00eda del ni\u00f1o ya era conocida por la clase.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <i>\n        Luego vino el segundo procedimiento ...\n       </i>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      El \n  El segundo procedimiento sigue la visita de tres inspectores ministeriales a \n escuela, que me someti\u00f3 a un interrogatorio de aproximadamente tres horas \n en mis actividades did\u00e1cticas.\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <a name=\"more\">\n   </a>\n   <p>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      La disputa me acusa sustancialmente de haber hecho \"\n      <em>\n       vistazo\n      </em>\n      \" mi \"\n      <em>\n       orientaci\u00f3n parcial\n      </em>\n      \", Y haber hablado durante demasiado tiempo\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Palestina\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      durante mis lecciones; De \"\n      <em>\n       Falta de sentido institucional\n      </em>\n      \" \n  Porque habr\u00eda revelado la noticia de la inspecci\u00f3n a los estudiantes \n Ministerial en progreso: un secreto de Pulcinella que ya est\u00e1 en el dominio p\u00fablico \n  en la prensa, y la ausencia de debate en la Facultad de Maestros en \n Relaci\u00f3n entre educaci\u00f3n y genocidio en Palestina.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      A m\u00ed \n  Parec\u00eda vivir una situaci\u00f3n kafkiana ya durante \n El interrogatorio de los inspectores. Me pidieron por qu\u00e9 lo hice \n  Lecciones sobre Palestina en la escuela y si, al trato, por ejemplo, un \n Tema como la Primera Guerra Mundial, menciono las diferentes posiciones \n con respecto a la intervenci\u00f3n en el conflicto. Quer\u00edan que los hiciera un \n Ejemplo de c\u00f3mo me conect\u00e9 a los asuntos de corriente Los temas cubiertos en clase, e \n As\u00ed que lejos durante tres horas ...\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <i>\n        Su caso tuvo un fuerte eco de medios. \u00bfPor qu\u00e9, en su opini\u00f3n, varios art\u00edculos period\u00edsticos han escrito los falsos?\n       </i>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Tambi\u00e9n \n  las acusaciones y falsedades de cierta prensa contra m\u00ed, que tienen \n Precedi\u00f3 la sanci\u00f3n infligida por el gerente, eran kafkaes. El \n El linchamiento de medios comenz\u00f3 con una mentira desvergonzada seg\u00fan la cual \n  Habr\u00eda asignado una tarea discriminatoria a la clase, pidiendo \n Comente sobre las opiniones del ni\u00f1o jud\u00edo sobre la situaci\u00f3n en Palestina. \n No cre\u00ed mis ojos.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      OMS \n  \u00c9l me sabe que yo sabe que soy anti -fascista y que no discriminan a nadie. No \n Incluso tuve que negar las noticias, porque inmediatamente lo mismo \n La clase, frente a los absurdos publicados, lo hizo en mi lugar, \n difundiendo un documento escrito en el que neg\u00f3 la existencia de la tarea.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Otros art\u00edculos atacaron el contenido de mis lecciones. Se ha convertido en un esc\u00e1ndalo incluso proyectando un video de\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Amnist\u00eda Internacional\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      quien denuncia al apartheid en\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Israel,\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      explicar la diferencia entre el juda\u00edsmo y el sionismo, examinar las posiciones \n de un ex ambassador de Israel convencido de la necesidad de \"\n      <em>\n       Destruir a Gaza\n      </em>\n      \", Reflexionar sobre el bombardeo del hospital\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Al -hly\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      que caus\u00f3 la muerte de m\u00e1s de quinientos palestinos ...\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Y \n  Se utiliz\u00f3 una t\u00e9cnica de comunicaci\u00f3n enga\u00f1osa. Da el \n sentir al lector tocando algo concreto con su mano, uno \n prueba inequ\u00edvoca de que uno no puede dejar de creer, no un simple \n  Opini\u00f3n del periodista. La misma estrategia utilizada por\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Colin Powell\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      En 2003, cuando agit\u00e9 un tubo de ensayo de Antrace, una supuesta prueba, \n Para justificar la guerra, convenci\u00f3 al mundo con una mentira: el falso \n Noticias de que Iraq pose\u00eda armas de destrucci\u00f3n masiva.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      A \n  Otra raz\u00f3n para la f\u00e1cil propagaci\u00f3n del falso period\u00edstico es el \n cialtroneria con la que algunos escriben copiando y pegando desde \n Art\u00edculos de colegas de otros peri\u00f3dicos, sin verificar directamente el \n  Fuentes. Todo, de hecho, comenz\u00f3 con un art\u00edculo de\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      <i>\n       Corriere della Sera\n      </i>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      , a lo que los otros peri\u00f3dicos se han unido a ciegas. El tambi\u00e9n se molesta\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Salvini.\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Le\u00ed varios comentarios violentos a algunas de sus declaraciones que me insultaron e invocaron mi despido.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      De \n  frente a la negaci\u00f3n de la clase que neg\u00f3 la existencia de la \n Tema discriminatorio fantasma, la f\u00e1brica falsa no es \n detener. Algunos peri\u00f3dicos dieron noticias de una declaraci\u00f3n \n firmado por veinti\u00fan ex alumnos jud\u00edos de la escuela secundaria que preguntaron el \n Gerente para eliminar de mi posici\u00f3n.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      No \n  Nunca he conocido a estos estudiantes que, evidentemente, por razones un \n  Me desconoc\u00ed, se prestaron su nombre para esta operaci\u00f3n escu\u00e1lida. \n  En cambio, los estudiantes y los estudiantes que me conocen, los de \n mis clases, lanzadas espont\u00e1neamente declaraciones de solidaridad \n  hacia m\u00ed contra estos ataques mezquinos e infundados.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <i>\n        \u00bfC\u00f3mo reaccionaron los estudiantes y colegas?\n       </i>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Varios \n  Los padres y los maestros se han mostrado solidaridad. Como dije, todos los m\u00edos \n  Las clases se han solidarizado a trav\u00e9s de cartas enviadas al gerente. \n Varios estudiantes y estudiantes de otras clases participaron en la sentada \n frente a la escuela secundaria expresando solidaridad conmigo y protestando \n  contra ataques contra la libertad de ense\u00f1anza y en apoyo del \n Pueblo palestino. Los alumnos y los alumnos de otras escuelas protestaron \n frente a las instalaciones del\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      <i>\n       Corriere della Sera\n      </i>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Para denunciar la criminalizaci\u00f3n de los maestros que abren el debate sobre\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Palestina\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Y para solidarizar conmigo.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <i>\n        \u00bfQu\u00e9 l\u00f3gica oculta, en su opini\u00f3n, detr\u00e1s de estos ataques?\n       </i>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      All\u00e1 \n  Cuento de hadas y la ret\u00f3rica de la neutralidad. Estas redadas en la m\u00eda \n Libertad de ense\u00f1anza descansa en clich\u00e9s que presuponen \n un fondo ideol\u00f3gico no democr\u00e1tico y que interpretan la figura de \n profesor como oficial de reproducci\u00f3n acr\u00edtica del \n narrativa dominante.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      OMS \n  Nos acusa de ser \"parcial\", nos dice que no estamos alineados y \n  que para esto merecemos un castigo p\u00fablico. Ellos quieren hacer \n del principio ignorado y est\u00fapido e imposible de 'neutralidad' \n Gu\u00eda de valores de educaci\u00f3n.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      All\u00e1 \n  Mi escuela ha demostrado ser inadecuada para resistir la presi\u00f3n \n externo, ya que no ha logrado proteger a los maestros en el rendimiento \n  Sereno de sus programas, seg\u00fan sus m\u00e9todos educativos.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Este \n  La deficiencia grave tambi\u00e9n ha limitado las oportunidades de comparaci\u00f3n e \n Aprendizaje: una conferencia sobre la pregunta palestina, organizada \n por alumnos y alumnos, hab\u00eda sido autorizado al principio \n por el gerente. Sin embargo, despu\u00e9s de recibir presi\u00f3n de personas que \n consideraron \"\n      <em>\n       no objetivo\n      </em>\n      \"El reportero de\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Amnist\u00eda\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Invitado, el director cancel\u00f3 la reuni\u00f3n.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Hace un a\u00f1o el ministro\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Valditara\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Abord\u00f3 la misma acusaci\u00f3n de partisanosidades al gerente de la escuela secundaria\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Leonardo da Vinci\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      De\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Firenze,\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      quien hab\u00eda escrito una carta a sus alumnos condenando la violencia neofascista realizada frente a la escuela secundaria\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Michelangiolo.\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      E inmediatamente despu\u00e9s del 7 de octubre de 2023, el ministro orden\u00f3 inspecciones en \n Dos escuelas secundarias en Mil\u00e1n para desalentar la movilizaci\u00f3n de los estudiantes contra \n la masacre en\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Palestina.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <i>\n        \u00bfC\u00f3mo debes interpretar, en tu opini\u00f3n, la libertad de ense\u00f1anza?\n       </i>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Educar \n  No significa presentar una lista de puntos a la clase \n en vista. Educar es formarse. No podemos considerar los puntos de vista \n existente como equivalente al nivel de entrenamiento. Los profesores no pueden \n  Decir clases: \"\n      <em>\n       Considere tambi\u00e9n la existencia del punto de vista fascista y, si lo desea, casarse con \u00e9l\n      </em>\n      \".\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Tenemos \n  el deber de entrar en los m\u00e9ritos de los contenidos educativos para producir \n una conciencia que pone en condiciones de discernir, por ejemplo, \n Entre\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      <i>\n       machismo\n      </i>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Y \n  respeto por la mujer, entre el suprematismo blanco y el anti -racismo, entre \n fascismo y anti -fascismo, entre el clasismo y el respeto por el trabajador y de \n  sus luchas, y as\u00ed sucesivamente.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      D\u00e9janos libres para ense\u00f1ar que repudiaremos la guerra y el \n colonialismo. El sentido cr\u00edtico no se alcanza solo con la adquisici\u00f3n \n de formas. El formalismo nos condena a la ecuaci\u00f3n de contenido. \n La forma y el contenido van juntos.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      La actividad de los maestros est\u00e1 sujeta a manipulaci\u00f3n institucional continua y sistem\u00e1tica. All\u00e1\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Constituci\u00f3n\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Es papel y no protege la libertad de ense\u00f1anza de hecho. Ministros y \n  Los gerentes dan la bienvenida instrumental o sin cr\u00edtica informan e \n Presi\u00f3n de grupos privados que asfixian la libertad de los maestros e \n estudiantes.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <strong>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <i>\n        \u00bfC\u00f3mo juzga el estado de salud de la democracia en la escuela?\n       </i>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      En \n  Las escuelas son cada vez m\u00e1s dif\u00edcil de llevar a cabo la profesi\u00f3n del profesor, porque \n Nuestra funci\u00f3n est\u00e1 cada vez m\u00e1s alineada con la voluntad de los gerentes \n escuela y gobiernos. El espacio de la reflexi\u00f3n cr\u00edtica es siempre \n m\u00e1s peque\u00f1o. En las universidades de maestros no hay discusi\u00f3n libremente, estamos \n Convi\u00e9rtete en un \u00f3rgano que ratifica no el nuestro.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      EL \n  Los directores toman la fisonom\u00eda de los gerentes de la empresa, no son \n formatos para promover la educaci\u00f3n para el pensamiento cr\u00edtico. Los maestros \n Parecen cada vez m\u00e1s intimidados por esta condici\u00f3n.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Hacia \n  Colegio de maestros de mi escuela sent\u00ed la necesidad de \n comunicar mi incomodidad al continuar trabajando en el ruido del \n Bombas, como si no hubiera pasado nada. Trat\u00e9 de transmitir mi malestar \n Leyendo entre los \"diversos y posibles\" un documento en el que me interrogu\u00e9 \n sobre el significado de la funci\u00f3n del maestro en las condiciones actuales, pero \n Sent\u00ed que ya era ofensivo en s\u00ed mismo para nuestra dignidad de \n Los maestros tratan este tema crucial en la fase residual \n de la agenda, el \u00fanico en el que puedes desviar para algunos \n instant\u00e1neo desde el protocolo, cuando est\u00e9 listo para escapar de la \n cansancio.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Pero \n  La se\u00f1al m\u00e1s importante de la dificultad del maestro en la reflexi\u00f3n \n La cr\u00edtica colectiva es el fracaso progresivo para la madre de todos \n intimidaci\u00f3n, la que transform\u00f3 la palabra \"pol\u00edtica\" en un \n T\u00e9rmino tab\u00fa. As\u00ed, en el ministro de la escuela que esteriliza todo, \n Mientras traemos perlas a los alumnos y los alumnos, nos reprochan \n Cuando lo aplicamos aventur\u00e1ndolo en el campo minado del debate \n diplom\u00e1tico.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      All\u00e1 \n  La cultura de equidistancia no puede pertenecer a personas cr\u00edticas. Ser \n  Hay un oprimido, debe decirse que hay. Si hay un opresor, no \n Debemos tener miedo de considerarlo tal. Estos no se pueden poner \n diferentes realidades en el mismo nivel. Tenemos que informar las ra\u00edces \n de guerra y explicar a los ni\u00f1os y ni\u00f1as qu\u00e9 \n colonialismo e imperialismo.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p align=\"justify\" class=\"western\" lang=\"en-US\">\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      La educaci\u00f3n \n  Est\u00e1 \u00edntimamente vinculado a esta tarea, es una funci\u00f3n pol\u00edtica en \n Mayor sentido del t\u00e9rmino. Solo el ignorante lo niega. En este sentido \n Debemos hablar absolutamente de pol\u00edtica en la escuela rechazando cada \n intimidaci\u00f3n. Esta necesidad de pensamiento nos reprodea para \n afirmar.\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <br/>\n  </div>\n </article>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Por el personal editorial Monitor Profesor Roma, cu\u00e9ntenos sobre las medidas a las que fue sometido. Fui sometido a ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-20-marzo-roma-censura-per-chi-parla.html", "source_name": "proletari comunisti"}