{"published time": "2024-03-21T04:21:08+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"512\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Dentro de las instituciones reaccionarias brasile\u00f1as, la lucha entre las fuerzas armadas y la Corte Suprema federal se ha librado desde la \u00faltima d\u00e9cada, particularmente despu\u00e9s de las encuestas populares y la Operaci\u00f3n Lava-Jato 2013-2014. En los a\u00f1os siguientes, frente a la crisis pol\u00edtica y al agitaci\u00f3n institucional, las contradicciones se volvieron cada vez m\u00e1s agudas en la disputa para definir qu\u00e9 forma deber\u00eda asumir el antiguo estado brasile\u00f1o para llevar a cabo el sistema de explotaci\u00f3n del pueblo.\n </p>\n <p>\n  Tomemos como ejemplo, el ex comandante del ej\u00e9rcito Freire Gomes. Hoy llam\u00f3 a un \"traidor\" por bolsillos y tratado como \"santos\" por analistas reaccionarios y por el gobierno federal, algunos desprevenidos podr\u00edan pensar que su contribuci\u00f3n al pa\u00eds est\u00e1 apacigando a los batidos pol\u00edticos causados \u200b\u200bpor la extrema derecha. Bueno, hasta hace poco este caballero estaba discutiendo un esquema para arrestar a Alexandre de Moraes. La informaci\u00f3n es de Vera Rosa, del estado de S\u00e3o Paulo.\n </p>\n <p>\n  En agosto de 2022, mientras a\u00fan comandante del ej\u00e9rcito, Freire Gomes se reuni\u00f3 con los otros comandantes y otros generales en las puertas cerradas para discutir el llamado de los reci\u00e9n jurados en presidente de la Corte Electoral Superior (TSE) - Alexandre de Moraes - de un Reuni\u00f3n extraordinaria con los comandantes de la polic\u00eda militar para discutir la seguridad de las elecciones. Quej\u00e1ndose de que, por la Constituci\u00f3n, que ordena a los PM y las fuerzas auxiliares es el Ej\u00e9rcito y que ni siquiera fue consultado por Moraes, Freire Gomes, enfurecido, incluso discuti\u00f3 una propuesta para solicitar a la Oficina del Fiscal General el arresto del Ministro de STF . Una mirada cercana concluye que la Constituci\u00f3n, despu\u00e9s de todo, puede servir a los prop\u00f3sitos intervencionistas de las fuerzas armadas y que, muy probablemente, tal solicitud ser\u00eda cumplida por el entonces Fiscal General, Augusto Aras.\n </p>\n <p>\n  Hay ministros de STF, entre ellos Gilmar Mendes, que abogan por las investigaciones durante los pr\u00f3ximos tres meses de oficiales que, conociendo el plan de golpe de Bolsonaro, no hicieron nada. Otros, como Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, contin\u00faan defendiendo la tesis de los militares, seg\u00fan la cual los oficiales no deben ser trasladados, solo en Jair Bolsonaro. Aunque la naci\u00f3n merece ser consciente de todo lo que los comandantes militares han establecido en el objetivo de castigarlos por sus cr\u00edmenes contra la gente, uno no puede tener ilusi\u00f3n con el\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/sobram-provas-para-prender-bolsonaro-faltam-meios-para-o-stf-acabar-com-chaga-do-golpismo/\">\n   Derecho liberal que dirige el STF\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Esta es tambi\u00e9n la raz\u00f3n por la cual la justicia de la advertencia planteada por este podio de que uno no debe confiar en que todo se confirme en los monopolios de la comunicaci\u00f3n no debe confirmarse. Especialmente cuando se trata de las Fuerzas Armadas que, despu\u00e9s del final del r\u00e9gimen militar, lideraron un amplio proceso de amnist\u00eda, una asamblea constituyente en la que impusieron art\u00edculos que dan la intervenci\u00f3n de los militares (art\u00edculo 142) y cuyo mayor prestigio De los \u00faltimos 30 a\u00f1os (el general Eduardo Villas-B\u00f4as) ha admitido que las fuerzas armadas reaccionarias deben ser \"protagonistas silenciosos para que la sociedad sepa que la crisis no superar\u00e1 ciertos l\u00edmites\", lanzando la configuraci\u00f3n de \"legitimidad, estabilidad, legalidad\".\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/jornalista-revela-que-freire-gomes-ja-planejou-prender-alexandre-de-moraes/", "type": "article", "title": "El periodista revela que Freire Gomes ya ha discutido el arresto de Alexandre de Moraes: la nueva democracia", "description": "El periodista revela que Freire Gomes ya ha discutido el arresto de Alexandre de Moraes con otros comandantes de las Fuerzas Armadas.", "modified time": "2024-03-20T17:27:26-03:00", "updated time": "2024-03-20T17:27:26-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["cerco a bolsonaro", "crise militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}