{"published time": "2024-03-20T05:32:19+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 774px) 100vw, 774px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao.webp 774w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"516\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/25-de-fevereiro-TABA-BENEDICTO-ESTADAO-Estadao.webp\" width=\"774\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Para la Polic\u00eda Federal, la falsificaci\u00f3n de la tarjeta de vacunaci\u00f3n de Bolsonaro era parte del plan de golpe: las tarjetas asegurar\u00edan que el ex presidente y su familia pudieran abandonar el pa\u00eds hacia los Estados Unidos antes de que se ejecutara el set de estafadores. Adem\u00e1s de Mauro CID y otros 15 bolsillos, el propio Jair Bolsonaro es investigado por falsificar certificados de vacuna Covid-19.\n </p>\n <p>\n  El PF concluy\u00f3 lo que todos ya sab\u00edan: que Jair Bolsonaro no estaba en el sitio de vacunaci\u00f3n en la tarjeta falsificada y emitida por Mauro Cid. Lo que es relevante aqu\u00ed es la relaci\u00f3n entre la tarjeta y el plan de golpe. Seg\u00fan el informe de PF filtrado hoy a la prensa, la tarjeta \"puede haber sido utilizado por el grupo para permitir que sus miembros, despu\u00e9s del intento inicial de golpe de estado, pudieran haber disponibles los documentos necesarios para cumplir con los requisitos legales para la entrada y el estad\u00eda. en el extranjero (tarjeta de vacuna), esperando la finalizaci\u00f3n de los actos relacionados con el nuevo intento de golpe de estado que estall\u00f3 el 8 de enero de 2023 \u2033.\n </p>\n <p>\n  Para el PF, lo principal es recolectar evidencia para implicar a Jair Bolsonaro en cr\u00edmenes. Es necesario distinguir dos puntos fundamentales para comprender lo que significar\u00e1 una supuesta prisi\u00f3n de Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Primero, las acciones de PF son \u00fatiles para el STF, una instituci\u00f3n dirigida por el derecho liberal reaccionario que lleva el proceso de asedio a Bolsonaro y algunas figuras de las fuerzas armadas genocidas. Revelan, adem\u00e1s de los pasos concretos dados en el objetivo de producir el arresto de Jair Bolsonaro antes de las pr\u00f3ximas elecciones, la demarcaci\u00f3n entre lo que es y lo que no es aceptable para sus ojos.\n </p>\n <p>\n  Un escenario probable es la condena de Jair Bolsonaro por un delito \"contra el estado de derecho democr\u00e1tico\" (que parece ser la tendencia de hoy). En este sentido, lo que estaba siendo condenado por la justicia brasile\u00f1a es la aplicaci\u00f3n de un plan de golpe, espec\u00edficamente el montado por el extremo derecho que tambi\u00e9n compitieron de la reserva y activa. Otro escenario es el arresto de Bolsonaro por el caso de las joyas (que son objeto de otras dos acciones de PF que deber\u00edan completarse en los pr\u00f3ximos tres meses).\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, el segundo punto que debe enfatizarse es la incapacidad del asedio actual de Bolsonaro dirigido por las fuerzas STF (que, desde su nacimiento hasta el presente, son reaccionarios, anti -comunistas y defensores del antiguo orden de exploraci\u00f3n) producen un paso un paso hacia la defensa de las libertades democr\u00e1ticas. En un escenario, \u00a1que no es lo que se est\u00e1 haciendo! -En la que la Corte Suprema investig\u00f3 el conjunto de comandantes activos que actuaron para dar apoyo log\u00edstico y pol\u00edtico a los pollos verdes, despu\u00e9s de todo, se formar\u00eda una alternativa real y efectiva para evitar los golpes que se planificar\u00e1n (en los pr\u00f3ximos meses y a\u00f1os) tanto por el extremo derecho como por la derecha hegem\u00f3nica al m\u00e1ximo mando de las fuerzas armadas.\n </p>\n <p>\n  Los l\u00edmites de la demarcaci\u00f3n del derecho liberal, expresados \u200b\u200ben la ofensiva de la Corte Suprema, tienen claro cuando encontramos el silencio rotundo de estos ministros sobre el uso de la ley \"en defensa del estado de derecho democr\u00e1tico\" contra los j\u00f3venes activistas arrestados y procesado por manifestarse en S\u00e3o Paulo, para permanecer solo en un ejemplo. La misma ley utilizada para acusar a Bolsonaro se utiliza para arrestar a los manifestantes. \u00bfCu\u00e1l ser\u00eda el diagn\u00f3stico de quien afirma que las libertades democr\u00e1ticas no est\u00e1n amenazadas hoy?\n </p>\n <p>\n  Este es el deber inoportuno de las fuerzas populares, progresivas y democr\u00e1ticas: defender las libertades democr\u00e1ticas, movilizar a la gente y dar vida a la \u00fanica y efectiva alternativa al golpe de estado de los militares.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sobram-provas-para-prender-bolsonaro-faltam-meios-para-o-stf-acabar-com-chaga-do-golpismo/", "type": "article", "title": "Hay pruebas para arrestar a Bolsonaro, no hay forma de que la Corte Suprema ponga fin al dolor de estado: la nueva democracia", "description": "Para la Polic\u00eda Federal, las tarjetas de vacunaci\u00f3n de Bolsonaro eran parte del plan de golpes. Si se deja una prueba para arrestar a Bolsonaro, no hay forma de terminar con el dolor de estado.", "modified time": "2024-03-20T16:05:48-03:00", "updated time": "2024-03-20T16:05:48-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["cerco a bolsonaro"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}