{"published time": "2024-03-20T03:32:12+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1078px) 100vw, 1078px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL.webp 1078w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL-300x188.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL-1024x642.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL-768x482.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL-60x38.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"676\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Braga-Netto-e-Valdemar-PL.webp\" width=\"1078\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Seg\u00fan el testimonio de Mauro Cid, el general de reserva Braga Netto orden\u00f3 al teniente coronel que busque dinero del Partido Liberal (PL), presidido por Valdemar Costa Neto, para pagar a los militares de las \"fuerzas especiales\" del ej\u00e9rcito militar (Fuerzas especiales del sistema operativo \" (OS\n  <em>\n   ni\u00f1as ni\u00f1os\n  </em>\n  Negro) para manifestaciones de pollos verdes en Brasilia.\n </p>\n <p>\n  El dinero fue solicitado inicialmente CID por Rafael Martins de Oliveira, uno de los estafadores de \"Fuerzas Especiales\" que fue responsable de organizar la participaci\u00f3n de\n  <em>\n   ni\u00f1as ni\u00f1os\n  </em>\n  Negro en las manifestaciones bolsonaristas. Seg\u00fan los mensajes recopilados en el tel\u00e9fono celular del CID, Oliveira solicit\u00f3 el CID R $ 100,000 y las pautas de \"lugares para las manifestaciones\", as\u00ed como confirmaciones \"si las fuerzas armadas garantizaran la permanencia de las personas en el sitio\".\n </p>\n <p>\n  Cid, a su vez, fue a Braga Netto para buscar la fuente de dinero, lo que lo gui\u00f3 para buscar en el PL. Netto, en ese momento candidato a vicepresidente en el plato de Bolsonaro, trabaj\u00f3 exactamente en la sede del PL. Como jefe de log\u00edstica de algunas operaciones de partidos, el general ten\u00eda una habitaci\u00f3n y un equipo propio. En esta posici\u00f3n, es probable que si Netto dio esta gu\u00eda, cierta certeza que la asociaci\u00f3n proporcionar\u00eda el dinero.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  El papel de las 'fuerzas especiales' militares\n </h4>\n <p>\n  Ahora se sabe que las \"fuerzas especiales\" del Ej\u00e9rcito jugaron un papel importante en la articulaci\u00f3n de la extrema derecha, especialmente en el apoyo log\u00edstico y operativo a las manifestaciones de los pollos verdes.\n </p>\n <p>\n  La fuerza, considerada como \"\u00e9lite\" en el ej\u00e9rcito reaccionario, se especializa en operaciones irregulares, incluidas las acciones de sabotaje y insurgencia. Hay varias sospechas que apuntan a la participaci\u00f3n de las \"fuerzas especiales\" en la segunda bolsonada de 8/1, especialmente en momentos cr\u00edticos como la apertura de la escotilla y la preparaci\u00f3n del material para los pollos verdes ingresan al edificio. Las im\u00e1genes muestran que, en el d\u00eda, las figuras de Balaclava (vestido que forma parte del uniforme de las \"Fuerzas Especiales\") jugaron un papel en la l\u00ednea del frente y guiaron directamente algunas acciones.\n </p>\n <p>\n  Otra evidencia de la participaci\u00f3n de los militares de las \"fuerzas especiales\" en la junta de estado son los propios mensajes de CID. Adem\u00e1s de la solicitud del dinero de Martins, otras conversaciones revelan que los militares fueron utilizados por asistentes de Bolsonaro en la organizaci\u00f3n de Hechos y la organizaci\u00f3n de la culminaci\u00f3n del golpe. Los intercambios de mensajes con la salida de las \"Fuerzas Especiales\" Bernardo Rom\u00e3o Correia Neto tambi\u00e9n demostraron que Neto fue responsable de articular una reuni\u00f3n con varias \"fuerzas especiales\" en edificios residenciales en Brasilia y en la escritura del \"Carta para el Comandante del Ej\u00e9rcito del Ej\u00e9rcito de Oficiales superiores del ej\u00e9rcito brasile\u00f1o activos \u201d, firmados por cientos de oficiales y pretend\u00edan presionar al entonces comandante Freire Gomes por la ruptura institucional.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \u00bfQui\u00e9nes son y d\u00f3nde est\u00e1n el resto?\n </h4>\n <p>\n  Tanto la carta como la reuni\u00f3n de las \"Fuerzas Especiales\" plantean preguntas importantes sobre la investigaci\u00f3n. Para la Polic\u00eda Federal, es esencial averiguar qui\u00e9n jug\u00f3 el viaje militar a Brasilia. Esto es importante, pero puede que no sea el m\u00e1s crucial.\n </p>\n <p>\n  Otro tema de suma importancia, quiz\u00e1s a\u00fan mayor, es la identificaci\u00f3n misma de estos militares. \u00bfQui\u00e9nes son las fuerzas especiales que asistieron a la reuni\u00f3n en Brasilia con miembros del Coup Core? \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n ellos hoy? Y cu\u00e1ntos eran exactamente y qui\u00e9nes son, el\n  <strong>\n   Alto oficial\n  </strong>\n  \u00bfQui\u00e9n firm\u00f3 la carta para la ruptura institucional en noviembre de 2022, un documento que, cuando se emiti\u00f3, el Ej\u00e9rcito busc\u00f3 desmoralizarla por la iniciativa de \"personas de reserva\"? Se sabe que dos de los escritores eran coroneles, luego activos:\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/altos-oficiais-da-ativa-redigiram-carta-para-pressionar-comandante-do-exercito-a-ruptura-institucional-aberta/\">\n   Giovani Pasini y Alexandre Bitencourt\n  </a>\n  . CID, Oliveira, Rom\u00e3o Correia Neto y Braga Netto pueden haber ayudado, los primeros tres de los activos. \u00bfCu\u00e1les otros? \u00bfQu\u00e9 pasa con los que firmaron? Freire Gomes ya ha declarado antes, sin evidencia, que los militares han sido identificados y castigados, pero otra evidencia muestra que esto no es del todo cierto: el general Estevam Theophilo, por ejemplo, un miembro del Centro Bolsonarist, dijo que no castig\u00f3 el subordinados a quienes firmaron la carta m\u00e1s all\u00e1 de un \"llamando la atenci\u00f3n para la ruptura de la jerarqu\u00eda\".\n </p>\n <p>\n  Estas son preguntas a tener en cuenta. Despu\u00e9s de todo, ya se sabe que los de la cumbre militar que negaron participar en la ruptura institucional\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/luiz-inacio-deveria-se-preocupar-com-os-generais-legalistas/\">\n   No lo hicieron por un principio inmutable, sino por la falta de apoyo de los Estados Unidos (EE. UU.) Y el miedo a un levantamiento revolucionario de las masas contra el golpe\n  </a>\n  . Hoy, contin\u00faan interviniendo en la vida pol\u00edtica nacional, como el \"poder moderador\" que entiende que son (como admiti\u00f3 Freire Gomes, en la carta firmada por los tres comandantes en 2022).\n </p>\n <p>\n  En escenarios m\u00e1s ardientes, a diferentes variables a los niveles internacionales y bajo nuevas presiones de la mayor\u00eda de los que apoyaron la ruptura y contin\u00faan en el cuartel, \u00bfcu\u00e1l ser\u00e1 la elecci\u00f3n del nuevo comandante?\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/braga-netto-orientou-cid-a-buscar-verba-do-pl-para-financiar-ida-de-forcas-especiais-as-manifestacoes-golpistas/", "type": "article", "title": "Braga Netto aconsej\u00f3 a CID que busque dinero PL para financiar 'fuerzas especiales' de las manifestaciones de los golpes: la nueva democracia", "description": "Seg\u00fan el testimonio de Mauro Cid, el general de reserva Braga Netto orden\u00f3 al teniente coronel que busque dinero del Partido Liberal (PL), presidido por", "modified time": "2024-03-19T18:45:50-03:00", "updated time": "2024-03-19T18:45:50-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["golpe militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}