{"published time": "2024-03-20T03:34:01+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"696\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-vivid-red-color has-secondary-background-color has-text-color has-background\">\n  <em>\n   Este es un art\u00edculo de debate. El an\u00e1lisis y el punto de vista son los del escritor.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   El 6 de marzo, los propietarios de renos en el North Fosen SIIDA aceptaron un acuerdo final preparado por la compa\u00f1\u00eda estatal y energ\u00e9tica Roan Vind\n  </strong>\n  .\n  <strong>\n   Finalmente, las negociaciones de un mes en el disputado caso Fosen han terminado.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  En resumen, este Acuerdo asumi\u00f3 que las turbinas e\u00f3licas establecidas ilegalmente pueden destacar el per\u00edodo de licencia hasta 2043 a cambio de nuevos pastos y una compensaci\u00f3n anual de un total de alrededor de Nok 9 millones. Por lo tanto, se unen a SIIDA Fosen S\u00f8r, que hizo un acuerdo similar en diciembre del a\u00f1o pasado.\n </p>\n <p>\n  Como dice el dicho, es m\u00e1s f\u00e1cil pedir perd\u00f3n que permiso. El caso Fosen demuestra nuevamente que el estado burgu\u00e9s, con sus capitalistas de monopolio, puede ignorar libremente sus propias leyes y obligaciones internacionales. Todo en 2018, la ONU anunci\u00f3 que los derechos humanos de la cr\u00eda de renos estaban en peligro de ser roto y pedirle al estado noruego que detenga el desarrollo hasta que se completara el caso. Sus preocupaciones fueron finalmente confirmadas por la sentencia de la Corte Suprema un\u00e1nime de 2021.\n </p>\n <p>\n  Pero con la excepci\u00f3n de que ha sido muy vergonzoso para el primer ministro Jonas Gahr St\u00f8re y su gobierno, tienen y se desarrollan en todas las veces que quer\u00edan. Para NRK, St\u00f8re declar\u00f3, entre otras cosas: \u201cLa mediaci\u00f3n ha sido una mejor manera de tener en cuenta a ambas partes, que han querido encontrar [sic], en el buen sentido. Lo hemos logrado aqu\u00ed \".\n </p>\n <p>\n  Que hay alguna igualdad entre las partes es rid\u00edculo. El estado y Roan Vind salieron las negociaciones hasta que finalmente lograron romper la resistencia y comprar a los propietarios de renos afectados. Adem\u00e1s de esto, los activistas que se atrevieron a luchar contra esta injusticia fueron\n  <a href=\"https://www.nrk.no/sapmi/fosen-aksjonistene-nekter-a-betale-boter_-na-er-de-tiltalt-i-tingretten-1.16788738\">\n   expuesto a la depresi\u00f3n y legal para\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/sapmi/fosen-aksjonistene-nekter-a-betale-boter_-na-er-de-tiltalt-i-tingretten-1.16788738\">\n   \u00d8lvation\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Aunque el Parlamento Sami ha informado que quieren una investigaci\u00f3n independiente sobre el caso Fosen, es ingenuo creer que tendr\u00e1 algunas consecuencias adicionales. El parlamento de Sami no es m\u00e1s que entidad combad\u00f3rica si la tarea principal es legitimar el dominio del estado noruego sobre S\u00e1pmi\n  <a href=\"#_ftn1\" id=\"_ftnref1\">\n   [1]\n  </a>\n  Y facilita un mayor desarrollo de estas tierras. Vemos un ejemplo de su personaje de Corrad\u00f3rico en el comentario sobre el presidente de Sami, Silje Karine Muotka. Ella da la bienvenida al \"compromiso\" y tambi\u00e9n le dice a NRK que est\u00e1 contenta de que las partes hayan llegado a un acuerdo y adem\u00e1s de que sentar\u00e1 las bases para esta violaci\u00f3n de los derechos humanos que se \"reparan\".\n </p>\n <p>\n  El hecho de que este caso sea ahora un cap\u00edtulo relajado es la conocida artista y activista Ella Marie H\u00e6tta Isaksen en desacuerdo con: \"Esto no es victoria, y s\u00e9 que muchas personas hab\u00edan querido ash [sic] habr\u00eda un final feliz a eso aqu\u00ed \". Ella es una de las varias decenas de accionistas que han sido juzgados despu\u00e9s de negarse a pagar multas por ocupar edificios gubernamentales y las acciones que la polic\u00eda elogi\u00f3 por primera vez! Ella contin\u00faa a NRK que debe haber un error en el sistema cuando el estado puede comenzar el desarrollo sin una decisi\u00f3n legal final y que posteriormente pueden imponer negociaciones.\n </p>\n <p>\n  Como comunistas, sabemos que el fosenseken y otros sobretrampos similares no son una forma de \"falla del sistema\", sino que simplemente son una pr\u00e1ctica com\u00fan en el capitalismo. Por lo tanto, la necesidad es mayor que nunca para construir organizaciones verdaderamente independientes que protejan los derechos de las personas y violen constantemente el legalismo y el parlamentarismo burgu\u00e9s. Solo entonces se puede realizar el Sami luchar por la justicia y la autoevaluaci\u00f3n nacional.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Lea tambi\u00e9n:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2WXmPFSMgj\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/\">\n     El caso Fosen: la polic\u00eda elogia la desobediencia civil\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2WXmPFSMgj\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/embed/#?secret=vKlwrGXpcP#?secret=2WXmPFSMgj\" style=\"max-width: 100%; max-height: 300px;\" title=\"\u00abFosen-saken: Politiet roser sivil ulydighet\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sb4CbvgJmM\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/\">\n     La polic\u00eda realiz\u00f3 manifestaci\u00f3n por los derechos de Sami\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sb4CbvgJmM\" frameborder=\"0\" height=\"556\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/embed/#?secret=XLoUtzOXw7#?secret=Sb4CbvgJmM\" style=\"max-width: 100%; max-height: 649px;\" title=\"\u00abPoliti satt inn mot demonstrasjon for samiske rettigheter\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/\">\n  </a>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VSIyu4Vx2j\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/\">\n     Oslo: A St\u00f8re no se le permiti\u00f3 visitar Sami Kindergarten\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VSIyu4Vx2j\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/embed/#?secret=eAKfXtHGhQ#?secret=VSIyu4Vx2j\" style=\"max-width: 100%; max-height: 298px;\" title=\"\u00abOslo: St\u00f8re fikk ikke bes\u00f8ke samisk barnehage\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referencias:\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/trondelag/enighet-om-mellom-nord-fosen-og-roan-vind-1.16792292\">\n   https://www.nrk.no/trondelag/enighet-om-mellom-nord-fosen-og-roan-vind-1.16792292\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/trondelag/enighet-i-meklingen-mellom-sor-fosen-sijte-og-fosen-vind-1.16684343\">\n   https://www.nrk.no/trondelag/enighet-i-meklingen-mellom-sor-fosen-sijte-og-fosen-vind-1.16684343\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"#_ftnref1\" id=\"_ftn1\">\n   [1]\n  </a>\n  Los h\u00e1bitats tradicionales del sami\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/19/trondelag-om-den-sakalte-enigheten-i-fosen-saken/", "type": "article", "title": "Tr\u00f8ndelag: sobre el llamado acuerdo en el caso Fosen", "description": "El 6 de marzo, los propietarios de renos en el North Fosen SIIDA aceptaron un acuerdo final preparado por el estado y la compa\u00f1\u00eda de energ\u00eda Roan Vind. Finalmente, las negociaciones de un mes en el disputado caso Fosen han terminado ...", "modified time": "2024-03-19T19:34:10+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}