{"published time": "2024-03-20T15:00:00+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/19388898-1160x791.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"791\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/19388898-1160x791.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/19388898-1160x791.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagen: imagen de archivo de disturbios anteriores en Hait\u00ed.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Los medios de comunicaci\u00f3n occidentales preparan la opini\u00f3n en apoyo de una nueva intervenci\u00f3n en Hait\u00ed, pero un profesor de los Estados Unidos de que Hait\u00ed tiene un \"problema de imperialismo\", no un \"problema de pandillas\". La crisis de hoy en Hait\u00ed enfatiza nuevamente que los imperialistas no pueden establecer ning\u00fan orden, y que el pueblo haitiano continuar\u00e1 luchando contra el imperialismo y el insulto al pa\u00eds.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  El primer ministro interino de Hait\u00ed, Ariel Henry, anunci\u00f3 el 12 de marzo, a trav\u00e9s del presidente de Guyana, que se iba. Esto sucedi\u00f3 despu\u00e9s de que el Ministerio de Relaciones Exteriores de los Estados Unidos solicit\u00f3 un \"gobierno de transici\u00f3n\" para tratar el caos pol\u00edtico del pa\u00eds. Otros pa\u00edses de la regi\u00f3n han celebrado una reuni\u00f3n de crisis para formular un marco para esta transici\u00f3n.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Grupos paramilitares y crisis pol\u00edtica\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Estados Unidos se\u00f1ala los \"hilos\" del Caribe, diciendo que estos grupos armados crean caos. Esto se hace al mismo tiempo que las nuevas opciones se posponen constantemente en Hait\u00ed. Los medios de comunicaci\u00f3n occidentales ahora dicen que los hilos se han hecho cargo de la capital de Hait\u00ed Port-Au Prince. La junta de Henry ahora ser\u00e1 reemplazada por un \"consejo presidencial\", que incluye representantes de coaliciones pol\u00edticas, negocios, sociedad civil y un l\u00edder religioso. Las autoridades, que hoy ni siquiera tienen un mandato bajo las leyes podridas del antiguo estado, han declarado un estado de emergencia y toque de queda por la noche.\n </p>\n <p>\n  El empresario Jovenel Mo\u00efse fue elegido presidente de Hait\u00ed en 2016, y asumi\u00f3 el cargo en febrero de 2017. Fue elegido en una elecci\u00f3n lejana, donde solo participaron el 18.11% de los votantes. Desde 2018, no ha habido un parlamento en funcionamiento en el pa\u00eds, y Mo\u00efse dictamin\u00f3 el decreto hasta que fue asesinado en un ataque en julio de 2021. El \"primer ministro interino\" Claude Joseph asumi\u00f3 el liderazgo del pa\u00eds, ante Ariel Henry Se hizo cargo solo unos d\u00edas despu\u00e9s. En resumen, Hait\u00ed ha sido durante varios a\u00f1os sin liderazgo pol\u00edtico elegido, y con la partida de Henry, iniciada por los Estados Unidos, el r\u00e9gimen se vuelve a\u00fan m\u00e1s corporativo, a\u00fan sin ning\u00fan mandato leg\u00edtimo bajo las leyes del pa\u00eds.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   El problema de Hait\u00ed es el imperialismo\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  La Dra. Jemima Pierre, profesora de la Universidad de Columbia en los Estados Unidos, ha declarado que no tiene noticias en Hait\u00ed en la realidad no tiene un \"problema de pandillas\", sino un \"problema del imperialismo\". Ella dice que los hilos de Hait\u00ed estaban originalmente estructurados y dirigidos por miembros del gobernante de Hait\u00ed, y tambi\u00e9n a la imperialismo estadounidense. Ella se\u00f1ala, entre otras cosas, que varias pandillas tienen sus bases cerca de la embajada de los Estados Unidos, y que la violencia y los secuestros que est\u00e1n detr\u00e1s de las pandillas est\u00e1n detr\u00e1s, han golpeado principalmente a las masas en Hait\u00ed. Los barrios en la capital han visto\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, el profesor afirma que Hait\u00ed ha estado en ocupaci\u00f3n desde 2004, donde el imperialismo estadounidense inici\u00f3 una ganga en el pa\u00eds donde se depuso el presidente electo, y que esta ocupaci\u00f3n es sancionada por la ONU, que la ONU act\u00faa directamente como una herramienta para el Estados Unidos a Hait\u00ed. Tambi\u00e9n dice que el imperialismo estadounidense a trav\u00e9s de diversas intrigas empuja a los pa\u00edses caribe\u00f1os y africanos por delante. Uno de sus planes ha sido que Kenia env\u00ede a los oficiales de polic\u00eda a Hait\u00ed para establecer \"ley y orden\", aunque esto es contrario a las propias leyes de Kenia. Henry estaba en Kenia para negociar con Kenia y la ONU cuando surgi\u00f3 la nueva crisis, y no regres\u00f3 al pa\u00eds.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Violencia reaccionaria, crisis humanitaria y resistencia popular\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Nuestros camaradas brasile\u00f1os en una Nova Democracia preguntan en un caso si la partida del Primer Ministro se abrir\u00e1 para que los grupos paramilitares tomen el poder directamente. Los camaradas tambi\u00e9n escriben que la nueva crisis en Hait\u00ed, que aumenta el nivel de violencia fuertemente, es una derrota para el imperialismo y los generales brasile\u00f1os. Una de las acciones m\u00e1s importantes de los grupos armados fue un ataque a una prisi\u00f3n, donde lograron liberar a 4,000 prisioneros. En otra acci\u00f3n, casi lograron conquistar el aeropuerto principal del pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  Los camaradas escriben que los grupos paramilitares se han unido sobre la base de una llamada del l\u00edder Jimmy \"Barbacoa\" Charzier, donde abog\u00f3 por poner fin a la rivalidad entre los grupos para lanzar al primer ministro. Ahora existe la expectativa de que el nuevo \"Consejo Presidencial\" ser\u00e1 derrotado por los grupos paramilitares, que se proporcionan con armas de los Estados Unidos, especialmente de Florida, incluidas ametralladoras, rifles y drones pesados.\n </p>\n <p>\n  Al mismo tiempo, la gente enfrenta las consecuencias de la violencia reaccionaria, que ahora se propaga a\u00fan m\u00e1s despu\u00e9s de los siglos de interferencia imperialista en Hait\u00ed. Las tasas de mortalidad de los barrios bajos m\u00e1s grandes de Hait\u00ed ahora est\u00e1n a la par con Siria, dice que los m\u00e9dicos sin fronteras, y la ONU dice que el sistema de salud del pa\u00eds se dirige hacia el colapso.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   El fondo de la crisis\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Es el imperialismo estadounidense el principal responsable de la situaci\u00f3n en Hait\u00ed, un pa\u00eds que han ejercido dominio durante dos siglos, despu\u00e9s de que el poder colonial Francia fue expulsado de la revoluci\u00f3n en 1804. La revoluci\u00f3n haitiana es un evento hist\u00f3rico magn\u00edfico. Por primera vez despu\u00e9s de que las potencias europeas colonizaran grandes partes del mundo, y obligaron a cientos de millones de africanos a la esclavitud, los folklasses negros en una revoluci\u00f3n dieron como resultado una revoluci\u00f3n que condujo a la creaci\u00f3n de un nuevo estado. Esta feroz furia excitada de los poderes coloniales, y hasta el d\u00eda de hoy, Hait\u00ed se ve obligado a pagar \"sustitutos\" a Francia por el \"fondo de pantalla\" de la lucrativa colonia y esclavos que sostuvieron all\u00ed. La explotaci\u00f3n econ\u00f3mica y una gran cantidad de gangas y ataques organizados por los imperialistas han mantenido a Hait\u00ed en una profunda pobreza.\n </p>\n <p>\n  Las masas heroicas todav\u00eda tienen su lucha y resistencia sin detenerse durante m\u00e1s de 200 a\u00f1os. Riots y rebeliones se desarrollan una y otra vez. Las multitudes no se encuentran en el dividendo y la opresi\u00f3n, y se organizan y luchan en las condiciones m\u00e1s dif\u00edciles, incluso cuando 200,000 personas murieron en el terremoto afectado a Hait\u00ed en 2010. El enorme n\u00famero de muertes se debe a la pobreza e imperialismo. Los terremotos del mismo tama\u00f1o tienen lejos de las mismas consecuencias fatales en California o Jap\u00f3n. Las masas han muerto como resultado de condiciones de vida miserables, falta de preparaci\u00f3n para la crisis, escasez de alimentos, escasez de medicamentos, etc., no por el desastre natural en s\u00ed.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Nueva intervenci\u00f3n y el camino a la liberaci\u00f3n\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Ahora, los camaradas brasile\u00f1os escriben que el presidente de Brasil, Luiz In\u00e1zio, afirma que es \"necesario actuar r\u00e1pidamente en Hait\u00ed\", y que en septiembre pasado quer\u00eda enviar a la polic\u00eda rebelde brasile\u00f1a a Hait\u00ed para operar bajo el liderazgo de Kenia. El ministro de Relaciones Exteriores de los Estados Unidos tambi\u00e9n ha hablado con el presidente de Kenia sobre la crisis en Hait\u00ed. Tanto Blink como Luiz In\u00e1zio \"restaurar\u00e1n el orden\", y esta ser\u00e1 la tercera intervenci\u00f3n extranjera en Hait\u00ed, de la cual la anterior dur\u00f3 12 a\u00f1os (de 2005 a 2017). Las fuerzas brasile\u00f1as participaron en esto, y usaron experiencias de Hait\u00ed en su propia supresi\u00f3n armada de la gente en las favelas de S\u00e3o Paulo y la capital, R\u00edo de Janeiro.\n </p>\n <p>\n  La situaci\u00f3n en Hait\u00ed tambi\u00e9n enfatiza qu\u00e9 es la Am\u00e9rica Latina en polvo y lo que el centro de tormentas en la revoluci\u00f3n mundial ha trasladado a este continente. La tierra por pa\u00eds se ve sacudida por crisis constantes, la inmersi\u00f3n constante de la descomposici\u00f3n en los antiguos estados y la constante rebeli\u00f3n p\u00fablica. En febrero de 2020, por ejemplo, hubo una gran rebeli\u00f3n popular en Hait\u00ed, y anteriormente hemos escrito protestas masivas y ataques generales, que han atacado particularmente a los lacayos estadounidenses que han gobernado el pa\u00eds. La historia muestra que las masas en Hait\u00ed nunca se rinden, y que la lucha de la gente una y otra vez se elevar\u00e1 para liberar al pa\u00eds. Existe una necesidad ardiente de reconstituir el Partido Comunista de Hait\u00ed como un partido mao\u00edsta, para poner al proletariado en el liderazgo de la lucha del pueblo, para la guerra popular y la revoluci\u00f3n reci\u00e9n democr\u00e1tica, que es lo \u00fanico que puede asegurar a las masas sobre el imperialismo y sus lacayos .\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Mira videos sobre la situaci\u00f3n aqu\u00ed:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"653\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bxyeolTt2c4?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=nb-NO&amp;autohide=2&amp;wmode=transparent\" style=\"border: 0px; max-width: 100%; max-height: 394px;\" width=\"1160\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"653\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/OxrSZtLk7vU?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=nb-NO&amp;autohide=2&amp;wmode=transparent\" style=\"border: 0px; max-width: 100%; max-height: 394px;\" width=\"1160\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Lea tambi\u00e9n:\n  </strong>\n  <br/>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Rm8A8Z3bWy\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/10/22/krise-i-haiti/\">\n     Chris E Hait\u00ed\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Rm8A8Z3bWy\" frameborder=\"0\" height=\"383\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/10/22/krise-i-haiti/embed/#?secret=FXJ3ZUKq4e#?secret=Rm8A8Z3bWy\" title=\"\u00abKrise i Haiti\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"W8sykynpPs\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/07/10/haiti-presidenten-drept-av-leiesoldater/\">\n     Hait\u00ed: Presidente asesinado por mercenarios\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"W8sykynpPs\" frameborder=\"0\" height=\"504\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/07/10/haiti-presidenten-drept-av-leiesoldater/embed/#?secret=vPHm3YWnUh#?secret=W8sykynpPs\" title=\"\u00abHaiti: Presidenten drept av leiesoldater\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"v7v4UjSIyJ\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/11/28/haiti-presidenten-trygler-om-hjelp-under-voldsomme-protester/\">\n     Hait\u00ed: Presidente pidiendo ayuda durante las protestas violentas\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"v7v4UjSIyJ\" frameborder=\"0\" height=\"277\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/11/28/haiti-presidenten-trygler-om-hjelp-under-voldsomme-protester/embed/#?secret=Q6c5aJo7gz#?secret=v7v4UjSIyJ\" title=\"\u00abHaiti: Presidenten trygler om hjelp under voldsomme protester\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CtH4R791ib\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/10/05/generalstreik-i-haiti/\">\n     Huelga general I Hait\u00ed\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CtH4R791ib\" frameborder=\"0\" height=\"547\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/10/05/generalstreik-i-haiti/embed/#?secret=XbLC3kpgYD#?secret=CtH4R791ib\" title=\"\u00abGeneralstreik i Haiti\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zckM1b3DAP\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/02/20/oppror-mot-myndighetene-pa-haiti/\">\n     Rebeli\u00f3n contra las autoridades de Hait\u00ed\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zckM1b3DAP\" frameborder=\"0\" height=\"215\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/02/20/oppror-mot-myndighetene-pa-haiti/embed/#?secret=vMZzEdejG6#?secret=zckM1b3DAP\" title=\"\u00abOppr\u00f8r mot myndighetene p\u00e5 Haiti\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"6uKH7Y3Jlw\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/11/09/internasjonal-erklaering-om-opprorene-i-latin-amerika/\">\n     Internasjonal uttalelse om oppr\u00f8rene i Latin-Amerika\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"6uKH7Y3Jlw\" frameborder=\"0\" height=\"547\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/11/09/internasjonal-erklaering-om-opprorene-i-latin-amerika/embed/#?secret=FA0GLVifug#?secret=6uKH7Y3Jlw\" title=\"\u00abInternasjonal uttalelse om oppr\u00f8rene i Latin-Amerika\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referencias:\n  </strong>\n  <strong>\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/urix/gjengar-tatt-over-hovudstaden-_-statsministeren-gar-av-1.16800326\">\n   GJengar se hizo cargo de la capital - El primer ministro se va - Nrk Urix\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/haiti-nova-crise-evidencia-fracasso-das-missoes-imperialistas-e-dos-generais-brasileiros/\">\n   Hait\u00ed: Nueva crisis pone de relieve el fracaso de las misiones imperialistas y de los generales brasile\u00f1os\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/nyheter/haiti-erklaerer-unntakstilstand-1.16788104\">\n   Hait\u00ed declara el estado de emergencia - \u00daltimas noticias - NRK\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.vg.no/nyheter/utenriks/i/4o5x3V/gjenger-proever-aa-ta-kontroll-over-flyplass-i-haiti\">\n   Direcci\u00f3n para deterioro dr\u00e1stico en Hait\u00ed\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://nacla.org/haiti-empire-laboratory\">\n   Hait\u00ed como laboratorio del imperio | NACLA\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://therealnews.com/the-kenyan-led-multilateral-invasion-of-haiti-is-a-smokescreen-for-us-imperialism\">\n   La invasi\u00f3n \"multilateral\" dirigida por Kenia de Hait\u00ed es una cortina de humo para el imperialismo estadounidense\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.blackagendareport.com/haiti-20-years-after-coup\">\n   Hait\u00ed: 20 a\u00f1os despu\u00e9s del golpe de estado | Informe de la agenda negra\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://peoplesdispatch.org/2023/09/22/haiti-and-kenya-establish-diplomatic-ties-as-unsc-mulls-deployment-of-controversial-security-support-mission/\">\n   Hait\u00ed y Kenia establecen los lazos diplom\u00e1ticos como el despliegue de la CONSCUNTA de la controvertida\n   <br/>\n   \"Misi\u00f3n de apoyo de seguridad\": despacho de personas\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/liveblog/2024/3/12/haiti-live-news-pm-henry-resigns-as-country-spirals-into-chaos\">\n   Actualizaciones de Hait\u00ed: el primer ministro Ariel Henry licitan renuncia en medio de crisis\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Haiti\">\n   Hait\u00ed - Wikipedia\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Haiti\">\n   Pol\u00edtica de Hait\u00ed - Wikipedia\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Jovenel_Mo%C3%AFse\">\n   Jovenile Mo\u00efse - Wikipedia\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/November_2016_Haitian_presidential_election\">\n   Noviembre de 2016 Elecci\u00f3n presidencial haitiana - Wikipedia\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/20/haiti-opptoyer-og-imperialistisk-intervensjon/", "type": "article", "title": "Hait\u00ed: Oppt\u00f8yer og imperialistisk intervensjon", "description": "Los medios de comunicaci\u00f3n occidentales preparan la opini\u00f3n en apoyo de una nueva intervenci\u00f3n en Hait\u00ed, pero un profesor de los Estados Unidos de que Hait\u00ed tiene un \"problema de imperialismo\", no un \"problema de pandillas\". La crisis de hoy en Hait\u00ed un ...", "modified time": "2024-03-18T15:31:38+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Latin-Amerika"], "source_name": "Tjen Folket"}