{"published time": "2024-03-20T06:32:34+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/BB1k4AkA-1.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}\n </style>\n <style style=\"\">\n </style>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/la-courneuve-idf-un-assassinat-policier-de-plus/", "type": "article", "title": "La Courneuve (FDI): un asesinato policial m\u00e1s - Nueva era", "description": "\u200c9 meses despu\u00e9s del asesinato de Nahel que hab\u00eda encendido a Francia en junio de 2023, un nuevo joven muri\u00f3 en circunstancias vagas este mi\u00e9rcoles 13 de marzo en La Courneuve (Sena Saint-Denis), The Young Wanys, 18. Mientras que la polic\u00eda lo acusa de \"negarse a oprimir\", un video de vigilancia muestra claramente el auto del [...]", "modified time": "2024-03-19T22:32:36+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Crimes contre le peuple", "National"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}