{"published time": "2024-03-20T04:34:23+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-13.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-14.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-15.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2872a82f3abea9c3be3d2d7561248412\">\n  19/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-08a3b8f289745b1fb5d03c3359a49d01\">\n  Actualizaci\u00f3n: 20/03/2024\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7873\" data-attachment-id=\"7873\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;manifestaci\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina&lt;/p&gt;\n\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"4\",\"credit\":\"VICTOR SERRI\",\"camera\":\"Canon EOS 5D Mark IV\",\"caption\":\"manifestaci\\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina\",\"created_timestamp\":\"1707335040\",\"copyright\":\"COPYRIGHT\",\"focal_length\":\"17\",\"iso\":\"6400\",\"shutter_speed\":\"0.025\",\"title\":\"manifestaci\\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"manifestaci\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg\" data-orig-size=\"1440,960\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/manifestacio-per-dial-7-de-febrer-aturada-i-vaga-en-suport-a-palestina/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Manifestaci\u00f3n del 7 de febrero. Fuente: La DIrecta.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-cd409f21457ac16b68bf7fdfca6fb002\">\n  Seg\u00fan informa el peri\u00f3dico\n  <a href=\"https://directa.cat/els-mossos-detenen-nou-persones-del-moviment-de-solidaritat-amb-palestina/\">\n   La Directa\n  </a>\n  , un operativo de los Mossos d\u2019Esquadra ha detenido a 9 personas en el \u00c1rea Metropolitana de Barcelona por acciones solidarias con la heroica Resistencia Nacional Palestina el d\u00eda 7 de febrero, cuando se celebr\u00f3 una gran movilizaci\u00f3n de masas en la ciudad.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4adcc6cf2b61e509deb796d33bb41e4e\">\n  Los detenidos son acusados de delitos de des\u00f3rdenes p\u00fablicos, da\u00f1os, manifestaci\u00f3n il\u00edcita y grupo criminal, todos ellos delitos que pueden acabar con penas de prisi\u00f3n. En los momentos que se redacta esta nota (la tarde del martes 19 de marzo), los detenidos permanecen bajo custodia policial en la comisar\u00eda de las Cortes de Barcelona.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8c5984b58c677d4426a6747fb57fb41c\">\n  <strong>\n   Actualizaci\u00f3n\n  </strong>\n  : la cifra sube a\n  <a href=\"https://www.elsaltodiario.com/cataluna/mossos-detienen-nueve-personas-movimiento-solidaridad-palestina\">\n   10 detenidos\n  </a>\n  . Varias personas se concentraron ante la comisaria de las Cortes-\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7884\" data-attachment-id=\"7884\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-13\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-13.png?w=819\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-13.png?w=240\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-13.png\" data-orig-size=\"1024,1280\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/imagen-13-17/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-13.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-13.png\" width=\"819\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Fuente: La Directa.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7886\" data-attachment-id=\"7886\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-14\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-14.png?w=819\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-14.png?w=240\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-14.png\" data-orig-size=\"1638,2048\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/imagen-14-16/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 819px) 100vw, 819px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-14.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-14.png\" width=\"819\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Fuente: La Directa.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7888\" data-attachment-id=\"7888\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-15\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-15.png?w=768\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-15.png?w=225\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-15.png\" data-orig-size=\"1536,2048\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/imagen-15-15/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-15.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-15.png\" width=\"768\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Fuente: Baztac\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/", "type": "article", "title": "Barcelona: 10 detenidos por acciones solidarias con Palestina (actualizaci\u00f3n 20/03/2024)", "description": "Los detenidos son acusados de delitos de des\u00f3rdenes p\u00fablicos, da\u00f1os, manifestaci\u00f3n il\u00edcita y grupo criminal, todos ellos delitos que pueden acabar con penas de prisi\u00f3n. En los momentos que se redac\u2026", "modified time": "2024-03-20T19:13:11+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}