{"title": "PC 19 de marzo - Verona - Represi\u00f3n contra los trabajadores en la lucha y contra los activistas sindicales Si Cobas - Infosolidale", "published time": "2024-03-20T02:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6q0-3PZEJQlDoZ2j9ZfHSi0zjIW7XcVfmlrEVfxjNVOoC3POFwEm2uZ3Gx4MLGlkdu913G7hAzsof0mCJhrii26SeHy8hgC0mngljrtjFK-xGZbtFpaNsmERARUfs-_ZUFFj6XeJZ2bWFk5uFgIrM7gpcPHkTQTvXSiA03l1Rv1AWNAxp4OHg82C9dVw/s1080/si433848451_768131885413255_3712908501399608488_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4682666622667994265\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Belfiore: En las b\u00fasquedas y secuestros nocturnos contra 3 sindicalistas de Si Cobas.\n  </b>\n </p>\n <div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   <b>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"810\" data-original-width=\"1080\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6q0-3PZEJQlDoZ2j9ZfHSi0zjIW7XcVfmlrEVfxjNVOoC3POFwEm2uZ3Gx4MLGlkdu913G7hAzsof0mCJhrii26SeHy8hgC0mngljrtjFK-xGZbtFpaNsmERARUfs-_ZUFFj6XeJZ2bWFk5uFgIrM7gpcPHkTQTvXSiA03l1Rv1AWNAxp4OHg82C9dVw/s1080/si433848451_768131885413255_3712908501399608488_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6q0-3PZEJQlDoZ2j9ZfHSi0zjIW7XcVfmlrEVfxjNVOoC3POFwEm2uZ3Gx4MLGlkdu913G7hAzsof0mCJhrii26SeHy8hgC0mngljrtjFK-xGZbtFpaNsmERARUfs-_ZUFFj6XeJZ2bWFk5uFgIrM7gpcPHkTQTvXSiA03l1Rv1AWNAxp4OHg82C9dVw/s1080/si433848451_768131885413255_3712908501399608488_n.jpg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n   </b>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Al final de la noche de ayer, varias patrullas de la unidad operativa de radiom\u00f3vil de Carabinieri realizaron b\u00fasquedas en el hogar en la casa de tres sindicalistas de Cobas, activos en la primera fila en la lucha contra el Maxi de Belfiore: Asmerom Zemenfia y Abbas Mohsan del National de la National. Ejecutivo y Florina Ghiorghita de la Coordinaci\u00f3n Nacional.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Los tres compa\u00f1eros fueron incautados por tel\u00e9fonos celulares y sus respectivos Sims, considerados \"cuerpo del crimen\", relacionado con las huelgas iniciadas desde junio del a\u00f1o pasado para reclamar la aplicaci\u00f3n real e integral del transporte de carga y log\u00edstica CCNL en el almac\u00e9n del GDO de Belfiore, y que en las \u00faltimas semanas ha producido 17 d\u00edas de huelga y guarniciones fuera de las puertas despu\u00e9s de la voluntad del nuevo proveedor (la cooperativa Manhandwork) para no reconocer a los SI Cobas, en gran medida la mayor\u00eda entre los trabajadores.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Los principales cargos, no hace falta decir que son los habituales: violencia privada, resistencia a los funcionarios p\u00fablicos y el bloqueo de carreteras, as\u00ed como \"revisado y corregido\" por el nuevo decreto de seguridad del gobierno de Meloni.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Evidentemente, el fiscal de Verona, que emiti\u00f3 el mandato de b\u00fasqueda, tiene la intenci\u00f3n de utilizar las incautaciones de los productos personales de nuestros compa\u00f1eros como herramienta de intimidaci\u00f3n para detenerse\n   <span>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n   </span>\n   Los ataques fuera de los almacenes de Maxidi y las protestas de los trabajadores que se han desarrollado en las \u00faltimas semanas tambi\u00e9n en los puntos de las ventas, llegando al punto de expresar evaluaciones de m\u00e9rito en la rectitud o de otro tipo de las huelgas: un juicio pol\u00edtico que deber\u00eda exhalar desde el papel y por los deberes de un fiscal ...\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   De hecho, las escrituras de investigaci\u00f3n acusan a los huelguistas de haber encendido incendios para calentarse durante la guarnici\u00f3n por la noche, e incluso justifican la agresi\u00f3n inminente de una vigilante de la compa\u00f1\u00eda que el mes pasado, y ampliamente documentado por nosotros, lleg\u00f3 a se\u00f1alar el arma frente a los trabajadores !!!\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   <span>\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   En lo que a nosotros respecta, informamos firmemente este acto represivo e intimidante hacia nuestra organizaci\u00f3n, y reiteramos una vez m\u00e1s que la legitimidad de las huelgas deciden no son los tribunales ni los propietarios, sino los trabajadores: aquellos trabajadores que en el La huelga puso en juego sus salarios y sus trabajos para eliminar la explotaci\u00f3n, los salarios del hambre y las represalias antiuniones.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Si los maestros y los fiscales creen que estas intimidaciones pueden detener nuestras batallas por los derechos y la dignidad de los trabajadores, pronto se dar\u00e1n cuenta una vez m\u00e1s de que han perjudicado las cuentas.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   \u00a1Junto a los trabajadores en la lucha del Maxidi de Belfiore!\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   \u00a1Solidaridad con Asmeron, Abbas y Florina!\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   \u00a1Tocan a todos!\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Si Cobas Nazionale\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Belfiore: En las b\u00fasquedas y secuestros nocturnos contra 3 sindicalistas de Si Cobas. A \u00faltima hora de la noche, varias patrullas nuc ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-19-marzo-verona-repressione-contro-i.html", "source_name": "proletari comunisti"}