{"title": "M\u00e9xico -Nosso dia de luta \u00e9 uma resposta para a falta de solu\u00e7\u00e3o para as demandas de justi\u00e7a e repress\u00e3o! -Info solid\u00e1ria", "published time": "2024-03-10T08-16-00-07-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvpSYZFI3bYdjaOd77Tbz8AOXd2Q5msv4-HSqX59vld7tENSlYR4KFD5-l2QQdQbJP34k0oALKM8AYB1AtV1OeP4k75_3rZJ5D0JV0L0V9MfM19cGmsj4HxD6Bk4reNVjRG1fUx-sRvEWBbMdeFMGktwbZmAmTdxs1AqUfWQorRA7a2RgkitPXK_GDiUw/w400-h259/cartel%201.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhzIC6kUgMBSVRNKBD-OSj9WpYG64xXYVBgeLzz7aSFmuaRUCZfPGmOFPE17FIlnRAAzFl8CDfvkwZ0C2gC7kHw6s1TX_JGMijJBGZ2tWOAEy2OIUjUUecXIpSo_yYyIJZgljGR52qcDzR-ANVrw72ixv7DH93MuXxVsO6YNdPluB6SbFlpSCUxQP5PrA4/w480-h640/10_41.cleaned.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXIfxVsPk_iFT4JyHV6sDEELNPtPhzdHPaofLgllfBRVdssWJ09lfTTAhnNqd31l3djXcf9n_IDmFnQgLj88AX-J68u-7pSygqJ37CQMPkoavdH6ds7TJmdhaWXwIRoD1yC1JY9w-_g-PBBuy817FAo9XhPWJ6_j98zuaRM9RRTEkCYHgQ9NJmgv8wnLk/w640-h360/16_21.cleaned.cleaned.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHvaO66XBpEXOrhuTBclW7QPhHsSP-JkT3LEXDVv3-F98l64eE_OVmhkbfgrDBK4RKtyI9fpYJUerFlK4d5ZUOu8c2-jM33we_ewn0Stbw8Rv-j96kplGi_TiLzfJB-NKybpUuQ0_-I7Y5-1LPskooHIEQFyMKiqVeV4UkGtAelLYJ8lkorUPGovXCfgE/w640-h360/16_23.cleaned.cleaned.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9210289937689734597\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\">\n  <div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\">\n   <div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-top\">\n  <div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\">\n   <div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\">\n    <div class=\"share-buttons-container\">\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-5524628032037289417\">\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1306\" data-original-width=\"2019\" height=\"259\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvpSYZFI3bYdjaOd77Tbz8AOXd2Q5msv4-HSqX59vld7tENSlYR4KFD5-l2QQdQbJP34k0oALKM8AYB1AtV1OeP4k75_3rZJ5D0JV0L0V9MfM19cGmsj4HxD6Bk4reNVjRG1fUx-sRvEWBbMdeFMGktwbZmAmTdxs1AqUfWQorRA7a2RgkitPXK_GDiUw/w400-h259/cartel%201.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjvpSYZFI3bYdjaOd77Tbz8AOXd2Q5msv4-HSqX59vld7tENSlYR4KFD5-l2QQdQbJP34k0oALKM8AYB1AtV1OeP4k75_3rZJ5D0JV0L0V9MfM19cGmsj4HxD6Bk4reNVjRG1fUx-sRvEWBbMdeFMGktwbZmAmTdxs1AqUfWQorRA7a2RgkitPXK_GDiUw/w400-h259/cartel%201.cleaned.jpeg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    Na pr\u00f3xima segunda-feira \n Nossos come\u00e7am\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     Dia da luta na defesa \n dos direitos das pessoas\n    </b>\n    , que ser\u00e1 feito em um contexto de maior \n repress\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o contra o movimento popular em Oaxaca.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    A cronologia de \n As agress\u00f5es contra as pessoas at\u00e9 agora este ano s\u00e3o as seguintes:\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n   <br/>\n  </span>\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      16 \n de Janeiro.\n     </span>\n    </b>\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     70 \n Fam\u00edlias prolet\u00e1rias da col\u00f4nia de revolu\u00e7\u00e3o no porto de Salina Cruz foram \n atacado por elementos da pol\u00edcia municipal e da marinha enquanto \n resistiu \u00e0 demoli\u00e7\u00e3o de suas casas iniciadas pela empresa encarregada do \n Constru\u00e7\u00e3o do trem interoce\u00e2nico.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      27 \n de Janeiro.\n     </span>\n    </b>\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Em \n meios de uma opera\u00e7\u00e3o conjunta, elementos da ag\u00eancia estadual de \n Investiga\u00e7\u00f5es, Pol\u00edcia Estadual e Categoria da Guarda Nacional as casas de \n 9 ativistas de resist\u00eancia \u00e0 mixtequila civil, que foram presos e \n transferido para a pris\u00e3o de Tanivet; No dia seguinte, a comunidade foi sitiada \n pela Guarda Nacional e Marina para evitar protestos. Finalmente, \u00faltimo 2 de \n Fevereiro Um juiz de controle imp\u00f4s aos detidos a medida de precau\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o \n preventivo justificado.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      7 \n de fevereiro.\n     </span>\n    </b>\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     A \n Juiz distrital com sede em Salina Cruz condenou 46 anos e 6 meses de \n Pris\u00e3o para o colega David Hern\u00e1ndez Salazar, agente comunit\u00e1rio de Puente \n Madeira e membro da organiza\u00e7\u00e3o Apiidtt, por se opor \u00e0 desapropria\u00e7\u00e3o de \n Terras comunit\u00e1rias.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      13 \n de fevereiro.\n     </span>\n    </b>\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Unid \n Pol\u00edcia Municipal e Pol\u00edcia Estadual com High -Power e sem armas de equipe \n tumultos foram despejados para nossos colegas artes\u00e3os e comerciantes do \n Gurrion Walker, ao lado do templo de Santo Domingo, violando seu \n Direito ao trabalho e minutos assinados com governos municipais e \n estado.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      18 \n de fevereiro.\n     </span>\n    </b>\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Elementos marinhos despejam e param com o luxo de viol\u00eancia para \n ferrovias aposentadas que se manifestaram nos trilhos de trem em Mat\u00edas \n Alecrim.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      29 \n de fevereiro.\n     </span>\n    </b>\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     O \n Pol\u00edcia Estadual Instale cercas de metal nas bocais do Z\u00f3calo de la \n cidade, fornecendo novas manifesta\u00e7\u00f5es. Deve -se notar que nosso dia de \n Lucha come\u00e7a em 4 de mar\u00e7o e entrar\u00e1 no Zocalo.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1200\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhzIC6kUgMBSVRNKBD-OSj9WpYG64xXYVBgeLzz7aSFmuaRUCZfPGmOFPE17FIlnRAAzFl8CDfvkwZ0C2gC7kHw6s1TX_JGMijJBGZ2tWOAEy2OIUjUUecXIpSo_yYyIJZgljGR52qcDzR-ANVrw72ixv7DH93MuXxVsO6YNdPluB6SbFlpSCUxQP5PrA4/w480-h640/10_41.cleaned.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhzIC6kUgMBSVRNKBD-OSj9WpYG64xXYVBgeLzz7aSFmuaRUCZfPGmOFPE17FIlnRAAzFl8CDfvkwZ0C2gC7kHw6s1TX_JGMijJBGZ2tWOAEy2OIUjUUecXIpSo_yYyIJZgljGR52qcDzR-ANVrw72ixv7DH93MuXxVsO6YNdPluB6SbFlpSCUxQP5PrA4/w480-h640/10_41.cleaned.cleaned.jpeg\" width=\"480\"/>\n  </div>\n  <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n   <br/>\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    Est\u00e1\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     Dia da luta em defesa de direitos \n do povo\n    </b>\n    \u00c9 uma resposta para a falta de solu\u00e7\u00e3o para nossas demandas \n de justi\u00e7a e tamb\u00e9m antes da repress\u00e3o que parece \n Deseja consolidar na entidade sob o discurso da \"Spring Oaxaca\". \n \u00c9 evidente que a grande burguesia, atrav\u00e9s dos governos do auto -proclamado \n 4t, ele quer impor sua vis\u00e3o de \"paz\" co -opcindo, desmobilizando e reprimindo \n para o movimento popular.\n   </span>\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span face='\"Century Gothic\",sans-serif' style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    O\n    <b>\n     Solojistas\n    </b>\n    Somos feitos de uma pasta especial, como o camarada nos mostra \n Stalin N\u00e3o vamos claudicar. Nossa ordem revolucion\u00e1ria continua:\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     Inundar as ruas de bandeiras vermelhas e \n Pra\u00e7as!\n    </b>\n   </span>\n   <span style=\"font-family: Century Gothic;\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n      <br/>\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Pare a guerra contra \n cidade!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     N\u00e3o vote, organize e \n luta!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Governa quem governa o \n Os direitos das pessoas se defendem!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     Red Sun People's Current\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"font-family: Century Gothic; mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n     1 de mar\u00e7o de 2024\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1267\" data-original-width=\"2253\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXIfxVsPk_iFT4JyHV6sDEELNPtPhzdHPaofLgllfBRVdssWJ09lfTTAhnNqd31l3djXcf9n_IDmFnQgLj88AX-J68u-7pSygqJ37CQMPkoavdH6ds7TJmdhaWXwIRoD1yC1JY9w-_g-PBBuy817FAo9XhPWJ6_j98zuaRM9RRTEkCYHgQ9NJmgv8wnLk/w640-h360/16_21.cleaned.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjXIfxVsPk_iFT4JyHV6sDEELNPtPhzdHPaofLgllfBRVdssWJ09lfTTAhnNqd31l3djXcf9n_IDmFnQgLj88AX-J68u-7pSygqJ37CQMPkoavdH6ds7TJmdhaWXwIRoD1yC1JY9w-_g-PBBuy817FAo9XhPWJ6_j98zuaRM9RRTEkCYHgQ9NJmgv8wnLk/w640-h360/16_21.cleaned.cleaned.jpeg\" width=\"640\"/>\n   </b>\n  </div>\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <br/>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1267\" data-original-width=\"2253\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHvaO66XBpEXOrhuTBclW7QPhHsSP-JkT3LEXDVv3-F98l64eE_OVmhkbfgrDBK4RKtyI9fpYJUerFlK4d5ZUOu8c2-jM33we_ewn0Stbw8Rv-j96kplGi_TiLzfJB-NKybpUuQ0_-I7Y5-1LPskooHIEQFyMKiqVeV4UkGtAelLYJ8lkorUPGovXCfgE/w640-h360/16_23.cleaned.cleaned.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHvaO66XBpEXOrhuTBclW7QPhHsSP-JkT3LEXDVv3-F98l64eE_OVmhkbfgrDBK4RKtyI9fpYJUerFlK4d5ZUOu8c2-jM33we_ewn0Stbw8Rv-j96kplGi_TiLzfJB-NKybpUuQ0_-I7Y5-1LPskooHIEQFyMKiqVeV4UkGtAelLYJ8lkorUPGovXCfgE/w640-h360/16_23.cleaned.cleaned.jpeg\" width=\"640\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <br/>\n   <br/>\n   <br/>\n  </b>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-footer container\">\n  <div class=\"post-footer-line post-footer-line-1\">\n   <span class=\"byline post-icons\">\n    <span class=\"item-action\">\n     <a href=\"https://www.blogger.com/email-post.g?blogID=1962632886731335513&amp;postID=5524628032037289417\" title=\"Enviar la entrada por correo electr\u00f3nico\">\n      <svg class=\"svg-icon-24 touch-icon sharing-icon\">\n       <use>\n       </use>\n      </svg>\n     </a>\n    </span>\n   </span>\n  </div>\n  <div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\">\n   <div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\">\n    <div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\">\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"page_body\">\n  <div class=\"centered\">\n   <div class=\"centered-bottom\">\n    <main class=\"main-container\" id=\"main\" role=\"main\" tabindex=\"-1\">\n     <div class=\"main section\" id=\"page_body\" name=\"Cuerpo de la p\u00e1gina\">\n      <div class=\"widget Blog\" data-version=\"2\" id=\"Blog1\">\n       <div class=\"blog-posts hfeed container\">\n        <article class=\"post-outer-container\">\n         <div class=\"post-outer\">\n          <div class=\"post-wrapper not-hero post-5524628032037289417 image\">\n           <div class=\"slide\">\n            <div class=\"post\">\n             <div class=\"post-footer container\">\n              <div class=\"post-share-buttons post-share-buttons-bottom\">\n               <div class=\"byline post-share-buttons goog-inline-block\">\n                <div aria-owns=\"sharing-popup-Blog1-byline-5524628032037289417\" class=\"sharing\" data-title=\"\u00a1Nuestra Jornada de Lucha es una respuesta ante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n!\">\n                 <div class=\"share-buttons-container\">\n                 </div>\n                </div>\n               </div>\n              </div>\n             </div>\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n         <section class=\"comments\" data-num-comments=\"0\" id=\"comments\">\n          <a name=\"comments\">\n          </a>\n         </section>\n        </article>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </main>\n    <div class=\"vertical-ad-container no-items section\" id=\"ads\" name=\"Anuncios\">\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Na pr\u00f3xima segunda -feira come\u00e7a nosso dia de luta em defesa dos direitos do povo, que ser\u00e1 mantido em um contexto d ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/mexico-nuestra-jornada-de-lucha-es-una.html"}