{"published time": "2024-03-10T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Mulhouse-620x330.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Mulhouse | 10.03.2024 | 8 de mar\u00e7o O Dia Internacional da Mulher Trabalhadora foi uma ampla participa\u00e7\u00e3o na marcha em Mulhouse, Fran\u00e7a. Organizado pelas institui\u00e7\u00f5es francesas na Marcha da noite, organizadas pela plataforma feminina criada em 2019 sob o nome \"Feministte du 68\"; Novas mulheres, Adkh, Movimento das Mulheres Curdas, Centro Cultural Alevi e Didf compareceram. A marcha, que passou, terminou no lugar de la Reunion com slogans, can\u00e7\u00f5es e dan\u00e7as em todas as idiomas.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/mulhousda-kadinlar-sokaga-cikti", "type": "article", "title": "Mulheres nas ruas em Mulhouse", "description": "Mulhouse | 10.03.2024 | 8 de mar\u00e7o do Dia Internacional das Mulheres Trabalhador devido \u00e0 cidade de Mulhouse, Fran\u00e7a ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset"], "link-section": "haberler"}