{"title": "Queixa sobre o ataque homof\u00f3bico \u00e0 pra\u00e7a aristotelosa", "published time": "2024-03-10T13-56-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiOtPu6zgIVa4qCeRcT0SO9t47RsJ1dXV2bbRDWZqEfQKUG9wbbtzWopq76rFbVzMuA2af-NRQzjhnSQJHbtbmRVA4DoQLSJ7k9NlYZ4t2EnPX4AguiwpPaCozn_A7enPBLRHX5dKLjj1GydsdPsUQzcyka-z-LUjlOpjlgGM9QYWfB2B4cUDn6CA6n6VuZ/s635/kkeml%20-logo.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7673381423469177578\" itemprop=\"description articleBody\">\n O KKE (M-L) denuncia o povo democr\u00e1tico de Thessaloniki com o ataque hediondo que duas pessoas receberam em um dos pontos mais centrais da cidade, com sua \u00fanica causa sendo uma identidade trans. O ataque, que tinha caracter\u00edsticas e caracter\u00edsticas do comportamento da m\u00e1fia, poderia ter chegado a s\u00e9rias conseq\u00fc\u00eancias se as v\u00edtimas n\u00e3o encontrassem prote\u00e7\u00e3o em uma loja (com queixas, de fato, por bullying \u00e0queles que tentaram reagir). A pol\u00edcia veio depois de um feriado (e certamente n\u00e3o com os reflexos que vemos em qualquer mobiliza\u00e7\u00e3o popular pequena ou grande da cidade) e mesmo em um ponto muito pr\u00f3ximo de uma delegacia central.\n <br/>\n <br/>\n O hediondo, mas n\u00e3o sem precedentes, n\u00e3o \u00e9 apenas o resultado do comportamento de alguns jovens com opini\u00f5es falsas e caracter\u00edsticas de gangues. \u00c9 o resultado da \"educa\u00e7\u00e3o\" com os valores podres do sistema de explora\u00e7\u00e3o. \u00c9 o resultado da a\u00e7\u00e3o dos v\u00e1rios fascistas que agem com o incentivo e a cobertura do estado oficial. \u00c9 o resultado da pol\u00edtica que todos eles (Nd-Pasok-Syriza) exercem que o dedo do chamado \"progressivo\", com suas interven\u00e7\u00f5es legislativas, ao mesmo tempo em que formam condi\u00e7\u00f5es sociais e padr\u00f5es de rebanho, Racismo e aplica\u00e7\u00e3o sobre os fracos e \"diferentes\".\n <br/>\n <br/>\n Homofobia, racismo, viol\u00eancia contra mulheres e assassinatos de g\u00eanero, viol\u00eancia cegada dos f\u00e3s, viol\u00eancia escolar entre estudantes e outros comportamentos assustadores e est\u00e3o cada vez mais aparecendo, s\u00e3o comportamentos profundamente sist\u00eamicos de que eles t\u00eam sua raiz e reproduzem a submiss\u00e3o ao poderoso para que o povo N\u00e3o aumente. Eles foram afiados nos \u00faltimos anos pelas condi\u00e7\u00f5es em que as pessoas e os jovens vivem e pela cultura podre que \u00e9 projetada como uma \"sa\u00edda\". Eles s\u00e3o os resultados do fascista geral da vida p\u00fablica e pol\u00edtica. Eles s\u00e3o promovidos pelos serm\u00f5es do distante direito e da igreja. Eles s\u00e3o \"ensinados\" diariamente pela intensidade da viol\u00eancia estatal e pela viol\u00eancia dos imperialistas contra os povos. Eles n\u00e3o est\u00e3o relacionados aos ataques anti -comunistas que engrossaram, especialmente no per\u00edodo de pr\u00e9 -elei\u00e7\u00e3o, com ataques a qualquer material vermelho que estava vermelho.\n <br/>\n <br/>\n A resposta est\u00e1 apenas do contr\u00e1rio: na organiza\u00e7\u00e3o coletiva, na luta por nossos direitos atuais, de trazer as vozes da escurid\u00e3o \u00e0 margem e abrir caminho para uma sociedade livre de humanos, onde esses comportamentos de v\u00f4mito ser\u00e3o eliminados pela mesma sociedade e eles n\u00e3o ter\u00e3o lugar nela.\n <br/>\n <br/>\n <br/>\n SENHOR. Thessaloniki do KKE (M-L)\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"136\" data-original-width=\"635\" height=\"86\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiOtPu6zgIVa4qCeRcT0SO9t47RsJ1dXV2bbRDWZqEfQKUG9wbbtzWopq76rFbVzMuA2af-NRQzjhnSQJHbtbmRVA4DoQLSJ7k9NlYZ4t2EnPX4AguiwpPaCozn_A7enPBLRHX5dKLjj1GydsdPsUQzcyka-z-LUjlOpjlgGM9QYWfB2B4cUDn6CA6n6VuZ/s635/kkeml%20-logo.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiOtPu6zgIVa4qCeRcT0SO9t47RsJ1dXV2bbRDWZqEfQKUG9wbbtzWopq76rFbVzMuA2af-NRQzjhnSQJHbtbmRVA4DoQLSJ7k9NlYZ4t2EnPX4AguiwpPaCozn_A7enPBLRHX5dKLjj1GydsdPsUQzcyka-z-LUjlOpjlgGM9QYWfB2B4cUDn6CA6n6VuZ/s635/kkeml%20-logo.jpg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b2\u03af\u03b1", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b1", "\u03c1\u03b1\u03c4\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2", "\u03c3\u03b5\u03be\u03b9\u03c3\u03bc\u03cc\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_78.html"}