{"title": "PC 9 de mar\u00e7o - os planos de crise e estrela baixados nos trabalhadores - informa\u00e7\u00f5es", "published time": "2024-03-10T07-34-00-01-00", "images": ["https://torinocronaca.it/resizer/1140/-1/true/2024_02_06/500-1707247215992.jpg--a_mirafiori_crolla_la_produzione_della_500_elettrica.jpg?1707247216009"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4639053948386189501\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Mirafiori, 2.200 trabalhadores em casa. Aqui est\u00e1 o que acontece\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <h2 class=\"sottotitolo_articolo sottotitolo\">\n  Pare um Fiat 500E e Maserati, as demiss\u00f5es de 20 de abril s\u00e3o acionadas\n </h2>\n <div class=\"vc_cont_article_info null\">\n  <div class=\"vc_share_link_container share_link_64a6de118b2648a790f79c12ad618b27\" id=\"share_link_container_64a6de118b2648a790f79c12ad618b27\">\n   <a class=\"whatsapp\" data-action=\"share/whatsapp/share\" target=\"_blank\">\n    <i class=\"fab fa-whatsapp\">\n    </i>\n   </a>\n   <a class=\"facebook\" target=\"_blank\">\n    <i class=\"fab fa-facebook-f\">\n    </i>\n   </a>\n   <a class=\"twitter\" target=\"_blank\">\n    <i class=\"fab fa-twitter\">\n    </i>\n   </a>\n   <a class=\"linkedin\" target=\"_blank\">\n    <i class=\"fab fa-linkedin-in\">\n    </i>\n   </a>\n   <a class=\"telegram\" target=\"_blank\">\n    <i class=\"fab fa-telegram-plane\">\n    </i>\n   </a>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"spacer t_10 vc_bb_light-grey\">\n </div>\n <div class=\"vc_article_multimedia null\" id=\"article_313008_elements_fcb3130c-60b0-4c8c-9e1c-b84ceb466779\">\n  <div class=\"multimedia articolo\" id=\"multimedia_a8853671-a0ab-45a4-b2dd-fe580ae17963\">\n   <div class=\"foto_articolo\" style=\"min-width: 1140; text-align: center;\">\n    <img alt=\"A Mirafiori crolla la produzione della 500 elettrica\" height=\"240\" src=\"https://torinocronaca.it/resizer/1140/-1/true/2024_02_06/500-1707247215992.jpg--a_mirafiori_crolla_la_produzione_della_500_elettrica.jpg?1707247216009\" srcset=\"https://torinocronaca.it/resizer/1140/-1/true/2024_02_06/500-1707247215992.jpg--a_mirafiori_crolla_la_produzione_della_500_elettrica.jpg?1707247216009\" title=\"A Mirafiori crolla la produzione della 500 elettrica\" width=\"400\"/>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"row\">\n </div>\n <p>\n  Nightmare sem fim para os trabalhadores de Stellantis em Mirafiori.\n  <strong>\n   Mais de 2.200 trabalhadores acabam em demiss\u00f5es at\u00e9 abril\n  </strong>\n  . A raz\u00e3o? O Fiat 500E n\u00e3o vende.\n </p>\n <p>\n  A comunica\u00e7\u00e3o veio h\u00e1 pouco tempo, no final de uma reuni\u00e3o entre o \n  Organiza\u00e7\u00f5es de gest\u00e3o e sindical. No momento, em Mirafiori, havia \n as demiss\u00f5es de rota\u00e7\u00e3o nas linhas do Fiat 500 e do \n Maserati, uma situa\u00e7\u00e3o que deve terminar em 30 de mar\u00e7o. \n Em vez disso, aqui est\u00e1\n  <strong>\n   O novo chuveiro congelado\n  </strong>\n  para carroceria.\n </p>\n <p>\n  1,30 abril interromper\u00e1 1.240 trabalhadores do Fiat 500 \n el\u00e9trico e mil dos maserati. Como mencionado, a motiva\u00e7\u00e3o adquirida \n Da empresa \u00e9 \"\n  <strong>\n   Adapte os fluxos de produ\u00e7\u00e3o do Fiat 500 BET Cars e Maserati Granturismo para a tend\u00eancia do mercado de transi\u00e7\u00e3o\n  </strong>\n  \".\n </p>\n <p>\n  +++ Not\u00edcias na atualiza\u00e7\u00e3o +++\n </p>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Mirafiori, 2.200 trabalhadores em casa. Aqui est\u00e1 o que acontece, pare em Fiat 500E e Maserati, as demiss\u00f5es de 20 de abril s\u00e3o acionadas ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-9-marzo-la-crisi-e-i-piani.html"}