{"published time": "2024-03-10T19-00-48-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Quando o grande assentamento \"Falkenhagener Feld\" na d\u00e9cada de 1960,\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Nos arredores ocidentais\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Berlim\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   S, no distrito\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Spandau foi constru\u00eddo, foi considerado um excelente exemplo de habita\u00e7\u00e3o social: 9.000 apartamentos com aquecimento central e varanda, quatro a dezesseis andares, um dormit\u00f3rio e muitas \u00e1reas verdes.\n  </span>\n  No pr\u00f3prio oeste da cidade, n\u00e3o t\u00e3o densamente constru\u00eddo quanto o Gropiusstadt, mas t\u00e3o pouco conectado ao resto da cidade quanto o M\u00e4rkische Viertel.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Uma \u00e1rea residencial para pessoas com baixa renda.\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   D\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   O grande assentamento conta a redonda\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   38.000\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Moradores.\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Naquela \u00e9poca, foram solicitadas 1,90 marcas de aluguel por metro quadrado - ou seja, cerca de 95 centavos de acordo com a moeda de hoje.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"360\" scrolling=\"no\" src=\"https://www.ardmediathek.de/embed/Y3JpZDovL3JiYi1vbmxpbmUuZGUvYmVybGluZXItYWJlbmRzY2hhdS8xOTY0LTAyLTA1VDE5OjMwOjAwXzk1NGRmYzBlLTFmNDctNGJlNy1iZDAzLTI0YTI3N2FkY2JjNi9yZXRyb18xOTY0MDIwNV9uZXViYXVwcm9qZWt0ZmFsa2VuaGFnZW5lcmZlbGQ\" width=\"640\">\n  </iframe>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; font-style: normal; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.berliner-kurier.de/berlin/brennpunkt-kiez-falkenhagener-feld-quartiersraete-schlagen-alarm-li.307798\">\n   J\u00e1 em outubro\n  </a>\n  2023 Eles t\u00eam\n  <a href=\"https://falkenhagener-feld-ost.de/sozialer-zusammenhalt/sozialer-zusammenhalt/\">\n   Conselheiros distritais\n  </a>\n  Em Falkenhagener Feld, os problemas nos assentamentos informados dos problemas e, no final de dezembro, eles liberaram um\n  <a href=\"https://falkenhagener-feld-ost.de/ff-ost-wordpress/wp-content/uploads/2022/12/Offener-Brief-und-Unterstuetzung.pdf\">\n   Carta aberta.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; font-style: normal; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; font-style: normal; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  \u201e\n  <em>\n   Pobreza, temores de exist\u00eancia, desnutri\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as e idosos j\u00e1 pertenciam aqui antes das crises atuais para formar fen\u00f4menos da vida das pessoas. \u201d\n  </em>\n  , disse. \u00c9 descrito como o aumento dos pre\u00e7os dos bens das necessidades cotidianas aperta ainda mais a situa\u00e7\u00e3o das pessoas e se torna um luxo e suprimento de g\u00e1s. No distrito, 27 % das pessoas dependem de \"pagamentos de transfer\u00eancia\" assim chamados. A propor\u00e7\u00e3o de pessoas desempregadas \u00e9 de cerca de 8 %, mais do que cada segundo filho \u00e9 afetado pela pobreza. Segundo os conselhos distritais, essas circunst\u00e2ncias tamb\u00e9m afetam o humor entre as pessoas, o clima \u00e9 visivelmente mais \u00e1spero. Escreva adicional:\n  <em>\n   \u201cO Falkenhagener Feld n\u00e3o \u00e9 Charlottenburg e tamb\u00e9m n\u00e3o prenzlauerberg. Aqui est\u00e3o os arredores e aqui as pessoas j\u00e1 est\u00e3o nas gengivas proverbiais. [\u2026] Estruturas existentes para o auto -help amea\u00e7am quebrar. N\u00e3o h\u00e1 solavancos de atores sociais aqui que intermem onde o Estado n\u00e3o est\u00e1 mais suficientemente presente. Ningu\u00e9m se beneficia de bairros mais ricos ou novos empregos na capital. As pessoas precisam de respostas para as crises e perspectivas atuais para um futuro, sem medo de fome, apartamentos frios ou a perda de sua casa. \u201d\n  </em>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; font-style: normal; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Os alugu\u00e9is crescentes em particular s\u00e3o um grande problema para v\u00e1rios residentes. As casas est\u00e3o em\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   ruim\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Doen\u00e7a,\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Quebras de tubo e elevadores quebrados na parte 1\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   6\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   A estocagem de edif\u00edcios de alto n\u00edvel fazem parte da vida cotidiana. Muitas casas tamb\u00e9m precisam ser reformadas energeticamente para reduzir os custos de aquecimento e eletricidade.\n  </span>\n  Quase n\u00e3o existem outros apartamentos no distrito, bem como em toda a cidade.\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2023/07/berlin-brandenburg-sozialwohnungen-wohnungen-bestand-bundesregierung.html\">\n   BIS 2024\n  </a>\n  Vai Spandau Round\n  <a href=\"https://www.berliner-mieterverein.de/magazin/online/mm0723/absturz-mit-ansage-warum-es-immer-weniger-sozialwohnungen-gibt-072314.htm\">\n   Perder 6.000 moradias sociais\n  </a>\n  , tamb\u00e9m no campo de Falkenhagen. A perda n\u00e3o pode ser compensada pelo novo edif\u00edcio.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; font-style: normal; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  Os apartamentos em Falkenhagener Feld pertencem em grande parte a associa\u00e7\u00f5es de habita\u00e7\u00e3o urbana, como Gewobag, Degewo e Berlinovo. A senadora social de Berlim Katja Kipping (SPD) s\u00f3 teve em sua rea\u00e7\u00e3o por escrito \u00e0 carta aberta\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2023/01/verarmung-in-grosssiedlung-falkenhagener-feld-berlin-spandau-steigende-kosten-miete-energiepreis.html\">\n   responder\n  </a>\n  que o estado de Berlim sobre um\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2022/12/berlin-brandenburg-bbu-energiekrise-mieter-kuendigungsmoratorium.html\">\n   Rescis\u00e3o mensal e uma parada de aluguel\n  </a>\n  com as empresas habitacionais urbanas. No outono de 2023, no entanto, foi anunciado que\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2023/09/berlin-senat-verhandlungen-neue-kooperationsvereinbarung-landeseigene-wohnungsunternehmen.html\">\n   Nacional para aumentar os alugu\u00e9is em 2,9 % anualmente\n  </a>\n  poderia.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; font-style: normal; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  O Conselho Distrital J\u00f6rg Handrick disse a ele\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/politik/beitrag/2023/01/verarmung-in-grosssiedlung-falkenhagener-feld-berlin-spandau-steigende-kosten-miete-energiepreis.html\">\n   RBB24\n  </a>\n  : \"Muitos culpam os pol\u00edticos pela espiral descendente\". Isso mostra claramente que os moradores n\u00e3o t\u00eam confian\u00e7a nesse sistema e, ao contr\u00e1rio das demandas na carta aberta, a situa\u00e7\u00e3o das pessoas no campo de Falcenhagen n\u00e3o \u00e9 mais \"atores sociais\" como um bra\u00e7o estendido do sistema, nem por mais A \"presen\u00e7a do estado\" \u00e9 melhorada.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8371-berlin-verarmung-von-spandauer-grosssiedlung", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Berlim: empobrecimento de um assentamento grande de Spandauer", "tags": ["Wohnungsfrage", "Berlin", "Wohnungsmangel", "Spandau"]}