{"published time": "2024-03-10T12-12-53-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Combativa-manifestacao-de-camelos-no-centro-do-RJ.jpg", "https://lh7-us.googleusercontent.com/vuJCS0wDs3eIfmWGi0sryRTY9Ts3nAUOOC8_NMvVQkSkJyL_xsFdvlRt7iz68xo0zS4xF9fu6cBNtaixrTOxuhZLz4U0DQr1-LRhh3Ahax2qAWMdGI8EElck1xzqvzpeauF8oR5YXeuUIz6WBKXUMA"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"466\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 828px) 100vw, 828px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Combativa-manifestacao-de-camelos-no-centro-do-RJ.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Combativa-manifestacao-de-camelos-no-centro-do-RJ.jpg\" width=\"828\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/vuJCS0wDs3eIfmWGi0sryRTY9Ts3nAUOOC8_NMvVQkSkJyL_xsFdvlRt7iz68xo0zS4xF9fu6cBNtaixrTOxuhZLz4U0DQr1-LRhh3Ahax2qAWMdGI8EElck1xzqvzpeauF8oR5YXeuUIz6WBKXUMA\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/vuJCS0wDs3eIfmWGi0sryRTY9Ts3nAUOOC8_NMvVQkSkJyL_xsFdvlRt7iz68xo0zS4xF9fu6cBNtaixrTOxuhZLz4U0DQr1-LRhh3Ahax2qAWMdGI8EElck1xzqvzpeauF8oR5YXeuUIz6WBKXUMA\"/>\n </figure>\n <p>\n  Na \u00faltima sexta-feira, dia 08 de mar\u00e7o, os camel\u00f4s da Rua Uruguaiana foram impedidos de trabalhar pela Guarda Municipal do Rio de Janeiro como parte de criminaliza\u00e7\u00e3o dos ambulantes que l\u00e1 trabalham,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-eduardo-paes-e-claudio-castro-ameacam-camelos-da-uruguaiana-de-despejo/\">\n   como j\u00e1 vem sendo denunciado pelo AND\n  </a>\n  . Em resposta, os trabalhadores realizaram uma combativa manifesta\u00e7\u00e3o pela defesa de seu direito de trabalhar, sacudindo o centro da cidade.\n </p>\n <p>\n  A manifesta\u00e7\u00e3o se iniciou na Candel\u00e1ria, por volta das 09h30, contando com dezenas de trabalhadores e trabalhadoras, brasileiros e estrangeiros, que com faixas e cartazes fecharam 3 pistas da Presidente Vargas, principal via do Centro do Rio de Janeiro, e exigiam o fim da tentativa de despejo por parte do governo reacion\u00e1rio de Eduardo Paes e Cl\u00e1udio Castro. Durante o ato, os camel\u00f4s entoaram palavras de ordem como \u201c\n  <strong>\n   Libera o camel\u00f4\n  </strong>\n  \",\"\n  <strong>\n   Livre o uruguaio\n  </strong>\n  \"E\"\n  <strong>\n   Queremos trabalhar\n  </strong>\n  \u201d.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s o in\u00edcio do ato, um grande contingente de policiais militares foi enviado para reprimir os camel\u00f4s realizando intimida\u00e7\u00f5es, revistas vexat\u00f3rias e filmagens dos manifestantes, tratando os trabalhadores como criminosos e cerceando seu direito de lutar. Apesar dessas a\u00e7\u00f5es por parte do estado, os camel\u00f4s prosseguiram de forma combativa ocupando diversas ruas do Centro da Cidade, indo da Presidente Vargas at\u00e9 a Rua Uruguaiana, fechando o tr\u00e2nsito da Avenida Passos, e em seguida se deslocaram at\u00e9 a Igreja Nossa Senhora do Ros\u00e1rio impedindo a continua\u00e7\u00e3o de uma obra que faz parte do plano de despejo de Eduardo Paes.\n </p>\n <p>\n  O correspondente local do AND esteve presente na manifesta\u00e7\u00e3o, realizando a cobertura e colhendo relatos dos camel\u00f4s, que realizaram diversas den\u00fancias sobre o descaso por parte do governo municipal e estadual. Uma das principais den\u00fancias \u00e9 o fato do governo estar realizando esse despejo como preparativo para o G20, que acontecer\u00e1 em novembro deste ano, recebendo diversos representantes de pa\u00edses imperialistas, nesse sentido um dos ambulantes afirmou \u201cVai vir G20, v\u00e1rios diplomatas no Rio de Janeiro, a\u00ed eles fazem isso\u201d.\n </p>\n <p>\n  Ao final da manifesta\u00e7\u00e3o, os camel\u00f4s reafirmaram seu comprometimento com a luta pelo direito de trabalhar, demonstrando que a levar\u00e3o adiante at\u00e9 seus direitos serem conquistados.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/rj-camelos-realizam-manifestacao-combativa-contra-despejo/", "type": "article", "title": "RJ: Camel\u00f4s realizam manifesta\u00e7\u00e3o combativa contra despejo - A Nova Democracia", "description": "Ap\u00f3s serem impedidos de trabalhar, camel\u00f4s realizam uma combativa manifesta\u00e7\u00e3o, sacudindo o centro da cidade com den\u00fancias da GM de Eduardo Paes.", "modified time": "2024-03-10T12:12:56-03:00", "updated time": "2024-03-10T12:12:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["camel\u00f4s", "Eduardo Paes"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}