{"title": "PC 22 de mar\u00e7o - O apoio ao povo palestino e \u00e0 sua resist\u00eancia deve continuar (como uma contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia de 21/03)", "published time": "2024-03-22T19:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgw6A_zq3V1LugO_t_srmhPPXrmhJa_PddHvO1HMYZxL9T5CjZEZVpi-hOEXyaJdDjpHQI-G-QNqtZ1arJ48_DyE9ke-_fUIQ2vC5eOTgrdblf9K4VOOV2NFaF8B2QKjyFwq1MnR846nMhv8OikS0R99P_Gmnyni5dIfdYKAMn4rfaVinNaMT4-SQM1z32M/s600/contro%20sionismo%20e%20imperialismo-prolcom.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhSEoUM7I-BKQYklg-z2oNpkGUO8bBLGWU3v6gDh6f6vvhZPLCxLVfHCRYHBnn6PasTF-qBejKL_Dv8uam5_u1YteoVV1dJ0C95NYXmDEIcvc32j2b4eLI-gWFZmgQtNNiTRmrL2wpsjTEbKD897t_f9i9yFfU2mITDBqo3tVmAqIVoZ4skB9hIk_4VDW_e/s1106/governo%20di%20guerrafondai%202.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6028046549591356425\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"338\" data-original-width=\"600\" height=\"251\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgw6A_zq3V1LugO_t_srmhPPXrmhJa_PddHvO1HMYZxL9T5CjZEZVpi-hOEXyaJdDjpHQI-G-QNqtZ1arJ48_DyE9ke-_fUIQ2vC5eOTgrdblf9K4VOOV2NFaF8B2QKjyFwq1MnR846nMhv8OikS0R99P_Gmnyni5dIfdYKAMn4rfaVinNaMT4-SQM1z32M/s600/contro%20sionismo%20e%20imperialismo-prolcom.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgw6A_zq3V1LugO_t_srmhPPXrmhJa_PddHvO1HMYZxL9T5CjZEZVpi-hOEXyaJdDjpHQI-G-QNqtZ1arJ48_DyE9ke-_fUIQ2vC5eOTgrdblf9K4VOOV2NFaF8B2QKjyFwq1MnR846nMhv8OikS0R99P_Gmnyni5dIfdYKAMn4rfaVinNaMT4-SQM1z32M/s600/contro%20sionismo%20e%20imperialismo-prolcom.jpg\" width=\"447\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Queremos colocar no centro \n Alguns aspectos por tr\u00e1s da mobiliza\u00e7\u00e3o para a Palestina \n que se desenvolveu em nosso pa\u00eds e que coleta uma s\u00e9rie inteira \n de necessidade e indica\u00e7\u00f5es em compara\u00e7\u00e3o com o que \u00e9 a perspectiva \n Povos internacionais para se libertar do imperialismo contra o \n planos de guerra e a guerra imperialista e o genoc\u00eddio que ocorrem \n na Palestina, mas que tamb\u00e9m ocorrem em outros pa\u00edses, onde est\u00e3o, e \n Guerras populares se desenvolvem.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Palestina \u00e9 \n uma oportunidade para os prolet\u00e1rios, para as for\u00e7as comunistas e faz parte \n do trabalho que tamb\u00e9m devemos continuar em nosso pa\u00eds para \n desmascarar o que est\u00e1 para tr\u00e1s, a desumanidade disso \n sistema imperialista/capitalista que deve ser reduzido porque O \n socialismo ou barb\u00e1rie.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Todos os dias o \n A Palestina nos d\u00e1 essa indica\u00e7\u00e3o. At\u00e9 onde isso vem \n sistema imperialista que executa os piores crimes e os executa \n diariamente em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s massas, em dire\u00e7\u00e3o aos prolet\u00e1rios, em dire\u00e7\u00e3o aos povos que \n Eles levantam a cabe\u00e7a.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c9 por isso que hoje \u00e9 \n \u00e9 necess\u00e1rio continuar as mobiliza\u00e7\u00f5es contra o genoc\u00eddio do povo \n Palestino. E voc\u00ea nunca deve perder de vista - e esquecer - \n Por que esse genoc\u00eddio ocorre por Israel e o \n cobertura do imperialismo usa principalmente, mas tamb\u00e9m o \n cumplicidade de muitos outros pa\u00edses imperialistas, incluindo o nosso \n governo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este genoc\u00eddio \n Isso acontece como uma resposta \u00e0 a\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia de 7 \n Outubro. Em 7 de outubro ele tem\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n indicou o caminho para todos os povos que \n A \u00fanica solu\u00e7\u00e3o \u00e9 levantar a cabe\u00e7a e lutar com todos \n Os meios necess\u00e1rios para a liberta\u00e7\u00e3o do apartheid, o sionismo, \n gerado pelo sistema imperialista.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Os palestinos n\u00e3o \n Eles s\u00e3o como as \"belas almas\" do movimento ou das partes gostariam \n reformistas que sempre os querem como v\u00edtimas passivas do dom\u00ednio \n Colonial israelense, mas a grande a\u00e7\u00e3o de 7 de outubro das for\u00e7as \n da resist\u00eancia colocou o uso da viol\u00eancia pela festa no centro \n dos oprimidos, dos colonizados, em sua luta por deles \n Liberta\u00e7\u00e3o contra os opressores. E isso \u00e9 assustador para todos \n Governos e burgueses imperialistas no mundo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o h\u00e1 um \n v\u00ednculo entre resist\u00eancia e guerra imperialista, dentro de um \n Contexto internacional de crise do imperialismo e seu \n Tente sair pelas guerras interimperialistas, enquanto eu \n Povos oprimidos, os explorados, os prolet\u00e1rios, os trabalhadores n\u00e3o t\u00eam \n nada a perder suas correntes e organizar sua guerra de \n pessoas para acabar com os governos, estados imperialistas a servi\u00e7o de \n lucros dos mestres.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Quando as pessoas \n Eles quebram o monop\u00f3lio da viol\u00eancia da burguesia, isso est\u00e1 com medo \n Porque o espectro de seu fim \u00e9 agitado como uma classe parasita.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s, neste \n Contexto geral, internacional e dentro de nosso pa\u00eds, \n Temos que fazer nossa parte dos comunistas. Particularmente em nosso \n pa\u00eds, na perspectiva de que o exemplo da resist\u00eancia palestina \u00e9 \n A resist\u00eancia que tamb\u00e9m serve aqui na It\u00e1lia. Palestina \u00e9 \n O exemplo dos povos que lutam. A liberta\u00e7\u00e3o do povo \n Palestino \u00e9 a liberta\u00e7\u00e3o de todos os oprimidos. Temos que descer \n Na pra\u00e7a com esse esp\u00edrito, leve -o \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es para amarrar \n solidariedade com o povo palestino, para a luta contra aqueles que todos \n dias n\u00e3o nos d\u00e1 garantias: para os trabalhadores, o trabalho, para os jovens \n do futuro, apenas para estudantes escolas escolares.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s estamos em \n meios desse movimento da Palestina para nos trazer o \n nossa contribui\u00e7\u00e3o, nossas propostas para esta luta para se tornar \n cada vez mais eficaz e se torna cada vez mais uma luta pol\u00edtica contra \n O governo fascista Meloni, contra o Comit\u00ea de Neg\u00f3cios de hoje \n da burguesia imperialista que est\u00e1 fazendo neg\u00f3cios e \u00e9 um c\u00famplice \n com armas e \u00e9 um c\u00famplice ativo do genoc\u00eddio e \u00e9 um dos \n Maiores patrocinadores de Netanyahu e do governo fascista/nazisionista \n Israelense.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por isso eles s\u00e3o \n Comit\u00eas de solidariedade para a Palestina necess\u00e1ria, em que o \n As for\u00e7as de apoio da Palestina devem ingressar nos comit\u00eas e no \n Associa\u00e7\u00f5es palestinas no caminho do internamentalismo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Assim como \u00e9 \n Tamb\u00e9m no centro tamb\u00e9m a batalha por uma delega\u00e7\u00e3o \n internacional que inicia aqueles que tamb\u00e9m s\u00e3o os \n Responsabilidade dos governos imperialistas, como o italiano.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Essas palavras \n A ordem de fase \u00e9 necess\u00e1ria ap\u00f3s a mobiliza\u00e7\u00e3o de 23 e 24 \n Fevereiro em n\u00edvel nacional: o dia da greve do dia 23 que tem \n viu uma parte dos trabalhadores entrarem em campo, particularmente no \n log\u00edstica ao lado da solidariedade palestina e do dia de \n 24 com um grande evento em Mil\u00e3o compactando uma parte \n das for\u00e7as que se definem em comunista, antimperialista, elegante, \n solidariedade com a luta e resist\u00eancia do povo palestino, sem \n se e sem apenas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1106\" data-original-width=\"624\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhSEoUM7I-BKQYklg-z2oNpkGUO8bBLGWU3v6gDh6f6vvhZPLCxLVfHCRYHBnn6PasTF-qBejKL_Dv8uam5_u1YteoVV1dJ0C95NYXmDEIcvc32j2b4eLI-gWFZmgQtNNiTRmrL2wpsjTEbKD897t_f9i9yFfU2mITDBqo3tVmAqIVoZ4skB9hIk_4VDW_e/s1106/governo%20di%20guerrafondai%202.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhSEoUM7I-BKQYklg-z2oNpkGUO8bBLGWU3v6gDh6f6vvhZPLCxLVfHCRYHBnn6PasTF-qBejKL_Dv8uam5_u1YteoVV1dJ0C95NYXmDEIcvc32j2b4eLI-gWFZmgQtNNiTRmrL2wpsjTEbKD897t_f9i9yFfU2mITDBqo3tVmAqIVoZ4skB9hIk_4VDW_e/s1106/governo%20di%20guerrafondai%202.jpg\" width=\"181\"/>\n  De tudo isso \n Talvez o governo de Meloni esteja mais ciente disso do que nessas semanas \n N\u00e3o \u00e9 por acaso que, ap\u00f3s essas iniciativas de 23 e 24, ele responde ao levantar o \n n\u00edvel de repress\u00e3o, como a estrutura da folha aconteceu \n com o qual gostaria de definir terrorista que luta pela liberta\u00e7\u00e3o \n de seu povo: Anan, Mansur, Ali, \u00e9 uma mensagem precisa de que o \n O governo deseja enviar para intimidar todas as for\u00e7as dos palestinos e \n da solidariedade que se mobilizou.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mas l\u00e1 \n Eles ser\u00e3o capazes de se estender e ser cada vez mais \n incisivo no trabalho, em todos os lugares, em todas as cidades onde estamos \n presente, porque existem mobiliza\u00e7\u00f5es cada vez mais apropriadas para \n Esses desenvolvimentos. Isso \u00e9 o que estamos fazendo, mesmo no \n Realidade espec\u00edfica de Bergamo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Um de \n Principais quest\u00f5es \u00e9 retornar \u00e0s f\u00e1bricas, \u00e9 que \n para voltar aos trabalhadores para faz\u00ea -los implantar, para faz\u00ea -lo tomar \n posi\u00e7\u00e3o, para realmente entrar em campo, para tentar \n Explique a liga\u00e7\u00e3o entre a Palestina/Guerra/Governo, porque o \n A resist\u00eancia da Palestina \u00e9 o nosso melhor aliado contra um \n guerra que volta para casa e isso est\u00e1 gerando um regime de \n fascismo moderno, de repress\u00e3o, de aumento das mortes no trabalho, de \n n\u00e3o satisfa\u00e7\u00e3o de qualquer necessidade de massas, sa\u00fade, de \n trabalho, do futuro e perspectiva. Apenas guerra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  De fato nosso \n O governo est\u00e1 em guerra no Mar Vermelho contra o povo \n Palestino. Para isso, apoiamos e operamos porque o \n iniciativas, a\u00e7\u00f5es diretas de relat\u00f3rios, mobiliza\u00e7\u00e3o contra \n Universidade e seus la\u00e7os com Israel, contra f\u00e1bricas como o \n Leonardo ou muitos outros que na It\u00e1lia produzem armas que s\u00e3o dadas \n Para realizar o massacre na Palestina, contra um governo fascista que \n pro\u00edbe as manifesta\u00e7\u00f5es e desmaia estar em defesa dos semutas, \n Apenas aquele que representa o fio preto deste pa\u00eds. Para o governo \n Na It\u00e1lia, existem os amigos dos nazistas, aqueles que dizem que o \n Os judeus devem ser colocados na estaca e querer silenciar o movimento \n da luta dos palestinos. Hoje na It\u00e1lia, h\u00e1 um governo que empurra \n para a guerra, para a guerra imperialista, pelos interesses do grande \n armas e tudo o que est\u00e1 conectado com o confronto \n barato no mundo em todo o mundo: petr\u00f3leo e g\u00e1s.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00e3o existe apenas o \n Leonardo, h\u00e1 Eni, h\u00e1 o tenaris dalmine que fornece os tubos \n Para perfurar em frente a Gaza e levar o \u00f3leo para os palestinos e \n D\u00ea aos israelenses. Estes s\u00e3o todos coniv\u00e2ncias que devem ser \n relatado e quebrado.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s fazemos parte \n de todos os povos oprimidos, dos prolet\u00e1rios que desejam construir o \n sua guerra certa para terminar com essas guerras injustas, com \n Essas guerras que enriquecem poucas para lucro e nos levam \n mis\u00e9ria, explora\u00e7\u00e3o, fascismo e repress\u00e3o em \n Todos os pa\u00edses em que est\u00e3o presentes.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A melhor ajuda \n Para o povo palestino \u00e9 atingir nosso governo e todos \n seus interesses sujos, dos mestres das multinacionais de \n as f\u00e1bricas de armas, mas tamb\u00e9m para contrastar as mentiras das mentiras do \n imprensa, da suposta m\u00eddia, de todo o aparato do estado e do \n suas institui\u00e7\u00f5es que querem fazer nada al\u00e9m de equiparar a luta \n dos palestinos como anti -semita, quando na realidade eles s\u00e3o \n Fazendo um novo Holocausto, porque este sistema imperialista \u00e9 \n fundado no abuso de dignidade humana, no cancelamento \n dos direitos dos povos, sobre o cancelamento dos direitos de \n trabalhadores e suas vidas para sempre mant\u00ea -los na escravid\u00e3o.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Queremos colocar alguns aspectos no centro atr\u00e1s da mobiliza\u00e7\u00e3o da Palestina que se desenvolveu em nosso pa\u00eds e que r ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-il-sostegno-al-popolo.html", "source_name": "proletari comunisti"}