{"published time": "2024-03-22T22:49:44+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/IMG_2971-1160x773.jpg", "https://lh7-us.googleusercontent.com/UqLIARpUAzQxvHdhwXzg3cxH3wuMP-_ePz84RNVmUUsN7aqWQEeHT65DgvrAsToH0SE21jNFfj4I7xccI0hcedb5-PfPLzSmWTamdec4WR3ETG8vxaSF2YSBpwq5H3EpU9nCeaNEKyMKo6GrNLBUXio", "https://lh7-us.googleusercontent.com/xw1dIGhLfQcK9aPdSYuPklBY_FnpHUclQ3GICTCOgPTHGLZwTO_KihOxa4Vw4HLiOAcYiPhNYNJGfshSA5Tp8VNZCSDK_R6SgqZFUuep0U-RreF1LI3oGkG-aZ7UjfHeCxpvON6QbFFJs-8AN3t34yQ", "https://lh7-us.googleusercontent.com/Vjav2Dh1l1NTx6ggSyFNOMXwv-CbXNSqex1OdHI1a97KBxcAlwu1cuSC_PxJvgn2hVI3SV57hn3xEVlFu9lW72qUligfR2uYXHUya06MXVCJJJpDYVV7lEKRFk3QbL964G6_n6GqRB5Jd-WBtd652hQ", "https://lh7-us.googleusercontent.com/kZDPEZ8gwt93CoV7S1oUZONLUea5DtLzAgH3eLW7RnBcoD48bJnF3mBl7Ll-6R8aZcYYePr0NEEuySYrF8w6GNNvJfO3pX3MqrWC6nojMQaMMQ6nsYryDIJey3q9vERSPkdyD5-VrbhWokts68x8gWM", "https://lh7-us.googleusercontent.com/9PEe8sp37_A4dbW1BKKO8Dt6AEj05aVCT5-FdaRW3vlj8zrDAW9wyctPc6cIEdrKC-LDZTiKJwwoivk2FkwsLrCILXmXcFhcgmVgG8241cumU6GXULY58fbozYPx63fHFlI1X3AXrE6JkIXfN65gGS4", "https://lh7-us.googleusercontent.com/kh_dhoXIk_tld24t62mrUOJ3iodyvSgyIYhJGPBTTLEVajyK0_ujrC-gS5qcUwdvCSiPcu5xe-a6ardmWYWY3etJZS5FbGGp09ILNluUQbR-23A0dONfzwLZEWvtJIsl61BRopJv8T_2_lHL3ZODEFw"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"773\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/IMG_2971-1160x773.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/IMG_2971-1160x773.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  A Media Folket e a Earn estava presente em uma manifesta\u00e7\u00e3o fora do escrit\u00f3rio da Equinor em Sandsli, em Bergen. Os manifestantes bloquearam a garagem para o estacionamento do escrit\u00f3rio. Foi uma colabora\u00e7\u00e3o entre o meio ambiente e o movimento clim\u00e1tico e os ativistas da Palestina. Os manifestantes exigiram que o equinor parasse a coopera\u00e7\u00e3o com a empresa israelense Ithaca Energy e interrompeu o desenvolvimento do campo de petr\u00f3leo Rosbank.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/UqLIARpUAzQxvHdhwXzg3cxH3wuMP-_ePz84RNVmUUsN7aqWQEeHT65DgvrAsToH0SE21jNFfj4I7xccI0hcedb5-PfPLzSmWTamdec4WR3ETG8vxaSF2YSBpwq5H3EpU9nCeaNEKyMKo6GrNLBUXio\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/UqLIARpUAzQxvHdhwXzg3cxH3wuMP-_ePz84RNVmUUsN7aqWQEeHT65DgvrAsToH0SE21jNFfj4I7xccI0hcedb5-PfPLzSmWTamdec4WR3ETG8vxaSF2YSBpwq5H3EpU9nCeaNEKyMKo6GrNLBUXio\"/>\n </figure>\n <p>\n  Segundo os manifestantes, a\u00e7\u00f5es semelhantes s\u00e3o realizadas em Oslo, Flor\u00f8, Stavanger e Londres. A demonstra\u00e7\u00e3o foi uma colabora\u00e7\u00e3o entre os votos de a\u00e7\u00e3o da Palestina, interrompe a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo e a rebeli\u00e3o da extin\u00e7\u00e3o. Os manifestantes estavam presentes de manh\u00e3 cedo. Com bandeiras e p\u00f4steres palestinos e banners com o texto \"Equinor tem la\u00e7os sujos - petr\u00f3leo e Israel de m\u00e3os dadas\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/xw1dIGhLfQcK9aPdSYuPklBY_FnpHUclQ3GICTCOgPTHGLZwTO_KihOxa4Vw4HLiOAcYiPhNYNJGfshSA5Tp8VNZCSDK_R6SgqZFUuep0U-RreF1LI3oGkG-aZ7UjfHeCxpvON6QbFFJs-8AN3t34yQ\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/xw1dIGhLfQcK9aPdSYuPklBY_FnpHUclQ3GICTCOgPTHGLZwTO_KihOxa4Vw4HLiOAcYiPhNYNJGfshSA5Tp8VNZCSDK_R6SgqZFUuep0U-RreF1LI3oGkG-aZ7UjfHeCxpvON6QbFFJs-8AN3t34yQ\"/>\n </figure>\n <p>\n  Os manifestantes come\u00e7aram \u00e0s 07:30. Eles realizaram v\u00e1rios recursos e gritaram slogans. Antes das 8 horas, ele construiu uma longa fila na \u00e1rea. E a pol\u00edcia foi for\u00e7ada a mostrar esses carros para impedir que a fila se acumule. Quando o rel\u00f3gio se aproximava de 9, a \u00e1rea estava quase vazia para carros.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/Vjav2Dh1l1NTx6ggSyFNOMXwv-CbXNSqex1OdHI1a97KBxcAlwu1cuSC_PxJvgn2hVI3SV57hn3xEVlFu9lW72qUligfR2uYXHUya06MXVCJJJpDYVV7lEKRFk3QbL964G6_n6GqRB5Jd-WBtd652hQ\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/Vjav2Dh1l1NTx6ggSyFNOMXwv-CbXNSqex1OdHI1a97KBxcAlwu1cuSC_PxJvgn2hVI3SV57hn3xEVlFu9lW72qUligfR2uYXHUya06MXVCJJJpDYVV7lEKRFk3QbL964G6_n6GqRB5Jd-WBtd652hQ\"/>\n </figure>\n <p>\n  A Earn Folket Media entrevistou v\u00e1rios participantes e um porta -voz da a\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Um porta -voz da a\u00e7\u00e3o explica por que eles demonstram:\n </p>\n <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n  <p>\n   \u201cHoje, os votos de a\u00e7\u00e3o da Palestina, interrompem a explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo e a Rebeli\u00e3o da Extin\u00e7\u00e3o da Noruega uniram for\u00e7as a serem demonstradas contra a plataforma de petr\u00f3leo Rosebank que ter\u00e1 consequ\u00eancias ambientais catastr\u00f3ficas. Al\u00e9m disso, essa plataforma ser\u00e1 constru\u00edda com a Ithaca Energy. Eles pertencem ao grupo israelense Delek. Que est\u00e1 na lista negra pela ONU e \u00e9 uma empresa que contribui para os assentamentos ilegais israelenses. Exigimos que o governo acompanhe seu relat\u00f3rio de auto -estima para Equinor. L\u00e1, eles escrevem que empresas como a Equinor devem seguir as metas clim\u00e1ticas baseadas na ci\u00eancia, cortar as emiss\u00f5es de acordo com elas e que entrar\u00e3o em coopera\u00e7\u00e3o com atores que respeitam o direito humanit\u00e1rio internacional. \u00c9 isso que defendemos aqui hoje. Esse equinor tem um espa\u00e7o para manobras que eles devem usar. Eles devem encerrar a plataforma do Rose Bank e encerrar a coopera\u00e7\u00e3o com a Ithaca Energy. \u201d\n  </p>\n </blockquote>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/kZDPEZ8gwt93CoV7S1oUZONLUea5DtLzAgH3eLW7RnBcoD48bJnF3mBl7Ll-6R8aZcYYePr0NEEuySYrF8w6GNNvJfO3pX3MqrWC6nojMQaMMQ6nsYryDIJey3q9vERSPkdyD5-VrbhWokts68x8gWM\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/kZDPEZ8gwt93CoV7S1oUZONLUea5DtLzAgH3eLW7RnBcoD48bJnF3mBl7Ll-6R8aZcYYePr0NEEuySYrF8w6GNNvJfO3pX3MqrWC6nojMQaMMQ6nsYryDIJey3q9vERSPkdyD5-VrbhWokts68x8gWM\"/>\n </figure>\n <p>\n  V\u00e1rios participantes da a\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foram entrevistados.\n </p>\n <p>\n  Um ativista explica por que essas formas de demonstra\u00e7\u00e3o precisam:\n </p>\n <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n  <p>\n   \u201cPorque \u00e9 muito tr\u00e1gico. Os pol\u00edticos n\u00e3o nos ouvem. Eles n\u00e3o t\u00eam respeito pela opini\u00e3o na Noruega e pela vontade do povo. E quando voc\u00ea recorre a m\u00e9todos mais desobedientes e desesperados. Como greve e desobedi\u00eancia civil. Tudo \u00e9 necess\u00e1rio para acabar com o genoc\u00eddio e a ocupa\u00e7\u00e3o \".\n  </p>\n </blockquote>\n <p>\n  Outro ativista explicou assim:\n </p>\n <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n  <p>\n   \u201c\u00c9 sobre a reputa\u00e7\u00e3o de Equinor. Se as pessoas v\u00e3o ver o que o Equinor est\u00e1 fazendo, temos que sentar, temos que gritar alto. N\u00e3o \u00e9 suficiente. N\u00e3o achamos que eles querem falar conosco, mesmo que tentemos. O movimento ambiental j\u00e1 tentou muitas vezes. Equinor n\u00e3o \u00e9 um ator com quem voc\u00ea pode ter um di\u00e1logo, eu acho. \u201d\n   <br/>\n  </p>\n </blockquote>\n <p>\n  O ativista explica por que o di\u00e1logo com o Equinor n\u00e3o est\u00e1 funcionando:\n </p>\n <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n  <p>\n   <br/>\n   \u201cComo toda a empresa se baseia no princ\u00edpio de todo o ambiente pode ser utilizada e tamb\u00e9m que pessoas vulner\u00e1veis \u200b\u200bpodem ser exploradas. Sim, eles podem ter um di\u00e1logo conosco, mas o Equinor n\u00e3o pode existir se n\u00e3o fizerem essas coisas \".\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image\">\n   <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/9PEe8sp37_A4dbW1BKKO8Dt6AEj05aVCT5-FdaRW3vlj8zrDAW9wyctPc6cIEdrKC-LDZTiKJwwoivk2FkwsLrCILXmXcFhcgmVgG8241cumU6GXULY58fbozYPx63fHFlI1X3AXrE6JkIXfN65gGS4\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/9PEe8sp37_A4dbW1BKKO8Dt6AEj05aVCT5-FdaRW3vlj8zrDAW9wyctPc6cIEdrKC-LDZTiKJwwoivk2FkwsLrCILXmXcFhcgmVgG8241cumU6GXULY58fbozYPx63fHFlI1X3AXrE6JkIXfN65gGS4\"/>\n  </figure>\n </blockquote>\n <p>\n  <br/>\n  O ativista terminou com:\n </p>\n <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n  <p>\n   \u201c\u00c9 muito bom reunir o movimento ambiental e o movimento palestino aqui hoje. \u00c9 muito importante. Para explicar e mostrar que esses problemas t\u00eam algo a ver um com o outro. Eu acho que a solidariedade \u00e9 o que determina se um movimento sobrevive ou entra em colapso. Precisamos de uma massa cr\u00edtica. Esse \u00e9 o ponto principal do que fazemos. Tenho muito orgulho de ver essa colabora\u00e7\u00e3o. \u201d\n  </p>\n </blockquote>\n <p>\n  Depois das 9 horas, a a\u00e7\u00e3o terminou depois que n\u00e3o havia mais carros para ver na \u00e1rea. Os acionistas conseguiram revelar o Equinor, de propriedade do estado de colabora\u00e7\u00e3o, com a energia israelense de Ithaca, o que contribui para a ocupa\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, foi enviado um sinal de que as empresas n\u00e3o podem funcionar normalmente enquanto contribuem para um genoc\u00eddio em andamento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/kh_dhoXIk_tld24t62mrUOJ3iodyvSgyIYhJGPBTTLEVajyK0_ujrC-gS5qcUwdvCSiPcu5xe-a6ardmWYWY3etJZS5FbGGp09ILNluUQbR-23A0dONfzwLZEWvtJIsl61BRopJv8T_2_lHL3ZODEFw\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/kh_dhoXIk_tld24t62mrUOJ3iodyvSgyIYhJGPBTTLEVajyK0_ujrC-gS5qcUwdvCSiPcu5xe-a6ardmWYWY3etJZS5FbGGp09ILNluUQbR-23A0dONfzwLZEWvtJIsl61BRopJv8T_2_lHL3ZODEFw\"/>\n </figure>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/22/bergen-aktivister-blokkerte-equinor-for-palestina/", "type": "article", "title": "Bergen: ativistas bloquearam o equinor para a Palestina", "description": "A Media Folket e a Earn estava presente em uma manifesta\u00e7\u00e3o fora do escrit\u00f3rio da Equinor em Sandsli, em Bergen. Os manifestantes bloquearam a garagem para o estacionamento do escrit\u00f3rio. Foi uma colabora\u00e7\u00e3o entre\u2026", "modified time": "2024-03-22T17:04:00+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}