{"title": "Situa\u00e7\u00e3o atual: Notas sobre a crise mundial (9. Declara\u00e7\u00f5es na Ucr\u00e2nia)", "published time": "2024-03-22T22:54:00+08:00", "images": ["file:///C:/Users/Internet/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3251113061374867985\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     Sobre as \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es de representantes imperialistas\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"WordSection1\">\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Neste \n Post, registramos algumas das declara\u00e7\u00f5es mais recentes dos representantes \n Pol\u00edticos alem\u00e3es do Executivo e do Bundestag (Parlamento), do Ministro de \n Os EUA e outros, sobre a guerra de agress\u00e3o do imperialismo russo \n para a Ucr\u00e2nia e o imperialista \"ajuda\".\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      As seguintes quest\u00f5es das declara\u00e7\u00f5es e \n As reuni\u00f5es entre os imperialistas est\u00e3o intimamente relacionadas: \n Declara\u00e7\u00f5es de Macron para enviar tropas para a Ucr\u00e2nia, negaiva do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores \n Scholz de Los Rockets alem\u00e3es \"Taurus\" para a Ucr\u00e2nia, as declara\u00e7\u00f5es mais recentes \n disso para usar o interesse de 3 mil a 4 bilh\u00f5es de euros do \n Reservas do Banco Central da R\u00fassia que est\u00e3o em dep\u00f3sitos da UE e \n Frozen e as declara\u00e7\u00f5es do chefe da fra\u00e7\u00e3o parlamentar SPD M\u00fctzenich \n de \"Guerra congelante\".\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      M\u00fctzenich \n No Bundestag disse: \"\n      <u>\n       As op\u00e7\u00f5es para encerrar um conflito \n militar acabaria sendo pol\u00edtico \"\n      </u>\n      \"O l\u00edder disse \n do grupo parlamentar do SPD.\n      <u>\n       Os pol\u00edticos devem realizar esses \n Debates \"em vez de falar sobre onde est\u00e3o os parafusos de Taurus\n      </u>\n      \u201d.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      O \n A declara\u00e7\u00e3o anterior resultou em discuss\u00f5es ferozes.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Ele \n cen\u00e1rio e ocasi\u00e3o, da afirma\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poderia ser melhor escolhido pelo \n Representante -chefe da fra\u00e7\u00e3o parlamentar do Partido do Governo (SPD), \n da coaliz\u00e3o do sem\u00e1foro junto com o verde e o FDP.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Alguns, \n Eles tentaram apresentar as palavras de M\u00fctzenich como uma quest\u00e3o pessoal; \n Mas n\u00e3o \u00e9 assim, foi endossado pelo pr\u00f3prio chanceler alem\u00e3o da maneira \n de um equil\u00edbrio como o seu Costubre. Mas, ainda mais, em entrevistas do \n Os principais funcion\u00e1rios de seu partido em dois programas da TV alem\u00e3 \n Eles apoiaram e explicaram.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      N\u00e3o \u00e9 \n Nem um bal\u00e3o de teste, aparentemente algo concordou com Biden e outros \n Chancelorias, isso por causa da rela\u00e7\u00e3o entre todos os problemas e \n declara\u00e7\u00f5es dos representantes m\u00e1ximos dos pa\u00edses imperialistas em \n Colsion e luta. Pensamos que o que acabamos de dizer n\u00e3o s\u00e3o simples \n Especula\u00e7\u00f5es, existem outros fatos que precisam ser levados em considera\u00e7\u00e3o e s\u00e3o:\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      J\u00e1 est\u00e1 claro que com quem eles t\u00eam que lidar \n Na R\u00fassia, \u00e9 com Putin;\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Biden \n Voc\u00ea precisa de sucessos diplom\u00e1ticos para re -elei\u00e7\u00e3o e pode pressionar Zelensky \n com um futuro incerto nas elei\u00e7\u00f5es para a possibilidade certa do \n Escolha de Donald Trump;\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Mas, \n A verdade \u00e9 que ambos apontam para um acordo ianque para o centro \n Indo-Pac\u00edfico (conten\u00e7\u00e3o da China contra seu esfor\u00e7o para hegemonizar no \n regi\u00e3o);\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Ele \n O governo alem\u00e3o est\u00e1 em \u201eA\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      \u00f1\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      qualquer \n Superecortorais \", as elei\u00e7\u00f5es ser\u00e3o realizadas em alguns estados -chave e elei\u00e7\u00f5es \n Europeu, se for ruim, parou deles pode cair e Macron em dificuldades \n interno;\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      A nova press\u00e3o para o governo \n de Putin com outras medidas, pelos \"aliados\" imperialistas, como a iniciativa de Scholz para usar o \n Interesses de contas russas congeladas para comprar armas para \"ajudar\" \n Ucr\u00e2nia e a amea\u00e7a de examinar a possibilidade de us\u00e1 -la em sua integridade a \n A \u201eReconstru\u00e7\u00e3o da Ucr\u00e2nia.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      As \n Os motivos acima s\u00e3o alguns dos problemas que pagam pelo nosso \n opini\u00e3o.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      Com o agregado pela maioria dos \n Aqueles nomeados dos quais, em \u00daltima inst\u00e2ncia, devem decidir \u00e9 Zalensky. \u00c9 o \u00faltimo \n explica um pouco a tomada e diz que Zalensky est\u00e1 ligado \u00e0 depend\u00eancia de \n O imperialista \"ajuda\". E que\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      as \n As press\u00f5es de um \"acordo\" pol\u00edtico por \"guerra congelante\" apontam para ele e \n Seu governo.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Por isso \n O que repetimos desde o in\u00edcio da guerra \u00e9 muito importante \n de agress\u00e3o do imperialismo russo contra a na\u00e7\u00e3o ucraniana:\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Helvetica\",\"sans-serif\"; mso-ansi-language: EN-US;'>\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      1. \n Atrav\u00e9s da \"ajuda\", os imperialistas rivam as correntes da liga\u00e7\u00e3o do \n Na\u00e7\u00e3o ucraniana ao imperialismo, os leva das garras do imperialismo russo \n para os de seus rivais imperialistas, principalmente o imperialismo Yankee.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Helvetica\",\"sans-serif\"; mso-ansi-language: EN-US;'>\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      2 in \n A situa\u00e7\u00e3o atual, a \"ajuda\" \u00e9 uma \"obriga\u00e7\u00e3o\" que o LaCayo adquire \n Ucranianos do imperialismo em nome de toda a na\u00e7\u00e3o da Ucr\u00e2nia, que do \n A lei romana \u00e9 governada pelo princ\u00edpio de \"eu dou a fazer\", etc. Quer dizer, \n Nesse caminho, o pa\u00eds se torna uma folha de troca de colis\u00f5es e \n Luta imperialista. Ou seja, o pa\u00eds, em uma \u00e1rea sob protetorado \n do imperialismo russo e um estado no resto sob o protetorado do imperialismo \n Ianque.\n     </span>\n     <span>\n      Isso \u00e9 o que deve ser entendido \n Quando o Ministro da Defesa dos EUA em Ramstein disse:\n     </span>\n     <span>\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\">\n       \"Ele \n Secret\u00e1rio de Defesa dos Estados Unidos, Lloyd Austin, destacou o papel de \n Essas coaliz\u00f5es de capacidades na aquisi\u00e7\u00e3o de muni\u00e7\u00e3o e armas\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      . Austin disse que as coaliz\u00f5es sublinham um \n \"\n      <u>\n       Compromisso compartilhado com a seguran\u00e7a a longo prazo da Ucr\u00e2nia\n      </u>\n      \".\n     </span>\n     <span>\n      Ele \n As despesas de defesa da Ucr\u00e2nia s\u00e3o um \"investimento em nossa seguran\u00e7a \n Compartilhado \", disse Austin\".\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Onde v\u00e3o \n Empurrando as coisas, considerando que \"ajuda\" e \"solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\" \n (conluio) s\u00e3o complementados n\u00e3o s\u00e3o por outro lado, \u00e9 filtrado nesses \n palavras:\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     \u201eM\u00fctzenich agora disse ao jornal\" Neue \n Westf\u00e4lische \"que n\u00e3o queria corrigir sua afirma\u00e7\u00e3o:\" Eu sou formado em \n Ci\u00eancias sociais e de paz. L\u00e1\n     <u>\n      O congelamento \u00e9 usado como termo \n para permitir inc\u00eandio local tempor\u00e1rio e cessa\u00e7\u00f5es do fogo humanit\u00e1rio \n Em situa\u00e7\u00f5es especiais. que pode se mover para uma aus\u00eancia permanente de \n for\u00e7a militar\n     </u>\n     \". Claro,\n     <u>\n      Isso requer o consentimento de \n Ambas as partes em conflito, que n\u00e3o podem ser emitidas de fora \"\n     </u>\n     .\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    Ele \n L\u00edder do SPD, Klingbeil, ele disse no programa de TV\n   </span>\n   <u style='background-color: red; color: #ffa400; font-family: Helvetica, \"sans-serif\"; font-size: 12pt; letter-spacing: 0.15pt;'>\n    :\n   </u>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span>\n       \"A \n Interpreta\u00e7\u00e3o deliberada deste discurso\n      </span>\n     </u>\n     <span>\n      \" \n (\u2026) De acordo com o l\u00edder do partido,\n      <u>\n       \u00c9 uma situa\u00e7\u00e3o incrivelmente \" \n controverso \u201dem que o governo do sem\u00e1foro est\u00e1\n      </u>\n      . M\u00fctzenich \n Ele simplesmente levantou uma quest\u00e3o leg\u00edtima e n\u00e3o est\u00e1 sozinha em sua posi\u00e7\u00e3o: em \n \u00daltima inst\u00e2ncia, o presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyj tamb\u00e9m exigiria \n Negocia\u00e7\u00f5es de paz, de acordo com Klingbeil.\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     O jornalista esclarece a este respeito: \u201eZelenskyj \n De fato, negocia\u00e7\u00f5es de paz, mas ao mesmo tempo ele cita a retirada \n do ex\u00e9rcito russo como base para conversas dos territ\u00f3rios \n Ocula\u00e7\u00e3o da Ucr\u00e2nia. Isso se op\u00f5e totalmente \u00e0 id\u00e9ia de \"congelar\" o \n Conflito, como Rolf M\u00fctzenich havia perguntado. \u201d\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Ent\u00e3o o pr\u00f3prio Klingbeil est\u00e1 as declara\u00e7\u00f5es de \n M\u00fctzenich com o assunto de Scholz e o \"Touro\", como este:\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     \u201e\"\n     <u>\n      Nada diz Rolf M\u00fctzenich e o que \n Defender o SPD sugere que decidimos sobre a mentalidade do \n Ucr\u00e2nia\n     </u>\n     \"Klingbeil continuou. Na Ucr\u00e2nia, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que lado \n H\u00e1 o SPD, como evidenciado por suprimentos de armas e apoio financeiro \n at\u00e9 a data. Klingbeil explicou o poder do chanceler em mat\u00e9ria de \n Entregas \"Taurus\": \"No final, Olaf Scholz \u00e9 respons\u00e1vel por \n Eles politicamente s\u00e3o a decis\u00e3o deles. \"Se o chanceler decide que o \n a entrega de \"touro\" representaria um perigo muito grande para \n A Rep\u00fablica Federal, ent\u00e3o teremos que aceit\u00e1 -lo. \"Eu acho isto \n A decis\u00e3o deve ser tratada com respeito \"\"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Em 20 de mar\u00e7o, Olaf Scholz no Bundestag, de acordo com o \n not\u00edcias, \"\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Scholz \n respondeu com uma tr\u00edade: mais apoio dur\u00e1vel \u00e0 Ucr\u00e2nia, agora tamb\u00e9m com \n Fornecimento internacional de muni\u00e7\u00e3o, sem participa\u00e7\u00e3o da OTAN e\n      <u>\n       sem \n \"La Paz ditou\n      </u>\n      \". Em seu meio discurso.\"\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      N\u00f3s perguntamos:\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Por que \u201eApoio \u00e0 Ucr\u00e2nia (\u2026) sem paz \n ditado?, isso d\u00e1 mais para pensar para onde o conluio est\u00e1 indo \n Imperialistas \u00e9 a presa do concurso imperialista, neste caso, \n Ucr\u00e2nia. Al\u00e9m disso, se os imperialistas afirmam algo, antes que a tinta seja \n Ele seco, eles j\u00e1 est\u00e3o fazendo o contr\u00e1rio.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      3. O \n \"Ajuda\" \u00e9 um neg\u00f3cio redondo para os imperialistas: como vimos no poste \n Notas do Evento do Centro de Estudos Estrat\u00e9gicos e Internacionais \u201cUcr\u00e2nia em \n O equil\u00edbrio: uma atualiza\u00e7\u00e3o do campo de batalha sobre a guerra na Ucr\u00e2nia \u201d, onde \n Yankees imperialistas dizem:\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      \u201e(\u2026) \n o dinheiro que\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      Gastamos na Ucr\u00e2nia n\u00e3o \n Deixe os EUA\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      vai para a ind\u00fastria \n Defesa dos EUA ..\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      Vai para empresas \n Os EUA que enviam ajuda para a Ucr\u00e2nia. A grande maioria fica aqui. \u201d\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Em \n Nesse dia, eles foram ouvidos dizendo, na UE:\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      que \u201edos 100 dos juros de 3 bilh\u00f5es de euros das contas \n Russos congelados para obter ajuda para a Ucr\u00e2nia, 90% ser\u00e1 comprar \n Armas para a defesa da Ucr\u00e2nia e apenas 10% para reconstru\u00e7\u00e3o. \u201d Que, \n Por enquanto, voc\u00ea n\u00e3o pode alocar at\u00e9 o final do conflito.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='font-family: \"Helvetica\",\"sans-serif\"; mso-ansi-language: EN-US;'>\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     N\u00f3s: \n Reiteramos nossa posi\u00e7\u00e3o sobre o desenvolvimento de contradi\u00e7\u00f5es neste \n Guerra de agress\u00e3o do imperialismo russo contra a na\u00e7\u00e3o ucraniana:\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      Na guerra na Ucr\u00e2nia, dois s\u00e3o expressos \n contradi\u00e7\u00f5es: o desenvolvimento da principal contradi\u00e7\u00e3o entre a na\u00e7\u00e3o \n Imperialismo ucraniano e russo; E, como um desenvolvimento pesado no meio de \n conluio e luta de contradi\u00e7\u00e3o inter-imperialista (terceiro \n contradi\u00e7\u00e3o); Principalmente, entre os imperialistas da superpot\u00eancia hegem\u00f4nica \n \u00danico, os EUA e \"aliados\" e superpot\u00eancia at\u00f4mica, R\u00fassia; e este \n Desenvolvimento, aprimora o desenvolvimento da segunda contradi\u00e7\u00e3o (proletariado \n burguesia) nos pa\u00edses imperialistas, como estamos mostrando no \n Notas atuais sobre a situa\u00e7\u00e3o atual.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"ES-TRAD\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      A ess\u00eancia da guerra para a R\u00fassia \u00e9 imperialista, \n Ucr\u00e2nia apropriada, mude seu status para a col\u00f4nia. A ess\u00eancia da guerra \n Para a Ucr\u00e2nia, \u00e9 realmente uma guerra nacional; \u00c9 uma guerra nacional \n oprimido contra um opressor estrangeiro. Defender seu direito de \n Auto -determina\u00e7\u00e3o, sua liberta\u00e7\u00e3o nacional. \u00c9 uma guerra de resist\u00eancia nacional.\n     </span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"ES-TRAD\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      Que os imperialistas em suas guerras contra \n na\u00e7\u00f5es oprimidas s\u00f3 podem enrolar falhas e se envolver no \n atoleiro. Que o Empireism Yankee \u00e9 o cachorro gordo e o inimigo principal \n dos povos do mundo e do imperialismo russo \u00e9 o c\u00e3o magro, como \n Imperialismo agressor\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      Na Ucr\u00e2nia \u00e9 o \n inimigo principal l\u00e1.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"ES-TRAD\">\n    <span>\n     A na\u00e7\u00e3o ucraniana resistiu desde o in\u00edcio. O \n Na\u00e7\u00e3o ucraniana, as massas daquele pa\u00eds, demarcando com lacaios de outros \n Imperialistas como Zalensky, etc., est\u00e3o persistindo na guerra de \n Resist\u00eancia nacional, conjurando o perigo da capitula\u00e7\u00e3o nacional.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"ES-TRAD\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      A luta da na\u00e7\u00e3o ucraniana ser\u00e1 longa e somente \n brigando com independ\u00eancia, ausost\u00f3Ite e auto -declara\u00e7\u00e3o, confiando apenas em \n suas pr\u00f3prias for\u00e7as e na solidariedade internacional do proletariado e do \n Povos do mundo; carregando a guerra de resist\u00eancia nacional, como a guerra \n prolongado; lutando contra a independ\u00eancia sem passar por superpot\u00eancia ou poder \n qualquer imperialista; praticar esse homem e n\u00e3o armas s\u00e3o decisivos e \n que devemos impedir que o urso entre a porta principal e, at\u00e9 o mesmo \n Tempo, evoca o lobo entre a porta dos fundos; persistindo no \n precisa unir todas as for\u00e7as suscet\u00edveis a se unir pelo \n Resist\u00eancia nacional, isolada a traidores e traidores pro -imperialistas \n Em qualquer lugar, a na\u00e7\u00e3o ucraniana alcan\u00e7ar\u00e1 a vit\u00f3ria final sobre \n o invasor e qualquer outro que amea\u00e7a sua independ\u00eancia e integridade.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      <br/>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      Mas a \n situa\u00e7\u00e3o na demanda de guerra nacional de resist\u00eancia \n Reconstituir seu partido comunista, como um partido marxista-leninista-mao\u00edsta \n militarizado para direcionar a guerra de resist\u00eancia nacional e \n Transforme -o em uma guerra popular de resist\u00eancia nacional para alcan\u00e7ar \n Vut\u00f3rio contra o invasor imperialista e continue a revolu\u00e7\u00e3o para \n Continue e desenvolva a revolu\u00e7\u00e3o socialista.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      <br/>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"ES-TRAD\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES-TRAD\">\n      Ent\u00e3o as not\u00edcias da imprensa burguesa.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 1.4pt 0cm 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"ES-TRAD\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      O Tageschau da Alemanha, sob o t\u00edtulo M\u00fcznich \n Blibt Dibit (\n     </span>\n     <span>\n      M\u00fctzenich permanece firme), em 19 de mar\u00e7o de 2024, \n relatado:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      PARA \n Apesar de todas as cr\u00edticas,\n      <u>\n       o chefe da fra\u00e7\u00e3o parlamentar do SPD, \n M\u00fctzenich\n      </u>\n      quer manter s\n      <u>\n       EUA declara\u00e7\u00f5es sobre \"congelamento\" \n A guerra na Ucr\u00e2nia\n      </u>\n      .\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Ele tamb\u00e9m explica o porqu\u00ea. O Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e o Ministro de \n A defesa se distanciou da escolha das palavras.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Com sua declara\u00e7\u00e3o no Bundestag sobre o \n \"Congelando\" da guerra na Ucr\u00e2nia, o l\u00edder do grupo parlamentar do \n SPD, Rolf M\u00fctzenich, causou muito mal -entendido. Havia tamb\u00e9m oposi\u00e7\u00e3o dentro \n de suas pr\u00f3prias fileiras. No entanto, M\u00fctzenich quer manter sua formula\u00e7\u00e3o.\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\">\n       \u00c9 especificamente um \n Pergunta que o pol\u00edtico levantou na \u00faltima quinta -feira no debate de Bundestag \n Sobre a entrega dos m\u00edsseis de cruzeiro \"Taurus\"\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      : \"N\u00e3o \u00e9 hora de n\u00e3o \n Vamos falar sobre como combater uma guerra, mas tamb\u00e9m sobre \"pensar sobre como \n congelar uma guerra e depois acabar?\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     O consentimento de ambas as partes \u00e9 necess\u00e1rio em \n conflito\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Ele seguiu uma tempestade de indigna\u00e7\u00e3o. M\u00fctzenich disse \n agora ao jornal \"Neue Westf\u00e4lische\", que n\u00e3o queria corrigir seu \n Afirma\u00e7\u00e3o: \"Sou formado em ci\u00eancias sociais e paz.\n     <u>\n      ELE \n Use congelamento como termo para permitir que o inc\u00eandio local cessasse \n Temporal e cessa\u00e7\u00f5es do fogo humanit\u00e1rio em situa\u00e7\u00f5es especiais. que pode \n mover para uma aus\u00eancia permanente de for\u00e7a militar\n     </u>\n     \". Por \n suposto,\n     <u>\n      Isso requer o consentimento de ambas as partes em conflito, que \n N\u00e3o pode ser emitido de fora\n     </u>\n     , Assim,\n     <u>\n      Isso requer o consentimento de ambos \n Partes de conflito, que n\u00e3o podem ser emitidas de fora\n     </u>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/muetzenich-reax-aeusserungen-ukraine-krieg-100.html\">\n    <span>\n     <span class=\"ListLabel6\">\n      <span>\n       Emo\u00e7\u00e3o sobre o discurso de M\u00fctzenich\n      </span>\n     </span>\n     <span class=\"ListLabel6\">\n      <span>\n       \"Reca\u00edda \n Na antiga pol\u00edtica russa \"\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/innenpolitik/muetzenich-reax-aeusserungen-ukraine-krieg-100.html\">\n    <span>\n     <span class=\"ListLabel6\">\n      <span>\n       As declara\u00e7\u00f5es do l\u00edder do grupo parlamentar do SPD no M\u00fctzenich em \n Bundestag causou rea\u00e7\u00f5es violentas.\n      </span>\n     </span>\n     <span class=\"ListLabel6\">\n      <span>\n       mais\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     quinze \n Mar\u00e7o de 2024\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     Choque \n Para o discurso de M\u00fctzenich: \"Recapso na antiga pol\u00edtica russa\"\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     As \n Declara\u00e7\u00f5es do Chefe do Grupo Parlamentar do SPD, M\u00fctzenich, no \n O Bundestag \u00e0s vezes causou rea\u00e7\u00f5es violentas.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Avan\u00e7ar\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Alternativas para resolver o \n conflito\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Quando perguntado se suas declara\u00e7\u00f5es recentes \n Eles foram deliberadamente mal interpretados, ele disse: \"Eu n\u00e3o quero acusar \n Ningu\u00e9m disso. Mas quem me critica t\u00e3o severamente obviamente \n preparado para liderar um debate pol\u00edtico que tamb\u00e9m leva em considera\u00e7\u00e3o \n alternativas\".\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\">\n       Segundo M\u00fctzenich, China \n Eu provavelmente poderia influenciar a R\u00fassia para uma solu\u00e7\u00e3o poss\u00edvel\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      . \"Temos que convencer \n China que a Rep\u00fablica Popular tem um interesse existencial e econ\u00f4mico em \n tornar -se mais ativo diplomaticamente na guerra do que a R\u00fassia \u00e9 \n respons\u00e1vel\".\n      <u>\n       A China provavelmente ainda tem alguma influ\u00eancia sobre \n R\u00fassia\n      </u>\n      . \"Os pol\u00edticos precisam ter esses debates em vez de \n Fale sobre onde est\u00e3o os parafusos 'Taurus'. As op\u00e7\u00f5es sobre como \n Voc\u00ea pode terminar um conflito militar, eles ser\u00e3o, em \u00faltima an\u00e1lise, \n pol\u00edticas \".\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Pistorius: \"No final, eu s\u00f3 ajudaria Putin\"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     M\u00fctzenich tamb\u00e9m encontrou oposi\u00e7\u00e3o dentro de seu \n Festa do SPD. Ontem seu parceiro do partido e ministro de \n Defesa, Boris Pistorius. \"No final, eu s\u00f3 ajudaria Putin\", disse ele \n Durante uma visita \u00e0 Pol\u00f4nia.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Pistorius hoje adicionou mais informa\u00e7\u00f5es em \n Deutschlandfunk: a palavra \"congelando\" indica que \"voc\u00ea pode \n Basta congelar uma guerra como essa - e n\u00e3o estamos falando de um \n Conflito de ambos os lados - e espere que voc\u00ea melhore. N\u00f3s sabemos disso para o \n Hist\u00f3ria e de acordo com a experi\u00eancia com Putin, isso nunca ser\u00e1 assim. \" \n As palavras de M\u00fctzenich significavam o desejo de paz. Pistorius enfatizou: \n \"O SPD n\u00e3o \u00e9 uma partida que entende Putin\". O SPD tem Olaf \n Scholz como chanceler e Alemanha est\u00e1 \u00e0 frente de todos os europeus que \n Eles ap\u00f3iam a Ucr\u00e2nia.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      18 de mar\u00e7o de 2024\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Declara\u00e7\u00e3o sobre \"Guerra do congelamento\" \n Pistorius distancia M\u00fctzenich\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     Ele \n L\u00edder do grupo parlamentar do SPD, M\u00fctzenich, sugeriu pensar sobre \n Guerra \"congelada\". avan\u00e7ar\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Tamb\u00e9m cr\u00edticas ao ministro Baerbock\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Tamb\u00e9m houve cr\u00edticas das fileiras dos parceiros de \n Coaliz\u00e3o do FDP e os verdes.\n     <u>\n      O Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Annalena \n Baerbock\n     </u>\n     , por exemplo, explicado nas quest\u00f5es di\u00e1rias que\n     <u>\n      De um \n A perspectiva humana poderia entender a id\u00e9ia de quando isso finalmente terminar\u00e1 \n guerra\n     </u>\n     .\n     <u>\n      No entanto, a paz \u00e9 algo para trabalhar para todos \n os dias. \u00c9 por isso que \u00e9 importante continuar apoiando a Ucr\u00e2nia\n     </u>\n     .\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     \"O maior favor que podemos fazer para Putin \u00e9 \n Vamos lutar na Alemanha, na Europa \", disse o pol\u00edtico verde. \n \"O que Putin subestimou completamente \u00e9 que no momento nosso \n A ordem de paz europ\u00e9ia est\u00e1 sendo atacada, toda a Europa permanece unida \". \n Para defender a paz e a liberdade, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio um governo federal \n Fuerte alem\u00e3o.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Havia tamb\u00e9m cr\u00edticas duras de M\u00fctzenich\n     <u>\n      por \n parte da uni\u00e3o\n     </u>\n     . \"Eu considero que essa abordagem \u00e9 absolutamente \n inaceit\u00e1vel \", disse o diretor geral parlamentar dos membros do \n Bundestag CDU/CSU, Thorsten FREI (CDU). E ele acrescentou: \"\n     <u>\n      Eu n\u00e3o vejo nenhum \n Lado como podemos chegar \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es de paz\n     </u>\n     \". Considere isso \n A sugest\u00e3o de M\u00fctzenich \u00e9 \"ing\u00eanua na melhor das hip\u00f3teses, mas em \n Realidade muito perigosa. \"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Conversas em Ramstein\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     A quest\u00e3o de maior apoio militar \u00e0 Ucr\u00e2nia \n Tamb\u00e9m \u00e9 debatido hoje na base a\u00e9rea americana de Ramstein, em \n Strass-palatinado. L\u00e1 se encontrar\u00e1 ministros e representantes da defesa \n Alto militares por convite do Secret\u00e1rio de Defesa \n Americano, Lloyd Austin e o ministro federal de \n Defesa, Pistorius. Recentemente, houve desacordos entre os parceiros \n Western sobre o escopo das entregas de armas para a Ucr\u00e2nia. A Alemanha \u00e9 \n Sob press\u00e3o para entregar m\u00edsseis de cruzeiro de Taurus, o que o chanceler \n Scholz rejeita.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Depois de uma reuni\u00e3o com o presidente franc\u00eas, Emmanuel \n Macron e o primeiro -ministro polon\u00eas Donald Tusk, Scholz anunciou h\u00e1 alguns dias \n que uma nova coaliz\u00e3o foi acordada para a \"Artilharia de foguetes \n longo alcance\".\n     </span>\n     <span>\n      A coaliz\u00e3o deve ser formada dentro da estrutura de \n Ramstein.\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span style=\"mso-fareast-language: DE; mso-no-proof: yes;\">\n      <!--[if gte vml 1]><v:shapetype id=\"_x0000_t75\"\n coordsize=\"21600,21600\" o:spt=\"75\" o:preferrelative=\"t\" path=\"m@4@5l@4@11@9@11@9@5xe\"\n filled=\"f\" stroked=\"f\"><v:stroke joinstyle=\"miter\"/><v:formulas><v:f eqn=\"if lineDrawn pixelLineWidth 0\"/><v:f eqn=\"sum @0 1 0\"/><v:f eqn=\"sum 0 0 @1\"/><v:f eqn=\"prod @2 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"prod @3 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @0 0 1\"/><v:f eqn=\"prod @6 1 2\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelWidth\"/><v:f eqn=\"sum @8 21600 0\"/><v:f eqn=\"prod @7 21600 pixelHeight\"/><v:f eqn=\"sum @10 21600 0\"/></v:formulas><v:path o:extrusionok=\"f\" gradientshapeok=\"t\" o:connecttype=\"rect\"/><o:lock v:ext=\"edit\" aspectratio=\"t\"/></v:shapetype><v:shape id=\"Bild_x0020_5\" o:spid=\"_x0000_i1025\" type=\"#_x0000_t75\"\n alt=\"DeutschlandTrend\" style='width:315pt;height:315pt;visibility:visible;\n mso-wrap-style:square'><v:imagedata src=\"file:///C:\\Users\\Internet\\AppData\\Local\\Temp\\msohtmlclip1\\01\\clip_image001.jpg\"\n  o:title=\"DeutschlandTrend\"/></v:shape><![endif]-->\n      <!--[if !vml]-->\n      <img alt=\"DeutschlandTrend\" border=\"0\" height=\"420\" src=\"file:///C:/Users/Internet/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.jpg\" srcset=\"file:///C:/Users/Internet/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.jpg\" v:shapes=\"Bild_x0020_5\" width=\"420\"/>\n      <!--[endif]-->\n     </span>\n     <span>\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <span>\n    <span>\n     <span>\n      Jogador: \n Trend\u00eancia do Videaard Alemanha\n     </span>\n     <span>\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3416.html\">\n    <span class=\"ListLabel5\">\n     <i>\n      <span>\n       <span>\n        07.03.2024\n       </span>\n      </span>\n     </i>\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3416.html\">\n    <span>\n     <span class=\"ListLabel5\">\n      <span>\n       Tend\u00eancia da Alemanha\n      </span>\n     </span>\n     <span class=\"ListLabel5\">\n      <span>\n       Maioria contra a entrega de \"Touro\" para a Ucr\u00e2nia\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/deutschlandtrend/deutschlandtrend-3416.html\">\n    <span class=\"ListLabel5\">\n     <span>\n      <span>\n       61 \n A porcentagem dos alem\u00e3es \u00e9 que a Alemanha \"Touro\"-\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: baseline;\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Grupo de \n Contato de Ramstein: os Estados Unidos promete mais ajuda a Ucr\u00e2nia\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Maior apoio \n Do mundo ocidental \u00e0 Ucr\u00e2nia. \"Os Estados Unidos n\u00e3o permitir\u00e3o a Ucr\u00e2nia \n Fracasso \", disse o Secret\u00e1rio de Defesa dos EUA, Austin, em \n Ramstein. Enquanto isso, na Alemanha, o debate sobre \n Guerra \"congelada\".\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Relatado \n Sobre este assunto: Not\u00edcias de 19 de mar\u00e7o de 2024 \u00e0s 10:00.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n       No \n Reuni\u00e3o do grupo de contato ucraniano t\u00e3o chamado em Ramstein, o secret\u00e1rio de \n Defesa americana\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      , Lloyd Austin, garantiu ao governo de Kiev o apoio cont\u00ednuo de seu \n Aliados ocidentais. Austin disse na inaugura\u00e7\u00e3o da reuni\u00e3o na base \n da For\u00e7a A\u00e9rea Americana em Strass-Palatinados:\n      <u>\n       \"Estado \n O United n\u00e3o permitir\u00e1 que a Ucr\u00e2nia falhe. Esta coaliz\u00e3o n\u00e3o permitir\u00e1 \n Falha na Ucr\u00e2nia\n      </u>\n      . O mundo livre n\u00e3o permitir\u00e1 que a Ucr\u00e2nia falhe. \"\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Not\u00edcias \n atual sobre a guerra entre a R\u00fassia e a Ucr\u00e2nia no teletipo de not\u00edcias\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     O grupo de \n O contato tamb\u00e9m analisa as diferen\u00e7as de opini\u00e3o\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <u>\n    <span lang=\"EN-US\">\n     <span>\n      Austin \n Ele havia convidado os membros do grupo de contato para Ramstein. L\u00e1 eles querem \n Discuta como proceder na guerra entre a R\u00fassia e a Ucr\u00e2nia. Entre os \n Os participantes s\u00e3o numerosos ministros e representantes da defesa \n militares O grupo inclui mais de 50 estados que ap\u00f3iam a Ucr\u00e2nia na guerra \n contra a R\u00fassia. A pr\u00f3pria Ucr\u00e2nia tamb\u00e9m est\u00e1 representada para esclarecer qual apoio \n precisa-se.\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </u>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     O grupo de \n O Ramstein Contact deseja discutir exatamente como esse suporte deve ser. \n Recentemente, houve diferen\u00e7as de opini\u00e3o nesse sentido: enquanto o \n Presidente franc\u00eas, Emmanuel Macron, n\u00e3o descartou o uso de tropas terrestres em \n Ucr\u00e2nia, Alemanha \u00e9 muito mais cautelosa.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     As \n \"Coaliz\u00f5es de capacidade\" devem manter estados de contato\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n       Ele \n Chanceler Olaf Scholz (SPD) se recusa a fornecer m\u00edsseis de cruzeiro de Taurus\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      . Depois de uma reuni\u00e3o com Macron \n E o primeiro -ministro polon\u00eas Tusk na semana passada, Scholz anunciou um \n \"Coaliz\u00e3o de capacidade\" para \"grande artilharia de foguetes \n Escopo \"dentro da estrutura de Ramstein.\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n       Ele \n Secret\u00e1rio de Defesa dos Estados Unidos, Lloyd Austin, destacou o papel de \n Essas coaliz\u00f5es de capacidades na aquisi\u00e7\u00e3o de muni\u00e7\u00e3o e armas\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      . Austin disse coaliz\u00f5es \n sublinharia um \"\n      <u>\n       Compromisso compartilhado com a seguran\u00e7a a longo prazo de \n Ucr\u00e2nia\n      </u>\n      \".\n     </span>\n     Os gastos com defesa da Ucr\u00e2nia s\u00e3o um \"investimento \n Em nossa seguran\u00e7a compartilhada \", disse Austin.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Austin: \n \"Putin n\u00e3o ficar\u00e1 satisfeito com a Ucr\u00e2nia\"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Dire\u00e7\u00e3o \n Para os membros do grupo de contato da Ucr\u00e2nia, Austin acrescentou: \"N\u00f3s n\u00e3o \n Vamos trapacear. Putin n\u00e3o se contentar\u00e1 com a Ucr\u00e2nia. \"Mas a Ucr\u00e2nia pode \n \"Stop Putin\", como disse o presidente americano Joe Biden \n \u201cApoiamos a Ucr\u00e2nia e fornecemos a ele as armas que ele precisa para o seu \n defendendo \". Austin enfatizou: \"A sobreviv\u00eancia da Ucr\u00e2nia est\u00e1 em perigo. E \n Toda a nossa seguran\u00e7a est\u00e1 em perigo. \"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     M\u00fctzenich \n Ele n\u00e3o quer retirar a express\u00e3o \"congelamento\".\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span>\n    <span>\n     <u>\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n       Enquanto \n Tanto, na Alemanha, o debate sobre a declara\u00e7\u00e3o do l\u00edder do grupo continua \n Parlamentar SPD, Rolf M\u00fctzenich, que o conflito na Ucr\u00e2nia deveria \n \"congelar\"\n      </span>\n     </u>\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      . Na quinta -feira, no debate de Bundestag sobre o fornecimento do \n M\u00edsseis de cruzeiro de Taurus, M\u00fctzenich perguntou se algu\u00e9m tamb\u00e9m deveria pensar sobre \n \"Como uma guerra pode congelar e acabar com o fim mais tarde?\"\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Em uma \n Conversa com o jornal \"Neue Westf\u00e4lische\", M\u00fctzenich \n Ele respondeu \u00e0 pergunta sobre se eu queria corrigir isso: \"N\u00e3o, eu n\u00e3o quero\". \n \u00c9 \"formado em ci\u00eancias sociais e paz\" e ali \"o \n O congelamento \u00e9 usado como terminologia \"\n     <u>\n      Para permitir fogo alto \n tempor\u00e1rio e truques, que poderiam levar a solu\u00e7\u00f5es de longo prazo\n     </u>\n     . \n Isso \"\u00e9 claro que requer o consentimento de ambas as partes em \n Conflito \", disse M\u00fctzenich.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     \"\n     <u>\n      As \n Op\u00e7\u00f5es para encerrar um conflito militar seria acabado \n \"Pol\u00edticas\n     </u>\n     \"O l\u00edder do grupo parlamentar do SPD enfatizou. \n Os pol\u00edticos devem realizar esses debates \u201cem vez de falar sobre onde \n Existem os parafusos de Taurus. \u201d\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Pistorius: \n \"O SPD n\u00e3o \u00e9 uma partida que entende Putin\"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Na v\u00e9spera \n da reuni\u00e3o de Ramstein, o Ministro Federal da Defesa,\n     <u>\n      Boris Pistorius,\n     </u>\n     Ele reiterou que n\u00e3o havia falado sobre guerra congelante na Ucr\u00e2nia, como ele fez \n M\u00fctzenich. Sua escolha de palavras indica que\n     <u>\n      Pode -se \"simplesmente \n congelar \"uma guerra e depois esperar\" que as coisas melhorem\n     </u>\n     \u201d N\u00f3s sabemos \n \"Para a hist\u00f3ria e por nossas experi\u00eancias\n     <u>\n      Com Putin que isso nunca \n ser\u00e1 assim\n     </u>\n     \"Disse ministro da Defesa em Deutschlandfunk.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     \"Ele \n O SPD n\u00e3o \u00e9 um jogo que entende Putin \", disse Pistorius. O SPD tem \n Para Olaf Scholz como chanceler e Alemanha est\u00e3o \u00e0 frente de todos os europeus \n que ap\u00f3iam a Ucr\u00e2nia. Pistorius exigiu que n\u00e3o h\u00e1 \"d\u00favidas sobre o nosso \n Solidariedade e nosso apoio \u00e0 Ucr\u00e2nia. Todo o resto \u00e9 um debate fabricado que \n Ningu\u00e9m precisa e n\u00e3o ajuda ningu\u00e9m e menos para a Ucr\u00e2nia. \"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <span>\n     Com \n Informa\u00e7\u00f5es AFP e DPA\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <span lang=\"EN-US\">\n    <br clear=\"all\" style=\"mso-break-type: section-break; page-break-before: always;\"/>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Porque ele \n Chanceler fala claro\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    A partir \n De: 20 de mar\u00e7o de 2024 19:00\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Depois de \n A declara\u00e7\u00e3o de M\u00fctzenich sobre o \"congelamento\" do conflito em \n Ucr\u00e2nia, a apari\u00e7\u00e3o de Scholz em Bundestag se tornou um ato de \n equil\u00edbrio. Mas talvez o l\u00edder do grupo parlamentar do SPD at\u00e9 mesmo \n Voc\u00ea fez um favor ao chanceler.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Tsorina Emudts\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Pure Tsorina Emund, Tageschau.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Como voc\u00ea se posiciona como um chanceler entre um l\u00edder do \n Grupo Parlamentar SPD, Amante da Paz e um ministro da Defesa que \n Ele acabou de se distanciar decididamente do l\u00edder de seu pr\u00f3prio grupo parlamentar \n Sobre pol\u00edtica na Ucr\u00e2nia?\n    <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n     Em \n Declara\u00e7\u00f5es anteriores do governo, o partido de Scholz n\u00e3o era o problema \n para o. Ele costumava lidar com disputas entre sua coaliz\u00e3o entre o FDP \n e o verde.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Scholz pede a Ucr\u00e2nia mais apoio em uma declara\u00e7\u00e3o de \n governo\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Jakob Schaumann, Ard Berl\u00edn, T\u00f3picos Di\u00e1rios, 20 De Marzo De \n 2024 22:15\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Agora as coisas est\u00e3o diferentes: por dias o debate \n o pol\u00edtico gira em torno de uma \u00fanica palavra do l\u00edder do grupo parlamentar do \n SPD, Rolf M\u00fctzenich. Na semana passada, no p\u00falpito do Bundestag, ele formulou o \n Pr\u00f3xima pergunta sobre pol\u00edtica ucraniana: se n\u00e3o era hora de n\u00e3o apenas \n Fale sobre como combater uma guerra, \"mas tamb\u00e9m para pensar em como congelar \n Uma guerra e ...\n    <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n     \"congelar\". \n - Essa express\u00e3o causou o Ministro Federal da Defesa, Boris Pistorius, \n membro do SPD, ele respondeu claramente na segunda -feira durante uma viagem a \n Estrangeiro: \"No final, isso s\u00f3 ajudaria Putin\". Eu n\u00e3o deveria ter \n uma paz dada e \"nenhuma paz que leva a isso -ou um fogo alto ou \n a um congelamento- no qual Putin emerge mais forte no final e continua o \n Conflito quando voc\u00ea quiser \", disse Pistorius.\n    </span>\n    A Ucr\u00e2nia deve continuar \n recebendo suporte \"sem peros\".\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Olaf Sowl A El Bundestag\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <spano:p>\n   </spano:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Em \n discursos anteriores da coaliz\u00e3o do sem\u00e1foro sobre a quantidade apropriada ou \n O sistema de armas apropriado para apoiar a Ucr\u00e2nia, Scholz sempre apareceu \n inicialmente como o hesitante e mais tarde como o dirigido pelo FDP e pelo \n Pol\u00edticos de defesa verde, por exemplo, quando eu estava preocupado com o \n A entrega do carro de combate \"Leopard\" 2 \"decidiu faz\u00ea -lo tarde. \n Nesse sentido, M\u00fctzenich at\u00e9 fez um favor, porque Scholz poderia se apresentar \n hoje como um homem ativo e um orador claro e deixa claro que n\u00e3o apenas a Alemanha, \n Mas tamb\u00e9m a Europa est\u00e1 acelerando a passagem em seu apoio ao pa\u00eds atacado.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <spano:p>\n   </spano:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Kingbelil na l\u00edngua idioma\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \"Mal -entendido deliberado\"\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    A partir de: 18 de mar\u00e7o de 2024 7:07.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    As declara\u00e7\u00f5es do l\u00edder do grupo parlamentar do SPD, \n M\u00fctzenich, sobre a guerra na Ucr\u00e2nia causou fortes cr\u00edticas, tamb\u00e9m em \n A coaliz\u00e3o. O l\u00edder do SPD, Klingbeil, defendeu M\u00fctzenich e falou sobre um \n \"Interpreta\u00e7\u00e3o err\u00f4nea seletiva\", de Caren Miosga.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Por Lucas Weyell\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     A raz\u00e3o para a visita do l\u00edder do SPD, Lars Klingbeil, \n Caren Miosga n\u00e3o poderia ter sido mais oportuna\n    </u>\n    . Quinta -feira passada, o \n L\u00edder do grupo parlamentar do SPD, Rolf M\u00fctzenich, causou um agita\u00e7\u00e3o com um \n Discurso no Bundestag. No plen\u00e1rio, ele falou de guerra \"congelante\" \n na Ucr\u00e2nia e subsequentes negocia\u00e7\u00f5es de paz com a R\u00fassia. M\u00fctzenich descreveu \n de \"malicioso\" a cr\u00edtica da oposi\u00e7\u00e3o e dos pol\u00edticos do \n Libeto de transfer\u00eancia para o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Olaf Scholz: o l\u00edder do Grupo Parlamentar do SPD \n havia sido criticado v\u00e1rias vezes por sua escolha de palavras, mesmo para \n Parte do sem\u00e1foro corresponde. O Ministro de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Annalena \n Baerbock, sentou -se visivelmente irritante durante o discurso na fase do \n Governo e fortemente balan\u00e7ou a cabe\u00e7a. Os verdes e o FDP negaram \n Aplaudir M\u00fctzenich durante seu discurso.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Rolf M\u00fctzenich\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Jogador: \u00c1udio de Guerra Frozen e Minas Frozenas\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    15 de mar\u00e7o de 2024\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     Klingbeil: \"Uma interpreta\u00e7\u00e3o deliberada de \n Este discurso \"\n    </u>\n    O pr\u00f3prio Klingbeil disse domingo \u00e0 tarde no \n Programa de entrevista de Arden Miosga: \"Acho que reduza a fala \n De Rolf M\u00fctzenich a esta passagem \u00e9 uma m\u00e1 interpreta\u00e7\u00e3o deliberada deste \n discurso\".\n    <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n     De acordo com o l\u00edder \n do partido,\n     <u>\n      \u00c9 uma \"situa\u00e7\u00e3o incrivelmente controversa\" no \n Qual \u00e9 o governo do sem\u00e1foro\n     </u>\n     . M\u00fctzenich simplesmente levantou \n uma pergunta leg\u00edtima e n\u00e3o est\u00e1 apenas em sua posi\u00e7\u00e3o: em \u00faltima an\u00e1lise, o \n O presidente ucraniano Volodymyr Zelenskyj tamb\u00e9m exigiria negocia\u00e7\u00f5es de paz, \n De acordo com Klingbeil. Zelenskyj efetivamente exige negocia\u00e7\u00f5es de paz, mas para \n ao mesmo tempo cita a retirada do ex\u00e9rcito russo como a base para \n Conversas dos territ\u00f3rios ocupados da Ucr\u00e2nia. Isso \u00e9 totalmente \n Em frente \u00e0 id\u00e9ia de \"congelar\" o conflito, como Rolf M\u00fctzenich havia perguntado. \n Um \"congelamento\" significaria manter o status quo atual, \u00e9 \n Digamos, mantenha as \u00e1reas ocupadas pelo ex\u00e9rcito russo. Klingbeil: N\u00e3o h\u00e1 \n Duvido de que lado \u00e9 o SPD. Klingbeil rejeitou fortemente a acusa\u00e7\u00e3o de \n que os social -democratas negariam apoiar o pa\u00eds em si mesmo na guerra \n Defensivo: \"\n     <u>\n      Nada que Rolf M\u00fctzenich diz e o que o SPD defende \n Ele sugere que decidamos sobre a mentalidade do ucraniano\n     </u>\n     S \", \n Klingbeil continuou. Na Ucr\u00e2nia, n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que lado \u00e9 o SPD, como \n Eles demonstram suprimentos de armas e apoio financeiro at\u00e9 o momento. \n Klingbeil explicou o poder do ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s entregas \n \"Taurus\": \"\n     <u>\n      No final, Olaf Scholz \u00e9 respons\u00e1vel por eles \n politicamente decis\u00e3o. \"Se o chanceler decidir que a entrega do \n \"Taurus\" representaria um perigo grande demais para a rep\u00fablica \n Federal,\n     </u>\n     Ent\u00e3o teremos que aceit\u00e1 -lo. \"Eu acho esta decis\u00e3o \n Deve ser tratado com respeito. \"\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Guerra em \n Ucr\u00e2nia e Gaza (TAZ)\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    :O topo \n dos tabus da UE quebra\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Menos \n modera\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a Israel e mais dinheiro para armas para a Ucr\u00e2nia: os estados do \n Eles est\u00e3o gradualmente desmantelando suas grandes obras de constru\u00e7\u00e3o.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Ele \n Presidente do Conselho da UE, Charles Michel, est\u00e1 satisfeito com um maior \n Ajuda para a Ucr\u00e2nia e uma abordagem mais dif\u00edcil para Israel\u00e9poto: Johanna \n Geron/Reuters\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Bruxelas Taz | Guerras na Ucr\u00e2nia e Gaza Keep \n Rus para a Uni\u00e3o Europeia. Em Bruxelas, os 27 chefes de estado e governo de \n A UE quebrou dois importantes tabus da pol\u00edtica externa. Os l\u00edderes do \n Que falou pela primeira vez a favor de um fogo alto na faixa de \n La\u00e7o.\n    <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n     \u00c9 uma declara\u00e7\u00e3o, \n Eles perguntaram \"uma pausa humanit\u00e1ria imediata que leva a um fogo alto \n permanente, a libera\u00e7\u00e3o incondicional de todos os ref\u00e9ns e o fornecimento de \n assist\u00eancia humanit\u00e1ria \".\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    O \n A relut\u00e2ncia anteriormente praticada em rela\u00e7\u00e3o a Israel agora \u00e9 uma coisa do passado. O \n A posi\u00e7\u00e3o da UE est\u00e1 em grande parte alinhada com a posi\u00e7\u00e3o dos novos estados \n United, disse o primeiro -ministro belga Alexander de Croo, que atualmente \n Ocupa a presid\u00eancia da UE. Washington tamb\u00e9m se afastou recentemente de \n Jerusal\u00e9m.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Tamb\u00e9m \n Houve um ponto de virada na disputa sobre o financiamento de ajuda \n Armamento da Ucr\u00e2nia. Chefes de estado e governo perguntaram ao \n Comiss\u00e3o da UE que desenvolve um plano sobre como o \n Receita de juros de ativos russos congelados para comprar armas. \n At\u00e9 agora, os ativos estrangeiros eram considerados sacrossantos. O banco \n O European Central havia avisado sobre turbul\u00eancia se a UE acessasse dinheiro \n do banco central russo. Agora \u00e9 apenas uma quest\u00e3o de interesse. Os primeiros mil \n Milh\u00f5es podem fluir antes de 1\u00ba de julho, disse o presidente da comiss\u00e3o, \n Ursula von der Leyen.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\">\n   <span>\n    Sem \n No entanto, os problemas em torno da guerra da Ucr\u00e2nia est\u00e3o longe de serem \n resolvido \u00c9 \"vergonhoso para a Europa\" que os Estados membros entregaram \n T\u00e3o poucos proj\u00e9teis de artilharia, disse o presidente ucraniano Volodymyr \n Zelenskyj em um link de v\u00eddeo. A UE precisa urgentemente fazer mais. \u201d\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n   <span>\n    <span>\n     At\u00e9 aqui \n A imprensa burguesa.\n    </span>\n   </span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Sobre as \u00faltimas declara\u00e7\u00f5es dos representantes imperialistas deste post, registramos algumas das declara\u00e7\u00f5es mais recentes de ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html", "source_name": "Association New Democracy"}