{"published time": "2024-03-22T20:00:00+08:00", "modified time": "2024-03-22T07:00:00-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/contenido.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano 1\" class=\"wp-image-21412\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg\" width=\"241\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Camaradas do movimento comunista internacional, anunciamos a revista\n   <em>\n    Luta de duas linhas\n   </em>\n   No. 3, que \u00e9 uma entrega especial por ocasi\u00e3o dos 130 anos do anivers\u00e1rio do nascimento do Grande L\u00edder Maotse-Tung e dos 30 anos da Declara\u00e7\u00e3o do Movimento Revolucion\u00e1rio Internacionalista\n   <em>\n    Viva o marxismo do leninismo mao\u00edsmo!\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   Nele, diferentes documentos muito valiosos explicar\u00e3o a import\u00e2ncia dessas duas celebra\u00e7\u00f5es para os comunistas. Convidamos voc\u00ea a estudar e espalh\u00e1 -lo.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Lucha de Dos L\u00edneas No. 3 en Castellano 2\" class=\"wp-image-21413\" decoding=\"async\" height=\"801\" sizes=\"(max-width: 607px) 100vw, 607px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/contenido.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/contenido.jpg\" width=\"607\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-pullquote\">\n   <blockquote>\n    <p>\n     <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/L2L-No-3-cast.pdf\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n      Voc\u00ea pode baixar aqui\n     </a>\n    </p>\n   </blockquote>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/", "type": "article", "title": "Luta de duas linhas n\u00ba 3 em espanhol | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Camaradas do movimento comunista internacional, anunciamos a revista Lucha de Two Lines No. 3, que \u00e9 uma entrega especial na ocasi\u00e3o do", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["conferencia internacional unificada", "Internacional Comunista", "Mao Tse-tung", "Marxismo Leninismo Maoismo", "Movimiento Revolucionario Internacionalista", "MRI"], "section": "Movimiento Comunista Internacional", "source_name": "Revolucion Obrera"}