{"title": "Rearmamento Planos para os militares alem\u00e3es - informa\u00e7\u00f5es", "published time": "2024-03-22T15:14:00+08:00", "images": ["https://www.demvolkedienen.org/images/pisturus13324.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7390089775942658243\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"page-header\">\n  <h2 itemprop=\"name\">\n   Rearmamento planos para os militares alem\u00e3es\n  </h2>\n </div>\n <div class=\"pull-left item-image\">\n  <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://www.demvolkedienen.org/images/pisturus13324.jpeg\" srcset=\"https://www.demvolkedienen.org/images/pisturus13324.jpeg\"/>\n </div>\n <div itemprop=\"articleBody\">\n  <p>\n   Pronto para a guerra. \"\u00c9 isso que o ex\u00e9rcito alem\u00e3o deve se tornar \n de novo. Para isso, o Minist\u00e9rio da Defesa, que se reporta ao alem\u00e3o \n O ministro da Defesa Boris Pistorius, agora apresentou um artigo conceitual como um \n  proposta em que as medidas iniciais s\u00e3o decididas para avan\u00e7ar no \n rearmamento dos militares alem\u00e3es\n  </p>\n  <p>\n   O documento \u00e9 intitulado \"Bundeswehr do futuro\". Bundeswehr \u00e9 \n o nome dos militares alem\u00e3es. O documento lista v\u00e1rios pontos que \n precisa ser implementado para tornar o ex\u00e9rcito alem\u00e3o \"adequado para a guerra\" \n de novo. Um desses pontos \u00e9 o fortalecimento dos militares \n galhos. Ramos militares fazem parte das for\u00e7as armadas divididas em \n v\u00e1rias \u00e1reas especializadas. Na Alemanha, os militares compreendem tr\u00eas \n galhos. O Ex\u00e9rcito, Marinha e For\u00e7a A\u00e9rea. No futuro, no entanto, l\u00e1 \n tamb\u00e9m ser\u00e1 um quarto ramo das for\u00e7as armadas, o que diz respeito ao \n \u00c1rea de \"Cibern\u00e9tico e Espa\u00e7o de Informa\u00e7\u00e3o\".\n  </p>\n  <p>\n   Al\u00e9m disso, tamb\u00e9m haver\u00e1 reestrutura\u00e7\u00e3o no comando de \n Opera\u00e7\u00f5es destinadas a fortalecer a centraliza\u00e7\u00e3o. Um \"operacional \n O comando de lideran\u00e7a do Bundeswehr \"deve ser criado no futuro. Todos \n Opera\u00e7\u00f5es de Bundeswehr, em casa ou no exterior, seriam ent\u00e3o \n controlado centralmente e coordenado por este comando.\n  </p>\n  <p>\n   Al\u00e9m disso, sob o lema: \"O Bundeswehr como um todo deve ser \n voltado para uma emerg\u00eancia \", \u00e9 exigido que o Bundeswehr deve ser \n  Coloque uma posi\u00e7\u00e3o log\u00edstica para poder fazer guerra a qualquer momento.\n   <br/>\n   Para \n  Nesse final, o governo militar j\u00e1 deveria estar planejando com anteced\u00eancia \n para \"emerg\u00eancias\". Consequentemente, requisitos como infraestrutura, \n O pessoal, o material, etc. deve ser identificado e disponibilizado.\n  </p>\n  <p>\n   Mesmo que apenas de passagem, o documento tamb\u00e9m levanta a quest\u00e3o de \n recrutamento militar. O documento prop\u00f5e estrutural e processo \n mudan\u00e7as, particularmente na \u00e1rea de pessoal. As estruturas deveriam \n operar \"amplamente suavemente\" e \"especialmente em\n   <br/>\n   situa\u00e7\u00f5es de tumulto extremo e grande esfor\u00e7o de coordena\u00e7\u00e3o por parte do estado\n   <br/>\n   ser \n  capaz de dobrar. \"Para esse prop\u00f3sito, um centro de coordena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m deve ser \n criado para \"controlar a capacidade de crescimento do pessoal\". Isso deve estar em um \n  posi\u00e7\u00e3o para \"garantir rapidamente que os requisitos do pessoal sejam atendidos\". Em \n Outras palavras, no caso da guerra, eles recrutaram massas de jovens \n como forragem de canh\u00e3o para a burguesia alem\u00e3.\n  </p>\n  <p>\n   A cria\u00e7\u00e3o de um escrit\u00f3rio de coordena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 relevante para um \n Reintrodu\u00e7\u00e3o futura de um servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio. \u00c9 bem conhecido \n  que o Ministro da Defesa Alem\u00e3o, ou um preferiria dizer ministro \n de guerra, Pistorius, \u00e9 um veemente ativista pela reintrodu\u00e7\u00e3o de \n servi\u00e7o militar compuls\u00f3rio. Nesse contexto, tamb\u00e9m faz sentido que \n Ele est\u00e1 pedindo a cria\u00e7\u00e3o de estruturas que seriam capazes de \n operar imediatamente ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de tais militares \n recrutamento.\n  </p>\n  <p>\n   Por fim, pode -se dizer que a burguesia alem\u00e3 \u00e9 \n Cada vez mais chamando a guerra. A introdu\u00e7\u00e3o ao acima mencionado \n O documento j\u00e1 deixa claro que n\u00e3o se trata de usar o alem\u00e3o \n militar como ex\u00e9rcito defensivo.\n  </p>\n  <p>\n   Ent\u00e3o eles escrevem:\n   <br/>\n   \"Alemanha, como uma na\u00e7\u00e3o em rede globalmente em todos \n respeita, portanto, ter\u00e3o que ser capazes de combater amea\u00e7as e \n desestabiliza\u00e7\u00e3o em casa, na Europa e no mundo o tempo todo no \n futuro. Para esse fim, o Bundeswehr tamb\u00e9m fornece aos pol\u00edticos \n instrumentos para a\u00e7\u00e3o. \"\n  </p>\n  <p>\n   Mesmo que sempre se fale de \"defender\" a Alemanha, \u00e9 muito mais \n sobre defender os interesses econ\u00f4micos do imperialismo alem\u00e3o com fogo \n e a\u00e7o em todo o mundo contra as pessoas oprimidas e \n concorrentes imperialistas. Um fato que \u00e9 confirmado pela Alemanha real \n opera\u00e7\u00f5es militares.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  servir o povo\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Rearmamento Planos para os militares alem\u00e3es prontos para a guerra. \"\u00c9 isso que ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/rearmament-plans-for-german-military.html", "source_name": "maoistroad"}