{"title": "Em liberdade com cobran\u00e7as, os dez ativistas de solidariedade com a Palestina detidos em Barcelona - Nova Manifesta\u00e7\u00e3o Madrid - Informa\u00e7\u00f5es sobre Solidariedade", "published time": "2024-03-22T15:12:00+08:00", "images": ["https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-20_12-40-19.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzslX0xK6WmIH_8zGJ6V2pH4-2AEEB2Q81URxOElTzjdBu07xzeipdHKjQJ53IYXJqFzdDDGMoFgt6D_vJd0oujotnPg8f7MIHVSlupcxfT_aD2rrFJdksIbmJZ4-d0QdIofzS0G-GA9_u5ApfhwtxFt2lyHdPeSEd-NirLr4aVV9t6JsU425COVd8OXw/w640-h320/Cartel-Concentra-30-Marzo-24-2-1067x534.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4972868910001258744\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <header class=\"entry-header\">\n  <div class=\"post-thumb-img-content post-thumb\">\n   <img alt=\"\" class=\"attachment-1200x0 size-1200x0 wp-post-image\" height=\"300\" itemprop=\"image\" src=\"https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-20_12-40-19.jpg\" srcset=\"https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-20_12-40-19.jpg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  / Por\n  <span class=\"posted-by vcard author\" itemprop=\"author\" itemscope=\"itemscope\" itemtype=\"https://schema.org/Person\">\n   <a class=\"url fn n\" href=\"https://kaosenlared.net/autor/kaos/\" itemprop=\"url\" rel=\"author\" role=\"link\" title=\"Ver todas las entradas de Redacci\u00f3n Kaosenlared\">\n    <span class=\"author-name\" itemprop=\"name\">\n     Desenho Kaosenared\n    </span>\n   </a>\n  </span>\n </header>\n <p>\n  <i>\n   As pris\u00f5es est\u00e3o relacionadas a eventos que ocorreram durante \n  O estado luta contra o genoc\u00eddio na faixa de Gaza \n de 7 de fevereiro e foram portas livres com posi\u00e7\u00f5es.\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <i>\n   Os dez ativistas s\u00e3o acusados \u200b\u200bde crimes de dist\u00farbios \n p\u00fablico, danos, demonstra\u00e7\u00e3o il\u00edcita e grupo criminal, que pode \n comportar senten\u00e7as de pris\u00e3o.\n   <br/>\n  </i>\n </p>\n <p>\n  Os dez ativistas foram presos em diferentes partes do \n \u00c1rea metropolitana de Barcelona em uma opera\u00e7\u00e3o coordenada pelo \n Delegacia de Informa\u00e7\u00f5es Gerais do Mosso d'Esquadra.\n </p>\n <p>\n  As oito pris\u00f5es iniciais ocorreram na segunda -feira, 18 de mar\u00e7o e \n Todas as pessoas presas passaram a primeira noite nas masmorras \n  da delegacia de Les Corts. Na ter\u00e7a -feira de manh\u00e3, eles come\u00e7aram \n  Para fazer uma declara\u00e7\u00e3o na delegacia, mas n\u00e3o foi at\u00e9 quarta -feira que \n Eles foram transferidos para o\n  <i>\n   Cidade da justi\u00e7a\n  </i>\n  Para passar para \n provis\u00e3o judicial. As duas pessoas restantes foram presas a \n meio -dia e na ter\u00e7a -feira \u00e0 tarde, respectivamente.\n </p>\n <p>\n  As dez pessoas de solidariedade s\u00e3o acusadas de crimes de dist\u00farbios \n p\u00fablico, danos, demonstra\u00e7\u00e3o il\u00edcita e grupo criminal, que pode \n comportar senten\u00e7as de pris\u00e3o. Para exigir sua liberta\u00e7\u00e3o, eles foram convocados \n A\u00e7\u00f5es na ter\u00e7a -feira \u00e0 tarde contra a delegacia e quarta -feira para o \n Amanh\u00e3 no\n  <i>\n   Cidade da justi\u00e7a\n  </i>\n  . As chamadas receberam apoio de diferentes grupos de solidariedade com a Palestina e os anti -repressores, incluindo\n  <i>\n   Agida - Defesa coletiva anarquista.\n  </i>\n </p>\n <p>\n  Ativistas participaram do dia de luta do \n Em 7 de fevereiro passado, se reuniu com o lema \u201cEstimamos a vida, defendemos \n  Para a Palestina, paramos o mundo \u201d, no qual milhares de pessoas mobilizaram \n durante a Catalunha e outros pontos do estado, coincidindo com os quatro \n Meses do in\u00edcio da nova ofensiva genocida do estado de Israel \n contra o povo palestino. Naquele dia, em que o CGT e \n O IAC convocou ataque parcial na Catalunha, foi exigido \n massivo a ruptura das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e \n institucional com o estado de Israel. Nas mobiliza\u00e7\u00f5es, \n As empresas de Indra, Carrefour, Comsa, Axa e McDonald's foram indicadas como \n  \"C\u00famplices\" da viol\u00eancia contra a popula\u00e7\u00e3o palestina.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"534\" data-original-width=\"1067\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzslX0xK6WmIH_8zGJ6V2pH4-2AEEB2Q81URxOElTzjdBu07xzeipdHKjQJ53IYXJqFzdDDGMoFgt6D_vJd0oujotnPg8f7MIHVSlupcxfT_aD2rrFJdksIbmJZ4-d0QdIofzS0G-GA9_u5ApfhwtxFt2lyHdPeSEd-NirLr4aVV9t6JsU425COVd8OXw/w640-h320/Cartel-Concentra-30-Marzo-24-2-1067x534.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzslX0xK6WmIH_8zGJ6V2pH4-2AEEB2Q81URxOElTzjdBu07xzeipdHKjQJ53IYXJqFzdDDGMoFgt6D_vJd0oujotnPg8f7MIHVSlupcxfT_aD2rrFJdksIbmJZ4-d0QdIofzS0G-GA9_u5ApfhwtxFt2lyHdPeSEd-NirLr4aVV9t6JsU425COVd8OXw/w640-h320/Cartel-Concentra-30-Marzo-24-2-1067x534.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "/ Ao escrever Kaosenared, as pris\u00f5es est\u00e3o relacionadas a fatos ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/en-libertad-con-cargos-las-diez.html", "source_name": "maoistroad"}