{"title": "PC 22 de mar\u00e7o - Bolonha. Os alunos enviados pela pol\u00edcia ... a essa altura, o governo Meloni/Salvini/plantado declarou guerra aos estudantes que protestam", "published time": "2024-03-23T01:46:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-polizia.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-universita-Palestina-striscione-300x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-universita-palestina-chiostro-ateneo-300x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8705149264868021827\" itemprop=\"description articleBody\">\n <b>\n  <span>\n   Eles contestaram o ministro Bernini e os acordos entre a Universidade e Israel\n  </span>\n </b>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"300\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-polizia.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-polizia.jpg\" width=\"652\"/>\n </div>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     No \n  Muito central via Indindenza de Bolonha, a pol\u00edcia hoje carregou e \n  Empurrou os estudantes universit\u00e1rios por dias em mobiliza\u00e7\u00e3o.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Ontem \n  Em Bolonha, os estudantes universit\u00e1rios haviam protestado em frente ao \n Senado acad\u00eamico para pedir o fim da censura contra \n aqueles que se mobilizam contra a guerra na Palestina, para exigir o \n boicote a acordos com Israel e o setor militar \n industrial.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <img alt=\"\" class=\"size-medium wp-image-170586 alignleft\" height=\"300\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-universita-Palestina-striscione-300x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-universita-Palestina-striscione-300x300.jpg\" width=\"300\"/>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  Senado acad\u00eamico se recusou a rescindir os acordos no campo \n militar e guerra, expressando -se com mais uma f\u00f3rmula vaga e \n esfuma\u00e7ado, reiterando substancialmente a necessidade de respeitar o \n regulamentos e o c\u00f3digo \u00e9tico que, no que diz respeito ao uso duplo, sim \n Eu limito a \"minimizar qualquer dano\" ...\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Querer\n e exigimos um compromisso concreto da Universidade que ser\u00e1 encerrado\n todos os acordos com o Grupo Leonardo, a OTAN e parceiros \ndo governo sionista de Israel\", disse o governo sionista de Israel em um comunicado. \nestudantes de Cambiare Rotta da Universidade de Bolonha.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  Mobiliza\u00e7\u00f5es em nosso pa\u00eds mostram que obter o boicote \u00e9 \n  poss\u00edvel e podemos fazer isso apenas atrav\u00e9s da luta, como aconteceu ontem \n ao Senado acad\u00eamico da Universidade de Turim, onde gra\u00e7as ao \n A mobiliza\u00e7\u00e3o foi capaz de obter n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o \n da Universidade Torinesa para o novo Maeci de Coopera\u00e7\u00e3o concurso entre a It\u00e1lia e \n Israel\".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <img alt=\"\" class=\"size-medium wp-image-170587 alignright\" height=\"300\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-universita-palestina-chiostro-ateneo-300x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-universita-palestina-chiostro-ateneo-300x300.jpg\" width=\"300\"/>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Mas \n  Hoje, o ministro Bernini chegou a Bolonha para a inaugura\u00e7\u00e3o \n do ano acad\u00eamico e os alunos se mobilizaram para fazer \n ouvir, tamb\u00e9m \u00e0 luz das declara\u00e7\u00f5es do ministro contra\n     <span>\n      <a href=\"https://contropiano.org/regionali/piemonte/2024/03/20/torino-luniversita-cancella-il-progetto-con-israele-0170577\">\n       Alunos e professores da Universidade de Turim\n      </a>\n     </span>\n     que decidiram interromper a colabora\u00e7\u00e3o com as institui\u00e7\u00f5es israelenses.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  Prociss\u00e3o dos alunos que chegaram via Indindenza tentou \n Chegue \u00e0 sede do teatro de Manzoni, onde a cerim\u00f4nia ocorreu com \n  O ministro Bernini, mas encontrou uma miss\u00e3o contra ele \n da pol\u00edcia que logo foi para as estradas de fato carregando e \n empurrando os alunos. A prociss\u00e3o reapareceu os arquivos e \u00e9 \n dirigido em uma \u00e1rea universit\u00e1ria.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <span>\n      L\u00e1 \n  O protesto tamb\u00e9m foi revelado no teatro onde estava presente \n Um grupo de estudantes com a bandeira da Palestina. Francesca \n Representante do Conselho Estudantil, interveio pouco antes \n da interven\u00e7\u00e3o do ministro da Universidade, Anna Maria Bernini, com \n Kefiah ao redor do pesco\u00e7o. \u201cDurante meses, testemunhamos a censura sist\u00eamica de \n vozes da comunidade palestina e quais s\u00e3o os \n solicita\u00e7\u00f5es de mobiliza\u00e7\u00f5es de estudantes \u201ddenunciou o \n Estudante.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Eles contestaram o ministro Bernini e os acordos entre a Universidade e Israel no centro via Indindenza de Bolonha, o ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-bologna-studenti-caricati.html", "source_name": "proletari comunisti"}