{"title": "Bast\u00e3o queimado-os pampas resistam contra a minera\u00e7\u00e3o imperialismo", "published time": "2024-03-22T11:53:00+08:00", "modified time": "2024-03-21T21:03:30-07:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-7478503707171543592\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2480\" data-original-width=\"3508\" height=\"226\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    Imperialismo exibe suas garras\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    Botas imperialistas, de diferentes tipos, invadem o\nEquador, em busca de nossa terra, recursos naturais, m\u00e3o de obra\nmercado (principalmente de armamentos), conluio e luta pelo\ndivis\u00e3o do mundo. No Equador estamos diante da expans\u00e3o do monop\u00f3lio\nminerador extrativista.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    Imperialismo, atrav\u00e9s de empresas transnacionais \n Minera\u00e7\u00e3o, cuspiu suas narrativas como veneno, dizem que v\u00eam com progresso, \n Fontes de emprego, industrializa\u00e7\u00e3o, riqueza, entre outras fal\u00e1cias. A \n Viper pouco ou nada interessa no po\u00e7o -ser de povos oprimidos, tudo \n Caso contr\u00e1rio, suas pr\u00e1ticas de coloniza\u00e7\u00e3o e seu desejo de \n enrique\u00e7a -se em qualquer coisa.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    Esses tigres de papel querem invadir o Equador, ent\u00e3o, \n Os direitos trabalhistas s\u00e3o violados e, portanto, satisfazem o trabalho de outros. Ent\u00e3o, \n Os mineiros garantiram trabalho barato com relacionamentos de \n Produ\u00e7\u00e3o semi -feudal. O governo burgu\u00eas de Noboa/propriet\u00e1rio de terras, vai mais \n Al\u00e9m de ser um representante da grande fac\u00e7\u00e3o da Bourgeois Comproup, \u00e9 o \n Encarnaci\u00f3n de feudalismo, um propriet\u00e1rio de terras criado \u00e0 imagem e semelhan\u00e7a do \n Ianques para reproduzir feudalidade, gamonalismo, servid\u00e3o, \n O trabalho n\u00e3o paga e semicolonialidade.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     Invas\u00e3o para Palo-Las queimados pampos\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    Os governos de plant\u00e3o, da correia fascista, \n atrav\u00e9s de Moreno, Lasso e hoje o propriet\u00e1rio de Noboa, juntamente com \n Outras institui\u00e7\u00f5es do antigo estado, agacharam a cabe\u00e7a diante de seus mestres \n Imperialistas Eles emprestaram todas as condi\u00e7\u00f5es para as terras se despir \n para o campon\u00eas.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    O que est\u00e1 acontecendo em Palo Quemado-Las Pampas, do \n Canton Sigchos, prov\u00edncia de Cotopaxi, \n N\u00e3o \u00e9 nada mais do que a imposi\u00e7\u00e3o imperialista do capitalismo burocr\u00e1tico \n Em \n Pampas 2.200 hectares em favor da empresa de terras La Plata \n S.A., de propriedade da ATICO Mining Corporation S.A., agora entra no \n comunidades camponesas com o objetivo de concentrar a terra, explorar \n Minerais como ouro, prata, cobre, entre outros.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    Burocratas do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e Sal\u00e1rios de \n La Minera La Plata S.A., recebeu a tarefa de realizar workshops med\u00edocres e \n Socializa\u00e7\u00e3o fala, distraindo o verdadeiro impacto social e ambiental, \n oferecendo fontes de trabalho, treinamento, vacina\u00e7\u00e3o para crian\u00e7as, educa\u00e7\u00e3o, \n Caminh\u00f5es e m\u00e1quinas, em resumo, tentando comprar consci\u00eancias. Fazem-no \n em frente a alguns sem no\u00e7\u00e3o e traidores, sob o pretexto de um \n suposta socializa\u00e7\u00e3o do projeto de minera\u00e7\u00e3o, com esse mecanismo que eles entram no \n pessoas para dividir e se opor a isso.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     Resist\u00eancia anti -imperialista\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      O antigo Estado ativou seus dispositivos repressivos nos dias 19 e 20 de mar\u00e7o, membros da pol\u00edcia nacional e for\u00e7as armadas, de acordo com queixas de membros da comunidade, em coordena\u00e7\u00e3o com m\u00e1fias paramilitares a servi\u00e7o dos grupos de imperialismo e poder, atacaram o campesinato. Al\u00e9m disso, o escrit\u00f3rio do procurador -geral do estado criminalizou o direito \u00e0 resist\u00eancia e protesto, processando cerca de 72 membros da comunidade, incomum, pelo crime de terrorismo.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      Apesar de toda a repress\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o, as massas corajosas resistiram de forma beligerante, os camponeses travam lutas para expulsar o invasor, incineraram dois ve\u00edculos de lacaios imperialistas e feriram seis policiais e soldados.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Abaixo as consultas e a institucionalidade burguesa/senhorial\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      A farsa de consultas anteriores, gratuitas e informadas, consultas populares, elei\u00e7\u00f5es e democracia burguesa \u00e9 desenvolvida. Por exemplo, a consulta popular por n\u00e3o explorar o Yasun\u00ed Itt o que serviu? Qual \u00e9 a utilidade de escolher um carrasco como presidente a cada quatro anos? As socializa\u00e7\u00f5es de minera\u00e7\u00e3o no cant\u00e3o Las Naves o que eles serviram? Eles s\u00f3 servem para entorpecer lutas populares.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      Os traidores, revisionistas, reformistas e oportunistas tentam trazer \u00e0 folga a luta dos povos, direcionando o abismo eleitoral e institucional para as massas, empurrando -as para uma consulta anterior, livre e informada, que \u00e9 manipulada a favor da minera\u00e7\u00e3o imperialista, que legitima. A invas\u00e3o e se torna o extintor da resist\u00eancia fa\u00edsca.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      N\u00e3o devemos romantizar a luta dos povos oprimidos, isso vai al\u00e9m da \u00e1gua, da natureza, n\u00e3o \u00e9 um tema de ind\u00edgena, mesti\u00e7os, preto ou branco. Vamos abrir nossos olhos, o mundo atravessa v\u00e1rias invas\u00f5es imperialistas contra povos oprimidos.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      O imperialismo deseja aproveitar nossos principais meios de produ\u00e7\u00e3o, terra e tudo o que a cont\u00e9m, removendo nossos camponeses. Ent\u00e3o, o povo de Palo Quemado-Las Pampas sua principal contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra o imperialismo, contra a semi-feudalidade e contra o capitalismo burocr\u00e1tico, nessa ordem.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n   <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      N\u00e3o podemos confiar em um grama de arroz nas institui\u00e7\u00f5es do antigo estado, todos est\u00e3o a servi\u00e7o dos grupos de imperialismo e poder, nem das for\u00e7as armadas e da pol\u00edcia nacional que apontam suas armas para os mais pobres do pa\u00eds para o benef\u00edcio do explorador . E eles n\u00e3o hesitar\u00e3o em puxar o gatilho. Por outro lado, h\u00e1 o proletariado, os camponeses pobres, os intelectuais democr\u00e1ticos, o povo de Aguerido, que assume a luta anti -imperialista pela mam\u00e3e Pacha.\n     </span>\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Com o imperialismo de minera\u00e7\u00e3o!\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Abaixo das consultas anteriores!\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Viva a luta nacional de liberta\u00e7\u00e3o!\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Viva a resist\u00eancia combativa das pessoas quemado-las pampas!\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       A LUTA PELA TERRA \u00c9 A PRINCIPAL, A LUTA PELA \u00c1GUA E PELO TERRIT\u00d3RIO \u00c9 COMPLEMENTAR!\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\">\n   <b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"font-size: 12pt; line-height: 107%;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Organize, lute e resista!\n      </span>\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n </div>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n</div>\n", "description": "O imperialismo exibe suas garras As botas imperialistas, de diferentes lysa, invadem o Equador, em busca de nossa terra, se repete ...", "author": "Frente de Defensa de Luchas del Pueblo en el Ecuador (Person)", "source": "https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html", "source_name": "FDLP EC"}