{"published time": "2024-03-23T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/slthnqxa/\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03b7.jpg?anchor=center&mode=crop&width=900&rnd=133555427081030000"], "content": "<div class=\"mt-4\">\n <div style=\"width:100%\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"mt-5 bigger-letters\">\n <p>\n  <strong>\n   A UE n\u00e3o \u00e9 os povos, s\u00e3o os imperialistas!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   N\u00e3o em explora\u00e7\u00e3o, pobreza e guerra!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Solidariedade - luta comum dos trabalhadores - povos - migrantes / refugiados!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Fora da Gr\u00e9cia da UE! - Abstin\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n </p>\n <ol>\n  <li>\n   Desde sua fase inicial e ao longo de sua jornada at\u00e9 sua forma atual, a UE tem sido e existe como um empreendimento dos imperialistas da Europa. \u00c9 uma coaliz\u00e3o servir e promover interesses e aspira\u00e7\u00f5es diante de todos os seus pilares imperialistas. S\u00e3o as contradi\u00e7\u00f5es incompar\u00e1veis \u200b\u200bentre essas for\u00e7as imperialistas que estabelecem limites na \"unidade\" do projeto, que \u00e9 tudo menos direito hist\u00f3rico. O Brexit foi uma manifesta\u00e7\u00e3o clara dessas contradi\u00e7\u00f5es, que hoje ocorrem entre seus dois principais pilares (Fran\u00e7a-Alemanha) e s\u00e3o transferidos para seus sat\u00e9lites, mas tamb\u00e9m s\u00e3o alimentados pelo envolvimento dos EUA em v\u00e1rios pa\u00edses e burguesia na coaliz\u00e3o de hoje de \"27 \".\n  </li>\n  <li li=\"\">\n   <li li=\"\">\n    <li li=\"\">\n     <li>\n      Todos os itens acima j\u00e1 est\u00e3o refletidos nos sistemas pol\u00edticos de todos os pa\u00edses da UE, que est\u00e3o enfrentando a deprecia\u00e7\u00e3o das massas semelhantes a trabalhistas e est\u00e3o mudando na dire\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria e com o surgimento (mesmo em pap\u00e9is do governo) das for\u00e7as de extrema direita. For\u00e7as alimentadas pelo ataque geral ao proletariado e aos povos, pela escalada da pol\u00edtica que sufocam as liberdades e os direitos democr\u00e1ticos, a pol\u00edtica de guerras e prega\u00e7\u00f5es do nacionalismo, \u00f3dio e divis\u00e3o dos povos. Ao mesmo tempo, nos pa\u00edses imperialistas (Fran\u00e7a, Alemanha, mas tamb\u00e9m da It\u00e1lia), o surgimento dessas for\u00e7as distantes tamb\u00e9m \u00e9 uma express\u00e3o de insatisfa\u00e7\u00e3o com a classe megal\u00edstica que \u00e9 espremida por competi\u00e7\u00f5es imperialistas e buscando respostas, promovendo mais nacionalismo agressivo.\n     </li>\n    </li>\n   </li>\n  </li>\n </ol>\n <p>\n  A \"grande revolta\" em vista das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias de junho e a criticidade atribu\u00edda a eles pelos imperialistas e for\u00e7as burguesas est\u00e3o realmente se referindo a todas as quest\u00f5es acima. As for\u00e7as soberanas procuram explorar os Europes como uma ferramenta, por um lado para renov\u00e1 -la - em geral nas consci\u00eancias dos povos - \"Idea\" da UE e ao lidar com problemas nos sistemas pol\u00edticos de cada pa\u00eds. \u00c9 muito caracter\u00edstico que todas as for\u00e7as de longe sejam zelosas na campanha eleitoral e apoiem a \"id\u00e9ia\" da UE, sem um tra\u00e7o de \"isolamento\". Assim, eles provam novamente sua curva completa no contexto imperialista e nas necessidades da burguesia que cada um \u00e9 mencionado.\n </p>\n <ol start=\"6\">\n  <li li=\"\">\n   <li li=\"\">\n   </li>\n  </li>\n </ol>\n <p>\n  \u00c9 por isso que todas as partes do sistema (do distante at\u00e9 o centro -left -left) bombardeiam as pessoas que exigem esquecer, ignoram o sofrimento que acumulou e se acumula da integra\u00e7\u00e3o do pa\u00eds na UE/emu e para Procure (com eles ou com eles ou outras negocia\u00e7\u00f5es) neste futuro! \u00c9 por isso que, em nome da \"coopera\u00e7\u00e3o dos povos\" que a UE est\u00e1 representando, seu pa\u00eds e seus mares s\u00e3o transformados em uma tumba e uma pris\u00e3o das pe\u00e7as dos povos, para proteger as fronteiras europ\u00e9ias dos oprimidos. Com a mesma invoca\u00e7\u00e3o (da \"coopera\u00e7\u00e3o dos povos\"), o pa\u00eds \u00e9 ordenado em uma posi\u00e7\u00e3o de guerra e \u00f3dio com os povos da regi\u00e3o para servir seus patronos atl\u00e2nticos do euro!\n </p>\n <ol start=\"8\">\n  <li li=\"\">\n   <li>\n    Com base em todos os itens acima, tamb\u00e9m \u00e9 \u00f3bvio que o Sol que as grandes lutas, demandas e interesses dos corpos de trabalho da Europa n\u00e3o podem \"atender\"-e muito mais justificados na pris\u00e3o dos povos que as pessoas que o As pessoas imperialistas europeias se formaram e ouviram em nome da UE! Os direitos de classe e a perspectiva revolucion\u00e1ria das massas n\u00e3o podem ser expressos em um instrumento como o Parlamento Europeu, que n\u00e3o \u00e9 a conquista dos povos, mas uma constru\u00e7\u00e3o imperialista. Na den\u00fancia desta constru\u00e7\u00e3o e da luta contra a UE, encontra -se o caminho de \"encontrar\" as lutas, a solidariedade internacionalista, o desenvolvimento da luta de massa de trabalhadores e povos. Essa luta forma os termos de perspectiva revolucion\u00e1ria na medida em que \u00e9 emancipada pelo contexto pol\u00edtico definido pelo sistema capitalista-imperialista, na medida em que se recusa a ser perseguido nesse contexto pol\u00edtico e abre seus pr\u00f3prios caminhos.\n   </li>\n   <li>\n    Em nosso pa\u00eds, a campanha eleitoral prolongada em vista de 9\n    <sup>\n     o\n    </sup>\n    <li>\n     A ampla avers\u00e3o popular e a insatisfa\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica do governo do ND, a pol\u00edtica do sistema e todas as partes que a ap\u00f3iam -do centro -left -left (Syriza, Pasok, Cruise, New Esquerda) e do Far - Certo (Velopoulos, Niki) - N\u00e3o se encaixa no \"galope oficial\" das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias. N\u00e3o deve ser pervertido ao chantagear a aceita\u00e7\u00e3o da depend\u00eancia imperialista da UE.\n     <strong>\n      As pessoas n\u00e3o t\u00eam motivos para compartilhar os processos revolucion\u00e1rios e reacion\u00e1rios do sistema pol\u00edtico. Tem todos os motivos para continuar no caminho das lutas em massa e em todos os motivos para negar o Eurocalp, abster -se dele. Porque ela\n     </strong>\n     A postura eleitoral corresponde \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da posi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria \"fora da Gr\u00e9cia da UE\". Por que essa atitude eleitoral destaca o\n     <strong>\n      nega\u00e7\u00e3o total\n     </strong>\n     A depend\u00eancia imperialista dos EUA e dos imperialistas europeus, a nega\u00e7\u00e3o da \"via\" da pobreza, pobreza, explora\u00e7\u00e3o e guerras, o que garante a depend\u00eancia do pa\u00eds.\n    </li>\n    <li>\n     Com base na posi\u00e7\u00e3o para\n     <strong>\n      Abstin\u00eancia das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias\n     </strong>\n     Buscamos coordena\u00e7\u00e3o com as for\u00e7as de corrida, esquerdista e revolucion\u00e1ria na Europa. Na mesma base, tamb\u00e9m buscamos em nosso pa\u00eds a promo\u00e7\u00e3o mais ampla dessa dire\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o, coordena\u00e7\u00e3o e formando em conjunto uma campanha pol\u00edtica para promover a posi\u00e7\u00e3o \"fora da Gr\u00e9cia da UE\", por nega\u00e7\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o a Europalpe e ao reacion\u00e1rio aspira\u00e7\u00f5es das partes e for\u00e7as do sistema.\n    </li>\n   </li>\n  </li>\n </ol>\n</div>\n", "source": "https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/", "type": "article", "title": "Fora da Gr\u00e9cia da UE! - das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias! - KKE (M-L)", "description": "Desde a sua fase inicial e ao longo do seu curso at\u00e9 \u00e0 sua forma actual, a UE existiu e existe como um projecto dos imperialistas da Europa. \u00c9 uma coliga\u00e7\u00e3o para servir e promover os interesses e as aspira\u00e7\u00f5es, em primeiro lugar, dos seus pilares imperialistas.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["ps955"], "subtitle": "", "categories": ["\u0391\u039d\u0391\u039a\u039f\u0399\u039d\u03a9\u03a3\u0397 \u03a4\u039f\u03a5 \u03a0.\u0393. \u03a4\u039f\u03a5 \u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb) - \u039c\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2 2024"], "source_name": "KKE m l"}