{"published time": "2024-03-22T03:58:46+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  <a href=\"https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/kommentar-debatte-um-ogs-100.html\">\n   O governo estadual verde-preto da CDU e os verdes prometeu aos pais e filhos no norte da Reno-Pesada-Westphalia melhor atendimento durante todo o dia nas escolas prim\u00e1rias.\n  </a>\n  O governo do estado planejou uma lei que garante uma reivindica\u00e7\u00e3o segura para todos os dias de dia nas escolas. Essa lei n\u00e3o apenas aliviaria os pais e, em particular, as m\u00e3es e lhes permitiria reconciliar melhor o trabalho de trabalho e criar filhos ou ter um pouco mais de tempo livre na vida cotidiana estressante, mas tamb\u00e9m garantiria \u00e0s crian\u00e7as melhores escolas e apoio extracurricular. E, em geral, a lei faria uma contribui\u00e7\u00e3o positiva para o sistema escolar cada vez mais sobrecarregado.\n </p>\n <p>\n  A lei estadual foi originalmente planejada como uma adi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e o conquistamento \u00e0 lei federal decidiu em 2021 que formulou uma reivindica\u00e7\u00e3o legal a todos os dias de dia nas escolas prim\u00e1rias. A partir do ano letivo de 2026/27, a lei seria implementada com a inscri\u00e7\u00e3o dos alunos da primeira s\u00e9rie e seria gradualmente introduzida at\u00e9 2029/30 \u00e0 quarta s\u00e9rie. A lei no norte do Reno -Ocidente deve regular como a turn\u00ea de todos os dias deve ser implementada por quem e quais padr\u00f5es de conte\u00fado e supervis\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o ao preencher as posi\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Em vez disso, o governo do estado quebra sua promessa aos pais e filhos no pa\u00eds e \u00e9 limitado \u00e0s chamadas \"diretrizes\", que reproduzem nada al\u00e9m do direito legal da lei federal e ruminam o status quo. Um local de dia completo incluir\u00e1 oito horas por dia escolar. Como isso ser\u00e1 implementado e quem ser\u00e1 respons\u00e1vel pelos cuidados deve ser decidido no local, de acordo com o ministro da Escola Estadual Dorothee Feller.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p p=\"\">\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8391-nrw-schulministerin-feller-faellt-den-eltern-in-den-ruecken", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "NRW: Ministro da Educa\u00e7\u00e3o Feller esfaqueia pais pelas costas", "tags": ["Bildungswesen,", "NRW", "Schulsystem"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}