{"published time": "2024-03-22T03:06:19+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1920\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Ap\u00f3s um acordo com o governo, o Congresso Nacional aprovou hoje um projeto do Novo Ensino M\u00e9dio. O projeto passou por algumas modifica\u00e7\u00f5es, mas manteve o essencial do conte\u00fado foi criticado, por meses, em greves e protestos de professores e alunos por todo o Pa\u00eds, como centenas de horas para as disciplinas optativas sem conte\u00fado cient\u00edfico e modelos prejudiciais \u00e0 forma\u00e7\u00e3o escolar completa.\n </p>\n <p>\n  Dentro do aprovado pela C\u00e2mara, est\u00e1:\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   Perda de horas de forma\u00e7\u00e3o cient\u00edfica: no ensino regular, a divis\u00e3o ser\u00e1 de 2.400 horas para disciplinas obrigat\u00f3rias e 600 horas para as disciplinas optativas. Em outras palavras, a perda de 600 horas em disciplinas tradicionais e essenciais no Ensino M\u00e9dio para os \u201citiner\u00e1rios formativos\u201d, compostos em sua maioria, sobretudo nas escolas p\u00fablicas, de disciplinas sem conte\u00fado cient\u00edfico, como \u201cpensamento computacional\u201d, \u201cprojeto de vida\u201d e aberra\u00e7\u00f5es similares. No ensino t\u00e9cnico, a divis\u00e3o ser\u00e1 de 2.100 horas para disciplinas obrigat\u00f3rias, com possibilidade de 300 delas serem compatibilizadas entre forma\u00e7\u00e3o geral b\u00e1sica e ensino t\u00e9cnico, al\u00e9m de 1.200 horas para o curso t\u00e9cnico escolhido.\n  </li>\n  <li>\n   Guarda-chuva de disciplinas: fus\u00e3o de diferentes disciplinas essenciais \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do estudante em \u201cgrandes \u00e1reas\u201d, tornadas obrigat\u00f3rias. S\u00e3o elas: linguagens e suas tecnologias, que integra l\u00edngua portuguesa e literatura; l\u00edngua inglesa; artes (m\u00faltiplas linguagens e express\u00f5es); educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica; matem\u00e1tica e suas tecnologias; ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias, que reunir\u00e1 disciplinas importantes como biologia, f\u00edsica e qu\u00edmica em um \u00fanico grande guarda-chuva; e ci\u00eancias humanas e sociais aplicadas, que far\u00e1 o mesmo com filosofia, geografia, hist\u00f3ria e sociologia.\n  </li>\n  <li>\n   Itiner\u00e1rios formativos: no novo projeto, cada escola regular (n\u00e3o t\u00e9cnica) deve oferecer ao menos dois itiner\u00e1rios formativos. Essas disciplinas optativas devem contemplar ao menos uma das \u00e1reas acima, mas n\u00e3o h\u00e1 especifica\u00e7\u00e3o clara do quanto que conte\u00fado ou ementa devem estar relacionados \u00e0s \u00e1reas cient\u00edficas, de forma que deixa em aberto o espa\u00e7o para cursos anticient\u00edficos como os que foram massivamente implementados nas escolas que adotaram a medida no \u00faltimo ano; nas escolas t\u00e9cnicas, h\u00e1 a op\u00e7\u00e3o da forma\u00e7\u00e3o do curso de forma\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e profissional;\n  </li>\n  <li>\n   Formaliza\u00e7\u00e3o do Ensino \u00e0 Dist\u00e2ncia: o projeto estabeleceu que os itiner\u00e1rios formativos podem ser ensinados \u00e0 dist\u00e2ncia, enquanto a carga hor\u00e1ria de forma\u00e7\u00e3o geral b\u00e1sica pode ser ofertada de forma presencial e, excepcionalmente, de forma \u201cmediada por tecnologia\u201d. Ainda n\u00e3o h\u00e1 um regulamento que especifique como se dar\u00e1 a media\u00e7\u00e3o.\n  </li>\n </ul>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Extrema-direita comemora\n </h4>\n <p>\n  Depois da aprova\u00e7\u00e3o, parlamentares da extrema-direita apressaram-se em celebrar o texto acordado entre o governo e o Congresso. O novo presidente da Comiss\u00e3o de Educa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara, o not\u00f3rio reacion\u00e1rio Nikolas Ferreira (PL-MG), foi um dos que elogiou o projeto aprovado. Em nota publicada nas redes sociais, o deputado declarou, cinicamente, que vai manter alta a fiscaliza\u00e7\u00e3o pela aplica\u00e7\u00e3o da medida e \u00e0s \u201cdemandas dos nossos alunos\u201d.\n </p>\n <p>\n  O coment\u00e1rio \u00e9 um esc\u00e1rnio descarado: a aprova\u00e7\u00e3o contrariou de forma direta os interesses dos alunos e professores que criticaram e condenaram o NEM em importantes mobiliza\u00e7\u00f5es pelo Pa\u00eds ao longo de todo o \u00faltimo ano. Em vez de uma reformula\u00e7\u00e3o no NEM, os professores e estudantes exigiam a revoga\u00e7\u00e3o total da medida.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Mudou, mas deixou igual\n </h4>\n <p>\n  Na nova aprova\u00e7\u00e3o, todo o conte\u00fado criticado pelos estudantes no NEM se manteve. Em greves, ocupa\u00e7\u00f5es estudantis e protestos, os profissionais da Educa\u00e7\u00e3o e estudantes exigiam o fim dos \u201citiner\u00e1rios formativos\u201d e o retorno da grade hor\u00e1ria destinada \u00e0s disciplinas regulares e condenavam a confus\u00e3o generalizada causada pela fus\u00e3o de m\u00faltiplas disciplinas cient\u00edficas em leques amplos. O Ensino \u00e0 Dist\u00e2ncia tamb\u00e9m era, via de regra, recha\u00e7ado nas manifesta\u00e7\u00f5es. Entidades como a Executiva Nacional dos Estudantes de Pedagogia (ExNEPe), que coordenou campanhas e lutas contra o NEM, chegou a classificar a reforma como o \u201cmais grave ataque \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica dos \u00faltimos anos\u201d.\n </p>\n <p>\n  Den\u00fancias posteriores \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da medida tamb\u00e9m revelam como NEM favorece a precariza\u00e7\u00e3o do trabalho docente, com os profissionais sujeitos \u00e0 explora\u00e7\u00e3o cada vez maior, em jornadas exaustivas e um trabalho n\u00e3o relacionado com suas \u00e1reas de forma\u00e7\u00e3o, a precariza\u00e7\u00e3o do Ensino, sobretudo do p\u00fablico e gratuito, com a oferta de um ensino anticient\u00edfico e pragmatista (e n\u00e3o ensino t\u00e9cnico,  como propagandeiam figuras como Nikolas Ferreira), consequentemente, a evas\u00e3o escolar.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Luta deve ser retomada\n </h4>\n <p>\n  Mesmo assim, o governo nunca de fato cogitou atender a exig\u00eancia de revogar o NEM e optou pela concilia\u00e7\u00e3o com a medida. No m\u00eas passado, o ministro da Educa\u00e7\u00e3o, Camilo Santana, afirmou que esperava aprovar a medida \u201cainda neste semestre, at\u00e9 porque para implementar as mudan\u00e7as no Ensino M\u00e9dio para 2025 precisam ser aprovadas neste semestre, porque precisa ter o tempo para que as redes se prepararem para mudan\u00e7as. \u00c9 fundamental a aprova\u00e7\u00e3o ainda neste semestre na C\u00e2mara e no Senado\u201d.\n </p>\n <p>\n  Dessa forma, o clima que pode se esperar \u00e9 de retomada das lutas dos estudantes contra o NEM e os vindouros ataques \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o promovidos pelos reacion\u00e1rios celerados e conciliadores de plant\u00e3o.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/novo-ensino-medio-e-aprovado-apos-acordo-de-parlamento-com-governo/", "type": "article", "title": "Novo Ensino M\u00e9dio \u00e9 aprovado ap\u00f3s acordo de parlamento com governo\u00a0 - A Nova Democracia", "description": "A aprova\u00e7\u00e3o contrariou diretamente os interesses dos alunos e professores que criticaram e condenaram o NEM em importantes mobiliza\u00e7\u00f5es pelo Pa\u00eds ao longo de todo o \u00faltimo ano. Em vez de uma reformula\u00e7\u00e3o no NEM, os professores e estudantes exigiam a revoga\u00e7\u00e3o total da medida.", "modified time": "2024-03-21T18:10:56-03:00", "updated time": "2024-03-21T18:10:56-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o", "Governo Lula", "novo ensino m\u00e9dio"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}