{"published time": "2024-03-22T17:03:12+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ag7d\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-kwo2k53\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-i02ng7107\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-7pd9d7106\">\n         <div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 517px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image2590044\" style=\"--dim-height:604;--dim-width:954\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2590044\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":954,\"height\":604,\"uri\":\"6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-r\u00fcsten-auf-\u00f6sterreich-macht-mit\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-olohr7109\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    O secret\u00e1rio -geral da OTAN, Jens Stoltenberg, exigiu recentemente a mudan\u00e7a para a economia de guerra, na UE o armamento nuclear da Uni\u00e3o e da \u00c1ustria se comprometeu a pagar 1,17 bilh\u00e3o anualmente \u00e0 Ucr\u00e2nia. Estes s\u00e3o apenas o topo dos atuais avan\u00e7os militares que devem dirigir o curso de guerra. Independentemente da neutralidade, a popula\u00e7\u00e3o austr\u00edaca \u00e9 atra\u00edda para os planos de guerra dos governantes. Como isso pode ser combatido?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-tnw3u81\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-d22dr4095\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-xngof83\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     \u00c1ustria como parte dos planos de guerra da OTAN e da UE\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-a5mgv3914\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-os1qe85\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Em uma \"mo\u00e7\u00e3o conjunta para a tomada de decis\u00e3o\" pelo Parlamento da UE, os deputados austr\u00edacos concordaram em financiar 0,25 % do PIB (cerca de 1,17 bilh\u00e3o de euros) para a guerra na Ucr\u00e2nia anualmente no final de fevereiro de 2024. Al\u00e9m disso, foi decidido o apoio militar da Ucr\u00e2nia e a atualiza\u00e7\u00e3o adicional da \u00c1ustria. O documento original afirma que\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Que todos os estados membros da UE e todos os aliados da OTAN devem apoiar a Ucr\u00e2nia militarmente com pelo menos 0,25 % do seu PIB anualmente (...)\" \"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    (1). A OTAN e a UE andam de m\u00e3os dadas at\u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o dos interesses de guerra da preocupa\u00e7\u00e3o dos imperialistas \"ocidentais\" - e a \u00c1ustria acompanha! Matthew Karnitschnig, jornalista da revista de pol\u00edticas da US Politico, formulou os planos da OTAN para a \u00c1ustria da seguinte forma:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201cA \u00c1ustria \u00e9 um pa\u00eds do 'Sr. Karl' que serve a todos os lados para se comprometer com os ideais ocidentais, enquanto em sil\u00eancio est\u00e1 procurando caminhos para continuar se beneficiando dos relacionamentos amig\u00e1veis \u200b\u200bcom Moscou. (\u2026) Hoje a neutralidade austr\u00edaca \u00e9 pouco mais que uma desculpa conveniente para evitar a responsabilidade (...) a \u00c1ustria \u00e9 um fator livre de seus vizinhos e dos EUA (...) at\u00e9 hoje. A menos que o mundo exterior o for\u00e7a, seja moldando ou bruto Viol\u00eancia.\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    (2) Explica\u00e7\u00f5es como essa deixaram um chuveiro puxar nossas costas e dar uma indica\u00e7\u00e3o do que nos florescer\u00e1 como membro da UE e \"parceiro da OTAN\". A \u00c1ustria, que participa amplamente deste curso, v\u00ea de maneira diferente. O brigadeiro do ex\u00e9rcito austr\u00edaco Robert Brieger, atualmente presidente do Comit\u00ea Militar da UE, at\u00e9 encontra o debate sobre o armamento at\u00f4mico da UE \"Legitim\" (3).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ux4mv91\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-imzap3743\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-67dv293\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Convers\u00e3o para economia de guerra?!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-tbyga3574\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-8v5jv95\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    A atualiza\u00e7\u00e3o militar na UE visa \"economia de guerra\". No \"aplicativo de tomada de decis\u00e3o\" acima mencionado da UE, afirma-se que a produ\u00e7\u00e3o de defesa aumenta significativamente e que a produ\u00e7\u00e3o de armas deve ter prioridade para a Ucr\u00e2nia. Al\u00e9m disso, o pedido de resolu\u00e7\u00e3o pede \u00e0 UE e seus estados membros\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201cCoopera\u00e7\u00e3o militar europ\u00e9ia na ind\u00fastria e no n\u00edvel das for\u00e7as armadas\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    [para]\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     Melhorar e a UE para uma garantia de seguran\u00e7a mais forte e mais poderosa\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    [para]\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     fazer isso \u00e9 interoper\u00e1vel e complementar com a OTAN \"\n    </span>\n   </span>\n   <span span=\"\">\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-y3xiz103\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-rk9yn3418\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-28d0g105\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Use a atualiza\u00e7\u00e3o e os cortes sociais andam de m\u00e3os dadas\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-xp3t23240\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-fewj8107\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Embora as despesas militares aumentem em 85 % no per\u00edodo 2022 para 2027, o que \u00e9 mais de 2,3 bilh\u00f5es de euros, por exemplo, as despesas de sa\u00fade diminuem em 52 % e 2,9 bilh\u00f5es no mesmo per\u00edodo. A economia no sistema de sa\u00fade tamb\u00e9m \u00e9 resultado do pacote fiscal da UE e da Comiss\u00e3o da UE. Nick Witney, ex -chefe do escrit\u00f3rio da UE Armames, explicou h\u00e1 algum tempo por que a UE interfere nessas quest\u00f5es de pol\u00edtica or\u00e7ament\u00e1ria nacional:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Poucos parlamentares querem justificar seu eleitorado por que seus impostos para helic\u00f3pteros de combate devem ser usados \u200b\u200bem vez de hospitais (...) opera\u00e7\u00f5es militares custam dinheiro e arriscar a vida humana (...) apenas uma vontade pol\u00edtica de ferro, com pouca pot\u00eancia, pode garantir que isso pode garantir que essa orienta\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica contra inconveni\u00eancia a curto prazo \".\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    (5) Esses \"inconvenientes de curto prazo\" agora s\u00e3o realidade dif\u00edcil e os sinais est\u00e3o em mais deteriora\u00e7\u00e3o. A minera\u00e7\u00e3o social, o desmantelamento dos direitos democr\u00e1ticos e da atualiza\u00e7\u00e3o s\u00e3o o programa da hora em que as massas s\u00e3o impostas pelos governantes. Este programa requer uma rejei\u00e7\u00e3o, resist\u00eancia e luta decisivas - contra a OTAN, a UE e a \u00c1ustria no poder!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-8i58w111\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7v1mh17914\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-jiq4b113\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fontes:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-mctlw115\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (1) Komintern.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-5d785118\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (2) Politico.eu\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-f1a3c121\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (3) Industriemagazin.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-joj97124\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (4) Komintern.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-sy7pp127\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (5) Solidarwerkstatt.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-ac3wy130\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-w8iu4132\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fontes de imagem:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-cbii011015\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    Bild_001 -\n   </span>\n   <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://unsplash.com/de/fotos/blaue-flagge-auf-mast-in-der-nahe-des-gebaudes-C241mbgtgys\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Christian Lue\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    - Unsplash\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-5gres13000\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    Bild_022 -\n   </span>\n   <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://pixabay.com/de/vectors/nato-flagge-compass-rose-emblem-26848/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Imagens de vetor livre clker\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    - Pixabay\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-r\u00fcsten-auf-\u00f6sterreich-macht-mit", "type": "article", "title": "Atualiza\u00e7\u00e3o da UE e da OTAN: a \u00c1ustria participa.", "description": "O secret\u00e1rio -geral da OTAN, Jens Stoltenberg, exigiu recentemente a mudan\u00e7a para a economia de guerra, na UE o armamento nuclear da Uni\u00e3o e da \u00c1ustria se comprometeu a pagar 1,17 bilh\u00e3o anualmente \u00e0 Ucr\u00e2nia. Estes s\u00e3o apenas o topo dos atuais avan\u00e7os militares que devem dirigir o curso de guerra. Independentemente da neutralidade, a popula\u00e7\u00e3o austr\u00edaca \u00e9 atra\u00edda para os planos de guerra dos governantes. Como isso pode ser combatido? austr\u00edaco", "modified time": "2024-03-22T17:03:12.630Z", "author": "Katharina J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}