{"title": "PC 22 de mar\u00e7o - Suporte m\u00e1ximo para a decis\u00e3o da Universidade de Turim para o bloqueio da colabora\u00e7\u00e3o com Israel - Info", "published time": "2024-03-22T14:44:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6235656404927856940\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    Guerra em Gaza, a Universidade de Turim bloqueia o pedido de colabora\u00e7\u00e3o com Israel. Meloni: \"Welling Choice\"\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   A Universidade \n  \u00e9 o primeiro a suspender a colabora\u00e7\u00e3o com as realidades acad\u00eamicas \n Israelense, mas preciso: a parada est\u00e1 apenas no an\u00fancio de Maeci, as outras atividades \n eles continuam. Vit\u00f3ria parcial para os coletivos de estudantes que t\u00eam \n A reuni\u00e3o do Senado acad\u00eamico foi bloqueada. Outubro de outubro: \"muito s\u00e9rio\"\n  </b>\n </p>\n <div>\n  <div>\n   <div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m556-555-557\">\n  <p>\n   \"Considero preocupante que o Senado Acad\u00eamico da Universidade de Turim opte por n\u00e3o participar do\n   <b>\n    Pedir coopera\u00e7\u00e3o cient\u00edfica com Israel\n   </b>\n   . \n  E ele faz isso ap\u00f3s uma ocupa\u00e7\u00e3o dos coletivos. Se o \n As institui\u00e7\u00f5es se curvam a esses m\u00e9todos, corremos o risco de ter muitos \n problemas \". S\u00e3o as palavras do primeiro -ministro\n   <b>\n    Giorgia Meloni na c\u00e2mara\n   </b>\n   , durante a resposta no debate sobre as suas comunica\u00e7\u00f5es antes do Conselho Europeu\n  </p>\n </div>\n <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m561-560-562\">\n  <b>\n   O pedido de coopera\u00e7\u00e3o com Israel foi bloqueado\n  </b>\n  <p>\n   O que aconteceu.\n   <b>\n    A Universidade de Turim, primeiro em italiano, decidiu suspender a colabora\u00e7\u00e3o com as realidades acad\u00eamicas israelenses\n   </b>\n   . \n  \u00abO Senado da Universidade considera a participa\u00e7\u00e3o no \n Call of the Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores (Maeci), dada a continua\u00e7\u00e3o \n da situa\u00e7\u00e3o de guerra em Gaza \u00bb. A comunica\u00e7\u00e3o \u00e9 configurada como \n uma vit\u00f3ria parcial para os coletivos de estudantes que\n   <a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_marzo_19/basta-accordi-dell-universita-con-israele-flash-mob-degli-studenti-durante-una-seduta-del-senato-accademico-0d09d375-0c66-4814-99e6-c491008b7xlk.shtml\" target=\"_blank\">\n    Eles bloquearam pela primeira vez a reuni\u00e3o dos senadores e depois obtiveram uma assembl\u00e9ia p\u00fablica\n   </a>\n   para discutir o seu apelo a um boicote a todos os acordos com \nUniversidades israelenses. Ap\u00f3s uma longa discuss\u00e3o, o \nda Universidade decidiram\n   <b>\n    Aprovar um documento que de fato fecha as portas para uma \u00fanica chamada\n   </b>\n   , o publicado recentemente por Maeci que pretende financiar projetos de pesquisa conjuntos\n   <b>\n    Entre\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  <b>\n   It\u00e1lia e Israel\n  </b>\n  Em tr\u00eas setores de aplica\u00e7\u00e3o: tecnologias do solo, aquelas para \n \u00e1gua (como um tratamento de bebidas, \u00e1guas industriais e \n  descarregamento ou dessaliniza\u00e7\u00e3o) e a perspectiva de precis\u00e3o, \n Eletr\u00f4nica e tecnologias qu\u00e2nticas.\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m566-565-567\">\n  <b>\n   Bernini\n  </b>\n  <p>\n   No caso tamb\u00e9m interv\u00e9m\n   <b>\n    A ministra da Universidade e Pesquisa Anna Maria Bernini\n   </b>\n   : \"Isso\n da Universidade de Turim \u00e9 uma decis\u00e3o com a qual n\u00e3o concordo, embora eu \ndentro da autonomia das Universidades. \u00c9 triste que \nTal escolha coincide com o primeiro Dia Nacional do Refugiado \nUniversidade intitulada: \"Portas Abertas\". E \u00e9 francamente \n\u00c9 desconcertante que possamos pensar em fech\u00e1-los. Acredito que qualquer forma de \nexclus\u00e3o ou boicote que seja errado e alheio \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o e \na cultura das nossas universidades, que sempre se inspirou na abertura e \ninclus\u00e3o'.\n  </p>\n </div>\n <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m571-570-572\">\n  <b>\n   A nota da Universidade de Turim\n  </b>\n  <p>\n   A Universidade de Turim, por sua vez, em nota, esclarece que\n   <b>\n    A mo\u00e7\u00e3o aprovada pelo Senado Acad\u00eamico\n   </b>\n   na sess\u00e3o de ontem, 19 de mar\u00e7o, com o qual \"dada a persist\u00eancia do \n O estado de guerra n\u00e3o foi considerado apropriado para participar do an\u00fancio \n Maeci 2024 Italia-Israel \u00bb,\n   <b>\n    Refere -se exclusivamente ao an\u00fancio em quest\u00e3o.\n   </b>\n   Portanto, \n  Todos os acordos e colabora\u00e7\u00f5es em andamento com as universidades \n Israelense permanece ativo, em total conformidade com os princ\u00edpios e \n Valores de liberdade de pensamento e pesquisa da Universidade de Turim.\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    Apenas um voto contra\n   </b>\n  </p>\n </div>\n <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m576-575-577\">\n  <p>\n   Para votar na parada da proibi\u00e7\u00e3o de Maeci para a cobran\u00e7a de projetos conjuntos para o ano 2024\n   <b>\n    foi quase todos os senadores da Unito\n   </b>\n   . Duas absten\u00e7\u00f5es e uma \"n\u00e3o\", expressas por\n   <b>\n    Professora Susanna Terracini\n   </b>\n   . O diretor do Departamento de Matem\u00e1tica explica: \u00abEu n\u00e3o teria problemas para aprovar\n   <b>\n    Um apelo a um cessar-fogo\n   </b>\n   , porque estou fortemente perturbado pelo massacre que est\u00e1 ocorrendo na faixa de Gaza. Enquanto eles s\u00e3o\n   <b>\n    fortemente contr\u00e1ria aos boicotes acad\u00eamicos\n   </b>\n   , Assim, \n  Porque, sendo exclu\u00eddos poss\u00edveis projetos de guerra, colabora\u00e7\u00f5es \n Eu sou um elemento portador de entendimento e paz \u00bb. De opini\u00e3o diferente \n  Os militantes do projeto da Palestina, para mudar o curso, dos alunos \n Independente e outras universidades deixaram acr\u00f4nimos. Os estudantes \n  Eles pressionam para aprovar o recurso - lan\u00e7ado pela \u00e1rea de Turim\n   <b>\n    Paola Rivetti\n   </b>\n   , Assim, \n  Hoje Professor de Ci\u00eancia Pol\u00edtica em Dublin, e assinado por 1.600 \n colegas de nosso pa\u00eds (60 da Universidade de Turim) - que pergunta o\n   <b>\n    Ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Antonio Tajani\n   </b>\n   ,\n suspender a totalidade do Acordo de Coopera\u00e7\u00e3o Industrial, \nRela\u00e7\u00f5es cient\u00edficas e tecnol\u00f3gicas entre It\u00e1lia e Israel pelo \"risco de dupla \ne viola\u00e7\u00f5es do direito internacional e humanit\u00e1rio\".\n  </p>\n </div>\n <p>\n  Sobre isso, os l\u00edderes da Universidade de Turim levam tempo. Assim aceitou a proposta de\n  <b>\n   Francesco Ramella, diretor do Departamento de Cultura, Pol\u00edtica e Sociedade\n  </b>\n  , para limitar a a\u00e7\u00e3o a um documento que efetivamente suspenda a participa\u00e7\u00e3o de\n  <b>\n   Combinado com a proibi\u00e7\u00e3o de Maeci deste ano\n  </b>\n  . \n  \u00abAt\u00e9 o momento, apenas tr\u00eas colegas haviam expressado seu interesse em \n Participe, todos pertencentes \u00e0 Agraria, mas ent\u00e3o eles renunciaram \n independentemente\",\n  <b>\n   Gianluca Cuniberti explica\n  </b>\n  . O diretor de \n Hist\u00f3ria que, depois de sublinhar a capacidade unida de dialogar \n Mesmo em temas t\u00e3o divisivos, ele anuncia outra iniciativa que far\u00e1 \n Discuta: em alguns meses, ser\u00e1 lan\u00e7ado\n  <b>\n   O curso da hist\u00f3ria da tira de Gaza\n  </b>\n  Hospedando Sara Roy, professora de Harvard.\n  <br/>\n </p>\n <div id=\"m_7687251890689171244gmail-rcsad_Bottom1\">\n </div>\n <b>\n  \"Muito s\u00e9rio\"\n </b>\n <p>\n  A decis\u00e3o do Senado Acad\u00eamico \u00ab\u00e9\n  <b>\n   Muito s\u00e9rio e perturbador\n  </b>\n  E ele nos traz de volta a um passado distante que nunca gostar\u00edamos de reviver \", declara ele\n  <b>\n   Stefano Paris\n  </b>\n  , presidente do\n  <b>\n   Associa\u00e7\u00e3o Settebrebre\n  </b>\n  .\n \"Atacar o mundo universit\u00e1rio e de pesquisa de Israel, que \u00e9 \nna vanguarda do mundo e impedir a colabora\u00e7\u00e3o com uma universidade \ncomo a de Turim, que pode trazer repercuss\u00f5es positivas\n Para o nosso pa\u00eds \u00e9 mais uma demonstra\u00e7\u00e3o do clima de \u00f3dio \nA viol\u00eancia antissemita que vem aumentando furiosamente na It\u00e1lia desde 7 de outubro. Pedir\n a todas as institui\u00e7\u00f5es e, em particular, ao Ministro das Universidades e\n Investiga\u00e7\u00e3o, CRUI e sociedade civil para envolver e \nintervir para impedir uma deriva alarmante e intoler\u00e1vel por um \ndemocracia liberal\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <h1>\n  <span>\n   A Universidade de Turim e a parada na proibi\u00e7\u00e3o com Israel, o reitor Stefano Geuna: \"N\u00e3o \u00e9 boicote ou anti -semitismo\"\n  </span>\n </h1>\n <div>\n  <div id=\"m_7687251890689171244gmail-content-to-read\">\n   <p>\n    Depois \n  Um dia de controv\u00e9rsia, o reitor tenta tranquilizar: \u00abn\u00e3o \n Quer\u00edamos deixar algu\u00e9m com raiva, muito menos Meloni. Todos \n  Os acordos em vigor com Israel permanecem v\u00e1lidos \"\n   </p>\n   <p>\n    <b>\n     Isso foi admitido pelo reitor Stefano Geuna, com o \n  Decis\u00e3o do Senado Acad\u00eamico de ontem, conversamos sobre a mo\u00e7\u00e3o com o \n como a Universidade de Turim define inapropriado para participar do an\u00fancio de \n Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da pesquisa compartilhada entre a It\u00e1lia e Israel, \n \u00abVisualiza\u00e7\u00f5es - foi escrito e aprovado - o prolongado da situa\u00e7\u00e3o de \n Guerra em Gaza \u00bb, ela e sua universidade queriam ter dificuldade \n O governo de Meloni?\n    </b>\n    <br/>\n   </p>\n   <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5094-5093-5095\">\n    <p>\n     \u201cN\u00f3s n\u00e3o quer\u00edamos deixar ningu\u00e9m com raiva, tanto \n Menos o principal meloni. E eu quero reiterar o que aconteceu no Senado \n Acad\u00eamico, o \u00f3rg\u00e3o mais representativo da nossa comunidade. Era \n uma a\u00e7\u00e3o referente a um an\u00fancio espec\u00edfico e n\u00e3o houve men\u00e7\u00e3o a \n boicote. Isso n\u00e3o \u00e9 verdade\".\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5099-5098-5100\">\n    <p>\n     <b>\n      Por que?\n      <br/>\n     </b>\n     \u00abTodos os acordos \n Atualmente em vigor com as universidades israelenses, que s\u00e3o muitas, \n permanecer v\u00e1lido. N\u00e3o foi isso que aconteceu \u00bb.\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5104-5103-5105\">\n    <p>\n     <b>\n      E o que aconteceu?\n      <br/>\n     </b>\n     \"Era \n fez uma avalia\u00e7\u00e3o da comunidade acad\u00eamica que acredito \n respeitado pelo que \u00e9. N\u00e3o h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o de enfurecer \n Ningu\u00e9m e n\u00e3o h\u00e1 boicote, menos que menos anti -semitismo como eu \n Leia tamb\u00e9m. Os fatos falam por si. E eu n\u00e3o gostaria de comentar \n mais para ativar um debate sobre uma pergunta que temos \n Clarificado hoje, talvez porque ontem n\u00e3o estivesse muito claro. \u00c9 sobre um \n Coisa muito espec\u00edfica. Mas colabora\u00e7\u00f5es com universidades israelenses \n Eles permanecem absolutamente de p\u00e9 \u00bb.\n    </p>\n    <p>\n    </p>\n    <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5130-5129-5131\">\n     <p>\n      <b>\n       Alguns colegas dizem que em alguns departamentos h\u00e1 uma unidade anti-israelense.\n      </b>\n      <br/>\n      \"EU \n  Eu n\u00e3o vejo essas coisas, honestamente, especialmente em nossas \n universidade. Somos uma comunidade de cem mil pessoas e eu repito, falo com \n  Nome do Senado Acad\u00eamico, o representante e \u00f3rg\u00e3o eletivo de \n Todos os componentes: Professores, Pessoa Administrativa T\u00e9cnica, \n Alunos \u00bb.\n     </p>\n    </div>\n    <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5135-5134-5136\">\n     <p>\n      <b>\n       Moral.\n       <br/>\n      </b>\n      \u201cEste \u00f3rg\u00e3o tomou \n Uma decis\u00e3o sobre uma coisa espec\u00edfica que n\u00e3o \u00e9 uma avers\u00e3o contra \n Israel. Nenhum dos membros do Senado acad\u00eamico \u00e9. Ontem, em \n momento de ouvir que fizemos com os caras que protestaram, \n Todos os professores disseram: \"N\u00e3o queremos boicotes\". Boicottaggi \n  cient\u00edfico n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio, a ci\u00eancia tem sido e sempre ser\u00e1 uma ponte, \n especialmente em momentos de dificuldade internacional como esta que \n Estamos vivendo. Isso nos conta a hist\u00f3ria e nesta linha eles s\u00e3o \n concentrou as interven\u00e7\u00f5es dos professores \u00bb.\n     </p>\n    </div>\n    <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5140-5139-5141\">\n     <p>\n      <b>\n       Nem todo mundo votou a favor, na realidade.\n       <br/>\n      </b>\n      \"\u00c9 verdade, um colega se expressou contr\u00e1rio, mas todos reiteraram que o boicote acad\u00eamico n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio\".\n     </p>\n    </div>\n    <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5145-5144-5146\">\n     <p>\n      <b>\n       E o primeiro-ministro Meloni diz que voc\u00eas se deixaram arrastar pelos coletivos estudantis de extrema esquerda.\n       <br/>\n      </b>\n      \"O \n  coletivo? Vamos falar sobre os representantes dos alunos. Hoje como ontem, \n No debate de hoje, criamos um momento em que todos t\u00eam \n falado, mesmo aqueles que fazem isso de uma maneira efervescente e aqueles que preferem um tom \n Mais posou porque tem mais alguns anos. Estamos muito interessados \u200b\u200bem fazer isso, \n Todas as interven\u00e7\u00f5es trazem id\u00e9ias interessantes. Este \u00e9 o nosso \n m\u00e9todo\".\n     </p>\n    </div>\n    <div id=\"m_7687251890689171244gmail-m5150-5149-5151\">\n     <p>\n      <b>\n       Mas voc\u00ea recuperaria o movimento dela?\n       <br/>\n      </b>\n      O reitor Geuna vira as costas e sai.\n     </p>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Guerra em Gaza, a Universidade de Turim bloqueia o pedido de colabora\u00e7\u00e3o com Israel. Meloni: \"Relating Choice\" A Universidade \u00e9 a primeira a ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-massimo-sostegno-alla.html", "source_name": "proletari comunisti"}