{"published time": "2024-03-23T02:00:00+08:00", "modified time": "2024-03-22T13:00:00-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Congreso-CUT.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"Una muestra m\u00e1s de la necesidad de conquistar la independencia de clase en el movimiento sindical 1\" class=\"wp-image-21408\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"342\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Congreso-CUT.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Congreso-CUT.jpg\" width=\"605\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Corte o Congresso de 26 de fevereiro a 1 de mar\u00e7o de 2024\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   H\u00e1 algumas semanas, foi realizado na cidade de Bogot\u00e1 o VIII Congresso da CUT, antes disso, foram realizados o Congresso da Juventude e o Congresso da Mulher da CUT.\n  </p>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    Enquanto isso, o Cut Congress deu uma decis\u00e3o e por delegados, com o homem agravante que chegou os documentos j\u00e1 feitos e a m\u00e1quina para mostrar uma maioria que os aprovou. Eles tamb\u00e9m convidaram o Ministro do Trabalho e o vice -ministro, apesar de serem criticados pelos trabalhadores da base, porque, embora fossem sindicalistas, agora fazem parte das institui\u00e7\u00f5es estatais que est\u00e3o a servi\u00e7o dos capitalistas, independentemente de suas inten\u00e7\u00f5es.\n   </p>\n   <p>\n    \u00c9 \u00f3bvio que, se eles n\u00e3o permitirem que eles falem com aqueles que se atrevem a criticar, a democracia da Uni\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 sendo exercida, e sempre a maioria aprova as conclus\u00f5es que j\u00e1 s\u00e3o usinadas de cima. Dessa maneira, os novos delegados, especialmente de outras cidades, acreditam que essa \u00e9 a maneira de trabalhar no movimento sindical, ignorando que a democracia da Uni\u00e3o \u00e9 demais por ser isso, porque a minoria deve ser permitida defender suas posi\u00e7\u00f5es.\n   </p>\n   <p>\n    \u00c9 por isso que o sindicalismo, gerenciado pela ideologia burguesa n\u00e3o serve aos interesses coletivos da classe trabalhadora, at\u00e9 agora ele s\u00f3 serviu para promover esses burocratas em posi\u00e7\u00f5es estatais, serviu para muitos l\u00edderes para transformar a uni\u00e3o em sua caixa menor, Enquanto os trabalhadores est\u00e3o \u00f3rf\u00e3os e \u00e0 merc\u00ea do que os padr\u00f5es querem fazer com eles.\n   </p>\n   <p>\n    \u00c9 por isso que a partir dessas p\u00e1ginas temos denunciado essa pol\u00edtica burguesa de concilia\u00e7\u00e3o e consenso de classe, que s\u00e3o justamente os fundamentos da CUT.\n   </p>\n   <p>\n    Na declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que se apresentou como uma conclus\u00e3o final do Congresso VIII, alega -se que o aumento do sal\u00e1rio aprovado para este ano foi uma conquista. Certamente nenhum desses burocratas ganha um sal\u00e1rio m\u00ednimo, nem tem a persegui\u00e7\u00e3o mais brutal para os chefes, a maior parte da burocracia cortada n\u00e3o sente mais o que \u00e9 viver com um sal\u00e1rio m\u00ednimo pirrico. Ou seja, essas burocracias n\u00e3o representam a maioria como conhecem, e enganam e lidam com os trabalhadores que os impedem de se organizarem com a independ\u00eancia de classes e a constru\u00e7\u00e3o de suas pr\u00f3prias organiza\u00e7\u00f5es.\n   </p>\n   <p>\n    A declara\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do corte \u00e9 apenas mais um discurso, mas o que eles defendem h\u00e1 pura demagogia; Essa burocracia se tornou uma maquinaria que n\u00e3o permite que ela seja alterada por dentro, \u00e9 semelhante a um estado min\u00fasculo, imposs\u00edvel de mudar porque o estado, pois foi criado tem a fun\u00e7\u00e3o de garantir os privil\u00e9gios das classes que t\u00eam poder econ\u00f4mico , E no caso do corte, desde o nascimento, foi empatado pela ideologia e pela pol\u00edtica da burguesia, o que o tornou o engendro que \u00e9 hoje.\n   </p>\n   <p>\n    \u00c9 uma necessidade imediata de as organiza\u00e7\u00f5es sindicais deixarem de estar por tr\u00e1s de um com\u00e9rcio que pode fazer as burocracias das plantas sindicais. O movimento sindical deve lutar por sua organiza\u00e7\u00e3o com a independ\u00eancia da classe e das ruas, com a queixa e protesto para rasgar as reivindica\u00e7\u00f5es do povo \u00e0 burguesia; Mas \u00e9 essencial agir e centralizado, sob princ\u00edpios que representam sua classe, que retorna \u00e0 solidariedade ataques.\n   </p>\n   <p>\n    Mas isso deve ser trabalhado de forma consciente e com muito empenho, entendendo que as reivindica\u00e7\u00f5es s\u00e3o resolvidas coletivamente, verdadeiramente organizadas em federa\u00e7\u00f5es independentes, que s\u00e3o os alicerces de uma verdadeira Central Independente pela sua ideologia e pol\u00edtica ao servi\u00e7o dos trabalhadores e n\u00e3o dos patr\u00f5es, uma Central que lidera a luta dos trabalhadores na melhoria das suas condi\u00e7\u00f5es.  mas n\u00e3o para permanecerem como escravos assalariados, mas para terem for\u00e7a para lutar contra o capitalismo, contra a explora\u00e7\u00e3o salarial e a constru\u00e7\u00e3o de uma nova sociedade, o socialismo.\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center\">\n    <strong>\n     Avan\u00e7ar a reestrutura\u00e7\u00e3o do movimento sindical!\n    </strong>\n   </p>\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/reestructuracion/sindical-4/", "type": "article", "title": "Mais uma amostra da necessidade de conquistar a independ\u00eancia da classe no movimento sindical | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Enquanto isso, o Cut Congress deu a ele uma decis\u00e3o e por delegados, com o homem agravante que chegou os documentos j\u00e1 tomados e a m\u00e1quina", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Central Sindical Revolucionaria", "Centrales Sindicales", "CUT", "reestructuraci\u00f3n del movimiento sindical"], "section": "Reestructuraci\u00f3n", "source_name": "Revolucion Obrera"}