{"title": "Um relat\u00f3rio sobre a assembl\u00e9ia para Ilaria Salis em Turim - por um advogado do MFPR de Taranto", "published time": "2024-03-23T16:27:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1150731127588579426\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">\n  <span style='background-color: transparent; font-family: \"Times New Roman\", serif;'>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"400\" data-original-width=\"400\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg\" width=\"200\"/>\n   </div>\n   <b>\n    O \n 28 de mar\u00e7o em Budapeste, a segunda audi\u00eancia que v\u00ea ser\u00e1 celebrada \n Ilaria Salis acusada\n   </b>\n   Em um processo cujo valor \u00e9 apenas \n pol\u00edtica. O promotor p\u00fablico do estado h\u00fangaro quer enviar uma mensagem \n Para todos os movimentos europeus e de esquerda da Europa e \u00e0 esquerda: n\u00e3o venha para \n demonstrar conosco, somos um pa\u00eds onde manifesta\u00e7\u00f5es antinazistas \n Eles n\u00e3o s\u00e3o bem -vindos, n\u00e3o somos um pa\u00eds que acolhe a dissid\u00eancia \n Contra os neo -nazistas, ent\u00e3o v\u00e1 para outra parte para se manifestar, se \n Venha aqui voc\u00ea sofrer\u00e1 o destino de Ilaria Salis e seu outro \n Companheiros que se v\u00eaem presos neste momento.\n  </span>\n </div>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span style=\"\">\n    Auto \n \u00c9 discutido em Turim, durante uma reuni\u00e3o interessante organizada na Casa del Popolo Estella, para lembrar o que est\u00e1 acontecendo, o pai de Ilaria falou sobre isso,\n    <b>\n     Roberto Salis\n    </b>\n    , que refazia o drama judicial \n que est\u00e1 experimentando a filha. As condi\u00e7\u00f5es desumanas de deten\u00e7\u00e3o \u00e9 um \n n\u00edvel higi\u00eanico que no n\u00edvel do regime da pris\u00e3o, pois para bem \n 35 dias em Ilaria o direito de falar com \n qualquer; o procedimento processual que destaca a viola\u00e7\u00e3o do \n Direitos essenciais do acusado - lembre -se de que at\u00e9 o momento o an\u00fancio \n Ilaria n\u00e3o teve a oportunidade de ver o \n evid\u00eancias coletadas contra ele pelo promotor h\u00fangaro; Tudo destaca \n o comprometimento do direito de defesa em uma hist\u00f3ria que parece \n Chegue de um lugar muito longe do estado de direito que \n deve caracterizar os estados membros da Uni\u00e3o Europeia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span style=\"\">\n    E \n De fato,\n    <b>\n     Massimo Congiu\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span style=\"\">\n    O \n debate continuou com a interven\u00e7\u00e3o de\n    <b>\n     Francesca marcou\n    </b>\n    , Assim, \n advogado, observador do centro de pesquisa e processamento para \n Democracia no processo Salis, que destacou imediatamente como \n A hist\u00f3ria de Ilaria Salis representa um verdadeiro buraco negro \n da democracia pol\u00edtica e o processo certo. Um tratamento \n desumano e degrada\u00e7\u00e3o que configura uma tortura, considerando que para \n Regulamentos internacionais 15 dias de isolamento prolongado \n Eles constituem a todos os efeitos da tortura e a Ilaria passou por um \n isolamento por 35 dias, mas acima de tudo ele n\u00e3o est\u00e1 servindo a nenhum \n condena, mas apenas pris\u00e3o preventiva. Mesmo o mesmo \n O procedimento processual n\u00e3o garante de forma alguma o direito a \n defesa de Ilaria nem a imparcialidade de um juiz que j\u00e1 tem \n emitiu uma senten\u00e7a de um co -r\u00e9u alem\u00e3o \n No mesmo processo de Ilaria.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span style=\"\">\n    Hungria \n Orban \u00e9 uma sombra preta e preta que mancha a Europa, \n que na It\u00e1lia encontra banco no presidente do amigo que \u00e9 \n Apelado fixamente para a independ\u00eancia do judici\u00e1rio, \n \u00e0 autonomia dos ju\u00edzes, sabendo bem que a Hungria tem muito \n Aprenda sobre a separa\u00e7\u00e3o de poderes e o respeito pelos direitos \n humanos essenciais.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n   <span style=\"\">\n    <b>\n     Ilaria \n LIVRE!!\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Em 28 de mar\u00e7o em Budapeste, ser\u00e1 comemorada a segunda audi\u00eancia que v\u00ea Ilaria Salis atribu\u00edda em um julgamento cujo valor \u00e9 apenas pol\u00edtico ....", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-report-sullassemblea-per-ilaria.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}