{"title": "PC 23 de mar\u00e7o - Newroz ... Resist\u00eancia \u00e0 resist\u00eancia - Uma interven\u00e7\u00e3o dos companheiros turcos", "published time": "2024-03-23T16:21:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjN8ct_PHa4Ww-jD1I5Vkp1Hyc0WMys9JhZn6X5hi2wC82JWZK161Smsx3-gzSs0We-Qqc5UgrgLDtJT86XGJlHOJ23I4pl4pW0ztD262L_Ut7WUsYbHwOVFIaoBlS6K1LJSh5hcFnkTgoUTQA3tkggwIjd7-yM2FxH5eX4WvoBD15aeUPgQvNnjgWWoUg/s4961/newroz-ENG.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8898431046072507403\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  No processo de tradu\u00e7\u00e3o\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"break-before: page; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; page-break-before: always;\">\n  <span>\n   Descri\u00e7\u00e3o N\u00e3o: 2024/2\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Revolta, resist\u00eancia, revolta \n contra a aniquila\u00e7\u00e3o, nega\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; Ocupa\u00e7\u00e3o e \n Anexa\u00e7\u00e3o; Explora\u00e7\u00e3o, fome, pobreza e fascismo!\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"4961\" data-original-width=\"3508\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjN8ct_PHa4Ww-jD1I5Vkp1Hyc0WMys9JhZn6X5hi2wC82JWZK161Smsx3-gzSs0We-Qqc5UgrgLDtJT86XGJlHOJ23I4pl4pW0ztD262L_Ut7WUsYbHwOVFIaoBlS6K1LJSh5hcFnkTgoUTQA3tkggwIjd7-yM2FxH5eX4WvoBD15aeUPgQvNnjgWWoUg/s4961/newroz-ENG.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjN8ct_PHa4Ww-jD1I5Vkp1Hyc0WMys9JhZn6X5hi2wC82JWZK161Smsx3-gzSs0We-Qqc5UgrgLDtJT86XGJlHOJ23I4pl4pW0ztD262L_Ut7WUsYbHwOVFIaoBlS6K1LJSh5hcFnkTgoUTQA3tkggwIjd7-yM2FxH5eX4WvoBD15aeUPgQvNnjgWWoUg/s4961/newroz-ENG.jpg\" width=\"226\"/>\n  <span>\n   NOVOS ANOS!\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Newroz \u00e9 o s\u00edmbolo do \n Revolta dos povos explorados e oprimidos contra os opressores \n e exploradores nos milhares de anos de sociedades de classe em nosso \n geografia. Hoje, tornou -se o nome da rebeli\u00e3o e \n Resist\u00eancia de todos os povos oprimidos, especialmente o povo curdo, \n Contra a persegui\u00e7\u00e3o da crueldade, a rebeli\u00e3o do ferreiro \n Kawa contra os dehaks cru\u00e9is e massacradores e a queima do \n Inc\u00eandios de rebeli\u00e3o nos quatro cantos.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Estamos recebendo Newroz em um \n per\u00edodo em que os ataques e massacres dos dehaks cru\u00e9is s\u00e3o \n aumentando em todo o mundo e em nossa geografia. Estamos em um processo onde \n As condi\u00e7\u00f5es para uma nova guerra de compartilhamento imperialista est\u00e3o amadurecendo e \n Os preparativos est\u00e3o sendo feitos para isso. A crescente rivalidade do \n A burguesia imperialista est\u00e1 desencadeando conflitos e ocupa\u00e7\u00f5es em \n o n\u00edvel regional. N\u00e3o h\u00e1 apenas rivalidades e \"com\u00e9rcio \n Guerras \"entre os blocos imperialistas. A possibilidade de direto \n O confronto militar tamb\u00e9m est\u00e1 aumentando. Como guerra da R\u00fassia de \n A ocupa\u00e7\u00e3o da Ucr\u00e2nia evolui para uma guerra de \"guerra prolongada\" \n Entre os campos imperialistas, alguns porta -vozes da burguesia \n Fa\u00e7a declara\u00e7\u00f5es de que \"devemos estar prontos para a guerra\".\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   A crescente rivalidade entre \n Os monop\u00f3lios imperialistas est\u00e3o aumentando a agress\u00e3o do reacion\u00e1rio \n For\u00e7as em nossa geografia. Eles levantam a cabe\u00e7a para aproveitar \n A crise\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span>\n  por seus pr\u00f3prios interesses, para expandir suas \u00e1reas de \n domina\u00e7\u00e3o e manter posi\u00e7\u00f5es. Ap\u00f3s o reacion\u00e1rio do Azerbaij\u00e3o \n Ocupa\u00e7\u00e3o de Artsakh-Nagorno-Karabakh, os ataques lan\u00e7ados por \n Sionismo israelense, citando a inunda\u00e7\u00e3o de 7 de outubro do palestino \n Resist\u00eancia nacional, transformada em genoc\u00eddio. O palestino oprimido \n As pessoas foram confrontadas com um novo Nakba (cat\u00e1strofe).\n  <span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   O estado turco, um dos \n A maioria das for\u00e7as reacion\u00e1rias em nossa geografia continua sua agress\u00e3o \n contra a na\u00e7\u00e3o curda com ataques terroristas di\u00e1rios ao \n Territ\u00f3rio da Administra\u00e7\u00e3o Aut\u00f4noma do Nordeste da S\u00edria-Rojava \n e ataques de invas\u00e3o contra o Curdist\u00e3o iraquiano. Est\u00e1 se preparando para um \n Ataque abrangente de invas\u00e3o para liquidar os ganhos do Rojava \n Revolu\u00e7\u00e3o e eliminar as fortes perdas militares que sofreu \n Curdist\u00e3o iraquiano. Enquanto liquidava os ganhos do nacional curdo \n Movimento da liberdade, o estado turco est\u00e1 buscando ocupa\u00e7\u00e3o e depois \n Anexa\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o. Ele quer perceber seus s\u00e9culos de idade \n Greve de \"Misak-\u0131 Milli\" com a aprova\u00e7\u00e3o dos imperialistas \n e com suas pr\u00f3prias linhas reacion\u00e1rias de colaborador na regi\u00e3o.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Para esse fim, depois \n Negocia\u00e7\u00f5es com as for\u00e7as reacion\u00e1rias da regi\u00e3o, uma pechincha foi \n atingiu a porta do imperialismo dos EUA. A fascista da Rep\u00fablica Turca \n pol\u00edtica tradicional de \"aproveitar as contradi\u00e7\u00f5es \n entre os campos imperialistas \"est\u00e1 mais uma vez em vigor. Uma vez \n Novamente, est\u00e3o sendo feitos preparativos para atacar os povos oprimidos de \n Nossa geografia, especialmente o povo curdo. Para isso, o isolamento \n A pol\u00edtica est\u00e1 sendo implementada em prisioneiros revolucion\u00e1rios e patri\u00f3ticos, \n Especialmente Abdullah \u00d6calan, o l\u00edder do National curdo \n Movimento da liberdade. Por outro lado, ataques de press\u00e3o e pris\u00e3o \n contra os revolucion\u00e1rios continuam.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   A raz\u00e3o para esta agress\u00e3o \n do fascismo turco n\u00e3o \u00e9 independente da situa\u00e7\u00e3o em que est\u00e1. \n O regime centen\u00e1rio de opress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o est\u00e1 em uma imagem \n de fal\u00eancia completa, especialmente na economia. Como n\u00f3s temos \n testemunhado nos terremotos de 6 de fevereiro, enquanto dezenas de milhares \n das pessoas est\u00e3o esperando por ajuda sob os detritos, eles foram confrontados \n uma realidade de um inimigo das pessoas que n\u00e3o fizeram nada e impediram \n Aqueles que v\u00e3o ajudar. O governo, que respondeu ao povo \n Chame a ajuda da boca de R.T. Erdogan com as maldi\u00e7\u00f5es \n \"Voc\u00ea \u00e9 imoral, voc\u00ea \u00e9 desprez\u00edvel, \u00e9 desonroso\"; \n No est\u00e1gio atual, ele est\u00e1 mais uma vez pedindo votos do \n pessoas. As elei\u00e7\u00f5es gerais n\u00e3o resolveram a crise da decis\u00e3o \n aulas e at\u00e9 n\u00e3o conseguiu adi\u00e1 -lo. Na fase atual, eles \n est\u00e3o mais uma vez lutando para compartilhar aluguel, desta vez na ocasi\u00e3o \n das elei\u00e7\u00f5es locais.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Enquanto as classes dominantes \n Continue lutando pelo aluguel e panelinhas dentro de si, a pobreza \n de trabalhadores e trabalhadores est\u00e1 aumentando. Dezenas de trabalhadores s\u00e3o assassinados \n todos os dias em assassinatos no local de trabalho. H\u00e1 um aumento em \n Massacres e crimes de \u00f3dio contra mulheres e outras identidades de g\u00eanero. \n Massacres da natureza e do meio ambiente em prol do capitalista \n Aluguel e pilhagem continuam a toda velocidade. A pol\u00edtica de aniquila\u00e7\u00e3o, \n nega\u00e7\u00e3o, assimila\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o contra nacionalidades oprimidas \n E as cren\u00e7as, especialmente a na\u00e7\u00e3o curda, continuam. As pol\u00edticas \n implementado pelo fascismo para manter seu poder criou uma situa\u00e7\u00e3o \n de insanidade social em que massacres tortuosos de animais vadios s\u00e3o \n empenhado.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Fascismo do estado turco, enfrentando \n Esta imagem que criou com seu governo e oposi\u00e7\u00e3o \n o que sabe melhor, alimentando o racismo e o chauvinismo, sob o nome de \n \"Valores sociais\", aumenta sua opress\u00e3o fascista \n contra \"aqueles que n\u00e3o s\u00e3o como em si\" e na realidade \n Contra todos os segmentos que n\u00e3o obedecem. Isl\u00e3 sunita, o dominante \n A cren\u00e7a do fascismo turco, \u00e9 usada como um meio de oprimir \n cren\u00e7as e para impedir que as pessoas que trabalham e trabalham se rebelando \n Contra as condi\u00e7\u00f5es de fome e pobreza em que s\u00e3o for\u00e7adas. \n Enquanto a pol\u00edtica de \"ora\u00e7\u00f5es pela Palestina, navios para Israel\" \n continua com determina\u00e7\u00e3o, agress\u00e3o fascista contra aqueles que \n N\u00e3o incline a cabe\u00e7a continua.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   Dehaks cru\u00e9is de hoje est\u00e3o em \n trabalhar. Eles continuam seu assalto, extors\u00e3o e massacres contra \n o povo da regi\u00e3o, especialmente o povo do nosso pa\u00eds, para \n sua pr\u00f3pria riqueza e riquezas. Eles est\u00e3o preparando novas invas\u00f5es e \n ataques para a sobreviv\u00eancia de seus regimes constru\u00eddos sobre a corrup\u00e7\u00e3o e \n roubo. No entanto, existem e sempre haver\u00e1 o ferreiro Kawas contra \n os cru\u00e9is dehaks.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   \u00c9 hora de ser o \n Blacksmith Kawa contra os Cruel Dehaks. Agora \u00e9 a hora de resistir \n e luta. Agora \u00e9 a hora de enfrentar os opressores.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <i>\n    <b>\n     Nosso lema contra \n Aniquila\u00e7\u00e3o, nega\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; Ocupa\u00e7\u00e3o e anexa\u00e7\u00e3o; \n Explora\u00e7\u00e3o, fome, pobreza e fascismo \u00e9 Newroz.\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <i>\n    <b>\n     Enfrentar \n Fascismo, espalhe o fogo de Newroz em todos os lugares!\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <i>\n    <b>\n     Obtenha ano novo!\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <b>\n    Partido Comunista da Turquia \n Marxista-leninista (TKP-ML)\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <b>\n    Comit\u00ea Central\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-GB\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <b>\n    Mar\u00e7o de 2024\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span lang=\"en-GB\">\n    <b>\n     Link:\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <u>\n    <a href=\"https://www.tkpml.com/communist-party-of-turkey-marxist-leninist-central-committee-newroz-piroz-be/?swcfpc=1\" target=\"_top\">\n     <span>\n      <span lang=\"en-GB\">\n       https://www.tkpml.com/communist-party-of-turkey-marxist-leninist-central-committee-newroz-piroz-be/?swcfpc=1\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </u>\n  </span>\n </p>\n <br/>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Na Via Di Traduzione Descri\u00e7\u00e3o No: 2024/2 Revolta, resist\u00eancia, revolta contra aniquila\u00e7\u00e3o, nega\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; Ocupa\u00e7\u00e3o e um ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-newroz-rivolta-resistenza.html", "source_name": "proletari comunisti"}