{"title": "Uma homenagem a Tina Modotti, uma \u00f3tima mulher dos anos 20, uma importante ativista pol\u00edtica a quem a galeria nacional Jeu de Peume em Paris dedicou uma bela exposi\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-03-22T17:46:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1srwEs_3keOuHFAtBYKuhvQzWc6a5Ifdg85-KJbzcoircTZG8zDRyS9IRh45UgAhbQW5lcle-mgPY9ia1ZgEKbE4GSCodZZ_XQ7sU0WHl0eA2UT_zv2TRpBCEMTV1l2jVXshAl-2sh8JSfiA3CFTboBElVVA4FlcV3nADici4HbYWibEj8qYAZ3AC89M/s3018/20240320_213554.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNGOyXR_CewUi8BgPANXrR7F45iXo2lpDO6VBJU5SkwfdePqpsW-W-56BquGfjM5JoXGBEIrTfwyeGnukc6Q0AcRacZEjxX0qTmnNwPzYa3Qxj24fSMeDOmroR1mbZq_nu9RkhPZKw1wIEP-q9FPdKqe3lJULqLa2CFJhy_iKiGJEPCGCANFd9Ra9DaQE/s2808/20240319_144048.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhPUxtEOKvut2toaMjUf1d9Rm99YWZH5SVNBhZIOJDtUunyVmxEtFCuoPs7-f0H1MCq4DZJiaBhFOpYKexv5kI2b7kmCZXGYzMqWWxIGRbBNg6rtHNR1VkxIHvglFDE1WE2Pnj5aRr2hVDnmrh9UKnHKi1lkYMaRC6j_-_3UAJEu26hqQ_LFXoQ1QlhoD4/s3707/20240319_143826.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1467196415487349259\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"3018\" data-original-width=\"2214\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1srwEs_3keOuHFAtBYKuhvQzWc6a5Ifdg85-KJbzcoircTZG8zDRyS9IRh45UgAhbQW5lcle-mgPY9ia1ZgEKbE4GSCodZZ_XQ7sU0WHl0eA2UT_zv2TRpBCEMTV1l2jVXshAl-2sh8JSfiA3CFTboBElVVA4FlcV3nADici4HbYWibEj8qYAZ3AC89M/s3018/20240320_213554.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1srwEs_3keOuHFAtBYKuhvQzWc6a5Ifdg85-KJbzcoircTZG8zDRyS9IRh45UgAhbQW5lcle-mgPY9ia1ZgEKbE4GSCodZZ_XQ7sU0WHl0eA2UT_zv2TRpBCEMTV1l2jVXshAl-2sh8JSfiA3CFTboBElVVA4FlcV3nADici4HbYWibEj8qYAZ3AC89M/s3018/20240320_213554.jpg\" width=\"294\"/>\n    </div>\n    <br/>\n    Tina Modotti, o olho da revolu\u00e7\u00e3o\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    Em Paris, a Galeria Nacional Jeu de Paume at\u00e9 12/05/2024 presta homenagem a Tina Modotti (1896-1942) com uma \u00f3tima exposi\u00e7\u00e3o, a maior j\u00e1 dedicada a Paris a este fot\u00f3grafo e ativista pol\u00edtico de origem italiana.\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   A vida de Tina Modotti (Udine, It\u00e1lia, 1896 - Cidade do M\u00e9xico, 1942) foi marcada por alguns dos eventos hist\u00f3ricos mais importantes da primeira metade do s\u00e9culo XX: a emigra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos europeus na Am\u00e9rica, o nascimento do cinema silencioso no The the A costa oeste dos Estados Unidos, os movimentos agr\u00edcolas p\u00f3s-revolucion\u00e1rios no M\u00e9xico, a ascens\u00e3o dos murais pol\u00edticos, a recupera\u00e7\u00e3o da cultura ind\u00edgena mexicana, a emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres na esfera p\u00fablica, o contraste entre Stalinisti e Trotzkisti ap\u00f3s a revolu\u00e7\u00e3o russa de 1917 e a Guerra Civil Espanhola.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2808\" data-original-width=\"2252\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNGOyXR_CewUi8BgPANXrR7F45iXo2lpDO6VBJU5SkwfdePqpsW-W-56BquGfjM5JoXGBEIrTfwyeGnukc6Q0AcRacZEjxX0qTmnNwPzYa3Qxj24fSMeDOmroR1mbZq_nu9RkhPZKw1wIEP-q9FPdKqe3lJULqLa2CFJhy_iKiGJEPCGCANFd9Ra9DaQE/s2808/20240319_144048.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiNGOyXR_CewUi8BgPANXrR7F45iXo2lpDO6VBJU5SkwfdePqpsW-W-56BquGfjM5JoXGBEIrTfwyeGnukc6Q0AcRacZEjxX0qTmnNwPzYa3Qxj24fSMeDOmroR1mbZq_nu9RkhPZKw1wIEP-q9FPdKqe3lJULqLa2CFJhy_iKiGJEPCGCANFd9Ra9DaQE/s2808/20240319_144048.jpg\" width=\"321\"/>\n  <span span=\"\" style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3707\" data-original-width=\"2161\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhPUxtEOKvut2toaMjUf1d9Rm99YWZH5SVNBhZIOJDtUunyVmxEtFCuoPs7-f0H1MCq4DZJiaBhFOpYKexv5kI2b7kmCZXGYzMqWWxIGRbBNg6rtHNR1VkxIHvglFDE1WE2Pnj5aRr2hVDnmrh9UKnHKi1lkYMaRC6j_-_3UAJEu26hqQ_LFXoQ1QlhoD4/s3707/20240319_143826.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhPUxtEOKvut2toaMjUf1d9Rm99YWZH5SVNBhZIOJDtUunyVmxEtFCuoPs7-f0H1MCq4DZJiaBhFOpYKexv5kI2b7kmCZXGYzMqWWxIGRbBNg6rtHNR1VkxIHvglFDE1WE2Pnj5aRr2hVDnmrh9UKnHKi1lkYMaRC6j_-_3UAJEu26hqQ_LFXoQ1QlhoD4/s3707/20240319_143826.jpg\" width=\"373\"/>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Em setembro de 1928, ele se tornou o companheiro de Julio Antonio Mella, um jovem revolucion\u00e1rio cubano, com quem Tina vive um profundo amor e ao lado do qual intensifica o trabalho de fot\u00f3grafo comprometido e militante pol\u00edtico. Em 1930, Modotti foi expulso do M\u00e9xico por suas atividades comunistas. Ele viveu por v\u00e1rios anos na Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, onde seu ativismo fotogr\u00e1fico se tornou ativismo. Em meados dos anos, o Partido Comunista Sovi\u00e9tico o enviou para a Espanha. Durante a Guerra Civil, ele organizou a evacua\u00e7\u00e3o de \"crian\u00e7as de guerra\", coordenou a administra\u00e7\u00e3o de hospitais militares e realizou miss\u00f5es de propaganda. Ap\u00f3s a derrota dos republicanos em 1939, ele atravessou os Pirineus junto com milhares de exilados. Exausta e desiludida com o resultado da guerra espanhola, ele teve que deixar a Europa novamente. Ele morreu em 1942 na Cidade do M\u00e9xico.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Tina Modotti, The Eye of the Revolution in Paris, a Galeria Nacional Jeu de Paume at\u00e9 12/05/2024 prestar homenagem a Tina Modotti (1896 -...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-omaggio-tina-modotti-una-grande.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}