{"published time": "2024-03-22T01:19:35+08:00", "modified time": "2024-03-21T12:19:49-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda 1\" class=\"wp-image-21401\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"322\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg\" width=\"605\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   No Dia Internacional da Poesia, compartilhamos dois poemas de luta, um do poeta peruano Manuel Scorza e o outro do poeta chileno Pablo Neruda.\n  </p>\n  <hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-vivid-red-color has-alpha-channel-opacity has-vivid-red-background-color has-background\"/>\n  <blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\">\n   <p>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center\">\n    <strong>\n     Ep\u00edstola dos poetas que vir\u00e3o\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-right\">\n    Manuel Scorza\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Talvez amanh\u00e3 os poetas perguntem\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Por que n\u00e3o celebramos a gra\u00e7a das meninas;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Talvez amanh\u00e3 os poetas perguntem\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Por que nossos poemas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eles eram longos avenidas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Onde a raiva ardente veio.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu respondo:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Em todos os lugares que ouvimos o choro,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Em todos os lugares, \u00e9ramos uma parede de ondas pretas.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ia ser poesia\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Uma coluna solit\u00e1ria de Dew?\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Tinha que ser um raio perp\u00e9tuo.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Enquanto algu\u00e9m sofre,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     A rosa n\u00e3o pode ser bonita;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Enquanto algu\u00e9m olhava para o p\u00e3o com inveja,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O trigo n\u00e3o pode dormir;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Enquanto chove no peito dos mendigos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Meu cora\u00e7\u00e3o n\u00e3o vai sorrir.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Mate a tristeza, poetas.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Vamos matar tristeza com um graveto.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     N\u00e3o diga o romance dos l\u00edrios.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Existem coisas mais altas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O que chorar amores perdidos:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O boato de uma cidade que desperta\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00c9 mais bonito do que orvalho!\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O metal brilhante de sua raiva\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00c9 mais bonito que a espuma!\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Um homem livre\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00c9 mais puro que o diamante!\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O poeta vai liberar o fogo\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     de sua pris\u00e3o de cinzas.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O poeta vai ligar a fogueira\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Onde este mundo sombrio \u00e9 queimado.\n    </em>\n   </p>\n  </blockquote>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    ODA para o homem simples\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   Pablo Neruda\n  </p>\n  <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n   <p>\n    <em>\n     Eu vou te contar em segredo\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     quem sou eu,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Assim, em voz alta,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Voc\u00ea vai me dizer quem voc\u00ea \u00e9,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu quero saber quem voc\u00ea \u00e9,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     quanto voc\u00ea ganha,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Em qual workshop voc\u00ea trabalha,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Que meu,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Que farm\u00e1cia,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu tenho uma obriga\u00e7\u00e3o terr\u00edvel\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E \u00e9 saber,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Para saber tudo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     dia e noite para saber\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     qual o seu nome,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Esse \u00e9 o meu com\u00e9rcio,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Conhecer uma vida\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     n\u00e3o \u00e9 suficiente\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Nem sei todas as vidas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00e9 necess\u00e1rio,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     voc\u00ea ver\u00e1,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Voc\u00ea tem que se desvendar,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     arranhe bem\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E como em um tecido\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     As linhas se esconderam,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Com cor, a trama\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     do tecido,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu apagar as cores\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E estou procurando at\u00e9 encontrar\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O tecido profundo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ent\u00e3o eu encontro\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     A unidade dos homens,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     e em p\u00e3o\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     busco\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Al\u00e9m da forma:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu gosto de p\u00e3o, eu mordo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     e ent\u00e3o\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu vejo o trigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Torrais iniciais,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     A forma de mola verde\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     as ra\u00edzes, a \u00e1gua,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por isso\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     al\u00e9m do p\u00e3o,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu vejo a terra,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     A unidade da terra,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     a \u00e1gua,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     o homem,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E ent\u00e3o eu tento\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     olhando para voc\u00ea\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     todo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ando, nado, navego\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     At\u00e9 voc\u00ea te encontrar,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E ent\u00e3o eu te pergunto\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     qual o seu nome,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Rua e n\u00famero,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Para voc\u00ea receber\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     minhas cartas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Para eu te contar\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Quem sou e quanto eu ganho,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     onde vivo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E como meu pai era.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Voc\u00ea v\u00ea como eu sou simples,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Como voc\u00ea \u00e9 simples,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     n\u00e3o se trata\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Nem um pouco complicado,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu trabalho com voc\u00ea,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Voc\u00ea vive, v\u00e1 e venha\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     de um lado a outro,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00c9 muito simples:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Voc\u00ea \u00e9 vida,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Voc\u00ea \u00e9 t\u00e3o transparente\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Como a \u00e1gua,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E \u00e9 assim que eu sou,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Minha obriga\u00e7\u00e3o \u00e9 que:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ser transparente,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     cada dia\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu me educo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Todo dia ele me pega\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Pensando como voc\u00ea pensa,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E eu sou\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Como vai voc\u00ea,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     como, enquanto voc\u00ea come,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu tenho meu amor em meus bra\u00e7os\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Como sua namorada voc\u00ea,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     e ent\u00e3o\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Quando isso \u00e9 testado,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Quando somos iguais\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Escrevo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu escrevo com sua vida e com a minha,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Com o seu amor e o meu,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Com todas as suas dores\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     e ent\u00e3o\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     J\u00e1 somos diferentes\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Porque, minha m\u00e3o em seu ombro,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Como velhos amigos\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu te digo nos ouvidos;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     n\u00e3o sofre,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O dia est\u00e1 chegando,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     sen,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     vem comigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ven\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     com todos\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Aqueles que se parecem com voc\u00ea\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O mais simples,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     sen,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     n\u00e3o sofre,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     vem comigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Porque mesmo se voc\u00ea n\u00e3o souber,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu sei que:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Eu sei para onde estamos indo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     E esta \u00e9 a palavra:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     n\u00e3o sofre\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Porque vamos ganhar,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     N\u00f3s ganharemos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     O mais simples,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     N\u00f3s ganharemos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Embora voc\u00ea n\u00e3o acredite,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     N\u00f3s ganharemos.\n    </em>\n   </p>\n  </blockquote>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/", "type": "article", "title": "No Dia Internacional da Poesia | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "No Dia Internacional da Poesia, compartilhamos dois poemas de luta, um do poeta peruano Manuel Scorza e o outro do poeta chileno Pablo Neruda.", "author": ["Revoluci\u00f3n Cultural"], "tags": ["D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda", "Manuel Scorza", "Pablo Neruda", "Poes\u00eda"], "section": "Revoluci\u00f3n Cultural", "source_name": "Revolucion Obrera"}