{"published time": "2024-03-22T02:38:47+08:00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"4008\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oaxaca sin agua 2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png\" data-orig-size=\"800,600\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/oaxaca-sin-agua-2/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Nos \u00faltimos meses, mais de 4.326 hectares de terra foram afetados por terr\u00edveis inc\u00eandios florestais causados \u200b\u200bpelo propriet\u00e1rio da terra ou surgindo como um fen\u00f4meno da temporada de Seiaje. Al\u00e9m disso, em v\u00e1rias regi\u00f5es de Oaxaca, como os Vales Centrais, Mixteca e Costa, principalmente, uma crise h\u00eddrica que amea\u00e7a popula\u00e7\u00f5es inteiras, e agora tamb\u00e9m para hospitais e escolas p\u00fablicas.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O exemplo claro \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do hospital geral \u201cDr. Aurelio Valdivieso \u201d, no meio da capital de Oaxaca, que em 22 de fevereiro teve que suspender tarefas para ficar sem \u00e1gua. Obviamente, um hospital n\u00e3o pode funcionar sem fornecer condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sa\u00fade para pacientes e pessoal m\u00e9dico e, para isso, o servi\u00e7o de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 indispens\u00e1vel. Nesse sentido, o Ombudsman de Direitos Humanos de Oaxaca iniciou um caderno de fundo e emitiu medidas de precau\u00e7\u00e3o onde ele pergunta\n  <em>\n   \"A\u00e7\u00f5es abrangentes para o estado que evitam produzir danos de repara\u00e7\u00e3o dif\u00edcil ou imposs\u00edvel em prejudicar o direito \u00e0 cidadania\".\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Agora, na mesma capital da entidade, se fala de pelo menos 6 escolas p\u00fablicas que tiveram que suspender tarefas e retornar \u00e0s aulas on -line \u00e0 falta de \u00e1gua em suas instala\u00e7\u00f5es. Os mais recentes foram a escola prim\u00e1ria da manh\u00e3 \"Carlos A. Carrillo\", localizada no bairro da Reforma, e na escola prim\u00e1ria \"Enrique Pestalozzi\", localizada no centro da cidade. Deixe a inf\u00e2ncia sem acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel em suas escolas, tamb\u00e9m atenciosa contra seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade, entre outros contemplados dentro dos melhores interesses da inf\u00e2ncia.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  At\u00e9 algumas semanas atr\u00e1s, a escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel estava concentrada nas col\u00f4nias populares geralmente localizadas na periferia e nas colinas da cidade, nada de novo. Durante d\u00e9cadas, existem dezenas de col\u00f4nias e bairros chamados \"assentamentos irregulares\", onde os pobres n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel ou outros servi\u00e7os p\u00fablicos; Na mesma situa\u00e7\u00e3o, existem centenas de escolas nos mesmos bairros. Os diferentes governos, por sua vez, ignoraram sistematicamente essa situa\u00e7\u00e3o, deixando a solu\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os dos moradores que tiveram que contratar tubos particulares que aproveitam a era da \u00e9poca para especular com os pre\u00e7os da \u00e1gua.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Mas agora que a crise da \u00e1gua chegou \u00e0 \u00e1rea do centro da cidade e das \"boas\" col\u00f4nias como Reforma, San Felipe, etc. A situa\u00e7\u00e3o se tornou um esc\u00e2ndalo; Ainda mais quando institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas vis\u00edveis, como o Hospital Geral e as Escolas acima mencionadas, devem ter suspenso o trabalho na escassez de \u00e1gua.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-4006\" data-attachment-id=\"4006\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oaxaca-sin-agua-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png\" data-orig-size=\"1348,719\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/oaxaca-sin-agua-3/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Ao mesmo tempo em Oaxaca, empresas de refrigera\u00e7\u00e3o e cervejarias continuam trabalhando normalmente, assim como grandes hot\u00e9is, restaurantes, vice -centros e at\u00e9 spas que se preparam para a semana sagrada e o belo turismo. Nenhuma disso falta \u00e1gua.\n </p>\n <p>\n  Estamos enfrentando um fen\u00f4meno de seca ou pilhagem? Sua resposta.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Se durante a pandemia foi decretada uma emerg\u00eancia sanit\u00e1ria e o trabalho dessas ind\u00fastrias e empresas foi suspenso, o mesmo deve ser feito em meio a essa crise h\u00eddrica, que tamb\u00e9m \u00e9 uma crise sanit\u00e1ria, al\u00e9m de regular o pre\u00e7o da \u00e1gua vendida por pipeiros organizados em m\u00e1fias sindicais.\n </p>\n <p>\n  Garantir o acesso universal \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel como um direito fundamental \u00e9 uma necessidade vital e n\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es na porta. O dinheiro gasto em campanhas e candidatos deve ser investido em sistemas de coleta e abastecimento de \u00e1gua comunit\u00e1rios para as pessoas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-4005\" data-attachment-id=\"4005\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oaxaca-sin-agua-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=217\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png\" data-orig-size=\"627,868\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/oaxaca-sin-agua-1/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627\"/>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/", "type": "article", "title": "Oaxaca sem \u00e1gua, seca ou saquear?", "description": "Nos \u00faltimos meses, mais de 4.326 hectares de terra foram afetados por terr\u00edveis inc\u00eandios florestais causados \u200b\u200bpelo propriet\u00e1rio da terra ou surgindo como um fen\u00f4meno da esta\u00e7\u00e3o de Est\u00edo ...", "modified time": "2024-03-21T18:38:47+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["NACIONAL"], "source_name": "Peri\u00f3dico Mural"}