{"published time": "2024-03-22T03:45:13+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-05bb4253b08202f0a6792aaebb809ce0\">\n  21/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  Artigo enviado por um colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7892\" data-attachment-id=\"7892\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"gjgri5bwuaahizr\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg?w=778\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg\" data-orig-size=\"778,450\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/gjgri5bwuaahizr/\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 778px) 100vw, 778px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg\" width=\"778\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e5693aa3db6df55851f2fbd95a47bf6c\">\n  O movimento popular de Madrid conseguiu evitar o despejo do CPK (Centro Pol\u00edtico Kolelectivizado) La Bankarrota, que foi agendado na quarta -feira, 20 de mar\u00e7o. O despejo foi agendado \u00e0s 08:00 e a presen\u00e7a do UIP (unidade de interven\u00e7\u00e3o policial), o tumulto. O fundo de \"Arguijo\" Buitre queria expulsar as massas que foram organizadas para conquist\u00e1 -lo, que em seu dia arrebataram a entidade financeira Caja Madrid. Mas a pol\u00edcia, um fiel c\u00e3o de presa do capital financeiro (incorporado desta vez no contexto da abutre \"argumento\"), n\u00e3o posso desalojar o centro.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2ad6116eaf4ec54313d7997f5f53a403\">\n  A presen\u00e7a das massas era maior e mais bem organizada do que as for\u00e7as de repress\u00e3o estatal poderiam imaginar. Vendo que n\u00e3o havia presen\u00e7a policial suficiente para executar o despejo, os respons\u00e1veis pelo despejo enviaram a comiss\u00e3o judicial para adi\u00e1-lo e marcar uma nova data (ainda n\u00e3o agendada, at\u00e9 onde sabemos, at\u00e9 hoje). Desta forma, o despejo foi evitado: com a organiza\u00e7\u00e3o e mobiliza\u00e7\u00e3o das massas, que desde antes das 08:00h, apareceram nos arredores prontas para colocar seus corpos diante das unidades da tropa de choque. Embora essa vit\u00f3ria seja tempor\u00e1ria e o capital financeiro tente novamente arrebatar o edif\u00edcio, temos certeza de que o movimento popular defender\u00e1, mais uma vez, esses espa\u00e7os f\u00edsicos de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da classe trabalhadora.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-81220136960a497065038e35b73e5ac8\">\n  O CPK La Bankarrota tem sido um centro f\u00edsico de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das massas, especialmente as do bairro de Moratalaz, que \u00e9 onde est\u00e1 localizado (Calle Encomienda de Palacios, n\u00famero 46). Na convoca\u00e7\u00e3o para defender o centro social, a pr\u00f3pria CPK escreveu: \"\n  <em>\n   Nos \u00faltimos 9 anos, o Bankarrota serviu como um espa\u00e7o para reuni\u00f5es para v\u00e1rios grupos de Moratalaz e Madri. A partir daqui, os despejos pararam, eles foram capazes de arrecadar fundos para despesas repressivas, conversas e debates muito interessantes foram feitos, isso serviu como um ref\u00fagio pol\u00edtico para muitas organiza\u00e7\u00f5es\n  </em>\n  \u201d.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-206adddb063cdc5b8154877ba09e83cf\">\n  A defesa do CPK La Bankarrota \u00e9 uma lufada de ar fresco em um m\u00eas de calor intenso. Em 13 de mar\u00e7o, a ferrovia (tamb\u00e9m em Madri) e o CSO L'Ebrera (Sabadell) foram despejadas. Um dia depois, em 14, CSO Loira (Zaragoza). De fato, essa concatena\u00e7\u00e3o de atos repressivos \u00e9 tal que boa parte do movimento popular considera que esta mar\u00e7o come\u00e7ou um \"\n  <em>\n   guerra contra os centros sociais\".\n  </em>\n  Esta guerra ser\u00e1 longa, com despejos a ganhar e outros a perder, mas a luta deve continuar at\u00e9 que haja um\n  <em>\n   Dez, cem, mil centros sociais!\n  </em>\n  [palavra de ordem que se ouviu na mobiliza\u00e7\u00e3o que impediu o despejo].\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c6a0d153e5222992405a41c5994f5ccb\">\n  O autor deste artigo considera que isso\n  <em>\n   guerra\n  </em>\n  Enquadra-se no processo de crise e decomposi\u00e7\u00e3o do imperialismo e de militariza\u00e7\u00e3o dos Estados. Neste caso espec\u00edfico, a ofensiva contra os centros sociais insere-se na l\u00f3gica do processo de militariza\u00e7\u00e3o do Estado espanhol. Ainda mais considerando a extrema import\u00e2ncia do setor habitacional em nosso pa\u00eds, onde o capital financeiro \u00e9 particularmente mais agressivo do que em outros setores da economia. Basta lembrar que o capital financeiro desrespeita toda a legalidade burguesa quando precisa. O melhor exemplo \u00e9 que suas tropas de choque mais reacion\u00e1rias (empresas de ocupa\u00e7\u00e3o) s\u00e3o pseudo-paramilitares ilegais abertamente fascistas.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6e1d2961a81fee07dbe72905d10afef0\">\n  Estaremos alertas at\u00e9 que voc\u00ea saiba qual \u00e9 o despejo.\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/", "type": "article", "title": "Madri: Mobiliza\u00e7\u00e3o de massas consegue impedir o despejo de CPK La Bankarrota", "description": "O movimento popular em Madri conseguiu impedir o despejo do CPK (Centro Pol\u00edtico Kolectivizado) La Bankarrota, que estava marcado para ontem, quarta-feira, 20 de mar\u00e7o. O despejo estava prestes a acontecer.", "modified time": "2024-03-21T19:45:13+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}