{"published time": "2024-03-11T09-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Para un evento en la tienda Vega para el 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de Maternas de las Mujeres de Trabajo, el primer ministro Mette Frederiksen, junto con muchos otros pol\u00edticos y ministros burgueses, hab\u00eda sido invitado a hablar. Sin embargo, el Primer Ministro solo logr\u00f3 dar su discurso durante unos segundos antes de que fuera recibida con llamadas pro-palestinas como \"Mette Frederiksen, \u00a1detenga su hipocres\u00eda!\".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La noche del 8 de marzo, la organizaci\u00f3n Kvinfo hab\u00eda organizado un \"Centro de conocimiento de g\u00e9nero e igualdad\" lleno de discursos y otros espect\u00e1culos para marcar el d\u00eda del partido. Aqu\u00ed el primer ministro Mette Frederiksen era Mantenga el discurso y participe con muchos otros ministros y pol\u00edticos burgueses. Los pol\u00edticos burgueses esperaban poder difundir sus discursos hip\u00f3critas e intentar abusar el 8 de marzo para conciliarse a trav\u00e9s de su feminismo imperialista. Sin embargo, estos sue\u00f1os fueron aplastados tan pronto como Mette Frederiksen iba a subir por el escenario y dar su discurso.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"465\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/d9JwQn0_cYo?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=en&amp;autohide=2&amp;wmode=transparent\" style=\"border:0;\" width=\"825\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Cuando Mette Frederiksen subi\u00f3 al escenario, comenz\u00f3 alabando la charla anterior de \"un mundo m\u00e1s pac\u00edfico\", pero fue directamente despu\u00e9s de saludar con un grito de batalla de juicio. Los activistas de Palestine Solidarity Network y las personas de la audiencia comenzaron a gritar sopladores como \"\u00a1Mette, det\u00e9n tu hipocres\u00eda!\" Y \"\u00a1Palestina libre gratis!\" Al mismo tiempo, un gran destino de Palestina y otros pancartas pol\u00edticas con contrase\u00f1as progresivas se doblaron sobre los balcones del pasillo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/03\\/11\\/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6748\" data-attachment-id=\"6748\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6748\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"vega1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=240\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png\" data-orig-size=\"640,800\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/vega1/\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega1.png?w=640\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6749\" data-attachment-id=\"6749\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6749\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"vega2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=240\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png\" data-orig-size=\"640,800\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/vega2/\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/vega2.png?w=640\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  El primer ministro trat\u00f3 de continuar su discurso, pero no pudo exagerar a los manifestantes enojados. Tambi\u00e9n se arrojaron reducciones de los balcones. Termin\u00f3 que tanto ella como toda la tropa de los ministros imperialistas burgueses fueron desplazados de Vega, ya que se sent\u00edan \"inseguros\".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Se puede ver otro video de folletos arrojados de los balcones\n  <a href=\"https://scontent.cdninstagram.com/v/t66.30100-16/162164717_1488394698701919_3055227150542547127_n.mp4?_nc_ht=scontent-atl3-2.cdninstagram.com&amp;_nc_cat=103&amp;_nc_ohc=K-5Sgb5dfLQAX81ylB7&amp;edm=AP_V10EBAAAA&amp;ccb=7-5&amp;oh=00_AfBc0uKkLg-CxhwONy7B_iZpO-vaxdF1d1VQYOPbOxt_vw&amp;oe=65EF36AB&amp;_nc_sid=2999b8\">\n   su\n  </a>\n  .\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Los pol\u00edticos se fueron a casa y comentaron enojado en las redes sociales sobre c\u00f3mo la democracia estaba bajo ataque porque fueron interrumpidos y criticados.\n </p>\n <p>\n  Entre otras cosas. Escribe Mette Frederiksen en Facebook:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   \u201cEstoy molesto porque no fue posible debido a la llamada desde el pasillo. Desafortunadamente, se grit\u00f3 tanto que no pude penetrar, suena \".\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Del mismo modo, el Ministro de Cultura Jacob Engel-Schmidt escribe en los medios de comunicaci\u00f3n anteriormente conocidos como Twitter:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"embed-twitter\">\n    <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n     <p dir=\"ltr\" lang=\"da\">\n      \u00a1Pr\u00e1ctica!\n      <br/>\n      Dej\u00f3 Vega esta noche sin celebrar el 8 de marzo. Hab\u00eda estado esperando con ansias, pero se volvi\u00f3 inseguro y el primer ministro fue acosado por la etapa de los fuertes gritos.\n      <br/>\n      El miedo a los estados estadounidenses est\u00e1 sobre nosotros. Dinamarca se basa en conversaciones y matices democr\u00e1ticos. Tenemos que aferrarnos a eso\n     </p>\n     -Jakob Engel-Schmidt (@engelschmidt)\n     <a href=\"https://twitter.com/engelschmidt/status/1766197040705368144?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      8 de marzo de 2024\n     </a>\n    </blockquote>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  En general, la noche fue un fracaso total de los m\u00e1s altos representantes del imperialismo dan\u00e9s en el folketing, que tienen directamente la sangre del pueblo palestino en sus manos. Lo que deber\u00eda haber sido un d\u00eda lleno de reconciliaci\u00f3n y la paz burgu\u00e9s termin\u00f3 en una gran derrota pol\u00edtica y moral para ellos. La burgues\u00eda danesa y sus representantes en el folketing contin\u00faan apoyando activamente y ganan ganancias en el genocidio en Gaza, pero al mismo tiempo no pueden resistir a lo imprescindible tan pronto como se enfrentan a las consecuencias por sus acciones. Por lo tanto, hacen lo que siempre lo hacen, y se quejan frente a la prensa burguesa como si fueran las v\u00edctimas solo porque alguien los critic\u00f3 por su apoyo activo al genocidio.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Los pol\u00edticos pueden continuar su nueva estrategia de apoyar silenciosamente el apoyo en silencio para el genocidio contra el pueblo palestino, al tiempo que apoya activamente a Israel y les da garant\u00edas detr\u00e1s de escena. Pero sus palabras vac\u00edas y las l\u00e1grimas de cocodrilo no pueden ocultar sus actos malvados de la gente y contin\u00faan siendo reveladas todos los d\u00edas.\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/", "type": "article", "title": "Mette Frederiksen y el gobierno fueron humillados el 8 de marzo", "description": "Para un evento en la tienda Vega para el 8 de marzo, el D\u00eda Internacional de Matrimonio de las Mujeres de Trabajo, el primer ministro Mette Frederiksen, junto con muchos otros pol\u00edticos y ministros burgueses, se hab\u00edan convertido ...", "modified time": "2024-03-10T17:47:14+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}