{"title": "PC 11 de marzo: es criminal defender las producciones de PFA. informe de informaci\u00f3n", "published time": "2024-03-11T09-46-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9044173843059017934\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://www.rete-ambientalista.it/2024/02/29/e-criminale-difendere-le-produzioni-di-pfas/&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw1x7nXP7k7hHNu5rW76ixLp\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQbjDN\" target=\"_blank\">\n   <span>\n    Es criminal defender las producciones de PFA.\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <div>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   El polo qu\u00edmico de Spinetta Marengo es como un enorme iceberg a la deriva. Ese solvay no se enfrent\u00f3 incluso despu\u00e9s de la oraci\u00f3n de casaci\u00f3n. De hecho, lo agudo, ni siquiera logr\u00f3 verificar los PFA. EL\n   <b>\n    PFAS\n   </b>\n   Durante d\u00e9cadas, la \"punta del iceberg\" de t\u00f3xico y cancer\u00edgeno emitido al aire del agua subterr\u00e1nea ha sido d\u00e9cadas: masa compuesta\n   <b>\n    y\n    <em>\n     <span face=\"Calibri, sans-serif\">\n     </span>\n    </em>\n    Cromo hexavalente, ars\u00e9nico, antimonio, n\u00edquel, selenio, DDT, fluorado, sulfatos, hidrocarburos, metales pesados, solventes org\u00e1nicos clorados, cloroformo, \u00e1cido fluoredoso Triel, \u00e1cido hidroclorhlorio, ammoni\u00e9, alcohol, fosforicidicidio, Ioduro, IODIDE, ZN, potasio hydroxido, noxideo, noxxido, noxidio, IODIDIDE, IODIDIDE, IOODIDIDO POTASIO. , SOX, polvos, etc.\n   </b>\n   . Ser\u00eda reductivo concentrarse en los PFA que el proceso de Alessandria-bis ignorar\u00eda la decisi\u00f3n de la casaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   El reclamo de\n   <b>\n    prohibir los PFA,\n   </b>\n   En general, se limitar\u00eda a eliminar la punta del iceberg, pero Solvay lo percibe como un \"caballo troyano\" para conquistar toda la fortaleza qu\u00edmica de Spinettese. Y precisamente en el PFAS Solvay hoy erigi\u00f3 su \"l\u00ednea maginot\": y despu\u00e9s de tener\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  jurado durante d\u00e9cadas que el asesino de los PFA\n  <b>\n   PFOA\n  </b>\n  No era cancer\u00edgeno, ahora perjurio para los PFAs\n  <b>\n   Adv\n  </b>\n  mi\n  <b>\n   C6O4\n  </b>\n  Y para el futuro PFAS, son a\u00fan m\u00e1s inofensivos, por lo tanto, esenciales para otros 60 a\u00f1os para hacer recubrimientos resistentes, de fuego y recubrimientos no perturbadores, repletas de incendios, telas impermeables, pesticidas, materiales de construcci\u00f3n y productos de limpieza e higiene personal, etc.\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   Solvay afirma quedarse, al menos hasta 2026,\n   <b>\n    El \u00fanico fabricante de PFA en Italia\n   </b>\n   De estas sustancias devastadoras para la salud humana, identificadas en la sangre, en la leche materna, en la placenta, suero, en el l\u00edquido seminal y en el cabello, etc., despu\u00e9s, debido a su alta estabilidad molecular, se propagan\n   <b>\n    ampliamente indestructible en el medio ambiente\n   </b>\n   , se vierten en grandes cantidades\n   <b>\n    en cuencas de agua\n   </b>\n   , desde donde pueden viajar grandes distancias, ingresar al ecosistema acu\u00e1tico y subir la cadena alimentaria a los seres humanos.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   La atroz pervicacia de Solvay se resiste, es mala conducta intencional!, A la cantidad de evidencia cient\u00edfica acumulada, incluida\n   <b>\n    an\u00e1lisis comparativo transcripcional\n   </b>\n   <a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://email.tmg.vrfy.email/c/eJxEzz1uKyEQAODTQImG4WeWguI1ew0LmPEayWushRclOX2kNLnB93FuHoW0ZBu3FDYMnrScpT9v8y3cv_t4Sa736ppvqTnl4ZxHRHMK98J8yZymL_3IjRPbtN1rIRfFuRCc30qMASW05FH3jIAOyBJsmIAMSqIaIRFaAU5ReVjnYT6u-5f5Jehnfqz1nsr9U7gr3Hl0M65D4W7BOJdA4b7GZ2_TWiAIkfSVy1PmLC--hjlGrV154P8ypxzdtHHqv9etc7YUiJJe-ScAAP__XIVQzQ&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw2MxePsFFoNwT25ufdqPZ1j\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQbkGt\" target=\"_blank\">\n    <b>\n     <span>\n      Publicado en la revista\n      <em>\n       <span face=\"Calibri, sans-serif\">\n        T\u00f3xicas T\u00f3xicos\n       </span>\n      </em>\n     </span>\n    </b>\n   </a>\n   y con el t\u00edtulo\n   <em>\n    <span face=\"Calibri, sans-serif\">\n     \"El an\u00e1lisis de transcript\u00f3mica de las especies cruzadas destaca las respuestas moleculares conservadas a las sustancias de pera y polifluoroalquilo\",\n    </span>\n   </em>\n   hecho por\n   <b>\n    Cient\u00edficos del Departamento de Farmacia y Biotecnolog\u00eda de la Universidad de Bolonia\n   </b>\n   mi\n   <b>\n    de la Universidad de Padua,\n   </b>\n   Estudie que no deja dudas sobre cu\u00e1nto influyen las diferentes mol\u00e9culas de PFA (4,730 mol\u00e9culas: la familia m\u00e1s grande de contaminantes emergentes) influyen en calles hormonales y calles metab\u00f3licas.\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0cm;\">\n   Los PFA causan una fuerte regresi\u00f3n del metabolismo y el transporte de l\u00edpidos y otros procesos relacionados con el desarrollo ovario, la producci\u00f3n de estr\u00f3geno, ovulaci\u00f3n y funcionamiento fisiol\u00f3gico del sistema reproductivo femenino; Todos los elementos que explican los efectos nocivos de los PFA\n   <b>\n    sobre fertilidad y desarrollo fetal\n   </b>\n   . Demuestre que la exposici\u00f3n a los PFA produce una soberegulaci\u00f3n del gen ID1,\n   <b>\n    involucrado en el desarrollo de varios tipos de c\u00e1ncer\n   </b>\n   ,\n   <b>\n    incluyendo leucemia, c\u00e1ncer de seno y p\u00e1ncreas.\n   </b>\n   Los datos epidemiol\u00f3gicos sugieren que una alta exposici\u00f3n tambi\u00e9n aumenta significativamente la mortalidad de las personas que sufren de\n   <b>\n    neoplasias malignas de tejidos linf\u00e1ticos y hematopoy\u00e9ticos\n   </b>\n   , como un bazo, h\u00edgado y m\u00e9dula \u00f3sea.\n   <b>\n    El efecto t\u00f3xico de los PFA en el sistema inmune\n   </b>\n   explica el debilitamiento de las reacciones inmunes, la producci\u00f3n de anticuerpos y las respuestas a las vacunas, observ\u00f3\n   <b>\n    particularmente en ni\u00f1os\n   </b>\n   expuesto a los PFA durante el per\u00edodo prenatal y postnatal. La exposici\u00f3n tambi\u00e9n aumenta la concentraci\u00f3n en el suero de los marcadores de estr\u00e9s inflamatorio y oxidativo y, por lo tanto, promueve el desarrollo de enfermedades sist\u00e9micas, como la\n   <b>\n    Da\u00f1o hep\u00e1tico y enfermedades cardiovasculares, incluidas la aterosclerosis y los eventos tromboemb\u00f3licos.\n   </b>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0cm;\">\n   <u>\n   </u>\n  </p>\n </div>\n <h2 style=\"font-family: Calibri, sans-serif; font-size: 18pt; font-weight: bold; margin-bottom: 12.6pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Montserrat;\">\n   <a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://www.rete-ambientalista.it/2024/02/29/chi-ha-inquinato-deve-pagare/&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw3dSnKX3cS7dDl5A7L9c445\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQblGj\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     Quien ha contaminado debe pagar.\n    </span>\n   </a>\n   <u>\n   </u>\n   <u>\n   </u>\n  </span>\n </h2>\n <div>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   \u00bfEste proceso en Alessandria tendr\u00e1 en cuenta la nueva directiva aprobada por el Parlamento Europeo? Reanudar\u00e1, en la acusaci\u00f3n, el crimen de\n   <b>\n    \"Enga\u00f1o\"\n   </b>\n   Formulado por el fiscal en 2010 pero en la sentencia reformada (con descuentos muy fuertes de sentencia) en el delito de \"culpa\"?\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   <b>\n    La nueva Directiva de protecci\u00f3n del medio ambiente\n   </b>\n   Incluye el So -alado \"\n   <b>\n    cr\u00edmenes calificados\n   </b>\n   \u201c, Que conduce a la destrucci\u00f3n o da\u00f1o significativo a un ecosistema y, por lo tanto, son\n   <b>\n    comparable a\n   </b>\n   <a data-saferedirecturl=\"https://www.google.com/url?q=https://it.euronews.com/2022/12/01/in-francia-il-primo-processo-penale-per-ecocidio&amp;source=gmail&amp;ust=1709313040884000&amp;usg=AOvVaw3RuPpyVjbCDxW8imJRhv6R\" href=\"https://tsmtpdeliver.com/tracking/qaR9ZGt3AQpkZwx4AGN1ZQLkBGxjAPM5qzS4qaR9ZQbmHN\" target=\"_blank\">\n    <b>\n     <span>\n      ecocidio\n     </span>\n    </b>\n   </a>\n   : Por ejemplo, la contaminaci\u00f3n generalizada del aire, el agua y el suelo.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   Para los acusados, las consecuencias por haber cometido un delito ambiental pueden ser\n   <b>\n    pene de prisi\u00f3n\n   </b>\n   Hasta diez a\u00f1os si su acci\u00f3n causa la muerte de una persona. En la mayor\u00eda de los casos, sin embargo, la penalizaci\u00f3n proporcion\u00f3\n   <b>\n    cr\u00edmenes cometidos con negligencia son cinco a\u00f1os\n   </b>\n   ,\n   <b>\n    ocho con respecto a los \"cr\u00edmenes calificados\n   </b>\n   \".\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   <em>\n    <span face=\"Calibri, sans-serif\">\n     \u201cLa nueva directiva abre una nueva p\u00e1gina en la historia de Europa, definiendo la protecci\u00f3n contra aquellos que da\u00f1an los ecosistemas y, a trav\u00e9s de ellos, la salud humana. Significa\n     <b>\n      poner fin a la impunidad ambiental en Europa\n     </b>\n     , crucial y urgente\n    </span>\n   </em>\n   Y \"dice Antonius Manders\n   <b>\n   </b>\n   orador de la directiva. De esta impunidad en Italia hemos documentado ampliamente en los dos libros\n   <b>\n    \"Ambiente del crimen perfecto\"\n   </b>\n   por Barbara Tartaglione y Lino Balza, prefacio de Giorgio Nebbia.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   Despu\u00e9s de esta directiva, Solvay no se preocupar\u00eda por los directores, pagado adecuadamente por el riesgo \"profesional\", al presente: Andrea Diotto y Stefano Bigini, pero a lo sumo por\n   <b>\n    Sanciones pecuniarias:\n   </b>\n   Surgen las sanciones\n   <b>\n   </b>\n   Alabama\n   <b>\n    5% de la facturaci\u00f3n anual global\n   </b>\n   de una empresa responsable de delitos ambientales\n   <b>\n   </b>\n   pero\n   <b>\n    figura fija de 40 millones de euros, un\n   </b>\n   discreci\u00f3n de los Estados miembros. Los delincuentes tambi\u00e9n tendr\u00e1n que\n   <b>\n    Compensar el da\u00f1o causado y restaurar el entorno da\u00f1ado.\n   </b>\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   <b>\n    Solvay se esconde detr\u00e1s de las autorizaciones (AIA) de la provincia de Alessandria.\n   </b>\n   Seg\u00fan la Directiva anterior de la UE sobre delitos ambientales, hasta que una empresa respetara las condiciones de una autorizaci\u00f3n, afirm\u00f3 que sus acciones no se consideraron ilegales. Un ejemplo, contado por Antonius Manders, se refiere al caso judicial de la industria qu\u00edmica holandesa\n   <em>\n    <span face=\"Calibri, sans-serif\">\n     Quimiours\n    </span>\n   </em>\n   que en 1982\n   <b>\n    Obtuvo autorizaci\u00f3n para derramar PFA en las aguas\n   </b>\n   Antes de que estas sustancias fueran identificadas como da\u00f1inas para la salud humana. Esta hoja de higos hoy no cubre\n   <b>\n    Los gerentes de solvay que, maliciosamente, siempre han sabido que los PFA son t\u00f3xicos y cancer\u00edgenos.\n   </b>\n  </p>\n </div>\n <div>\n  <p style=\"margin-bottom: 21pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm;\">\n   En la v\u00edspera del segundo juicio contra Solvay, Greenpeace advierte\n   <em>\n    <span face=\"Calibri, sans-serif\">\n     \u201cNo siempre podemos esperar el poder judicial como garante de cualquier disputa. Si hay datos y n\u00fameros inequ\u00edvocos, el legislador debe intervenir. En cambio, en comparaci\u00f3n con el caso PFAS, la pol\u00edtica ha decidido conscientemente no intervenir en los \u00faltimos a\u00f1os. Pero, \u00bfqu\u00e9 lado son las instituciones, con lobbies industriales o con inter\u00e9s p\u00fablico? \".\n    </span>\n   </em>\n   <b>\n    Giuseppe h\u00fangaro\n   </b>\n   , Jefe de la Asociaci\u00f3n no muestra mucha confianza en el resultado de los procedimientos penales: ni Vicenza para Miteni ya comenz\u00f3 ni esto de Alejandr\u00eda, quien, para los expertos habituales, est\u00e1 luchando por comenzar frente al Gup. Quiz\u00e1s no participe, tal vez opte por acciones judiciales en civil. De hecho en el\n   <b>\n    Estados Unidos ha sido una larga batalla judicial de casos civiles que dio a luz a una compensaci\u00f3n impresionante y a las empresas inducidas a cesar las producciones.\n   </b>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0cm;\">\n   <b>\n    Para los desastres de eco, las instituciones bajo acusaci\u00f3n son las locales, municipios y regiones, mientras que los gobiernos han permanecido presas de los lobbies industriales; Como esto\n    <span>\n    </span>\n    <span>\n     El proyecto de ley de senador Crucioli, para la prohibici\u00f3n de los PFA en Italia se encuentra enterrada en el Parlamento\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Es criminal defender las producciones de PFA. El polo qu\u00edmico de Spinetta Marengo es como un enorme iceberg a la deriva. Ese solvay no tiene AF ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-11-marzo-e-criminale-difendere-le.html"}