{"title": "\u00a1Has estado con nosotros Concetta el 8 de marzo y estar\u00e1s en todas las luchas!", "published time": "2024-03-11T19-30-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyWhiyQwUSNgq4snMAwprtc-1gj5JV3uv2Fum484v8EStmP9jEiDTSSWVa1WrES2i3EwocSqLb6nvTc45OALoZEwYUJEvmxir0R5oLLMrL_F7o45fiWrMbQDUX1k0LR-RmEj_imrirn-KN4Km34zkVfHHSSjsv5BvcYF7aAjOCbhxx8MWSOk9axQ-3LQQ/s639/8%20marzo%20riv%20TA.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5050726527574865595\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana; padding: 3px 6px;\">\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\" style=\"color: #333333; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 18px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal; margin: 0px; position: relative;\">\n   <b style=\"\">\n    Creemos que la mejor manera de recordar a Concetta, que nos dej\u00f3 el 20 de febrero, siempre conceptual activo, estimulante en las iniciativas del movimiento feminista proletario revolucionario es publicar su intervenci\u00f3n con motivo de un 8 de marzo hace unos a\u00f1os.\n   </b>\n  </h3>\n  <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3365152402871793845\" itemprop=\"description articleBody\" style=\"color: #333333; font-family: Verdana, Geneva, sans-serif; line-height: 1.4; position: relative; width: 628px;\">\n   <p style=\"\">\n    <b>\n     \u00a1Feliz 8 de marzo, Concetta!\n    </b>\n    <br/>\n   </p>\n   <p style=\"\">\n   </p>\n   <span style=\"\">\n    <span style=\"\">\n    </span>\n   </span>\n   <p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\">\n    <span style=\"\">\n    </span>\n   </p>\n   <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"font-size: 14.85px; margin-bottom: 0.5em; margin-left: auto; margin-right: auto; padding: 4px; position: relative;\">\n    <tbody>\n     <tr>\n      <td style=\"text-align: center;\">\n       <img border=\"0\" data-original-height=\"474\" data-original-width=\"639\" height=\"237\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyWhiyQwUSNgq4snMAwprtc-1gj5JV3uv2Fum484v8EStmP9jEiDTSSWVa1WrES2i3EwocSqLb6nvTc45OALoZEwYUJEvmxir0R5oLLMrL_F7o45fiWrMbQDUX1k0LR-RmEj_imrirn-KN4Km34zkVfHHSSjsv5BvcYF7aAjOCbhxx8MWSOk9axQ-3LQQ/s639/8%20marzo%20riv%20TA.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyWhiyQwUSNgq4snMAwprtc-1gj5JV3uv2Fum484v8EStmP9jEiDTSSWVa1WrES2i3EwocSqLb6nvTc45OALoZEwYUJEvmxir0R5oLLMrL_F7o45fiWrMbQDUX1k0LR-RmEj_imrirn-KN4Km34zkVfHHSSjsv5BvcYF7aAjOCbhxx8MWSOk9axQ-3LQQ/s639/8%20marzo%20riv%20TA.jpg\" style=\"border: none; position: relative;\" width=\"320\"/>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr>\n      <td class=\"tr-caption\" style=\"font-size: 11.88px; text-align: center;\">\n       <b>\n        Concetta la segunda desde la izquierda\n       </b>\n       <br/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n   <br/>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <i>\n     Mientras desfilamos el imperialismo en las calles, el capitalismo con el uso de un patriarcismo moderno, lanzamos sus ataques cada vez m\u00e1s consistentes hacia las mujeres con determinaci\u00f3n l\u00facida, y estos \u00faltimos a\u00f1os all\u00ed lo han demostrado.\n    </i>\n   </div>\n   <p>\n   </p>\n   <i>\n    <span>\n    </span>\n   </i>\n   <p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\">\n    <span>\n     <b>\n      <i>\n       Depende de nosotros feministas, trabajadores, desempleados, migrantes para luchar y ser la vanguardia del movimiento de la liberaci\u00f3n de las mujeres.\n      </i>\n     </b>\n    </span>\n   </p>\n   <i>\n    <span>\n    </span>\n   </i>\n   <p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\">\n    <span>\n     <i>\n      Debemos atacar e invadir a los cuadrados para reclamar los derechos denegados.\n     </i>\n    </span>\n   </p>\n   <i>\n    <span>\n    </span>\n   </i>\n   <p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\">\n    <span>\n     <i>\n      La discriminaci\u00f3n no se ha barrido especialmente en el mundo del trabajo donde las mujeres siguen siendo una mayor\u00eda oprimida con disparidades, injusticias, acoso y violencia tanto en los trabajos como en el hogar.\n     </i>\n    </span>\n   </p>\n   <i>\n    <span>\n    </span>\n   </i>\n   <p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\">\n    <span>\n     <i>\n      Sabemos bien que el camino es cuesta arriba, pero\n      <b>\n       Determine como somos, combativos como somos, ciertamente no nos rendiremos.\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n   </p>\n   <i>\n    <span>\n    </span>\n   </i>\n   <p class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm; text-align: left;\">\n    <span>\n     <i>\n      El d\u00eda del 8 de marzo no debe ser un fin en s\u00ed mismo. Necesitamos hacer m\u00e1s, tal vez la necesidad de hacer acciones fuertes que hacen que nuestras voces realmente se escuchen y que dan un punto de inflexi\u00f3n verdaderamente revolucionario.\n     </i>\n    </span>\n   </p>\n   <span style=\"\">\n    <span style=\"\">\n    </span>\n   </span>\n   <p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 14.85px; margin-bottom: 0cm;\">\n    <span style=\"\">\n     Concepto de trabajador precario Taranto\n    </span>\n   </p>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Creemos que la mejor manera de recordar a Concetta que nos dej\u00f3 el 20 de febrero, siempre conceptual activo, estimulante en las iniciativas ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/sei-stata-con-noi-concetta-in-questo-8.html"}