<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[मार्क्सवाद-लेनिनवाद-माओवाद समाचार]]></title>
        <description><![CDATA[मार्क्सवाद-लेनिनवाद-माओवाद समाचार - मूल]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 01:44:58 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>hi</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>मार्क्सवाद-लेनिनवाद-माओवाद समाचार</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/outside/HIN-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[गाजा: अकाल आसन्न है (Nueva Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[हम निम्नलिखित लेख को साझा करते हैंहेराल्डो रेडहेडर इमेज: फिलिस्तीनियों को गाजा सिटी में मदद मिलती है। स्रोत: महमूद इस्सा/रायटरइज़राइल राज्य द्वारा गाजा में किए जा रहे नरसंहार का एक हिस्सा, लोग तेजी से बढ़ते हुए एक अभिनीत पीड़ित हैं। एक के अनुसारप्रतिवेदनहाल ही में, 1'1 मिलियन लोग, गाजा की आबादी का आधा हिस्सा, "एक भयावह खाद्य असुरक्षा" का अनुभव कर रहा है, जो व्यापक खाद्य सुरक्षा वर्गीकरण (सीपीआई) के 5 वें और अंतिम चरण है। गाजा में पूरी आबादी, 2,23 मिलियन लोग एक तीव्र खाद्य असुरक्षा का सामना कर रहे हैं। बाकी आबादी ज्यादातर "आपातकालीन" के चरण 4 में है जबकि चरण 3 "संकट" में कुछ क्षेत्र।गाजा की पूरी आबादी एक उच्च खाद्य असुरक्षा का सामना कर रही है। स्रोत: आईपीसीउत्तरी गाजा में, भोजन की तीव्र कमी उस छत से अधिक है जिसे अकाल माना जाएगा, और तीव्र कुपोषण संभवतः अकाल की सीमाओं से अधिक हो गया है, और भुखमरी से होने वाली मौत जल्द ही घोषित अकाल की सीमा तक पहुंच जाएगी। संयुक्त राष्ट्र के एक एजेंट के अनुसार, स्थिति से अधिक हो गया है200 लोग मर जाते हैंहर दिन भुखमरी का। यह बताया गया है कि कम से कम 27 बच्चे पहले ही मर चुके हैंक्या वे मर गए हैंहाल के हफ्तों में भुखमरी का। सीपीआई के अनुमान यह है कि गाजा के उत्तर में और अब और अब के बीच किसी भी समय अकाल का सामना करना शुरू हो जाएगा। दक्षिण गाजा जुलाई में अकाल शुरू करेगा।एक फिलिस्तीनी बच्चा जो तीव्र कुपोषण से पीड़ित है, उसका इलाज राफा, गाजा में किया जाता है। स्रोत: रायटर7 अक्टूबर, 2023 से,प्रति घंटागाजा में 15 लोग मारे गए, उनमें से छह बच्चे, 35 लोग घायल हो गए और 12 इमारतें नष्ट हो गईं। वर्तमान नरसंहार अभियान की शुरुआत से ही कम से कम 31,726 लोग इज़राइल राज्य द्वारा मारे गए हैं। 73,792 से अधिक लोग घायल हो गए हैं और 8,000 से अधिक गायब हैं, और गाजा में आधे घर नष्ट हो गए हैं या क्षतिग्रस्त हो गए हैं।जबकि साम्राज्यवादी ऐसा कार्य करते हैं जैसे कि गाजा में जो हुआ वह किसी तरह की प्राकृतिक आपदा थी, जहां वे सभी करने की कोशिश करते हैं, एक छोटी सी मदद दें, जो हो रहा है वह एक रहस्य नहीं है। यहां तक ​​कि संयुक्त राष्ट्र के एजेंटों, यांकी साम्राज्यवाद के प्रभुत्व, कहते हैंउलझाव सेइजरायल राज्य युद्ध के हथियार के रूप में भुखमरी का उपयोग कर रहा है।युद्ध के कानून, कितनी बार साम्राज्यवादी नियमित रूप से इनकार करते हैं जब तक कि वे अपने हितों की सेवा नहीं करते हैं, स्पष्ट रूप से परिभाषित होते हैं और किसी भी सेना के सभी सैनिकों के लिए अच्छी तरह से जाने जाते हैं। इन कानूनों के टूटने को युद्ध अपराध माना जाता है।अनुच्छेद 55जिनेवा के चौथे सम्मेलन में स्पष्ट रूप से घोषणा की गई है कि इज़राइल राज्य अपने कब्जे के तहत लोगों की जरूरतों के लिए जिम्मेदार है:"अपने संसाधनों के पूरे उपाय के लिए, रहने वाले शक्ति का कर्तव्य है कि वह खाद्य और चिकित्सा उत्पादों में आबादी की आपूर्ति करे; विशेष रूप से आपको भोजन, दवाओं और किसी भी अन्य आवश्यक लेख का आयात करना होगा जब कब्जे वाले क्षेत्र के संसाधन अपर्याप्त हैं। ”गाजा की स्थिति पर तथ्य, स्पष्ट रूप से दिखाते हैं कि इज़राइल राज्य इस कानून को तोड़ते हुए युद्ध अपराध कर रहा है।26 जनवरी को, इंटरनेशनल कोर्ट ऑफ जस्टिस (ICJ) ने एप्रारंभिक विवरण,निम्नलिखित ने कहा:“इज़राइल राज्य को, नरसंहार के अपराध की रोकथाम और सजा पर सम्मेलन के तहत अपने दायित्वों के अनुसार, गाजा में फिलिस्तीनियों के संबंध में, चेहरे के सभी कृत्यों के आयोग से बचने के लिए अपने हाथ में सभी उपाय करें। इस सम्मेलन के अनुच्छेद II में क्या कहा गया था। ”ब्रिटिश ऑक्सफैम एनजीओ हैनिहितइस तथ्य के बावजूद कि ICJ का मानदंड यह है कि इज़राइल ने गाजा को जानबूझकर रोकना जारी रखा है। विभिन्न तरीकों के बीच, इज़राइल राज्य इस प्रकार है: अड़चनें बनाकर मदद को अवरुद्ध करना केवल दो क्रॉस के माध्यम से मदद की अनुमति देता है; एक नौकरशाही निरीक्षण प्रणाली को लागू करना जो ट्रकों में देरी करता है, औसतन 20 दिनों के लिए; और ईंधन, जनरेटर, सुरक्षात्मक सामग्री और संचार उपकरण जैसी आवश्यक आपूर्ति को अस्वीकार करते हुए, यह कहते हुए कि इसका उपयोग केवल सैन्य उद्देश्यों के लिए किया जा सकता है।लेकिन न केवल आवश्यक आपूर्ति के साथ नियोजित आबादी को प्रदान करने के लिए उपेक्षा करना, ऐसा करने के अन्य हिस्सों को भी रोकना, इज़राइल राज्य भी जिनेवा के चौथे सम्मेलन के अनुच्छेद 23 को युद्ध अपराध का उल्लंघन कर रहा है। इस लेख में कहा गया है कि नागरिकों के लिए "दवाओं और स्वास्थ्य सामग्री के सभी शिपिंग का मुफ्त कदम" और "भी अपरिहार्य भोजन, कपड़े और टॉनिक के किसी भी शिपमेंट के मुफ्त कदम की अनुमति देगा, जो पंद्रह साल से कम समय के बच्चों के लिए और महिलाओं के लिए या महिलाओं के लिए आरक्षित है या भाग। "अनुच्छेद 70 का अनुच्छेद 2सम्मेलनों के लिए अतिरिक्त प्रोटोकॉल इस दायित्व का विस्तार करता है:"2। संघर्ष और उच्च अनुबंध वाले भागों में पार्टियां इस खंड के प्रावधानों के अनुसार प्रदान की गई सभी शिपमेंट, सामग्री और राहत कर्मियों के त्वरित और अनब्लॉकिंग कदम की अनुमति और सुविधाजनक बनाएगी, यहां तक ​​कि इस घटना में भी कि इस तरह की सहायता नागरिक आबादी की नागरिक आबादी के लिए है। प्रतिकूल भाग। "जिनेवा सम्मेलनों के लिए अतिरिक्त प्रोटोकॉल I के अनुच्छेद 54 का अनुच्छेद 1 युद्ध की बंदूक के रूप में भुखमरी के उपयोग को एक युद्ध अपराध के रूप में परिभाषित करता है:"1. यह निषिद्ध है, युद्ध पद्धति के रूप में, नागरिकों को भूख लगने के लिए। ”इसके बाद एक ही लेख के अनुच्छेद 2 में, यह स्थापित करता है:"2। नागरिक आबादी के अस्तित्व के लिए अपरिहार्य परिसंपत्तियों पर हमला, नष्ट, घटाना या उपयोग करना प्रतिबंधित है, जैसे कि खाद्य पदार्थ और कृषि क्षेत्र जो उन्हें उत्पादन करते हैं, फसलों, पशुधन, सुविधाओं और पीने के पानी के भंडार और सिंचाई के कार्यों के साथ, इन परिसंपत्तियों से वंचित करने का जानबूझकर इरादा, उनके मूल्य के लिए, निर्वाह, नागरिक आबादी या प्रतिकूल भाग, जो भी कारण सुनिश्चित करना है, या तो नागरिकों को भूख से पीड़ित करना, आपके विस्थापन को भड़काने के लिए, या किसी अन्य उद्देश्य के साथ। "यह किया गया हैसूचित कियागाजा में 83% कुएं चालू नहीं हैं।जबकि वे इज़राइल राज्य, साम्राज्यवादियों द्वारा किए गए स्पष्ट युद्ध अपराधों को अनदेखा करते हैं, जैसे कि यह एक प्राकृतिक आपदा थी, यह धारणा देने का प्रयास करें कि वे गाजा के लोगों को अपर्याप्त उपायों जैसे कि सामग्री के हवा में फेंकने में मदद करना चाहते हैं। जब येवे समुद्र में नहीं गिरते हैंहेलोग मारते हैंपैराशूटों को विफल करने के बाद, वे अभी भी फिलिस्तीनी भूख के लिए समुद्र में एक बूंद हैं। जर्मन साम्राज्यवाद ने गाजा पर मदद शुरू करने के लिए दो परिवहन विमानों को तैनात किया है, हालांकि ये विमान केवल प्रत्येक 18 टन परिवहन कर सकते हैं। यह एक ट्रक की क्षमता से कम है, जिसमें आमतौर पर लगभग 20 टन होता है। जबकि गाजा की आबादी को हर दिन लगभग 500 सहायता ट्रकों की आवश्यकता होती है, वे केवल फरवरी में गाजा 2,874 ट्रकों में प्रवेश करते हैं, प्रति दिन 100 से कम। वर्तमान प्रवृत्ति यह है कि मदद की यह मात्रा कम हो रही है।]]></description>
            <link>https://nuevademocracia.com.co/?p=26149</link>
            <guid isPermaLink="false">https://nuevademocracia.com.co/?p=26149</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-71.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 21 मार्च - मिस्र में मेलोनी: इतालवी साम्राज्यवाद की योजनाएं और साम्राज्यवाद की सेवा में अल सिसी की भूमिका (20/03 के काउंटर -कोर रॉसुसोआ से) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[भूमध्यसागरीय, अफ्रीका और मध्य पूर्व अन्य युद्ध के मोर्चे पर अंतरिम विवाद द्वारा जलाया जाता है, सैन्य सैनिकों के साथ ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-meloni-in-egitto-i-piani.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-meloni-in-egitto-i-piani.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:51:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhMP2Nr1LZNCta7G0opM5FdtUftu0TZWNqJDemQFYKcabPpqgLjvF8m6QxxhKXKWS0FQk9cqyykVtg1kfQBSthBDGeNWKlCAj7Lahpr8K6jfIG1TVA4ok9a2GjPEz98Eaya-MewxnT8q-Acc8J7Q6AEkdEVIA4rT4HKA9-jldMBTtCl2dD-9rb2BNAYGLLA/s1077/Meloni%20paga,%20ENI%20incassa2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कविता के अंतर्राष्ट्रीय दिवस पर | श्रमिकों की क्रांति (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[कविता के अंतर्राष्ट्रीय दिवस पर हम संघर्ष की दो कविताएँ साझा करते हैं, एक पेरू कवि मैनुअल स्कोर्ज़ा से और अन्य चिली कवि पाब्लो नेरुडा के।]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:19:35 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पानी, सूखा या लूट के बिना ओक्साका? (Periódico Mural)]]></title>
            <description><![CDATA[हाल के महीनों में, 4,326 हेक्टेयर से अधिक भूमि भूस्वामी के कारण होने वाली भयानक जंगल की आग से प्रभावित हुई थी या एस्टीओ सीज़न की घटना के रूप में उत्पन्न हुई थी ...]]></description>
            <link>https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:38:47 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सरकार के साथ संसद समझौते के बाद न्यू हाई स्कूल को मंजूरी दी जाती है - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[अनुमोदन ने सीधे छात्रों और शिक्षकों के हितों का खंडन किया, जिन्होंने पिछले वर्ष में देश भर में महत्वपूर्ण जुटाव में भी आलोचना की और निंदा की। न तो एक सुधार के बजाय, शिक्षकों और छात्रों को माप के कुल निरसन की आवश्यकता थी।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/novo-ensino-medio-e-aprovado-apos-acordo-de-parlamento-com-governo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/novo-ensino-medio-e-aprovado-apos-acordo-de-parlamento-com-governo/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:06:19 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[21 मार्च - राज्य के दमन से प्रभावित एंटुडुडो के साथियों के साथ एकजुटता - उन लोगों द्वारा नीचे की ओर है जो मास्टर्स और साम्राज्यवादी युद्ध की सरकार के खिलाफ लड़ते हैं (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[पलेर्मो पुलिस मुख्यालय ने एंटूर्यूड्स के 3 आतंकवादियों की ओर तीन प्रतिबंधात्मक एहतियाती उपाय जारी किए "जेल में एक पूर्व -नजरबंदी हिरासत और ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/21-marzo-solidarieta-ai-compagni-di.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/21-marzo-solidarieta-ai-compagni-di.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:23:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 21 मार्च - कार्य प्रशिक्षण - कक्षा में कार्रवाई और आंदोलनों में वर्ग की स्थिति - लेनिन "क्या करना है?" (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[लेनिन का कहना है कि सर्वहारा वर्ग की राजनीतिक चेतना को विकसित करने के लिए, प्रत्येक घटना की निंदा को श्रमिक वर्ग में लाया जाना चाहिए ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-formazione-operaia-non-e.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-formazione-operaia-non-e.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxa3y1f-h4U_riT2-fZYsH1P-sPLThTxKzNh__5J6F-L_kUazOF8Z8D8OFV-cWr1KL-ibIcxLLtVgtzXCouDs0dGu8Ubv13N7GjdR2DnPrCxgdzWOa_XqPyaVdcpJd5CKDBOfvx9-qG5ou2ykBDfPBw5U-tPppdxCVcJ82oRP90HrowMTQTStxFsFgSCB/s640/0e99dc_00147494082244c499377f18cf2ba143~mv2.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मैड्रिड: जनता का जुटाना सीपीके ला बैंकारोटा के बेदखली से बचने के लिए प्रबंधन करता है (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[मैड्रिड लोकप्रिय आंदोलन CPK (Kolelectivized राजनीतिक केंद्र) ला Bankarrota के बेदखली से बचने में कामयाब रहा, जो बुधवार, 20 मार्च को निर्धारित किया गया था। बेदखली थी पीआर ...]]></description>
            <link>https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:45:13 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NRW: स्कूल के मंत्री फेलर माता -पिता के पीछे गिरते हैं (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[एक क्रांतिकारी आंदोलन के विकास के लिए इंटरनेट प्लेटफॉर्म]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8391-nrw-schulministerin-feller-faellt-den-eltern-in-den-ruecken</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8391-nrw-schulministerin-feller-faellt-den-eltern-in-den-ruecken</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:58:46 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[8 मार्च से अधिक रिपोर्ट - द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[हम यहां 8 मार्च के लिए कार्यों की रिपोर्ट प्रकाशित करते हैं।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/21/more-reports-from-the-8th-of-march/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/21/more-reports-from-the-8th-of-march/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:25:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[और: साप्ताहिक संपादकीय - तुष्टिकरण केवल कूपवाद को खिलाता है - लाल हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[जब लुइज़ इनसियो सैन्य संकट से निपटने के लिए तुष्टिकरण की नीति का चयन करता है, तो वह सभी अनुकूल शर्तों को सैन्य उच्च कमान के लिए बाद में आक्रामक लौटने के लिए फिर से स्थापित करने की अनुमति दे रहा है।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/21/and-weekly-editorial-appeasement-only-feeds-coupism/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/21/and-weekly-editorial-appeasement-only-feeds-coupism/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:30:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/23-Marcelo-Camargo-Agencia-Brasil.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कैटेलोनिया में चुनाव स्नैप: भ्रम को त्यागें और संघर्ष के लिए तैयार करें। चुनावी फारस का बहिष्कार! - द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[सामान्यता के अध्यक्ष, पेरे आरागोन्स ने पिछले बुधवार, 13 मार्च को घोषणा की कि क्षेत्रीय चुनाव 12 मई को तेज हो गए थे।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/21/snap-elections-in-catalonia-discard-illusions-and-prepare-for-struggle-boycott-the-electoral-farce/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/21/snap-elections-in-catalonia-discard-illusions-and-prepare-for-struggle-boycott-the-electoral-farce/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:34:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-catalonia.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[किसानों को संघीय पुलिस और अर्धसैनिक रूप से मचादिन्हो डी'ओस्टे, रोंडोनिया के एजेंटों द्वारा दमित किया जाता है - द न्यू डेमोक्रेसी (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[किसानों ने हाल ही में रोंडोनिया के उत्तर -पूर्व में माचादिन्हो डी'ओस्टे में फज़ेंडा इप पर कब्जा कर लिया था, ने 7 मार्च, 2024 को पीएफ परमिलिटर और पुलिस अधिकारियों के एक समूह द्वारा पदोन्नत शिविर पर एक क्रूर हमले की निंदा की।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/camponeses-sao-reprimidos-por-agentes-da-policia-federal-e-por-paramilitares-em-machadinho-doeste-rondonia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/camponeses-sao-reprimidos-por-agentes-da-policia-federal-e-por-paramilitares-em-machadinho-doeste-rondonia/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:36:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जला हुआ स्टिक-द पम्पस खनन साम्राज्यवाद के खिलाफ विरोध करता है (FDLP EC)]]></title>
            <description><![CDATA[साम्राज्यवाद अपने पंजे को अलग -अलग Lysa के साम्राज्यवादी जूते प्रदर्शित करता है, हमारी भूमि की तलाश में, इक्वाडोर पर आक्रमण करता है, पुनरावृत्ति ...]]></description>
            <link>https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 11:53:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्राज़ील: द पीपुल्स कोर्ट अगेंस्ट अर्थ शर्तों और भूमि -आधारित अपराधों को जून्को में आयोजित किया गया (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[इसके द्वारा हम नोवा डेमोक्रेसिया (और) में प्रकाशित एक लेख का अनौपचारिक अनुवाद प्रकाशित करते हैं। 9 और 10 मार्च को, विजयी पीपुल्स कोर्ट लैंडस्केप और लैंड -आधारित अपराधों के खिलाफ ... बन गया]]></description>
            <link>https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 12:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=768"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एंग बियान से: यूएस -मार्कोस शासन के फासीवादी हमले के खिलाफ मजदूरी सशस्त्र संघर्ष - रेडस्पार्क (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Ang Bayan 21 मार्च, 2024 फिलिपिनो लोग अपने ऑल-आउट फासीवादी पर यूएस-मार्कोस शासन में क्रोध के साथ जल रहे हैं]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-wage-armed-struggle-against-the-us-marcos-regimes-fascist-onslaught/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-wage-armed-struggle-against-the-us-marcos-regimes-fascist-onslaught/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:00:51 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2023/03/new-peoples-army-southern-tagalog-1024x512-1-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - इज़राइल के साथ सहयोग को अवरुद्ध करने के लिए ट्यूरिन विश्वविद्यालय के निर्णय के लिए अधिकतम समर्थन - जानकारी (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[युद्ध गाजा में, ट्यूरिन विश्वविद्यालय ने इज़राइल के साथ सहयोग के लिए कॉल को अवरुद्ध कर दिया। मेलोनी: "संबंधित विकल्प" विश्वविद्यालय सबसे पहले है ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-massimo-sostegno-alla.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-massimo-sostegno-alla.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - 18 मार्च की सालगिरह के अवसर पर कम्युनिस्ट सर्वहारा वर्गों के प्रवचन के आधार पर पेरिस के नगरपालिका पर लेखन और हस्तक्षेप - 1 - 1 (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA["उनका सच्चा रहस्य यह था: यह अनिवार्य रूप से एक सरकारी वर्ग सरकार थी ... ... उत्पाद के वर्ग की लड़ाई का उत्पाद ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:52:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बार्सिलोना में हिरासत में लिए गए फिलिस्तीन के साथ दस एकजुटता कार्यकर्ताओं के आरोपों के साथ स्वतंत्रता में - नई अभिव्यक्ति मैड्रिड - एकजुटता की जानकारी (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[/ Kaosenlared लिखकर गिरफ्तारी तथ्यों से संबंधित हैं ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/en-libertad-con-cargos-las-diez.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/en-libertad-con-cargos-las-diez.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-20_12-40-19.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फ्रांस: एक पुलिस स्टेशन पर हमला एक पुलिस वाहन के साथ टकराव से मारे गए एक युवक की मौत के बाद (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[कई दर्जन लोगों ने रविवार शाम को कर्न्यूवे पुलिस स्टेशन (सीन-सेंट-डेनिस) को निशाना बनाया, आगे बढ़ रहा था ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/france-attaque-dun-commissariat-suite.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/france-attaque-dun-commissariat-suite.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://secoursrouge.org/wp-content/uploads/sites/24/2024/03/France-1-jpg.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जर्मन सेना के लिए पुनरुत्थान योजना - जानकारी (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[युद्ध के लिए तैयार जर्मन सेना के लिए Rearmament की योजना है। "यह क्या है ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/rearmament-plans-for-german-military.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/rearmament-plans-for-german-military.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.demvolkedienen.org/images/pisturus13324.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPI (MAOIST) CC 23 मार्च को साम्राज्यवाद -विरोधी दिन के रूप में मनाने के लिए जनता को बुलाता है - जानकारी - (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[कल ICSPWI ने कॉल हैदराबाद जिले, 21 मार्च, 2024 को प्रकाशित किया: CPI (MAOIST) की केंद्रीय समिति ने कहा है ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:22:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्यूरिन में इलारिया सैलिस के लिए विधानसभा (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[आप फेसबुक लाइव का अनुसरण कर सकते हैं]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/assemblea-per-ilaria-salis-torino.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/assemblea-per-ilaria-salis-torino.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiqxNeofE7NAmZPFkLv6qpQ-9BKGQhpmIRCeYV5HTXkRiYi-ws309olHGzeJOmK6V79mhGa2jJ4rlp-RjnQlO2MMLLivkOsl0LTOqKbo1COCw9z4GyY0esb84sq3pgrdImTnb2ES0fop_P5IfULsYXZQAwfu8IWZbE-wK9u8QY8vBbiiYSEQbUV2dWEXKI/s1081/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूरोपीय संघ और नाटो अपग्रेड: ऑस्ट्रिया भाग लेता है। (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[नाटो के महासचिव जेन्स स्टोल्टेनबर्ग ने हाल ही में युद्ध अर्थव्यवस्था में बदलाव की मांग की, यूरोपीय संघ में यूनियन और ऑस्ट्रिया के परमाणु आयुध ने यूक्रेन को सालाना 1.17 बिलियन का भुगतान करने का काम किया। ये वर्तमान सैन्य अग्रिमों में सबसे ऊपर हैं जो युद्ध पाठ्यक्रम को चलाने वाले हैं। तटस्थता के बावजूद, ऑस्ट्रियाई आबादी शासकों की युद्ध योजनाओं में खींची गई है। यह कैसे काउंटर किया जा सकता है? ऑस्ट्रिया]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-rüsten-auf-österreich-macht-mit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-rüsten-auf-österreich-macht-mit</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:03:12 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[तटस्थता को पकड़ लिया? तटस्थता को पुनर्स्थापित करें! (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[तटस्थता के आधिकारिक उन्मूलन के लिए पहली अग्रिम के बाद लगभग दो साल पहले अपेक्षाकृत जल्दी गिरा दिया गया था, तब से तेजी से कदमों में पूर्ण खोखले तटस्थता का अभ्यास किया गया है। शब्दों में, विभिन्न तार के राजनेता तटस्थता का बचाव करते हैं, जबकि कर्मों में वे शायद ही कभी ध्यान देते हैं। तटस्थता की बहाली उन लोगों के लिए मांग बन जाती है जो इन घटनाक्रमों का सामना करते हैं - और यह कई है! इस साल फरवरी में]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/ausgehöhlte-neutralität-neutralität-wiederherstellen</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/ausgehöhlte-neutralität-neutralität-wiederherstellen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:20:18 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png/v1/fill/w_955,h_716,al_c,q_90/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[THESSALONIKI फिलिस्तीनी लोगों के नरसंहार के बड़े पैमाने पर अवधारणा और लड़ाकू प्रदर्शन (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_22.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_22.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:43:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhP_XzFOX0UeHVV82x9Fof1GlYfIj9gDen7aJfsz8aNWaoFlzlKtAcMQ9kEPt2_ovuWpRnZ-Ot2YMQQdTJhNG0uZWTQfITgcjZtBLJIy5p0VxQWMMHL8ouV6WeloRlePP1psf7TV3GgwPEz5xDA4w47JT1Pn4cnAGqs4OBGyuiPPq75KgzoIrO9LbF4toVM/s1600/IMG-0351f0f852611c8e6db53e6cbb309910-V.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टीना मोडोटी को एक श्रद्धांजलि, 20 के दशक की एक महान महिला, एक महत्वपूर्ण राजनीतिक कार्यकर्ता, जिसे पेरिस में राष्ट्रीय गैलरी Jeu de Peume ने एक सुंदर प्रदर्शनी समर्पित किया (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[टीना मोडोटी, पेरिस में क्रांति की आंख, 12/05/2024 तक जीयू डे प्यूम नेशनल गैलरी टीना मोडोटी (1896 -...]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-omaggio-tina-modotti-una-grande.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-omaggio-tina-modotti-una-grande.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:46:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1srwEs_3keOuHFAtBYKuhvQzWc6a5Ifdg85-KJbzcoircTZG8zDRyS9IRh45UgAhbQW5lcle-mgPY9ia1ZgEKbE4GSCodZZ_XQ7sU0WHl0eA2UT_zv2TRpBCEMTV1l2jVXshAl-2sh8JSfiA3CFTboBElVVA4FlcV3nADici4HbYWibEj8qYAZ3AC89M/s3018/20240320_213554.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एंग बान से: महिलाएं आधी साम्राज्यवादी आकाश - रेडस्पार्क सहन करती हैं (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[ANG BAYAN 21 मार्च, 2024 फिलिपिनो महिलाएं अमेरिकी साम्राज्यवाद और द्वारा लगाए गए नव-उदारवादी नीतियों के सबसे खराब प्रभावों को सहन करती हैं और]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-women-bear-half-the-imperialist-sky/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-women-bear-half-the-imperialist-sky/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:00:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/08/1_-pEi72AH5VXiA0T7RefB6Q-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[लाल झंडे का नंबर 28 (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[प्रिय पाठकों, रेड फ्लैग का नंबर 28 अब ऑनलाइन और प्रिंट संस्करण में उपलब्ध है। सदस्यता यहाँ है: 
 संपादकीय: कुछ वर्तमान प्रश्नों के लिए। बीटिंग लेख: यूरोपीय संघ और नाटो तैयार करें: ऑस्ट्रिया भाग लेता है। नंबर 28 | मार्च 2024]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/nr-28-der-roten-fahne</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/nr-28-der-roten-fahne</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:45:49 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_41281884b4844886a0523c02f5c445fe~mv2.png/v1/fill/w_639,h_896,al_c,q_90/6d0f40_41281884b4844886a0523c02f5c445fe~mv2.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - 12 दोपहर काउंटर -इनफॉर्मेशन रोसो ओपेरा - पलेर्मो: युद्ध और दमन के खिलाफ / फिनकंटियरी / श्रमिकों से बोलते हैं (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-ore-12-controinformazione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-ore-12-controinformazione.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg24_MTXAsrZj6EqT4GXgjTaA44q0t4yvchUHC3z3VwYlm2LuWAomPUVBx-K8EdJNUEzUHGq3Gc1-_pSVPEfTlM1myjkExf6Mkm_vDQSfIEpqlP_JLlyahgCsEU8hJ5lcrIZvwChLAEgEBbZHw1_YsAVGl1AWqsQIAp-ZMK5lbEVXxDptHRQX2Uck6B23La/s241/image.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - फिलिस्तीनी लोगों के लिए और उनके प्रतिरोध के लिए समर्थन जारी होना चाहिए (21/03 के एक काउंटर -इनफॉर्मेशन रॉसुसोइया के रूप में) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[हम फिलिस्तीन के लिए लामबंदी के पीछे केंद्र में कुछ पहलुओं को रखना चाहते हैं जो हमारे देश में विकसित हुए और उस आर ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-il-sostegno-al-popolo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-il-sostegno-al-popolo.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgw6A_zq3V1LugO_t_srmhPPXrmhJa_PddHvO1HMYZxL9T5CjZEZVpi-hOEXyaJdDjpHQI-G-QNqtZ1arJ48_DyE9ke-_fUIQ2vC5eOTgrdblf9K4VOOV2NFaF8B2QKjyFwq1MnR846nMhv8OikS0R99P_Gmnyni5dIfdYKAMn4rfaVinNaMT4-SQM1z32M/s600/contro%20sionismo%20e%20imperialismo-prolcom.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[छात्र प्रतिरोध छात्रों के लिए अनुपस्थिति और दंड के लिए सख्त उपाय! आतंकवाद पास नहीं होगा! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_57.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_57.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhxTAkXAAY26yZ2t1nBrDUwTIzGzXKwkcdYYGYmtQfKRRT_R2pBo3wT0tzjPsR8F2d0mhMfZG_6tFQb3ZhtOMubAnfwRnIMHP_KVSMn5P4ikbLdmkS84nKP8rbRamhBJ7cWia5MszxaN1gyziPk00DJwd7ZEWkgY1DRVJktlscSPbgsOyhq85UWY-xOMrY/s650/20240321_162905.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्पेनिश में दो लाइनों नंबर 3 की लड़ाई | श्रमिकों की क्रांति (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[अंतर्राष्ट्रीय कम्युनिस्ट आंदोलन के कॉमरेड, हम मैगज़ीन लुचा डे टू लाइन्स नंबर 3 की घोषणा करते हैं, जो इस अवसर पर एक विशेष वितरण है]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी मार्च 22 -रॉसुसोइया और कार्य प्रशिक्षण काउंटर -इनफॉर्मेशन: कम्युनिस्टों की कार्रवाई के लिए आवश्यक उपकरण आज (03/21 के काउंटर -इनफॉर्मेशन रॉसुसोइया से) से (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[साथियों के बीच बहस के लिए, श्रमिकों के अवंत -गार्डे में, कम्युनिस्ट पार्टी के निर्माण के लिए आंदोलन में आर्थिक प्रेस ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-controinformazione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-controinformazione.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQDkBUx4VxWI_Pg_uZuOQZwj8GOYVZlqBuZrCPOCxWS4B3sLXABPowUfp2Ppae77CpT4oQfBKc21mOSAOxIZSy4MHaGgEwPg5caRPsoaDxwSYHCmUbuVHGR33-7NtZYuil8QZkUoIUW795q78znFiiVZnMn0sNX2ykntgYmjd6wpXORVj5bwyuKFk9zJ2s/s1151/Formazione%20marxista.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[टीवी -एन सैक्सोनी - गर्म मूड (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[एक क्रांतिकारी आंदोलन के विकास के लिए इंटरनेट प्लेटफॉर्म]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8392-tv-n-sachsen-aufgeheizte-stimmung</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8392-tv-n-sachsen-aufgeheizte-stimmung</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:24:30 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://demvolkedienen.org/images/BRD/TVN_Sachsen_2024/TVN_Sachsen_2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[बर्गन: कार्यकर्ताओं ने फिलिस्तीन के लिए विषुव को अवरुद्ध कर दिया (Tjen Folket)]]></title>
            <description><![CDATA[बर्गन में सैंड्सली में इक्विनोर के कार्यालय के बाहर एक प्रदर्शन में फोल्केट मीडिया अर्जित किया गया था। प्रदर्शनकारियों ने कार्यालय की पार्किंग के लिए ड्राइववे को अवरुद्ध कर दिया। यह एक सहयोग था ...]]></description>
            <link>https://tjen-folket.no/2024/03/22/bergen-aktivister-blokkerte-equinor-for-palestina/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tjen-folket.no/2024/03/22/bergen-aktivister-blokkerte-equinor-for-palestina/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 22:49:44 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/IMG_2971-1160x773.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[वर्तमान स्थिति: विश्व संकट पर नोट्स (9. यूक्रेन पर घोषणा) (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[इस पोस्ट में साम्राज्यवादी प्रतिनिधियों के नवीनतम बयानों पर, हमने कुछ नवीनतम कथन दर्ज किए ...]]></description>
            <link>https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 22:54:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="file:///C:/Users/Internet/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अमेरिका और इज़राइल के बीच सक्रिय टगबोट जबकि वध जारी है - KKE (m -l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[अब हमने गाजा पट्टी में फिलिस्तीन के लोगों के खिलाफ इज़राइल के ज़ायोनी राज्य के नरसंहार के छठे महीने में प्रवेश किया है। अजेय दैनिक बम विस्फोटों ने इस क्षेत्र को मारे गए नागरिकों से भरे खंडहरों में बदल दिया, जबकि इजरायली युद्ध परिषद को मंजूरी दी गई और आरएएफए पर आक्रमण किया गया।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/energi-i-dielkistinda-metaksy-ipa-kai-israil/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/energi-i-dielkistinda-metaksy-ipa-kai-israil/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/ryhf55nl/γαζα.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365427930000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[जन संघर्ष के माध्यम से रास्ता देने के लिए! - KKE (एम-एल) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[यूरोपीय परिषद के अध्यक्ष चार्ल्स मिशेल ने घोषणा की कि "यदि वह शांति चाहता है, तो यूरोप को युद्ध के लिए तैयार रहने की आवश्यकता है" और हमें "युद्ध अर्थव्यवस्था में जाने" की आवश्यकता है, जबकि एक ही समय में, लंबे समय तक भ्रम और झूठ के लिए झूठ के लिए झूठ। "यूरोप का यूरोप" शासकों द्वारा अपने लोगों को आगामी चुनावी फार्स तक खींचने के लिए फिर से नियोजित किया जाता है।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/sj1lygai/πρωτοσελιδο.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365800600000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[अपराधी छुपा व्यवसाय जारी रखते हैं - KKE (m -l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[टेम्पी के मुद्दे पर, सरकार दो को प्राप्त करना चाहती है, परस्पर विरोधी, लक्ष्य: अपराध को छिपाने के लिए, लेकिन रिश्तेदारों और लोगों दोनों के गुस्से को शांत करने के लिए भी। और पाई और कुत्ता घास, वह है।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/oi-enoxoi-synexizoun-tin-epixeirisi-sygkalypsis/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/oi-enoxoi-synexizoun-tin-epixeirisi-sygkalypsis/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/rdvbrxin/τεμπη.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555366563770000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[सभी बीमारी के लिए दवा ... लोग संगमरमर का भुगतान करते हैं - kke (m -l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[नीति की निरंतरता और तीव्रता जो स्वास्थ्य देखभाल के लिए श्रम अधिकारों को बर्बाद कर देगी और लोगों के मुक्त और सभी देखभाल के बराबर अधिकार एक दिया गया है। हमें लगातार इस बात की चिंता करनी चाहिए कि इस नीति में बाधा प्राप्त करने की दिशा में लोकप्रिय बलों की ओर से प्रतिरोध का निर्माण कैसे किया जाए।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/farmako-dia-pasa-noso-o-laos-na-plironei-to-marmaro/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/farmako-dia-pasa-noso-o-laos-na-plironei-to-marmaro/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/mi4hzhef/νοσοκομεια.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555407128670000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूरोपीय संघ से ग्रीस के बाहर! - यूरोपीय चुनावों से! - KKE (एम-एल) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[अपने प्रारंभिक चरण से और अपनी यात्रा के दौरान अपने वर्तमान रूप में, यूरोपीय संघ यूरोप के साम्राज्यवादियों के उद्यम के रूप में मौजूद है और मौजूद है। यह अपने सभी साम्राज्यवादी स्तंभों के समक्ष हितों और आकांक्षाओं की सेवा और बढ़ावा देने के लिए एक गठबंधन है।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/slthnqxa/αποχη.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555427081030000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[कितने प्रमाणपत्र एक हाई स्कूल स्नातक बनाते हैं? - KKE (एम-एल) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[नए उपायों को पारित करने और शिक्षा में सभी विरोधी विरोधी कानूनों को उखाड़ फेंकने के लिए छात्रों का प्रतिरोध एक आवश्यकता है। उनके 5 -member और 15 -member ट्रेड यूनियनों के माध्यम से, सामान्य विधानसभाओं, व्यवसायों और प्रदर्शनों के हथियारों के साथ, उन्हें लड़ाई जारी रखने के लिए निर्णय लेना चाहिए!]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/poses-pistopoiiseis-kanoun-enan-apofoito-lukeiou/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/poses-pistopoiiseis-kanoun-enan-apofoito-lukeiou/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/dvcl0g5h/εθνικο-απολυτηριο.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365432300000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[दमन की तीव्रता युवाओं को प्रस्तुत करने के लिए "राजी" नहीं कर सकती है - kke (m -l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[थिस्सलोनिकी के अरस्तू विश्वविद्यालय के अरस्तू विश्वविद्यालय में पुलिस बलों का आक्रमण शनिवार 16/3 को दोपहर में थिस्सलोनिकी विश्वविद्यालय में, जो कि वर्गों में आयोजित किए गए व्यवसायों को खाली करने के लिए और 49 छात्रों की गिरफ्तारी प्रणाली के पुनरावर्तन का एक गंभीर उदाहरण है।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/i-entasi-tis-katastolis-den-mporei-na-peisei-ti-neolaia-na-ypotaxthei/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/i-entasi-tis-katastolis-den-mporei-na-peisei-ti-neolaia-na-ypotaxthei/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/0v3cz1yb/απθ.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555366337670000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेस्पेयर में कीव, यूरोप भ्रम में, पुतिन ... प्रबलित - KKE (m -l) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[यूक्रेन की संभावित हार पश्चिमी तंत्रों की कमजोरियों को उजागर करेगी। और यह कुछ ऐसा है जो विशेष रूप से यूरोपीय साम्राज्यवादियों के लिए रणनीतिक गतिरोध की भावना को बढ़ाता है।]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/to-kievo-se-apognosi-i-eyropi-se-sygxysi-o-poutin-enisxymenos/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/to-kievo-se-apognosi-i-eyropi-se-sygxysi-o-poutin-enisxymenos/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/bbilfakg/ουκρανια.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365489800000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - 23 मार्च 1944 - 23 मार्च 2024: रसेला में अंतराल की वीर कार्रवाई से 80 साल (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[फासीवादी शासन के पतन और रोम में बैडोग्लियो सरकार के गठन के बाद शाही सेना के कुछ डिवीजनों का विलय हो गया था: 8 वां सेट ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-23-marzo-1944-23-marzo-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-23-marzo-1944-23-marzo-2024.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:38:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuf6lTL9aZOFHem8lML61t1RqC4h88CswA81OkfqzfKcG3mhwqRGENIDO580FCPBPz2ML1vmXsqFgNzmlYhfg3HfgOQYdx3SlHJSgvO6j6yuQb32lFyAu6oPFUdwjxPUDBF2vJ-uINbijvvMWhWr4QgJYcm4A0mZpxM5UaiAyeP7c8KeNZ3sPKMp6btUMr/s275/download.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - शोषित प्रवासियों - अल जज़ीरा सही है ... जबकि इतालवी प्रेस अक्सर चुप है (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[अल जज़ीरा की जांच: "प्रवासियों ने बारोलो और बर्बरस्को की भूमि में दुर्व्यवहार और दुर्व्यवहार किया" जांच में, दूसरों के बीच में बताया गया है, ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-migranti-sfruttati-al.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-migranti-sfruttati-al.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:43:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - फिलिस्तीन के लिए पहल (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-iniziative-per-la-palestina.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-iniziative-per-la-palestina.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:54:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Per-la-Palestina-Milano.jpg?ssl=1"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऐतिहासिक 23 मार्च को अमर क्रांतिकारियों की अमर क्रांतिकारियों की यादों में साम्राज्यवादी क्रांतिकारियों की यादें भगत सिंह, सुकदेव और राजगुरु के रूप में मनाएं। _ भारत की कम्युनिस्ट पार्टी (माओवादी) (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[आइए हम साम्राज्यवाद को पराजित करें। आइए हम ब्राह्मणवादी हिंदुत्व फासीवाद को तोड़ दें। आइए हम सभी महान शहीदों के सपनों को पूरा करने के लिए अपना संघर्ष जारी रखें ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/celebrate-historic-23rd-march-as-anti.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/celebrate-historic-23rd-march-as-anti.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:07:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्पेनिश में दो लाइनों नंबर 3 के जर्नल आखिरकार बाहर आ गए! (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/la-revista-lucha-de-dos-lineas-n-3-in.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/la-revista-lucha-de-dos-lineas-n-3-in.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHk1d1SJjE0jYw4qreeWBals-jC_AEBu_q3w-RQomCyhPGaTXbmHQWb9hX8VQTNpKJQHLIrXqSKPzAO7eBhWG26xImkreHRSvPXbKHrqk1sUo9fqpgE1aeRZZybFTO728dtiKdoRS6DbMvWNgnjJ40msZulxrkiWvbc-FLJQMCb5wLyv4SjJlBiaDOE68/w452-h640/L2L%20No%203-cast.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डॉ। सर्नास गार्सिया द्वारा सीडीएमएक्स एक्शन (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[मेक्सिको सिटी में हमारे सहयोगियों ने डॉ। अर्नेस्टो सेरनस के जीवन की मांग में कुछ कार्रवाई की है ...]]></description>
            <link>http://solrojista.blogspot.com/2024/03/cdmx-acciones-por-dr-sernas-garcia.html</link>
            <guid isPermaLink="false">http://solrojista.blogspot.com/2024/03/cdmx-acciones-por-dr-sernas-garcia.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIvrKSmuDDvkpuQ4GUWRIth06ZXlzDvvb63zalPdL7SljuWcsJW-SPI8I4O4AqI5EawVteEke6gFlJbMPRGHf9m7hFDCRON9FN7Msz0PWbP80g-ZTEeoUdlCmJ-hnSdu5K9724rbb52wyxRyoaxvPpYa9LAoTlJ2uaWWVADxc7w9juN_9TV_Gc4MI9OTM/w640-h480/Hosp%20ISSSTE.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 22 मार्च - बोलोग्ना। पुलिस द्वारा अपलोड किए गए छात्र, ... अब तक मेलोनी/साल्विनी/लगाए गए सरकार ने विरोध करने वाले छात्रों पर युद्ध की घोषणा की है (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[उन्होंने मंत्री बर्निनी और यूनिवर्सिटी और इज़राइल के बीच के समझौतों को सेंट्रल में इंडिपेंडेन्ज़ा के माध्यम से चुनाव लड़ा ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-bologna-studenti-caricati.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-bologna-studenti-caricati.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:46:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-polizia.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नाटो बमबारी की 25 वीं वर्षगांठ के अवसर पर - 1997 की पार्टी ऑफ वर्क पार्टी - लेबर की पार्टी (PARTIJA RADA)]]></title>
            <description><![CDATA[नाटो सैनिक, अपने राजनीतिक कर्मचारियों के साथ मिलकर यूगोस्लाविया के क्षेत्र में हैं, जो बिह, क्रोएशिया और मैसेडोनिया में वितरित किए गए हैं। नाटो समझौते ने 1947 में पश्चिमी यूरोप के साम्राज्यवादियों के सहयोग से अमेरिकी साम्राज्यवादियों का निर्माण किया। सोवियत संघ की महान जीत के बारे में चिंतित, समाजवादी ताबोर का निर्माण, चीन में लाल सेना की जीत और अधिक शक्तिशाली एंटीकोलोनियल और एंटी-प्रिमेरियल आंदोलन में]]></description>
            <link>https://partijarada.org/povodom-25-godina-od-nato-bombradovanja-rezolucija-partije-rada-iz-1997-godine/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://partijarada.org/povodom-25-godina-od-nato-bombradovanja-rezolucija-partije-rada-iz-1997-godine/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:46:57 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://i0.wp.com/partijarada.org/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-09-182532_002.jpg?resize=640%2C554&amp;ssl=1"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्रेड यूनियन आंदोलन में वर्ग स्वतंत्रता को जीतने की आवश्यकता का एक और नमूना | श्रमिकों की क्रांति (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[इस बीच, कटे हुए कांग्रेस ने उन्हें एक निर्णय दिया और प्रतिनिधियों द्वारा, पहले से बनाए गए दस्तावेजों और मशीन के साथ आक्रामक आदमी के साथ]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/reestructuracion/sindical-4/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/reestructuracion/sindical-4/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 02:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Congreso-CUT.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[स्वदेशी लोगों के खिलाफ कोई और युद्ध नहीं | श्रमिकों की क्रांति (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[शनिवार, 16 मार्च के बाद से, नासा समुदाय के खिलाफ हिंसा के कई कृत्यों को टोरिबिओ (CAUCA) के नगर पालिका के ग्रामीण क्षेत्र में प्रस्तुत किया गया है, यह वहाँ था]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/actualidad/indigena/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/actualidad/indigena/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 02:00:45 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/sepelio-Carmelina-Yule.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[एसटीएफ मंत्री ऑडियो के रिसाव के बाद मौरो सीआईडी ​​की गिरफ्तारी का आदेश देते हैं; बोल्सोरो की रक्षा मनाती है - द न्यू डेमोक्रेसी (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[सुप्रीम फेडरल कोर्ट के मंत्री अलेक्जेंड्रे डे मोरेस ने 22 मार्च की दोपहर को आदेश दिया, सेना के लेफ्टिनेंट कर्नल मौरो, मौरो की पूर्व-परीक्षण निरोध]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/stf-prende-mauro-cid-apos-vazamento-de-audio-em-que-tenente-coronel-critica-moraes-e-pf/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/stf-prende-mauro-cid-apos-vazamento-de-audio-em-que-tenente-coronel-critica-moraes-e-pf/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 03:40:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/MAURO-CID.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पूर्व कमांडर और लुइज़ इनासियो ने जनरल विला-बॉस-द न्यू डेमोक्रेसी से परिवार की रक्षा के लिए 8/1 पर 'ग्रीन मुर्गियों' की गिरफ्तारी को रोका। (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[इस निर्णय को लुइज़ इनासियो द्वारा स्वीकार किया गया था, जिन्होंने "उदात्त" की संभावनाओं के सामने अरुदा के साथ प्रचलित किया था।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/ex-comandante-e-governo-concordaram-em-botar-tanques-em-frente-a-acampamento-bolsonarista-para-proteger-familia-de-villas-boas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/ex-comandante-e-governo-concordaram-em-botar-tanques-em-frente-a-acampamento-bolsonarista-para-proteger-familia-de-villas-boas/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 04:16:53 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आरजे: अभिव्यक्ति के लिए मोटरसाइकिल टैक्सी ड्राइवरों के खिलाफ मुकदमे की आवश्यकता होती है, गलत तरीके से आरोपी (वीडियो देखें) - नया लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[20 मार्च को, एक प्रदर्शन को यूएफआरजे अस्पताल में डिएगो फेलिप, मोटरसाइकिल टैक्सी ड्राइवर और मैकेरो के खिलाफ मुकदमे के अंत की आवश्यकता थी। उन पर पीएम द्वारा एक विघटित राइफल का परिवहन करने का आरोप है, जो कार्यकर्ता द्वारा ले जाया गया एक यात्री के साथ था।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/rj-manifestacao-exige-fim-de-processo-contra-mototaxista-acusado-injustamente/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/rj-manifestacao-exige-fim-de-processo-contra-mototaxista-acusado-injustamente/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:59:23 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ब्राजील: 2013/14 से 23 सताए गए कार्यकर्ताओं को बरी कर दिया गया - रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[नोवा डेमोक्रेसिया की रिपोर्ट है कि मंगलवार, 19 मार्च को, 2013 और 2014 के प्रदर्शनों में उनकी भागीदारी के लिए सताए गए 23 राजनीतिक कार्यकर्ताओं के बरी होने के अनुरोध का परीक्षण रियो डी जनेरियो में अदालत में हुआ।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/22/brazil-the-23-persecuted-activists-from-2013-14-were-acquitted/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/22/brazil-the-23-persecuted-activists-from-2013-14-were-acquitted/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:50:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brasil.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[नाइजीरिया: जनता का क्रोध - द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[गुरुवार, पिछले हफ्ते, नाइजीरिया के दक्षिणी राज्य डेल्टा में ओकुमा, उघेली दक्षिण, और ओकोलोबा, बोमाडी के लोगों के बीच भूमि पर एक विवाद हुआ। पुराने राज्य की सशस्त्र बलों ने हस्तक्षेप करने की कोशिश की, लेकिन वह प्राप्त हुआ जो उन्हें उम्मीद नहीं थी।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/22/nigeria-the-wrath-of-the-masses/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/22/nigeria-the-wrath-of-the-masses/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Nigeria_Delta_State_map.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[आपदा के लिए युद्धग्रस्त सूडान हेडिंग-द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[हमने पहले सूडान में युद्ध की सूचना दी है, जिसमें युद्ध के प्रकोप की परिस्थितियों के प्रारंभिक विश्लेषण को चित्रित किया गया है।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/22/war-torn-sudan-heading-for-disaster/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/22/war-torn-sudan-heading-for-disaster/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:59:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sudan_le_monde.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[फिर से छोटा काम ... (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[। शॉर्ट -टाइम काम के लिए एक वर्ष के लिए पंजीकृत होना चाहिए, जिसका अर्थ है कि अब हमें दस प्रतिशत कम मजदूरी मिल रही है।]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/schon-wieder-kurzarbeit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/schon-wieder-kurzarbeit</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 08:09:05 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg/v1/fill/w_1920,h_1281,al_c,q_90/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Piraeus पिरियस म्यूनिसिपल थिएटर में ट्रेड यूनियन-राजनीतिक उत्पीड़न के खिलाफ प्रदर्शन से (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_29.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_29.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiTzN-NxhwhknSD9c0dalKwIe6-l0NJ4H7Rhn6XJ6Iu8Je4qcneN-Xzi8vA8psx8szDapuvbvjLxdjLHYnei8cuEKh5feKzYQhlh2m1DA0pS-PnXzNpKnAZhcPQktlf4S8apV6sBev8p21__U7ppY6vFo38x992X3IAot2SIszmPBxVN4l-mzi4n4bJG2Q/s1600/0.1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हेराक्लियन राजनीतिक-सिंडिकेट उत्पीड़न की शिकायत इकट्ठा करके (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_89.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEi1kxaa_1vLcUTCTfgFF_oLAEVdTtgGT_33X5wHPtGvXN_ZoZ08QP0G3xHOqhjM1C5Vk5gIR_mOKzi9Mzr38Fg72j4aaliho12NJPCqaXa7CaiPEl2dW0YYdB8_FQRpE3WbWTcIyw7iyM7ourGe-9OzVswtaHRrKTvqOr5vcrbyFzzJB0iY0i800wl9zZg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[क्या आपको 20 मार्च को जश्न मनाना है? (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/20.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/20.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkBziSgQF7csR2WBcGU28dLp2f5rZIQ4HvRy-lGzT9I4Xe3FRdHZ0oWmZIR-KNw0UP-4bXbUHz_lJTbDoaSfDnx3CZpDTxsORGKt5yNCsqxjXNvhb6c-gkEWrY9-g5yLMf670qLi3SuM3CwIRmSzLuLaLvxvONKnFI70FA5T2-IFigGrmjR1kw_I_ROjWg/s900/3004b0ece13520ef23fa15eabb6ec49c_L.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[प्रगति flage शनिवार 23 मार्च 2024 • .9.959 | (यूरो) भ्रम के साथ वे सामाजिक क्रोध को नियंत्रित करना चाहते हैं! जन संघर्ष के माध्यम से रास्ता देने के लिए! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/23-2024-959.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/23-2024-959.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:49:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[शामिल पार्टियां नेपाल के समाजवादी मोर्चे के साथ जारी रखने का निर्णय लेते हैं - रेडस्पार्क (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[काठमांडू, 22 मार्च, 2024: संबंधित पार्टियों ने नेपाल के चार-पक्षीय समाजवादी मोर्चे को जारी रखने के लिए सहमति व्यक्त की है। के शीर्ष नेता]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/parties-involved-decide-to-continue-with-socialist-front-of-nepal/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/parties-involved-decide-to-continue-with-socialist-front-of-nepal/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:00:19 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2023/07/Samajbadi-morcha-1_20230708192805-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - टारंटो टुडे इवेंट: फिलिस्तीन/साम्राज्यवाद के खिलाफ (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-taranto-oggi-manifestazione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-taranto-oggi-manifestazione.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:26:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyutr4ob4a1_39dt0BY9rnuNRwpp0uwcDx71EjGIuUX1mCgI1tSBzTvj3lpW9MrcnTjeWMDQq6TH9900sKM8nQ4D2O_wmGn4IwCVPaJvkVrUjQbsKy3XXzVsu88SyHpJq60gpvr-3XW_cVXyBLF5NMkvE6xBgK5JXudiNEreJ1Zhhko8NC35cCvWTvA8dW/s2295/loc%20palestina%20ta_page-0001.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[मिस्र - वर्कर्स स्ट्राइक: महल्ला अल कुबरा के वर्कर्स ऑन द पिच (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[जैसा कि हमने पहले ही निंदा की है (*), अल सिसी का मिस्र का शासन सिनाई रेगिस्तान में पाल को बंद करने के लिए एक बाड़ बना रहा है ...]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/egitto-scioperi-operai-di-nuovo-in.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/egitto-scioperi-operai-di-nuovo-in.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:32:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKu8NUDp6JkMjxln3Y6gfe5InK3N524a-cJsZAx8tUHXznGU6oZrpnJdJ1rc4d6nLq71q2kmlVfRp6CBG_hjqDm8VcD0iqDY0rmtJ2wMo6Dy01fjVO8D1BgjCQPUAiqK2-lgN2ZYU_UYObEkUhkTtKL9bbj8dXGDqRmjnxZXMCGquF5WgaoyfXSRH3hqs/s460/egitto-scioperi-operaie-mahalla-al-kubra-fabbrica-.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - न्यूरोज़ ... प्रतिरोध प्रतिरोध - तुर्की साथियों का एक हस्तक्षेप (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[DI Traduzione विवरण के माध्यम से: 2024/2 विद्रोह, प्रतिरोध, विनाश, इनकार और आत्मसात के खिलाफ विद्रोह; व्यवसाय और एक ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-newroz-rivolta-resistenza.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-newroz-rivolta-resistenza.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:21:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjN8ct_PHa4Ww-jD1I5Vkp1Hyc0WMys9JhZn6X5hi2wC82JWZK161Smsx3-gzSs0We-Qqc5UgrgLDtJT86XGJlHOJ23I4pl4pW0ztD262L_Ut7WUsYbHwOVFIaoBlS6K1LJSh5hcFnkTgoUTQA3tkggwIjd7-yM2FxH5eX4WvoBD15aeUPgQvNnjgWWoUg/s4961/newroz-ENG.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - 18 मार्च - 2 की सालगिरह के अवसर पर कम्युनिस्ट सर्वहारा वर्गों के प्रवचन के आधार पर पेरिस के नगरपालिका पर लेखन और हस्तक्षेप - 2 - 2 (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[माओ और पेरिस दा माओ के नगरपालिका में क्रांतिकारी लोगों के लिए चरम महत्व है, जिसमें राइफल को ऐतिहासिक अनुभव है ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla_0266743773.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla_0266743773.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:22:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhq36r3PRERVatYXQT2kM1ezoqBageMaz5AL9qrTfCslmkMhdUtEkGAZnq7mxTsGMjEbf8drSaKOfycZmOwdONv2XcbqN41GFwDeXkCQM-X6vQ5mZcDYNVMyhKaDvV053xWHO_Ywwjdc-jJhQ9WSui2S10cWESC7zXgSQpD2u-x72W6RC08mObU2IGobiIr/s283/download.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ट्यूरिन में इलारिया सैलिस के लिए विधानसभा पर एक रिपोर्ट - टारंटो के एमएफपीआर के एक वकील द्वारा (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[बुडापेस्ट में 28 मार्च को, दूसरी सुनवाई मनाई जाएगी, जिसमें इलारिया सैलिस को एक परीक्षण में जिम्मेदार ठहराया जाता है जिसका मूल्य केवल राजनीतिक है ...।]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-report-sullassemblea-per-ilaria.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-report-sullassemblea-per-ilaria.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - ट्यूरिन में इलारिया सैलिस के लिए विधानसभा पर एक रिपोर्ट - टारंटो के एमएफपीआर के एक वकील द्वारा (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[बुडापेस्ट में 28 मार्च को, दूसरी सुनवाई मनाई जाएगी, जिसमें इलारिया सालिस को एक परीक्षण में जिम्मेदार ठहराया जाता है जिसका मूल्य केवल राजनेता है ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-un-report-sullassemblea-per.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-un-report-sullassemblea-per.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:31:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - भारत - क्रांतिकारी शहीदों की स्मृति में 23 मार्च एंटीमिपेरियलिस्ट दिवस (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[कम्युनिस्ट पार्टी ऑफ इंडिया (MAOISTA) केंद्रीय क्षेत्रीय कार्यालय 20 मार्च 2022 हम इतिहासकार को 23 मार्च को पहले से ही मनाते हैं ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-india-23-marzo-giornata.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-india-23-marzo-giornata.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:18:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPI (MAOIST) CC 23 मार्च को साम्राज्यवाद-विरोधी दिन के रूप में मनाने के लिए जनता को बुलाता है-जानकारी (ICSPW India)]]></title>
            <description><![CDATA[हैदराबाद जिला, 21 मार्च, 2024: CPI (MAOIST) की केंद्रीय समिति ने सभी लोकतांत्रिक बलों और अन्य लोगों से कहा है, जिसमें किसान, दलितों, महिलाओं के संगठनों और अन्य लोगों को शामिल किया गया है ...]]></description>
            <link>https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to-celebrate-march-23rd-as-anti-imperialism-day-info/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to-celebrate-march-23rd-as-anti-imperialism-day-info/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:48:10 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[ऐतिहासिक 23 मार्च को अमर क्रांतिकारियों की अमर क्रांतिकारियों की यादों में कामरेडों भगत सिंह, सुकदेव और राजगुरु की यादों में मनाएं। _ भारत की कम्युनिस्ट पार्टी (माओवादी) (ICSPW India)]]></title>
            <description><![CDATA[आइए हम साम्राज्यवाद को पराजित करें। आइए हम ब्राह्मणवादी हिंदुत्व फासीवाद को तोड़ दें। हमें स्वतंत्रता आंदोलन के सभी महान शहीदों के सपनों को पूरा करने के लिए अपना संघर्ष जारी रखें और हमें एक नए लोकतांत्रिक के लिए लड़ने दें ...]]></description>
            <link>https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/celebrate-historic-23rd-march-as-anti-imperialist-day-in-the-immortal-revolutionaries-memories-of-comrades-bhagat-singh-sukdev-and-rajguru-_-communist-party-of-india-maoist/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/celebrate-historic-23rd-march-as-anti-imperialist-day-in-the-immortal-revolutionaries-memories-of-comrades-bhagat-singh-sukdev-and-rajguru-_-communist-party-of-india-maoist/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:52:17 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हैम्बर्ग: 18 मार्च के अवसर पर घटना (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[एक क्रांतिकारी आंदोलन के विकास के लिए इंटरनेट प्लेटफॉर्म]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8394-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-18-maerz</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8394-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-18-maerz</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://demvolkedienen.org/images/HH/2024/Hamburg_-_Veranstaltung_18_März_-2.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[यूएमएल के अध्यक्ष ओली ने नेपाल के समाजवादी मोर्चे में अपनी पार्टी के समावेश की अटकलों से इनकार किया - रेडस्पार्क (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[काठमांडू, 22 मार्च, 2024: सीपीएन-यूएमएल के अध्यक्ष केपी शर्मा ओली ने अपनी पार्टी की संभावित प्रविष्टि के बारे में अटकलों को खारिज कर दिया है]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/uml-chairman-oli-denies-speculations-of-his-partys-inclusion-in-socialist-front-of-nepal/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/uml-chairman-oli-denies-speculations-of-his-partys-inclusion-in-socialist-front-of-nepal/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:49 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2023/09/socialist-front-nepal-800x445.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - युद्ध के खिलाफ, मृत्यु कारखानों के खिलाफ: लिबर* टुट*। पलेर्मो में आज जुलूस (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[पियाज़ा बेलिनी से 4pm, 30 - लियोनार्डो एस.पी.ए. दमन ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-contro-la-guerra-contro-le.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-contro-la-guerra-contro-le.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:40:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHpoR9FKC3TZnDi4-MBtBDHTlsZkgB2hE4m-4Egbj6he1c_2aMF8Skpu15kVs9EkjlGTQHLhKiyaUpRANUq8RV7U1rpO21YkvOv9ooUlW_ehZTjbUsuF7d0g8pycIc7cdyQ8DIZj4MOnrG8Dkls6iZ-hBolOOFX-tJ58XCL-8aZJEKek3ZvrT2qx4gFyrK/s1024/misure-cautelari-e1711027953339%20(1).webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - मिलान, प्रो फिलिस्तीन प्रदर्शनकारियों ने पियाज़ा पोर्टेलो में बाजार पर आक्रमण किया। एक अवंत -गार्डी पहल जो सही दिशा में जाती है और विस्तार करने और जारी रखने के लिए आवश्यक है (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Sole24ore https: //stream24.ilsole24ore.com/video/italia/milano-corto-contro- कंपनी- Accusata- Expolt-asrale ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-milano-manifestanti-pro.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-milano-manifestanti-pro.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:01:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[इज़राइल के अपराध - लाल हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[अंतर्राष्ट्रीय सैन्य ट्रिब्यूनल में, नूर्नबर्ग ट्रायल के रूप में, सोवियत संघ यांकी के साथ मिलकर, ब्रिटिश और फ्रांसीसी साम्राज्यवाद ने यूरोपीय अक्ष के अपराधों की कोशिश की, मुख्य रूप से नाजियों द्वारा।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:55:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Gaza_Featured-1.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[डेनमार्क: "आईयूडी अभियान" और ग्रीनलैंड में डेनिश उपनिवेशवाद की सोशल इंजीनियरिंग - द रेड हेराल्ड (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[डेनिश औपनिवेशिक अधिकारियों द्वारा 1960 के दशक के 1970 के दशक में गर्भवती होने से रोकने के लिए हजारों ग्रीनलैंडिक महिलाओं को आईयूडी के साथ अनैच्छिक रूप से प्रत्यारोपित किया गया था। यह ग्रीनलैंड में जनसंख्या वृद्धि को कम करने के लिए किया गया था - ग्रीनलैंड में डेनिश साम्राज्यवाद की औपनिवेशिक नीति के हिस्से के रूप में जनसंख्या नियंत्रण की एक क्रूर और निंदक अभिव्यक्ति।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/23/denmark-the-iud-campaign-and-the-social-engineering-of-danish-colonialism-in-greenland/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/23/denmark-the-iud-campaign-and-the-social-engineering-of-danish-colonialism-in-greenland/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:03:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/SpiralCampaign_Featured.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[हमें "ऑल-शामिलिंग" जासूसी सैटेलाइट नेटवर्क-द रेड हेराल्ड बनाने के लिए (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[स्पेसएक्स अमेरिकी सरकार के साथ एक वर्गीकृत अनुबंध के तहत "स्टारशिल्ड" नामक स्पाई उपग्रहों का नेटवर्क बना रहा है। स्पेसएक्स के पास नेशनल टोहीिसेंस ऑफिस (एनआरओ) के साथ $ 1.8 बिलियन का अनुबंध है, जिसमें सीआईए और स्पेस फोर्स के कर्मियों को शामिल किया गया है, जो कि उपग्रहों के एक नेटवर्क का निर्माण करने के लिए दुनिया में लगभग कहीं भी सैन्य लक्ष्यों को दूर करने में सक्षम हैं, जो दुनिया में लगभग कहीं भी हैं। अमेरिकी साम्राज्यवाद।]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/23/us-to-build-all-encompassing-spy-satellite-network/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/23/us-to-build-all-encompassing-spy-satellite-network/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-starshield.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[किसानों ने बंदूकधारियों को एक झड़प में मारने के बाद एक बड़े खेत से पानी के स्रोतों को वापस ले लिया (Uusi Brasilia)]]></title>
            <description><![CDATA[गरीब किसानों द्वारा आयोजित लगभग 100 किसानों ने विभिन्न समुदायों के जकीरा (पेरनम्बुको) द्वारा अपना जल स्रोत वापस ले लिया, जिसे एक बड़ी किसान कंपनी द्वारा फेंस किया गया था। 18.…]]></description>
            <link>https://uusibrasilia.wordpress.com/2024/03/23/talonpojat-ottivat-vesilahteet-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://uusibrasilia.wordpress.com/2024/03/23/talonpojat-ottivat-vesilahteet-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 21:29:59 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MA: MaranhÃo में साओ बेनिटो समुदाय के निवासियों ने मैरनहो की रिपोर्ट भूमि हथियाने के अपराधों - नए लोकतंत्र (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[समुदाय के पास 200 से अधिक वर्षों का अस्तित्व है, जिसमें पीढ़ी से पीढ़ी तक भूमि होती है, जिसमें निवासी अपने निर्वाह के लिए खेतों में काम करते हैं।]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/ma-moradores-da-comunidade-de-sao-benedito-no-maranhao-denunciam-crimes-de-grilagem-na-regiao/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/ma-moradores-da-comunidade-de-sao-benedito-no-maranhao-denunciam-crimes-de-grilagem-na-regiao/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:01:50 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-de-2024-03-23-11-59-09.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[पीसी 23 मार्च - मिस्र - श्रमिकों के हमले: महल अल कुबरा के श्रमिकों को फिर से मैदान पर (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[जैसा कि हमने पहले ही निंदा की है (*), अल सिसी का मिस्र का शासन सीधे सिनाई रेगिस्तान में एक बाड़ बना रहा है ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-egitto-scioperi-operai-di.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-egitto-scioperi-operai-di.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:15:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKu8NUDp6JkMjxln3Y6gfe5InK3N524a-cJsZAx8tUHXznGU6oZrpnJdJ1rc4d6nLq71q2kmlVfRp6CBG_hjqDm8VcD0iqDY0rmtJ2wMo6Dy01fjVO8D1BgjCQPUAiqK2-lgN2ZYU_UYObEkUhkTtKL9bbj8dXGDqRmjnxZXMCGquF5WgaoyfXSRH3hqs/s460/egitto-scioperi-operaie-mahalla-al-kubra-fabbrica-.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
