<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <!--created with Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator-->
    <channel>
        <title><![CDATA[Noticias de marxismo-leninismo-maoísmo]]></title>
        <description><![CDATA[Noticias de marxismo-leninismo-maoísmo - Original]]></description>
        <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        <generator>Marxism-Leninism-Maoism Website RSS Generator</generator>
        <lastBuildDate>Sun, 24 Mar 2024 02:35:08 +08:00</lastBuildDate>
        <copyright>Copyright (C) 2024 Marxist-Leninist-Maoist.
Permission is granted to copy, distribute and/or modify this document under the terms of the GNU Free Documentation License, Version 1.3 or any later version published by the Free Software Foundation; with no Invariant Sections, no Front-Cover Texts, and no Back-Cover Texts. A copy of the license is included in the section entitled &quot;GNU Free Documentation License&quot;.</copyright>
        <language>es</language>
        <ttl>180</ttl>
        <image>
            <url>https://ciangcing14.github.io/Title.png</url>
            <title>Noticias de marxismo-leninismo-maoísmo</title>
            <link>https://ciangcing14.github.io</link>
        </image>
        <atom:link href="https://ciangcing14.github.io/pages/RSS/outside/SPA-rss.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <item>
            <title><![CDATA[Gaza: la hambruna es inminente (Nueva Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Compartimos el siguiente artículo encontrado en elHeraldo RojoImagen de cabecera: palestinos se reúnen en Gaza City para recibir ayuda. Fuente: Mahmoud Issa/ReutersUna parte del genocidio que se está llevando a cabo en Gaza por parte del Estado de Israel, el pueblo está sufriendo una inanición creciendo rápidamente. De acuerdo con uninformereciente, 1’1 millones de personas, la mitad de la población de Gaza, está experimentando “una catastrófica inseguridad alimenticia”, la 5ª y última fase de la Clasificación Integral de Seguridad Alimenticia (IPC). La población entera en Gaza, 2’23 millones de personas se están enfrentando una aguda inseguridad alimenticia. El resto de la población está mayoritariamente en la fase 4 de “emergencia” mientras algunas áreas en la fase 3 “crisis”.Toda la población de Gaza está enfrentando una alta inseguridad alimentaria. Fuente: IPCEn el norte de Gaza, la aguda carencia de comida está excediendo el techo de lo que sería considerado hambruna, y la aguda desnutrición probablemente haya excedido los límites de la hambruna, y las muertes por inanición pronto llegarán a los límites de la hambruna declarada. De acuerdo con un agente de la ONU, la situación ha llevado a que más de200 personas muerande inanición cada día. Se informa que ya han muerto al menos 27 niños quehan muertode inanición en las últimas semanas. Las proyecciones del IPC son que el norte de Gaza empezará a sufrir hambruna en cualquier momento entre mayo y ahora. El sur de Gaza empezará la hambruna en julio.Un niño palestino que sufre desnutrición aguda es tratado en Rafah, Gaza. Fuente: ReutersDesde el 7 de octubre de 2023,cada horason asesinadas 15 personas en Gaza, seis de ellas niños, 35 personas son heridas y 12 edificios son destruidos. En total al menos 31.726 personas han sido asesinadas por el Estado de Israel desde el inicio de la actual campaña genocida. Más de 73.792 personas han sido heridas y más de 8.000 están desaparecidas, y la mitad de hogares en Gaza han sido destruidas o dañadas.Mientras los imperialistas actúan como si lo que ocurriese en Gaza fuese algún tipo de desastre natural, donde lo único que intentan hacer es dar una pequeña ayuda, lo que está pasando no es un misterio. Incluso agentes de la ONU, dominada por el imperialismo yanqui, dicenimplícitamenteque el Estado de Israel están usando la inanición como arma de guerra.Las leyes de guerra, las cuákes los imperialistas niegan regularmente a menos que sirvan a sus intereses, están claramente definidas y son bien conocidas por todos los soldados de cualquier ejército. Las rupturas de estas leyes son consideradas crímenes de guerra.El Artículo 55de la Cuarta Convención de Ginebra declara claramente que el Estado de Israel es responsable de las necesidades del pueblo bajo su ocupación:"En toda la medida de sus recursos, la Potencia ocupante tiene el deber de abastecer a la población en víveres y productos médicos; deberá, especialmente, importar víveres, medicamentos y cualquier otro artículo necesario cuando sean insuficientes los recursos del territorio ocupado.”Los hechos sobre la situación en Gaza, muestran claramente que el Estado de Israel está cometiendo un crimen de guerra rompiendo esta ley.El 26 de enero la Corte Internacional de Justicia (ICJ) hizo unadeclaración preliminar,que decía lo siguiente:“El Estado de Israel debe, de acuerdo con sus obligaciones bajo la Convención sobre la Prevención y Castigo del Crimen de Genocidio, en relación con los palestinos en Gaza, tomar todas las medidas en su mano para evitar la comisión de todos los actos de cara a lo dicho en el Artículo II de esta convención.”La ONG británica Oxfam hadenunciadoesto a pesar que el criterio del ICJ es que Israel sigue bloqueando la ayuda a Gaza de forma deliberada. Entre los varios métodos, el Estado de Israel lo hace de la siguiente forma: bloqueando la ayuda creando cuellos de botella sólo permitiendo la ayuda a través de dos cruces; imponiendo un sistema de inspección burocrática el cuál retrasa los camiones, de media durante 20 días; y rechazando los suministros necesarios como combustible, generadores, material protector y equipamiento de comunicaciones, afirmando que esto sólo puede ser usado con propósitos militares.Pero no sólo descuidando el proveer a la población ocupada con los suministros necesarios, también bloqueando a otras partes de hacerlo, el Estado de Israel está comiendo también un crimen de guerra incumpliendo el Artículo 23 de la Cuarta Convención de Ginebra. Este artículo requiere a los Estados que “el libre paso de todo envío de medicamentos y de material sanitario” para los civiles y “Permitirá, asimismo, el libre paso de todo envío de víveres indispensables, de ropa y de tónicos reservados para los niños de menos de quince años y para las mujeres encintas o parturientas.”El párrafo 2 del artículo 70del Protocolo Adicional para las Convenciones amplía esta obligación:“2. Las Partes en conflicto y las Altas Partes contratantes permitirán y facilitarán el paso rápido y sin trabas de todos los envíos, materiales y personal de socorro suministrados de acuerdo con lo dispuesto en esta Sección, incluso en el caso de que tal asistencia esté destinada a la población civil de la Parte adversa.”El párrafo 1 del Artículo 54 del Protocolo Adicional I a las Convenciones de Ginebra define el uso de la inanición como arma de guerra, como crimen de guerra:"1. Queda prohibido, como método de guerra, hacer padecer hambre a las personas civiles.”Posteriormente en el párrafo 2 del mismo artículo, establece que:“2. Se prohíbe atacar, destruir, sustraer o inutilizar los bienes indispensables para la supervivencia de la población civil, tales como los artículos alimenticios y las zonas agrícolas que los producen, las cosechas, el ganado, las instalaciones y reservas de agua potable y las obras de riego, con la intención deliberada de privar de esos bienes, por su valor como medios para asegurar la subsistencia, a la población civil o a la Parte adversa, sea cual fuere el motivo, ya sea para hacer padecer hambre a las personas civiles, para provocar su desplazamiento, o con cualquier otro propósito.”Se hainformadoque en Gaza el 83% de los pozos no están operativos.Mientras ignoran los obvios crímenes de guerra cometidos por el Estado de Israel, los imperialistas, actuando como si se tratase de un desastre natural, intentan dar la impresión de que ellos quieren ayudar al pueblo de Gaza con medidas insuficientes como lanzamientos aéreos de material. Cuando estosno caen en el marOmatan gentetras fallar los paracaídas, siguen siendo una gota en el océano para los hambrientos palestinos. El imperialismo alemán ha desplegado dos aviones de transporte para lanzar ayuda sobre Gaza, sin embargo estos aviones sólo pueden transportar 18 toneladas cada uno. Esto es menos que la capacidad de un camión, que suele llevar alrededor de 20 toneladas. Mientras la población de Gaza necesita alrededor de 500 camiones de ayuda cada día, sólo han entrado en Gaza 2.874 camiones en febrero, menos de 100 por día. La tendencia actual es que esta cantidad de ayuda está decreciendo.]]></description>
            <link>https://nuevademocracia.com.co/?p=26149</link>
            <guid isPermaLink="false">https://nuevademocracia.com.co/?p=26149</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-71.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 21 de marzo - Meloni en Egipto: los planes del imperialismo italiano y el papel de Al Sisi al servicio del imperialismo (del contador de Rossusoia del 20/03) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[El Mediterráneo, África y Medio Oriente son el otro frente de guerra iluminado por la disputa interimperialista, con las tropas militares de ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-meloni-in-egitto-i-piani.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-meloni-in-egitto-i-piani.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 00:51:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhMP2Nr1LZNCta7G0opM5FdtUftu0TZWNqJDemQFYKcabPpqgLjvF8m6QxxhKXKWS0FQk9cqyykVtg1kfQBSthBDGeNWKlCAj7Lahpr8K6jfIG1TVA4ok9a2GjPEz98Eaya-MewxnT8q-Acc8J7Q6AEkdEVIA4rT4HKA9-jldMBTtCl2dD-9rb2BNAYGLLA/s1077/Meloni%20paga,%20ENI%20incassa2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En el Día Internacional de la Poesía | Revolución Obrera (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[En el Día Internacional de la Poesía compartimos dos poemas de lucha, uno del poeta peruano Manuel Scorza y el otro del poeta chileno Pablo Neruda.]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 01:19:35 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Oaxaca sin agua ¿sequía o saqueo? (Periódico Mural)]]></title>
            <description><![CDATA[Durante los últimos meses se vieron afectadas más de 4 mil 326 hectáreas de tierras por terribles incendios forestales provocados por el latifundio o surgidos como fenómeno de la temporada de estia…]]></description>
            <link>https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 02:38:47 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Se aprueba la nueva escuela secundaria después del acuerdo del parlamento con el gobierno: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[La aprobación contradecía directamente los intereses de los estudiantes y maestros que criticaron y condenaron incluso en importantes movilizaciones en todo el país durante todo el año pasado. En lugar de una reformulación en ni, los maestros y los estudiantes requirieron la revocación total de la medida.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/novo-ensino-medio-e-aprovado-apos-acordo-de-parlamento-com-governo/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/novo-ensino-medio-e-aprovado-apos-acordo-de-parlamento-com-governo/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:06:19 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[21 de marzo - Solidaridad con los compañeros de antududo afectados por la represión del estado, sin dudas por quienes luchan contra los maestros y el gobierno de la guerra imperialista (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[La sede de la Policía de Palermo emitió tres medidas de precaución restrictivas hacia 3 militantes de anturudios "una detención pre -Trial en prisión y ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/21-marzo-solidarieta-ai-compagni-di.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/21-marzo-solidarieta-ai-compagni-di.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:23:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 21 de marzo - Entrenamiento laboral: la acción en la clase y la posición de clase en los movimientos - Lenin "¿Qué hacer?" (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Lenin dice que para desarrollar la conciencia política del proletariado, la denuncia de cada evento debe llevarse a la clase trabajadora ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-formazione-operaia-non-e.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-formazione-operaia-non-e.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:35:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxa3y1f-h4U_riT2-fZYsH1P-sPLThTxKzNh__5J6F-L_kUazOF8Z8D8OFV-cWr1KL-ibIcxLLtVgtzXCouDs0dGu8Ubv13N7GjdR2DnPrCxgdzWOa_XqPyaVdcpJd5CKDBOfvx9-qG5ou2ykBDfPBw5U-tPppdxCVcJ82oRP90HrowMTQTStxFsFgSCB/s640/0e99dc_00147494082244c499377f18cf2ba143~mv2.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Madrid: movilización de las masas logra evitar el desalojo del CPK La Bankarrota (Servir al pueblo)]]></title>
            <description><![CDATA[El movimiento popular madrileño consiguió evitar el desalojo del CPK (Centro Político Kolectivizado) La Bankarrota, que estaba programado el día de ayer miércoles 20 de marzo. El desalojo estaba pr…]]></description>
            <link>https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:45:13 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/gjgri5bwuaahizr.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[NRW: El ministro de la escuela, Feller, cae en la parte posterior de los padres (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8391-nrw-schulministerin-feller-faellt-den-eltern-in-den-ruecken</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8391-nrw-schulministerin-feller-faellt-den-eltern-in-den-ruecken</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 03:58:46 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Más reportajes del 8 de marzo – The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Publicamos aquí más informes de acciones para el 8 de marzo.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/21/more-reports-from-the-8th-of-march/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/21/more-reports-from-the-8th-of-march/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:25:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Y: editorial semanal - apaciguamiento solo alimenta el cupismo - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Cuando Luiz Inácio elige la política de apaciguamiento para tratar la crisis militar, está permitiendo que se restablezcan todas las condiciones favorables para que el alto mando militar regrese a la ofensiva más adelante.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/21/and-weekly-editorial-appeasement-only-feeds-coupism/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/21/and-weekly-editorial-appeasement-only-feeds-coupism/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:30:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/23-Marcelo-Camargo-Agencia-Brasil.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Snap Elecciones en Cataluña: descarte las ilusiones y prepárese para la lucha. ¡Boicotea la farsa electoral! - El heraldo rojo (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[El presidente de la generalidad, Peragonès, anunció el miércoles 13 de marzo el pasado, que las elecciones regionales fueron aceleradas al 12 de mayo.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/21/snap-elections-in-catalonia-discard-illusions-and-prepare-for-struggle-boycott-the-electoral-farce/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/21/snap-elections-in-catalonia-discard-illusions-and-prepare-for-struggle-boycott-the-electoral-farce/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:34:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-catalonia.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los campesinos son reprimidos por agentes de la policía federal y paramilitares en Machadinho d'Oeste, Rondônia - La nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[Los campesinos que recientemente ocuparon Fazenda Ipê, en Machadinho d'Oeste, al noreste de Rondônia, denunciaron un brutal ataque contra el campamento, promovido por un montón de PF Paramilitar y policías el 7 de marzo de 2024.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/camponeses-sao-reprimidos-por-agentes-da-policia-federal-e-por-paramilitares-em-machadinho-doeste-rondonia/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/camponeses-sao-reprimidos-por-agentes-da-policia-federal-e-por-paramilitares-em-machadinho-doeste-rondonia/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 07:36:28 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Latifundio-ataca-camponeses-Machadinho-Helicoptero-PF.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PALO QUEMADO-LAS PAMPAS RESISTE CONTRA EL IMPERIALISMO MINERO (FDLP EC)]]></title>
            <description><![CDATA[El imperialismo despliega sus garras   Las botas imperialistas, de diferente laya, invaden al Ecuador, en búsqueda de nuestra tierra, recurs...]]></description>
            <link>https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 11:53:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyrm8HqLyh2HpQvF5N39OVsBpJFQaacCyA9kWr1XSakIpRhVLAKBs4x-ImXvUBkffr54vq3nRynfXZAbhfnbA7EcWb7N2c5DEBcanVTWoUgEijEc_EM9UZhz9vg9cL02zYHWDOcnCHHtrVZnWHTpsHIwpNJfJabTDYRiNbhYNrX8W1CUWXDuBXNlvQ2FmY/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasil: El Tribunal Popular contra los términos de la Tierra y los delitos basados ​​en la tierra en Junco do Maranhão (Socialistisk Revolution)]]></title>
            <description><![CDATA[Por la presente publicamos una traducción no oficial de un artículo publicado en una Nova Democracia (y). El 9 y 10 de marzo, la Corte Popular Victoriosa contra paisajes y delitos basados ​​en la tierra ... se convirtió en]]></description>
            <link>https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/22/brasilien-folkedomstolen-mod-jordberovelser-og-landbaserede-forbrydelser-afholdt-i-junco-do-maranhao/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 12:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-6.png?w=768"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Desde Ang Bayan: lucha armada de salario contra el ataque fascista del régimen de los Estados Unidos -Marcos - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Ang Bayan 21 de marzo de 2024 El pueblo filipino está ardiendo de ira en el régimen de los Estados Unidos-Marcos sobre su fascista total]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-wage-armed-struggle-against-the-us-marcos-regimes-fascist-onslaught/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-wage-armed-struggle-against-the-us-marcos-regimes-fascist-onslaught/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 13:00:51 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2023/03/new-peoples-army-southern-tagalog-1024x512-1-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo - Soporte máximo para la decisión de la Universidad de Turín para el bloqueo de la colaboración con Israel - Info (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[La guerra en Gaza, la Universidad de Turín, bloquea el llamado a la colaboración con Israel. Meloni: "Relacionar elección" La universidad es la primera en So ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-massimo-sostegno-alla.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-massimo-sostegno-alla.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:44:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[22 de marzo - Escritos y discursos sobre la Comuna de París basados en el discurso de los proletarios comunistas con ocasión del aniversario del 18 de marzo - 1 (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA["Su verdadero secreto era este: que era esencialmente un gobierno de la clase obrera... El producto de la lucha de clases de la prod...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 14:52:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[En libertad con cargos las diez activistas solidarias con Palestina detenidas en Barcelona -  nueva manifestacion madrid - info solidaria (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[/ Por 			  				  				Redacción Kaosenlared			  			  		   		 			 		   	 	 	  		 		 Las detenciones están relacionadas con hechos ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/en-libertad-con-cargos-las-diez.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/en-libertad-con-cargos-las-diez.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://kaosenlared.net/wp-content/uploads/2024/03/photo_2024-03-20_12-40-19.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Francia: Ataque en una estación de policía después de la muerte de un joven asesinado por una colisión con un vehículo policial (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Varias docenas de personas atacaron la estación de policía de Courneuve (Sena-Saint-Denis) el domingo por la noche, procediendo ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/france-attaque-dun-commissariat-suite.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/france-attaque-dun-commissariat-suite.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://secoursrouge.org/wp-content/uploads/sites/24/2024/03/France-1-jpg.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Planes de rearme para el ejército alemán - Info (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Planes de rearme para el ejército alemán Listo para la guerra". Esto es lo que ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/rearmament-plans-for-german-military.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/rearmament-plans-for-german-military.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.demvolkedienen.org/images/pisturus13324.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPI (Maoist) CC llama a las masas para celebrar el 23 de marzo como el Día del Anti -Imperialismo - Información - (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Mañana ICSPWI publica el Distrito Call Hyderabad, 21 de marzo de 2024: El Comité Central del IPC (Maoist) ha pedido ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 15:22:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Asamblea para Iiliaria Salis en Turín (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Puedes seguir a Facebook Live]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/assemblea-per-ilaria-salis-torino.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/assemblea-per-ilaria-salis-torino.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiqxNeofE7NAmZPFkLv6qpQ-9BKGQhpmIRCeYV5HTXkRiYi-ws309olHGzeJOmK6V79mhGa2jJ4rlp-RjnQlO2MMLLivkOsl0LTOqKbo1COCw9z4GyY0esb84sq3pgrdImTnb2ES0fop_P5IfULsYXZQAwfu8IWZbE-wK9u8QY8vBbiiYSEQbUV2dWEXKI/s1081/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La UE y la OTAN se están armando: Austria se está sumando. (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[El secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, recientemente exigió el cambio a la economía de guerra, en la UE el armamento nuclear de la Unión y Austria se comprometió a pagar 1.17 mil millones anuales a Ucrania. Estos son solo la parte superior de los avances militares actuales que se supone que impulsan el curso de guerra. Independientemente de la neutralidad, la población austriaca se ve atraída por los planes de guerra de los gobernantes. ¿Cómo se puede contrarrestar esto? austriaco]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-rüsten-auf-österreich-macht-mit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-rüsten-auf-österreich-macht-mit</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:03:12 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Se mantuvo neutralidad? ¡Restaurar neutralidad! (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[Después de un primer avance para la eliminación oficial de la neutralidad se redujo relativamente rápido hace aproximadamente dos años, la neutralidad completa se ha practicado en pasos rápidos desde entonces. En palabras, los políticos de varias cuerdas defienden la neutralidad, mientras que en los hechos rara vez prestan atención. La restauración de la neutralidad se convierte en la demanda de aquellos que enfrentan estos desarrollos, ¡y eso es muchos! En febrero de este año]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/ausgehöhlte-neutralität-neutralität-wiederherstellen</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/ausgehöhlte-neutralität-neutralität-wiederherstellen</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:20:18 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png/v1/fill/w_955,h_716,al_c,q_90/6d0f40_49b27012d9f34ca1b10353e62242dbce~mv2.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Tesalónica Conceptación de masa y luchador durante el genocidio del genocidio del pueblo palestino (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_22.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_22.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:43:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhP_XzFOX0UeHVV82x9Fof1GlYfIj9gDen7aJfsz8aNWaoFlzlKtAcMQ9kEPt2_ovuWpRnZ-Ot2YMQQdTJhNG0uZWTQfITgcjZtBLJIy5p0VxQWMMHL8ouV6WeloRlePP1psf7TV3GgwPEz5xDA4w47JT1Pn4cnAGqs4OBGyuiPPq75KgzoIrO9LbF4toVM/s1600/IMG-0351f0f852611c8e6db53e6cbb309910-V.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un homenaje a Tina Modotti, una gran mujer de los años 20, una importante activista política a quien la Galería Nacional Jeu de Peume en París dedicó una hermosa exposición (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Tina Modotti, el ojo de la revolución En París, la Galería Nacional Jeu de Paume rinde homenaje hasta el 12/05/2024 a Tina Modotti (1896-...]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-omaggio-tina-modotti-una-grande.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-omaggio-tina-modotti-una-grande.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 17:46:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1srwEs_3keOuHFAtBYKuhvQzWc6a5Ifdg85-KJbzcoircTZG8zDRyS9IRh45UgAhbQW5lcle-mgPY9ia1ZgEKbE4GSCodZZ_XQ7sU0WHl0eA2UT_zv2TRpBCEMTV1l2jVXshAl-2sh8JSfiA3CFTboBElVVA4FlcV3nADici4HbYWibEj8qYAZ3AC89M/s3018/20240320_213554.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[De Ang Bayan: las mujeres llevan la mitad del cielo imperialista - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Ang Bayan 21 de marzo de 2024 Las mujeres filipinas tienen los peores efectos de las políticas neoliberales impuestas por el imperialismo estadounidense y]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-women-bear-half-the-imperialist-sky/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/from-ang-bayan-women-bear-half-the-imperialist-sky/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:00:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/08/1_-pEi72AH5VXiA0T7RefB6Q-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No. 28 de la bandera roja (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[Estimados lectores, el número 28 de la bandera roja ahora está disponible en la versión en línea e impresa. La suscripción está aquí: 
 Editorial: para algunas preguntas actuales. Artículo de palo: UE y OTAN se preparan en: Austria participa. No. 28 | Marzo de 2024]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/nr-28-der-roten-fahne</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/nr-28-der-roten-fahne</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 18:45:49 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_41281884b4844886a0523c02f5c445fe~mv2.png/v1/fill/w_639,h_896,al_c,q_90/6d0f40_41281884b4844886a0523c02f5c445fe~mv2.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo - 12 del mediodía Información Rosso Opera - Palermo: contra la guerra y la represión / de Fincantieri / trabajadores hablan (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-ore-12-controinformazione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-ore-12-controinformazione.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg24_MTXAsrZj6EqT4GXgjTaA44q0t4yvchUHC3z3VwYlm2LuWAomPUVBx-K8EdJNUEzUHGq3Gc1-_pSVPEfTlM1myjkExf6Mkm_vDQSfIEpqlP_JLlyahgCsEU8hJ5lcrIZvwChLAEgEBbZHw1_YsAVGl1AWqsQIAp-ZMK5lbEVXxDptHRQX2Uck6B23La/s241/image.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[22 de marzo - El apoyo al pueblo palestino y a su resistencia debe continuar (Controinformazione rosseoperaia del 21/03) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Queremos centrarnos en algunos aspectos que están detrás de la movilización por Palestina que se ha desarrollado en nuestro país y que re...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-il-sostegno-al-popolo.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-il-sostegno-al-popolo.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgw6A_zq3V1LugO_t_srmhPPXrmhJa_PddHvO1HMYZxL9T5CjZEZVpi-hOEXyaJdDjpHQI-G-QNqtZ1arJ48_DyE9ke-_fUIQ2vC5eOTgrdblf9K4VOOV2NFaF8B2QKjyFwq1MnR846nMhv8OikS0R99P_Gmnyni5dIfdYKAMn4rfaVinNaMT4-SQM1z32M/s600/contro%20sionismo%20e%20imperialismo-prolcom.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Resistencia a los estudiantes ¡Medidas estrictas para las ausencias y sanciones para los estudiantes! ¡El terrorismo no pasará! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_57.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_57.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 19:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhxTAkXAAY26yZ2t1nBrDUwTIzGzXKwkcdYYGYmtQfKRRT_R2pBo3wT0tzjPsR8F2d0mhMfZG_6tFQb3ZhtOMubAnfwRnIMHP_KVSMn5P4ikbLdmkS84nKP8rbRamhBJ7cWia5MszxaN1gyziPk00DJwd7ZEWkgY1DRVJktlscSPbgsOyhq85UWY-xOMrY/s650/20240321_162905.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Lucha de Dos Líneas No. 3 en Castellano | Revolución Obrera (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Camaradas del Movimiento Comunista Internacional, les damos a conocer la revista Lucha de Dos Líneas No. 3, la cual es una entrega especial con motivo de los]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/internacional/mci/dos-lineas/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Imagen-central.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo -Rossusoia y Contrainformación de capacitación laboral: Herramientas necesarias para la acción de los comunistas hoy (de la Contrainformación Rossusoia del 21/03) (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Para el debate entre los compañeros, en la vanguardia de los trabajadores, en el movimiento para la construcción del Partido Comunista, la prensa económica del ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-controinformazione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-controinformazione.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgQDkBUx4VxWI_Pg_uZuOQZwj8GOYVZlqBuZrCPOCxWS4B3sLXABPowUfp2Ppae77CpT4oQfBKc21mOSAOxIZSy4MHaGgEwPg5caRPsoaDxwSYHCmUbuVHGR33-7NtZYuil8QZkUoIUW795q78znFiiVZnMn0sNX2ykntgYmjd6wpXORVj5bwyuKFk9zJ2s/s1151/Formazione%20marxista.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[TV -N Sajonia - Estado de ánimo climatizado (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8392-tv-n-sachsen-aufgeheizte-stimmung</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8392-tv-n-sachsen-aufgeheizte-stimmung</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 20:24:30 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://demvolkedienen.org/images/BRD/TVN_Sachsen_2024/TVN_Sachsen_2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Bergen: los activistas bloquearon a Equinor para Palestina (Tjen Folket)]]></title>
            <description><![CDATA[Earn Folket Media estuvo presente en una manifestación fuera de la oficina de Equinor en Sandsli en Bergen. Los manifestantes bloquearon el camino de entrada al estacionamiento de la oficina. Fue una colaboración entre ...]]></description>
            <link>https://tjen-folket.no/2024/03/22/bergen-aktivister-blokkerte-equinor-for-palestina/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://tjen-folket.no/2024/03/22/bergen-aktivister-blokkerte-equinor-for-palestina/</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 22:49:44 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/IMG_2971-1160x773.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[SITUACIÓN ACTUAL: NOTAS SOBRE LA CRISIS MUNDIAL ( 9. Declaraciones sobre Ucrania) (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[SOBRE LAS ÚLTIMAS DECLARACIONES DE LOS REPRESENTANTES IMPERIALISTAS        En este post, consignamos algunas de las últimas declaraciones d...]]></description>
            <link>https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html</guid>
            <pubDate>Fri, 22 Mar 2024 22:54:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="file:///C:/Users/Internet/AppData/Local/Temp/msohtmlclip1/01/clip_image001.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El tirón activo entre los Estados Unidos e Israel mientras la matanza continúa - Kke (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[Ahora hemos entrado en el sexto mes de la matanza genocística del estado sionista de Israel contra la gente de Palestina en la Franja de Gaza. Los bombardeos diarios imparables convierten el área en ruinas llenas de civiles asesinados, mientras que el Consejo de Guerra Israelí fue aprobado y la invasión de Rafa.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/energi-i-dielkistinda-metaksy-ipa-kai-israil/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/energi-i-dielkistinda-metaksy-ipa-kai-israil/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/ryhf55nl/γαζα.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365427930000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¡Dar paso a través de la lucha masiva! - KKE (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[El presidente del Consejo Europeo, Charles Michelle, proclama que "si quiere la paz, Europa debe estar preparada para la guerra" y que debemos "entrar en la economía de guerra", mientras que al mismo tiempo, los delirios y mentiras de mano larga para mentiras. Los "Europa de los pueblos" son re -empleados por los gobernantes para arrastrar a sus pueblos a la próxima farsa electoral.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/sj1lygai/πρωτοσελιδο.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365800600000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los culpables continúan la operación de ocultación - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[Sobre el tema de TEMPI, el gobierno quiere lograr dos objetivos contradictorios: ocultar el crimen, pero también calmar la ira de los familiares y las personas. Y el pastel y la hierba del perro, eso es.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/oi-enoxoi-synexizoun-tin-epixeirisi-sygkalypsis/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/oi-enoxoi-synexizoun-tin-epixeirisi-sygkalypsis/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/rdvbrxin/τεμπη.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555366563770000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Medicina para cualquier enfermedad ... la gente paga el mármol - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[La continuidad e intensidad de la política que arruinará los derechos laborales para la atención médica y el derecho de las personas a liberar e igual a toda la atención es un hecho. Lo que debemos preocuparnos constantemente es cómo generar resistencia por parte de las fuerzas populares en la dirección de obtener una barrera para esta política.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/farmako-dia-pasa-noso-o-laos-na-plironei-to-marmaro/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/farmako-dia-pasa-noso-o-laos-na-plironei-to-marmaro/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/mi4hzhef/νοσοκομεια.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555407128670000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¡Fuera de Grecia de la UE! - ¡De las elecciones europeas! - KKE (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[Desde su fase inicial y a lo largo de su viaje hasta su forma actual, la UE ha sido y existe como una empresa de los imperialistas de Europa. Es una coalición para servir y promover intereses y aspiraciones antes de todos sus pilares imperialistas.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/slthnqxa/αποχη.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555427081030000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Cuántas certificaciones se gradúan en la escuela secundaria? - KKE (M-L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[La resistencia de los estudiantes para no aprobar las nuevas medidas y derrocar todas las leyes antipopulistas en educación es una necesidad. A través de sus sindicatos de 5 miembros y 15 miembros, con armas de asambleas generales, ocupaciones y manifestaciones, ¡deben tomar decisiones para continuar la pelea!]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/poses-pistopoiiseis-kanoun-enan-apofoito-lukeiou/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/poses-pistopoiiseis-kanoun-enan-apofoito-lukeiou/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/dvcl0g5h/εθνικο-απολυτηριο.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365432300000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La intensidad de la represión no puede "persuadir" a los jóvenes para que sometan - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[La invasión de la Facultad de Ciencias de la Universidad Aristóteles de Tesalónica por parte de las fuerzas policiales al mediodía del sábado 16/3 para evacuar las okupaciones que se estaban produciendo en los departamentos de su interior y la detención de 49 estudiantes es un grave ejemplo del revanchismo del sistema hacia el movimiento estudiantil.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/i-entasi-tis-katastolis-den-mporei-na-peisei-ti-neolaia-na-ypotaxthei/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/i-entasi-tis-katastolis-den-mporei-na-peisei-ti-neolaia-na-ypotaxthei/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/0v3cz1yb/απθ.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555366337670000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Kiev en desesperación, Europa en confusión, Putin ... reforzado - KKE (M -L) (KKE m l)]]></title>
            <description><![CDATA[La posible derrota de Ucrania resaltará las debilidades de los mecanismos occidentales. Y esto es algo que exacerba una sensación de punto muerto estratégico, especialmente para los imperialistas europeos.]]></description>
            <link>https://www.kkeml.gr/ps959/to-kievo-se-apognosi-i-eyropi-se-sygxysi-o-poutin-enisxymenos/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.kkeml.gr/ps959/to-kievo-se-apognosi-i-eyropi-se-sygxysi-o-poutin-enisxymenos/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.kkeml.gr/media/bbilfakg/ουκρανια.jpg?anchor=center&amp;mode=crop&amp;width=900&amp;rnd=133555365489800000"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo - 23 de marzo de 1944 - 23 de marzo de 2024: 80 años desde la acción heroica de la brecha en Via Rasella (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Después de la caída del régimen fascista y la formación del gobierno de Badoglio en Roma, algunas divisiones del ejército real se habían fusionado: el octavo set ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-23-marzo-1944-23-marzo-2024.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-23-marzo-1944-23-marzo-2024.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:38:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuf6lTL9aZOFHem8lML61t1RqC4h88CswA81OkfqzfKcG3mhwqRGENIDO580FCPBPz2ML1vmXsqFgNzmlYhfg3HfgOQYdx3SlHJSgvO6j6yuQb32lFyAu6oPFUdwjxPUDBF2vJ-uINbijvvMWhWr4QgJYcm4A0mZpxM5UaiAyeP7c8KeNZ3sPKMp6btUMr/s275/download.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo - Migrantes explotados - Al Jazeera tiene razón ... mientras que la prensa italiana a menudo está en silencio (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[La investigación de Al Jazeera: "Los migrantes explotaron y maltrataron en las tierras de Barolo y Barbaresco" en la investigación se dice, entre otros, ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-migranti-sfruttati-al.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-migranti-sfruttati-al.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:43:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo - Iniciativas para Palestina (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-iniziative-per-la-palestina.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-iniziative-per-la-palestina.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 00:54:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Per-la-Palestina-Milano.jpg?ssl=1"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celebre el histórico 23 de marzo como el Día Anti-Imperialista en los recuerdos de los camaradas de los camaradas Bhagat Singh, Sukdev y Rajguru. _ Partido comunista de la India (maoísta) (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[Derroquemos el imperialismo. Aplasemos el fascismo brahmánico Hindutva. Continuemos nuestra lucha para cumplir los sueños de todo gran mártir ...]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/celebrate-historic-23rd-march-as-anti.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/celebrate-historic-23rd-march-as-anti.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:07:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[La revista Lucha de Dos Lineas N° 3 in castellano finalmente salió! (maoistroad)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/la-revista-lucha-de-dos-lineas-n-3-in.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/la-revista-lucha-de-dos-lineas-n-3-in.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:14:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHk1d1SJjE0jYw4qreeWBals-jC_AEBu_q3w-RQomCyhPGaTXbmHQWb9hX8VQTNpKJQHLIrXqSKPzAO7eBhWG26xImkreHRSvPXbKHrqk1sUo9fqpgE1aeRZZybFTO728dtiKdoRS6DbMvWNgnjJ40msZulxrkiWvbc-FLJQMCb5wLyv4SjJlBiaDOE68/w452-h640/L2L%20No%203-cast.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CDMx acciones por Dr. Sernas García (Association New Democracy)]]></title>
            <description><![CDATA[Nuestros compañeros de la Ciudad de México han realizado algunas acciones en exigencia de presentación con vida del Dr. Ernesto Sernas...]]></description>
            <link>http://solrojista.blogspot.com/2024/03/cdmx-acciones-por-dr-sernas-garcia.html</link>
            <guid isPermaLink="false">http://solrojista.blogspot.com/2024/03/cdmx-acciones-por-dr-sernas-garcia.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIvrKSmuDDvkpuQ4GUWRIth06ZXlzDvvb63zalPdL7SljuWcsJW-SPI8I4O4AqI5EawVteEke6gFlJbMPRGHf9m7hFDCRON9FN7Msz0PWbP80g-ZTEeoUdlCmJ-hnSdu5K9724rbb52wyxRyoaxvPpYa9LAoTlJ2uaWWVADxc7w9juN_9TV_Gc4MI9OTM/w640-h480/Hosp%20ISSSTE.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 22 de marzo - Bolonia. Estudiantes subidos por la policía, ... ahora el gobierno de Meloni/Salvini/plantado ha declarado la guerra a los estudiantes que protestan (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Impidieron al ministro Bernini y los acuerdos entre la universidad e Israel en el centro a través de Indipendenza de Bolonia el ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-bologna-studenti-caricati.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-bologna-studenti-caricati.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:46:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://assets.contropiano.org/img/2024/03/Bologna-polizia.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Con motivo del 25 aniversario de los bombardeos de la OTAN, el Partido de Trabajo del Partido de Trabajo de 1997 - Partido de Trabajo (PARTIJA RADA)]]></title>
            <description><![CDATA[Las tropas de la OTAN, junto con su personal político, están en el territorio de Yugoslavia, distribuidas en Bih, Croacia y Macedonia. El pacto de la OTAN creó imperialistas estadounidenses en cooperación con los imperialistas de Europa occidental en 1947. Preocupado por las grandes victorias de la Unión Soviética, la creación del Tabor socialista, la victoria del Ejército Rojo en China y el movimiento anticolonial y antiprimerial más poderoso en]]></description>
            <link>https://partijarada.org/povodom-25-godina-od-nato-bombradovanja-rezolucija-partije-rada-iz-1997-godine/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://partijarada.org/povodom-25-godina-od-nato-bombradovanja-rezolucija-partije-rada-iz-1997-godine/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 01:46:57 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://i0.wp.com/partijarada.org/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-09-182532_002.jpg?resize=640%2C554&amp;ssl=1"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Una muestra más de la necesidad de conquistar la independencia de clase en el movimiento sindical | Revolución Obrera (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Entre tanto, al Congreso de la CUT sí le dieron carácter decisorio y por delegados, con el agravante que llegaron los documentos ya hechos y maquinando para]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/reestructuracion/sindical-4/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/reestructuracion/sindical-4/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 02:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Congreso-CUT.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[No más guerra contra el pueblo indígena | Revolución Obrera (Revolucion Obrera)]]></title>
            <description><![CDATA[Desde el sábado 16 de marzo se han presentado varios hechos de violencia contra la comunidad nasa en la zona rural del municipio de Toribío (Cauca), allí fue]]></description>
            <link>https://revolucionobrera.com/actualidad/indigena/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://revolucionobrera.com/actualidad/indigena/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 02:00:45 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/sepelio-Carmelina-Yule.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El ministro de STF ordena el arresto de Mauro Cid después de la filtración de audios; La defensa de Bolsonaro celebra: la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[El ministro de la Corte Suprema de la Corte Federal, Alexandre de Moraes, ordenó, en la tarde del 22 de marzo, la detención previa al juicio del teniente coronel del ejército Mauro, Mauro]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/stf-prende-mauro-cid-apos-vazamento-de-audio-em-que-tenente-coronel-critica-moraes-e-pf/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/stf-prende-mauro-cid-apos-vazamento-de-audio-em-que-tenente-coronel-critica-moraes-e-pf/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 03:40:20 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/MAURO-CID.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El ex comandante y Luiz Inacio evitó el arresto de 'pollos verdes' el 8/1 para proteger a la familia del general villas-bôas-la nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[La decisión fue aceptada por Luiz Inácio, que prevaría con Arruda frente a las posibilidades, real o no, de "subline".]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/ex-comandante-e-governo-concordaram-em-botar-tanques-em-frente-a-acampamento-bolsonarista-para-proteger-familia-de-villas-boas/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/ex-comandante-e-governo-concordaram-em-botar-tanques-em-frente-a-acampamento-bolsonarista-para-proteger-familia-de-villas-boas/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 04:16:53 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/maria-aparecida-villas-boas-mulher-do-ex-comandante-do-exercito-general-eduardo-villas-boas-em-um-acampamento-golpista-1673841687474_v2_900x506.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[RJ: La manifestación requiere el final de la demanda contra los taxistas de motocicletas acusados ​​injustamente (ver video) - La nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[El 20 de marzo, una manifestación requirió el final de la demanda contra Diego Felipe, taxista de motocicletas y Mqueiro en el Hospital UFRJ. El primer ministro lo acusa de transportar un rifle desmantelado, que fue con un pasajero transportado por el trabajador.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/rj-manifestacao-exige-fim-de-processo-contra-mototaxista-acusado-injustamente/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/rj-manifestacao-exige-fim-de-processo-contra-mototaxista-acusado-injustamente/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 06:59:23 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Brasil: Los 23 activistas perseguidos de 2013/14 fueron absueltos - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Una Nova Democracia informa que el martes 19 de marzo, el juicio de la solicitud de absolución de los 23 activistas políticos perseguidos por su participación en las manifestaciones de 2013 y 2014 tuvo lugar en el tribunal de Río de Janeiro.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/22/brazil-the-23-persecuted-activists-from-2013-14-were-acquitted/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/22/brazil-the-23-persecuted-activists-from-2013-14-were-acquitted/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:50:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brasil.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nigeria: La ira de las masas - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[El jueves, la semana pasada, tuvo lugar una disputa sobre tierra entre personas de Okuama, Ughelli South y Okoloba, Bomadi, en el estado sur de Delta de Nigeria. Las fuerzas armadas del antiguo estado intentaron intervenir pero recibieron lo que no esperaban.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/22/nigeria-the-wrath-of-the-masses/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/22/nigeria-the-wrath-of-the-masses/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:56:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Nigeria_Delta_State_map.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Sudán devastado por la guerra en el desastre-The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Anteriormente hemos informado sobre la guerra en Sudán que retrata un análisis inicial de las circunstancias del estallido de la guerra.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/22/war-torn-sudan-heading-for-disaster/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/22/war-torn-sudan-heading-for-disaster/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 07:59:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/sudan_le_monde.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[OTRA OTRA TIEMPO TIEMPO TIEMPO ... (DIE ROTE FAHNE)]]></title>
            <description><![CDATA[(Correspondencia de la Compañía) A finales de diciembre, recibimos el anuncio de que la licencia de la compañía se extiende debido a la situación de mal pedido y que el trabajo de corto tiempo se registrará nuevamente en 2024. ¡A expensas de los trabajadores! Ahora nosotros. Debe registrarse durante un año para trabajos de corto tiempo, lo que significa que ahora obtenemos un diez por ciento menos de salarios.]]></description>
            <link>https://www.rotefahne.at/post/schon-wieder-kurzarbeit</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.rotefahne.at/post/schon-wieder-kurzarbeit</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 08:09:05 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg/v1/fill/w_1920,h_1281,al_c,q_90/6d0f40_185a50cee7e24cabb2a14def3b3e5018~mv2.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Pireo De la manifestación contra las persecuciones políticas sindicales en el Teatro Municipal de Pireo (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_29.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_29.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiTzN-NxhwhknSD9c0dalKwIe6-l0NJ4H7Rhn6XJ6Iu8Je4qcneN-Xzi8vA8psx8szDapuvbvjLxdjLHYnei8cuEKh5feKzYQhlh2m1DA0pS-PnXzNpKnAZhcPQktlf4S8apV6sBev8p21__U7ppY6vFo38x992X3IAot2SIszmPBxVN4l-mzi4n4bJG2Q/s1600/0.1.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Heraklion Reuniendo una queja de persecuciones de sindicato político (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_89.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_89.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEi1kxaa_1vLcUTCTfgFF_oLAEVdTtgGT_33X5wHPtGvXN_ZoZ08QP0G3xHOqhjM1C5Vk5gIR_mOKzi9Mzr38Fg72j4aaliho12NJPCqaXa7CaiPEl2dW0YYdB8_FQRpE3WbWTcIyw7iyM7ourGe-9OzVswtaHRrKTvqOr5vcrbyFzzJB0iY0i800wl9zZg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[¿Tienes que celebrar el 20 de marzo? (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/20.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/20.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:33:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkBziSgQF7csR2WBcGU28dLp2f5rZIQ4HvRy-lGzT9I4Xe3FRdHZ0oWmZIR-KNw0UP-4bXbUHz_lJTbDoaSfDnx3CZpDTxsORGKt5yNCsqxjXNvhb6c-gkEWrY9-g5yLMf670qLi3SuM3CwIRmSzLuLaLvxvONKnFI70FA5T2-IFigGrmjR1kw_I_ROjWg/s900/3004b0ece13520ef23fa15eabb6ec49c_L.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[FLAGE DE PRISTCIÓN Sábado 23 de marzo de 2024 • φ.959 | ¡Con (euro) ilusiones quieren controlar la ira social! ¡Dar paso a través de la lucha masiva! (Resistance in the neighbourhood)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/23-2024-959.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/23-2024-959.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 10:49:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Las fiestas involucradas deciden continuar con el frente socialista de Nepal - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Katmandú, 22 de marzo de 2024: Las partes en cuestión han acordado continuar el frente socialista de cuatro partes de Nepal. Los principales líderes de]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/parties-involved-decide-to-continue-with-socialist-front-of-nepal/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/parties-involved-decide-to-continue-with-socialist-front-of-nepal/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 13:00:19 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2023/07/Samajbadi-morcha-1_20230708192805-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - Taranto Today Evento: Palestina/contra el imperialismo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-taranto-oggi-manifestazione.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-taranto-oggi-manifestazione.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:26:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjyutr4ob4a1_39dt0BY9rnuNRwpp0uwcDx71EjGIuUX1mCgI1tSBzTvj3lpW9MrcnTjeWMDQq6TH9900sKM8nQ4D2O_wmGn4IwCVPaJvkVrUjQbsKy3XXzVsu88SyHpJq60gpvr-3XW_cVXyBLF5NMkvE6xBgK5JXudiNEreJ1Zhhko8NC35cCvWTvA8dW/s2295/loc%20palestina%20ta_page-0001.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Egipto - Strikes de trabajadores: los trabajadores de Mahalla Al Kubra nuevamente (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[Como ya hemos denunciado (*), el régimen egipcio de Al Sisi está haciendo una cerca en el desierto del Sinaí para encerrar al palo ...]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/egitto-scioperi-operai-di-nuovo-in.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/egitto-scioperi-operai-di-nuovo-in.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 14:32:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKu8NUDp6JkMjxln3Y6gfe5InK3N524a-cJsZAx8tUHXznGU6oZrpnJdJ1rc4d6nLq71q2kmlVfRp6CBG_hjqDm8VcD0iqDY0rmtJ2wMo6Dy01fjVO8D1BgjCQPUAiqK2-lgN2ZYU_UYObEkUhkTtKL9bbj8dXGDqRmjnxZXMCGquF5WgaoyfXSRH3hqs/s460/egitto-scioperi-operaie-mahalla-al-kubra-fabbrica-.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - Newroz ... Resistencia de resistencia: una intervención de los compañeros turcos (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[en Via Di Traduzione Descripción No: Revuelta 2024/2, resistencia, levantamiento contra la aniquilación, negación y asimilación; Ocupación y un ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-newroz-rivolta-resistenza.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-newroz-rivolta-resistenza.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:21:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjN8ct_PHa4Ww-jD1I5Vkp1Hyc0WMys9JhZn6X5hi2wC82JWZK161Smsx3-gzSs0We-Qqc5UgrgLDtJT86XGJlHOJ23I4pl4pW0ztD262L_Ut7WUsYbHwOVFIaoBlS6K1LJSh5hcFnkTgoUTQA3tkggwIjd7-yM2FxH5eX4WvoBD15aeUPgQvNnjgWWoUg/s4961/newroz-ENG.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo: escritos e intervenciones sobre el municipio de París basados ​​en el discurso de los proletarios comunistas con motivo del aniversario del 18 de marzo - 2 (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Mao y el municipio de Paris da Mao Works son de extrema importancia para que los pueblos revolucionarios tengan el rifle en la mano la experiencia histórica de ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla_0266743773.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-scritti-e-interventi-sulla_0266743773.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:22:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhq36r3PRERVatYXQT2kM1ezoqBageMaz5AL9qrTfCslmkMhdUtEkGAZnq7mxTsGMjEbf8drSaKOfycZmOwdONv2XcbqN41GFwDeXkCQM-X6vQ5mZcDYNVMyhKaDvV053xWHO_Ywwjdc-jJhQ9WSui2S10cWESC7zXgSQpD2u-x72W6RC08mObU2IGobiIr/s283/download.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Un informe sobre la Asamblea de Iiliaria Salis en Turín - por un abogado del MFPR de Taranto (femminismo proletario rivoluzionario)]]></title>
            <description><![CDATA[El 28 de marzo en Budapest, se celebrará la segunda audiencia que ve a Iilleia Salis atribuida en un juicio cuyo valor es solo político ...]]></description>
            <link>https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-report-sullassemblea-per-ilaria.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/un-report-sullassemblea-per-ilaria.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:27:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - Un informe sobre la Asamblea de Iiliaria Salis en Turín - por un abogado del MFPR de Taranto (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[El 28 de marzo en Budapest, se celebrará la segunda audiencia que ve a Iiliaria Salis atribuida en un juicio cuyo valor es solo político ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-un-report-sullassemblea-per.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-un-report-sullassemblea-per.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 16:31:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhk05X-FX3FUOpLJbzc2JQQFDQRztyUC_G4tpxuFD7E3bd-GUFip8aYIwKLaeo1kMVMULNv6IVBpSDX42J3_mn7gTgVK2IYnQHB74MC1OBsBfD2wsZj9bIy8R3d2wf4iOL-sKH-LWde3Su4_b2YxEZuqUFMskOeDQbgCrFtWoM-8ypfAUIxI2IVruf_lAg/s400/TO%20x%20Ilaria%20salis.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - India - 23 de marzo Día antimperialista en memoria de los mártires revolucionarios (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Oficina Regional Central del Partido Comunista de la India (Maoista) 20 de marzo de 2022 Celebramos el historiador el 23 de marzo como ya ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-india-23-marzo-giornata.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-india-23-marzo-giornata.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:18:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[CPI (Maoist) CC llama a las masas para celebrar el 23 de marzo como el Día del Anti-Imperialismo-Información (ICSPW India)]]></title>
            <description><![CDATA[Distrito de Hyderabad, 21 de marzo de 2024: El Comité Central del IPC (maoísta) ha pedido a todas las fuerzas demócratas y otros, incluidos campesinos, dalits, organizaciones de mujeres y otros a ...]]></description>
            <link>https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to-celebrate-march-23rd-as-anti-imperialism-day-info/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/cpi-maoist-cc-calls-upon-masses-to-celebrate-march-23rd-as-anti-imperialism-day-info/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:48:10 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Celebre el histórico 23 de marzo como el Día Anti-Imperialista en los recuerdos de los camaradas de los camaradas de Bhagat Singh, Sukdev y Rajguru. _ Partido comunista de la India (maoísta) (ICSPW India)]]></title>
            <description><![CDATA[Derroquemos el imperialismo. Aplasemos el fascismo brahmánico Hindutva. Él continuemos nuestra lucha por cumplir los sueños de todos los grandes mártires del movimiento de libertad y luchamos por un nuevo democrático ...]]></description>
            <link>https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/celebrate-historic-23rd-march-as-anti-imperialist-day-in-the-immortal-revolutionaries-memories-of-comrades-bhagat-singh-sukdev-and-rajguru-_-communist-party-of-india-maoist/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://icspwindia.wordpress.com/2024/03/23/celebrate-historic-23rd-march-as-anti-imperialist-day-in-the-immortal-revolutionaries-memories-of-comrades-bhagat-singh-sukdev-and-rajguru-_-communist-party-of-india-maoist/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 17:52:17 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://ciangcing14.github.io/Title.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Hamburgo: Evento en motivo del 18 de marzo (Dem Volke Dienen)]]></title>
            <description><![CDATA[Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario]]></description>
            <link>https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8394-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-18-maerz</link>
            <guid isPermaLink="false">https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8394-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-18-maerz</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://demvolkedienen.org/images/HH/2024/Hamburg_-_Veranstaltung_18_März_-2.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[El presidente de UML, Oli niega las especulaciones de la inclusión de su partido en el frente socialista de Nepal - Redspark (Redspark)]]></title>
            <description><![CDATA[Katmandú, 22 de marzo de 2024: KP Sharma Oli, presidente del CPN-UML, ha desestimado las especulaciones sobre la posible entrada de su partido en]]></description>
            <link>https://www.redspark.nu/en/peoples-war/uml-chairman-oli-denies-speculations-of-his-partys-inclusion-in-socialist-front-of-nepal/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://www.redspark.nu/en/peoples-war/uml-chairman-oli-denies-speculations-of-his-partys-inclusion-in-socialist-front-of-nepal/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:00:49 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2023/09/socialist-front-nepal-800x445.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - contra la guerra, contra las fábricas de muerte: Liber* Tutt*. Procesión hoy en Palermo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[De Piazza Bellini 4pm, 30 - Medidas de precaución de Palermo para tres militantes de antigüedad para una sanción a Leonardo S.P.A. Represión ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-contro-la-guerra-contro-le.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-contro-la-guerra-contro-le.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 18:40:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHpoR9FKC3TZnDi4-MBtBDHTlsZkgB2hE4m-4Egbj6he1c_2aMF8Skpu15kVs9EkjlGTQHLhKiyaUpRANUq8RV7U1rpO21YkvOv9ooUlW_ehZTjbUsuF7d0g8pycIc7cdyQ8DIZj4MOnrG8Dkls6iZ-hBolOOFX-tJ58XCL-8aZJEKek3ZvrT2qx4gFyrK/s1024/misure-cautelari-e1711027953339%20(1).webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - Milán, Prograbadores Pro Palestina invade el mercado en Piazza Portello. Una iniciativa de vanguardia que va en la dirección correcta y necesaria para extender y continuar (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Artículo y video del único24ore https: //stream24.ilsole24ore.com/video/italia/milano-corto-contro- compañía- Accusata- Export-a IsRale ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-milano-manifestanti-pro.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-milano-manifestanti-pro.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:01:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Crímenes de Israel - El heraldo rojo (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[En el Tribunal Militar Internacional, conoce como el juicio de Nuremberg, la Unión Soviética junto con el imperialismo yanqui, británico y francés probaron crímenes del eje europeo, principalmente por los nazis.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/23/crimes-of-israel/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 19:55:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Gaza_Featured-1.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Dinamarca: La "campaña del IUD" y la ingeniería social del colonialismo danés en Groenlandia - The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[Miles de mujeres groenlánicas fueron implantadas involuntariamente con DIU para evitar que las autoridades coloniales danesas de 1960 a 1960. Esto se hizo para reducir el crecimiento de la población en Groenlandia, una expresión cruel y cínica del control de la población como parte de la política colonial del imperialismo danés en Groenlandia.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/23/denmark-the-iud-campaign-and-the-social-engineering-of-danish-colonialism-in-greenland/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/23/denmark-the-iud-campaign-and-the-social-engineering-of-danish-colonialism-in-greenland/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:03:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/SpiralCampaign_Featured.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Nosotros para construir una red de satélite espía "que lo abarca"-The Red Herald (Red Herald)]]></title>
            <description><![CDATA[SpaceX está construyendo una red de satélites espía llamados "Starshield" bajo un contrato clasificado con el gobierno de los Estados Unidos. SpaceX tiene un contrato de $ 1.8 mil millones con la Oficina Nacional de Reconocimiento (NRO), que incluye personal de la CIA y las fuerzas espaciales, para construir una red de satélites capaces de destacar rápidamente objetivos militares en casi cualquier parte del mundo para apoyar a las fuerzas terrestres de Imperialismo estadounidense.]]></description>
            <link>https://redherald.org/2024/03/23/us-to-build-all-encompassing-spy-satellite-network/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://redherald.org/2024/03/23/us-to-build-all-encompassing-spy-satellite-network/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 20:12:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-starshield.webp"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Los campesinos tomaron las fuentes de agua de una gran granja después de golpear a los pistoleros en un choque (Uusi Brasilia)]]></title>
            <description><![CDATA[Aproximadamente 100 agricultores organizados por la pobre asociación campesina Jueira (Pernambuco) de varias comunidades retiraron su fuente de agua, que había sido cercada por una gran empresa agrícola. 18.…]]></description>
            <link>https://uusibrasilia.wordpress.com/2024/03/23/talonpojat-ottivat-vesilahteet-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://uusibrasilia.wordpress.com/2024/03/23/talonpojat-ottivat-vesilahteet-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 21:29:59 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[MA: Los residentes de la comunidad de São Benedito en Maranhão informan crímenes de acaparamiento de tierras - La nueva democracia (A Nova Democracia)]]></title>
            <description><![CDATA[La comunidad tiene más de 200 años de existencia, con tierras aprobadas de generación en generación, en las que los residentes trabajan en los campos por su subsistencia.]]></description>
            <link>https://anovademocracia.com.br/ma-moradores-da-comunidade-de-sao-benedito-no-maranhao-denunciam-crimes-de-grilagem-na-regiao/</link>
            <guid isPermaLink="false">https://anovademocracia.com.br/ma-moradores-da-comunidade-de-sao-benedito-no-maranhao-denunciam-crimes-de-grilagem-na-regiao/</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:01:50 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Captura-de-tela-de-2024-03-23-11-59-09.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[PC 23 de marzo - Egipto - Strikes de trabajadores: los trabajadores de Mahalla Al Kubra nuevamente en el campo (proletari comunisti)]]></title>
            <description><![CDATA[Como ya hemos denunciado (*), el régimen egipcio de Al Sisi está haciendo una valla en el desierto del Sinaí para ser recto ...]]></description>
            <link>https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-egitto-scioperi-operai-di.html</link>
            <guid isPermaLink="false">https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-egitto-scioperi-operai-di.html</guid>
            <pubDate>Sat, 23 Mar 2024 23:15:00 +08:00</pubDate>
            <media:thumbnail width="240" height="135" url="https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiKu8NUDp6JkMjxln3Y6gfe5InK3N524a-cJsZAx8tUHXznGU6oZrpnJdJ1rc4d6nLq71q2kmlVfRp6CBG_hjqDm8VcD0iqDY0rmtJ2wMo6Dy01fjVO8D1BgjCQPUAiqK2-lgN2ZYU_UYObEkUhkTtKL9bbj8dXGDqRmjnxZXMCGquF5WgaoyfXSRH3hqs/s460/egitto-scioperi-operaie-mahalla-al-kubra-fabbrica-.jpg"/>
        </item>
    </channel>
</rss>
