{"published time": "2024-03-10T20-30-17-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u0906\u0926\u0930\u094d\u0936 \u0935\u093e\u0915\u094d\u092f \u0915\u0947 \u0924\u0939\u0924 \"\u092b\u093f\u0932\u093f\u0938\u094d\u0924\u0940\u0928 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u090f\u0915\u091c\u0941\u091f\u0924\u093e - \u0928\u0930\u0938\u0902\u0939\u093e\u0930 \u0905\u092c \u0930\u094b\u0915\u0947\u0902\", \u092c\u0930\u094d\u0932\u093f\u0928 -\u091a\u093e\u0930\u094d\u0932\u094b\u091f\u0947\u0928\u092c\u0930\u094d\u0917 \u092e\u0947\u0902 \u090f\u0915 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u0936\u0928\u093f\u0935\u093e\u0930, 9 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u094b \u0926\u094b\u092a\u0939\u0930 3 \u092c\u091c\u0947 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0939\u0941\u0906\u0964\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u0915\u0908 \u0939\u091c\u093e\u0930 \u0932\u094b\u0917 \u0935\u093f\u0932\u094d\u092e\u0930\u094d\u0938\u0921\u0949\u0930\u094d\u092b\u0930 \u0938\u094d\u091f\u094d\u0930\u0948 \u0938\u0947 \u0915\u0941\u0926\u092e \u0915\u0947 \u092e\u093e\u0927\u094d\u092f\u092e \u0938\u0947 \u0935\u093f\u091f\u0947\u0928\u092c\u0930\u094d\u0917\u092a\u094d\u0932\u0948\u091f\u094d\u091c\u093c \u0915\u0940 \u0913\u0930 \u091a\u0932\u0947 \u0917\u090f\u0964\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024.cleaned.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u091c\u094d\u092f\u093e\u0926\u093e\u0924\u0930 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e\u0913\u0902 \u0914\u0930 \u092c\u091a\u094d\u091a\u094b\u0902 \u0914\u0930 \u092c\u0921\u093c\u0947 \u0932\u094b\u0917\u094b\u0902 \u0928\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0917 \u0932\u093f\u092f\u093e\u0964 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u0915\u0947 \u092a\u0940\u091b\u0947, \u0915\u0908 \u092c\u0948\u0928\u0930 \u092e\u0939\u093f\u0932\u093e\u0913\u0902 \u0914\u0930 \u0932\u0921\u093c\u0915\u093f\u092f\u094b\u0902 \u0926\u094d\u0935\u093e\u0930\u093e \u092a\u0939\u0928\u0947 \u0917\u090f \u0925\u0947, \u091c\u093f\u0928 \u092a\u0930 \"\u092b\u093f\u0932\u093f\u0938\u094d\u0924\u0940\u0928 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0905\u092c \u0938\u0902\u0918\u0930\u094d\u0937 \u0935\u093f\u0930\u093e\u092e\" \u092f\u093e \"\u092b\u093f\u0932\u093f\u0938\u094d\u0924\u0940\u0928 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0938\u094d\u0935\u0924\u0902\u0924\u094d\u0930\u0924\u093e\" \u091c\u0948\u0938\u0947 \u0928\u093e\u0930\u0947 \u0938\u094d\u0925\u093f\u0924 \u0925\u0947\u0964\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-2.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-3.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 8.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-8.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-5.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u091f\u094d\u0930\u0947\u0928 \u0915\u0947 \u092c\u0940\u091a \u092e\u0947\u0902, \u090f\u0915 \u0915\u093e\u0930 \u090f\u0915 \u0915\u0932\u093e \u0938\u094d\u0925\u093e\u092a\u0928\u093e \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u091a\u0932\u093e\u0908 \u0917\u0908, \u091c\u094b \u0907\u091c\u0930\u093e\u092f\u0932 \u0915\u0947 \u0915\u0938\u093e\u0908 \u0915\u0947 \u0916\u093f\u0932\u093e\u092b \u092b\u093f\u0932\u093f\u0938\u094d\u0924\u0940\u0928 \u0915\u0947 \u0932\u094b\u0917\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0938\u0902\u0918\u0930\u094d\u0937 \u0915\u093e \u092a\u094d\u0930\u0924\u093f\u0928\u093f\u0927\u093f\u0924\u094d\u0935 \u0915\u0930\u0924\u0940 \u0925\u0940\u0964 \u0907\u0938\u0915\u0947 \u0905\u0932\u093e\u0935\u093e, \u0915\u0908 \u0935\u093f\u0936\u093e\u0932 \u091d\u0902\u0921\u0947 \u092a\u0939\u0928\u0947 \u0917\u090f \u0925\u0947\u0964\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-4.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 7.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-7.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u0930\u0947\u0921 \u092c\u0902\u0921 \u0915\u0940 \u090f\u0915 \u091f\u0941\u0915\u0921\u093c\u0940 \u0928\u0947 \u092d\u0940 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u092e\u0947\u0902 \u092d\u093e\u0917 \u0932\u093f\u092f\u093e\u0964 \u0930\u093f\u0935\u094b\u0932\u094d\u092f\u0942\u0936\u0928\u0930\u0940 \u0935\u0930\u094d\u0915\u0930\u094d\u0938 \u0905\u0916\u092c\u093e\u0930 \"\u0930\u0949\u091f \u092a\u094b\u0938\u094d\u091f\" \u092c\u0947\u091a\u093e \u0917\u092f\u093e \u0925\u093e\u0964\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 6.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-6.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Pal\u00e4stina Demonstration Berlin 09M\u00e4rz2024 1.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_Pal\u00e4stina_09M\u00e4rz/Pal\u00e4stina_Demonstration_Berlin_09M\u00e4rz2024-1.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8372-berlin-demonstration-in-solidaritaet-mit-dem-widerstandskampf-des-volkes-palaestinas", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "\u090f\u0915 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0902\u0924\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u0947 \u0935\u093f\u0915\u093e\u0938 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0907\u0902\u091f\u0930\u0928\u0947\u091f \u092a\u094d\u0932\u0947\u091f\u092b\u0949\u0930\u094d\u092e", "title": "\u092c\u0930\u094d\u0932\u093f\u0928: \u092b\u093f\u0932\u093f\u0938\u094d\u0924\u0940\u0928 \u0915\u0947 \u0932\u094b\u0917\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u092a\u094d\u0930\u0924\u093f\u0930\u094b\u0927 \u0938\u0902\u0918\u0930\u094d\u0937 \u0915\u0947 \u0938\u093e\u0925 \u090f\u0915\u091c\u0941\u091f\u0924\u093e \u092e\u0947\u0902 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Demonstration", "Berlin"]}