{"published time": "2024-03-24T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Reunion-de-Juventudes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   El 24 de marzo no es una fecha m\u00e1s en la historia del pueblo argentino. Se cumplen hoy 48 a\u00f1os del \u00faltimo Golpe de Estado c\u00edvico militar, el quiebre institucional m\u00e1s cruel, doloroso y sangriento de nuestra historia.\n  </p>\n  <p>\n   Con el falso motivo de una \u201cReorganizaci\u00f3n Nacional\u201d, los genocidas accedieron al gobierno llevando adelante un plan represivo que encubri\u00f3 el ajuste econ\u00f3mico y de fondo el cambio de matriz productiva, imponiendo un modelo liberal especulativo-rent\u00edstico y elevando a niveles alarmantes la deuda externa, la desocupaci\u00f3n y la pobreza.\n  </p>\n  <p>\n   Pese a los 41 a\u00f1os ininterrumpidos de democracia y el trabajo de los organismos de Derechos Humanos en pos de la \u201cMemoria, Verdad y Justicia\u201d, nos encontramos ante un gobierno negacioncita que pone en duda a los 30 mil compa\u00f1eros detenidos-desaparecidos y bastardea la pol\u00edtica de Derechos Humanos de nuestro pa\u00eds, que es ejemplo en el mundo entero. Adem\u00e1s desconoce las pol\u00edticas y acciones que se llevaron a cabo como: el impulso a los juicios por delitos de lesa humanidad y la c\u00e1rcel com\u00fan para los genocidas, pol\u00edticas de memoria y reparaci\u00f3n, derogaci\u00f3n de leyes de obediencia debida y punto final, la recuperaci\u00f3n de la ex-ESMA creaci\u00f3n de un Espacio por la Memoria y los DD.HH, la creaci\u00f3n del Banco de Datos Gen\u00e9ticos, la jerarquizaci\u00f3n del CONADI y la creaci\u00f3n del Archivo Nacional de la Memoria.\n  </p>\n  <p>\n   Hoy sabemos que el objetivo de estos cr\u00edmenes de Estado, no fue solo matar o desaparecer, sino borrar la historia de sus v\u00edctimas, sus cuerpos, sus nombres y sus proyectos pol\u00edticos con el fin de desindustrializar al pa\u00eds y convertirlo en una semi-colonia.\n  </p>\n  <p>\n   Imposible no rememorar a las v\u00edctimas de la pol\u00edtica criminal de Estado, que en su mayor\u00eda fueron j\u00f3venes: el 29% de los desaparecidos ten\u00edan entre 14 y 18 a\u00f1os, el 48% entre 19 y 24 a\u00f1os, el 20% entre 25 a 35 y apenas un 3% eran mayores de 35 a\u00f1os.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    La juventud afronta una nueva crisis social, cultural y econ\u00f3mica\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   La Argentina est\u00e1 atravesando una profunda recesi\u00f3n econ\u00f3mica y acumula en tan solo tres meses un 71,3% de inflaci\u00f3n, lo que trae como consecuencia una devaluaci\u00f3n in\u00e9dita de los salarios. A esto se suma el aumento del desempleo, el recorte de derechos sociales, el saqueo al bolsillo de los jubilados, de los estudiantes y la limitaci\u00f3n del acceso a medicamentos, teniendo como resultado, para quienes se manifiesten en contra de dichas pol\u00edticas, un protocolo \u201canti piquetes\u201d que justifica la represi\u00f3n desmedida. Est\u00e1 claro, quieren reducir el d\u00e9ficit fiscal a costa del ajuste y el sufrimiento.\n  </p>\n  <p>\n   Mientras la descomposici\u00f3n social avanza a pasos agigantados, el gobierno nacional justifica, con el discurso de que \u201cNo hay plata\u201d, la violencia del hambre: 44 mil comedores populares y espacios comunitarios no reciben ni un solo kilo de alimento desde el 10 de diciembre, sumado al desfinanciamiento de los salarios de las y los trabajadores de la econom\u00eda popular. La \u201ccasta\u201d no result\u00f3 ser la clase pol\u00edtica sino todo el pueblo argentino y de jugar con el hambre no se vuelve NUNCA M\u00c1S.\n  </p>\n  <p>\n   En el \u00faltimo tramo de 2023, 6 de cada 10 j\u00f3venes de entre 18 y 25 a\u00f1os son pobres, y seg\u00fan las previsiones, el primer trimestre de 2024 terminar\u00e1 con 7 de cada 10 j\u00f3venes en la misma situaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   El gobierno de Milei y sus \u201camigos\u201d, profundiza la situaci\u00f3n cr\u00edtica que vivimos como pueblo, instalando sus primeras medidas en tan solo tres meses de gobierno. Es imposible no realizar un paralelismo econ\u00f3mico con el de la dictadura, ya que ambos se direccionaron hacia la apertura irrestricta de la econom\u00eda, la destrucci\u00f3n de la industria nacional, la desregulaci\u00f3n de los mercados y la eliminaci\u00f3n de controles de precios.\n  </p>\n  <p>\n   En la actualidad, las corporaciones econ\u00f3micas se disputan el reparto del territorio y el control del mundo, los bancos y grupos financieros son los grandes tomadores de decisiones respecto al sistema econ\u00f3mico global, de producci\u00f3n y distribuci\u00f3n de mercanc\u00edas; la estructura social injusta y desigual perduran desde el llamado \u201cPlan C\u00f3ndor\u201d, donde se impusieron las condiciones para la implantaci\u00f3n del capitalismo financiero en el territorio.\n  </p>\n  <p>\n   El elegido para dirigir la econom\u00eda, principal responsable del \u00faltimo mega endeudamiento con el FMI \u2013que sigue condicionando nuestras decisiones soberanas- , nos impone un programa donde los grandes grupos econ\u00f3micos se ven favorecidos, y se hace expl\u00edcita la promesa de privatizar empresas p\u00fablicas estrat\u00e9gicas del Estado como AySA, Aerol\u00edneas Argentinas, Trenes Argentinos, YPF, ARSAT, Fabricaciones Militares y el desguace de organismos como el INCAA y Conicet. En paralelo, se vulnera el acceso a la salud mental, la discapacidad, y a la vivienda; se desfinancian las universidades p\u00fablicas, las pol\u00edticas de igualdad de g\u00e9nero y disidencias, y a su vez se pone en riesgo nuestros recursos naturales, pol\u00edticas que buscan llevarnos hacia un modelo de dolarizaci\u00f3n que representar\u00eda una irreparable p\u00e9rdida de soberan\u00eda.\n  </p>\n  <p>\n   A esto hay que sumarle la falta de respeto a las instituciones, un atentado directo contra el sistema republicano, cuya esencia se expresa en la divisi\u00f3n de poderes; ejemplos de esto son el decreto de 366 art\u00edculos que de \u201cnecesidad y urgencia\u201d no tiene nada, cuyo cap\u00edtulo laboral fue fuertemente repudiado por los trabajadores y trabajadoras, y posteriormente suspendido por la justicia; y la Ley \u00d3mnibus que en el Congreso de la Naci\u00f3n represent\u00f3 una gran derrota para el gobierno tras haberla retirado del recinto. Sin embargo, frente a este rev\u00e9s, el gobierno envi\u00f3 nuevos decretos, desoyendo el mensaje del resto del arco pol\u00edtico.\n  </p>\n  <p>\n   Los que aqu\u00ed suscribimos, anhelamos ser capaces de encontrar a trav\u00e9s de una verdadera UNIDAD NACIONAL, los acuerdos y consensos necesarios para que en Argentina el trabajo retome su lugar como ordenador social y recuperemos la dignidad como pueblo. La soberan\u00eda de los pueblos no es posible sin justicia social y sin independencia econ\u00f3mica.\n  </p>\n  <p>\n   Con la sabidur\u00eda y la responsabilidad hist\u00f3rica que requiere el tiempo que transitamos, y en esta fecha tan sentida para los y las argentinos/as, los referentes de las distintas juventudes, organizaciones sindicales, instituciones y agrupaciones pol\u00edticas, celebramos la cultura del encuentro por encima de las diferencias y preservando nuestras identidades, nos unimos en la defensa de la democracia, de la Constituci\u00f3n Nacional, de la divisi\u00f3n de poderes y los derechos sociales en ella consagrados, renovamos el compromiso del \u201cNunca M\u00e1s\u201d, la solidaridad con los m\u00e1s vulnerables, la igualdad de g\u00e9nero, la defensa de nuestro ambiente y la integridad de la comunidad.\n  </p>\n  <p>\n   Es una nueva oportunidad que nos da la historia argentina para hacernos cargo como generaci\u00f3n actual, pensando el presente y el futuro. Este momento no se trata solo de sumar voluntades, sino de realmente representar y defender a la juventud toda y para ello no se necesita solamente an\u00e1lisis, ideas y propuestas, tambi\u00e9n la convicci\u00f3n, la fuerza y el coraje para resistir, batallar y luchar como lo hicieron nuestras madres y abuelas de Plaza de Mayo durante toda su vida. Es el mejor homenaje que podemos rendirles.\n  </p>\n  <p>\n   Sigamos construyendo memoria.\n  </p>\n  <p>\n   \u00a1NUNCA M\u00c1S MISERIA PLANIFICADA!\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Juventud Sindical CGT, JP Evita, JCR, La C\u00e1mpora, Juventud UTEP, Juventud Frente Renovador, Los Irrompibles, Juventud CTA Aut\u00f3noma, J\u00f3venes por el clima, Juventud NEP, Peronismo Militante, Juventud CTA T, Juventud CCC, Ni Un Pibe Menos Por La Droga, Juventud Universitaria Peronista, La Patria es el Otro, Aires, MILES Movimiento Nacional Latinoamericanista Estudiantil, CEPA, MUS, Movimiento Universitario del Conurbano, Juventud La Dignidad, OLP, JP Octubres, La Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Juventud Peronista, AUGE, J\u00f3venes de Pie, La Mella, MPE, Juventud MTE, Unidos y Organizados, Frente Patria Grande, Estudiantes Evita.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/30-mil-razones-para-defender-la-patria/", "type": "article", "title": "30 mil razones para defender la patria", "description": "El 24 de marzo no es una fecha m\u00e1s en la historia del pueblo argentino. Se cumplen hoy 48 a\u00f1os del \u00faltimo Golpe de Estado c\u00edvico militar, el quiebre institucional m\u00e1s cruel, doloroso y sangriento de nuestra historia. Con el falso motivo de una \u201cReorganizaci\u00f3n Nacional\u201d, los genocidas accedieron al gobierno llevando adelante un plan\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}