{"title": "PC 20 de fevereiro - O Massacre dos Trabalhadores de Florence - Rede Nacional de Comunicado de Press", "published time": "2024-02-20T07-58-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6930950965132424272\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      EU'\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      Ainda outra \n massacre\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      Garota da f\u00e1brica \n ocorr\u00eancia\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      al\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      canteiro de obras em Floren\u00e7a\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      De \n long s\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      exigir \n a organiza\u00e7\u00e3o de uma rede nacional de seguran\u00e7a e sa\u00fade \n no local de trabalho\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      contra \n os mestres e o governo que\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      isso \u00e9\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      Eu sou\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      o \n gerentes\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    5\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Nossos trabalhadores mortos mortos no megacanto de Floren\u00e7a, e pelo menos\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    3\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    trabalhadores \n Eles est\u00e3o gravemente feridos:\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Eu sou \n morto\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     Luigi \n Coclite\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , Assim, \n 60 anos, perto da aposentadoria,\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    O trabalhador\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Tunisiano,\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     Mohammed \n Arrog\u00e2ncia\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , Assim, \n 54 anos, e\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Tr\u00eas\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Marroquino,\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     Mohammed \n El Farhan\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , Assim, \n 24 anos, e\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     conciliar \n Haider\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , Assim, \n 43 anos, residindo em Bergamo\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    e\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"border: none; display: inline-block; padding: 0cm;\">\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     <strong>\n      Memorialmente \n Compassivo\n     </strong>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , Assim, \n 56 anos. Os tr\u00eas feridos, extra\u00eddos dos escombros logo ap\u00f3s o colapso, \n Eles se originam da Rom\u00eania: eles t\u00eam 37, 48 e 51 anos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Sim \n Ele tamb\u00e9m fala de trabalhadores\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    sem \n Permiss\u00e3o de resid\u00eancia, invis\u00edvel para o estado\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    mas \n Abate carne para os lucros dos propriet\u00e1rios!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Eles fizeram \n O mesmo trabalho, mas eram tr\u00eas empresas diferentes. Um massacre de classe!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Como \n em Brandizzo, onde 5 morreram e como a longa trilha de mortes em \n Trabalho que somente neste ano, at\u00e9 agora, em fevereiro chegou \n a 145 trabalhadores mortos mortos no altar do lucro.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    L\u00e1 \n nossa raiva, nossa dor, nossa solidariedade com os trabalhadores, \n para suas fam\u00edlias.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u201c\u201c\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    <i>\n     <b>\n      Em \n Mortes no trabalho N\u00e3o h\u00e1 fatalidade. Apenas viola\u00e7\u00e3o de \n Regras ... o problema n\u00e3o s\u00e3o as regras. \u00c9 o trabalho que mudou. \n Primeiro voc\u00ea entrou em um canteiro de obras e sabia que havia uma empresa com o\n      <span>\n      </span>\n     </b>\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span face=\"Arial, sans-serif\">\n  <span>\n   <i>\n    <b>\n     seus carpinteiros, eletricistas, trabalhadores, pintores, que montam \n O andaime. Ent\u00e3o veio a subcontrata\u00e7\u00e3o em cascata. E tudo \n As regras saltaram \"\n    </b>\n   </i>\n   : Esta \u00e9 uma queixa de um \n Inspetor do trabalho que compartilhamos e que apoiamos.\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    L\u00e1 \n Queremos terminar uma vez com as palavras: \"Fatalidade\", \n \"Cultura de seguran\u00e7a\" (que \u00e9 ent\u00e3o derrubada \n trabalhadores)? Negar a seguran\u00e7a no local de trabalho junto com \n contratos prec\u00e1rios, com sal\u00e1rios baixos, no trabalho negro: eles s\u00e3o todos \n Condi\u00e7\u00f5es que preparam acidentes mortais! Como assassinatos \n premeditado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    O que \n Voc\u00ea levou a esse massacre de trabalhador? Existem mais de 30 empresas de \n subcontratando no mesmo canteiro de obras que significa aus\u00eancia inferior \n de treinamento, edif\u00edcio tomado como trabalhador de metais porque os mestres \n Ent\u00e3o eles economizam custos. E isso ocorre em todos os contratos, \n tamb\u00e9m em f\u00e1bricas com contratos \"multisservi\u00e7os\", com \n cooperativas falsas que apenas servem para dividir os trabalhadores para melhor \n explor\u00e1 -los dentro do sistema criado pelos mestres, por \n Stellantis, no antigo Ilva, em Marcegaglia, nos armaz\u00e9ns do \n Log\u00edstica, nas ferrovias, nos canteiros de obras.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    L\u00e1 \n A empresa cliente do site Assassino di Firenze \u00e9 do primeiro \n Ministro Alfano e \u00e9 o mesmo que o acidente em G\u00eanova em 2023 em \n Um canteiro de obras sempre para um supermercado Esselunga em San Benigno, onde 3 \n Os trabalhadores ficaram feridos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    L\u00e1 \n S\u00e3o responsabilidades precisas e \u00e9 por isso que chamamos de Masters \n Assassinos!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    E \n Como chamar este governo dos propriet\u00e1rios - o governo de Meloni - que \n Mais do que os outros governos dos mestres \u00e9 implantado exclusivamente \n seus interesses, seus lucros?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    O \n Governo de Meloni com a reforma do C\u00f3digo de Compras de Salvini - \n que prev\u00ea a \"subcontrata\u00e7\u00e3o em cascata\" - deu luz verde ao \n subcontratando, sob cust\u00f3dia das obras, mesmo sem um concurso, eliminando \n as restri\u00e7\u00f5es das empresas que para tornar mais \u00fateis cortam os custos do \n seguran\u00e7a, contratos, direitos dos trabalhadores; Corta isso \n Especialmente em canteiros de obras, acidentes, mortos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Ent\u00e3o \n Qual \u00e9 o \"Ministro dos Consultores de Neg\u00f3cios\" sobre quando \n com \"condol\u00eancia profunda\" anuncia interven\u00e7\u00f5es adicionais do \n governo?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    N\u00e3o \n Talvez seja para incentivar o trabalho negro quando ela, a ministra de \n Mestres deste governo, Marina Calderone, pretende inserir o \n Anistia sobre contribui\u00e7\u00f5es da Seguridade Social evitadas por empresas em \n Pacote que deseja trazer para o Conselho de Ministros? Esse \n Ministro at\u00e9 eliminou as penalidades para os corporais, regras \n Fornecido pelo Plano Anti submerso do governo Draghi! Para empresas que \n Eles violam as regras no trabalho e tamb\u00e9m em seguran\u00e7a e sa\u00fade v\u00eam \n b\u00f4nus negados e benef\u00edcios regulat\u00f3rios. Mas se essas empresas fizer \n \"Regularize\", os b\u00f4nus voltam! O ministro n\u00e3o diz nada e nada \n Isso faz para aumentar os inspetores e controles! \u00c9 o mesmo \n Ministro que reduz os valores pagos pelo fundo de apoio \n Para as fam\u00edlias das v\u00edtimas de acidentes graves no trabalho (o \n M\u00ednimo de 6 mil a 4 mil euros e o m\u00e1ximo de 22.400 a 14.500 \n EUR)!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    N\u00f3s insistimos \n Para a unidade auto -organizada em uma rede nacional de sa\u00fade e \n seguran\u00e7a no trabalho para trazer a luta em um plano nacional, \n D\u00ea a ele uma voz e visibilidade para mudar as rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a \n contra mestres e governo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    H\u00e1 \n precisa combinar todos aqueles que realmente se comprometem com isso \n frente, pelos sindicatos b\u00e1sicos e de classe que lutam \n dia para a seguran\u00e7a e os direitos dos trabalhadores - enquanto eu \n Confederal, que rasga suas roupas no dia seguinte aos mortos \n trabalhadores no trabalho, em vez disso, colaboram com as empresas, para o RLS \n combativos, bem como inspetores de trabalho, os alunos que fazem \n Eles se rebelam contra os assassinatos de estado e mestres de altern\u00e2ncia \n escola/trabalho, advogados, associa\u00e7\u00f5es familiares, \n Intelectuais, m\u00e9dicos ... ..\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Juntar \n Sobre isso para lan\u00e7ar campanhas e eventos para a elei\u00e7\u00e3o \n dos RLs de baixo que s\u00e3o realmente representativos, n\u00e3o \n nomeado dentro da RSU e que tem total liberdade de \n A\u00e7\u00e3o nos departamentos, para inspe\u00e7\u00e3o e postos de sa\u00fade nos adultos \n empresas, em canteiros de obras, em armaz\u00e9ns.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Nenhum \n solicita\u00e7\u00e3o, sem delega\u00e7\u00e3o, nem ao governo nem aos parlamentares para um \n lei que introduz o crime de assassinato no trabalho: este \n Deve ser o objetivo de uma luta por baixo!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Esse \n \u00c9 a estrada que indicamos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Sim \n Ele quer entender que \u00e9 uma luta necess\u00e1ria que deve buscar as causas \n das mortes em a\u00e7\u00e3o, que \u00e9 o sistema dos assassinos e o \n governos que os representam e que a revers\u00e3o deste poder \n quem \u00e9 baseado no lucro \u00e9 a \u00fanica defesa verdadeira e real da vida \n dos trabalhadores? O trabalho em si n\u00e3o mata, \u00e9 o lucro dos mestres \n Quem mata!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Temos que \n Coloque a justi\u00e7a real da justi\u00e7a que precisa \n de lutas e a\u00e7\u00f5es contra os assassinos. Chega de deles \n Impunidade obscena!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    <b>\n     L\u00edquido \n National para seguran\u00e7a e sa\u00fade em empregos\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    bastamortesullavoro@gmail.com\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "O en\u00e9simo massacre de trabalhadores que ocorreu no local de Syumerga em Floren\u00e7a exige a organiza\u00e7\u00e3o de uma rede nacional de seguran\u00e7a e ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-20-febbraio-la-strage-operaia-di.html"}