{"title": "Movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (UE):", "published time": "2024-02-20T14-36-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4573144629335864760\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Hoje come\u00e7amos a abordar\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    O tema \u201cMovimentos agr\u00e1rios em La Uni\u00f3n \n europeu\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    (UE) \u201d, para aumentar nosso \n posi\u00e7\u00e3o e demarcar com como representantes oficiais e monop\u00f3lio \n A imprensa sobre o protesto ou demonstra\u00e7\u00e3o de agricultores (Bauerkampf), \n onde eles colocam tudo como uma gaveta de alfaiate sob esse conceito de \n Agricultores, este \u00e9 o grande\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    monopolistas e outros capitalistas\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    dos pa\u00edses imperialistas da UE, que exploram a agricultura como \n um campo especial de investimento de capital e verdadeiros agricultores, \n ao proletariado agr\u00e1rio e aos camponeses.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Protestos contra \"reformas\" ou medidas \n Agr\u00e1rio da UE, que mostra as contradi\u00e7\u00f5es, entre as que acima, que \n Eles se desenvolvem em conluio e luta, o que causa a aplica\u00e7\u00e3o de \n medidas ou \"reforma\" da pol\u00edtica agr\u00e1ria comum da UE (PAC) de 1962, para \n servir os interesses estrat\u00e9gicos dos pa\u00edses imperialistas, que comp\u00f5em \n Essa alian\u00e7a, principalmente a Alemanha, o poder que a dirige, para tratar \n de recuperar o passo em suas reivindica\u00e7\u00f5es de disputar a hegemonia mundial.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Mas, a contradi\u00e7\u00e3o de verdadeira \n Agricultores - os trabalhadores agr\u00e1rios e os camponeses - contra seus exploradores, \n Embora relegado na m\u00eddia pela crise agr\u00e1ria, ela se desenvolve e \u00e9 um \n Fato objetivo de que o aumento do pre\u00e7o dos produtos aliment\u00edcios collide \n contra a massa do consumidor do campo e da cidade, a maioria dos quais \n Eles s\u00e3o os trabalhadores; como tamb\u00e9m \u00e9 um fato de que os impostos alocados para \n Subs\u00eddios agr\u00edcolas para grandes monopolistas fazem parte do \n plusvalia que os capitalistas extraem da explora\u00e7\u00e3o do proletariado e \n Isso incentiva as contradi\u00e7\u00f5es. Subs\u00eddios agr\u00edcolas e pol\u00edtica de \n Os pre\u00e7os da UE favorecem os propriet\u00e1rios de terras capitalistas e grandes \n Capitalistas nos pa\u00edses imperialistas da UE e dos propriet\u00e1rios de terras semi -feudais \n e grande burguesia nos pa\u00edses semicoloniais da UE. As reivindica\u00e7\u00f5es de \n Subs\u00eddios e pre\u00e7os agr\u00edcolas s\u00e3o contra o proletariado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A \"reforma\" \u00e9 oficialmente para responder \n para o\n    <u>\n     Mudan\u00e7a estrutural na agricultura\n    </u>\n    , \u00e9 definido como \u201co\n    <u>\n     situa\u00e7\u00e3o do \n Decl\u00ednio de pequenas fazendas agr\u00edcolas\n    </u>\n    y\n    <u>\n     Aumento do tamanho E \n Intensidade das fazendas restantes em quase todas as regi\u00f5es e pa\u00edses \n da UE-27\n    </u>\n    \u201d, Onde os pa\u00edses e pa\u00edses imperialistas s\u00e3o contados \n Oprimido inclu\u00eddo na referida alian\u00e7a.\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    \"Este aumento (de grandes fazendas) tem\n    <u>\n     implica\u00e7\u00f5es significativas \n Para papel multifuncional e a resili\u00eancia da agricultura europ\u00e9ia\n    </u>\n    , Assim, \n especialmente no que diz respeito ao apoio do\n    <u>\n     atividade econ\u00f4mica \n e emprego em \u00e1reas rurais\n    </u>\n    , o aumento neles, o \n Manuten\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental, prote\u00e7\u00e3o da biodiversidade e \n a conserva\u00e7\u00e3o da paisagem e sua beleza \u201d.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    O problema da mudan\u00e7a estrutural por conta pr\u00f3pria \n Defini\u00e7\u00e3o Eles s\u00e3o apresentados a eles:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \"Uma diminui\u00e7\u00e3o substancial no n\u00famero de \n fazendas agr\u00edcolas em quase todas as regi\u00f5es do Nuts 2 da UE-27, e um \n preval\u00eancia das estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o que envolvem\n    <u>\n     Um incremento \n significativo o tamanho ou intensidade das fazendas restantes e/ou um \n Maior depend\u00eancia da uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s importa\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas\n    </u>\n    . Est\u00e1 \n tend\u00eancia aos resultados da concentra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola\n    <u>\n     especialmente evidente no \n Regi\u00f5es sul e oriental\n    </u>\n    \u201d.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Isso os leva a considerar um novo modelo \n Agr\u00e1rio europeu (MAE), que \u201csublinha o processo de longa mudan\u00e7a estrutural \n prazo. Ao contr\u00e1rio dos casos relacionados a um prot\u00f3tipo padr\u00e3o de \n gest\u00e3o agr\u00edcola, dissipa o\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     no\u00e7\u00e3o de um modelo de explora\u00e7\u00e3o \u00fanico \n Agr\u00e1rio e sublinha a necessidade de sistemas de gest\u00e3o da terra que promovam \n o\n     <u>\n      Multifuncionalidade e o fornecimento de bens p\u00fablicos como uma tarefa central \n de sistemas agr\u00edcolas europeus\n     </u>\n     , destacando o car\u00e1ter din\u00e2mico do \n Evolu\u00e7\u00e3o do manejo do solo na UE. (\u2026) Esta mudan\u00e7a para\n     <u>\n      a \n Diversidade crescente de modelos agr\u00edcolas\n     </u>\n     Tem importante\n     <u>\n      Implica\u00e7\u00f5es \n para a\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      Governan\u00e7a\n     </u>\n     , mas tamb\u00e9m \n deve permitir uma adapta\u00e7\u00e3o dos sistemas agr\u00edcolas de acordo com seus \n Localiza\u00e7\u00e3o em todas as regi\u00f5es europ\u00e9ias. No futuro\n     <u>\n      , El\n     </u>\n     <u>\n      ELE \n formar\u00e1 por estrat\u00e9gias de adapta\u00e7\u00e3o adotadas em cada explora\u00e7\u00e3o\n     </u>\n     y\n     <u>\n      ao longo das cadeias de valor para responder aos desafios\n     </u>\n    </span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      espec\u00edfico para cada setor e externo que \n Eles s\u00e3o criados\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     \u201d(S\u00edntese do estudo sobre \n \u00abO futuro do modelo agr\u00edcola europeu: repercuss\u00f5es socioecon\u00f4micas e \n Territorial da diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de fazendas agr\u00edcolas e agricultores \n na UE \u00bb. O estudo completo, dispon\u00edvel em ingl\u00eas, pode ser baixado em:\n     <a href=\"https://bit.ly/3tSgpfa\">\n      <span style=\"text-decoration-line: none;\">\n       https://bit.ly/3tSgpfa\n      </span>\n     </a>\n     , Ipol | \n Departamento Tem\u00e1tico de Pol\u00edticas Estruturais e de Coes\u00e3o).\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \"Reforma do PAC\" \u00e9 apresentado como \"um \n Pol\u00edtica -chave para avan\u00e7ar em dire\u00e7\u00e3o a sistemas alimentares mais sustent\u00e1veis. \u201d \n Desenvolvimento sustent\u00e1vel \u201d, que abrange tr\u00eas elementos: econ\u00f4mico, ecol\u00f3gico, \n social. Sobre o que acabamos de dizer e o exposto, voltaremos \n no desenvolvimento do assunto.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Por enquanto, \u00e9 apropriado contrastar com o \n Fiz o que dissemos no come\u00e7o e vamos ler abaixo nos detalhes \n Teor\u00e9tica de Marx. Vamos come\u00e7ar com:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \u201c\u201c\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     Fazendas \n propriedade agr\u00edcola e terrestre\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span lang=\"ES\">\n      O \n Os agricultores mais ricos da Alemanha n\u00e3o s\u00e3o agricultores (Web AGR \n Heute de 29.12.2023)\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES\">\n     (...)\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Grande \n Propriet\u00e1rios de ind\u00fastria e com\u00e9rcio.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    (...) Voc\u00ea pode aprender algumas coisas com \n Estat\u00edsticas: do total de 262.800 empresas agr\u00edcolas registradas no censo \n Agr\u00edcola de 2020, quase 4 % ou 10.200 eram pessoas jur\u00eddicas ou \n sociedades.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Deste grupo, 3.700 empresas ou 36 por \n cem pertencia ao grupo de neg\u00f3cios So So chamado, de acordo com as estat\u00edsticas de \n Destatis, isto \u00e9, para uma holding agr\u00edcola. Naquela \u00e9poca, essas participa\u00e7\u00f5es \n Eles administraram uma \u00e1rea agr\u00edcola de 1,84 milh\u00e3o de hectares. Esse \n Representou mais de 11 % da \u00e1rea agr\u00edcola total da Alemanha.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Essas grandes empresas agr\u00edcolas s\u00e3o \n Eles se concentram especialmente no leste da Alemanha e seus donos s\u00e3o geralmente \n multimilion\u00e1rios ou multimilion\u00e1rios da ind\u00fastria e com\u00e9rcio\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     . No leste, na Pomer\u00e2nia Misklemburg-Western, eles administram entre o \n 19 % da \u00e1rea agr\u00edcola total e 37 % em Turingia, \n dependendo do estado federado.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     O \n As propriedades agr\u00edcolas t\u00eam superf\u00edcies enormes\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    E para deixar claro isso \n Propor\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie: Dependendo do estado federado, fazendas \n Eles t\u00eam no total entre 230.000 hectares e quase 300.000 hectares \"sob o \n arado\".\n    <u>\n     O t\u00edpico \u00e9 que o dinheiro com o qual as participa\u00e7\u00f5es s\u00e3o compradas \n como um todo, normalmente vem de fontes completamente diferentes do \n agricultura\n    </u>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Os nomes dos grandes propriet\u00e1rios, para \n Aqueles que gostam de trabalhar em segredo, soam quase como o \"quem \u00e9 \n Quem \"da ind\u00fastria e com\u00e9rcio: holding agr\u00edcola alem\u00e3o \n conhecido era sem d\u00favida o KTG-Agrrar desaparecido, com o Hofreiter Siegfried \n Cabe\u00e7a, para estar de volta com a lei em 2023 entrou em conflito.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A grande empresa que \u00e9 citada na Bolsa de Valores \n \u00e0s vezes at\u00e9 45.000 hectares de terra, principalmente em \n Mecklemburg-Western Pomerania e Brandeburg. Destes, cerca de 20.000 \n Hectares eram seus.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Ap\u00f3s a fal\u00eancia do KTG-GRAR em 2016, o \n A rec\u00e9m -fundada Deutsche Agrar Holding (DAH) assumiu uma grande parte de \n Superf\u00edcies ktg e plantas de biog\u00e1s associadas e segui -las \n Gerenciando at\u00e9 hoje. O dah \u00e9 uma base da funda\u00e7\u00e3o Gustav \n Zech, com sede em Bremen. Por tr\u00e1s disso, h\u00e1 uma empresa de constru\u00e7\u00e3o e \n Investidor\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A Munichre Insurance Company tamb\u00e9m comprou \n Muitas terras de ativos da KTG AGR e subsequentemente comprados \n outras companhias.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Quanto mais terra, mais dinheiro de Bruxelas\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Outros grandes investidores com milhares de \n Hectares de terras agr\u00edcolas s\u00e3o a empresa farmac\u00eautica Merkle, o fundador \n De Remondis, Rehmann, o fabricante de tecnologia de aquecimento Martin \n Viessman e fabricante de m\u00f3veis e propriet\u00e1rios de um conglomerado Steinhof.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    H\u00e1 tamb\u00e9m o grande Silvio industrial \n Dornier, varejista Aldi Nord e os propriet\u00e1rios da empresa de log\u00edstica \n Fege. Para nomear alguns.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      No entanto, h\u00e1 uma maneira de encontrar \n os propriet\u00e1rios e as terras por tr\u00e1s das enormes explora\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas e, \n Portanto, pelo menos parte do dinheiro que flui para essas empresas: elas s\u00e3o o \n pagamentos diretos que todas as empresas agr\u00edcolas recebem\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Algum tempo atr\u00e1s, o governo federal publicou \n Pela primeira vez, um resumo das estruturas das grandes propriedades agr\u00edcolas \n Na Alemanha e\n    <u>\n     Pagamentos agr\u00edcolas da UE atribu\u00eddos aos numerosos \n subsidi\u00e1rias\n    </u>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    De acordo com esses dados,\n    <u>\n     Dah Holding, com base em \n Oranienburg, Brandeburg, \u00e9 a maior empresa agr\u00edcola alem\u00e3 com mais de 36 \n subsidi\u00e1rias agr\u00edcolas, ou o que \u00e9 o mesmo: tem a maior quantidade de terra\n    </u>\n    .\n    <u>\n     Em 2019, cerca de 5,36 milh\u00f5es de euros em pagamentos agr\u00edcolas da UE \n O primeiro pilar foi alocado para o dah.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <u>\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </u>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Conta \n Port\u00f5es: o maior propriet\u00e1rio de terras agr\u00edcolas nos Estados Unidos \u201d\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Esse \u00e9 o sistema de subs\u00eddio que favorece \n A \"mudan\u00e7a estrutural\" em benef\u00edcio de grandes fazendas agr\u00edcolas em \n A UE-14 e as grandes propriedades na UE-13.\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    </b>\n    Como dizem os estudos da Comiss\u00e3o Europeia\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     :\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span lang=\"ES\">\n      \u201c\u201c\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES\">\n     Os fatores determinantes do decl\u00ednio das fazendas agr\u00edcolas s\u00e3o \n principalmente estrutural, econ\u00f4mico e social e, em menor grau, \n ambiental.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Fatores como subs\u00eddios e pre\u00e7os \n vari\u00e1veis \u200b\u200bagr\u00edcolas e macroecon\u00f4micas e demogr\u00e1ficas executam um maior \n artigo em novos estados membros e afeta de maneira diferente de \n Diferentes tipos de fazendas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Estudos anteriores sobre fatores determinantes \n da mudan\u00e7a estrutural agr\u00edcola na UE-27\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    indicar que o principal determinante do \n A estrutura agr\u00edcola \u00e9 a pr\u00f3pria estrutura agr\u00edcola no\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    passado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - A forte depend\u00eancia das tend\u00eancias \n estrutural em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s condi\u00e7\u00f5es locais, que mostram que \n O principal fator estrutural da diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de fazendas \u00e9 \n uma estrutura de mercado que favorece a produ\u00e7\u00e3o intensiva e \n fazendas em grande escala, ligadas a margens cada vez mais reduzidas e \n para a baixa capacidade de negocia\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - Al\u00e9m disso, barreiras para entrar agravam \n os problemas da mudan\u00e7a demogr\u00e1fica (envelhecimento) e \n \u00caxodo rural.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - Embora exista preocupa\u00e7\u00e3o com o sistema de \n Subs\u00eddios sindicais, consenso \u00e9 mantido\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    em rela\u00e7\u00e3o a tais AIDS s\u00e3o \n indispens\u00e1vel, mas deve se adaptar ainda mais para reverter o\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Efeitos negativos\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    (Nosso resumo do \u201cModelo Agr\u00edcola \n Europeu (mae) (...) mae din\u00e2mica \", do resumo de\" o futuro do modelo \n Agr\u00edcola europ\u00e9ia: repercuss\u00f5es socioecon\u00f4micas e territoriais da diminui\u00e7\u00e3o \n do n\u00famero de fazendas e agricultores agr\u00edcolas na UE \u00bb. O estudo \n Completo, dispon\u00edvel em ingl\u00eas, pode ser baixado em:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <a href=\"https://bit.ly/3tSgpfa\">\n     <span style=\"text-decoration: none;\">\n      https://bit.ly/3tSgpfa\n     </span>\n    </a>\n    ).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Quem favorece subs\u00eddios?\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1. Para os propriet\u00e1rios de terras: os dados oficiais \n indicar que mais de 60 % das fazendas agr\u00edcolas s\u00e3o \n inquilinos capitalistas que pagam renda capitalista da terra ou para \n inquilinos nos novos pa\u00edses membros que pagam o aluguel ou impostos a \n propriet\u00e1rios de terras desses pa\u00edses em \"processo de transi\u00e7\u00e3o\", que por enquanto o \n Vamos ligar assim para usar um eufemismo oficial.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    2. Para os grandes capitalistas que investem em \n Agricultura e os grandes nomes da capital burocr\u00e1tica nos novos estados \n Os membros da UE, como diz o estudo citado:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \"Como o PAC se concentra fundamentalmente \n Ao abordar quest\u00f5es econ\u00f4micas (renda agr\u00edcola,\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    competitividade, press\u00f5es de mercado), um \n parte desproporcional da despesa \u00e9 atribu\u00edda a\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \u00f3timas fazendas, acelerando assim \n implicitamente os processos de concentra\u00e7\u00e3o \u201d(respostas pol\u00edticas do estudo \n mencionado acima. PAC: Pol\u00edtica Agr\u00e1ria Comum).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      Voc\u00ea tem que diferenciar subs\u00eddios \n Agr\u00edcola de pol\u00edticas compensat\u00f3rias\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES\" style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    O \n Os governos se misturam ambos \u00e9 encobrir o primeiro proibido pelas regras \n da competi\u00e7\u00e3o nacional e internacionalmente (OMC), eles v\u00e3o contra as regras de \n concorr\u00eancia entre capitalistas, atualmente, sob as condi\u00e7\u00f5es do \n monop\u00f3lio ou capitalismo imperialista\n    <b>\n     .\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Pol\u00edticas compensat\u00f3rias:\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Eles s\u00e3o os que se aplicam, quando foi chegado \n a uma situa\u00e7\u00e3o em que o campesinato n\u00e3o apenas tem que desistir de todo o seu \n Ganhe o (plusproduct), mas precisa entregar parte do que seu \n A subsist\u00eancia para ficar, significa que ele entrou abaixo do m\u00ednimo \n F\u00edsico de Sal\u00e1rio. Por raz\u00f5es hist\u00f3ricas, pode cair abaixo do \n Valor m\u00ednimo f\u00edsico, ent\u00e3o os planos de compensa\u00e7\u00e3o social se aplicam, o \n filantropia; \"O campon\u00eas, o colono tradicional foi afundado no \n humilha\u00e7\u00e3o da pobreza e tudo sob o pretexto de ser propriet\u00e1rio \n privado. \"\u00c9 isso que aflige pequenos agricultores, que aflige \n Os miifundistas. O pequeno campon\u00eas em todo o mundo.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    O \n governos, estados reacion\u00e1rios, a Uni\u00e3o Europeia e o Grande \n Organiza\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas, em colis\u00e3o redobrada e luta reacion\u00e1ria, que \n Eles tr\u00e1fego demagogicamente com o interesse do campesinato e o que eles dizem \n Representam apenas representam os capitalistas agr\u00e1rios e o \n Campesinato conservador, nunca para o revolucion\u00e1rio.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    N\u00f3s n\u00e3o pretendemos, \n Nessas linhas, ofere\u00e7a um estudo ou um artigo terminado sobre o assunto de \n movimentos agr\u00e1rios na UE, que s\u00e3o amplamente e profundos \n dos dados definidos a situa\u00e7\u00e3o na agricultura na UE ou em um pa\u00eds \n determinado, esse tema complexo; Essas linhas s\u00e3o apenas notas sobre o assunto, \n como um esfor\u00e7o necess\u00e1rio para apontar a complexidade do problema, buscando \n Avan\u00e7ar em seu esclareciminto e\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    impulsionar \n seu estudo e discuss\u00e3o para se mobilizar com os slogans corretos para esta parte \n da popula\u00e7\u00e3o (o proletariado rural e o campesinato) nos pa\u00edses \n imperialistas e pa\u00edses oprimidos que pertencem \u00e0 Uni\u00e3o Europeia, \n Alian\u00e7a imperialista para procurar lutar pela hegemonia mundial.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A solu\u00e7\u00e3o para o proletariado e o \n campesinatria nos pa\u00edses imperialistas \u00e9 sua rep\u00fablica vermelha, isso \u00e9 fazer o \n revolu\u00e7\u00e3o socialista e desenvolv\u00ea -la com a ditadura do proletariado e em \n Pa\u00edses oprimidos desenvolvem a revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica em andamento \n Ininterrupto para a Revolu\u00e7\u00e3o Socialista, tanto atrav\u00e9s da Guerra Popular \n dirigido pelo Partido Comunista.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     1.\n    </span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      \u00c9 necess\u00e1rio especificar a rela\u00e7\u00e3o entre teoria e realidade\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES\">\n     :\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - o valor cient\u00edfico de toda a tese do \n A teoria abstrata de Marx \"\u00e9 o ideal da produ\u00e7\u00e3o capitalista, mas nunca \n a realidade disso \". Todas as leis do capitalismo descobertas por \n Marx descreve apenas o ideal do capitalismo, mas nunca sua realidade.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - \"N\u00f3s s\u00f3 nos colocamos\", escreveu Marx - \n presente aqui a organiza\u00e7\u00e3o interna do modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista em seu \n Medida ideal \"(em Ihrem Idealen Durchschnitt. Das Kapital, iii, 2, 367; \n TRAD. Russo, p. 688)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - A teoria do capital assume que o trabalhador \n Receba o valor total da sua for\u00e7a de trabalho. Este \u00e9 o ideal de \n Capitalismo, mas de forma alguma sua realidade. A teoria da renda assume que \n A popula\u00e7\u00e3o agr\u00edcola est\u00e1 totalmente dividida em propriet\u00e1rios de terras, \n capitalistas e trabalhadores assalariados. Este \u00e9 o ideal de ca-\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Pitalismo, mas de forma alguma sua realidade.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    -\n    <u>\n     Voc\u00ea tem que diferenciar\n    </u>\n    , por tanto,\n    <u>\n     quando \n Falamos sobre problemas te\u00f3ricos\n    </u>\n    , d\n    <u>\n     E quando falamos sobre problemas \n Hist\u00f3rico concreto\n    </u>\n    . No caso do \"movimento agr\u00e1rio na UE\", \"Las Las \n As verdades abstratas da teoria representam apenas o papel do t\u00f3pico \n Driver, instrumento para a an\u00e1lise de dados espec\u00edficos \u201d.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    As tr\u00eas \n Os primeiros detalhes, precedidos, v\u00eam de um compromisso de Lenin, obras \n Completo, volume 4, p. 86 e o \u200b\u200b\u00faltimo do mesmo trabalho citado p. 89.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     -\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     A renda da terra, n\u00f3s apenas a abordamos na medida em que parte do \n PlusVal\u00eda gerado pelo capital vai para o propriet\u00e1rio da terra. Portanto, assumimos \n que a agricultura, como a fabrica\u00e7\u00e3o, \u00e9 dominada pelo modo de \n Produ\u00e7\u00e3o capitalista, isto \u00e9, a agricultura \u00e9 realizada por \n capitalistas que inicialmente diferem de outros capitalistas apenas em \n O elemento em que seu capital e trabalho salarial s\u00e3o investidos \n Publicar em movimento por esta capital.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - Se ele \n A produ\u00e7\u00e3o capitalista geralmente pressup\u00f5e a expropria\u00e7\u00e3o de \n Condi\u00e7\u00f5es de trabalho dos trabalhadores, ent\u00e3o na agricultura \n pressup\u00f5e a expropria\u00e7\u00e3o da terra dos trabalhadores rurais e de seus \n subordina\u00e7\u00e3o a um capitalista que se dedica \u00e0 agricultura para os fins de \n lucro.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - o requisito anterior para o modo de \n A produ\u00e7\u00e3o capitalista \u00e9 a seguinte: os verdadeiros agricultores s\u00e3o trabalhadores \n assalariados, empregados por um capitalista, o arrendat\u00e1rio, que s\u00f3 pratica \n Agricultura como um campo especial de explora\u00e7\u00e3o de capital, como um \n Investimento de seu capital em uma esfera de produ\u00e7\u00e3o especial.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    -Este capitalista do arrendat\u00e1rio paga \n propriet\u00e1rio de terras, o dono da terra que explode, uma soma de dinheiro \n Fixo contratualmente (assim como o tomador de capital \n monet\u00e1rio) em certas datas, por exemplo, para obter permiss\u00e3o para \n Use seu capital neste campo em particular. de produ\u00e7\u00e3o. Esta soma de \n O dinheiro \u00e9 chamado de aluguel de terras, independentemente de vir de \n terras cultiv\u00e1veis, obras de constru\u00e7\u00e3o, minas, se voc\u00ea pagar pesca, \n florestas, etc.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - O \n aluguel terrestre, pague o tempo todo durante o qual o propriet\u00e1rio \n Da terra que ele continha ou alugou a terra para o arrendat\u00e1rio. Aqui, \n O aluguel da Terra \u00e9 a maneira como a propriedade \u00e9 feita e usada \n economicamente.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - Al\u00e9m disso, temos aqui as tr\u00eas classes que \n Eles constituem a estrutura da sociedade moderna, juntos e enfrentam: o \n trabalhador assalariado, capitalista industrial e propriet\u00e1rio de terras.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    O \n Detalhes te\u00f3ricos que precedem pertencem a Carlos Marx, capital, t. \n III, Sexta se\u00e7\u00e3o: Transforma\u00e7\u00e3o de Plus Grannance em Renda B\u00e1sica, \n Informa\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      Agricultura intensiva e extensa, \n Estates capitalistas e propriedades semi -feudais. Agricultura Comercial e \n Agricultura de subsist\u00eancia e Mystage de pequenos produtores agr\u00edcolas\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \u00c9 \n importante ter uma id\u00e9ia clara do que esses conceitos significam para \n Diferencie o car\u00e1ter capitalista ou semi -feudal da agricultura na UE, \n tanto no 14, especialmente no sul da It\u00e1lia quanto na Espanha, e nesses pa\u00edses, \n Com o 13\u00ba da Europa Oriental. Assim, podemos diferenciar grandes empresas \n Agr\u00e1rio capitalista das grandes empresas agro -exporta\u00e7\u00f5es do \n Agricultura semifeudal.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"TableContents\" style=\"margin-bottom: 14.15pt;\">\n  <span lang=\"ES\" style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">\n   <span>\n    <span>\n     Continuar\u00e1\n    </span>\n   </span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Hoje come\u00e7amos a abordar o tema \"movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (UE)\", para aumentar nossa posi\u00e7\u00e3o e demarcar C ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/los-movimientos-agrarios-en-la-union.html"}