{"published time": "2024-02-20T05-38-00-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Regjeringen-mottar-nasjonal-trusselvurdering-2023-1160x806.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"806\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Regjeringen-mottar-nasjonal-trusselvurdering-2023-1160x806.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Regjeringen-mottar-nasjonal-trusselvurdering-2023-1160x806.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Na semana passada, os tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os do estado noruegu\u00eas respons\u00e1veis \u200b\u200bpela seguran\u00e7a nacional apresentaram suas an\u00e1lises anuais da situa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  O Servi\u00e7o de Seguran\u00e7a da Pol\u00edcia de Tr\u00eas Corpos (PST), o Servi\u00e7o de Intelig\u00eancia e a Autoridade de Seguran\u00e7a Nacional (NSM), s\u00e3o muito un\u00e2nimes em suas an\u00e1lises para 2024. As amea\u00e7as mais significativas para a na\u00e7\u00e3o norueguesa s\u00e3o, segundo eles, R\u00fassia, China e \" Extreme Islamismo \"e\" Extremismo de ar correto \".\n </p>\n <p>\n  O E-Service escreve na introdu\u00e7\u00e3o em seu relat\u00f3rio:\n </p>\n <p>\n  \u201cA Noruega est\u00e1 enfrentando uma amea\u00e7a mais s\u00e9ria do que em d\u00e9cadas. Nessa guerra na Ucr\u00e2nia entra em seu terceiro ano, a R\u00fassia est\u00e1 no processo de adquirir uma aquisi\u00e7\u00e3o militar. [...] A R\u00fassia \u00e9 mais forte na guerra do que h\u00e1 um ano, e o poder militar russo continua sendo a amea\u00e7a militar dimensionante \u00e0 soberania, popula\u00e7\u00e3o, territ\u00f3rio, fun\u00e7\u00f5es sociais centrais da Noruega. \u201d\n </p>\n <p>\n  Se a China eles escrevem:\n </p>\n <p>\n  \u201cNa pol\u00edtica externa, a for\u00e7a econ\u00f4mica continua sendo a ferramenta mais importante de Pequim. A China continuar\u00e1 buscando maior influ\u00eancia nos f\u00f3runs internacionais e reduzindo os pa\u00edses ocidentais, especialmente os EUA, posi\u00e7\u00e3o dominante. O fortalecimento das rela\u00e7\u00f5es com os pa\u00edses do sul global s\u00e3o centrais, entre outras coisas, para construir alian\u00e7as pol\u00edticas e econ\u00f4micas e garantir o acesso a minerais cr\u00edticos. \u201d\n </p>\n <p>\n  Sobre isl\u00e2micos militantes e extremistas certos, eles escrevem que a amea\u00e7a deles est\u00e1 aumentando, especialmente a longo prazo, e que \"a guerra entre Israel e Hamas tem grande potencial de radicaliza\u00e7\u00e3o e ajuda a aumentar a amea\u00e7a terrorista na Europa\". Al\u00e9m disso, eles escrevem que os ataques deles s\u00e3o tipicamente realizados por indiv\u00edduos com meios simples, que o potencial de dano \u00e9, portanto, menor, mas o mais dif\u00edcil de evitar.\n </p>\n <p>\n  Chefe do E-Service Nils Andreas Stens\u00f8nes resume:\n </p>\n <p>\n  \u201cO desenvolvimento de pol\u00edticas de seguran\u00e7a adicional depende n\u00e3o apenas da amea\u00e7a que descrevemos, mas tamb\u00e9m de como o Ocidente escolhe se relacionar com o desenvolvimento. Muitos pa\u00edses realizam elei\u00e7\u00f5es este ano. A tens\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a e a incerteza econ\u00f4mica tamb\u00e9m aumentam as contradi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas nos pa\u00edses ocidentais. \u201d\n </p>\n <p>\n  O PST, por sua vez, afirma que eles consideram \"extremistas anti-estatais\" e \"extremistas motivados por casos de conserva\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica, ambiental e da natureza\" como pouco a poucas amea\u00e7as reais, mas que \"casos de clima, ambiental e conserva\u00e7\u00e3o t\u00eam o potencial de radicalizar \".\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, nem o PST nem o NSM parecem ter muito o que adicionar a an\u00e1lise do E-Service. Os tr\u00eas relat\u00f3rios parecem t\u00e3o semelhantes que s\u00e3o praticamente apenas a embalagem propGandista que os separa. Basicamente, eles n\u00e3o apontam para outros fatores e condi\u00e7\u00f5es que o movimento comunista internacionalmente e, na Noruega, h\u00e1 muito tempo analisam e apresentam uma profundidade muito maior.\n </p>\n <p>\n  Os imperialistas est\u00e3o em profunda crise geral, que se reflete em todas as esferas da sociedade, tanto economicamente, pol\u00edtica quanto culturalmente, e na Noruega e tamb\u00e9m em n\u00edvel internacional. Os governantes est\u00e3o constantemente recusando -se a governar da mesma maneira que antes, e n\u00e3o podem deixar de gastar propor\u00e7\u00f5es sempre aumentando seus recursos em armadura militar e em propaganda nacionalista reacion\u00e1ria.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Leia tamb\u00e9m:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"vBZe2hFXcX\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/\">\n     Sobre militariza\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o na Noruega hoje\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"vBZe2hFXcX\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/embed/#?secret=aFBR6eI4X2#?secret=vBZe2hFXcX\" title=\"\u00abOm militarisering og reaksjonering i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Emh7XJYJhS\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/12/17/norge-nammo-kartlegger-palestina-aktivister/\">\n     Noruega: Nammo mapeia ativistas da Palestina\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Emh7XJYJhS\" frameborder=\"0\" height=\"533\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/12/17/norge-nammo-kartlegger-palestina-aktivister/embed/#?secret=RIiMEW394x#?secret=Emh7XJYJhS\" title=\"\u00abNorge: Nammo kartlegger Palestina-aktivister\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Qw8H0xTQfl\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/05/08/om-den-sakalte-forsvarskommisjonen/\">\n     Sobre a Comiss\u00e3o de Defesa de So So\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Qw8H0xTQfl\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/05/08/om-den-sakalte-forsvarskommisjonen/embed/#?secret=RYETVmTqEX#?secret=Qw8H0xTQfl\" title=\"\u00abOm den s\u00e5kalte forsvarskommisjonen\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Refer\u00eancias:\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/norge/e-tjenesten_-mer-alvorlig-trusselbilde-enn-pa-flere-tiar-1.16756934\">\n   E-SERVICE: acredita que a R\u00fassia est\u00e1 prestes a for\u00e7ar a tomada na Ucr\u00e2nia\n  </a>\n  (nrk.no)\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.etterretningstjenesten.no/publikasjoner/fokus/fokus-norsk/Fokus2024%20-%20NO%20-%20Weboppslag%20v2.pdf/_/attachment/inline/cd45b8b4-c932-4e85-964b-d8c83efd8f40:c2b3b54d5beef80df58e325ec77a571c9583fc91/Fokus2024%20-%20NO%20-%20Weboppslag%20v2.pdf\">\n   Foco 2024\n  </a>\n  (etterretningstjenesten.no)\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.pst.no/globalassets/2024/ntv2024/nasjonal-trusselvurdering-2024_uuweb.pdf\">\n   Avalia\u00e7\u00e3o nacional de amea\u00e7as 2024\n  </a>\n  (pst.no)\n  <br/>\n  <a href=\"https://nsm.no/getfile.php/1313477-1707733210/NSM/Filer/Dokumenter/Rapporter/Risiko%202024.pdf\">\n   Risco 2024\n  </a>\n  (NSM.NO)\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/20/den-norske-statens-trusselvurdering-2024/", "type": "article", "title": "A avalia\u00e7\u00e3o de amea\u00e7as estatais norueguesas 2024", "description": "Na semana passada, os tr\u00eas \u00f3rg\u00e3os do estado noruegu\u00eas respons\u00e1veis \u200b\u200bpela seguran\u00e7a nacional apresentaram suas an\u00e1lises anuais da situa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica de seguran\u00e7a.", "modified time": "2024-02-20T13:21:34+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"]}