{"title": "PC 20 de fevereiro - Nosso parceiro de Taranto, Concetta, nos deixou", "published time": "2024-02-20T14-16-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh_aMQDAnrMQb38ETdgTLEAIXmLML3rdmYVSxIh7hV_pIBwI4go6sqO_TmjXDVNf-mtMjN1kfdG_dujyoStMxo5URdiwbL_k3tHYlyYwsXuy14j_G_fBAstSN8-gaNtpYi_xlG19kb5j74hXIaksSsB_M_-PdgjGu3iAgY3j_O1jrM_4OUL_GeTHGVkpw8/w640-h480/manduria.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1053868511737143189\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div>\n  <span>\n   <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n    <tbody>\n     <tr>\n      <td style=\"text-align: center;\">\n       <img border=\"0\" data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh_aMQDAnrMQb38ETdgTLEAIXmLML3rdmYVSxIh7hV_pIBwI4go6sqO_TmjXDVNf-mtMjN1kfdG_dujyoStMxo5URdiwbL_k3tHYlyYwsXuy14j_G_fBAstSN8-gaNtpYi_xlG19kb5j74hXIaksSsB_M_-PdgjGu3iAgY3j_O1jrM_4OUL_GeTHGVkpw8/w640-h480/manduria.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh_aMQDAnrMQb38ETdgTLEAIXmLML3rdmYVSxIh7hV_pIBwI4go6sqO_TmjXDVNf-mtMjN1kfdG_dujyoStMxo5URdiwbL_k3tHYlyYwsXuy14j_G_fBAstSN8-gaNtpYi_xlG19kb5j74hXIaksSsB_M_-PdgjGu3iAgY3j_O1jrM_4OUL_GeTHGVkpw8/w640-h480/manduria.jpg\" width=\"640\"/>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr>\n      <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n       <b>\n        <i>\n         <span>\n          Concetta na primeira fila, com imigrantes tunisianos\n         </span>\n        </i>\n       </b>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n   <br/>\n   Devemos comunicar not\u00edcias muito ruins:\n  </span>\n </div>\n Um de nossos parceiros, Concetta Musio, muito ativo, at\u00e9 que ele foi capaz, especialmente no MFPR, mas tamb\u00e9m em prolet\u00e1rios comunistas, nas batalhas dos slai cobas, engajados n\u00e3o apenas em Taranto, mas tamb\u00e9m em mobiliza\u00e7\u00f5es nacionais, concetta \u00e9 n\u00e3o est\u00e1 mais l\u00e1. Ela morreu esta manh\u00e3 de um tumor contra o qual estava lutando h\u00e1 algum tempo.\n <br/>\n <br/>\n Estamos muito tristes, mas tamb\u00e9m com raiva, porque \u00e9 essa realidade assassina de Taranto, a vida conturbada que essa sociedade d\u00e1 acima de tudo \u00e0s mulheres, que a tiraram.\n <br/>\n <p>\n  Concetta sempre teve que lutar em sua vida, tanto em relacionamentos familiares quanto em um trabalho sempre prec\u00e1rio, mas sempre com rebeli\u00e3o, coragem, for\u00e7a, mas tamb\u00e9m um sorriso; E uma vez que nos juntamos a n\u00f3s, essa for\u00e7a era sua ideologia, a esperan\u00e7a da revolu\u00e7\u00e3o que levou a todos, a todos.\n </p>\n <p>\n  Vamos dar um grande abra\u00e7o aos filhos e filha, a quem ela amava tanto e pela qual ela n\u00e3o poupou sacrif\u00edcios.\n </p>\n <p>\n  Concetta permanecer\u00e1 conosco. E sua \"presen\u00e7a\" dar\u00e1 mais confian\u00e7a de que derrotaremos esse sistema ruim.\n </p>\n <p>\n  Os companheiros e companheiros de prolet\u00e1rios comunistas, MFPR de Taranto\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Concetta na primeira fila, com imigrantes tunisinos, devemos comunicar not\u00edcias muito ruins: um de nossos parceiros, Concetta Musio, muito ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-20-febbraio-una-nostra-compagna-di.html"}