{"title": "CEBRASPE - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-02-20T17-05-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIfURjhH-VZs6RvTxhp_iMnI9YACoVKHVECVQEfqIKgMzGUEBM_7ieTwqPorJzCKMcs5YEgSirwbCCDbQM5LKY0S3js-Da9NE-hdldZ0KLZswLR_UGs4r4u9P6rBGCKhkKM08CICzF88aLKkdM_OOfhluGw3TjsRuSt_znVv_qEEw9kOaufNP3OdUqU5ki/s320/alipio.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4974556618843358646\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px; text-align: center;'>\n  Al\u00edpio de Freitas \u00e9 homenageado por LCP em evento de celebra\u00e7\u00e3o de sua vida em Portugal.\n </h1>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"1200\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIfURjhH-VZs6RvTxhp_iMnI9YACoVKHVECVQEfqIKgMzGUEBM_7ieTwqPorJzCKMcs5YEgSirwbCCDbQM5LKY0S3js-Da9NE-hdldZ0KLZswLR_UGs4r4u9P6rBGCKhkKM08CICzF88aLKkdM_OOfhluGw3TjsRuSt_znVv_qEEw9kOaufNP3OdUqU5ki/s320/alipio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhIfURjhH-VZs6RvTxhp_iMnI9YACoVKHVECVQEfqIKgMzGUEBM_7ieTwqPorJzCKMcs5YEgSirwbCCDbQM5LKY0S3js-Da9NE-hdldZ0KLZswLR_UGs4r4u9P6rBGCKhkKM08CICzF88aLKkdM_OOfhluGw3TjsRuSt_znVv_qEEw9kOaufNP3OdUqU5ki/s320/alipio.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  Fonte: Jornal a Nova Democracia\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   LCP enviou mensagem a um evento organizado pelo N\u00facleo AJA Lisboa em Portugal para celebrar a mem\u00f3ria do revolucion\u00e1rio e membro do Conselho Editorial de AND, Al\u00edpio de Freitas.\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  O revolucion\u00e1rio e membro\n  <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n   em mem\u00f3ria\n  </em>\n  do Conselho Editorial do jornal A Nova Democracia, Al\u00edpio de Freitas, foi homenageado no dia 17 de fevereiro em um evento organizado pelo N\u00facleo AJA Lisboa na capital portuguesa. O dia marca o anivers\u00e1rio de Al\u00edpio, que teria completado 95 anos. A Liga dos Camponeses Pobres (LCP) do Brasil, que tinha Al\u00edpio como presidente de honra, enviou uma mensagem para a celebra\u00e7\u00e3o, anunciando que o revolucion\u00e1rio ser\u00e1 honrado em diversas homenagens de oper\u00e1rios e camponeses das terras brasileiras. A nota pode ser lida na \u00edntegra ao final da mat\u00e9ria.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   A mensagem da organiza\u00e7\u00e3o camponesa foi dedicada \u00e0 esposa de Al\u00edpio, Guadalupe Portelinha. \u201cAqui no Brasil, os companheiros do Sindicato dos Trabalhadores da Constru\u00e7\u00e3o Civil de Belo Horizonte (popularmente conhecido h\u00e1 mais de 35 anos pelo nome MARRETA, organiza\u00e7\u00e3o de trabalhadores que retomou a dire\u00e7\u00e3o do sindicato para a classe expulsando os interventores da ditadura militar), e tamb\u00e9m a Liga Oper\u00e1ria, que juntos t\u00eam um dos programas de r\u00e1dio mais ouvido na capital mineira, ir\u00e3o fazer uma homenagem, que ser\u00e1 acompanhada pelos camponeses de todo o pa\u00eds nas \u00c1reas Revolucion\u00e1rias conquistadas pela LCP, em dezenas de atos de comemora\u00e7\u00f5es realizados em todo o pa\u00eds\u201d, afirma a nota.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Segundo o documento, calend\u00e1rios de 2024 da LCP, decorados com imagens da Resist\u00eancia Nacional Palestina e da \u00c1rea Revolucion\u00e1ria Tiago dos Santos, tamb\u00e9m foram enviados para Portelinha. Eles destacam a heroica resist\u00eancia dos camponeses da \u00c1rea Revolucion\u00e1ria que, nas batalhas de 2021 contra tentativas de despejo, enfrentaram uma opera\u00e7\u00e3o de guerra que \u201cfrustraram os ataques do governo da extrema direita do genocida Bolsonaro e dos mesmos generais que prenderam e torturam Al\u00edpio de Freitas\u201d.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   O evento exibiu o filme \u201cA Causa e a Sombra\u201d, de Tiago Afonso, e contou com apresenta\u00e7\u00f5es musicais dos artistas Luanda Cozetti e Bruno Fonseca.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Al\u00edpio de Freitas foi um importante revolucion\u00e1rio e jornalista portugu\u00eas. Ao longo de sua vida, foi um importante dirigente das Ligas Camponesas no Brasil, e chegou a ser secret\u00e1rio de organiza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00e3o. Durante o per\u00edodo, Al\u00edpio formou importantes quadros da luta camponesa e foi editor do jornal das Ligas,\n   <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n    A Liga\n   </em>\n   . Depois do golpe militar de 1964, Al\u00edpio n\u00e3o abandonou \u00e0 luta e passou \u00e0 clandestinidade. Chegou a viver em Cuba, onde planejou sua volta ao Brasil. De volta ao Pa\u00eds, foi preso em 1970 e foi brutalmente torturado pelos gorilas do regime militar. A tortura n\u00e3o o aquebrantou. Na d\u00e9cada de 1980, trabalhou em cooperativas agr\u00edcolas de Mo\u00e7ambique, \u00e0 \u00e9poca dirigidas pela ent\u00e3o revolucion\u00e1ria Frente de Liberta\u00e7\u00e3o de Mo\u00e7ambique (Frelimo) e, at\u00e9 sua morte, Al\u00edpio seguiu ativo na milit\u00e2ncia pol\u00edtica. Em 2010, participou de uma reuni\u00e3o ampliada da Comiss\u00e3o da Liga dos Camponeses Pobres, em Goi\u00e2nia, e no mesmo ano passou a integrar o Conselho Editorial de\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    E\n   </span>\n   .\n  </p>\n  <h4 class=\"wp-block-heading\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   Leia a nota da LCP na \u00edntegra abaixo:\n  </h4>\n  <p class=\"has-text-align-center\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n     Mensagem da LCP-Brasil para Guadalupe Portelinha pelas comemora\u00e7\u00f5es do 95\u00ba ano de nascimento de Al\u00edpio de Freitas\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   No dia 17 de fevereiro de 2024 completam-se 95 anos do nascimento do revolucion\u00e1rio Al\u00edpio de Freitas, Presidente de Honra da Liga dos Camponeses Pobres \u2013 Brasil.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Saudamos vossas comemora\u00e7\u00f5es, como \u00e9 importante que o fa\u00e7am!\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Aqui no Brasil, os companheiros do Sindicato dos Trabalhadores da Constru\u00e7\u00e3o Civil de Belo Horizonte (popularmente conhecido h\u00e1 mais de 35 anos pelo nome MARRETA, organiza\u00e7\u00e3o de trabalhadores que retomou a dire\u00e7\u00e3o do sindicato para a classe expulsando os interventores da ditadura militar), e tamb\u00e9m a Liga Oper\u00e1ria, que juntos t\u00eam um dos programas de r\u00e1dio mais ouvido na capital mineira, ir\u00e3o fazer uma homenagem, que ser\u00e1 acompanhada pelos camponeses de todo o pa\u00eds nas \u00c1reas Revolucion\u00e1rias conquistadas pela LCP, em dezenas de atos de comemora\u00e7\u00f5es realizados em todo o pa\u00eds.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Vamos lhes enviar o \u00e1udio, talvez chegue a tempo das comemora\u00e7\u00f5es de voc\u00eas.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Estamos lhes enviando tamb\u00e9m, em anexo, as artes dos calend\u00e1rios da LCP 2024, tratando de dois temas muito atuais, sobre os quais, inclusive, nosso querido Presidente dedicou generosos anos de sua indom\u00e1vel luta: a Heroica Resist\u00eancia Nacional Palestina e a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria (a luta pela conquista da terra pelos camponeses brasileiros). Enquanto n\u00e3o chegar as vossas m\u00e3os os que enviamos, podem reproduzir alguns exemplares, a arte que estamos enviando o permite.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Destacamos que a foto do calend\u00e1rio da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria, manifesta\u00e7\u00e3o camponesa na \u00c1rea Tiago dos Santos durante os enfrentamentos que, \u00e0 \u00e9poca, 2021, frustraram os ataques do governo da extrema direita do genocida Bolsonaro e dos mesmos generais que prenderam e torturam Al\u00edpio de Freitas, foi tirada na Vila Al\u00edpio de Freitas, como os camponeses denominaram a futura \u00e1rea urbana das terras conquistadas.\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   E ao finalizar esta breve sauda\u00e7\u00e3o, gostar\u00edamos de manifestar a voc\u00ea, honrada companheira de Al\u00edpio, e aos compatriotas deste grande internacionalista, a nossa certeza que ele hoje estaria vibrando com os golpes da luta anti-imperialista desferidos pela resist\u00eancia palestina contra o imperialismo e o sionismo, o despertar de milhares de massas nesta luta, o fracasso do oportunismo e do revisionismo em todo o mundo; que ele nos encorajaria quando ouvisse os relatos mais recentes dos avan\u00e7os em nossa luta, resolvendo problemas que ele enfrentou, denunciou, combateu, mas que sua gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o logrou encontrar a solu\u00e7\u00e3o. Viveremos uma Nova Grande Onda da Revolu\u00e7\u00e3o Prolet\u00e1ria. Que estejamos juntos! E lhes afirmamos que os versos em homenagem \u00e0 Resist\u00eancia Palestina t\u00eam a inspira\u00e7\u00e3o de nosso Presidente de Honra.Sauda\u00e7\u00f5es!\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n     Al\u00edpio de Freitas: Presente na Luta!\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n     Viva a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria!\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n     Viva a Heroica Resist\u00eancia Nacional Palestina!\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n     Viva os 95 anos do nascimento de Al\u00edpio de Freitas!\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: center;'>\n   <a style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-accent );\">\n   </a>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: bolder;\">\n    Comiss\u00e3o Nacional LCP \u2013 16 de Fevereiro de 2024\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/alipio-de-freitas-e-homenageado-por-lcp.html"}