{"title": "PC 16 de marzo - Modena, polic\u00edas, cobardes y violento a la sombra del Gobierno de Beam/Polic\u00eda de Meloni/Plantado/Gobierno de Polic\u00eda", "published time": "2024-03-16T19:07:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjekyozd-leb50SV76vLKiyDfKHeU-9mR6ha8U5Pa_jQquMakcoa_KuHa2uMf9e6cokM1x8p9jF4EpqX_3YNzQg4i8_BF68lQhWqxEfBsukgzphrvlVOg91SCwTbWUZ9IIZ4Mbn8pALCGD44-_UXeuH4AEjUVdgnii21f3JmL13P9G8LVh_S2hDXj1cJv4/s620/7994603_14121425_ragazzo_picchiato_carabinieri.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2504727962388206205\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Modena: El violento Carabinee ya investig\u00f3 por la muerte de Taissir Sakka\n  </b>\n </p>\n <div class=\"flex flex-col gap-4\">\n  <span class=\"text-grey text-xl mt-4 mx-auto md:mx-2\">\n   <time datetime=\"2024-03-16T09:33:34\">\n    InfoAout S\u00e1bado 16 de marzo 2024\n   </time>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"w-full border-solid border-light border-b-2 py-4\">\n </div>\n <div class=\"body_content__9qk6V\">\n  <p>\n   <i>\n   </i>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <i>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"340\" data-original-width=\"620\" height=\"219\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjekyozd-leb50SV76vLKiyDfKHeU-9mR6ha8U5Pa_jQquMakcoa_KuHa2uMf9e6cokM1x8p9jF4EpqX_3YNzQg4i8_BF68lQhWqxEfBsukgzphrvlVOg91SCwTbWUZ9IIZ4Mbn8pALCGD44-_UXeuH4AEjUVdgnii21f3JmL13P9G8LVh_S2hDXj1cJv4/s620/7994603_14121425_ragazzo_picchiato_carabinieri.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjekyozd-leb50SV76vLKiyDfKHeU-9mR6ha8U5Pa_jQquMakcoa_KuHa2uMf9e6cokM1x8p9jF4EpqX_3YNzQg4i8_BF68lQhWqxEfBsukgzphrvlVOg91SCwTbWUZ9IIZ4Mbn8pALCGD44-_UXeuH4AEjUVdgnii21f3JmL13P9G8LVh_S2hDXj1cJv4/s620/7994603_14121425_ragazzo_picchiato_carabinieri.webp\" width=\"400\"/>\n   </i>\n  </div>\n  <i>\n   <br/>\n   Uno de los dos carabinieri reanud\u00f3 en el violento arresto contra el detrimento de\n  </i>\n  <i>\n   Idresa \n  Diallo el 13 de marzo en Largo Garibaldi en Modena ya est\u00e1 investigado para el \n Muerte de Taissir Sakka que tuvo lugar el 19 de octubre de 2023 en Modena\n  </i>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   y\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/modena-carabiniere-violento-gia-indagato-la-morte-taissir-sakka/\">\n    Observatorio de represi\u00f3n\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   Uno de los dos carabinieri reanud\u00f3\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/modena-carabinieri-prendono-calci-pugni-un-uomo/\">\n    en el arresto violento\n   </a>\n   contra\n   <b>\n    Idrissa Diallo\n   </b>\n   , \n  El guineano de 23 a\u00f1os golpe\u00f3 con su rostro durante un cheque \n Mi\u00e9rcoles por la ma\u00f1ana 13 de marzo en Largo Garibaldi, ya parece ser \n Investigado por la muerte de Taissir Sakka el tunecino de 30 a\u00f1os, encontrado sin \n  vida en la calle, un\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  Modena, frente al cine 7B en octubre pasado. El \n Chico esa noche, junto con su hermano, hab\u00eda sido el protagonista de uno \n Cuella frente al c\u00edrculo Arci de Ravarino. En el lugar el \n Carabinieri que hab\u00eda tra\u00eddo a los dos hermanos al cuartel en Modena para \n Una denuncia de la intoxicaci\u00f3n de la cosmo. Los chicos hab\u00edan dejado la orden \n  de Via Pico della Mirandola alrededor de la medianoche, mientras el cuerpo estaba \n fue encontrado solo a la ma\u00f1ana siguiente, en el estacionamiento con una herida para \n cabeza.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Despu\u00e9s de una queja presentada por su hermano, representado \n por el abogado Fabio Anselmo (ex defensor de la familia de Stefano \n Cucchi, ahora candidato a alcalde en Ferrara), donde se refiri\u00f3 a \n Una supuesta paliza inmediatamente de ambos en el cuartel, los seis soldados \n Hab\u00edan sido contactados por un aviso de garant\u00eda. All\u00e1\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/torture-abusi-ora-modena-un-caso/\">\n    b\u00fasqueda\n   </a>\n   Luego orden\u00f3 una evaluaci\u00f3n m\u00e9dica y m\u00e9dica que hab\u00eda excluido las lesiones causadas por el trauma.\n  </p>\n  <p>\n   Para esos hechos\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/modena-carabinieri-indagati-la-morte-taissir-sakka/\">\n    todav\u00eda son investigados\n   </a>\n   Cinco soldados acusados \u200b\u200bde las presuntas lesiones a su hermano y uno por \n Muerte de Taissir. Entre los sospechosos por lesiones hay precisamente el \n Patrol Militares filmados en el video (no es lo que ves sorprendente \n El guineano, pero el colega de la patrulla).\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Modena: El violento Carabinee ya investig\u00f3 por la muerte de Taissir Sakka Infetau el s\u00e1bado 16 de marzo de 2024 Uno de los dos Carabinieri reanud\u00f3 ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-16-marzo-modena-sbirri-vigliacchi-e.html", "source_name": "proletari comunisti"}