{"title": "PC 16 de marzo - Florencia se moviliza para no olvidar la masacre de trabajadores del 16 de febrero", "published time": "2024-03-16T18:51:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjlq7yCF762QJqbkgV8lm3ohhQQnyctcWmVotNe61GQUprj2yky3zFIhF69BwDfVI1C8T-3KgAmnDrafz0Mnd4FDr8W1RUjX7OkQ-yv8XyGwWjrbDsUaKC18ZXONlz7Mig4Tt9npQoSpVfogn7KBdrg32iY85RV3z0rOG32UQdjzmOTVBWDGDq4iVpd3yg-/s600/430478555_122105844728230694_3315189847041221413_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xRIJVX-LGTaE_Q1iikg0plZtPCCmGVE9WfSBCIvINR6oSw35sFCEWInmGqEQM3oa9isS23i6Q_uRI8oO83vB86kJkLod_Dj8aHvUmRp1hsj_ZZo_zG66j-IvPXCH4GwZ-r3cxmxbMM3yc6Racb2JvydPFPRbR1SF6vE2k8mtJ9Wk303ReZFz6TdheodE/s600/430782578_122105844686230694_6500279453891945783_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidscNX9VqfcnFAbo3ckFLVnYUgdio5zXxcuuEvsrAOMCtB_v3360je7tcovMe4c_7ShWO9RZ9QmQ98jzXodud-6WCetvVksxLY4EFXw_j6lEMw9VZezqflGPdMp2camIMSkjIb9gRd0bUE3Y11NlfjSNy-6oxPtkZy30EraFk14Py6dsHAQuQpYCdE9zNv/s600/430040166_122105844668230694_6294347903201523192_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4027395768090506796\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   Hoy 3 pm Garrison In Via Husbands\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   Evento del 23 de marzo\n  </b>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjlq7yCF762QJqbkgV8lm3ohhQQnyctcWmVotNe61GQUprj2yky3zFIhF69BwDfVI1C8T-3KgAmnDrafz0Mnd4FDr8W1RUjX7OkQ-yv8XyGwWjrbDsUaKC18ZXONlz7Mig4Tt9npQoSpVfogn7KBdrg32iY85RV3z0rOG32UQdjzmOTVBWDGDq4iVpd3yg-/s600/430478555_122105844728230694_3315189847041221413_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjlq7yCF762QJqbkgV8lm3ohhQQnyctcWmVotNe61GQUprj2yky3zFIhF69BwDfVI1C8T-3KgAmnDrafz0Mnd4FDr8W1RUjX7OkQ-yv8XyGwWjrbDsUaKC18ZXONlz7Mig4Tt9npQoSpVfogn7KBdrg32iY85RV3z0rOG32UQdjzmOTVBWDGDq4iVpd3yg-/s600/430478555_122105844728230694_3315189847041221413_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xRIJVX-LGTaE_Q1iikg0plZtPCCmGVE9WfSBCIvINR6oSw35sFCEWInmGqEQM3oa9isS23i6Q_uRI8oO83vB86kJkLod_Dj8aHvUmRp1hsj_ZZo_zG66j-IvPXCH4GwZ-r3cxmxbMM3yc6Racb2JvydPFPRbR1SF6vE2k8mtJ9Wk303ReZFz6TdheodE/s600/430782578_122105844686230694_6500279453891945783_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xRIJVX-LGTaE_Q1iikg0plZtPCCmGVE9WfSBCIvINR6oSw35sFCEWInmGqEQM3oa9isS23i6Q_uRI8oO83vB86kJkLod_Dj8aHvUmRp1hsj_ZZo_zG66j-IvPXCH4GwZ-r3cxmxbMM3yc6Racb2JvydPFPRbR1SF6vE2k8mtJ9Wk303ReZFz6TdheodE/s600/430782578_122105844686230694_6500279453891945783_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"600\" data-original-width=\"600\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidscNX9VqfcnFAbo3ckFLVnYUgdio5zXxcuuEvsrAOMCtB_v3360je7tcovMe4c_7ShWO9RZ9QmQ98jzXodud-6WCetvVksxLY4EFXw_j6lEMw9VZezqflGPdMp2camIMSkjIb9gRd0bUE3Y11NlfjSNy-6oxPtkZy30EraFk14Py6dsHAQuQpYCdE9zNv/s600/430040166_122105844668230694_6294347903201523192_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidscNX9VqfcnFAbo3ckFLVnYUgdio5zXxcuuEvsrAOMCtB_v3360je7tcovMe4c_7ShWO9RZ9QmQ98jzXodud-6WCetvVksxLY4EFXw_j6lEMw9VZezqflGPdMp2camIMSkjIb9gRd0bUE3Y11NlfjSNy-6oxPtkZy30EraFk14Py6dsHAQuQpYCdE9zNv/s600/430040166_122105844668230694_6294347903201523192_n.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <h3 style=\"text-align: left;\">\n  Una iniciativa \u00fatil para mantener la atenci\u00f3n sobre las masacres de los trabajadores, pero que debe ser parte de la batalla pol\u00edtica social necesaria contra las condiciones estructurales (precariedad, bajos salarios, contratos ...) que causan accidentes y la falta de seguridad en los trabajos\n  <br/>\n  Una batalla nacional que necesita una red nacional de seguridad en empleos y el territorio, una herramienta operativa y adecuada para unir comit\u00e9s, trabajadores, t\u00e9cnicos, abogados, m\u00e9dicos y todos los que luchan por la seguridad todos los d\u00edas, en un frente com\u00fan para cuestionar a este capitalista sistema basado en ganancias y muerte de trabajadores.\n </h3>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Claramente, adem\u00e1s del consultor del gobierno de Meloni de los propietarios, tambi\u00e9n pol\u00edticos, como el alcalde de Florencia del Partido Dem\u00f3crata que agradecen a Esselunga, son parte del problema y no la soluci\u00f3n son parte de los negocios apenas de los jefes.\n </p>\n <p>\n  ------------\n </p>\n <p>\n  <i>\n   por el comunicado de prensa de la Asamblea 16 de febrero\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Alcalde Nardella ... \u00a1sin verg\u00fcenza y desvergonzada!\n  </b>\n </p>\n <p>\n  En un comunicado de prensa de unas pocas l\u00edneas, Nardella devuelve un nivel de servidumbre que nunca hubi\u00e9ramos cre\u00eddo posible, por lo que unos d\u00edas de la masacre de los trabajadores en Via Carti. El comunicado de prensa se remonta al 29 de febrero, dos semanas despu\u00e9s de eso maldecido el 16 de febrero.\n </p>\n <p>\n  \u201cAgradezco a Esselunga por aceptar r\u00e1pidamente nuestra solicitud. Las obras p\u00fablicas previstas\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Esta parte de la ciudad ha sido esperada por los ciudadanos durante mucho tiempo y har\u00e1 que el vecindario sea m\u00e1s habitable y funcional \".\n <p>\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de 5 muertes, 3 heridos graves, subcontratados, corporales, que conf\u00eda las obras a una compa\u00f1\u00eda que ya es responsable de otros accidentes graves en el trabajo, \u00a1esta ciudad no debe gracias a Esselunga! \u00a1En ning\u00fan caso! \"Gracias\" por qu\u00e9, entonces, \u00bfexactamente?\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  \"Esselunga - Lee el comunicado de prensa: se compromete a continuar el procesamiento tambi\u00e9n con la construcci\u00f3n del jard\u00edn ubicado en Via Ponte di Mezzo, cuya gesti\u00f3n y mantenimiento tambi\u00e9n ser\u00e1n aceptados\". Para limpiar Esselunga de la sangre derramada por los trabajadores, la gesti\u00f3n del jard\u00edn tambi\u00e9n se le conf\u00eda en Via Ponte di Mezzo. Es evidente que Nardella est\u00e1 tratando de explotar y usar el sentimiento popular que surgi\u00f3 en estas semanas en beneficio de Esselunga, quien est\u00e1 pidiendo en voz alta la creaci\u00f3n de un parque. Sin embargo, lo hace de una manera torpe y rota.\n </p>\n <p>\n  Pero no nos burlamos de nosotros mismos. Nuestra solicitud es clara: un parque p\u00fablico que lleva el nombre de los 5 trabajadores que murieron en el sitio de construcci\u00f3n en lugar del centro comercial. No es suficiente usar la palabra \"parque\" o \"jard\u00edn\" para silenciar al vecindario y a toda la ciudad. Nardella juega con dolor, con ira, con las huelgas y con la plaza ... un grave error, unas semanas despu\u00e9s de la votaci\u00f3n, pero evidentemente la necesidad de servir al poderoso cambio tambi\u00e9n excede los saldos y promesas mejoradas a las que nos tienen \u00a1Acostumbrado en la campa\u00f1a electoral!\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Hoy 3 pm Garrison In Via Husbands 23 de marzo demuestra una iniciativa \u00fatil para mantener el centro de atenci\u00f3n en las masacres de los trabajadores, pero Ch ...", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-16-marzo-1-mese-dalla-strage-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}