{"title": "Heraklion | Para el rally estudiantil el jueves 14/3", "published time": "2024-03-17T01:01:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEiFzs0oHmz434Lnh3pjQd_7FJooArDfU2_vl_Q0NNwAE6neQjR3Ud21HwY4iaR3uMWA7un3QUqujrq4GRmf9IjpZxPq9bJz7mjdIIP6MjeI2RZKS9caN9AmyutjScHT01VZ9deVMMBRTuXkbqpGX8RDsp8GtykAz7j4XyxYHrFCcyr17tXS8sj68xZ0Idw"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-537585402656942549\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEiFzs0oHmz434Lnh3pjQd_7FJooArDfU2_vl_Q0NNwAE6neQjR3Ud21HwY4iaR3uMWA7un3QUqujrq4GRmf9IjpZxPq9bJz7mjdIIP6MjeI2RZKS9caN9AmyutjScHT01VZ9deVMMBRTuXkbqpGX8RDsp8GtykAz7j4XyxYHrFCcyr17tXS8sj68xZ0Idw\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEiFzs0oHmz434Lnh3pjQd_7FJooArDfU2_vl_Q0NNwAE6neQjR3Ud21HwY4iaR3uMWA7un3QUqujrq4GRmf9IjpZxPq9bJz7mjdIIP6MjeI2RZKS9caN9AmyutjScHT01VZ9deVMMBRTuXkbqpGX8RDsp8GtykAz7j4XyxYHrFCcyr17tXS8sj68xZ0Idw\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <br/>\n Unos cientos de personas participaron en la manifestaci\u00f3n del jueves contra Pierrakakis. Los j\u00f3venes han demostrado que est\u00e1 dispuesto a continuar la lucha contra esta ley.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Por otro lado, fue una vez m\u00e1s el chatarra de la izquierda reformista. PCS y ESAK, con sus demandas (\"la ley para permanecer en las cartas\"), pero tambi\u00e9n con la ausencia de movilizaciones y asambleas de carreras durante los pr\u00f3ximos d\u00edas, dej\u00f3 en claro que para ellos el rally fue simplemente la \"ceremonia de cierre\" de la \u00faltima carrera. Dos meses.\n </p>\n <p>\n  En el mitin, comparti\u00f3 una proclamaci\u00f3n de los movimientos de carreras, destacando la necesidad de continuar la pelea, derrocar la ley. La pr\u00f3xima vez es resaltar esta perspectiva, contra la l\u00ednea de retiro y derrota.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 - \u0397\u03c1\u03ac\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf"], "labels": ["\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7", "\u03b7\u03c1\u03b1\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/143_43.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}