{"published time": "2024-03-16T16:34:41+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-11.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a825c9ee6543d0ec9d641e3db1704a18\">\n  16/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-443be0c9810785d86735136924a825a3\">\n  Hemos encontrado este art\u00edculo en el Heraldo Rojo (heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7847\" data-attachment-id=\"7847\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-11\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-11.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-11.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-11.png\" data-orig-size=\"1024,299\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/16/tkp-ml-ydk-newroz-es-una-celebracion-de-rebelion/imagen-11-17/\" height=\"299\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-11.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-11.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d1a936237f5946e428ef200a721da9a5\">\n  <em>\n   A continuaci\u00f3n publicamos una traducci\u00f3n no oficial de una declaraci\u00f3n que hemos encontrado\n  </em>\n  <a href=\"https://www.tkpml5.net/blog/tkp-ml-ydk-newroz-isyan-solenidir.html\">\n   <em>\n    aqu\u00ed\n   </em>\n  </a>\n  <em>\n   .\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e3a8ceba355d3bde0ecd874ce4a21984\">\n  El acto de rebeli\u00f3n del herrero Kawa contra Dehaq fue la forma en la que la gente se dio cuenta de la existencia de las cadenas esclavizantes. La rebeli\u00f3n del herrero Kawa contra el cruel Dehaq no es s\u00f3lo una afirmaci\u00f3n de justeza, sino tambi\u00e9n una expresi\u00f3n de conciencia hist\u00f3rica que representa la verdad. Lo que dio el esp\u00edritu de Newroz, que es parte de los miles de a\u00f1os de historia de la lucha entre el opresor y el oprimido, y su s\u00edmbolo, el fuego, fue la justicia y la justeza de los oprimidos contra los opresores. Newroz es un fuego de rebeli\u00f3n para quienes tienen raz\u00f3n.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a60910d3ebb9cfb797343e9f53f5fc3c\">\n  Newroz es un acto de despertar, de resurrecci\u00f3n y de toma de conciencia de las propias cadenas. Sin duda, Newroz es una celebraci\u00f3n para aquellos que intentaron ser esclavizados, asimilados, cuya cultura fue destruida y cuyo idioma fue prohibido por los gobernantes turcos debido a su identidad nacional. Es una lucha por el despertar, la resistencia y la liberaci\u00f3n de todas estas opresiones de la naci\u00f3n kurda, a la que se intenta mantener bajo la opresi\u00f3n nacional. Esta lucha por la liberaci\u00f3n fue reprimida por la dictadura fascista con masacres, destrucci\u00f3n, prohibiciones y negaciones. Newroz fue prohibido por el fascismo al igual que ser kurdo.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b86a08c8d61c43395db8203ea3d18a1\">\n  Sin embargo, hoy se ha demostrado una vez m\u00e1s que los injustos y crueles no pueden lograr su objetivo frente a la justeza. Newroz tambi\u00e9n pas\u00f3 a la historia como el lema de Mazlum Do\u011fan de no rendirse convirtiendo su cuerpo en una bola de fuego contra la imposici\u00f3n de \u201clos kurdos est\u00e1n destinados a la esclavitud\u201d, bajo las torturas m\u00e1s despreciables. El fuego de la rebeli\u00f3n, que volvi\u00f3 a estallar, creci\u00f3 irreversiblemente en las monta\u00f1as y ciudades bajo el liderazgo del Movimiento Nacional Kurdo. Mientras la guerrilla intensificaba la rebeli\u00f3n con la conciencia de que \u201cla salvaci\u00f3n viene de la boca del fusil\u201d, el pueblo kurdo, arriesg\u00e1ndose a masacres masivas, convirti\u00f3 Newroz en una jornada de resistencia con los serh\u0131ldans\n  <em>\n   [Nota del traductor: palabra que hace referencia a las revueltas kurdas contra la opresi\u00f3n nacional realizada por el viejo Estado turco].\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-efddb7e07bfc269b5fbb5760fcd7bcb2\">\n  Newroz ya no es s\u00f3lo una festividad o celebraci\u00f3n para los pueblos de Oriente Medio, sino que tambi\u00e9n es el fuego de la lucha ininterrumpida construida por quienes se oponen a la injusticia hist\u00f3rica con su resistencia hist\u00f3rica. Newroz; Se ha convertido en una celebraci\u00f3n de los pueblos, creencias y naciones oprimidas para desafiar la injusticia.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b0fa3d65c39dd9a1b10d7f7d3e0d1b78\">\n  El sistema capitalista imperialista y sus sirvientes est\u00e1n apuntando a los pueblos y naciones oprimidas mediante el uso de sus m\u00e1quinas de guerra y todos los medios de opresi\u00f3n. A medida que se agudiza el conflicto entre imperialistas, las guerras regionales se vuelven m\u00e1s comunes, el chauvinismo se intensifica en todo el mundo y se alimentan las hostilidades entre naciones. Palestina y las naciones kurdas est\u00e1n sujetas a ataques de destrucci\u00f3n por parte del sionismo y el fascismo, servidores del imperialismo, por la libertad que exigen. El sistema imperialista y sus lacayos llevan a cabo constantes y fuertes ataques, cargando al pueblo con la crisis econ\u00f3mica que viven.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4141357fb14ab951db983d32c699dac8\" p=\"\">\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-515462dbc34206c5a185c20df72055ce\">\n   Se requiere m\u00e1s lucha contra el fascismo, organizaciones m\u00e1s fuertes y una unidad m\u00e1s fuerte de las fuerzas revolucionarias. Sin embargo, no es posible retroceder y derrotar al fascismo a trav\u00e9s de las urnas, los parlamentos, los municipios y el ahora completamente limitado trabajo de campo legal. Es vital convertir las plazas, las calles y todos los \u00e1mbitos en campos de batalla contra el fascismo y crear organizaciones m\u00e1s fuertes. La dictadura fascista act\u00faa armada de pies a cabeza con el aparato de fuerza. La lucha con fuerza contra fuerza, con armas contra armas, es esencial.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-96c3ab79f8155f123cce60bc65296fb1\">\n   <strong>\n    El esp\u00edritu de Newroz\n   </strong>\n   es la rebeli\u00f3n armada organizada del pueblo.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-81860a09453d02408ca26deb5661760f\">\n   <strong>\n    Newroz\n   </strong>\n   es un llamado a romper las cadenas para lograr la salvaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9fc7621930e9238ab9a37f6f8d395034\">\n   <strong>\n    Newroz\n   </strong>\n   trata de afrontar la lucha con un esp\u00edritu revolucionario, no con un esp\u00edritu liberal.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-867fbb5b084ad2f71a3dbc1e94c4ff2e\">\n   <strong>\n    Newroz\n   </strong>\n   es un llamado a organizarnos para ganar el futuro y ampliar la lucha con la lucha guerrillera, que es la vena yugular de la Guerra Popular.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bb6e943bce3057c0f0543f3aa41d3972\">\n   <strong>\n    -\u00a1Feliz a\u00f1o nuevo!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-af482f6c72964f6f70bb297420452cb7\">\n   <strong>\n    -\u00a1Viva el Fuego de la Rebeli\u00f3n de Newroz!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7b51da8833c72bb5323cfc3c0f530253\">\n   <strong>\n    -\u00a1Viva nuestro Partido TKP/ML,\n   </strong>\n   <strong>\n    dirigente de\n   </strong>\n   <strong>\n    EN ESTE MOMENTO\n   </strong>\n   <strong>\n    Y\n   </strong>\n   <strong>\n    Tmlgb!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4eec56c7c685ecea82fb20824e54d0f6\">\n   <strong>\n    Marzo\n   </strong>\n   <strong>\n    de 2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e30a473f47543d8fe9d352029a6a9c3e\">\n   <strong>\n    Take/ml - tu mano\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b0de1b40371c93d31cbc141ce4c63429\">\n   <strong>\n    Partido Comunista de Turqu\u00eda/Marxista-Leninista \u2013 Comit\u00e9\n   </strong>\n   <strong>\n    del Exterior\n   </strong>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/16/tkp-ml-ydk-newroz-es-una-celebracion-de-rebelion/", "type": "article", "title": "TKP/ML \u2013 YDK: \u00a1NEWROZ ES UNA CELEBRACI\u00d3N DE REBELI\u00d3N!", "description": "El acto de rebeli\u00f3n del herrero Kawa contra Dehaq fue la forma en la que la gente se dio cuenta de la existencia de las cadenas esclavizantes. La rebeli\u00f3n del herrero Kawa contra el cruel Dehaq no \u2026", "modified time": "2024-03-16T08:34:41+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}