{"published time": "2024-03-16T19:51:45+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/comsteee_page-0001-696x984.jpg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/TRACT_COM_STE_COULEUR_page-0001-722x1024.jpg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}\n </style>\n <style style=\"\">\n </style>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/saint-etienne-le-23-mars-commemorons-la-commune-de-paris/", "type": "article", "title": "[Saint-Etienne]: \u00a1El 23 de marzo, la comuna de Par\u00eds conmemorada! - Nueva era", "description": "El nuevo comit\u00e9 editorial de Epoque decidi\u00f3 compartir un llamado a la conmemoraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds el 23 de marzo de 2024 en Saint-Etienne. \u00a1Nos vemos el 23 de marzo a las 2 p.m., lugar du Peuple en Saint-Etienne (42) para una demostraci\u00f3n de conmemoraci\u00f3n de la ciudad de Par\u00eds! La onda reaccionaria que abrumaba [...]", "modified time": "2024-03-16T11:51:48+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Histoire", "National"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}