{"title": "Xanthi Da apresenta\u00e7\u00e3o do livro \"200+1 anos depois\"", "published time": "2024-03-24T05:28:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6OYE5YsXEyXXLqSAUPtOvplreu7XndqhRW8N9O6NhhCTtkHqo6gjAW7vdxGA6cYmVCH_DOUhIBWQnnmQC21picGAFv_52st9ZOT_GdSpHukbkM7YPIqgV0cfRNVwriJwWzLD3D9LkBirWKKfHVyFCgB_uNgxx0QXZzC9qXawea88AIyTxP7CGfScTX7I/s4640/2024-22-3%20%CE%94%CF%85%CE%BF_200+1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2392292542091592576\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3472\" data-original-width=\"4640\" height=\"239\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6OYE5YsXEyXXLqSAUPtOvplreu7XndqhRW8N9O6NhhCTtkHqo6gjAW7vdxGA6cYmVCH_DOUhIBWQnnmQC21picGAFv_52st9ZOT_GdSpHukbkM7YPIqgV0cfRNVwriJwWzLD3D9LkBirWKKfHVyFCgB_uNgxx0QXZzC9qXawea88AIyTxP7CGfScTX7I/s4640/2024-22-3%20%CE%94%CF%85%CE%BF_200+1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6OYE5YsXEyXXLqSAUPtOvplreu7XndqhRW8N9O6NhhCTtkHqo6gjAW7vdxGA6cYmVCH_DOUhIBWQnnmQC21picGAFv_52st9ZOT_GdSpHukbkM7YPIqgV0cfRNVwriJwWzLD3D9LkBirWKKfHVyFCgB_uNgxx0QXZzC9qXawea88AIyTxP7CGfScTX7I/s4640/2024-22-3%20%CE%94%CF%85%CE%BF_200+1.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n Todos os anos, em 25 de mar\u00e7o, a propaganda urbana tenta inflar as mentes da juventude e as pessoas com grandezas amarradas a \"edificantes\" religiosos (unidade da na\u00e7\u00e3o e da igreja), narrativas de mentirosa e padres nacionalistas. Portanto, \u00e9 necess\u00e1rio espa\u00e7os pol\u00edticos e sociais como o \"crack\", que querem ser colocados com o lado do povo, sua pr\u00f3pria hist\u00f3ria e suas tradi\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias, para tomar iniciativas de resposta ao longo deste bombardeio.\n <p>\n </p>\n <p>\n  A escolha da apresenta\u00e7\u00e3o do livro \"200+1 anos depois\" foi movida nessa dire\u00e7\u00e3o, esse objetivo procurou satisfazer e, eventualmente - do resultado - foi justificado.\n </p>\n <p>\n  A apresenta\u00e7\u00e3o ocorreu na livraria \"Two\" na sexta -feira, 22 de mar\u00e7o. A \"abertura\" curta, mas muito essencial do evento, foi feita por Syn. Sissy Panidou e, em seguida, um dos dois escritores Dimitris Manos, fez uma an\u00e1lise detalhada e coesa das caracter\u00edsticas e peculiaridades da revolu\u00e7\u00e3o grega de 1821, os grupos sociais que participaram dele e do papel dos Grandes Poderes.\n </p>\n <p>\n  A sugest\u00e3o criou o terreno para um rico debate, mas n\u00e3o conseguiu evoluir em todo o seu alcance devido ao tempo limitado pela livraria, e tamb\u00e9m foi aprovada hoje e as necessidades da barb\u00e1rie do sistema e seu ataque em suas amplas camadas. Sociedade Grega. Talvez a contribui\u00e7\u00e3o mais importante da apresenta\u00e7\u00e3o tenha sido que ele deu \u00e0 luz mais estudos e discuss\u00f5es, tanto para jovens quanto mais velhos, o que tamb\u00e9m se refletiu nas vendas de livros.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["geoxan"], "labels": ["1821", "\u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03b7", "\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1", "\u03be\u03b1\u03bd\u03b8\u03b7", "\u03a1\u03c9\u03b3\u03bc\u03ae"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/2001_23.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}