{"title": "PC 23 de mar\u00e7o - Mil\u00e3o, manifestantes pro Palestine invadem o mercado em Piazza Portello. Uma iniciativa de avant -garde que segue na dire\u00e7\u00e3o certa e necess\u00e1ria para se estender e continuar", "published time": "2024-03-23T19:01:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4eMA05vA5OS7tAxKD6EstnGvfUv8zVaC2fTKL4geV0OyFbseGlbJwNnYTvc_QF98Soj7Q7vwnlgSlT3PA5OUxNNd37TnGzD1M4Nq43E6h4zhSAyXtvtAFp0z-x93AmxiWFtELmPxPEmlNXduGrU5_AURupDf4Hn588XiUiU6VZLFhaKasvgMJg5tnTyxD/s2048/IMG-20240323-WA0002.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPXiygQhft27sf9YSohxbyUGM2PU3R_mVWQJ1NS5Hxwtg3LMyL1XHHSRV2zqoqh3UDZlGLSf0s1yQghXS2llCXWASCtLS1NRo9RPmaSbQGH9lhwh48wpmhY5H1iZb5wtq5RS-3RAkZ6H-CoioM8qwBS2dxvsUaMTETN8vDaCKtG0tRoRz11CW7GKSab4ba/s1600/IMG-20240323-WA0003.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1842654288637554508\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <iframe frameborder=\"0\" height=\"270\" src=\"https://youtube.com/embed/CNeTcTmeZ6w?si=-EWQKrk7anUKBEW0\" width=\"480\">\n  </iframe>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"160\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   Artigo e v\u00eddeo do Sole24ore\n  </span>\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/milano-corteo-contro-azienda-accusata-esportare-armi-israele/AFm3abAD\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <h1 class=\"western\">\n  Mil\u00e3o, prociss\u00e3o contra a empresa acusada de exportar armas em Israel\n </h1>\n <p p=\"\" style=\"margin-bottom: 0cm;\">\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4eMA05vA5OS7tAxKD6EstnGvfUv8zVaC2fTKL4geV0OyFbseGlbJwNnYTvc_QF98Soj7Q7vwnlgSlT3PA5OUxNNd37TnGzD1M4Nq43E6h4zhSAyXtvtAFp0z-x93AmxiWFtELmPxPEmlNXduGrU5_AURupDf4Hn588XiUiU6VZLFhaKasvgMJg5tnTyxD/s2048/IMG-20240323-WA0002.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4eMA05vA5OS7tAxKD6EstnGvfUv8zVaC2fTKL4geV0OyFbseGlbJwNnYTvc_QF98Soj7Q7vwnlgSlT3PA5OUxNNd37TnGzD1M4Nq43E6h4zhSAyXtvtAFp0z-x93AmxiWFtELmPxPEmlNXduGrU5_AURupDf4Hn588XiUiU6VZLFhaKasvgMJg5tnTyxD/s2048/IMG-20240323-WA0002.jpg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <h1 class=\"western\">\n   <style type=\"text/css\">\n    p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente}\n   </style>\n  </h1>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <span>\n    Ontem, uma guarni\u00e7\u00e3o se transformou em uma prociss\u00e3o contra \n F\u00e1bricas de morte, especificamente Cabi Cattaneo\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <span>\n    Guarni\u00e7\u00e3o \n e uma prociss\u00e3o muito participada e com uma boa resposta do \n habitantes, a maior parte do escuro que cabi produz armas, \n solidariedade. Em v\u00e1rios, eles se juntaram \u00e0 guarni\u00e7\u00e3o e depois \u00e0 prociss\u00e3o. A prociss\u00e3o para visto a participa\u00e7\u00e3o das muitas realidades da solidariedade na resist\u00eancia do povo palestino e de suas organiza\u00e7\u00f5es, que colocou o papel c\u00famplice do imperialismo/fascista do governo de Meloni ao genoc\u00eddio em Gaza e na Cisjord\u00e2nia no centro . Destacando o outro lado desta guerra - o interno - fatos de cortes em sa\u00fade, escola, servi\u00e7os e repress\u00e3o de lutas sociais\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPXiygQhft27sf9YSohxbyUGM2PU3R_mVWQJ1NS5Hxwtg3LMyL1XHHSRV2zqoqh3UDZlGLSf0s1yQghXS2llCXWASCtLS1NRo9RPmaSbQGH9lhwh48wpmhY5H1iZb5wtq5RS-3RAkZ6H-CoioM8qwBS2dxvsUaMTETN8vDaCKtG0tRoRz11CW7GKSab4ba/s1600/IMG-20240323-WA0003.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPXiygQhft27sf9YSohxbyUGM2PU3R_mVWQJ1NS5Hxwtg3LMyL1XHHSRV2zqoqh3UDZlGLSf0s1yQghXS2llCXWASCtLS1NRo9RPmaSbQGH9lhwh48wpmhY5H1iZb5wtq5RS-3RAkZ6H-CoioM8qwBS2dxvsUaMTETN8vDaCKtG0tRoRz11CW7GKSab4ba/s1600/IMG-20240323-WA0003.jpg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <style type=\"text/css\">\n   p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente}\n  </style>\n  <h1 class=\"western\">\n   <style type=\"text/css\">\n    p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente}\n   </style>\n  </h1>\n  <p>\n   <style type=\"text/css\">\n    H1 {Margin-Bottom: 0,21cm; Antecedentes: transparente; Page-Break-After: Evite} H1.Western {Font-Family: \"Liberation Serif\", Serif; tamanho de fonte: 24pt; Peso da fonte: BOLD} H1.CJK {Font-Family: \"Noto Serif CJK SC\"; tamanho de fonte: 24pt; Peso de fonte: BOLD} H1.CTL {Font-Family: \"Noto Sans Devanagari\"; tamanho de fonte: 24pt; Fonte-peso: negrito} p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente}\n   </style>\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Artigo e v\u00eddeo do Sole24ore https: //stream24.ilsole24ore.com/video/ititalia/milano--corto-contro- Company- Accusata- export-a israle ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-milano-manifestanti-pro.html", "source_name": "proletari comunisti"}