{"published time": "2024-03-24T05:10:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-1.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pic1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pic2.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"600\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-1.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-1.png\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por meio deste, publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de\n  <a href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/\">\n   um artigo\n  </a>\n  Encontrado no site mexicano peri\u00f3dico mural.\n </p>\n <p>\n  Nos \u00faltimos meses, mais de 4.326 hectares de terra foram afetados por terr\u00edveis inc\u00eandios florestais causados pelo latifundium ou subiram como fen\u00f4meno durante a esta\u00e7\u00e3o seca. Al\u00e9m disso, em v\u00e1rias regi\u00f5es de Oaxaca, como o Valles Centrales, Mixteca e Costa, principalmente, foi visto uma crise h\u00eddrica que amea\u00e7a popula\u00e7\u00f5es inteiras e agora tamb\u00e9m hospitais e escolas p\u00fablicas.\n </p>\n <p>\n  O exemplo claro \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o do hospital geral \u201cDr. Aurelio Valdivieso \u201d, no Centro da Capital Oaxacan, que em 22\n  <sup>\n   nd\n  </sup>\n  de fevereiro suspende o trabalho depois de ficar sem \u00e1gua. Obviamente, um hospital n\u00e3o pode funcionar sem fornecer condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de sa\u00fade para pacientes e funcion\u00e1rios m\u00e9dicos e, portanto, o servi\u00e7o de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e9 essencial. Nesse sentido, o defensor dos direitos humanos do povo da Oaxaca iniciou um caderno de precedentes e emitiu medidas de precau\u00e7\u00e3o solicitando\n  <em>\n   \u201cA\u00e7\u00f5es abrangentes do estado\n  </em>\n  <em>\n   a fim de\n  </em>\n  <em>\n   Evite causar danos dif\u00edceis ou imposs\u00edveis de reparar\n  </em>\n  <em>\n   em\n  </em>\n  <em>\n   detrimento do direito dos cidad\u00e3os \u00e0 sa\u00fade. \"\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Agora, na mesma capital da entidade, \u00e9 relatado que pelo menos 6 escolas p\u00fablicas tiveram que suspender o trabalho e retornar \u00e0s aulas on -line devido \u00e0 escassez total de \u00e1gua em suas instala\u00e7\u00f5es. Os mais recentes foram a Escola Prim\u00e1ria Urbana Mornadora \"Carlos A. Carrillo\", localizada em Colonia Reforma, e a Escola Prim\u00e1ria \"Enrique Pestalozzi\", localizada no centro da cidade. Deixar as crian\u00e7as sem acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel em suas escolas tamb\u00e9m viola seu direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o e \u00e0 sa\u00fade, entre outras contempladas no melhor interesse das crian\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  At\u00e9 algumas semanas atr\u00e1s, a escassez de \u00e1gua pot\u00e1vel estava concentrada nos bairros populares geralmente localizados na periferia e nas colinas da cidade, nada de novo. Durante d\u00e9cadas, houve dezenas de bairros chamados \"assentamentos ilegais\", onde as pessoas pobres n\u00e3o t\u00eam acesso \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel ou outros servi\u00e7os p\u00fablicos; Centenas de escolas pequenas est\u00e3o na mesma situa\u00e7\u00e3o nos mesmos bairros. Os diferentes governos no poder ignoraram sistematicamente essa situa\u00e7\u00e3o, deixando a solu\u00e7\u00e3o nas m\u00e3os dos moradores que tiveram que contratar tubos particulares que aproveitam a esta\u00e7\u00e3o seca para especular sobre os pre\u00e7os da \u00e1gua.\n </p>\n <p>\n  Mas agora que a crise da \u00e1gua atingiu a \u00e1rea central da cidade e os bairros \"bons\" como Reforma, San Felipe, etc. A situa\u00e7\u00e3o se tornou um esc\u00e2ndalo; Ainda mais quando institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas vis\u00edveis, como o Hospital Geral e as escolas mencionadas anteriormente, tiveram que suspender o trabalho devido \u00e0 escassez de \u00e1gua.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10232\" decoding=\"async\" height=\"546\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pic1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pic1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, em Oaxaca, empresas de refrigerantes e empresas de cervejaria continuam trabalhando normalmente, assim como grandes hot\u00e9is, restaurantes, vice-centers e at\u00e9 spas que est\u00e3o se preparando para a semana sagrada e o belo turismo. Nenhum deles tem falta de \u00e1gua.\n </p>\n <p>\n  Estamos enfrentando um fen\u00f4meno de seca ou pilhagem? Voc\u00ea pode responder.\n </p>\n <p>\n  Se durante a pandemia uma emerg\u00eancia de sa\u00fade e suspens\u00e3o do trabalho foi declarada para essas ind\u00fastrias e empresas, o mesmo deve ser feito no meio dessa crise da \u00e1gua, que tamb\u00e9m \u00e9 uma crise de sa\u00fade, al\u00e9m de regular o pre\u00e7o da \u00e1gua vendida por fiduci\u00e1rios organizados em Union Mafias.\n </p>\n <p>\n  Garantir o acesso universal \u00e0 \u00e1gua pot\u00e1vel como um direito fundamental \u00e9 uma necessidade vital e n\u00e3o as pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. O dinheiro gasto em campanhas e candidatos deve ser investido em sistemas comunit\u00e1rios de coleta e fornecimento de \u00e1gua para as pessoas.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10222\" decoding=\"async\" height=\"868\" sizes=\"(max-width: 627px) 100vw, 627px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pic2.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pic2.jpg\" width=\"627\"/>\n  </figure>\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/23/oaxaca-without-water-drought-or-looting/", "type": "article", "title": "Oaxaca sem \u00e1gua, seca ou saquear? - O Red Herald", "description": "Nos \u00faltimos meses, mais de 4.326 hectares de terra foram afetados por terr\u00edveis inc\u00eandios florestais causados pelo latifundium ou subiram como fen\u00f4meno durante a esta\u00e7\u00e3o seca.", "modified time": "2024-03-23T20:12:55+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Mexico", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Mexico", "Struggle for land", "English", "pll_65ff382104ab7"], "source_name": "Red Herald"}