{"title": "Heraklion Reunindo uma queixa de persegui\u00e7\u00f5es-sindicatos pol\u00edticos", "published time": "2024-03-23T10:33:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEi1kxaa_1vLcUTCTfgFF_oLAEVdTtgGT_33X5wHPtGvXN_ZoZ08QP0G3xHOqhjM1C5Vk5gIR_mOKzi9Mzr38Fg72j4aaliho12NJPCqaXa7CaiPEl2dW0YYdB8_FQRpE3WbWTcIyw7iyM7ourGe-9OzVswtaHRrKTvqOr5vcrbyFzzJB0iY0i800wl9zZg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7379409566312230871\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"1197\" data-original-width=\"1600\" height=\"239\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEi1kxaa_1vLcUTCTfgFF_oLAEVdTtgGT_33X5wHPtGvXN_ZoZ08QP0G3xHOqhjM1C5Vk5gIR_mOKzi9Mzr38Fg72j4aaliho12NJPCqaXa7CaiPEl2dW0YYdB8_FQRpE3WbWTcIyw7iyM7ourGe-9OzVswtaHRrKTvqOr5vcrbyFzzJB0iY0i800wl9zZg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEi1kxaa_1vLcUTCTfgFF_oLAEVdTtgGT_33X5wHPtGvXN_ZoZ08QP0G3xHOqhjM1C5Vk5gIR_mOKzi9Mzr38Fg72j4aaliho12NJPCqaXa7CaiPEl2dW0YYdB8_FQRpE3WbWTcIyw7iyM7ourGe-9OzVswtaHRrKTvqOr5vcrbyFzzJB0iY0i800wl9zZg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na quinta -feira, 21/3, uma reuni\u00e3o de uma queixa pela acusa\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o dos professores por sua a\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e sindical em Pireu e outras cidades de todos os 49 estudantes da Universidade de Arist\u00f3teles de Tessaloniki ocorreu no centro de Heraklion em Quinta -feira 21/3.\n </p>\n <p>\n  Como movimentos de corrida dos professores, propusemos as interven\u00e7\u00f5es no ensino fundamental e m\u00e9dio para convidar o mesmo dia a Heraklion sobre esse assunto. At\u00e9 sugerimos que nos encontr\u00e1ssemos na sexta -feira 15/3 para organizar essa concentra\u00e7\u00e3o da melhor maneira poss\u00edvel. Esta reuni\u00e3o n\u00e3o foi feita por v\u00e1rias raz\u00f5es. Elme n\u00e3o apenas n\u00e3o participou, mas nem mesmo uma resolu\u00e7\u00e3o. Os argumentos do Synek, do PEK e da PAME n\u00e3o eram apenas inaceit\u00e1veis, mas tamb\u00e9m rid\u00edculos.\n </p>\n <p>\n  Eventualmente, sem fermenta\u00e7\u00e3o particular e interven\u00e7\u00e3o substancial nas escolas, a reuni\u00e3o foi feita. Os banners estavam envolvidos nos movimentos de corrida dos professores, na interven\u00e7\u00e3o esquerda, na concentra\u00e7\u00e3o de areia esquerda e no curso da classe. Dezenas de professores e trabalhadores tamb\u00e9m responderam. Foi criado microfone, centenas de avisos foram compartilhados e houve um clima muito bom na resposta do mundo. Mas no final n\u00e3o pod\u00edamos fazer uma demonstra\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Acreditamos que nossas fraquezas e as possibilidades que est\u00e3o muito bem nessa mobiliza\u00e7\u00e3o devem se preocupar com todas as for\u00e7as em que participamos. Se movermos mais decisivamente no pr\u00f3ximo per\u00edodo para a quest\u00e3o s\u00e9ria de persegui\u00e7\u00e3o (e n\u00e3o apenas), o resultado ser\u00e1 muito melhor.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" class=\"b-hbp-video b-uploaded\" frameborder=\"0\" height=\"266\" id=\"BLOGGER-video-03c8aca7147b53a6-13259\" mozallowfullscreen=\"mozallowfullscreen\" src=\"https://www.blogger.com/video.g?token=AD6v5dxIDLkLOWgFGvZRdXiyBhPvVh_sAUedJeHTAEmwDu97i5WCJIRbMvV4BrD-eu2Arje1ebyoZaJMTpOnPkirDszTTAzqOC7vtTRVHwdNm38beMZPhQrC8I3XQup4LSJV2BmSPyOr\" webkitallowfullscreen=\"webkitallowfullscreen\" width=\"320\">\n  </iframe>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 - \u0397\u03c1\u03ac\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf"], "labels": ["\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\u03c0\u03bf\u03ba\u03c1\u03b9\u03c3\u03b7", "\u03b4\u03b9\u03c9\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03b7\u03c1\u03b1\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_89.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}