{"title": "Flage de Progresso S\u00e1bado, 23 de mar\u00e7o de 2024 \u2022 \u03c6.959 | Com ilus\u00f5es (euro), eles querem controlar a raiva social! Para ceder pela luta em massa!", "published time": "2024-03-23T10:49:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5589434880720678772\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1587\" data-original-width=\"1096\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg\" width=\"276\"/>\n </div>\n O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o da Alemanha diz que as escolas devem preparar os alunos para a possibilidade de guerra, ao mesmo tempo em que o sistema pol\u00edtico local burgu\u00eas est\u00e1 dan\u00e7ando o ritmo de junho. O presidente do Conselho Europeu, Charles Michelle, proclama que \"se ele quiser paz, a Europa precisa estar preparada para a guerra\" e que precisamos \"entrar em economia de guerra\" e, ao mesmo tempo, os del\u00edrios e mentiras longos e percorridos por mentiras por mentiras. A \"Europa dos povos\" \u00e9 empregada pelos governantes para arrastar seus povos para a pr\u00f3xima farsa eleitoral. Ent\u00e3o, aqui, o dom\u00e9stico Starry est\u00e1 se preparando para usar o \"democr\u00e1tico\" dos figurinos, ao mesmo tempo em que os planos de vestir o mundo do trabalho e da juventude em varia\u00e7\u00f5es sempre que necess\u00e1rio.\n <br/>\n <br br=\"\"/>\n <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/\" target=\"_blank\">\n  acompanhar aqui\n </a>\n <br/>\n <br/>\n Leia na folha 959 lan\u00e7ado no s\u00e1bado, 23 de mar\u00e7o de 2024\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Conte\u00fado da folha\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/\" target=\"_blank\">\n   aqui\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  Principais artigos\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/\" target=\"_blank\">\n   Com ilus\u00f5es (euro), eles querem controlar a raiva social!\n   <br/>\n   Para ceder pela luta em massa!\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/\" target=\"_blank\">\n   An\u00fancio de p\u00e1g Do KKE (M -L) - mar\u00e7o de 2024\n   <br/>\n   Fora da Gr\u00e9cia da UE! - das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias!\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/oi-enoxoi-synexizoun-tin-epixeirisi-sygkalypsis/\" target=\"_blank\">\n   Crime tempi\n   <br/>\n   Os culpados continuam o neg\u00f3cio de capa\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/farmako-dia-pasa-noso-o-laos-na-plironei-to-marmaro/\" target=\"_blank\">\n   Rem\u00e9dio para qualquer doen\u00e7a ... as pessoas pagam o m\u00e1rmore\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/poses-pistopoiiseis-kanoun-enan-apofoito-lukeiou/\" target=\"_blank\">\n   Quantas certifica\u00e7\u00f5es fazem um graduado do ensino m\u00e9dio?\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/i-entasi-tis-katastolis-den-mporei-na-peisei-ti-neolaia-na-ypotaxthei/\" target=\"_blank\">\n   Persegui\u00e7\u00f5es e amea\u00e7as de dele\u00e7\u00f5es de estudantes\n   <br/>\n   A intensidade da repress\u00e3o n\u00e3o pode \"persuadir\" o jovem a enviar\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/energi-i-dielkistinda-metaksy-ipa-kai-israil/\" target=\"_blank\">\n   Palestina\n   <br/>\n   Rebocador ativo entre os EUA e Israel enquanto o abate continua\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/to-kievo-se-apognosi-i-eyropi-se-sygxysi-o-poutin-enisxymenos/\" target=\"_blank\">\n   Ucr\u00e2nia\n   <br/>\n   Kiev em desespero, Europa em confus\u00e3o, Putin ... refor\u00e7ado\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Pontos de venda centrais\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Athena\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   Livraria\n   <a href=\"https://ektostonteixon.gr/\" target=\"_blank\">\n    Fora das paredes\n   </a>\n   Gravias 10-12 Exarchia\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   Hangout ao lado de Miltiadou 3 Daphne\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Thessaloniki\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"http://steki-sfentona.blogspot.com/\" target=\"_blank\">\n    Slingen Youth and Culture Space\n   </a>\n   , Syngrou 24, 2\u00ba andar\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Yannena\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   Esquerda a juventude kougiou pendura 23\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   loiro\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"https://rogmixanthi.blogspot.com/\" target=\"_blank\">\n    Rachadura Espa\u00e7o esquerdo de pensamento e a\u00e7\u00e3o\n   </a>\n   , M. Vogou 20\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Heraklion\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"https://www.facebook.com/zalosteki\" target=\"_blank\">\n    Zalo esquerdo -asa pol\u00edtica e cultura\n   </a>\n   , Harilaou Trikoupi 21\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Patras\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"https://web.facebook.com/people/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CE%BA%CE%B9-%CE%91%CE%BD%CE%AC%CF%83%CF%84%CF%81%CE%BF%CF%86%CE%B1/100092302447592/\" target=\"_blank\">\n    Reverter jovens e hangout dos trabalhadores\n   </a>\n   , Pukevil 2\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03a0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b5\u03c4\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03a3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/23-2024-959.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}