{"published time": "2024-03-23T23:50:40+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Atualmente, pelo menos cinco processos de coleta em v\u00e1rias prov\u00edncias do Canad\u00e1 est\u00e3o sendo executados contra m\u00e9dicos e o governo canadense devido \u00e0 esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de mulheres ind\u00edgenas.\n  <a href=\"/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/7939-zwangssterilisationen-in-den-usa\">\n   Semelhante aos Estados Unidos\n  </a>\n  Tamb\u00e9m cresceu no Canad\u00e1, o movimento \"Eugeniker\" no in\u00edcio do s\u00e9culo XX, que explicou abertamente para \"controlar\" a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena por meio de uma infertilidade.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   As prov\u00edncias de Alberta e Col\u00fambia Brit\u00e2nica operaram no s\u00e9culo XX pelo movimento eugeniker, programas de esteriliza\u00e7\u00e3o iniciados, iniciados,\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   que, juntamente com o \"ato indiano\" - uma lei racista e ainda aplic\u00e1vel, que os povos ind\u00edgenas, as \"Primeiras Na\u00e7\u00f5es\", concedem significativamente menos direitos do que o \"branco\" e para eles fornece para eles -\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   suprimir o desenvolvimento da popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   deve\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   .\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   De 1960 a 1980, a taxa de natalidade dos povos ind\u00edgenas no Canad\u00e1 caiu de 47 para 28 %.\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   A aboli\u00e7\u00e3o das leis de Eugenik come\u00e7ou na d\u00e9cada de 1970, mas as queixas e investiga\u00e7\u00f5es crescentes dos \u00faltimos anos mostraram que\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Essa esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada ainda \u00e9 um rem\u00e9dio comum para o imperialismo canadense, expurgos \u00e9tnicos em compara\u00e7\u00e3o com quase cinco por cento da popula\u00e7\u00e3o total do Canad\u00e1\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   pegar.\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   eu\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   No pol\u00edtico burgu\u00eas\n  </span>\n  Yvonne Boyer teve pelo menos 12.000 casos de esteriliza\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias no Canad\u00e1 desde a d\u00e9cada de 1970 - muitas vezes as mulheres ignoravam por um longo tempo:\n  <em>\n   \u201cPor exemplo, ainda n\u00e3o est\u00e1vamos no norte. Sabemos: 26 % das mulheres em iglo\u00f3icas foram esterilizadas. Eles os trouxeram para o sul com navios, fizeram esteriliza\u00e7\u00f5es em massa e os trouxeram de volta. \u201d\n  </em>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Boyer n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico pol\u00edtico burgu\u00eas que o t\u00f3pico\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   pega para seus prop\u00f3sitos - at\u00e9 o Senado, pelo menos depois depois\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   o\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Comit\u00ea da ONU contra tortura\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   2018\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Comparado ao governo canadense\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   preocupa\u00e7\u00e3o\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   expresso e\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Investiga\u00e7\u00f5es exigidas\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   indiretamente o fim da esteriliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria -\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   mas\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   Os crimes contra as mulheres ind\u00edgenas continuam a ocorrer\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   e o estado\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Cobriu isso\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   conscientemente\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Ou fazer todo tipo de\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   n\u00e3o para deix\u00e1 -los p\u00fablicos\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   .\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   O mesmo acontece\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   em\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Al\u00e9m disso, Kei\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   n fatos no C\u00f3digo Penal\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   .\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Em maio passado foi no Canad\u00e1 pela primeira vez\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   um m\u00e9dico\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Para a esteriliza\u00e7\u00e3o indesejada de uma mulher \"punida\": em 2019, ele tinha um ind\u00edgena\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Inuit-\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Mulher com dor abdominal em vez disso, em vez disso,\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   conforme acordado por escrito,\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   removeu um tubo de fal\u00f3pio -\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   pelo que ele ignorou as obje\u00e7\u00f5es da equipe m\u00e9dica: seu castigo: somente\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Perda de cinco meses de sua licen\u00e7a para uma\n  </span>\n  <em>\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    \"S\u00e9rio\n   </span>\n  </em>\n  <em>\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    n\n   </span>\n  </em>\n  <em>\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    cir\u00fargico\n   </span>\n  </em>\n  <em>\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    n\n   </span>\n  </em>\n  <em>\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    Erro\"\n   </span>\n  </em>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   e\n  </span>\n  <em>\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    \"Abordagem anti\u00e9tica\"\n   </span>\n  </em>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    .\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    Em outro exemplo, em 2001, uma mulher foi trazida de volta \u00e0 anestesia contra sua vontade ap\u00f3s o nascimento de um filho saud\u00e1vel, fez uma agita\u00e7\u00e3o pela equipe de enfermagem e contra sua vontade e a do marido.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Imagem: May Sarah Cardinal, que foi for\u00e7ado a esterilizar em 1977 ap\u00f3s o nascimento de seu segundo filho, em frente ao tribunal em Edmonton (fonte: apnews.com)\n  </em>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8393-zwangssterilisationen-in-kanada", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Esteriliza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada no Canad\u00e1", "tags": ["Frauen"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}