{"published time": "2024-03-23T18:46:01+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-6kc88117\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-m4h32964\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-s2a1z963\">\n         <div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 464px)\">\n          <div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image860852\" style=\"--dim-height:342;--dim-width:464\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image860852\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":464,\"height\":342,\"uri\":\"6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"ceWfP\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-0e3ip966\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Em 24 de mar\u00e7o, o ataque da Bomba da OTAN \u00e0 Iugosl\u00e1via marca o 25\u00ba anivers\u00e1rio. O ataque sangrento ao direito de auto -determina\u00e7\u00e3o dos povos nos B\u00e1lc\u00e3s ainda atrai suas consequ\u00eancias. A alian\u00e7a militar bombardeou por 78 dias e noites, entre 12.000 e 15.000 pessoas foram mortas. A capital austr\u00edaca ainda se beneficia da guerra da Iugosl\u00e1via hoje.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-2jiuc150\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-3jasc1521\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-s43iy152\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            Bombas da OTAN para \"promo\u00e7\u00e3o da paz\"?\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-rr81b1658\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-bwmnz154\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           A guerra da Iugosl\u00e1via levou a uma divis\u00e3o profunda dentro dos povos nos B\u00e1lc\u00e3s. Sob o pretexto de \"Promo\u00e7\u00e3o da Paz\", a OTAN interveio. A partir de ent\u00e3o, a \"paz\" criada ap\u00f3s a guerra significava uma \u00e1rea ocupada pelas tropas da ONU chamadas Kfor (Kosovo Force). Essas tropas s\u00e3o uma forma\u00e7\u00e3o militar sob a dire\u00e7\u00e3o da OTAN. O grupo KFor \u00e9 fornecido por 28 pa\u00edses e inclui 4.443 soldados desde janeiro de 2024. Desde ent\u00e3o, a \u00c1ustria tamb\u00e9m enviou regularmente cerca de 500 soldados. A partir de abril, um ter\u00e7o da empresa ser\u00e1 deduzido do Kosovo para poder fornecer soldados austr\u00edacos para for\u00e7as de combate da UE. N\u00e3o apenas essa neutralidade sempre foi quebrada, a base para o uso econ\u00f4mico dos pa\u00edses dos Balc\u00e3s para capital austr\u00edaco poderia ser criado desde o in\u00edcio.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-djlct156\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-s2p7n1887\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-etyuk158\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            A Rep\u00fablica \"Independente\" do Kosovo\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-m789n2080\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-hjgcx160\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           A \"Rep\u00fablica Independente do Kosovo\" foi proclamada em fevereiro de 2008. No entanto, o Kosovo \u00e9 liderado pelo Conselho da UE por uma miss\u00e3o (Eugrex Kosovo). Entre outras coisas, essa miss\u00e3o visa apoiar o estabelecimento da Rep\u00fablica Kosovar no Estado de Direito e a manuten\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica. Isso cria um meio de garantir os interesses dos imperialistas da UE nos B\u00e1lc\u00e3s. Com inser\u00e7\u00f5es da \"manuten\u00e7\u00e3o da paz\" fr\u00e1gil, o esfor\u00e7o para expandir a UE tamb\u00e9m foi garantido. N\u00e3o pode haver d\u00favida de uma rep\u00fablica \"independente\" se o Estado for gerenciado por uma Comiss\u00e3o Militar Internacional e pontos base permanentes da OTAN estiverem dispon\u00edveis no pa\u00eds. Esta \u00e9 a prova clara de que os imperialistas n\u00e3o devem apoiar a \"liberdade\" no pa\u00eds, mas apenas para garantir sua influ\u00eancia e poder.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-wumsz162\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8eyfg2759\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-3yolt164\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            O humor da popula\u00e7\u00e3o nos B\u00e1lc\u00e3s\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mni8u2968\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-aj0iw166\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           As consequ\u00eancias da guerra da Iugosl\u00e1via ainda podem ser sentidas hoje. Ainda hoje, a \u00c1ustria tamb\u00e9m se beneficia dessa guerra. Desemprego em massa, corrup\u00e7\u00e3o e m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de vida ainda s\u00e3o em parte as consequ\u00eancias da guerra hoje. Os povos nos B\u00e1lc\u00e3s t\u00eam protestado contra a corrup\u00e7\u00e3o, contra a repress\u00e3o \u00e0 idade dos polos, contra a base da OTAN e tamb\u00e9m contra os esfor\u00e7os para ingressar na UE. Na Cro\u00e1cia, como estado membro da UE, a popula\u00e7\u00e3o sofre com a introdu\u00e7\u00e3o do euro.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cz95i168\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-uepn6170\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Em mem\u00f3ria das v\u00edtimas do ataque da OTAN, a luta anti-imperialista dos povos nos B\u00e1lc\u00e3s contra o dom\u00ednio estrangeiro, tamb\u00e9m apoiado e defendido pelas for\u00e7as anti-imperialistas austr\u00edacas.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mpz2a172\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-zyxjp3264\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-nf0nv174\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-vrwsn176\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"text-decoration:underline\">\n           <span>\n            Bild\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           : Rally de protesto em 2017, Viena\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien", "type": "article", "title": "25 anos de ataque da OTAN \u00e0 Iugosl\u00e1via", "description": "Em 24 de mar\u00e7o, o ataque da Bomba da OTAN \u00e0 Iugosl\u00e1via marca o 25\u00ba anivers\u00e1rio. O ataque sangrento ao direito de auto -determina\u00e7\u00e3o dos povos nos B\u00e1lc\u00e3s ainda atrai suas consequ\u00eancias. A alian\u00e7a militar bombardeou por 78 dias e noites, entre 12.000 e 15.000 pessoas foram mortas. A capital austr\u00edaca ainda se beneficia da guerra da Iugosl\u00e1via hoje. Bombas da OTAN para \"Promo\u00e7\u00e3o da Paz\"? A Guerra da Iugosl\u00e1via levou a uma divis\u00e3o profunda dentro dos povos nos B\u00e1lc\u00e3s. Sob o antes", "modified time": "2024-03-23T18:47:26.995Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}