{"title": "PC 23 de mar\u00e7o - Contra a guerra, contra as f\u00e1bricas da morte: Liber* tutt*. Prociss\u00e3o hoje em Palermo", "published time": "2024-03-23T18:40:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHpoR9FKC3TZnDi4-MBtBDHTlsZkgB2hE4m-4Egbj6he1c_2aMF8Skpu15kVs9EkjlGTQHLhKiyaUpRANUq8RV7U1rpO21YkvOv9ooUlW_ehZTjbUsuF7d0g8pycIc7cdyQ8DIZj4MOnrG8Dkls6iZ-hBolOOFX-tJ58XCL-8aZJEKek3ZvrT2qx4gFyrK/s1024/misure-cautelari-e1711027953339%20(1).webp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj-C6Qzsh0thKnR49KP-QLML5fMAVR-cvoiJ5au0xPUqSYxtNrBi-2lCowBfGwr5a5kV6CcnIEnmHqNQ183FvfvmCjOOcGPSLWNJU-xAEaSE3KXm0jPCs2bI96G_sbVr5zxeTkyyvxmJN8mWmaLoXT1t1nS7qP5Fneq_yFooSfIi06BP6y6P6nDPxuVlJdd/s720/432776870_2637574799758003_6583018124506378863_n.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-444766984094404758\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"flex w-full h-96 relative place-content-center\">\n  <span>\n   <p>\n    <i>\n     <span>\n      e\n      <span face=\"Montserrat, Normal, sans-serif\">\n       Piazza Bellini 16:00, 30 - Palermo\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </p>\n   <p>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"665\" data-original-width=\"1024\" height=\"260\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHpoR9FKC3TZnDi4-MBtBDHTlsZkgB2hE4m-4Egbj6he1c_2aMF8Skpu15kVs9EkjlGTQHLhKiyaUpRANUq8RV7U1rpO21YkvOv9ooUlW_ehZTjbUsuF7d0g8pycIc7cdyQ8DIZj4MOnrG8Dkls6iZ-hBolOOFX-tJ58XCL-8aZJEKek3ZvrT2qx4gFyrK/s1024/misure-cautelari-e1711027953339%20(1).webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhHpoR9FKC3TZnDi4-MBtBDHTlsZkgB2hE4m-4Egbj6he1c_2aMF8Skpu15kVs9EkjlGTQHLhKiyaUpRANUq8RV7U1rpO21YkvOv9ooUlW_ehZTjbUsuF7d0g8pycIc7cdyQ8DIZj4MOnrG8Dkls6iZ-hBolOOFX-tJ58XCL-8aZJEKek3ZvrT2qx4gFyrK/s1024/misure-cautelari-e1711027953339%20(1).webp\" width=\"400\"/>\n   </p>\n   <br/>\n   <div>\n    <span style=\"font-family: Montserrat, Normal, sans-serif;\">\n     Medidas de precau\u00e7\u00e3o para tr\u00eas antiguidades para uma san\u00e7\u00e3o a Leonardo S.P.A. Repress\u00e3o sobre aqueles que esclarecem as f\u00e1bricas da morte e as guerras em andamento l\n    </span>\n    e\n   </div>\n   <div>\n    <span style=\"font-family: Montserrat, Normal, sans-serif;\">\n     <a href=\"https://www.infoaut.org/conflitti-globali/misure-cautelari-per-tre-militanti-di-antudo-per-un-sanzionamento-alla-leonardo-spa-repressione-su-chi-fa-luce-sulle-fabbriche-di-morte-e-le-guerre-in-atto\">\n      https://www.infoaut.org/conflitti-globali/misure-cautelari-per-tre-militanti-di-antudo-per-un-sanzionamento-alla-leonardo-spa-repressione-su-chi-fa-luce-sulle-fabbriche-di-morte-e-le-guerre-in-atto\n     </a>\n    </span>\n   </div>\n   <div>\n    <br/>\n   </div>\n   <div>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"509\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj-C6Qzsh0thKnR49KP-QLML5fMAVR-cvoiJ5au0xPUqSYxtNrBi-2lCowBfGwr5a5kV6CcnIEnmHqNQ183FvfvmCjOOcGPSLWNJU-xAEaSE3KXm0jPCs2bI96G_sbVr5zxeTkyyvxmJN8mWmaLoXT1t1nS7qP5Fneq_yFooSfIi06BP6y6P6nDPxuVlJdd/s720/432776870_2637574799758003_6583018124506378863_n.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj-C6Qzsh0thKnR49KP-QLML5fMAVR-cvoiJ5au0xPUqSYxtNrBi-2lCowBfGwr5a5kV6CcnIEnmHqNQ183FvfvmCjOOcGPSLWNJU-xAEaSE3KXm0jPCs2bI96G_sbVr5zxeTkyyvxmJN8mWmaLoXT1t1nS7qP5Fneq_yFooSfIi06BP6y6P6nDPxuVlJdd/s720/432776870_2637574799758003_6583018124506378863_n.jpeg\" width=\"453\"/>\n   </div>\n   <div class=\"flex w-full h-96 relative place-content-center\">\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </div>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "De Piazza Bellini 16:00, 30 - Medidas de precau\u00e7\u00e3o de Palermo para tr\u00eas militantes de antigo para uma san\u00e7\u00e3o a Leonardo S.P.A. Repress\u00e3o ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-contro-la-guerra-contro-le.html", "source_name": "proletari comunisti"}