{"published time": "2024-03-23T21:29:59+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg"], "content": "None\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Aproximadamente 100 agricultores organizados pela Associa\u00e7\u00e3o de Posquedos Jaqueira (Pernambuco) de v\u00e1rias comunidades recuperou sua fonte de \u00e1gua, que havia sido cercada por uma grande empresa de agricultores.\n </p>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <p>\n  18 de mar\u00e7o, cerca de 100 conquistadores de agricultores de LCP em Jaqueira, Pernambuco (PE) Comunidades (Barro Branco, Furnas, Cabugi, Monteir, Caiana, Morcego, Caixa D'Andua, Ten\u00f3rio e S\u00edtio Grande) Combinou seu poder que ele cercava a grande empresa agr\u00edcola AgRorior. Mata Sul S/A, de propriedade da fazenda da fazenda Guilherme Maranh\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Desde 2015, quando o assalto a pa\u00edses e fontes de \u00e1gua come\u00e7ou, os camponeses vivem e produziram a antiga fazenda Frei Caneca. O ex -governo Maranh\u00e3p, apoiado pelo ex -governador Paulo Camara, criou grupos de armas que amea\u00e7am toda a popula\u00e7\u00e3o para expandir a cria\u00e7\u00e3o de gado para a exporta\u00e7\u00e3o internacional atrav\u00e9s do matadouro.\n </p>\n <p>\n  Apesar das evid\u00eancias abrangentes de envenenamento por \u00e1gua pela praga da \u00e1gua (al\u00e9m da polui\u00e7\u00e3o do gado e da polui\u00e7\u00e3o), o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco (MPPE) e o Secretaria Ambiental Pernambuco (CPRH) nunca iniciou nenhuma investiga\u00e7\u00e3o criminal da agroopocurin mata s/ A.\n </p>\n <p>\n  Assim, na assembl\u00e9ia do povo, os camponeses decidiram implementar um grande ato para recuperar as fontes de \u00e1gua da grande fazenda. O convite atingiu toda a popula\u00e7\u00e3o local nos mercados voadores e em todas as comunidades camponesas afetadas por esse crime ambiental e contra a sa\u00fade do povo. Os camponeses tamb\u00e9m organizaram esfor\u00e7os articulares para limpar e isolar fontes de \u00e1gua, a 50 metros das planta\u00e7\u00f5es de gado e eucalipto.\n </p>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Para fazer todo esse trabalho, os defensores do status abandonaram a \u00e1rea revolucion\u00e1ria de Jos\u00e9 Ricardo de camponeses e jovens estudantes do movimento Mangugue Vermelho. Eles ajudaram a limpar os arbustos e marcar cercas para proteger as fontes de \u00e1gua no sol escaldante. Al\u00e9m disso, eles se encontraram ao lado do resto do povo, lutando contra as provoca\u00e7\u00f5es dos cavalheiros.\n </p>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <p>\n  <img src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\" style=\"max-width:100%;\"/>\n </p>\n <p>\n  Assim que os camponeses conclu\u00edram seu esfor\u00e7o conjunto com a primeira fonte de \u00e1gua do dia, cantando can\u00e7\u00f5es folcl\u00f3ricas e slogans gritando, o rifle de meia hora de grandes fazendas apareceu com tratores, fazendas de palco, motocicletas e quadr\u00edcegos. Os pistoleiros chegaram com os postes, fios e sementes de eucalipto para coloc\u00e1 -los na mesma \u00e1rea que os camponeses haviam acabado de limpar. Quando a marcha camponesa enfrentou bandas, representantes das terras agr\u00edcolas come\u00e7aram a amea\u00e7ar os camponeses com armas de fogo. A tens\u00e3o levou a um confronto, tr\u00eas armas ficaram feridas e a zero\u00edna da grande fazenda foi destru\u00edda pelo furioso povo de armas de fogo.\n </p>\n <p>\n  Neste mesmo 18 de mar\u00e7o: um promotor agr\u00edcola de MPPE, agentes da CPRH, representantes do Comit\u00ea de Estado para monitorar conflitos agr\u00e1rios (CEACA), representantes da Comiss\u00e3o de Pastagens (CPT) e Pernambuco Workers and Camantistion (Fetape), talvez uma grande empresa agr\u00edcola Agropecu\u00e1rria de Mata Sul S/A visitou para estudar as queixas dos camponeses feitos pela fazenda. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, esta Comiss\u00e3o n\u00e3o visitou as fontes de \u00e1gua dos camponeses, mas apenas para os lugares mostrados na fazenda.\n </p>\n <p>\n  No entanto, a poderosa a\u00e7\u00e3o dos camponeses for\u00e7ou toda a Comiss\u00e3o a apresentar a Lei no local do Aktio e a aprovar dois advogados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Alian\u00e7a Folk (ABRAPO) e da Comiss\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o da Fazenda Barro Branco, e tamb\u00e9m teve aceitar as condi\u00e7\u00f5es urgentes do povo em p\u00fablico.\n </p>\n <p>\n  No final, o MPPE aprovou a proposta para os camponeses representados por Abrapo para criar um \"corredor de \u00e1gua\" para separar as fontes de \u00e1gua do povo. O status da fazenda foi condenado a pagar os postes e o fio, a administra\u00e7\u00e3o da cidade envia funcion\u00e1rios e era de responsabilidade do Departamento Ambiental do Estado investigar as \u00e1guas das pessoas para determinar a polui\u00e7\u00e3o e abrir uma investiga\u00e7\u00e3o criminal contra a fazenda.\n </p>\n <p>\n  Depois de ouvir o tribunal, os pistoleiros de Guilherme Maranh\u00e3o pediram refor\u00e7os da Pol\u00edcia Militar de Pernambuco (PE-PE) para plantar eucalipto para uma das fontes de \u00e1gua, que haviam sido limpas pelos camponeses, e o advogado da fazenda Eduardo Figuedo proclamou que eles iriam complete o marco.\n </p>\n <p>\n  Dois ve\u00edculos foram enviados para trazer seguran\u00e7a aos pistoleiros para continuar sua a\u00e7\u00e3o anti -Folk. Isso n\u00e3o \u00e9 uma coragem de mostrar, mas uma covardia em frente a uma pequena exibi\u00e7\u00e3o de camponeses conectados e organizados pela Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria. Tamb\u00e9m demonstra o qu\u00e3o dedicada as for\u00e7as militares desse estado antigo s\u00e3o sobre proteger os interesses do estado do espa\u00e7o e promover a pobreza dos pobres no pa\u00eds e na cidade.\n </p>\n <p>\n  Os camponeses que ocupam o antigo status de Frei Caneca est\u00e3o determinados a retomar todas as suas fontes de \u00e1gua e suas terras das m\u00e3os da fazenda. Dessa forma, eles convidam todos os camponeses na \u00e1rea da floresta sul do Pernambuco a se elevarem contra os grupos de espingardas de grandes fazendas e as for\u00e7as armadas desse antigo estado. Sem destrui\u00e7\u00e3o, grandes fazendas nunca podem ter direito aos pobres da rural rural.\n </p>\n <p>\n  Traduzido das not\u00edcias do AND:\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/\">\n   https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/\n  </a>\n </p>\n</div>", "source": "https://uusibrasilia.wordpress.com/2024/03/23/talonpojat-ottivat-vesilahteet-takaisin-suurtilalta-lyotyaan-pyssymiehet-yhteenotossa/", "type": "article", "title": "Os camponeses levaram as fontes de \u00e1gua de volta de uma grande fazenda depois de bater nos pistoleiros em um confronto", "description": "Aproximadamente 100 agricultores organizados pela Associa\u00e7\u00e3o de Posquedos Jaqueira (Pernambuco) de v\u00e1rias comunidades recuperou sua fonte de \u00e1gua, que havia sido cercada por uma grande empresa de agricultores. 18.\u2026", "modified time": "2024-03-23T13:29:59+00:00", "author": ["uusibrasilia"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Uusi Brasilia"}