{"published time": "2024-03-23T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/sj1lygai/\u03c0\u03c1\u03c9\u03c4\u03bf\u03c3\u03b5\u03bb\u03b9\u03b4\u03bf.jpg?anchor=center&mode=crop&width=900&rnd=133555365800600000"], "content": "<div class=\"mt-4\">\n <div style=\"width:100%\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"mt-5 bigger-letters\">\n <p>\n  O Ministro da Educa\u00e7\u00e3o da Alemanha diz que as escolas devem preparar os alunos para a possibilidade de guerra, ao mesmo tempo em que o sistema pol\u00edtico local burgu\u00eas est\u00e1 dan\u00e7ando o ritmo de junho. O presidente do Conselho Europeu, Charles Michelle, proclama que \"se ele quiser paz, a Europa precisa estar preparada para a guerra\" e que precisamos \"entrar em economia de guerra\" e, ao mesmo tempo, os del\u00edrios e mentiras longos e percorridos por mentiras por mentiras. A \"Europa dos povos\" \u00e9 empregada pelos governantes para arrastar seus povos para a pr\u00f3xima farsa eleitoral. Ent\u00e3o, aqui, o dom\u00e9stico Starry est\u00e1 se preparando para usar o \"democr\u00e1tico\" dos figurinos, ao mesmo tempo em que os planos de vestir o mundo do trabalho e da juventude em varia\u00e7\u00f5es sempre que necess\u00e1rio.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    Continuando com as contradi\u00e7\u00f5es e impasses inerentes, portanto, o edif\u00edcio imperialista europeu est\u00e1 se movendo em dire\u00e7\u00e3o \u00e0s urnas para destacar seu instrumento decorativo, para deix\u00e1 -lo claro em seu rosto nojento, que foi amplamente revelado. Por raz\u00f5es ardentes para \"democracia\" e \"participa\u00e7\u00e3o\", os l\u00edderes da metr\u00f3pole imperialista est\u00e3o se preparando para aparecer, que recentemente desembarcaram o ex\u00e9rcito nas ruas contra os levantes de seus povos e criminalizaram toda express\u00e3o de solidariedade com o her\u00f3ico. Os protagonistas dos memorandos anticomunistas e a equa\u00e7\u00e3o do comunismo-nazismo, que novamente nutrem as trevas mais sombrias do passado da hist\u00f3ria humana, que normalizaram o fascismo e a guerra na vida cotidiana de seus povos, est\u00e3o se preparando para falar sobre o \"futuro futuro \". Representantes pol\u00edticos do capitalismo local tamb\u00e9m s\u00e3o seguidos por seus p\u00e9s.\n   </p>\n   <p>\n    Tanto o governo do ND quanto os outros partidos da Bourgeois Bourgeois est\u00e3o assumindo posi\u00e7\u00f5es em vista das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias. Isso n\u00e3o poderia ser feito de outra forma, pois al\u00e9m da necessidade de integrar as pessoas nos ideais imperialistas europeus que foram chamados a servir ao longo do tempo, eles tamb\u00e9m percebem que precisam provar seu apego e fornecer todo tipo de credenciais aos clientes dos europeus \"No momento, de fato, uma grande turbul\u00eancia geopol\u00edtica e fortes desequil\u00edbrios nas rela\u00e7\u00f5es deste \u00faltimo com o outro pilar transatl\u00e2ntico da depend\u00eancia do pa\u00eds, os imperialistas americanos.\n   </p>\n   <p p=\"\">\n    <p>\n     \u00c9 por isso que, como chocante a grandeza de um pai que perdeu seu filho e luta por justifica\u00e7\u00e3o, t\u00e3o imperdo\u00e1vel \u00e9 sua miser\u00e1vel explora\u00e7\u00e3o no contexto de contradi\u00e7\u00f5es imperialistas ou a necessidade de os chefes europeus considerarem seus escravos! Ainda mais, eles s\u00e3o devastadores para a classe trabalhadora, as pessoas e os jovens. A UE e a UE e seu parlamento s\u00e3o sobre o \"anjo da guarda\" dos direitos populares, que puniremos o governo \"ruim\" de Mitsotakis abordando os europeus \"bons\" que nos protegem.\n    </p>\n    <p>\n     Obviamente, outro que a esquerda da derrota e submiss\u00e3o n\u00e3o quer! Caracter\u00edstica do caso do KKE, que est\u00e1 com pressa de fechar a luta dos jovens para usar sua gravata eleitoral, com as elei\u00e7\u00f5es locais terminadas, viraram os olhos l\u00e1 e toda a sua a\u00e7\u00e3o girou por meses ao redor da \"m\u00e3e\" de batalhas. \" Algumas organiza\u00e7\u00f5es chegaram a se basear em Eurobonds no meio da revolta dos alunos! Todos eles, em frente \u00e0 elei\u00e7\u00e3o e del\u00edrios, est\u00e3o correndo mais uma vez para dar sua legitimidade \u00e0s urnas dos lobos imperialistas e ajudar na luta dos soberanos contra a absten\u00e7\u00e3o \"maldi\u00e7\u00e3o\"!\n    </p>\n    <p>\n     Como as for\u00e7as do sistema de depend\u00eancia e explora\u00e7\u00e3o est\u00e3o bem cientes de que, na fase de hoje, eles est\u00e3o marchando no territ\u00f3rio incandescente de ira social e indigna\u00e7\u00e3o que est\u00e1 cada vez mais expandindo e multiplicando os termos existentes de volatilidade do cen\u00e1rio pol\u00edtico urbano. Assim, nos truques produzidos pela posi\u00e7\u00e3o geopol\u00edtica de nossa burguesia, mas tamb\u00e9m em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anterior, na vibra\u00e7\u00e3o de uma economia esburacada desviada, que fica fraca na frente de \"amea\u00e7as extr\u00ednsecas\", de acordo com um relat\u00f3rio recente de JP Morgan, os dados da raiva do \"abaixo\" ser\u00e3o adicionados constantemente.\n    </p>\n    <p>\n     A enorme desaprova\u00e7\u00e3o da cobertura -up do Comit\u00ea de Inqu\u00e9rito de Tempi \u00e9 precisamente. Com a pobreza e a pobreza se espalham, com a precis\u00e3o capitalista ajoelhada a maioria social, com o governo anunciando o fim de v\u00e1rios benef\u00edcios e passes e submiss\u00e3o a \"estabilidade fiscal\", com as pessoas sendo exiladas a hospitais e hospitais e hospitais. Qualquer capacidade de acessar Os cuidados de sa\u00fade, com o longo aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo comprovado como uma zombaria que j\u00e1 desapareceu, fica claro que ondas de insatisfa\u00e7\u00e3o est\u00e3o sendo formadas nas massas populares, que podem ser controladas, desde que estejam lutando para Fique preso nas urnas. E em solu\u00e7\u00f5es indolor ou at\u00e9 perigosas.\n    </p>\n    <p>\n     A brutalidade das for\u00e7as repressivas contra estudantes que insistem em ocupa\u00e7\u00f5es contra a lei de Pierrakakis, amea\u00e7as de pris\u00e3o contra os professores \"indisciplinados\" que negam a avalia\u00e7\u00e3o prova que os legisladores ser\u00e3o cada vez mais frequentemente recorreram \"para interromper os processos sociais que est\u00e3o evoluindo , porque eles simplesmente n\u00e3o t\u00eam escolha. \"Em frente \u00e0 lei, a estrada n\u00e3o \u00e9 permitida\" \u00e9 a mensagem que eles procuram enviar, porque esta sa\u00edda est\u00e1 com medo!\n    </p>\n    <p>\n     Temos que fortalecer essa sa\u00edda! Ao reunir as for\u00e7as e combatentes que insistem que nada acabou, que a luta pela derrubada da lei de Pierrakakis deve continuar, de que a frente comum da frente comum dos trabalhadores e da juventude. Com a coincid\u00eancia dessas tend\u00eancias que se recusam a legitimar a constru\u00e7\u00e3o miser\u00e1vel da eurocup dos imperialistas, gritando em todos os lugares a escolha da farsa eleitoral, mostrando o caminho da luta em massa contra os la\u00e7os da UE e da OTAN. Para finalmente servir a perspectiva do confronto da classe trabalhadora, as pessoas e os jovens com o regime da depend\u00eancia imperialista, a perspectiva de derrubada revolucion\u00e1ria da explora\u00e7\u00e3o e da liberta\u00e7\u00e3o social!\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>", "source": "https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/", "type": "article", "title": "Para ceder pela luta em massa! - KKE (M-L)", "description": "O presidente do Conselho Europeu, Charles Michelle, proclama que \"se ele quiser paz, a Europa precisa estar preparada para a guerra\" e que precisamos \"entrar em economia de guerra\" e, ao mesmo tempo, os del\u00edrios e mentiras longos e percorridos por mentiras por mentiras. A \"Europa dos povos\" \u00e9 empregada pelos governantes para arrastar seus povos para a pr\u00f3xima farsa eleitoral.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["ps955"], "subtitle": "", "categories": ["\u039c\u03b5 (\u03b5\u03c5\u03c1\u03c9)\u03b1\u03c5\u03c4\u03b1\u03c0\u03ac\u03c4\u03b5\u03c2 \u03b8\u03ad\u03bb\u03bf\u03c5\u03bd \u03bd\u03b1 \u03b5\u03bb\u03ad\u03b3\u03be\u03bf\u03c5\u03bd \u03c4\u03b7\u03bd \u03ba\u03bf\u03b9\u03bd\u03c9\u03bd\u03b9\u03ba\u03ae \u03bf\u03c1\u03b3\u03ae!"], "source_name": "KKE m l"}