{"published time": "2024-03-07T16-32-58-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro.jpg 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"405\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Poder-judiciario-brasileiro.jpg\" width=\"720\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Cuando el tema es un asesinato periodista, es natural pensar en pa\u00edses como M\u00e9xico, Colombia o Ecuador. Cuando la noticia se trata de una reducci\u00f3n legal y censura, los peri\u00f3dicos del monopolio de los medios pronto destacan pa\u00edses como India, China, Rusia u otro territorio de Europa del Este, Sudeste o Medio Oriente. Brasil generalmente pasa de ambos y de otro. Pero solo en los \u00faltimos meses, en tierras brasile\u00f1as, un periodista se ha convertido en el objetivo de una investigaci\u00f3n por parte de la polic\u00eda federal en medio de una persecuci\u00f3n promovida por una entidad sionista, otros dos sufrieron \u00f3rdenes de allanamiento y la incautaci\u00f3n de la polic\u00eda civil como parte de una persecuci\u00f3n promovida por El gobernador coronel del estado y la Corte Suprema federal (STF) avanz\u00f3 con discusiones sobre la censura al discutir una tesis legal amplia y subjetiva que establece el derrocamiento de entrevistas period\u00edsticas y multas a profesionales de prensa en caso de contenido falso o \"perjudicial\" publicado por el entrevistado. No es exagerado decir que los periodistas viven en Brasil, todav\u00eda en tiempos de censura y persecuci\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan los datos de la Federaci\u00f3n Nacional de Periodistas (FENAJ), la reducci\u00f3n legal a los periodistas creci\u00f3 un 92.31% en 2023. Las cifras saltaron de 13 acciones o consultas registradas en 2022 a 25 para 2023. En lo contrario, la violencia abandon\u00f3 casi el 52% en el mismo per\u00edodo. Por lo tanto, la persecuci\u00f3n sigue, pero en nuevas formas: en lugar de ser objetivo de violencia directa, promovida por los celebrados anfitriones, los periodistas ahora est\u00e1n rodeados principalmente por una persecuci\u00f3n m\u00e1s sofisticada, promovida directamente por las instituciones estatales.\n </p>\n <p>\n  El abogado Andr\u00e9 Matheus, Maestr\u00eda de Derecho, socio de Flora, Matheus y Mangabeira, y miembro de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de los Abogados Brasile\u00f1os - R\u00edo de Janeiro (OAB/RJ), ofrece una visi\u00f3n a\u00fan m\u00e1s amplia: \u201cEs lo normal nuevo. Nuestra oficina toma muchos procesos, tenemos 300 y llegaremos a 400 solo que involucren libertad de prensa y comunicadores. Est\u00e1 creciendo en todos los estados de la Federaci\u00f3n \u201d, dijo al informe.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Magnate y coroneles contra periodistas\n </h4>\n <p>\n  Matheus explic\u00f3 que, la mayor\u00eda de las veces, los procesos son trasladados por pol\u00edticos o grandes empresarios, que usan dispositivos como el acoso judicial o el mal uso de instrumentos importantes como el Tribunal Especial para procesar a los periodistas. Es com\u00fan que estas cifras se asocien con los sectores reaccionarios u otros sectores reaccionarios. Movimientos como MBL o magnate como el bolsillo Luciano Hang son algunas de las figuras detr\u00e1s de esta serie de demandas contra profesionales de la prensa o la comunicaci\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Los tribunales civiles especiales se caracterizan por la ausencia de costos para el acusador y la velocidad en los procedimientos. En esta forma, el acusado tambi\u00e9n debe asistir a la escena del acusado para las audiencias. Instrumento fundamental para permitir a las personas comunes trasladar procesos contra grandes empresas sin tener que soportar los grandes costos del proceso, este tipo de tribunal se usa ampliamente en procesos indebidos contra periodistas.\n </p>\n <p>\n  Mientras que algunos casos, especialmente en las ciudades centrales y contra periodistas m\u00e1s visibles, obtienen una cierta repercusi\u00f3n, como el caso del periodista y escritor Jo\u00e3o Paulo Cuenca, el objetivo de 144 acciones presentadas por pastores de la Iglesia Universal, otros casos, especialmente en el interior Estados y contra periodistas de veh\u00edculos independientes, pasan el camino.\n </p>\n <p>\n  \u201cEstamos hablando de algunos casos que nos aparecen, pero en el interior del pa\u00eds llegamos a casos en Amazon, Amazon Legal, Medio Oeste, al noreste. Termina llegando para personas excelentes portales, pero tambi\u00e9n peque\u00f1os, y estos peque\u00f1os sufren m\u00e1s porque no tienen dinero que pagar. Si sufren una condena m\u00ednima en el tribunal de $ 3,000, $ 4,000, para ellos inviables. Es el dinero el que ganar\u00e1 durante meses all\u00ed. Pero es nuevo normal \u201d, insiste.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Detective-Pistileiro de gobernador persigui\u00f3 a periodistas en MT\n </h4>\n <p>\n  Un caso emblem\u00e1tico y actual de persecuci\u00f3n contra periodistas en esta regi\u00f3n es el de Alexandre Ap\u00e1 y Enock Cavalcante. Los periodistas de Mato Grosso, ambos han sido atormentados durante a\u00f1os por el gobernador estatal del estado, Mauro Mendes, la primera dama e hijo del pol\u00edtico.\n </p>\n <p>\n  En una entrevista con el programa\n  <a href=\"https://youtu.be/dZfEt-ZuLUM\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   <strong>\n    A Prop\u00f3sito\n   </strong>\n   , de\n   <strong>\n    Y\n   </strong>\n  </a>\n  Ap\u00e1 explic\u00f3 que las persecuciones contra \u00e9l comenzaron hace m\u00e1s de 10 a\u00f1os en 2011, cuando produjo los primeros informes que exploraron las actividades il\u00edcitas o al menos cuestionables del gobernador actual, en el momento a\u00fan alcalde de Cuiab\u00e1. Los materiales exploraron las ofertas hechas por Mendes en el negocio minero. Por un monto de aproximadamente R $ 9 millones, los contratos fueron ganados por un socio del alcalde y llevaron evidencia clara de acuerdo. \"A partir de entonces, \u00e9l ya ha creado una animosidad muy aguda contra m\u00ed\", dice Apr\u00e1.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"dZfEt-ZuLUM\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/dZfEt-ZuLUM\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  El clima de intimidaci\u00f3n no fue suficiente para detener el trabajo period\u00edstico de investigaci\u00f3n de Ap\u00e1, que lanz\u00f3 la producci\u00f3n de dos series de informes que revelaron evidencia de fraude en las subastas del Tribunal Laboral Regional (TRT) con la participaci\u00f3n de Mauro Mendes como un aumento de las subastas. Como resultado de las revelaciones, dos jueces fueron atacados por procedimientos disciplinarios y fueron retirados obligatoriamente por la TRT en un juicio que termin\u00f3 por unanimidad. Mendes tambi\u00e9n fue objeto de demandas para participar en el presunto fraude, pero logr\u00f3 presentar la investigaci\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  A partir de ah\u00ed, el gobernador coronel aument\u00f3 la represalia. Movi\u00f3 las denuncias penales en el poder judicial por cr\u00edmenes contra el honor, luego la compensaci\u00f3n y, finalmente, comenz\u00f3 a articular las redadas de la polic\u00eda civil contra Alexandre Ap\u00e1. Uno de los delegados involucrados en el caso incluso pregunt\u00f3, sin base s\u00f3lida, la detenci\u00f3n pre -juicio del periodista.\n </p>\n <p>\n  La persecuci\u00f3n dio un nuevo salto en 2021, cuando los periodistas Alexandre Ap\u00e1 y Enock Cavalcante publicaron una nota que demuestra que un publicista estatal, titular de la cuenta publicitaria del gobierno de MT y involucrados en ofertas abiertas en el per\u00edodo, present\u00f3 a la Primera Dama del Estado un joya. La nota ten\u00eda evidencia clara del presente: orgullosa, Virginia Mendes public\u00f3 una foto del adorno\n  <em>\n   Instagram\n  </em>\n  , y el material se us\u00f3 para la queja. La nota reverber\u00f3 y la oferta fue cancelada.\n </p>\n <p>\n  Aproximadamente dos meses despu\u00e9s, un hombre de negocios advirti\u00f3 a Alexandre Ap\u00e1 que un detective privado de Campo Grande estaba en Cuiab\u00e1 para perseguirlo, y hab\u00eda contratado a un asistente para ayudarlo. Resulta que, como lo revelan\n  <strong>\n   Agencia p\u00fablica\n  </strong>\n  , el asistente del detective tambi\u00e9n fue un periodista de investigaci\u00f3n que se enter\u00f3 del caso y decidi\u00f3 cubrir. El periodista grab\u00f3 y film\u00f3 las reuniones de detectives desde el principio, y pronto descubri\u00f3 que el detective fue contratado por el publicista involucrado en la licitaci\u00f3n a pedido del gobernador y la primera dama, ambas molestas por el trabajo de AP\u00e1.\n </p>\n <p>\n  \u201cEn el transcurso de unos d\u00edas, este asistente continu\u00f3 registrando al detective, hasta entonces para hacer este servicio de monitoreo. Durante los d\u00edas, se dio cuenta de que no era solo un monitoreo. El detective dijo que forjar\u00edan una pedofilia flagrante contra m\u00ed, o un tr\u00e1fico de drogas flagrante, plantando drogas en mi autom\u00f3vil. En uno de los discursos del detective que se registr\u00f3, dijo que realmente quer\u00edan matarme, pero hab\u00edan abortado el plan y quer\u00edan seguir en la l\u00ednea de asesinato de reputaci\u00f3n \u201d, explica Apr\u00e1 al programa\n  <strong>\n   A Prop\u00f3sito\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Al darse cuenta de la gravedad del caso, el periodista proporcion\u00f3 todas las im\u00e1genes y grabaciones a Ap\u00e1. Esto, a su vez, transmiti\u00f3 la certificaci\u00f3n de im\u00e1genes con un profesional de edici\u00f3n de video y, finalmente, inform\u00f3 el caso a la Polic\u00eda Federal (PF). El PF neg\u00f3 que el caso fuera su atribuci\u00f3n y fue a civil. En sus manos, surgi\u00f3 por Mendes, se abrieron dos investigaciones: una de ellas, la acusaci\u00f3n movida por Apre; en otro, la acusaci\u00f3n de\n  <em>\n   noticias falsas\n  </em>\n  Movido por Mendes contra el periodista.\n </p>\n <p>\n  A pesar de todas las pruebas, ni Mendes ni el detective fueron castigados. Recientemente, la Oficina del Fiscal Federal (MPF) ha ofrecido un proceso de transacci\u00f3n penal para detective. En \u00e9l, el investigador privado pagar\u00eda una cantidad de aproximadamente $ 6,000, se entregar\u00eda del caso y no tendr\u00eda que revelar a ninguno de los contratistas.\n </p>\n <p>\n  APRA, por otro lado, sigue siendo una v\u00edctima de la mala \"Operaci\u00f3n Noticias falsas\". El 10 de enero de este a\u00f1o, Ap\u00e1 y Cavalcante fueron, juntos por el publicista Marco Pinheiro, objetivos de una orden de b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n emitida por el juez Jo\u00e3o Bosco Soares y ejecutados por la Polic\u00eda Civil. En una clara violaci\u00f3n de la libertad de expresi\u00f3n, la libertad de prensa y la garant\u00eda constitucional del derecho a la confidencialidad de la fuente, la polic\u00eda incaut\u00f3 los tel\u00e9fonos celulares y\n  <em>\n   cuadernos\n  </em>\n  de periodistas. La situaci\u00f3n se revirti\u00f3 el 6 de marzo, cuando, casi despu\u00e9s de dos meses de lucha, los profesionales de la prensa lograron retirarse del Tribunal Federal Supremo (STF) una decisi\u00f3n que revoc\u00f3 la b\u00fasqueda contra los periodistas en \"Operation Fake News\".\n </p>\n <p>\n  Es un caso obvio y muy grave de coronelismo, en el que todos los poderes locales se han vuelto contra los periodistas al servicio de la familia de un gobernador demostrado que participan en esquemas sospechosos. \"Desafortunadamente, es un escenario dif\u00edcil hasta que podamos defendernos, porque todas las instituciones terminan involucradas en esta trama\", concluye Ap\u00e1.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s de Apre y Enock, unos 16 periodistas acusan a Mauro Mendes de persecuci\u00f3n pol\u00edtica en Mato Grosso.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Asesinatos cubiertos\n </h4>\n <p>\n  La persecuci\u00f3n de los periodistas, cubiertos o fomentados por las instituciones estatales no cesan en el alcance legal. En conversaci\u00f3n con el\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  en el proceso.\n </p>\n <p>\n  \u201cHabl\u00f3 sobre la ciudad de Miguel Pereira. El crimen se investig\u00f3 all\u00ed primero, luego se hizo aqu\u00ed en la estaci\u00f3n de polic\u00eda de homicidios de Niter\u00f3i y el proceso en 2015 se detuvo \u201d, explica Matheus. Tambi\u00e9n dijo que ese a\u00f1o ingres\u00f3 al equipo en el caso para producir un informe y le pidi\u00f3 a la familia que presentara nuevos pasos, lo que hizo el proceso nuevamente.\n </p>\n <p>\n  En el curso de las investigaciones, se percibieron algunas irregularidades. Uno de ellos, relacionado con la estaci\u00f3n de radio base (ERBS). Los ERB son estaciones fijas que conectan los tel\u00e9fonos celulares a los operadores telef\u00f3nicos, y pueden usarse para rastrear el aparato en ciertas regiones. \u201cEl periodista hab\u00eda sido asesinado en un \u00e1rea, se solicit\u00f3 al ERB de esa \u00e1rea, tom\u00f3, los operadores enviaron a la estaci\u00f3n de polic\u00eda y nunca fueron apreciados. Parece estar perdido en el medio \u201d, dice.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Foto de la tumba\n </h4>\n <p>\n  En pocas palabras, Matheus resume la imagen del pa\u00eds: \"Hay una gran violencia contra los periodistas en el pa\u00eds, tanto f\u00edsicos como tambi\u00e9n las muertes\". En el contexto de la censura, tambi\u00e9n es sorprendente: \"Hay censura en el pa\u00eds, tanto anterior como posterior\".\n </p>\n <p>\n  Para \u00e9l, hay ciertas cosas que podr\u00edan hacerse, al menos para comenzar a cambiar la imagen general. Las muertes de periodistas, seg\u00fan Matheus, deber\u00edan haber resaltado las investigaciones, tratadas como un caso de amplia repercusi\u00f3n nacional. Esto es importante sobre todo cuando se tiene en cuenta la participaci\u00f3n de los \"poderes locales\" que llaman SO en estos episodios.\n </p>\n <p>\n  En el caso de la censura, el acoso judicial y el mal uso de los tribunales especiales, Matheus argumenta que uno debe trabajar en caminos para evitar estos dispositivos, como la concentraci\u00f3n de m\u00faltiples procesos trasladados contra un solo periodista en un caso, un solo tribunal, para evitar el Numerosos viajes que un profesional de la prensa necesita hacer en los casos actuales de acoso judicial.\n </p>\n <p>\n  Pero nada de esto es hecho por el gobierno o el estado. El a\u00f1o pasado, el STF, actualmente considerado por algunos como el supremo de la democracia en el pa\u00eds, aprob\u00f3 en el juicio una tesis legal que expande el castigo por los periodistas en caso de informaci\u00f3n incorrecta o lesionada que los encuestados dicen. La decisi\u00f3n fue condenada por entidades como Abi y Fenaj.\n </p>\n <p>\n  El Congreso Nacional tambi\u00e9n discute un proyecto que busca expandir tres veces la sanci\u00f3n contra los periodistas en informaci\u00f3n sobre Internet. Cuando se considera que, hoy, la mayor\u00eda de los peri\u00f3dicos, especialmente populares o independientes, sobreviven a trav\u00e9s de portales\n  <em>\n   en l\u00ednea\n  </em>\n  Es una amenaza directa para la decisi\u00f3n de la libertad de prensa existente en Brasil.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Objetivos centrales y aliados s\u00f3lidos\n </h4>\n <p>\n  En medio de toda esta imagen, no hay duda de que los periodistas progresistas y democr\u00e1ticos, activos en la queja contra los cr\u00edmenes de los que son los se\u00f1ores de la naci\u00f3n, ser\u00e1n los m\u00e1s seleccionados en esta guerra silenciosa en la que es v\u00e1lida de Persecuciones judiciales por carreteras oficiales a campanas, hostigamientos y asesinatos por los caminos no oficiales. Despu\u00e9s de todo, la persecuci\u00f3n de la prensa nunca ocurre absolutamente, ni siquiera en los reg\u00edmenes m\u00e1s autoritarios. Al final del d\u00eda, las facinoras tambi\u00e9n necesitan a sus portavoces en los medios de comunicaci\u00f3n, incluso para desconcertar a la realidad y garantizar el mantenimiento del antiguo orden de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n. Hace m\u00e1s de un siglo, un jefe revolucionario ruso ya ha hecho la lecci\u00f3n siempre v\u00e1lida de que la libertad de la prensa nunca deja de existir: la pregunta es para qui\u00e9n existe, y para qui\u00e9n no existe.\n </p>\n <p>\n  Para los periodistas de la gente, es la necesidad de saber c\u00f3mo actuar sobre este terreno tortuoso sin ilusiones con las instituciones comprometidas que est\u00e1n con intereses no relacionados con los de las personas. En esta batalla, los aliados m\u00e1s s\u00f3lidos son y siempre ser\u00e1n las masas populares, defensores inquebrantables de los derechos democr\u00e1ticos y las libertades.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/a-silenciosa-perseguicao-aos-jornalistas-no-brasil/", "type": "article", "title": "La persecuci\u00f3n silenciosa de los periodistas en Brasil - la nueva democracia", "description": "No es exagerado decir que los periodistas viven en Brasil, todav\u00eda en tiempos de censura y persecuci\u00f3n.", "modified time": "2024-03-07T16:33:04-03:00", "updated time": "2024-03-07T16:33:04-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Imprensa Popular", "persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}