{"published time": "2024-03-07T17-44-37-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-472x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-472x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-472x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-472x1024.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 963px) 100vw, 963px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.png 963w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1-300x155.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1-768x396.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1-60x31.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"496\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image1.png\" width=\"963\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El personal del Hospital Metropolitano de Sarandi ha estado sin salarios durante meses. La situaci\u00f3n ha rebelado a los trabajadores, que protestaron el 18 de enero contra la violaci\u00f3n de los derechos, y moviliz\u00f3 a todas las personas de la regi\u00f3n, preocupadas por el posible cierre de la unidad. A finales del a\u00f1o pasado, el Servicio de Maternidad de Suss fue interrumpido, obligando a las madres de toda la regi\u00f3n a viajar a otros lugares para la atenci\u00f3n b\u00e1sica.\n </p>\n <p>\n  De acuerdo con las quejas determinadas por la ubicaci\u00f3n correspondiente de\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  , El Hospital Metropolitano de Sarandi ha retrasado el salario de m\u00e9dicos, enfermeras, t\u00e9cnicos de enfermer\u00eda, conserjes y mermeladas.\n </p>\n <p>\n  Un empleado del hospital inform\u00f3 al informe que el pago atrasado ha tenido lugar durante mucho tiempo. Informa que los m\u00e9dicos fueron los primeros afectados y que habr\u00edan tenido seis meses sin un solo centavo, y que en los \u00faltimos tiempos esto se ha expandido a todo el personal del hospital. No hay pron\u00f3stico para el pago. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n hay quejas generalizadas sobre la falta de insumos y medicamentos.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170500\" data-id=\"170500\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 642px) 100vw, 642px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1.jpeg 642w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1-282x300.jpeg 282w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1-60x64.jpeg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_1.jpeg\" width=\"642\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El empleado del hospital denuncia pagos atrasados. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170502\" data-id=\"170502\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 651px) 100vw, 651px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2.jpeg 651w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2-279x300.jpeg 279w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2-60x65.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"701\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_2.jpeg\" width=\"651\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El empleado del hospital denuncia pagos atrasados. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170506\" data-id=\"170506\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 644px) 100vw, 644px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3.jpeg 644w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3-229x300.jpeg 229w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3-60x79.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"844\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ENTREVISTA_3.jpeg\" width=\"644\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El empleado del hospital denuncia pagos atrasados. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Al se\u00f1alar que la situaci\u00f3n durar\u00e1, public\u00f3 el hospital, el 15 de febrero, una nota que indique que el salario para enero de este a\u00f1o tendr\u00eda un mayor retraso de lo esperado, debido a los supuestos problemas con una de las cuentas bancarias principales responsables del pago de los salarios . Adem\u00e1s, en la misma nota, el hospital afirm\u00f3 que proporcionar\u00eda \"asistencias\" y un avance salarial.\n </p>\n <p>\n  La publicaci\u00f3n fue rechazada por los trabajadores. En los comentarios, uno de ellos declar\u00f3 con iron\u00eda que \u201cal pagar mis facturas presento este papel y todo se resuelve. L\u00e1stima\".\n </p>\n <p>\n  Ante la calamidad, el hospital amenaz\u00f3 previamente a los empleados en caso de huelga: una de las enfermeras del hospital dijo que la coordinaci\u00f3n del hospital envi\u00f3 una declaraci\u00f3n a los empleados advirtiendo que si dejaron de trabajar, todos tendr\u00edan que responder al c\u00f3digo de \u00e9tica.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170505\" data-id=\"170505\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 472px) 100vw, 472px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-472x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-472x1024.jpeg 472w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-138x300.jpeg 138w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-708x1536.jpeg 708w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-60x130.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5.jpeg 738w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-472x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-5-472x1024.jpeg\" width=\"472\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Quejas de los trabajadores en las redes sociales. Foto: Reproducci\u00f3n\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170503\" data-id=\"170503\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 472px) 100vw, 472px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-472x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-472x1024.jpeg 472w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-138x300.jpeg 138w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-708x1536.jpeg 708w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-60x130.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6.jpeg 738w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-472x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-6-472x1024.jpeg\" width=\"472\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Quejas de los trabajadores en las redes sociales. Foto: Reproducci\u00f3n\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170507\" data-id=\"170507\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 472px) 100vw, 472px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-472x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-472x1024.jpeg 472w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-138x300.jpeg 138w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-708x1536.jpeg 708w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-60x130.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7.jpeg 738w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-472x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-7-472x1024.jpeg\" width=\"472\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Quejas de los trabajadores en las redes sociales. Foto: Reproducci\u00f3n\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  El 17 de febrero, el hospital public\u00f3 otra nota, indicando que al menos 40 pacientes hospitalizados en la UCI (unidad de cuidados intensivos) fueron transferidos a otras ciudades como Maring\u00e1, Ivaipor\u00e3, Umuarama, Campo Largo, Cascavel, entre otras, debido a la \"baja disponibilidad de empleados de los empleados \".\n </p>\n <p>\n  Ante esta declaraci\u00f3n, un empleado inform\u00f3 que el hospital siempre ha tenido menos empleados que el ideal. Ejemplados que, en muchas ocasiones, varias enfermeras tuvieron que tomar de 3 a 4 pacientes en la UCI. Esta es solo otra prueba de que es insostenible que estos empleados trabajen sin estar seguros de cu\u00e1ndo recibir\u00e1n sus pagos adecuados. Este mismo empleado hizo un punto de enfatizaci\u00f3n de que desde el mes pasado sin pagar sus facturas, debido a las altas tasas de inter\u00e9s cobradas por el retraso del pago, que es la realidad de la mayor\u00eda del Hospital Metropolitano de Sarandi.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170504\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 472px) 100vw, 472px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-472x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-472x1024.jpeg 472w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-138x300.jpeg 138w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-708x1536.jpeg 708w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-60x130.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09.jpeg 738w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-472x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Instagram-09-472x1024.jpeg\" width=\"472\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Seg\u00fan App-Syndicate, la mayor\u00eda de los 700 empleados llegan tarde. Aquellos que ganan menos recibieron $ 900 en dos cuotas de $ 600 y $ 300. Las deudas con los trabajadores ser\u00edan de $ 2 millones.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pr-funcionarios-do-hospital-metropolitano-de-sarandi-protestam-contra-atraso-nos-salarios/", "type": "article", "title": "PR: Empleados del Hospital Metropolitano Sarandi Protesta contra los salarios - La nueva democracia", "description": "Seg\u00fan las quejas calculadas por el corresponsal de AND, el Hospital Metropolitano de Sarandi ha retrasado el salario de m\u00e9dicos, enfermeras, t\u00e9cnicos de enfermer\u00eda, conserjes y criadas.", "modified time": "2024-03-07T17:44:39-03:00", "updated time": "2024-03-07T17:44:39-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio AND - Maring\u00e1 (PR)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista", "sa\u00fade"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}