{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-03-07T14-58-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihwRG1gzkwN4OrT9-FCP9Yf1G0MQZXuxC1jRqQt3mL-L68lvioInJAfpw3avn-OWSoy7tfOjb0YRQ0pgU5pUTTCRmjqyQFGQGPNLGY80nbPFWvPysLBq_jh0SL_kp6k9_LPZ1kpyPKIG7u_7ivTrJ9F8kNevN_ywiOjj0vjAInWy9qfOtL5Yif7FYoQfSh/w478-h242/cepalestina.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6161821605037268729\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px;'>\n  CE: Los activistas agitan el capital de Cear\u00e1 con folletos pro-palestinos.\n </h1>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  Fuente: New Democracy Newspaper.\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   El 2 de marzo, el frente de Cear\u00e1 para el apoyo a la resistencia palestina mantuvo una importante agitaci\u00f3n con micr\u00f3fono, banderas y folletos para demostrar solidaridad internacional con el pueblo palestino.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"864\" data-original-width=\"1296\" height=\"242\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihwRG1gzkwN4OrT9-FCP9Yf1G0MQZXuxC1jRqQt3mL-L68lvioInJAfpw3avn-OWSoy7tfOjb0YRQ0pgU5pUTTCRmjqyQFGQGPNLGY80nbPFWvPysLBq_jh0SL_kp6k9_LPZ1kpyPKIG7u_7ivTrJ9F8kNevN_ywiOjj0vjAInWy9qfOtL5Yif7FYoQfSh/w478-h242/cepalestina.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEihwRG1gzkwN4OrT9-FCP9Yf1G0MQZXuxC1jRqQt3mL-L68lvioInJAfpw3avn-OWSoy7tfOjb0YRQ0pgU5pUTTCRmjqyQFGQGPNLGY80nbPFWvPysLBq_jh0SL_kp6k9_LPZ1kpyPKIG7u_7ivTrJ9F8kNevN_ywiOjj0vjAInWy9qfOtL5Yif7FYoQfSh/w478-h242/cepalestina.jpeg\" width=\"478\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  En la ma\u00f1ana del 2 de marzo, el frente de Cear\u00e1 del apoyo a la resistencia palestina promovi\u00f3 una importante agitaci\u00f3n \"en memoria de los m\u00e1s de 112 asesinados en la masacre de la harina, al final del sionismo y el estado asesino de Israel y en defensa de los palestinos personas y de la resistencia nacional palestina \u201dcon micr\u00f3fono, banderas palestinas y folletos.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n   Adem\u00e1s de los cientos de panfletos distribuidos, parte de las masas demostr\u00f3 espont\u00e1neamente apoyo a la agitaci\u00f3n, con dichos como \"\u00a1Live Free Palestine!\". Capt\u00f3 especial atenci\u00f3n a la denuncia de la cobertura de los monopolios de comunicaci\u00f3n, que, como los grandes minions del imperialismo, se acercaron a la masacre de harina como una \"confusi\u00f3n\".\n  </p>\n </div>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  Un hombre palestino que pas\u00f3 por la agitaci\u00f3n brind\u00f3 su apoyo activo a los manifestantes. En una conversaci\u00f3n privada, revel\u00f3 que su hermana todav\u00eda vive en Cisjordania y est\u00e1 bajo una amenaza constante de las hordas de los colonos sionistas.\n </p>\n <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n  En el discurso, el frente del apoyo de Cear\u00e1 a la resistencia palestina declar\u00f3 que es deber de todos los dem\u00f3cratas y internacionalistas brasile\u00f1os defender al pueblo palestino y su resistencia nacional. Tambi\u00e9n declararon que la movilizaci\u00f3n pro-palestina deber\u00eda intensificarse en el pa\u00eds, con agitaci\u00f3n, folletos, debates p\u00fablicos y manifestaciones.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/ce-ativistas-agitam-capital-cearense.html"}