{"published time": "2024-03-09T99-99-91", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/nitawbg0/\u03b1\u03c0\u03b5\u03c1\u03b3\u03b9\u03b1-\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7.jpeg?anchor=center&mode=crop&width=900&rnd=133543255442100000"], "content": "<div class=\"mt-4\">\n <div style=\"width:100%\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"mt-5 bigger-letters\">\n <p>\n  Com\u00edcios e manifesta\u00e7\u00f5es particularmente maci\u00e7os em todo o pa\u00eds em 28 de fevereiro eram com\u00edcios enormes. Muitos milhares de trabalhadores, tanto do setor p\u00fablico quanto privado, apesar da aus\u00eancia de uma greve do vendido da GSEE, lutaram contra a greve no trabalho e correram para as ruas, expressando seu humor contra a vida cotidiana que enfrentam, o resultado da pol\u00edtica b\u00e1rbaro anti-labor-anti-governo do governo e do capital. A express\u00e3o em massa da ira e do descontentamento do mundo do trabalho no dia da greve certamente impulsionou as mobiliza\u00e7\u00f5es em massa e din\u00e2mica que estavam em andamento o tempo todo por estudantes e agricultores. Ao mesmo tempo, como foi nos \u00faltimos dias antes da greve, o anivers\u00e1rio de um ano do crime em Tempi e o clima de raiva causado pela opera\u00e7\u00e3o provocativa das responsabilidades do sistema e seus gerentes desempenharam um papel importante Na greve maci\u00e7a. Mobiliza\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Athena\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Estava cheio de atacantes e juventude no centro de Atenas. O curso da aula, os movimentos de corrida de professores e alunos e a resist\u00eancia dos alunos participaram do com\u00edcio em Havtia, juntamente com os coletivos da esquerda e sindicatos extra -parlamentares. Seus blocos foram particularmente massivamente e pulsados \u200b\u200bpara a Constitui\u00e7\u00e3o, destacando a necessidade de defender os direitos trabalhistas e sindicais e denunciar o crime em Tempi. A presen\u00e7a das for\u00e7as repressivas, especialmente ao redor dos blocos dos falc\u00f5es, foi particularmente desafiadora. A marcha da aula, antes da greve, procurou destacar a necessidade de se formar, com locais de trabalho, discuss\u00f5es com trabalhadores e com o evento central que ele mantinha em \"fora dos muros\".\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Thessaloniki\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Milhares de atacantes em Thessaloniki, apesar da atitude falhadora do EKT, que declarou uma parada de 4 horas no \u00faltimo minuto. Contra a lideran\u00e7a sindical, bem como o terrorismo do empregador, muitos trabalhadores foram cobertos por suas associa\u00e7\u00f5es setoriais. A marcha da aula e os movimentos de corrida participaram da manifesta\u00e7\u00e3o em Kamara com bloco enorme e composto. A atitude da pol\u00edcia tamb\u00e9m aqui. A marcha da turma participou da manh\u00e3 em com\u00edcios de greve, como desempenho de teleposi\u00e7\u00e3o, e nos dias anteriores intervieram nos locais de trabalho.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Yannena\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Trabalhadores, estudantes e agricultores conquistaram as greves no centro, apesar dos esfor\u00e7os da lideran\u00e7a sindical para manter os processos dos trabalhadores separados da luta do aluno e do movimento agr\u00edcola da cidade. Eles eram os blocos de marcha de classe e movimentos de corrida.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Patras\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Um dos com\u00edcios mais greves nos \u00faltimos anos. A marcha da turma e os movimentos de corrida com blocos distintos come\u00e7aram a partir do anexo, juntamente com sindicatos, clubes estudantis e coletivos de trabalho, e foram para a lotada Olga Square.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Chania\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Enquadrado com uma multid\u00e3o significativa de concorrentes foi o bloco de resist\u00eancia que tentou destacar a necessidade de dinamizar a resist\u00eancia dos trabalhadores, jovens e todo, do povo. Houve interven\u00e7\u00f5es precedentes no hospital e nos locais de trabalho, com uma chamada para a greve.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Heraklion\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Apesar da atitude de greve do Centro de Trabalho de Heraklion, a presen\u00e7a maci\u00e7a de trabalhadores na greve foi importante, destacando seu humor de corrida. Massivo e militante, o bloco de marcha de classe na manifesta\u00e7\u00e3o. No dia anterior, houve uma grande interven\u00e7\u00e3o na Pra\u00e7a Lionia, com banners e Dudukas para ataque de propaganda.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   loiro\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Houve muita participa\u00e7\u00e3o, especialmente por trabalhadores do setor p\u00fablico, mas tamb\u00e9m por estudantes e estudantes. A presen\u00e7a maci\u00e7a da juventude \u00e9 de particular import\u00e2ncia, muito menos na fase atual de turbul\u00eancia e processos intensos dentro. O curso da aula aqui tamb\u00e9m teve uma presen\u00e7a muito massiva.\n </p>\n <p>\n  Imagens correspondentes de mobiliza\u00e7\u00f5es de greve de massa foram registradas em todo o pa\u00eds. Em Larissa, Trikala, Samos, Corinto, Volos, Alexandroupolis e outros lugares, os trabalhadores lutaram amplamente \u00e0 greve.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   A participa\u00e7\u00e3o em massa est\u00e1 constantemente procurando\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  A greve de 28 de fevereiro, portanto, \u00e9 um legado importante e \u00e9 adicionada \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es populares dos \u00faltimos meses. Ele capturou a raiva e a indigna\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a disposi\u00e7\u00e3o de resistir e reivindicar em termos de movimento de massa, grandes massas para a pol\u00edtica do sistema. Concluindo um ano de Tempi, juntamente com os desafios relevantes e a zombaria dos funcion\u00e1rios do governo e mecanismos estaduais, lembrou a deprecia\u00e7\u00e3o completa da vida das pessoas e as caracter\u00edsticas assassinas da pol\u00edtica adotada pelo sistema. O descontentamento das pessoas, no entanto, n\u00e3o se limita a esse crime em massa. \u00c9 governado na pol\u00edtica b\u00e1rbaro geral que persegue, achatar conquista e condena o mundo do trabalho em pobreza e pobreza diariamente. A \"conex\u00e3o\" das quest\u00f5es foi feita pelas dezenas de milhares de trabalhadores que participaram da greve, apesar da - em grande parte - um car\u00e1ter de um e Anniversary que as for\u00e7as dominantes tentaram dar. E, de qualquer forma, as lutas de jovens e agricultores alimentaram a greve de massa.\n </p>\n <p>\n  Mas ainda existe a necessidade de os trabalhadores virem \u00e0 tona, destacando as reivindica\u00e7\u00f5es do trabalho. A raiva fervente permanece para procurar uma sa\u00edda de corrida, tanto porque n\u00e3o a encontrou na frente comum que era (e continua sendo) necess\u00e1ria com jovens e agricultores e porque os problemas continuam a inchar.\n </p>\n <p>\n  A precis\u00e3o dissolveu a renda do trabalho. A infla\u00e7\u00e3o geral \u00e9 mantida em 3,2%, por si s\u00f3 significativa. Para os estratos populares, no entanto, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 ainda pior, com os pre\u00e7os dos alimentos crescendo quase duas vezes mais altos que o custo da moradia foi lan\u00e7ado. Os pre\u00e7os dos im\u00f3veis, que aumentaram cerca de 40% em 4 anos, juntamente com altas taxas de juros hipotec\u00e1rios, fazem um mercado de sonho de ver\u00e3o. Ao mesmo tempo, os alugu\u00e9is aumentaram ainda mais em muitas \u00e1reas, criando um problema n\u00e3o resolvido para a maioria dos trabalhadores. A estes, acrescenta a redu\u00e7\u00e3o a literalmente todos os aspectos dos benef\u00edcios sociais. As pessoas s\u00e3o chamadas a colocar a m\u00e3o mais profundamente no bolso para cuidar, para a educa\u00e7\u00e3o de seus filhos, para tudo o que precisam, e est\u00e3o ficando menos, tanto no n\u00edvel de benef\u00edcios quanto no apoio financeiro e no n\u00edvel de acesso e qualidade de servi\u00e7os.\n </p>\n <p>\n  A pol\u00edtica do governo causa e multiplica os problemas, apesar de seu esfor\u00e7o provocativo para apresentar o oposto. Eles foram vendidos por meio de lances e, possivelmente, seus valores reais a serem aumentados), eles n\u00e3o enfrentam o problema. Afinal, eles lembram que o pessoal pol\u00edtico do pa\u00eds, com a contribui\u00e7\u00e3o da m\u00eddia da classe dominante, n\u00e3o tem contra\u00e7\u00e3o para enganar abertamente o povo. Mockery semelhante \u00e9 qualquer movimento sobre a quest\u00e3o do lar. Subs\u00eddios relativos a poucas e m\u00ednimas ou com condi\u00e7\u00f5es que acabam excluindo os necessitados e \"ferramentas para proteger a primeira resid\u00eancia\" que n\u00e3o se aplicam na pr\u00e1tica ou acabam em \"releases\", ou seja, o pagamento do aluguel para suas pr\u00f3prias casas do que aqueles que est\u00e3o alojados por aqueles que o fazem. Eles os perderam. E tudo isso \u00e9 vigoroso e \"solenemente\" anunciado, \"esquecendo\" que, por um lado, eles destacam a posi\u00e7\u00e3o terr\u00edvel em que as pessoas s\u00e3o e, por outro (como eram, por exemplo, os programas da antiga organiza\u00e7\u00e3o de resid\u00eancia trabalhista).\n </p>\n <p>\n  No mesmo esp\u00edrito de apresenta\u00e7\u00e3o que uma \"solu\u00e7\u00e3o\" para uma situa\u00e7\u00e3o que simplesmente batiza o problema de maneira diferente, as declara\u00e7\u00f5es do governo sobre a acelera\u00e7\u00e3o em um m\u00eas de aumento do sal\u00e1rio m\u00ednimo est\u00e3o se movendo. Mesmo que \"estar\u00e1 \u00e0 frente de 8\" (como Hatzidakis e Spalakis disseram), a ess\u00eancia permanece que esse m\u00ednimo \u00e9 muito baixo, assim como todos os sal\u00e1rios que n\u00e3o s\u00e3o afetados por sua mudan\u00e7a. Tr\u00eas anos no fundo, para os quais o governo levantou muita poeira no passado, eles ainda \"extinguem\" o servi\u00e7o de 12 anos, mas seu \"teto\" termina em um per\u00edodo muito de tr\u00eas anos at\u00e9 2027, como o general A regra para congelar, desde que o desemprego seja superior a 10%, permanece em vigor de 1/1/2027 e a revis\u00e3o das taxas de desemprego anunciada inicialmente pela ELSTAT tamb\u00e9m levou o \u00edndice oficial a uma taxa de d\u00edgito duplo. E as \"promessas\" de dobrar o sal\u00e1rio m\u00e9dio est\u00e3o completamente no ar.\n </p>\n <p>\n  A \u00fanica posi\u00e7\u00e3o honesta por parte do sistema \u00e9 a que diz que \"quem n\u00e3o sai, para obter (e outro) trabalho\". E eles s\u00e3o comuns a funcion\u00e1rios particulares, funcion\u00e1rios p\u00fablicos, agricultores, aposentados, estudantes, estudantes. O sistema n\u00e3o reconhece o direito de nenhuma pessoa a uma vida decente. Ele nem est\u00e1 comprometido em garantir sua vida. De fato, o povo e os trabalhadores est\u00e3o lutando para sobreviver em um regime cada vez maior, que a pol\u00edtica do governo piora ainda mais., Enquanto o futuro \u00e9 muito mais sombrio, pois o confronto n\u00e3o apenas continua, mas aumenta os n\u00edveis. Nesse contexto, mesmo o \"incentivo\" desse governo est\u00e1 no ar, pois a possibilidade de encontrar qualquer emprego para procurar \u00e9 cada vez mais prov\u00e1vel. E \u00e9 certo que a pol\u00edtica do governo continuar\u00e1 desmontando qualquer rede de prote\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Contra minar as partidas do trabalho deve ser formado\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  A \u00fanica sa\u00edda real para os trabalhadores \u00e9 a luta coletiva pela resist\u00eancia \u00e0 pol\u00edtica anti -Labor e reivindicando seus direitos. Com a luta anterior por sal\u00e1rios reais para cobrir o custo da vida. Para acordos coletivos que garantir\u00e3o aumentos para todos os trabalhadores e melhoram os termos do trabalho. Para um aumento real no benef\u00edcio de desemprego e durante todo o per\u00edodo de desemprego. Para o trabalho e a vida com direitos. Uma luta que primeiro requer o surgimento de reivindica\u00e7\u00f5es trabalhistas e mobiliza\u00e7\u00f5es crescentes. Contra o humor dos sindicatos, que provam que est\u00e3o se movendo na dire\u00e7\u00e3o oposta.\n </p>\n <p>\n  Por um lado, Gsee nem conseguiu um ataque. Ele tamb\u00e9m complementa um ano em que n\u00e3o tomou a menor decis\u00e3o em greve: nem a lei de Georgiades, nem contra o or\u00e7amento anti -populista, nem para sal\u00e1rios e precis\u00e3o, nem para o cuidado e o Seguro Social, nem para a educa\u00e7\u00e3o, nem ... Ele abriu abertamente, do lado do sistema, o papel de queimar qualquer humor de corrida, cultivo de frustra\u00e7\u00e3o e derrota, impedindo qualquer esfor\u00e7o para criar lutas trabalhistas. E percebe muito bem a criticidade desse papel \u00e0 medida que a indigna\u00e7\u00e3o se acumula, os impulsos crescem, a propaganda do governo \u00e9 revelada, as ilus\u00f5es de gerenciamento \"diferente\" do sistema de explora\u00e7\u00e3o entra em colapso. Sua decis\u00e3o - no final de janeiro - para uma greve em 17 de abril, faz parte das demandas do papel, o que n\u00e3o \u00e9 simples, pois seus casos de \"desvio\" certamente dizem respeito \u00e0 sua efic\u00e1cia para manter os trabalhadores \u00e0 margem. Na esperan\u00e7a, possivelmente em consulta com o governo, de que o aumento no m\u00ednimo anterior funcionar\u00e1 prejudicado, \u00e9 certo que ele far\u00e1 tudo o que puder, para que mesmo essa greve que o pediu que fosse limitada e controlada.\n </p>\n <p>\n  Por outro lado, PAME e o restante das for\u00e7as que - tamb\u00e9m no final de janeiro - colocam a dire\u00e7\u00e3o para uma greve em 28 de fevereiro, fizeram o que estavam passando para impedir que os funcion\u00e1rios se encontrassem com mobiliza\u00e7\u00f5es de estudante e agr\u00edcola. Na fase de seu desenvolvimento. E, ainda mais, as reivindica\u00e7\u00f5es trabalhistas n\u00e3o s\u00e3o destacadas e n\u00e3o se juntaram a uma frente comum contra a pol\u00edtica anti -populista. O pedido de 28/2, sem nenhum outro, colocou objetivamente os problemas trabalhistas em um segundo plano, uma dire\u00e7\u00e3o refor\u00e7ada pela aus\u00eancia de processos substantivos nos sindicatos.\n </p>\n <p>\n  Apesar do humor das for\u00e7as soberanas, os problemas enfrentados pelos trabalhadores est\u00e3o aqui, eles s\u00e3o di\u00e1rios e levam a uma dire\u00e7\u00e3o ainda pior \u00e0 medida que a pol\u00edtica do governo progride e a arbitrariedade do empregador n\u00e3o encontra resist\u00eancia em massa. E nem os contos de fadas do governo nem as pr\u00f3ximas urnas podem \"esperar\". Eles exigem trabalho para destacar as necessidades e direitos dos trabalhadores, contra os \"limites\" do sistema. Eles exigem a forma\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia e lutas em massa, contra os obst\u00e1culos que o sistema coloca. Essa necessidade foi tentada de servir \u00e0 proposta da aula de mar\u00e7o, janeiro, para mobiliza\u00e7\u00e3o do trabalho desde o in\u00edcio de fevereiro, mas recebida por for\u00e7as referentes ao movimento trabalhista uma combina\u00e7\u00e3o de derrota, fraqueza e ilus\u00e3o sobre o papel dos sindicatos. E especialmente Pame. A necessidade permanece, o ataque em 28 de fevereiro confirmou que o mundo do trabalho est\u00e1 procurando por ela. Uma tarefa essencial \u00e9 fortalecer, em todos os n\u00edveis, de resist\u00eancia \u00e0 m\u00e3o -de -obra que erup\u00e7\u00f5es regularmente e enfatiza a necessidade e a capacidade de ativar as infinitas for\u00e7as populares.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.kkeml.gr/ps958/oi-mazikes-apergiakes-kinhtopoihseis-stis-28-flevarh-anadeiknuoun-dunatothtes-kai-kathhkonta/", "type": "article", "title": "Mobiliza\u00e7\u00f5es de greve de massa em 28 de fevereiro de destaque e deveres - KKE (M -L)", "description": "A greve de 28 de fevereiro, portanto, \u00e9 um legado importante e \u00e9 adicionada \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es populares dos \u00faltimos meses. Ele capturou a raiva e a indigna\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a disposi\u00e7\u00e3o de resistir e reivindicar em termos de movimento de massa, grandes massas para a pol\u00edtica do sistema.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["ps955"], "subtitle": "\u0395\u03c0\u03b9\u03c4\u03b1\u03ba\u03c4\u03b9\u03ba\u03ae \u03b1\u03bd\u03ac\u03b3\u03ba\u03b7 \u03b7 \u03b1\u03bd\u03ac\u03b4\u03b5\u03b9\u03be\u03b7 \u03c4\u03c9\u03bd \u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd \u03b4\u03b9\u03b5\u03ba\u03b4\u03b9\u03ba\u03ae\u03c3\u03b5\u03c9\u03bd \u03ba\u03b9 \u03b7 \u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03c1\u03cc\u03c4\u03b7\u03c3\u03b7 \u03b1\u03b3\u03ce\u03bd\u03c9\u03bd", "categories": [""]}