{"published time": "2024-03-08T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k1-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k2.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k4.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Estrasburgo | 08.03.2024 | Uma marcha foi realizada por organiza\u00e7\u00f5es femininas, incluindo a nova mulher em Estrasburgo, Fran\u00e7a, para o dia de 8 de mar\u00e7o do Dia Internacional da Mulher. Durante a marcha que come\u00e7ou na Kleber Square \u00e0s 17h00, os slogans foram gritados para os atuais desenvolvimentos pol\u00edticos e a luta feminina. Em particular, slogans contra os ataques de genoc\u00eddio do estado sionista israelense contra a Palestina chamaram a aten\u00e7\u00e3o. No final da marcha, o sistema patriarcado protestou contra as mulheres, enquanto a viol\u00eancia contra as mulheres foi apontada na Fran\u00e7a. Ap\u00f3s os discursos em frente ao tribunal de Estrasburgo, a a\u00e7\u00e3o foi encerrada com slogans. Al\u00e9m disso, durante a marcha, a declara\u00e7\u00e3o francesa emitida pela nova mulher foi distribu\u00edda.\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #Gallery-1 { \n                 margem: autom\u00e1tico; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Item { \n                 flutuar: esquerda; \n                 Margin-top: 10px; \n                 Alinhamento de texto: centro; \n                 largura: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borda: 2px s\u00f3lido #cfcfcf; \n             } \n             #Gallery-1 .Gallery-Caption { \n                 margem-esquerda: 0; \n             }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery galleryid-85897\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-8-mart-yuruyusu", "type": "article", "title": "8 de mar\u00e7o de mar\u00e7o em Estrasburgo", "description": "Estrasburgo", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}