{"published time": "2024-03-08T17-00-00-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_012-696x522.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_002-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_003-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_005-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_006-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_007-1024x747.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_008-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_009-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_010-768x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_011-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-02-27-133453_013-1024x734.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width: 767px) {.\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease- in-Out; transi\u00e7\u00e3o: todos os 0.3s facilidade-in-out} .tdb_single_featured_image img {display: block; largura: 100%}. tdb_single_featured_image v\u00eddeo {max-width: 100%}. \u00cdNDICE: 1; Text-align: esquerda; tamanho da fonte: 11px; estilo de fonte: it\u00e1lico; peso da fonte: normal; altura da linha: 17px; cor:#444} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center. TDB-CAPTION-TEXT {Text-align: Center; esquerda: 0; direita: 0; margem-left: auto; margem-direita: auto} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text {texto -Align: direita; esquerda: AUTO; direita: 0} .tdb-n\u00e3o-comamente-\u00edmg {Background-Color:#f1f1f1; largura: 100%; altura: 500px} .tdb-no-featured-audio {altura: 59px } .tdi_74 .td-audio-player {font-size: 12px} .tdi_74 .tdb-caption-text {margin: 6px 0 0; cor:#878787; -Serif! IMPORTANTE; SIZENCIO DE TOLA: 12PX! IMPORTANTE} .tdi_74: hover .tdb-block-inner: antes {opacity: 0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content {margin-bottom: 0;*zoom: 1} .tdb_single_content: antes, .tdb_single_content: ap\u00f3s {display: tabela; content: ''; .tdb-block-inner>*: n\u00e3o (.wp-block-cote): n\u00e3o (.alignwide): n\u00e3o (.alignfull.wp-block-cobver.has-parallax): n\u00e3o (.td-a-ad) {Margin-left: Auto; Margem-Right: Auto} .tdb_single_content a {Pointer-Events: Auto} .tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-place-title: antes {conte\u00fado: 'Artigo Top'!!! Importante} .tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-place-title: antes {content: 'artigo embutido ad 1'! IMPORTA {Content: 'Artigo Inline Ad 2'! IMPORTANTE} .TDB_SINGLE_CONTENT .TD-SPOT-ID-ID-INLINE_AD2 .TDC-PLAPECLERTER-TITLE: Antes {Content: 'Artigo Inline AD 3'! IMPORTANTE} .tdb_single_content. -bottom_ad .tdc-place sholder-title: antes {content: 'Artigo de baixo ad'! IMPORTANTE} .tdb_single_content .id_top_ad, .tdb_single_content .id_bottom_ad {clear: ambos; margin-bottom: 21px; text-align: center. id_top_ad img, .tdb_single_content .id_bottom_ad img {margin-bottom: 0} .tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoogle, .tdb_single_content .id_botom_ad. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {margin-bottom: 15px} .tdb_single_content .id_content-horiz-left img, .tdb_single_content .id_content-hort-right, -Bottom: 0} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center {text-align: Center} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img {margin-right: auto; margin-left: auto-} .tdb_single_ontr. Esquerda; margem-top: 9px; margem-direita: 21px} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right {float: direita; margin-top: 6px; margin-left: 21px} .tdb_single_content .tdc-a-\" espa\u00e7o de espa\u00e7o reservado {largura: 300px; altura: 250px} .tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title: antes {posi\u00e7\u00e3o: absoluto; topo: 50%;-webkit-transform: tradutor (-50%); Transform: tradutor (-50%); margem: auto; display: tabela; largura: 100%}. legenda-text, .tdi_75 figCaption {margin: 6px 0 26px 0; font-fam\u00edlia: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; tamanho da fonte: 12px! IMPORTANTE; estilo de fonte: it\u00e1lico! importante; Cor:#878787} .tdi_75, .tdi_75> p, .tdi_75 .tdb-----d elenner> p {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serif! importante; fontos: 17px! } .tdi_75 h1 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-serif! IMPORTANTE} .tdi_75 h2 {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, arial, sans-serf! : 22px! IMPORTANTE; PESTO DE CONDE\u00c7\u00c3O: 800! IMPORTANTE} .TDI_75 H3: N\u00c3O (.tds-Locker-Title) {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H4 { Fonte-familia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H5 {Font-Family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H6 {Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 li {font-family: \"helvetica neue\", helvetica, Arial, sans-sef! Importante} .tdi_75 .tdb-block-inner-inner-in-inner P {PONT -Fam\u00edlia: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .tdi_75 H1, .tdi_75 h2, .tdi_75 h3: n\u00e3o (.tds-locker-title),. H6 {Color:#BF2B2B} .TDI_75 A {color:#A52626} .tdi_75 .Page-Nav A, .tdi_75 .Page-Nav span, .tdi_75 .page-nav> Div {Fonts-Family: \"Helvetica Neue\",, Nav. Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} @media (max-width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left, .tdb_single_content .id_ad_adentan-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_adentent-horiz-right, .tdb_single_content .id_ad_dcontent. Auto 26px Auto}}@Media (Max-Width: 767px) {. Tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left {margin-right: 0}}@m\u00eddia (max-width: 767px) {. Margin-left: 0}}@Media (max-width: 767px) {. tdb_single_content .td-a-ad {float: nenhum; text-align: Center} .tdb_single_content .td-a-ad iMg {margin-right: Auto; margem-esquerda: auto} .tdb_single_content .tdc-a-ad {float: nenhum}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   No domingo, 25 de fevereiro, a New Epoque conseguiu cobrir uma demonstra\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 resist\u00eancia nacional palestina que ocorreu no popular distrito de Montreynaud.\n  </p>\n  <p>\n   Esta manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada sob o chamado do Comit\u00ea \"Gaza United\". Os membros do LJR participaram desta manifesta\u00e7\u00e3o, durante a qual trouxeram a luta pela liberta\u00e7\u00e3o de Georges Ibrahim Abdallah, prisioneiro comunista e lutador da Palestina preso na Fran\u00e7a.\n  </p>\n  <p>\n   De fato, ao atacar o 40\u00ba ano de deten\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah, a campanha unit\u00e1ria para o lan\u00e7amento de Georges Ibrahim Abdallah (Cupplgia) pediu um m\u00eas de a\u00e7\u00e3o internacional de 4 de mar\u00e7o, com uma demonstra\u00e7\u00e3o que culmina em Lannemezan, na frente do Alta Seguran\u00e7a na qual o prisioneiro pol\u00edtico est\u00e1 preso.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p>\n   <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=WhTDODnnXgQ\">\n    https://www.youtube.com/watch?v=WhTDODnnXgQ\n   </a>\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/video-saint-etienne-manifestation-en-soutien-a-la-resistance-nationale-palestinienne/", "type": "article", "title": "[V\u00eddeo] Saint -Etienne: Demonstra\u00e7\u00e3o em apoio \u00e0 resist\u00eancia nacional palestina - Nova Era", "description": "No domingo, 25 de fevereiro, a New Epoque conseguiu cobrir uma demonstra\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 resist\u00eancia nacional palestina que ocorreu no popular distrito de Montreynaud. Esta manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada sob o chamado do Comit\u00ea \"Gaza United\". Os membros do LJR participaram desta manifesta\u00e7\u00e3o, durante a qual eles carregaram [\u2026]", "modified time": "2024-03-08T00:30:53+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["National", "Solidarit\u00e9 internationale", "Vid\u00e9o"]}