{"title": "Red Sol MX: Breve Iniciando Semana", "published time": "2024-03-28T21:02:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitBPhyArz5HGjMUbU2D9ZnddD9jLjy6hPU4PdWPQuYoyl4yrYoAqGUZIwCAszHYqUCmE-ArDTOTb8WJnbRPAt5uCstwcaqh-AmvDK9dfWJztvKjb5H-x_xiAAO4i0iTzoTyJkejvamGH01Mvh8anv74CbUXfxIkbrFhZjBetzz8nR1obgP44fL8WwQBe3m/w640-h410/Alemania.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjftz813ooz4eXHzeKMS76a1DF9n_E-Welic0Dqgk9MBFZgQHk9lUbHD-fssx211zdTujWZPZOpcOl5YVtJZyDCAEc94AeWQ5afaiy3owTVHF4v3p9Afv-3R3ceSBANAKQZ08pDnKj-nutSwk5S8dknUNwOicYUPbTKoeZUjsyIQfy4QU6rCEwV9kadR3KR/w640-h370/Estado%20Espa%C3%B1ol.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCbAGmyzrcW-jR2yd_siR051lBcdxq3S5WIpKoHlpFItDmg7eSXJfYy8M3Ks-8apLIB_Qqi6CCGBFmEhP66189aS9kNH8phnZH-y3er_l-S-L2JBv8rw6WdwzfHLnYQMxnHtyWtnr1WK09qoyZnmBCNpQXVvFKSorn_eR9FEMTTph9uGU527CO8dOBu1a1/w640-h480/Turqu%C3%ADa.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbSvFHs97T73ppIY9L-epO1CEPy9VZLSzeFuO-v-SxKxUMog34sDY-pWGUoDjxG0WSpewGEAOhnlhHmeBtT73VWJFkhLiLavYqNdESBMtKOpcck2BDMv2VN473a3XevD9L1RTGU1EflULbQVTudRgbuO2h8SgteGGLwzj9azL28g89iVkdT5h1-vjLlCKc/w640-h480/india.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-611900135043229067\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Breves iniciando semana\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     <span>\n      <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2024/03/breves-iniciando-semana_26.html\" title=\"permanent link\">\n       <span style=\"text-decoration: none;\">\n        marzo 26, 2024\n       </span>\n      </a>\n     </span>\n    </i>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt;\">\n  <span>\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"409\" data-original-width=\"640\" height=\"410\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitBPhyArz5HGjMUbU2D9ZnddD9jLjy6hPU4PdWPQuYoyl4yrYoAqGUZIwCAszHYqUCmE-ArDTOTb8WJnbRPAt5uCstwcaqh-AmvDK9dfWJztvKjb5H-x_xiAAO4i0iTzoTyJkejvamGH01Mvh8anv74CbUXfxIkbrFhZjBetzz8nR1obgP44fL8WwQBe3m/w640-h410/Alemania.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitBPhyArz5HGjMUbU2D9ZnddD9jLjy6hPU4PdWPQuYoyl4yrYoAqGUZIwCAszHYqUCmE-ArDTOTb8WJnbRPAt5uCstwcaqh-AmvDK9dfWJztvKjb5H-x_xiAAO4i0iTzoTyJkejvamGH01Mvh8anv74CbUXfxIkbrFhZjBetzz8nR1obgP44fL8WwQBe3m/w640-h410/Alemania.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Alemanha.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     Em uma \n Mostra importante do internacionalismo prolet\u00e1rio \n Volke Dany (servindo o povo) da Alemanha fez uma s\u00e9rie de \n Tradu\u00e7\u00f5es no contexto atual da luta de classe no M\u00e9xico. Desta \n maneira, o\n     <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8396-mexiko-oaxaca-ohne-wasser-duerre-oder-pluenderung\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       Tradu\u00e7\u00e3o de um \n item\n      </span>\n     </a>\n     na \u00e1gua saqueando recentemente publicada por \n Jornal mural foi compartilhado junto com\n     <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8387-election-boycott-in-mexico-attacks-on-institutions-of-the-old-state\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       um relat\u00f3rio\n      </span>\n     </a>\n     sobre \n A\u00e7\u00f5es da campanha BOICOT em nosso pa\u00eds com base em outro artigo \n da imprensa popular e democr\u00e1tica. Os companheiros da Alemanha analisam:\n     <i>\n      \"S\u00e3o \n A\u00e7\u00f5es de for\u00e7a poderosa e bruta n\u00e3o s\u00e3o apenas uma express\u00e3o da crise \n s\u00e9rio em que o capitalismo burocr\u00e1tico e o antigo estado s\u00e3o encontrados \n Mexicano, mas tamb\u00e9m refletem o esp\u00edrito do boicote eleitoral. O boicote de \n As elei\u00e7\u00f5es nega a legitima\u00e7\u00e3o do sistema antigo e d\u00e3o a resposta ao \n uma quest\u00e3o de como, em vez de alcan\u00e7ar mudan\u00e7as, dizendo que as massas populares \n Eles t\u00eam que lutar sob a dire\u00e7\u00e3o dos revolucion\u00e1rios com viol\u00eancia \n revolucion\u00e1rio contra o sistema antigo para conquistar o poder. N\u00e3o \n apenas se aplica \u00e0s condi\u00e7\u00f5es no M\u00e9xico, mas \u00e9 uma quest\u00e3o estrat\u00e9gica \n com validade de cada pa\u00eds do mundo, n\u00e3o importa se \u00e9 uma na\u00e7\u00e3o oprimida ou \n imperialista\".\n     </i>\n     Cumprimentamos a solidariedade internacionalista de \n companheiros, assim como as lutas desenvolvidas pelo proletariado alem\u00e3o do bra\u00e7o \n das for\u00e7as revolucion\u00e1rias.\n     <b>\n      Longa vida ao internacionalismo \n prolet\u00e1rio!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"370\" data-original-width=\"640\" height=\"370\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjftz813ooz4eXHzeKMS76a1DF9n_E-Welic0Dqgk9MBFZgQHk9lUbHD-fssx211zdTujWZPZOpcOl5YVtJZyDCAEc94AeWQ5afaiy3owTVHF4v3p9Afv-3R3ceSBANAKQZ08pDnKj-nutSwk5S8dknUNwOicYUPbTKoeZUjsyIQfy4QU6rCEwV9kadR3KR/w640-h370/Estado%20Espa%C3%B1ol.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjftz813ooz4eXHzeKMS76a1DF9n_E-Welic0Dqgk9MBFZgQHk9lUbHD-fssx211zdTujWZPZOpcOl5YVtJZyDCAEc94AeWQ5afaiy3owTVHF4v3p9Afv-3R3ceSBANAKQZ08pDnKj-nutSwk5S8dknUNwOicYUPbTKoeZUjsyIQfy4QU6rCEwV9kadR3KR/w640-h370/Estado%20Espa%C3%B1ol.png\" width=\"640\"/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Estado espanhol.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     Durante \n O m\u00eas de mar\u00e7o, uma s\u00e9rie de ataques contra o movimento foi apresentada \n Popular e revolucion\u00e1rio, que considera esses eventos como \"\n     <i>\n      Guerra contra \n Centros sociais \"\n     </i>\n     . Dentro desses ataques foram \n Evactou tr\u00eas centros populares apenas nos 13 e 14 de mar\u00e7o. Ele \n jornal servem as pessoas\n     <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       relatado\n      </span>\n     </a>\n     que \n Outro planejamento planejado na \u00faltima quarta -feira foi evitado pela mobiliza\u00e7\u00e3o \n de massa e um melhor n\u00edvel de organiza\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia, pedindo \n refor\u00e7ar a vigil\u00e2ncia contra a pr\u00f3xima tentativa estadual\n     <i>\n      \"[\u2026] Est\u00e1 \n A guerra faz parte do processo de crise e decomposi\u00e7\u00e3o do imperialismo, \n e de militariza\u00e7\u00e3o de estados. Neste caso espec\u00edfico, a ofensiva contra \n Centros sociais permanecem dentro da l\u00f3gica do processo de militariza\u00e7\u00e3o \n do estado espanhol. Ainda mais levando em conta a m\u00e1xima import\u00e2ncia do setor \n de moradia em nosso pa\u00eds, onde o capital financeiro \u00e9 particularmente \n mais agressivo do que em outros setores da economia. \u00c9 o suficiente para lembrar que o \n O capital financeiro pula toda a legalidade burguesa quando necess\u00e1rio. Ele \n O melhor exemplo \u00e9 que suas tropas de choque mais reacion\u00e1rias (empresas de \n Dekupation) s\u00e3o paramilitares ilegais pseudo-inaugurais fascistas. \u201d\n     </i>\n     <b>\n      N\u00f3s cumprimentamos \n a luta das massas no estado espanhol para o direito de moradia e o \n Liberta\u00e7\u00e3o de territ\u00f3rios para coloc\u00e1 -los a servi\u00e7o do povo!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCbAGmyzrcW-jR2yd_siR051lBcdxq3S5WIpKoHlpFItDmg7eSXJfYy8M3Ks-8apLIB_Qqi6CCGBFmEhP66189aS9kNH8phnZH-y3er_l-S-L2JBv8rw6WdwzfHLnYQMxnHtyWtnr1WK09qoyZnmBCNpQXVvFKSorn_eR9FEMTTph9uGU527CO8dOBu1a1/w640-h480/Turqu%C3%ADa.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCbAGmyzrcW-jR2yd_siR051lBcdxq3S5WIpKoHlpFItDmg7eSXJfYy8M3Ks-8apLIB_Qqi6CCGBFmEhP66189aS9kNH8phnZH-y3er_l-S-L2JBv8rw6WdwzfHLnYQMxnHtyWtnr1WK09qoyZnmBCNpQXVvFKSorn_eR9FEMTTph9uGU527CO8dOBu1a1/w640-h480/Turqu%C3%ADa.jpg\" width=\"640\"/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      T\u00fcrkiye.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/breves-iniciando-semana_18.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       Anteriormente \n Fale mais tarde\n      </span>\n     </a>\n     Sobre a semana de Newroz, a celebra\u00e7\u00e3o de Kurdo novamente \n ano. Uma infinidade de a\u00e7\u00f5es foi realizada em torno disso, entre estes \n Eles t\u00eam\n     <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/24/mas-acciones-por-el-dia-de-solidaridad-con-los-prisioneros-politicos-y-por-newroz/\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       relatado\n      </span>\n     </a>\n     alguns \n em Ancara em T\u00fcrkiye; Estrasburgo, Fran\u00e7a; Frankfurt, Alemanha; entre outros \n Pa\u00edses europeus. Na Su\u00ed\u00e7a, eles apresentaram uma mensagem emocional:\n     <i>\n      \"o \n Kawa Forge Rebellion contra Dehaq \u00e9 o conhecimento de todos \n as correntes que escravam. Rebeli\u00e3o Forge de Kawa contra o Cruel \n Dehaq n\u00e3o \u00e9 apenas tomar a coisa certa, mas tamb\u00e9m uma express\u00e3o do \n Consci\u00eancia hist\u00f3rica que representa a verdade. Que esp\u00edrito de \n Newroz, que faz parte dos milhares de anos de luta entre os \n opressor e oprimido, e seu s\u00edmbolo, fogo, era justo e correto por \n dos oprimidos contra os opressores. [\u2026] No entanto, hoje um \n mais uma vez do que injusto e cruel, ele n\u00e3o pode obter seus prop\u00f3sitos contra ele \n justo. [\u2026] \u00c9 vital transformar lugares, ruas e todas as \u00e1reas em campos \n de batalha contra o fascismo para criar organiza\u00e7\u00f5es mais fortes. O \n A ditadura fascista age armado de cabe\u00e7a a p\u00e9 com o aparelho de \n for\u00e7a. A luta da for\u00e7a contra a for\u00e7a, com armas contra armas, \u00e9 \n essencial. O esp\u00edrito de Newroz \u00e9 a rebeli\u00e3o organizada armada de \n cidade.\n      <b>\n       Newroz P\u00eeroz Be! Viva a rebeli\u00e3o de fogo de Newroz! \"\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbSvFHs97T73ppIY9L-epO1CEPy9VZLSzeFuO-v-SxKxUMog34sDY-pWGUoDjxG0WSpewGEAOhnlhHmeBtT73VWJFkhLiLavYqNdESBMtKOpcck2BDMv2VN473a3XevD9L1RTGU1EflULbQVTudRgbuO2h8SgteGGLwzj9azL28g89iVkdT5h1-vjLlCKc/w640-h480/india.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbSvFHs97T73ppIY9L-epO1CEPy9VZLSzeFuO-v-SxKxUMog34sDY-pWGUoDjxG0WSpewGEAOhnlhHmeBtT73VWJFkhLiLavYqNdESBMtKOpcck2BDMv2VN473a3XevD9L1RTGU1EflULbQVTudRgbuO2h8SgteGGLwzj9azL28g89iVkdT5h1-vjLlCKc/w640-h480/india.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      \u00cdndia. \u00cdndio.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     O dia \n S\u00e1bado, 23 de mar\u00e7o, 93 anos de assassinato de tr\u00eas revolucion\u00e1rios foram conclu\u00eddos \n \u00cdndios nas m\u00e3os da for\u00e7a colonial brit\u00e2nica. Bhagat Singh, Sukdev e Rajguru \n Eles faziam parte do movimento anticolonial e inspiraram e li\u00e7\u00f5es de \n A revolu\u00e7\u00e3o bolchevique. Na sua\n     <a href=\"https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/communist-party-of-india-m-celebrate.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       declaraci\u00f3n\n      </span>\n     </a>\n     ele \n Partido Comunista da \u00cdndia (mao\u00edsta) denuncia as tentativas do atual governo \n do Partido Popular Indiano (BJP por seu acr\u00f4nimo em hindi) de revindicar o \n m\u00e1rtires, explicando que o BJP e a \"organiza\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria nacional\" t\u00eam \n Estado conspirado e sempre agiu contra companheiros ca\u00eddos. O \n os comunistas chamam para celebrar a mem\u00f3ria dos companheiros lutando e \n Resistindo. Especialmente a guerra contra as pessoas em andamento e o \n Ataques genocidas contra povos ind\u00edgenas ou adivasi. Na mesma linha de \n id\u00e9ias, o f\u00f3rum contra corporatiza\u00e7\u00e3o e militariza\u00e7\u00e3o (FACAM para seu \n acr\u00f4nimos em ingl\u00eas) realizou um\n     <i>\n      <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/24/india-facam-adivasi-adhikar-sabha-exige-poner-fin-al-genocidio-de-adivasi-bajo-el-plan-surajkund/\">\n       <span style=\"font-style: normal; text-decoration: none;\">\n        Reuni\u00e3o de Direitos Tribais\n       </span>\n      </a>\n     </i>\n     (Assembl\u00e9ia/Congresso Adivasi) em \n Ambedkar Bhawan, Delhi. Houve relat\u00f3rios compilados, analisando o \n contexto das campanhas militares contra-insurgentes do antigo estado como \n Eles foram a \"Opera\u00e7\u00e3o Green Hunt\" e a \"opera\u00e7\u00e3o Samadhan-Prahar\". Evento \n denunciou ...\n     <i>\n      \"Como o modelo de desenvolvimento imperialista e \n Grandes empresas, que levam \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de estradas, minas, etc. \n Atrav\u00e9s da militariza\u00e7\u00e3o desenfreada, causou um deslocamento maci\u00e7o \n Adivasi camponeses de suas terras e florestas, o que eventualmente leva a \n A eros\u00e3o de sua cultura \"\n     </i>\n     . \u00c9 certamente um evento de massa \n Totalmente importante, tanto por sua forma quanto por seu conte\u00fado. As massas \n Popular e os Povos Adivasi, sob a condu\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica do \n proletariado, continue desenvolvendo as tarefas da nova revolu\u00e7\u00e3o \n Democracia em andamento, emergindo o novo poder em territ\u00f3rios libertados \n atrav\u00e9s da guerra popular.\n     <b>\n      Zindabad Tenab! Viva a revolu\u00e7\u00e3o!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"520\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png\" width=\"520\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Palestina.\n     </span>\n    </b>\n    <span a=\"\" href=\"https://teesrijungnews.com/breaking-hamas-official-statement-on-un-security-council-ceasefire-resolution/\" style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     <span style=\"text-decoration: none;\">\n      cumprimentou o \n resolu\u00e7\u00e3o\n     </span>\n     sublinhando a necessidade de um inc\u00eandio alto \n Permanente e especialmente o retorno dos deslocados.\n     <b>\n      Vamos continuar \n Solidariedade da classe alimentar e internacionalismo prolet\u00e1rio em torno \n Para a her\u00f3ica resist\u00eancia nacional palestina! Longa Palestina gr\u00e1tis!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div align=\"center\">\n  <table border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoNormalTable\" style=\"border-collapse: collapse; mso-padding-alt: 0cm 0cm 0cm 0cm; mso-yfti-tbllook: 1184;\">\n   <tbody>\n    <tr style=\"mso-yfti-firstrow: yes; mso-yfti-irow: 0;\">\n     <td style=\"padding: 0cm 0cm 0cm 0cm;\">\n     </td>\n    </tr>\n    <tr style=\"mso-yfti-irow: 1; mso-yfti-lastrow: yes;\">\n     <td style=\"padding: 0cm 0cm 0cm 0cm;\">\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"226\" data-original-width=\"320\" height=\"452\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" width=\"640\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n     <!--[if !supportLineBreakNewLine]-->\n     <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n     <!--[endif]-->\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Equador.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     O velho \n Estado equatoriano fez um ataque contra as comunidades camponesas de \n Palo queimando e os pampas. Presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os para seus mestres imperialistas e para \n Impor o capitalismo burocr\u00e1tico, o estado concedido em 2.200 hectares ao \n Minera Company - Canadiense La Plata S.A. e de acordo com o coletivo pela \u00e1gua \n e a vida, na \u00faltima conven\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o e minera\u00e7\u00e3o mundial, a \n O governo equatoriano assinou pelo menos seis compromissos com o Canad\u00e1 por mais do que \n 4,8 bilh\u00f5es de d\u00f3lares. Esses dados reafirmam a sujei\u00e7\u00e3o total do estado \n Equadoriano a servi\u00e7o dos interesses imperialistas, refor\u00e7ando a condi\u00e7\u00e3o \n semi-colonial do pa\u00eds. De acordo com um\n     <a href=\"https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       liberar \n Publicados\n      </span>\n     </a>\n     Para os companheiros da frente das lutas \n da cidade de Equador, a pol\u00edcia em coordena\u00e7\u00e3o com mafias paramilitares \n Ele atacou o campesinato nos dias 19 e 20 de mar\u00e7o, prendendo \n 72 pessoas que acusam de terrorismo. Ao contr\u00e1rio do que o \n Estado antigo, essa a\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi capaz de parar a resist\u00eancia, pelo contr\u00e1rio, \n massas estabeleceram dois ve\u00edculos dos lacaios imperialistas e feriram seis \n Pol\u00edcia e militar. O FDLP-E analisa a situa\u00e7\u00e3o:\n     <i>\n      \"Vamos abrir o \n Olhos, o mundo est\u00e1 passando por v\u00e1rias invas\u00f5es imperialistas contra os povos \n oprimido O imperialismo deseja aproveitar nossos principais meios de \n produ\u00e7\u00e3o, terra e tudo o que a cont\u00e9m, decapagem de suas parcelas para \n Nossos camponeses. Ent\u00e3o, a cidade de Palo Quemado-Las pampas \n A principal contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra o imperialismo, contra a semi -feudalidade e \n Contra o capitalismo burocr\u00e1tico, nessa ordem. N\u00e3o podemos confiar em um grama \n de arroz nas institui\u00e7\u00f5es do antigo estado, todos est\u00e3o a servi\u00e7o de \n Imperialismo e grupos de poder, nem das for\u00e7as armadas e policiais \n Nacional que apontam suas armas para os mais pobres do pa\u00eds para o benef\u00edcio do \n explorador. E eles n\u00e3o hesitar\u00e3o em puxar o gatilho. Por outro lado, existe o \n proletariado, camponeses pobres, intelectuais democr\u00e1ticos, o povo \n Aguerrido, que assume a luta anti -imperialista pela mam\u00e3e Pacha. \u201d\n     </i>\n     <b>\n      Todos \n Nossa solidariedade com a luta de resist\u00eancia justa das massas camponesas \n Do Equador! Com o imperialismo canadense, respons\u00e1vel pela desapropria\u00e7\u00e3o e \n Extrativista saqueando de nossos povos!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <b>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"Standard\">\n  <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n   <b>\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\">\n  <span>\n   <span>\n    <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" class=\"b-hbp-video b-uploaded\" frameborder=\"0\" height=\"266\" id=\"BLOGGER-video-bcf9ec13704837fa-11002\" mozallowfullscreen=\"mozallowfullscreen\" src=\"https://www.blogger.com/video.g?token=AD6v5dwYs7mwV2ILbLmo2zgpPKAqpi9jjKy5YwYDv5mmfjHbZEzgLUfwcngszm_s2oqFNyq7z_0vDzkwii7DQ1OUFq4ogGWlBXj0zARP2dvbwKdPB4fENS8mRkVcRyHTnVXFyN1IMz3i\" style=\"border-style: initial; border-width: 0px; max-width: 100%;\" webkitallowfullscreen=\"webkitallowfullscreen\" width=\"320\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      M\u00e9xico.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     O \n No in\u00edcio de 25 de mar\u00e7o, houve uma nova tentativa de despejar \n O campo de den\u00fancia de artes\u00e3os e comerciantes ligados \u00e0 corrente \n da cidade Red Sol, que permanece em planta permanente. Os fatos \n Eles ocorreram por volta de 01: 20 horas no Walker de Gurri\u00f3n, de um lado \n Do templo de Santo Domingo, em Oaxaca, quando a pol\u00edcia municipal chegou \n desmantelamento de acampamentos e atingindo manifestantes, incluindo mulheres e \n crian\u00e7as. Desta vez, as massas se opunham \u00e0 resist\u00eancia digna, impedindo o despejo. \n Conforme relatado na \u00e9poca, as posi\u00e7\u00f5es de nossos colegas eram\n     <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/02/breves-iniciando-semana_19.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       despejado em \n Em fevereiro passado\n      </span>\n      Haver\u00e1 uma resposta \n Organizado pelo povo! Alto para ass\u00e9dio e repress\u00e3o contra nossos colegas! \n Abaixo a farsa eleitoral da burguesia! Repressor Neri! N\u00e3o \u00e9 um voto para Neri! N\u00e3o \n Vote, organize e lute!\n      <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n      <!--[if !supportLineBreakNewLine]-->\n      <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n      <!--[endif]-->\n     </a>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a name=\"comments\">\n    </a>\n    <span>\n     Ingressos populares\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 12pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2024/01/cp-sol-rojo-declaracion-politica-de-la.html\">\n     <span>\n      Red CP-Sol: Declara\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica da Assembl\u00e9ia \n EM GERAL\n     </span>\n    </a>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 18pt; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: top;\">\n  <i>\n   <span>\n    <span>\n     \u201cN\u00f3s marchamos em um pequeno grupo unido por uma estrada \u00edngreme e dif\u00edcil, \n fortemente pego das m\u00e3os. Estamos cercados por toda parte \n Inimigos, e temos que sair quase sempre sob o seu fogo. N\u00f3s nos juntamos \n virtude de uma decis\u00e3o adotada livremente, precisamente lutar contra \n inimigos e n\u00e3o caindo, dando um gaguejo, ao p\u00e2ntano vizinho, cujos habitantes n\u00f3s \n Eles censuram desde o in\u00edcio que nos separamos em um grupo separado e \n Aquele que escolhemos o caminho da luta e n\u00e3o o da concilia\u00e7\u00e3o. E de \n Logo alguns entre n\u00f3s come\u00e7am a gritar: \"Vamos ao p\u00e2ntano!\" \n E quando eles tentam envergonh\u00e1 -los, eles se replicam: \"O que de volta t\u00e3o atr\u00e1s \n voc\u00ea \u00e9! Como voc\u00ea n\u00e3o tem vergonha de recusar a liberdade de convid\u00e1 -lo a seguir um \n Melhor maneira! \"Ah, sim, senhores, livre voc\u00ea n\u00e3o deve apenas nos convidar, mas \n Ir aonde voc\u00ea ir\u00e1, at\u00e9 o p\u00e2ntano; N\u00f3s at\u00e9 consideramos isso \n Sua verdadeira posi\u00e7\u00e3o est\u00e1 precisamente nela, e nos sentimos dispostos\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 12pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2023/10/12-de-octubre-un-dia-de-lucha-no-de.html\">\n     <span>\n      12 de outubro: Um dia de luta, sem festas\n     </span>\n    </a>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 18pt; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: top;\">\n  <i>\n   <span>\n    <span>\n     Esse \n \u00c9 um relat\u00f3rio de nossas a\u00e7\u00f5es para trabalhadores e povos no \n Quadro da a\u00e7\u00e3o global pela alta \u00e0 guerra contra os povos do M\u00e9xico \n e o mundo. Companheiros e colegas. Ontem, 12 de outubro, \n 531 do in\u00edcio da invas\u00e3o das monarquias europ\u00e9ias contra \n Nossa Abya Yala, hoje conhecida como \"Am\u00e9rica\". Os lacaios de \n Imperialismo em nossas terras celebra este dia esquecendo a barb\u00e1rie que o \n Monarquia espanhola odiosa imposta aos povos de Anahuac (hoje chamado \n M\u00e9xico) e outros territ\u00f3rios da nossa Am\u00e9rica. A \"cultura\" que \n propriet\u00e1rios de terras e a burguesia crioula comemoram em seus atos oficiais, \u00e9, em \n Ess\u00eancia, a cultura da subordina\u00e7\u00e3o aos colonialistas. As massas \n Deep, n\u00e3o temos motivos para comemorar este dia porque representa o in\u00edcio de \n ocupa\u00e7\u00e3o, desapropria\u00e7\u00e3o de nossos territ\u00f3rios, genoc\u00eddio e escravid\u00e3o \n Para nossos povos nativos, que desde ent\u00e3o vivemos oprimidos, h\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 12pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-de-la-jornada-de-lucha-en.html\">\n     <span>\n      Relat\u00f3rio do dia de luta em defesa de \n Direitos das pessoas\n     </span>\n    </a>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 18pt; margin-bottom: 5pt; vertical-align: top;\">\n  <i>\n   <span>\n    <span>\n     Para a classe trabalhadora e o \n trabalhadores para o pobre campesinatria e os povos originais que \n Ensino Democr\u00e1tico da Se\u00e7\u00e3o XXII do SNTE-CNTE para as organiza\u00e7\u00f5es \n sindicatos democr\u00e1ticos e independentes nos dias 4 e 5 de mar\u00e7o que fizemos em \n A cidade de Oaxaca a primeira fase do nosso dia de luta em defesa de \n os direitos do povo. Isso consistiu em mobiliza\u00e7\u00e3o contingente \n de v\u00e1rias regi\u00f5es do rebelde Oaxaca na cidade do \n Resist\u00eancia sob o slogan: inundar as ruas e quadrados com bandeiras vermelhas! \n Como dissemos antes, essa mobiliza\u00e7\u00e3o tem sido uma resposta \n na aus\u00eancia de solu\u00e7\u00e3o para as demandas da justi\u00e7a e a repress\u00e3o que \n Tenha sobre o movimento popular e os povos de Oaxaca. Desta maneira, \n contingentes de regi\u00f5es como o istmo de tehuantepec, a bacia, \n La Costa, Sierra Sur, Mixteca e Vales Centrais reunidos \n Cumprindo o m\u00e9todo: rastreamento de tarefas\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 21.0pt; margin-bottom: 13.5pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 13.5pt; mso-outline-level: 3;\">\n  <b>\n   <span>\n    <span>\n     Georges Ibrahim Abdallah\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "Breve semana de in\u00edcio de 26 de mar\u00e7o de 2024 Alemanha. Em uma amostra importante de internacionalismo prolet\u00e1rio, os companheiros do ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/sol-rojo-mx-breves-iniciando-semana.html", "source_name": "Association New Democracy"}