{"title": "CLASSIFICA\u00c7\u00c3O: GANHANDO NO LARCO CUIDADO!", "published time": "2024-03-28T12:47:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfaU9DMW6INlTG_ELzHcq1qdPWblWjdvUpm4OjQHfOCDGWwYnY3x7eZXGY6FjMVrkqk1OOChLP9GWj63Afui6kbc6MYDjzVhxl5_coi0lEZEzk9A0U4xPNMphIENAj2up4-IHAhbhTPtKGxkVCx1RopjuyBI1KlX_nKHgfmmkYd5miCZhsh9DIrx85X8g/s1600/%CE%9B%CE%91%CE%A1%CE%9A%CE%9F.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9087156926740607824\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Tudo na quinta -feira 28/4 \u00e0s 17:00 na Constitui\u00e7\u00e3o,\n  <br/>\n  Na concentra\u00e7\u00e3o de associa\u00e7\u00f5es de larco\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <br/>\n   N\u00e3o a redund\u00e2ncias e o surto!\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   Mantendo todas as posi\u00e7\u00f5es de trabalho\n   <br/>\n   E todos os direitos!\n   <br/>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"899\" data-original-width=\"1600\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfaU9DMW6INlTG_ELzHcq1qdPWblWjdvUpm4OjQHfOCDGWwYnY3x7eZXGY6FjMVrkqk1OOChLP9GWj63Afui6kbc6MYDjzVhxl5_coi0lEZEzk9A0U4xPNMphIENAj2up4-IHAhbhTPtKGxkVCx1RopjuyBI1KlX_nKHgfmmkYd5miCZhsh9DIrx85X8g/s1600/%CE%9B%CE%91%CE%A1%CE%9A%CE%9F.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfaU9DMW6INlTG_ELzHcq1qdPWblWjdvUpm4OjQHfOCDGWwYnY3x7eZXGY6FjMVrkqk1OOChLP9GWj63Afui6kbc6MYDjzVhxl5_coi0lEZEzk9A0U4xPNMphIENAj2up4-IHAhbhTPtKGxkVCx1RopjuyBI1KlX_nKHgfmmkYd5miCZhsh9DIrx85X8g/s1600/%CE%9B%CE%91%CE%A1%CE%9A%CE%9F.jpg\" width=\"320\"/>\n  </b>\n </div>\n <p>\n  <b>\n   <br/>\n   O \n  Curso de classe expressa sua solidariedade na luta dada por \n Funcion\u00e1rios da Larco e suas fam\u00edlias pelo direito a \n trabalho e vida.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  \u00c9 uma ra\u00e7a que eles deram h\u00e1 anos contra\n  <b>\n   Processo de deprecia\u00e7\u00e3o e venda deliberados de Larco,\n  </b>\n  tanto pelo governo e dos anteriores (Syriza, \n Pasok etc.). Essa abordagem \u00e9 que levou Larco a ser \n Por dois anos de folga, em um regime de 'gerenciamento especial' \n e seus trabalhadores esperando com extens\u00f5es constantes.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Agora, \n  850 trabalhadores correm o risco de estar na estrada como em 31 de mar\u00e7o \n  expire seus contratos e ningu\u00e9m est\u00e1 comprometido com o que vai \n Eles saem.\n  </b>\n  <br/>\n  Este desenvolvimento ter\u00e1 conseq\u00fc\u00eancias tr\u00e1gicas n\u00e3o apenas para \n  trabalhadores e suas fam\u00edlias, mas tamb\u00e9m para todo o ambiente \n \u00e1rea. Como eles v\u00e3o viver? Onde eles v\u00e3o ficar? Como eles pagar\u00e3o os empr\u00e9stimos? Como \n Seus filhos estudar\u00e3o?\n </p>\n <p>\n  Essas perguntas s\u00e3o feitas pela realidade e, com a luta em massa, elas devem ser respondidas.\n  <b>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Lute para manter todos os empregos e todos os direitos do trabalho.\n  </b>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Contra\n  </b>\n  para \n  ref\u00e9m aos trabalhadores, em derrota, terrorismo e seus \n chantagem para aceitar a deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de trabalho por causa de \n Qualquer \"investidor-s\u00e1bio\".\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Contra\n  </b>\n  Em programas de fome \n  de DBA (anteriormente OAED), que \u00e9 zombaria bruta para os trabalhadores e \n Eles pretendem desorient\u00e1 -los e eventualmente se livrar deles.\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Contra\n  </b>\n  para \n  Pol\u00edtica anti-labor-antilaular que por tr\u00e1s da conversa \n 'Desenvolvimento' esconde a realidade negra da pobreza, desemprego \n e desola\u00e7\u00e3o. \u00c9 a mesma pol\u00edtica que deixou seu destino \n Milhares de campos em Tess\u00e1lia ap\u00f3s as inunda\u00e7\u00f5es devastadoras.\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Massa \n  e uma luta tola pelo direito de completar e est\u00e1vel trabalho, \n  Com sal\u00e1rios decentes e termos de trabalho e todas as medidas de seguran\u00e7a.\n  </b>\n  <br/>\n  O \n  O poder dos funcion\u00e1rios da Larco est\u00e1 na massagem e \n Escalando a luta deles! O apoio e a solidariedade pelo povo e pelo \n O mundo do trabalho \u00e9 importante e deve ser dado!\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   O \n A luta justa dos trabalhadores de Larco \u00e9 uma ra\u00e7a de todos \n classe trabalhadora e, como tal \n trabalhadores.\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <b>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   AULA\n   <br/>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u039a.\u039c\u03c0."], "labels": [], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_36.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}