{"published time": "2024-03-28T03:16:27+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1707\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 10 de mar\u00e7o, o Comit\u00ea Sanit\u00e1rio de Defesa Popular de Pinhais realizou uma calorosa celebra\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria junto a mulheres da regi\u00e3o, jovens e adultas, reunindo mais de 50 participantes. O evento foi organizado com o apoio da associa\u00e7\u00e3o de moradores local e contou com a presen\u00e7a da representante do Movimento Feminino Anita Garibaldi (MFAG) e do Comit\u00ea de Apoio do jornal A Nova Democracia.\n </p>\n <p>\n  O encontro teve como objetivos celebrar esta importante data do proletariado internacional, rememorando sua origem classista, al\u00e9m de promover um importante debate sobre a opress\u00e3o das mulheres do povo e discutir as reivindica\u00e7\u00f5es da popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, especialmente aquelas que afetam as mulheres.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171597\" data-id=\"171597\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Evento debateu origem classista do 8 de mar\u00e7o. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171595\" data-id=\"171595\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171594\" data-id=\"171594\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Evento contou com representantes de diferentes organiza\u00e7\u00f5es na mesa. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  O evento foi aberto com uma calorosa fala de boas vindas pelo Comit\u00ea Sanit\u00e1rio, em que saudou as participantes, as organiza\u00e7\u00f5es presentes, \u00e0s mulheres do povo de todo o mundo e em especial \u00e0s mulheres palestinas e sua heroica resist\u00eancia; ocasi\u00e3o em que tamb\u00e9m se denunciou os incont\u00e1veis crimes de guerra do Estado sionista de Israel com apoio do imperialismo, principalmente ianque.\n </p>\n <p>\n  O Movimento Feminino Anita Garibaldi apresentou a organiza\u00e7\u00e3o e realizou uma esclarecedora exposi\u00e7\u00e3o sobre a origem do 8 de mar\u00e7o, da opress\u00e3o feminina e do caminho revolucion\u00e1rio para sua supera\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m foi demarcada a oposi\u00e7\u00e3o ao feminismo burgu\u00eas, ao oportunismo e \u00e0 farsa eleitoral.\n </p>\n <p>\n  A fala da representante da Associa\u00e7\u00e3o de Moradores remarcou a import\u00e2ncia da presen\u00e7a de todas e a\u00a0 necessidade da organiza\u00e7\u00e3o das mulheres do povo em seus locais de moradia, para lutar por seus direitos e\u00a0 realizar mais reuni\u00f5es, cursos e encontros como este.\n </p>\n <p>\n  Na sequ\u00eancia, prosseguiu-se para uma atividade em roda de conversa em que as participantes puderam discutir a respeito da sobrecarga ocasionada pelo trabalho dom\u00e9stico, pelo cuidado de familiares e a necessidade de busca por fontes de renda; os numerosos casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica na regi\u00e3o; a den\u00fancia un\u00e2nime \u00e0 falta de acesso \u00e0 creche e \u00e0 sa\u00fade na regi\u00e3o, conhecida pelo atendimento prec\u00e1rio, demorado e por falta de m\u00e9dicos especialistas nas unidades de sa\u00fade da fam\u00edlia. Tanto as den\u00fancias e demandas, quanto encaminhamentos e sugest\u00f5es para o pr\u00f3ximo encontro foram sistematizados em um mural. Um clima de agita\u00e7\u00e3o era vis\u00edvel, com a expectativa de lutar coletivamente pelas necessidades apontadas.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s o lanche comunit\u00e1rio, seguiu-se para um emocionante momento de homenagens. Lideran\u00e7as locais, reconhecidas pelo persistente trabalho de mobiliza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o e de a\u00e7\u00f5es de solidariedade na regi\u00e3o foram homenageadas recebendo um certificado emitido pelo Comit\u00ea Sanit\u00e1rio e Associa\u00e7\u00e3o de Moradores.\n </p>\n <p>\n  Para impulsionar a presen\u00e7a das m\u00e3es no evento, foi organizada atividade de creche durante todo o encontro, que atendeu diversas crian\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  O evento foi encerrado com uma apresenta\u00e7\u00e3o cultural de m\u00fasica popular brasileira e com o compromisso de realiza\u00e7\u00e3o de novas reuni\u00f5es em um breve per\u00edodo, como reconhecimento da necessidade da organiza\u00e7\u00e3o permanente das mulheres do povo.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/vitorioso-encontra-celebra-o-dia-internacional-da-mulher-proletaria-na-regiao-metropolitana-de-curitiba/", "type": "article", "title": "Vitorioso encontro celebra o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria na regi\u00e3o metropolitana de Curitiba - A Nova Democracia", "description": "Evento organizado pelo Comit\u00ea Sanit\u00e1rio de Defesa Popular de Pinhais contou com mais de 50 participantes.", "modified time": "2024-03-28T13:42:04-03:00", "updated time": "2024-03-28T13:42:04-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Curitiba e Regi\u00e3o (PR)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["8 de mar\u00e7o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}