{"title": "PC 28 de mar\u00e7o - Apela\u00e7\u00e3o dos trabalhadores palestinos para o Dia da Terra: Lutamos por nossa terra e por nossa liberdade", "published time": "2024-03-28T14:42:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2qf5YjPLo-1w7SvXPVam3eBPbfekb-3-sMyFCgU6GXiEpKxT1mHXHX71dmLqeANOL_pZgo0-4lX0qYO6-pb9HIK4zMJY-vCL15H_tgGWkchfMPDsPekT0dNdaTCjud3qsJFUHPid5NYN_QD157gnepwwQyZIOlm8c4A4cecOIOwc5T_J3KBCWDGHbYJs/s1024/Palestinian-workers.webp", "https://infokomintern.files.wordpress.com/2024/03/fb_img_17114499310422651244028316736805.jpg?w=648"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6892545136766742553\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Os Slai Cobas para o sindicato da classe aderem ao apelo, espalha esse apelo a trabalhadores e trabalhadores italianos nos dias de hoje nas f\u00e1bricas, empregos e cidades em que estamos presentes\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    info slaicobasta@gmail.com\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1024\" data-original-width=\"819\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2qf5YjPLo-1w7SvXPVam3eBPbfekb-3-sMyFCgU6GXiEpKxT1mHXHX71dmLqeANOL_pZgo0-4lX0qYO6-pb9HIK4zMJY-vCL15H_tgGWkchfMPDsPekT0dNdaTCjud3qsJFUHPid5NYN_QD157gnepwwQyZIOlm8c4A4cecOIOwc5T_J3KBCWDGHbYJs/s1024/Palestinian-workers.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj2qf5YjPLo-1w7SvXPVam3eBPbfekb-3-sMyFCgU6GXiEpKxT1mHXHX71dmLqeANOL_pZgo0-4lX0qYO6-pb9HIK4zMJY-vCL15H_tgGWkchfMPDsPekT0dNdaTCjud3qsJFUHPid5NYN_QD157gnepwwQyZIOlm8c4A4cecOIOwc5T_J3KBCWDGHbYJs/s1024/Palestinian-workers.webp\" width=\"320\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  O ex\u00e9rcito de Israel bombardeou a sede do\n  <i>\n   Federa\u00e7\u00e3o Geral de Sindicatos Palestinos (PGFTU)\n  </i>\n  na cidade de Gaza. A sede do\n  <i>\n   PGFTU\n  </i>\n  oferecido \n  Servi\u00e7os cruciais [para toda a popula\u00e7\u00e3o], incluindo um jardim de inf\u00e2ncia para 380 \n  Crian\u00e7as e uma padaria que serviu muitas fam\u00edlias. \u00c9 a terceira vez \n que a sede geral do\n  <i>\n   PGFTU\n  </i>\n  Ele sofre tal destrui\u00e7\u00e3o, os ataques anteriores ocorreram durante o bombardeio israelense de Gaza em 2014.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m do edif\u00edcio principal, tr\u00eas locais foram destru\u00eddos\n  <i>\n   PGFTU\n  </i>\n  No \n  Al-Riosal e via distrito de Yarmouk. O ataque atingiu, al\u00e9m do \n  Edif\u00edcios, os meios de subsist\u00eancia e os direitos dos trabalhadores palestinos. \n  No entanto, os trabalhadores palestinos permanecem ainda em suas posi\u00e7\u00f5es: \n Perseveraremos em nossa luta pela justi\u00e7a e dignidade.\n </p>\n <p>\n  Enquanto nos preparamos para celebrar o\n  <a href=\"https://www.palquest.org/en/highlight/14509/land-day-1976\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   <i>\n    Dia da Terra da Palestina\n   </i>\n   30 de mar\u00e7o\n  </a>\n  e o anivers\u00e1rio do\n  <a href=\"https://progressive.org/latest/ahmed-abu-artema-palestinian-great-march-of-return-dinur-190411/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   <i>\n    \u00d3timo retorno mar\u00e7o\n   </i>\n   de 2018\n  </a>\n  , Assim, \n  Continuamos perguntando com for\u00e7a aos sindicatos e trabalhadores de tudo \n O mundo para ficar ao nosso lado. Perguntamos a todas as pessoas de \n consci\u00eancia de acabar com a cumplicidade com os crimes de Israel, um \n Comece com a cessa\u00e7\u00e3o imediata do com\u00e9rcio de armas.\n </p>\n <blockquote class=\"wp-block-quote is-layout-flow wp-block-quote-is-layout-flow\">\n  <p>\n   Ambos\n   <i>\n    Dia da Terra\n   </i>\n   que as comemora\u00e7\u00f5es do\n   <i>\n    \u00d3timo retorno mar\u00e7o\n   </i>\n   Eles t\u00eam \n  um significado profundo para o nosso povo, porque eles se lembram do \n nossa longa luta pela justi\u00e7a e pela realiza\u00e7\u00e3o da nossa \n direitos inalien\u00e1veis. Diante do genoc\u00eddio israelense e tentativas \n de limpeza \u00e9tnica em Gaza, \u00e9 essencial reafirmar a centralidade do \n  Direito de voltar para todos os palestinos. A maioria dos \n Os palestinos, incluindo os de Gaza, s\u00e3o refugiados e seu direito \n Ao retornar \u00e0s suas casas originais, ela permanece no centro da luta \n Palestino.\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  <p>\n  </p>\n </blockquote>\n <p>\n  Enquanto nos preparamos para essas comemora\u00e7\u00f5es, somos confrontados com o \n Situa\u00e7\u00e3o de Gaza de Gaza. Os atentados ininterruptos e os \n T\u00e1ticas famintas intencionais de Israel revelam a natureza \n genocida de sua agress\u00e3o e descarregar os trabalhadores o \n consequ\u00eancias mais pesadas. A evacua\u00e7\u00e3o for\u00e7ada dos palestinos \n Da \u00e1rea norte de Gaza, juntamente com os ataques indiscriminados \n Contra pessoas deslocadas e infraestruturas vitais, elas s\u00e3o uma tentativa clara \n  limpeza \u00e9tnica, uma continua\u00e7\u00e3o do\n  <i>\n   Nakba\n  </i>\n  de 1948.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-4976\" height=\"540\" src=\"https://infokomintern.files.wordpress.com/2024/03/fb_img_17114499310422651244028316736805.jpg?w=648\" srcset=\"https://infokomintern.files.wordpress.com/2024/03/fb_img_17114499310422651244028316736805.jpg?w=648\" width=\"540\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Trabalhadores \n  Na Palestina, \u00e9 uma coordena\u00e7\u00e3o de 30 sindicatos de trabalhadores e \n Associa\u00e7\u00f5es profissionais palestinas que lan\u00e7aram um apelo \n unit\u00e1rio para acabar com qualquer cumplicidade com o estado de \"Israel\" e um \n Pare por \"Israel\".\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Tomamos nota das declara\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es do movimento sindical em resposta\n  <a href=\"https://www.facebook.com/share/p/F8rvPYfscBbK1Vws/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   para o apelo inicial dos sindicatos palestinos em outubro\n  </a>\n  E \n  Prestamos homenagem a todos aqueles que se alinharam ao lado do \n Povo palestino. Esses atos de solidariedade, tanto com as palavras quanto \n Com as a\u00e7\u00f5es, eles est\u00e3o em continuidade com a grande tradi\u00e7\u00e3o \n do internacionalismo sindical. No entanto, \u00e9 necess\u00e1rio fazer mais: \n durante o\n  <i>\n   Dia da Terra\n  </i>\n  Pedimos uma intensifica\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es para acabar com o genoc\u00eddio. \u00c9 essencial minar\n  <b>\n   N\u00e3o apenas a venda e financiamento de armas em Israel\n  </b>\n  , mas tamb\u00e9m\n  <b>\n   il\n  </b>\n  <b>\n   Transporte dessas armas e outros materiais importantes usados \u200b\u200bpelo ex\u00e9rcito israelense\n  </b>\n  Impor seu cerco brutal e ilegal.\n </p>\n <p>\n  Pedimos aos trabalhadores e sindicatos do mundo inteiro que se mobilizem para o\n  <i>\n   Dia da Terra\n  </i>\n  <i>\n   2024\n  </i>\n  atrav\u00e9s:\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   <b>\n    A recusa de participa\u00e7\u00e3o na produ\u00e7\u00e3o e transporte de armas\n   </b>\n   destinada \n  a/ou de Israel; interromper a log\u00edstica das opera\u00e7\u00f5es \n  militar de Israel, podemos impedir sua capacidade de se exercitar \n Mais viol\u00eancia contra nosso povo.\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    O confronto com a cumplicidade dos governos que perpetuam a agress\u00e3o de Israel\n   </b>\n   . \n  Isso inclui a disputa da libera\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as para a venda de \n armas e protestos nos minist\u00e9rios de defesa e estrangeiros. O \n Os governos devem ser responsabilizados por seu papel em \n facilitar o genoc\u00eddio de Israel.\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    A intensifica\u00e7\u00e3o de todas as a\u00e7\u00f5es sindicais eficazes\n   </b>\n   - Aprova\u00e7\u00e3o de mo\u00e7\u00f5es, agita\u00e7\u00e3o no local de trabalho, organiza\u00e7\u00e3o de sess\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e cria\u00e7\u00f5es de rede.\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  Apesar do horror do genoc\u00eddio perpetrado por Israel e seu \n crimes di\u00e1rios contra os palestinos, n\u00e3o podemos vender para \n Desespero nem desvie nossa aten\u00e7\u00e3o [disso]. Ao contr\u00e1rio, \n Para comemorar este dia hist\u00f3rico para o povo palestino no \n Nossa luta de liberta\u00e7\u00e3o, devemos renovar nosso compromisso com \n permanecer unidos como trabalhadores contra a injusti\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  Aqui est\u00e1 o contato para comunicar as not\u00edcias sobre seu sindicato e a coordena\u00e7\u00e3o de suas a\u00e7\u00f5es:\n  <a href=\"mailto:workersinpalestine@proton.me\">\n   Trabalhadoresinpalestine@proton.me\n  </a>\n </p>\n <p>\n  20 marzo 2024\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Os Slai Cobas para o sindicato da classe aderem ao recurso, espalha esse apelo a trabalhadores e trabalhadores italianos nesses dias ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-28-marzo-appello-dei-lavoratori.html", "source_name": "proletari comunisti"}