{"published time": "2024-03-28T07:09:55+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  Um evento com o primeiro -ministro Winfried Kretschmann foi realizado recentemente em Baden W\u00fcrttemberg. Este evento foi particularmente percept\u00edvel devido \u00e0 presen\u00e7a policial extremamente alta, que podia ser vista ao redor. Agora, cerca de um m\u00eas depois, a soma de que essa opera\u00e7\u00e3o policial se tornou p\u00fablica.\n </p>\n <p>\n  Estamos falando sobre o\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/regional/badenwuerttemberg/swr-polizeischutz-330-000-euro-kostete-kretschmanns-fastenpredigt-nahe-biberach-100.html\">\n   Serm\u00e3o em jejum em Biberach\n  </a>\n  . Na verdade, um evento t\u00edpico de 0815, onde um pol\u00edtico alto pode ser visto em qualquer ocasi\u00e3o social, conversou um pouco e pega um pequeno show de auto -atmosfera para seus eleitores. Agora, aqueles que olharam para essa apar\u00eancia ficaram um pouco chocados com o come\u00e7o. Assim, como \u00e9 t\u00edpico em tais ocasi\u00f5es, uma certa quantidade de pol\u00edcia e os protecionistas pessoais do pol\u00edtico estavam presentes. N\u00e3o, antes, o local correspondente era militar ocupado por um grande contingente da pol\u00edcia. Al\u00e9m das grades de barreira, montadas em todos os lados, 600 policiais, oito cavalos da pol\u00edcia, 135 ve\u00edculos da pol\u00edcia, tr\u00eas prisioneiros e um helic\u00f3ptero, estavam no local e monitoraram a apari\u00e7\u00e3o de Kretschmann.\n </p>\n <p>\n  Uma for\u00e7a policial marcial para esse evento, que obviamente tamb\u00e9m custa dinheiro. Algumas pessoas tamb\u00e9m se perguntam o qu\u00e3o caro essa opera\u00e7\u00e3o em grande escala era concreta. Agora esta pergunta foi respondida. Como o Minist\u00e9rio Federal do Interior agora anunciou quando solicitado pelo AFD, os custos para o uso eram de 330.000 euros\n </p>\n <p>\n  Esta opera\u00e7\u00e3o em grande escala foi justificada com o\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gruene-aschermittwoch-biberach-abgesagt-100.html\">\n   Eventos na quarta -feira de cinzas\n  </a>\n  <p>\n   <img alt=\"Biberach 2260324\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg\"/>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-size: 8pt;\">\n    <em>\n     Protestos contra o governo em Biberach. Fonte: Tagesschau\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    Embora essas somas enormes sejam gastas na obten\u00e7\u00e3o de eventos do partido, a pobreza neste pa\u00eds continua aumentando. Um exemplo disso \u00e9 a quest\u00e3o dos sem -teto. Ent\u00e3o h\u00e1 um de 2022\n    <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/wohnungslose-deutschland-statistik-100.html\">\n     Investiga\u00e7\u00e3o do Grupo de Trabalho Federal sobre Ajuda de Sem -teto\n    </a>\n    Isso determina que o n\u00famero de pessoas sem -teto aumentou mais de 58% em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior. Cerca de uma semana atr\u00e1s, tamb\u00e9m havia um\n    <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/europarat-armut-deutschland-100.html\">\n     Relat\u00f3rio do Conselho da Europa\n    </a>\n    Publicado, que determina que a pobreza continua a aumentar na Alemanha e que o governo federal n\u00e3o est\u00e1 fazendo muito pouco para faz\u00ea -lo.\n   </p>\n   <p>\n    Como vemos, existem op\u00e7\u00f5es mais do que suficientes para usar o dinheiro que \u00e9 generosamente jogado pela janela para a prote\u00e7\u00e3o policial dos homens e mulheres para a prote\u00e7\u00e3o policial dos homens e mulheres altos. No entanto, isso obviamente n\u00e3o \u00e9 feito. \u00c9 precisamente essa retirada de pol\u00edticos e ignor\u00e2ncia, em compara\u00e7\u00e3o com os problemas do povo, \u00e9 a raz\u00e3o pela qual eles os fazem direito de temer cada vez mais de n\u00f3s.\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     <span style=\"font-size: 8pt;\">\n      Primeira foto. Ve\u00edculos policiais no discurso de jejum de Kretschmann. Fonte: SWR\n     </span>\n    </em>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8403-baden-wuerttemberg-polizeigrosseinsatz-fuer-politikerauftritt", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Baden W\u00fcrttemberg: Pol\u00edcia Principal destacamento para pol\u00edticos.", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}