{"title": "Cochilo para liberta\u00e7\u00e3o comunista Adeus a Nikos Adamopoulos, um trabalhador que queria que sua classe vencesse", "published time": "2024-03-29T02:42:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGt5aKwVpq7K7AFb5FCe2ONPyT5su2MBsgNu6-vtL5KiXYe4X6Zt_gYAbO3Ytepci-u4NpSOuuq0au1b4jXrMC4CeT3tdcmL6ngFYpijlFcqHQEdQU3oTfpqinEhCwwpSxso_GXi80DAtEgjIirsgE8ii0rxy76jR3qyteGoJyj-LoipH0HIHgxae9F46U/s750/nikos_adamopoulos-min-e1711633551854-1-1-750x527.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8798811715052292430\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span style=\"font-family: inherit;\">\n  <i>\n   O militante, um funcion\u00e1rio da NAP e um sindicalista no campo de Otas S. Nikos Adamopoulos faleceu esta manh\u00e3. A seguir, o an\u00fancio da NAP:\n   <br/>\n  </i>\n </span>\n <p class=\"rtejustify\">\n  <span style=\"font-family: inherit; font-size: 18px;\">\n   <span style=\"background-color: white;\">\n    <span style=\"color: black;\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"527\" data-original-width=\"750\" height=\"281\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGt5aKwVpq7K7AFb5FCe2ONPyT5su2MBsgNu6-vtL5KiXYe4X6Zt_gYAbO3Ytepci-u4NpSOuuq0au1b4jXrMC4CeT3tdcmL6ngFYpijlFcqHQEdQU3oTfpqinEhCwwpSxso_GXi80DAtEgjIirsgE8ii0rxy76jR3qyteGoJyj-LoipH0HIHgxae9F46U/s750/nikos_adamopoulos-min-e1711633551854-1-1-750x527.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGt5aKwVpq7K7AFb5FCe2ONPyT5su2MBsgNu6-vtL5KiXYe4X6Zt_gYAbO3Ytepci-u4NpSOuuq0au1b4jXrMC4CeT3tdcmL6ngFYpijlFcqHQEdQU3oTfpqinEhCwwpSxso_GXi80DAtEgjIirsgE8ii0rxy76jR3qyteGoJyj-LoipH0HIHgxae9F46U/s750/nikos_adamopoulos-min-e1711633551854-1-1-750x527.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n A soneca para a liberta\u00e7\u00e3o comunista se despediu do camarada Nikos Adamopoulos, que faleceu na manh\u00e3 de quinta -feira, 28 de mar\u00e7o de 2024. Uma perda inesperada e pesada que causou uma dor profunda a todos n\u00f3s e a todos n\u00f3s que nos encontramos com ele em seu curso constante . No trabalho e movimento comunista.\n <br/>\n <br/>\n Nikos Adamopoulos nasceu em 1958. Sua origem era de Antiparos.\n <br/>\n <br/>\n Nikos era um \"filho maduro da raiva\". Ele veio de uma fam\u00edlia de classes que trabalhava, seu pai trabalhou na mina linhita em Anthoupoli, em Peristeri, chamado de \"carv\u00e3o\". Ele viveu nos primeiros anos de sua vida com sua fam\u00edlia nos barracos de que os mineiros viviam antes que a mina fosse fechada.\n <br/>\n <br/>\n Ele estava em uma escola noturna quando foi organizado em Kne em 1974 e depois se tornou membro do KKE. Ele trabalhou ativamente no setor de Kne's Patision-Kypseli com v\u00e1rias acusa\u00e7\u00f5es. Ele ent\u00e3o assumiu a responsabilidade pelo Conselho Cultural no Conselho de Atenas de Kne e respons\u00e1vel pelo Festival Cultural. Sua contribui\u00e7\u00e3o para outra cultura trabalhista foi grande atrav\u00e9s dessas posi\u00e7\u00f5es. Desde 1985, ele \u00e9 um membro alternativo da Kne CS.\n <br/>\n <br/>\n Ele n\u00e3o aceitou a submiss\u00e3o da esquerda reformista, da coaliz\u00e3o e do KKE, com os governos de Tzannetakis e Zolotas e participou da \"Rebeli\u00e3o de Kne\". Ele se juntou \u00e0 NAP desde o primeiro momento de sua assembl\u00e9ia em 1989 e foi um executivo ativo. No curso de 34 anos da NAP, Nikos sempre esteve presente em dezenas de tarefas e acusa\u00e7\u00f5es. Participou de uma s\u00e9rie de \u00f3rg\u00e3os e comit\u00eas. Ela era membro do comit\u00ea pol\u00edtico e seu escrit\u00f3rio em v\u00e1rios momentos, incluindo o PI de sa\u00edda antes do recente 5\u00ba Congresso da Organiza\u00e7\u00e3o. Apenas alguns dias atr\u00e1s, lembramos de sua interven\u00e7\u00e3o no Congresso da NAP.\n <br/>\n <br/>\n Nikos estrelou o movimento trabalhista no campo de OTAs. Ele foi membro do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o por muitos anos e depois presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores no munic\u00edpio de Nea Ionia Attica, de 1998 a 2000 e de 2002 a 2016, quando se aposentou. Ele havia sido eleito com os \"movimentos de corrida-responsas \u00e0s autoridades locais\" no Conselho Geral da OMC-OTA de 2007 a 2015, para o Comit\u00ea Executivo da Federa\u00e7\u00e3o de 2012 a 2015, bem como o Comit\u00ea Executivo da ADEDY em 2015-2016 com O boletim de voto das interven\u00e7\u00f5es no estado. Com sua a\u00e7\u00e3o no movimento trabalhista e sindical, ele contribuiu decisivamente para a promo\u00e7\u00e3o da percep\u00e7\u00e3o do novo movimento trabalhista, a coordena\u00e7\u00e3o dos sindicatos e a luta de classes.\n <br/>\n <br/>\n Ele foi eleito conselheiro regional de Attica com a \"derrubada anticapitalista em Attica\", onde agiu decisivamente. Ele tamb\u00e9m era membro do corpo coordenador hel\u00eanico pan e CSE de Antarsya nos anos anteriores.\n <br/>\n <br/>\n Nikos Adamopoulos foi distinguido por sua dedica\u00e7\u00e3o ao assunto revolucion\u00e1rio da classe trabalhadora, sua milit\u00e2ncia e sua determina\u00e7\u00e3o de lutar para vencer a classe trabalhadora e n\u00e3o apenas para protestar.\n <br/>\n <br/>\n Ele apoiou conscientemente a meta e trabalha para um programa e partido comunista moderno. Lembraremos que Nikos sempre perto da juventude, lutas e agonia, em frente \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es, com sua experi\u00eancia e sensorial para um movimento que n\u00e3o dobrar\u00e1, mas derrubar\u00e1 o ataque urbano.\n <br/>\n <br/>\n Est\u00e1 faltando muito, porque ele tinha muito o que dar. Ele saiu em p\u00e9 e ent\u00e3o vamos nos lembrar dele. Estar\u00e1 em tudo o que fazemos, junto com os camaradas que perdemos mais cedo.\n <br/>\n <br/>\n Nestes tempos dif\u00edceis, nossos pensamentos est\u00e3o em seu pr\u00f3prio povo, para nossos amados camaradas e companheiros, a quem a soneca expressa as condol\u00eancias mais quentes.\n <br/>\n <br/>\n Estamos comprometidos com o camarada Nikos, todos e todos os seus companheiros, que caminharemos constantemente no caminho da emancipa\u00e7\u00e3o do trabalho e da liberta\u00e7\u00e3o comunista, como voc\u00ea sempre se cansou, lutador, teimosamente at\u00e9 a \u00faltima hora.\n <br/>\n <br/>\n O funeral pol\u00edtico do camarada Nikos ocorrer\u00e1 no s\u00e1bado, 30 de mar\u00e7o, no primeiro cemit\u00e9rio. Haver\u00e1 informa\u00e7\u00f5es para o tempo exato.\n <br/>\n <br/>\n <a href=\"https://narnet.gr/articles/%CE%BD%CE%B1%CF%81-%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BF-%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%BD-%CE%BD%CE%AF%CE%BA%CE%BF-%CE%B1%CE%B4%CE%B1%CE%BC%CF%8C%CF%80%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%BF-%CE%AD%CE%BD%CE%B1%CE%BD-%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%AC%CF%84%CE%B7-%CF%80%CE%BF%CF%85-%CE%AE%CE%B8%CE%B5%CE%BB%CE%B5-%CE%BD%CE%B1-%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9-%CE%B7-%CF%84%CE%AC%CE%BE%CE%B7-%CF%84%CE%BF%CF%85\" target=\"_blank\">\n  Cochilo para liberta\u00e7\u00e3o comunista\n </a>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u039d\u0391\u03a1", "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_76.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}