{"title": "Call de trabalhadores palestinos no Dia da Terra: Lutando por nossa liberdade. Lutando por nossa terra.", "published time": "2024-03-28T15:22:00+08:00", "images": ["https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Palestinian-workers.jpeg?resize=648%2C810&ssl=1", "https://infokomintern.files.wordpress.com/2024/03/fb_img_17114499310422651244028316736805.jpg?w=648"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7957458840597440683\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-27964\" data-attachment-id=\"27964\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Palestinian-workers\" data-large-file=\"https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Palestinian-workers.jpeg?fit=648%2C810&amp;ssl=1\" data-medium-file=\"https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Palestinian-workers.jpeg?fit=240%2C300&amp;ssl=1\" data-orig-file=\"https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Palestinian-workers.jpeg?fit=1280%2C1600&amp;ssl=1\" data-orig-size=\"1280,1600\" data-permalink=\"https://pungolorosso.com/2024/03/26/lappello-dei-lavoratori-palestinesi-per-la-giornata-della-terra-lottiamo-per-la-nostra-terra-e-per-la-nostra-liberta-workers-in-palestine-italiano-english/palestinian-workers-2/\" data-recalc-dims=\"1\" height=\"400\" src=\"https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Palestinian-workers.jpeg?resize=648%2C810&amp;ssl=1\" srcset=\"https://i0.wp.com/pungolorosso.com/wp-content/uploads/2024/03/Palestinian-workers.jpeg?resize=648%2C810&amp;ssl=1\" width=\"320\"/>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <h1 class=\"wp-block-heading\">\n  Call de trabalhadores palestinos no Dia da Terra: Lutando por nossa liberdade. Lutando por nossa terra.\n </h1>\n <p>\n  20 de mar\u00e7o de 2024\n </p>\n <p>\n  Em 7 de mar\u00e7o, os militares israelenses bombardearam o general palestino \n Federa\u00e7\u00e3o de sindicatos (PGFTU) sede na cidade de Gaza. O PGFTU \n A sede abrigava servi\u00e7os cruciais, incluindo um jardim de inf\u00e2ncia para 380 \n Crian\u00e7as e uma padaria que serve muitas fam\u00edlias. Esta foi a terceira vez \n essas sedes enfrentaram essa destrui\u00e7\u00e3o, com ataques anteriores durante \n O bombardeio de Gaza em 2014 em Israel.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m do edif\u00edcio principal, tr\u00eas ramifica\u00e7\u00f5es de PGFTU no \n O bairro de Al-Rimal e a rua Yarmouk tamb\u00e9m foram destru\u00eddos. Esse \n assalto direcionado mais do que apenas edif\u00edcios - isso ocorreu no pr\u00f3prio \n meios de subsist\u00eancia e direitos dos trabalhadores palestinos. No entanto, trabalhadores palestinos \n permanecer inabal\u00e1vel, perseveremos em nossa luta pela justi\u00e7a e \n dignidade.\n </p>\n <p>\n  Enquanto nos preparamos para marcar o dia da terra palestina em 30 de mar\u00e7o, e o \n Anivers\u00e1rio da grande marcha de retorno de 2018, continuamos a exortar o com\u00e9rcio \n  sindicatos e trabalhadores em todo o mundo para ficar conosco. Perguntamos a todas as pessoas de \n consci\u00eancia para acabar com a cumplicidade com os crimes de Israel, come\u00e7ando com um \n Parou imediato ao com\u00e9rcio de armas.\n </p>\n <p>\n  Dia da terra e a grande marcha de comemora\u00e7\u00f5es de retorno \n significado profundo para o nosso povo, servindo como lembretes de nosso \n luta duradoura pela justi\u00e7a e a realiza\u00e7\u00e3o de nosso inalien\u00e1vel \n direitos. Diante do genoc\u00eddio de Israel e tentativas de etnicamente \n Limpeza Gaza, \u00e9 imperativo reafirmar a centralidade do direito \n de retorno para Allpalestinians. A maioria dos palestinos, incluindo \n aqueles em Gaza, s\u00e3o refugiados cujo direito de retornar ao seu original \n As casas continuam sendo o n\u00facleo da luta palestina.\n </p>\n <p>\n  Enquanto nos preparamos para observar essas comemora\u00e7\u00f5es, somos confrontados com \n  A situa\u00e7\u00e3o angustiante em Gaza. Bombardamento incessante de Israel e \n T\u00e1ticas deliberadas de fome exp\u00f5em a natureza genocida de seu \n Agress\u00e3o, mas tamb\u00e9m inflige as conseq\u00fc\u00eancias mais duras para os trabalhadores. O \n Evacua\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de palestinos da regi\u00e3o norte de Gaza, ao lado de \n  Ataques indiscriminados a evacuados e infraestrutura vital s\u00e3o claros \n  Tentativa de limpeza \u00e9tnica, uma continua\u00e7\u00e3o do Nakba de 1948.\n </p>\n <p>\n  Observamos as declara\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es do sindicato global \n movimento em resposta \u00e0 chamada inicial dos sindicatos palestinos \n inoctober, e saudamos todos aqueles que ficaram com o povo de \n Palestina. Esses gestos de solidariedade, tanto em palavras quanto em a\u00e7\u00f5es, s\u00e3o um \n  continua\u00e7\u00e3o da grande tradi\u00e7\u00e3o do internacionalismo sindical. \n No entanto, mais deve ser feito: no dia da terra, pedimos uma escalada em a\u00e7\u00f5es \n  para acabar com o genoc\u00eddio. \u00c9 imperativo que tenhamos como alvo\n  <strong>\n   N\u00e3o apenas a venda e financiamento de armas para Israel\n  </strong>\n  , mas tamb\u00e9m o\n  <strong>\n   transporte dessas armas e outros materiais importantes usados pelos militares israelenses\n  </strong>\n  Ao aplicar seu cerco brutal e ilegal.\n </p>\n <p>\n  Convocamos trabalhadores e sindicatos em todo o mundo a se mobilizar para o Dia da Terra 2024 por:\n </p>\n <p>\n  \u25cf Recusando -se a participar da produ\u00e7\u00e3o e transporte \n de armas destinadas a ou de Israel. Interrompendo a log\u00edstica de \n Opera\u00e7\u00f5es militares de Israel, podemos impedir sua capacidade de realizar \n mais viol\u00eancia contra nosso povo.\n </p>\n <p>\n  \u25cf Confrontando cumplicidade do governo em perpetuar Israel's \n agress\u00e3o. Isso inclui desafiar a emiss\u00e3o de licen\u00e7as para armas \n vendas, protestando nos minist\u00e9rios de defesa e estrangeiros. Os governos devem ser \n  responsabilizado por seu papel em facilitar o genoc\u00eddio de Israel.\n </p>\n <p>\n  \u25cf Escalando todas as a\u00e7\u00f5es sindicais eficazes - aprova\u00e7\u00e3o \n movimentos, agindo em seu local de trabalho, organizando sess\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o, \n  e construindo redes.\n </p>\n <p>\n  Apesar do horror do genoc\u00eddio de Israel e de seus crimes di\u00e1rios contra \n Palestinos, n\u00e3o podemos desesperar ou desviar nossa aten\u00e7\u00e3o. Em vez disso, para \n Marque este dia hist\u00f3rico para o povo da Palestina em nossa luta por \n Liberta\u00e7\u00e3o, vamos renovar nosso compromisso de ficar unido como trabalhadores \n contra injusti\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  .\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-4976\" height=\"400\" src=\"https://infokomintern.files.wordpress.com/2024/03/fb_img_17114499310422651244028316736805.jpg?w=648\" srcset=\"https://infokomintern.files.wordpress.com/2024/03/fb_img_17114499310422651244028316736805.jpg?w=648\" width=\"400\"/>\n </p>\n Castellano:\n <a href=\"https://www.workersinpalestine.org/files/llamado-de-las-y-los-trabajadores-palestinos\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n  https://www.workersinpalestine.org/files/llamado-de-las-y-los-trabajadores-palestinos\n </a>\n <p>\n  \u00e1rabe:\n  <a href=\"https://www.workersinpalestine.org/files/arabic-land-day-call\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   https://www.workersinpalestine.org/files/arabic-land-day-call\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Francais:\n  <a href=\"https://www.workersinpalestine.org/files/appel-des-travailleurs-palestiniens-a-loccasion-de-la-journee-de-la-terre\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   https://www.workersinpalestine.org/files/appel-des-travailleurs-palestiniens-a-loccasion-de-la-journee-de-la-terre\n  </a>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Call de trabalhadores palestinos no Dia da Terra: Lutando por nossa liberdade. Lutando por nossa terra. 20 de mar\u00e7o de 2024 em 7 de mar\u00e7o, o ISR ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/palestinian-workers-call-on-land-day.html", "source_name": "maoistroad"}