{"title": "PC 28 de mar\u00e7o - Stellantis anuncia outros 1.087 redund\u00e2ncias, e estamos em 3.600 ... e eles ainda podem aumentar!", "published time": "2024-03-28T20:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-fHOHd3UW42C-Q6PzwKxX4QlpaWyYVlQX0fvtn6TDMZe0MVCjm9UMGmMLOaaDwdVoFESWGBdaloDaAQN1_zQEiAC7h7JUvzl7ZFeTmDwOmjacDUj0ZIRcGEsVVuyZ5204OWttFGOLN8leeFsa6zGehH9Qeg1-Ylic6gij2qIKXiPjN8l8vHYq9BZQBOzE/s350/stellantis-uscite-volontarie.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5537662477487271284\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"197\" data-original-width=\"350\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-fHOHd3UW42C-Q6PzwKxX4QlpaWyYVlQX0fvtn6TDMZe0MVCjm9UMGmMLOaaDwdVoFESWGBdaloDaAQN1_zQEiAC7h7JUvzl7ZFeTmDwOmjacDUj0ZIRcGEsVVuyZ5204OWttFGOLN8leeFsa6zGehH9Qeg1-Ylic6gij2qIKXiPjN8l8vHYq9BZQBOzE/s350/stellantis-uscite-volontarie.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-fHOHd3UW42C-Q6PzwKxX4QlpaWyYVlQX0fvtn6TDMZe0MVCjm9UMGmMLOaaDwdVoFESWGBdaloDaAQN1_zQEiAC7h7JUvzl7ZFeTmDwOmjacDUj0ZIRcGEsVVuyZ5204OWttFGOLN8leeFsa6zGehH9Qeg1-Ylic6gij2qIKXiPjN8l8vHYq9BZQBOzE/s350/stellantis-uscite-volontarie.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Um dia ap\u00f3s as not\u00edcias das primeiras demiss\u00f5es, chamadas \n Lan\u00e7amentos volunt\u00e1rios, Stellantis retorna ao escrit\u00f3rio anunciando outros 1.087 \n Esubers: \u00abem particular\n  <b>\n   500 A Melfi\n  </b>\n  , Assim,\n  <b>\n   424 em Pomigliano\n  </b>\n  , Assim,\n  <b>\n   121 a \n Termoli\n  </b>\n  , Assim,\n  <b>\n   30 a Cento\n  </b>\n  , Assim,\n  <b>\n   12 O Verrone\n  </b>\n  . Dessa maneira em dois \n Dias \"atingimos um total de 3.597 sa\u00eddas\", relata o FIOM. (de \n Manifesto de hoje)\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Os n\u00fameros aumentam em cada reuni\u00e3o \u201cestabelecimento para \n estabelecimento \"e\" solicita\u00e7\u00f5es da empresa nos estabelecimentos de\n  <b>\n   Modena \n e de ATESSA\n  </b>\n  E, portanto, o c\u00e1lculo ainda pode aumentar \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  \"La \"Lo\n  <b>\n   Estabelecimento de s\u00edmbolo de pomigliano\n  </b>\n  - aquele de \n para o qual a \"revolu\u00e7\u00e3o de Marchionne no agora distante 2010 come\u00e7ou - est\u00e1 entre os mais \n Penalizado: \u00abA dire\u00e7\u00e3o do giambattista vice Stellantis tem\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n oficializado \n A equipe redundante \u00e9 igual a 360 trabalhadores. Se estes forem adicionados os 5 de \n Seguran\u00e7a da FCA, os 5 da CRF, os 5 do item da FCA, os 39 das entidades centrais e os 10 de \n Comercial de Pomigliano e N\u00e1poles, o total de trabalhadores interessados \u200b\u200bno esodo \n Aumentar de forma incentiva para 424 funcion\u00e1rios \u00bb.\n <o:p>\n </o:p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Ent\u00e3o \u201cdepois de dois dias de reuni\u00f5es entre Stellantis e eu \n sindicatos atingimos quase 3.600 redund\u00e2ncias de um total de cerca de 42.700 \n funcion\u00e1rios na It\u00e1lia, iguais a mais de 8,4%. \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  \u00abStellantis est\u00e1 mostrando que ele quer continuar em seu \n Estrat\u00e9gia de esvaziamento de plantas e desengajamento de nosso pa\u00eds \" \n Ele explica em uma nota Lodi, secret\u00e1ria nacional Fiom.\n  <b>\n   E isso faz o Fiom na frente \n Para esta arrog\u00e2ncia do mestre\n  </b>\n  ?\n  <b>\n   Apela a Meloni\n  </b>\n  ! \u201cO Premier \n Giorgia Meloni intervenha e convoca uma reuni\u00e3o no Palazzo Chigi com o CEO \n Carlos Tavares porque \u00e9 hora de todos assumirem suas responsabilidades por \n Salve o automotivo na It\u00e1lia \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  E novamente, reclamando que Tavares com eles n\u00e3o fala: \u00abcom \n Uaw Americans e os franceses do CGT, temos um relacionamento consolidado e \n Pedidos comuns: Tavares, no entanto, nunca conversei diretamente com \n Eles\".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Mas elogios \"esquecem\" que at\u00e9 Tavares n\u00e3o fala,\n  <b>\n   Obrigado \n para as greves dos trabalhadores\n  </b>\n  que colocaram a produ\u00e7\u00e3o de crise em \n F\u00e1bricas americanas, Stellantis foi for\u00e7ado a aumentar os sal\u00e1rios!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p style=\"background: white; line-height: 11.15pt; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    Lutar \n Plante para a f\u00e1brica agora, pois n\u00e3o paga agora, a concorr\u00eancia de feeds \n entre os trabalhadores e os perdendo em cada f\u00e1brica e em n\u00edvel geral.\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <u1:p>\n   </u1:p>\n  </span>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n     Voce precisa de um \n Plataforma nacional de trabalhadores, aprovada e garantida pelo poder das assembl\u00e9ias.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <u1:p>\n   </u1:p>\n  </span>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n     Voc\u00ea precisa de um \n Novo contrato nacional de metal\u00fargicos que enquadram e \n refer\u00eancia para a unidade dos trabalhadores da f\u00e1brica em n\u00edvel nacional, de \n Stellantis para ex ilva, etc.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <u1:p>\n   </u1:p>\n  </span>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n     Servir \n Saia do inverno longo para uma primavera de recupera\u00e7\u00e3o e um novo outono quente \".\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Um dia ap\u00f3s as not\u00edcias das primeiras demiss\u00f5es, chama lan\u00e7amentos volunt\u00e1rios, Stellantis retorna \u00e0 cobran\u00e7a anunciando outros 1.087 e ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-28-marzo-stellantis-annuncia-altri.html", "source_name": "proletari comunisti"}