{"published time": "2024-03-19T19:09:47+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95.jpg 800w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95-300x300.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95-150x150.jpg 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95-768x768.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95-480x480.jpg 480w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95-600x600.jpg 600w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//eu-apoio-os-23-f95-100x100.jpg 100w\" decoding=\"async\" height=\"800\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Ocorrer\u00e1 no dia de hoje, 19 de mar\u00e7o, o julgamento do pedido da defesa dos ativistas populares pela anula\u00e7\u00e3o dos processos. Motivado pela exist\u00eancia de provas produzidas por um infiltrado ilegal, o apelo ocorreu ap\u00f3s a condena\u00e7\u00e3o em primeira inst\u00e2ncia dos 23 processados pol\u00edticos das Jornadas de Junho de 2013 e da luta contra a Copa do Mundo em 2014.\n </p>\n <p>\n  Movimentos populares, organiza\u00e7\u00f5es classistas e entidades de advogados denunciam que as provas ilegais ainda n\u00e3o foram retirados do processo. Como parte da den\u00fancia, est\u00e1 sendo convocada uma manifesta\u00e7\u00e3o que ter\u00e1 in\u00edcio \u00e0s 13h em frente ao local do julgamento, o Tribunal de Justi\u00e7a do Rio de Janeiro.\n </p>\n <p>\n  Uma das convoca\u00e7\u00f5es para a manifesta\u00e7\u00e3o, realizada pelo Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos (Cebraspo) conta com um resumo do que representa o processo:\n </p>\n <p>\n  \u201cCondenados absurdamente em 1\u00aa inst\u00e2ncia a penas que chegam a 7 anos em regime fechado, por um processo contaminado de ilegalidades e que n\u00e3o apresenta nenhuma prova contra qualquer um dos processados, este processo e sua senten\u00e7a tem o intuito n\u00e3o s\u00f3 de criminalizar os 23 ativistas e sim o direito de manifesta\u00e7\u00e3o e livre organiza\u00e7\u00e3o. O Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos convoca todos os democratas e entidades em defesa dos direitos do povo a a se posicionarem em defesa dos 23, e contra a criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular.\u201d\n </p>\n <p>\n  A audi\u00eancia ocorrer\u00e1 na sala de sess\u00f5es da e. S\u00e9tima C\u00e2mara Criminal \u2013 Beco da M\u00fasica 175 \u2013 L\u00e2mina 4 \u2013 sala 205. Tamb\u00e9m pode ser acompanhada atrav\u00e9s do\n  <a href=\"https://teams.microsoft.com/l/meetup-join/19%3ameeting_OGQ0ZDM0YzQtNDA1NC00NjJmLWI1OTItYWEzZ\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   link\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  O Jornal A Nova Democracia seguir\u00e1 fazendo a cobertura de mais essa luta contra a criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/contra-a-criminalizacao-da-luta-popular-julgamento-dos-23-presos-politicos-do-rj-ocorrera-hoje/", "type": "article", "title": "Contra a criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular: Julgamento dos 23 presos pol\u00edticos do RJ ocorrer\u00e1 hoje - A Nova Democracia", "description": "Ocorrer\u00e1 no dia de hoje, 19 de mar\u00e7o, o julgamento do pedido da defesa dos ativistas populares pela anula\u00e7\u00e3o dos processos. Movimentos populares convocaram uma manifesta\u00e7\u00e3o em frente ao TJ do RJ.", "modified time": "2024-03-19T08:14:23-03:00", "updated time": "2024-03-19T08:14:23-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}