{"published time": "2024-03-19T09:28:51+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Bundesbildungsministerin Bettina Stark-Watzinger sieht die Schulen in Deutschland in der Verantwortung, junge Menschen auch auf den Kriegsfall vorzubereiten. \u201eDie Gesellschaft muss sich insgesamt gut auf Krisen vorbereiten - von einer Pandemie \u00fcber Naturkatastrophen bis zum Krieg\u201c,\n  <a href=\"https://www.sueddeutsche.de/bayern/krieg-schule-vorbereitung-katastrophenschutz-stark-watzinger-1.6466076\">\n   postulierte die FDP-Politikerin\n  </a>\n  \u00fcber die Funke-Mediengruppe. \u201eZivilschutz ist immens wichtig, er geh\u00f6rt auch in die Schulen. Ziel muss sein, unsere Widerstandsf\u00e4higkeit zu st\u00e4rken.\u201c\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Selbst die J\u00fcngsten sollen nun nach dem Willen der Regierung sowohl einem paramilit\u00e4rischen Feindkunde-Unterricht unterworfen werden und entsprechende Abwehrma\u00dfnahmen geschult bekommen. \u201eDie Bedrohungen der Freiheit kennen und mit den Gefahren umgehen\u201c wird dies im modernen liberalen Politiker-Deutsch heute genannt. Das soll nach dem Willen von Stark-Watzinger noch kein eigenes Schulfach, wohl aber Lerninhalt werden.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Was das genau f\u00fcr die Schulen bedeutet bleibt zun\u00e4chst unklar, denn eigentlich ist der Schulunterricht keine Sache des Bundes, sondern der L\u00e4nder. Allerdings sind die Vorst\u00f6\u00dfe hin zu mehr Zentralisierung, das hei\u00dft mehr Macht und Befugnisse f\u00fcr den Bund, weniger f\u00fcr die L\u00e4nder, in allen m\u00f6glichen Aspekten deutlich. Der F\u00f6deralismus an sich ist n\u00e4mlich ein Hindernis f\u00fcr den deutschen Imperialismus in seinem Streben sich zu einer Supermacht zu entwickeln, auferlegt von den westlichen Alliierten nach dem Zweiten Weltkrieg.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Doch auch in den L\u00e4ndern ist man an dieser Front nicht unt\u00e4tig. So plant die bayrische Staatsregierung bereits, den Schulbesuch von Jugendoffizieren im Rahmen einer Gesetzes\u00e4nderung verbindlich zu gestalten. Vereinfacht sollen die speziell daf\u00fcr geschulten deutschen Soldaten k\u00fcnftig im Unterricht Aufgaben der politischen Bildung \u00fcbernehmen und zum Beispiel erkl\u00e4ren, welche Aufgaben der Bundeswehr zukommen. Ganz besonders wichtig wird dabei hervorgehoben, dass dies mit Anwerben nichts zu tun haben, denn daf\u00fcr seien die Karriereberater der Bundeswehr und nicht die Jugendoffiziere zust\u00e4ndig.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Auch die ehemalige Staatssekret\u00e4rin f\u00fcr Integration in NRW und heutige Bundestagsabgeordnete Serap G\u00fcler von der CDU l\u00e4sst\n  <a href=\"https://www1.wdr.de/nachrichten/landespolitik/bundeswehr-schule-nrw-100.html\">\n   die Fanfaren erklingen\n  </a>\n  . Sie hat mit ihrer Fraktionskollegin Kerstin Vieregge ein sogenanntes Konzeptpapier zur Bundeswehr vorgelegt. Darin werden von den beiden Unionspolitikerinnen verpflichtende Schulbesuche von Jugendoffizieren ab der 9. Klasse gefordert. Aber nicht nur das. Au\u00dferdem solle jeder Sch\u00fcler einmal in seiner Schulzeit eine Kaserne von innen gesehen haben.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Die NRW-FDP w\u00fcnscht sich ebenfalls, dass die Jugendoffiziere viel h\u00e4ufiger an Schulen die trommel r\u00fchren. F\u00fcr den stellvertretenden Vorsitzenden der Landtagsfraktion, Marc L\u00fcrbke, ist dabei lediglich die Frage, ob dies mit Zwang oder \u201efreiwillig\u201c geschehe. L\u00fcrbke wird im Gegensatz zu seinen Kollegen allerdings in einem anderen Aspekt deutlich: In jedem Fall m\u00fcsse die Bundeswehr neben der Teilnahme am Unterricht auch mehr M\u00f6glichkeiten bekommen f\u00fcr sich zu werben.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Lehrergewerkschaften und auch Sch\u00fclervertretungen stellen sich im Allgemeinen noch relativ entschlossen gegen den Vorsto\u00df zur Militarisierung der Schulen, allerdings hatte der Deutsche Lehrerverband unmittelbar nach den Ver\u00f6ffentlichungen der Pl\u00e4ne der Bundesbildungsministerin explizit f\u00fcr eine Einbeziehung der Bundeswehr in den Schulunterricht\n  <a href=\"https://www.zeit.de/gesellschaft/2024-03/bildungspolitik-lehrerverband-katastrophenschutz-schulen-stark-watzinger\">\n   pl\u00e4diert\n  </a>\n  .\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  \u201eDer Ukraine-Krieg schafft ein neues Bewusstsein f\u00fcr milit\u00e4rische Bedrohung, das auch an Schulen vermittelt werden muss\u201c, behauptete Verbandspr\u00e4sident Stefan D\u00fcll. \u201eIch erwarte von der Bundesministerin, dass sie jetzt das Gespr\u00e4ch mit den Bildungsministern in den Bundesl\u00e4ndern sucht. Eine Absichtserkl\u00e4rung reicht nicht, jetzt muss im Politik-Unterricht zum Ukraine-Krieg und zur gesamteurop\u00e4ischen, ja globalen Bedrohungslage gelehrt werden.\u201c Eine klare Ansage, nicht nur f\u00fcr eine Wehrkunde 2.0, sondern unverhohlene konkrete Vorbereitungen auf einen erneuten Fall Barbarossa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Dies alles geschieht nat\u00fcrlich auch in dem Lichte, dass die Zahl der Zeit- und Berufssoldaten, sowie freiwillig Wehrdienstleistenden\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/bundeswehr-personal-soldaten-100.html\">\n   sinkt\n  </a>\n  . Aktuell gibt es rund 180.000 aktive deutsche Soldaten, bis zum Jahr 2031 sollen es deutlich \u00fcber 200.000 sein. Aber die Nachwuchswerbung der deutschen Armee kommt offenbar nicht voran.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8388-wehrkunde-2-0-militarisierung-der-schulen", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Wehrkunde 2.0 \u2013 Militarisierung der Schulen", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}