{"published time": "2024-03-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hanoovver-600x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  HANNOVER| 19.03.2024| 18 Mart Politik Tutsaklar ile Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc\u2019nde, Rote Hilfe (K\u0131z\u0131l Yard\u0131m) ve AT\u0130F Hannover\u2019in de i\u00e7inde yer ald\u0131\u011f\u0131 bir\u00e7ok devrimci demokrat kurumun kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenlendi.\n </p>\n <p>\n  AT\u0130F ad\u0131na yap\u0131lan konu\u015fmada emperyalist kapitalist d\u00fczen oldu\u011fu s\u00fcrece zul\u00fcm ve s\u00f6m\u00fcr\u00fcn\u00fcn olaca\u011f\u0131, buna kar\u015f\u0131 direnenlerin her daim oldu\u011fu ve tutsak ezilenlerin d\u0131\u015far\u0131da ki sesi olman\u0131n \u00f6nemli oldu\u011fu vurguland\u0131. Saat 18.00\u2019da da ba\u015flayan eylem yakla\u015f\u0131k iki saat sonra sona erdi.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hannoverde-politik-tutsaklarla-dayanisma-eylemi-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "Hannover\u2019de Politik Tutsaklarla Dayan\u0131\u015fma Eylemi Ger\u00e7ekle\u015ftirildi", "description": "HANNOVER| 19.03.2024| 18 Mart Politik Tutsaklar ile Dayan\u0131\u015fma G\u00fcn\u00fc\u2019nde, Rote Hilfe (K\u0131z\u0131l Yard\u0131m) ve...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}