{"published time": "2024-03-24T05:23:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ecuador2303-1.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"226\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ecuador2303-1.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ecuador2303-1.png\" width=\"320\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo do\n  <a href=\"https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html\">\n   Frente da defesa das lutas do povo - Equador.\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Imperialismo espalha suas garras\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  As botas imperialistas, de uma faixa diferente, invadem o Equador, ca\u00e7ando nossa terra, recursos naturais, m\u00e3o -de -obra barata, mercado (principalmente armas), conspirar e lutar para a distribui\u00e7\u00e3o do mundo. No Equador, enfrentamos a expans\u00e3o do monop\u00f3lio extrativo de minera\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  O imperialismo, por meio de empresas de minera\u00e7\u00e3o transnacional, cospe suas narrativas como veneno, eles dizem que v\u00eam com progresso, fontes de emprego, industrializa\u00e7\u00e3o, riqueza, entre outras fal\u00e1cias. O Viper tem pouco ou nenhum interesse no bem-estar dos povos oprimidos, pelo contr\u00e1rio, suas pr\u00e1ticas colonizadoras e seu desejo de ficar rico a qualquer custo s\u00e3o \u00f3bvias.\n </p>\n <p>\n  Esses tigres de papel querem invadir o Equador porque os direitos trabalhistas s\u00e3o violados e, assim, se saciem com o trabalho de outras pessoas. Portanto, as empresas de minera\u00e7\u00e3o t\u00eam m\u00e3o de obra barata garantida com rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o semi-feudal. O governo burgu\u00eas/propriet\u00e1rio de Noboa est\u00e1 indo al\u00e9m de ser um representante da fac\u00e7\u00e3o burguesa do grande comprador, \u00e9 a encarna\u00e7\u00e3o do feudalismo, um grande propriet\u00e1rio levantado \u00e0 imagem e semelhan\u00e7a dos ianques para reproduzir a feudalidade, o gamonismo, a servid\u00e3o, o trabalho n\u00e3o pago e semi-colonialidade.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Invas\u00e3o de Palo Burmado-Las Pampas\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Os governos no poder, desde a correia fascista, passando por Moreno, Lasso e hoje o grande propriet\u00e1rio de Noboa, juntamente com outras institui\u00e7\u00f5es do antigo estado, inclinaram a cabe\u00e7a diante de seus mestres imperialistas. Eles forneceram todas as condi\u00e7\u00f5es para desaprovar as terras do campon\u00eas.\n </p>\n <p>\n  O que est\u00e1 acontecendo em Palo Quemado-Las Pampas de Sigchos, prov\u00edncia de Cotopaxi, nada mais \u00e9 do que a imposi\u00e7\u00e3o imperialista do capitalismo burocr\u00e1tico (semi-colonial/semi-feudal), eles concederam concess\u00f5es de 2,200 hectares de Palo Quemado e las pampas em favor de favor de favor de favor de favor de a favor de a favor de a favor de 2,200 hectares de palo e las em favor de favor de a favor de 2,200 hectares de Palo e las em favor de a favor de a favor de 2,200 hectares de Palo e las a favor de a favor de a favor de 2,200. A empresa de minera\u00e7\u00e3o La Plata SA, de propriedade da Atico Mining Corporation SA, agora entra nas comunidades camponesas com o objetivo de concentrar a terra, explorando minerais como ouro, prata, cobre, entre outros.\n </p>\n <p>\n  Os burocratas do Minist\u00e9rio do Meio Ambiente e os funcion\u00e1rios da empresa de minera\u00e7\u00e3o La Plata SA adotaram a tarefa de realizar oficinas med\u00edocres e negocia\u00e7\u00f5es de socializa\u00e7\u00e3o, distraindo o verdadeiro impacto social e ambiental, oferecendo fontes de trabalho, treinamento, vacinas para crian\u00e7as, educa\u00e7\u00e3o , caminh\u00f5es e m\u00e1quinas, simplesmente tentando comprar consci\u00eancias. Eles fazem isso na frente de alguns moradores sem no\u00e7\u00e3o e traidores, sob o pretexto de uma suposta socializa\u00e7\u00e3o do projeto de minera\u00e7\u00e3o, com o mecanismo que entram no povo para dividir e se opor a eles.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Resist\u00eancia anti-imperialista\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  O antigo estado ativou seu aparato repressivo nos dias 19 e 20 de mar\u00e7o, membros da pol\u00edcia nacional e das for\u00e7as armadas, de acordo com queixas de membros da comunidade, em coordena\u00e7\u00e3o com mafias paramilitares a servi\u00e7o dos grupos de imperialismo e poder, atacaram o campesinato. Al\u00e9m disso, o escrit\u00f3rio do procurador -geral do estado criminalizou o direito de resistir e protestar, processando cerca de 72 membros da comunidade, incomumente, pelo crime do terrorismo.\n </p>\n <p>\n  Apesar de toda a repress\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o, as massas corajosas resistiram beligeentemente, os camponeses realizam lutas para expulsar o invasor, queimaram dois ve\u00edculos de lacaios imperialistas e feriram seis policiais e militares.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Com consultas e burguesia/grande institucionalidade do propriet\u00e1rio\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  A farsa das consultas anteriores, gratuitas e informadas, elei\u00e7\u00f5es populares, elei\u00e7\u00f5es e democracia burguesa esp\u00faria \u00e9 desenvolvida. Por exemplo, a consulta popular por n\u00e3o explorar o Yasun\u00ed Itt, que uso foi? Qual \u00e9 a utilidade de eleger um carrasco como presidente a cada quatro anos? As socializa\u00e7\u00f5es de minera\u00e7\u00e3o no cant\u00e3o de Las Naves, para que foram \u00fateis? Eles s\u00f3 servem para entorpecer lutas populares.\n </p>\n <p>\n  Os traidores, revisionistas, reformistas e oportunistas tentam levar a luta do povo ao abismo, levando as massas ao abismo eleitoral e institucional, empurrando -as para consultas anteriores, livres e informadas, que s\u00e3o fraudadas a favor da minera\u00e7\u00e3o imperialista, que legitimam o invas\u00e3o e se torna o extintor das fa\u00edscas da resist\u00eancia.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o devemos romantizar a luta dos povos oprimidos, isso vai al\u00e9m da \u00e1gua, da natureza, nem \u00e9 um problema para povos ind\u00edgenas, ra\u00e7as mistas, negros ou brancos. Vamos abrir nossos olhos, o mundo est\u00e1 passando por v\u00e1rias invas\u00f5es imperialistas contra os povos oprimidos.\n </p>\n <p>\n  O imperialismo quer assumir nossos principais meios de produ\u00e7\u00e3o, a terra e tudo o que cont\u00e9m, expulsar nossos camponeses de suas terras. Assim, o povo dos pampas de Palo Quemado-Las, sua principal contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 contra o imperialismo, contra a semi-feudalidade e contra o capitalismo burocr\u00e1tico, nessa ordem.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o podemos confiar em nada das institui\u00e7\u00f5es do antigo estado, elas est\u00e3o todas a servi\u00e7o do imperialismo e dos grupos no poder, nem mesmo as for\u00e7as armadas e a pol\u00edcia nacional que apontam suas armas para os mais pobres do pa\u00eds para o benef\u00edcio do explorador . E eles n\u00e3o hesitar\u00e3o em puxar o gatilho. Por outro lado, h\u00e1 o proletariado, os camponeses pobres, os intelectuais democr\u00e1ticos, o povo corajoso, que assume a luta anti-imperialista pela terra.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Com o imperialismo de minera\u00e7\u00e3o!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Com as consultas anteriores!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Viva a luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Viva a resist\u00eancia em dificuldades do povo dos pampas de Palo Queemado-Las!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   A luta pela terra \u00e9 a principal, a luta pela \u00e1gua e territ\u00f3rio \u00e9 complementar!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   ORGANIZAR,\n  </strong>\n  <strong>\n   COMBATE\n  </strong>\n  <strong>\n   E resistir!\n  </strong>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/23/ecuador-palo-quemado-las-pampas-resists-against-mining-imperialism/", "type": "article", "title": "Equador: Palo quedas-las pampas resiste contra o imperialismo da minera\u00e7\u00e3o-o Red Herald", "description": "As botas imperialistas, de uma faixa diferente, invadem o Equador, ca\u00e7ando nossa terra, recursos naturais, m\u00e3o -de -obra barata, mercado (principalmente armas), conspirar e lutar para a distribui\u00e7\u00e3o do mundo.", "modified time": "2024-03-23T20:10:24+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Ecuador", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Ecuador", "Struggle for land", "English", "pll_65ff35d772b5e"], "source_name": "Red Herald"}