{"published time": "2024-03-24T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Reunion-de-Juventudes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   24 de mar\u00e7o n\u00e3o \u00e9 outra data da hist\u00f3ria do povo argentino. 48 anos do \u00faltimo golpe c\u00edvico militar, a quebra institucional mais cruel, dolorosa e sangrenta de nossa hist\u00f3ria.\n  </p>\n  <p>\n   Com a falsa raz\u00e3o para uma \"reorganiza\u00e7\u00e3o nacional\", os genoc\u00eddios concordaram com o governo, realizando um plano repressivo que encobriu o ajuste econ\u00f4mico e de fundo da mudan\u00e7a de matriz produtiva, impondo um modelo liberal especulativo de risco-risco e aumentando o D\u00edvida externa a n\u00edveis alarmantes, desemprego e pobreza.\n  </p>\n  <p>\n   Apesar dos 41 anos ininterruptos da democracia e do trabalho das organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos em busca de \"mem\u00f3ria, verdade e justi\u00e7a\", somos confrontados com um governo de nega\u00e7\u00e3o que duvida que os 30 mil colegas detestam a pol\u00edtica de direitos humanos e bastardo de nossa pa\u00eds, que \u00e9 um exemplo em todo o mundo. Tamb\u00e9m n\u00e3o conhece as pol\u00edticas e a\u00e7\u00f5es que foram realizadas como: o impulso aos julgamentos por crimes contra a humanidade e a pris\u00e3o comum pelos genoc\u00eddios, pol\u00edticas de mem\u00f3ria e reparo, revoga\u00e7\u00e3o das leis devidas de obedi\u00eancia e ponto final, a recupera\u00e7\u00e3o de A cria\u00e7\u00e3o anterior de um espa\u00e7o para mem\u00f3ria e direitos humanos, a cria\u00e7\u00e3o do Banco de Dados Gen\u00e9ticos, a hierarquia de Conadi e a cria\u00e7\u00e3o do Arquivo Nacional da Mem\u00f3ria.\n  </p>\n  <p>\n   Hoje sabemos que o objetivo desses crimes estaduais n\u00e3o era apenas matar ou desaparecer, mas para apagar a hist\u00f3ria de suas v\u00edtimas, seus corpos, seus nomes e seus projetos pol\u00edticos, a fim de desindustrializar o pa\u00eds e transform\u00e1-lo em uma semi-col\u00f4nia .\n  </p>\n  <p>\n   Imposs\u00edvel n\u00e3o recordar as v\u00edtimas de pol\u00edtica criminal do estado, que eram principalmente jovens: 29% dos desaparecidos tinham entre 14 e 18 anos, 48% entre 19 e 24 anos, 20% entre 25 e 35 e apenas 3% estavam acima 35 anos de idade.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Os jovens enfrentam uma nova crise social, cultural e econ\u00f4mica\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   A Argentina est\u00e1 passando por uma profunda recess\u00e3o econ\u00f4mica e se acumula em apenas tr\u00eas meses uma infla\u00e7\u00e3o de 71,3%, o que resulta em uma desvaloriza\u00e7\u00e3o n\u00e3o publicada de sal\u00e1rios. A isso, \u00e9 adicionado o aumento do desemprego, o corte dos direitos sociais, o saque do bolso dos aposentados, os estudantes e a limita\u00e7\u00e3o do acesso a medicamentos, tendo como resultado, para aqueles que se manifestam contra essas pol\u00edticas, um protocolo \" Piquetes anti \"que justificam a repress\u00e3o excessiva. \u00c9 claro que eles querem reduzir o d\u00e9ficit fiscal \u00e0s custas de ajuste e sofrimento.\n  </p>\n  <p>\n   Enquanto a decomposi\u00e7\u00e3o social avan\u00e7a aos trancos e barrancos, o governo nacional justifica, com o discurso de que \"n\u00e3o h\u00e1 dinheiro\", a viol\u00eancia da fome: 44 mil salas de jantar populares e espa\u00e7os comunit\u00e1rios n\u00e3o recebem um quilo de comida desde 10 de dezembro, Adicionado ao financiamento dos sal\u00e1rios dos trabalhadores da economia popular. A \"casta\" n\u00e3o se tornou a classe pol\u00edtica, mas todo o povo argentino e brincou com a fome nunca mais.\n  </p>\n  <p>\n   Na \u00faltima se\u00e7\u00e3o de 2023, 6 em cada 10 jovens entre 18 e 25 s\u00e3o ruins e, de acordo com as previs\u00f5es, o primeiro trimestre de 2024 terminar\u00e1 com 7 em cada 10 jovens na mesma situa\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   O governo de Milei e seus \"amigos\", aprofunda a situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica que vivemos como cidade, instalando suas primeiras medidas em apenas tr\u00eas meses de governo. \u00c9 imposs\u00edvel n\u00e3o fazer um paralelismo econ\u00f4mico com o da ditadura, uma vez que ambos foram direcionados para a abertura irrestrita da economia, a destrui\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria nacional, a desregulamenta\u00e7\u00e3o dos mercados e a elimina\u00e7\u00e3o dos controles de pre\u00e7os.\n  </p>\n  <p>\n   Atualmente, as empresas econ\u00f4micas contestam a distribui\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio e o controle do mundo, bancos e grupos financeiros s\u00e3o grandes tomadores de decis\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao sistema econ\u00f4mico global, produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de mercadorias; A estrutura social injusta e desigual dura do \"Plano de Condor\" assim chamado, onde foram impostas as condi\u00e7\u00f5es para a implementa\u00e7\u00e3o do capitalismo financeiro no territ\u00f3rio.\n  </p>\n  <p>\n   O escolhido para dirigir a economia, principal respons\u00e1vel pelo \u00faltimo mega endividamento com o FMI- que continua a condicionar nossas decis\u00f5es soberanas- imp\u00f5e um programa em que os grandes grupos econ\u00f4micos s\u00e3o favorecidos e a promessa de privatizar empresas p\u00fablicas estrat\u00e9gicas do p\u00fablico estrat\u00e9gico Empresas do Estado como Aysa, Aerolineas Argentinas, trens argentinos, YPF, Arsat, Fabrica\u00e7\u00f5es Militares e o desenho de organiza\u00e7\u00f5es como Incaa e Conicet. Paralelamente, o acesso \u00e0 sa\u00fade mental, incapacidade e moradia \u00e9 violado; As universidades p\u00fablicas, a igualdade de g\u00eanero e as pol\u00edticas dissidentes s\u00e3o a defini\u00e7\u00e3o e, por sua vez, nossos recursos naturais, pol\u00edticas que buscam nos levar a um modelo de d\u00f3lar que representaria uma perda irrepar\u00e1vel de soberania, s\u00e3o colocados em risco.\n  </p>\n  <p>\n   Para isso, devemos acrescentar a falta de respeito pelas institui\u00e7\u00f5es, um ataque direto contra o sistema republicano, cuja ess\u00eancia \u00e9 expressa na divis\u00e3o de poderes; Exemplos disso s\u00e3o o decreto de 366 artigos que de \"necessidade e urg\u00eancia\" n\u00e3o tem nada, cujo cap\u00edtulo trabalhista foi fortemente repudiado pelos trabalhadores e posteriormente suspenso pela justi\u00e7a; e a lei de \u00f4nibus que no Congresso da Na\u00e7\u00e3o representou uma grande derrota para o governo depois de se aposentar do recinto. No entanto, diante deste rev\u00e9s, o governo enviou novos decretos, desconsiderando a mensagem do restante do arco pol\u00edtico.\n  </p>\n  <p>\n   Aqueles de n\u00f3s que se inscrevem aqui, ano para encontrar atrav\u00e9s de uma verdadeira unidade nacional, os acordos e consenso necess\u00e1rios para que na Argentina o trabalho retoma seu lugar como computador social e recupere a dignidade como povo. A soberania dos povos n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sem justi\u00e7a social e sem independ\u00eancia econ\u00f4mica.\n  </p>\n  <p>\n   Com a sabedoria e a responsabilidade hist\u00f3rica exigida no momento em que viajamos e, nessa data, sentiu para os argentinos, os referentes dos diferentes jovens, organiza\u00e7\u00f5es sindicais, institui\u00e7\u00f5es e grupos pol\u00edticos, celebramos a cultura da reuni\u00e3o sobre as diferen\u00e7as e, preservando nossas identidades, nos juntamos \u00e0 defesa da democracia, da Constitui\u00e7\u00e3o Nacional, da Divis\u00e3o de Powers e Direitos Sociais em TI consagrada, renovamos o compromisso de \"nunca novamente\", solid\u00e1rio com a igualdade de g\u00eanero mais vulner\u00e1vel, o g\u00eanero, o Defesa do nosso meio ambiente e a integridade da comunidade.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 uma nova oportunidade que a hist\u00f3ria argentina nos d\u00e1 para assumir o cargo de gera\u00e7\u00e3o atual, pensando no presente e no futuro. Esse momento n\u00e3o \u00e9 apenas adicionar testamentos, mas sobre realmente representar e defender a juventude tudo e, para isso, n\u00e3o \u00e9 apenas necess\u00e1rio, id\u00e9ias e propostas, tamb\u00e9m convic\u00e7\u00e3o, for\u00e7a e coragem para resistir, lutar e lutar como fizeram nossas m\u00e3es e av\u00f3s de Plaza de Mayo ao longo de suas vidas. \u00c9 o melhor tributo que podemos dar a eles.\n  </p>\n  <p>\n   Vamos continuar construindo mem\u00f3ria.\n  </p>\n  <p>\n   Nunca mais planejou a mis\u00e9ria!\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Union Youth CGT, JP Evita, JCR, La C\u00e1mpora, UTEP juvenil, juventude renovando a Frente, o CTA da Juventude Aut\u00f4noma e Inspant\u00e1vel, Jovem Jovem para o Clima, Juventude NEP, Militante Peronism, Juventude CTA T, CCC jovem, nem um garoto menos para o Drogas, juventude da Universidade Peronsiva, o pa\u00eds \u00e9 o outro, ares, milhares de estudantes latino -americanos, tens\u00e3o, MUS, movimento universit\u00e1rio do Conurbano, Youth The Dignity, OLP, JP Octubres, The Sim\u00f3n Bol\u00edvar, Juventude Pessoa, Boom, Jovens Em p\u00e9, La Mella, MPE, MTE Youth, United and Organized, Great Homeland Frente, Evita Students.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/30-mil-razones-para-defender-la-patria/", "type": "article", "title": "30 mil raz\u00f5es para defender a p\u00e1tria", "description": "24 de mar\u00e7o n\u00e3o \u00e9 outra data da hist\u00f3ria do povo argentino. 48 anos do \u00faltimo golpe c\u00edvico militar, a quebra institucional mais cruel, dolorosa e sangrenta de nossa hist\u00f3ria. Com a falsa raz\u00e3o para uma \"reorganiza\u00e7\u00e3o nacional\", os genoc\u00eddios concordaram com o governo realizando um plano ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}