{"published time": "2024-03-25T06:16:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803-2.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/helsinki1803.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria1-1024x712.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-1.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-2.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tron-dheim-1024x768.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ankara-newroz.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"225\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg\" width=\"300\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagem em destaque: TKP/ML-Banner em Frankfurt; Fonte: Europa News\n  </em>\n </p>\n <p>\n  As a\u00e7\u00f5es para o dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos, comemoraram em 18 de mar\u00e7o para denunciar a repress\u00e3o e os ataques que os prisioneiros revolucion\u00e1rios e comunistas sofrem e aumentar a solidariedade com aqueles que continuam a luta dentro das pris\u00f5es ao redor do mundo.\n </p>\n <p>\n  Na Finl\u00e2ndia, v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es foram realizadas em todo o pa\u00eds:\n </p>\n <p>\n  Em Tampere, um grafite de parede apareceu com o slogan \"Liberdade para todos os prisioneiros pol\u00edticos!\"\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10246\" data-id=\"10246\" decoding=\"async\" height=\"537\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803.png\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10247\" data-id=\"10247\" decoding=\"async\" height=\"459\" sizes=\"(max-width: 953px) 100vw, 953px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803-2.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tampere1803-2.png\" width=\"953\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   \"Liberdade para todos os prisioneiros pol\u00edticos!\". Fonte: Punalippu\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Helsinque, a capital da Finl\u00e2ndia, um grafite de parede tamb\u00e9m apareceu com o mesmo slogan.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10245\" decoding=\"async\" height=\"533\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/helsinki1803.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/helsinki1803.jpg\" width=\"800\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   \"Liberdade para todos os prisioneiros pol\u00edticos!\". Fonte: Punalippu\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o lan\u00e7ada pela Liga Comunista Internacional, onde est\u00e1 escrito: \u201cDevemos mobilizar para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra qualquer tipo de agress\u00e3o contra os prisioneiros, para ser a voz dos prisioneiros do lado de fora, n\u00f3s deve apoiar sua luta sob as condi\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o como parte da luta de classe l\u00e1 fora. \u201d O jornal\n  <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m%C3%A4rz-internationaler-tag-der-solidarit%C3%A4t-mit-den-politischen-gefangenen\">\n   bandeira vermelha\n  </a>\n  demonstrou suas faixas de publica\u00e7\u00e3o de solidariedade para a liberta\u00e7\u00e3o dos prisioneiros pol\u00edticos.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10248\" decoding=\"async\" height=\"712\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria1-1024x712.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria1-1024x712.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   <br/>\n   \"Liberdade a todos os prisioneiros pol\u00edticos\" est\u00e1 escrito na bandeira. Fonte: Rote Fahne\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m o caso de Georges Ibrahim Abdallah, preso na Fran\u00e7a desde 40 anos por lutar pela liberta\u00e7\u00e3o nacional da Palestina, foi sublinhado.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10249\" decoding=\"async\" height=\"724\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 616px) 100vw, 616px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria2.webp\" width=\"616\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   \"Liberdade para George Ibrahim Abdallah!\". Fonte: Bandeira vermelha\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em 21 de mar\u00e7o, um evento ocorreu em\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8394-hamburg-veranstaltung-anlaesslich-des-18-maerz\">\n   Hamburgo\n  </a>\n  , Alemanha, por ocasi\u00e3o do dia dos prisioneiros pol\u00edticos e o anivers\u00e1rio da comuna de Paris. As pessoas convidadas pela Alian\u00e7a Palestina de Hamburgo compareceram.\n </p>\n <p>\n  O evento come\u00e7ou com a m\u00fasica \"The Woman in the Commune\", seguida pelo contexto de 18 de mar\u00e7o, marcada pelo anivers\u00e1rio da Comunne of Paris. Depois disso, a entrevista com o professor Saibaba, que foi lan\u00e7ada recentemente, foi destacada. Os prisioneiros pol\u00edticos na Turquia e no Curdist\u00e3o e os m\u00e9todos de tortura usados contra eles foram mostrados e falados.\n </p>\n <p>\n  A persegui\u00e7\u00e3o de Daniela Klette, acusada de terrorismo na Alemanha, e como as amostras de solidariedade tamb\u00e9m foram reprimidas com severidade, tamb\u00e9m foram destacadas. Mais uma vez, a necessidade de mostrar apoio \u00e0 Palestina foi discutida.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10243\" data-id=\"10243\" decoding=\"async\" height=\"766\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1022px) 100vw, 1022px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-1.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-1.png\" width=\"1022\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10244\" data-id=\"10244\" decoding=\"async\" height=\"761\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 938px) 100vw, 938px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-2.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Hamburgo1803-2.png\" width=\"938\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Evento realizado em Hamburgo. Fonte: Sirva as pessoas\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/24/trondheim-aksjon-for-politiske-fanger/\">\n   Trondheim\n  </a>\n  , Noruega, um dazibao com o texto \u201cViva o mao\u00edsmo! Defenda os prisioneiros pol\u00edticos! \u201d estava pendurado, perto do est\u00e1dio L\u00e6rkendal, no centro da cidade de Trondheim.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10250\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tron-dheim-1024x768.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tron-dheim-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <br/>\n   Dazibbo em Trondheim, Noruega. Fonte: Tjen Folket\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Destacamos a continua\u00e7\u00e3o das celebra\u00e7\u00f5es de Newroz, nas quais j\u00e1 escrevemos antes.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/strasburgda-mesaleli-newroz-kutlamasi.html\">\n   Estrasburgo, Fran\u00e7a,\n  </a>\n  Partizan participou de uma marcha com tochas. Durante a marcha, os slogans como \"Long Vive the Guerrilha Resistance\" ou \"Long Live the Newroz\" foram cantados.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/strasburg.mp4?_=1\">\n   https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/strasburg.mp4?_=1\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/zurihde-kitlesel-mesaleli-newroz-kutlamasi.html\">\n   Zurique\n  </a>\n  , Su\u00ed\u00e7a, a marcha foi realizada em 20 de mar\u00e7o, que come\u00e7ou com um minuto de sil\u00eancio para os m\u00e1rtires em Helvetiaplatz.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/newroz-2024-zurih.mp4?_=1\">\n   https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/newroz-2024-zurih.mp4?_=1\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/isvicrenin-biel-sehrinde-newroz-kutlamasi.html\">\n   Biel\n  </a>\n  , Su\u00ed\u00e7a, tamb\u00e9m foi realizada uma marcha.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/biel-newroz.mp4?_=1\">\n   https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/biel-newroz.mp4?_=1\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/frankfurtda-onbinlerin-newroz-bayrami-coskusu.html\">\n   Frankfurt\n  </a>\n  , Alemanha, em 23 de mar\u00e7o, uma grande manifesta\u00e7\u00e3o reuniu dezenas de milhares de pessoas comemorando Newroz. Nele, foram feitos discursos e, nela, foi feita uma liga\u00e7\u00e3o para a comemora\u00e7\u00e3o de Ibrahim Kaypakkaya, fundador do TKP/ML, nos 18 e 19 de maio em Innsbruck.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10242\" decoding=\"async\" height=\"225\" loading=\"lazy\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Frankfurt-newroz.jpg\" width=\"300\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Banner em Frankfurt para a celebra\u00e7\u00e3o do Newroz. Fonte: Avrupa Haber\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Durante a celebra\u00e7\u00e3o de Newroz em\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/ankara-newrozunda-partizan-flamalari-yine-hedefte.html\">\n   Ancara\n  </a>\n  , Turquia, a pol\u00edcia visou Partizan, proibindo suas bandeiras e querendo confiscar -as nos postos de controle. O motivo era que os palitos de pl\u00e1stico poderiam ser usados como \"armas\" e \u00e9 por isso que eles eram proibidos. No entanto, isso n\u00e3o impediu as bandeiras do Partizan acenando no festival.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10241\" decoding=\"async\" height=\"722\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 962px) 100vw, 962px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ankara-newroz.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Ankara-newroz.jpg\" width=\"962\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Celebra\u00e7\u00e3o de Newroz em Ancara. Fonte: Nova Democracia\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/24/more-actions-for-the-solidarity-day-with-the-political-prisoners-and-newroz/", "type": "article", "title": "Mais a\u00e7\u00f5es para o dia de solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos e Newroz - The Red Herald", "description": "As a\u00e7\u00f5es para o dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos, comemoraram em 18 de mar\u00e7o para denunciar a repress\u00e3o e os ataques que os prisioneiros revolucion\u00e1rios e comunistas sofrem e aumentar a solidariedade com aqueles que continuam a luta dentro das pris\u00f5es ao redor do mundo.", "modified time": "2024-03-24T20:24:32+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Newroz", "Protests", "Repression"], "sections": ["Featured", "International", "Newroz", "Protests", "Repression", "English", "pll_66008c004739f"], "source_name": "Red Herald"}