{"published time": "2024-03-24T19:01:27+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dazibao2-1160x870.jpg", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dazibao1.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"870\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dazibao2-1160x870.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dazibao2-1160x870.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   O TFM recebeu fotos de Dazibao montado perto do est\u00e1dio L\u00e6rkendal, fora do centro de Trondheim, com o texto \"Mao\u00edsmo vivo! Defesa dos prisioneiros pol\u00edticos! \u201d.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  A a\u00e7\u00e3o coincide com 18 de mar\u00e7o, que \u00e9 o anivers\u00e1rio do estabelecimento do munic\u00edpio de Paris e tamb\u00e9m foi declarado o dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos de ajuda vermelha, fundada pelo Comintern.\n </p>\n <p>\n  Reproduzimos de uma declara\u00e7\u00e3o do Red Herald e Internacional Comunista, que publicamos recentemente anteriormente sobre a situa\u00e7\u00e3o de prisioneiros pol\u00edticos progressistas e revolucion\u00e1rios hoje:\n </p>\n <p>\n  \"(...) as classes dominantes na Turquia, \u00cdndia, Filipinas, Peru, Ir\u00e3, Israel etc. Eles mergulham o isolamento com quase todas as letras do alfabeto para isolar os prisioneiros nas pris\u00f5es. O tratamento de prisioneiros gravemente doentes \u00e9 impedido sob v\u00e1rios pre\u00e7os. Muitos prisioneiros doentes s\u00e3o deixados para morrer e h\u00e1 repetidos ataques reais aos prisioneiros. Milhares de membros da na\u00e7\u00e3o curda est\u00e3o presos em pris\u00f5es como retalia\u00e7\u00e3o pela luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional curda. Nas pris\u00f5es turcas, a libera\u00e7\u00e3o de pessoas que foram presas por mais de 30 anos s\u00e3o impedidas com o argumento de que \"n\u00e3o desistem de suas id\u00e9ias\".\n </p>\n <p>\n  O estado indiano reacion\u00e1rio bloqueou mais de dez mil ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra.\n </p>\n <p>\n  Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter sentenciado sua puni\u00e7\u00e3o. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo americano h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de pessoas oprimidas de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es. \u201d\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-33368\" decoding=\"async\" height=\"1500\" sizes=\"(max-width: 2000px) 100vw, 2000px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dazibao1.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dazibao1.jpg\" width=\"2000\"/>\n </figure>\n <p>\n  Refer\u00eancia:\n  <br/>\n  <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/18/18-mars-dagen-for-solidaritet-med-politiske-fanger/\">\n   18.Mars: -Day de solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos -TFM\n  </a>\n </p>\n</section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/24/trondheim-aksjon-for-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "Trondheim: a\u00e7\u00e3o para prisioneiros pol\u00edticos", "description": "O TFM recebeu fotos de Dazibao montado perto do est\u00e1dio L\u00e6rkendal, fora do centro de Trondheim, com o texto \"Mao\u00edsmo vivo! Defesa dos prisioneiros pol\u00edticos! \u201d.", "modified time": "2024-03-24T11:02:59+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Aktiviteter"], "source_name": "Tjen Folket"}