{"published time": "2024-03-05T23-59-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_2_parque_de_exposicoes_regiao_vale_do_jamari.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil4-1024x771.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagen destacada: Banner con los consignas \"\u00a1Long Live la heroica lucha de resistencia palestina!\" y \"es correcto rebelarse\" en la manifestaci\u00f3n en apoyo del pueblo palestino, Aalborg, Dinamarca, 2\n   <sup>\n    Dakota del Norte\n   </sup>\n   de marzo. Fuente: Revoluci\u00f3n socialista\n  </em>\n </p>\n <p>\n  El estado de Israel contin\u00faa desarrollando su genocidio contra el pueblo palestino, con el\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/longform/2023/10/9/israel-hamas-war-in-maps-and-charts-live-tracker\">\n   \u00daltimo n\u00famero de muertes\n  </a>\n  en Gaza de al menos 31.052 personas, adem\u00e1s de m\u00e1s de 72.043 heridos y m\u00e1s de 8.000 faltantes. En Cisjordania, al menos 421 personas han sido asesinadas y m\u00e1s de 4.600 han resultado heridas. Seg\u00fan la ONU, 360,000 unidades residenciales, m\u00e1s de la mitad de las casas en Gaza, han sido da\u00f1adas o destruidas. 132 Los pozos de agua est\u00e1n da\u00f1ados o destruidos y solo 11 de los 35 hospitales funcionan parcialmente.\n </p>\n <p>\n  Cada hora se matan a 15 personas, incluidos 6 ni\u00f1os, 35 personas resultan heridas y se destruyen 12 edificios.\n </p>\n <p>\n  El estado de Israel y el imperialismo contin\u00faan con su\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/4/reasonable-grounds-to-believe-hamas-committed-sexual-violence-un\">\n   Reclamaciones de violencia sexual\n  </a>\n  siendo cometido por combatientes de la resistencia nacional, con un informe de la ONU que afirma que hay \"motivos razonables\" para creer que las afirmaciones son ciertas. Sin embargo, el equipo de la ONU que hizo el informe dijo que no pudieron conocer a ninguna v\u00edctima de violencia sexual. Israel\n  <a href=\"https://www.haaretz.com/israel-news/2024-03-05/ty-article/.premium/un-report-clear-evidence-of-sexual-violence-rape-during-and-after-hamas-oct-7-attack/0000018e-0b47-d3bd-afce-bbc7a2ac0000\">\n   rechazada rechazado\n  </a>\n  Investigaciones de las muchas acusaciones de violencia sexual cometidas por ellos mismos.\n </p>\n <p>\n  El estado de Israel contin\u00faa\n  <a href=\"https://aje.io/lxyadi?update=2750690\">\n   intercambio de fuego\n  </a>\n  con Hezbol\u00e1 a lo largo de la frontera de Israel-L\u00edbano. Hezbol\u00e1 ha informado haber logrado un\n  <a href=\"https://aje.io/lxyadi?update=2750473\">\n   golpe directo\n  </a>\n  Contra una fuerza militar israel\u00ed mecanizada en el puesto avanzado de Birkat Risha en el norte de Israel con una huelga de misiles hoy a las 12:05.\n </p>\n <p>\n  Nuevas acciones de solidaridad con el pueblo palestino y el frente nacional de resistencia de Palestina.\n </p>\n <p>\n  En el Mar Rojo, un\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/2/rubymar-cargo-ship-earlier-hit-by-houthis-has-sunk-yemeni-government-says\">\n   El barco de carga brit\u00e1nico se hundi\u00f3\n  </a>\n  Despu\u00e9s de ser golpeado por Ansar Allah (los \"Houthies\"). Ansar Allah, que gobierna la capital de Yemen, as\u00ed como la mayor\u00eda de su territorio poblado, tiene barcos dirigidos a Israel, as\u00ed como al imperialismo yanqui y brit\u00e1nico, en apoyo del pueblo palestino que enfrenta el genocidio. La campa\u00f1a ha obligado a muchos barcos a tomar la ruta mucho m\u00e1s larga alrededor de \u00c1frica.\n </p>\n <p>\n  En Brasil, el frente revolucionario para la defensa de los derechos del pueblo (FRDDP - Brasil) contin\u00faa desarrollando su\n  <a href=\"https://serviraopovo.com.br/2024/02/20/palestina-resiste-frente-revolucionaria-de-defesa-dos-direitos-do-povo-frddp-brasil/\">\n   campa\u00f1a poderosa\n  </a>\n  Bajo el eslogan \"Palestina se resiste, Palestina triunfar\u00e1\".\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9532\" decoding=\"async\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    \"Palestina se resiste, Palestina triunfar\u00e1\", FRDDP - Brasil, Ananindeua, Par\u00e1, Brasil. Fuente: Sirva a la gente\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9533\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp\" width=\"575\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    \"Palestina se resiste, Palestina triunfar\u00e1\", FRDDP - Brasil, Barra Mansa, R\u00edo de Janeiro, Brasil. Fuente: Sirva a la gente\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9536\" decoding=\"async\" height=\"482\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    \"Palestina se resiste, Palestina triunfar\u00e1\", FRDDP - Brasil, R\u00edo de Janeiro, Brasil. Fuente: Sirva a la gente\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9534\" data-id=\"9534\" decoding=\"async\" height=\"513\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_3.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9535\" data-id=\"9535\" decoding=\"async\" height=\"513\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_7.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_francisco_beltrao_pr_7.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   \"Palestina resiste, Palestina triunfar\u00e1\", FRDDP - Brasil, Francisco Beltr\u00e3o, Paran\u00e1, Brasil. Fuente: Sirva a la gente\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9537\" data-id=\"9537\" decoding=\"async\" height=\"521\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_1.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9538\" data-id=\"9538\" decoding=\"async\" height=\"454\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_2_parque_de_exposicoes_regiao_vale_do_jamari.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/palestina_theobroma_ro_2_parque_de_exposicoes_regiao_vale_do_jamari.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   \"Palestina se resiste, Palestina triunfar\u00e1\", FRDDP - Brasil, Theobroma, Rond\u00f4nia, Brasil. Fuente: Sirva a la gente\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\" frameborder=\"0\" height=\"576\" loading=\"lazy\" src=\"https://player.vimeo.com/video/897346364?dnt=1&amp;app_id=122963\" title=\"palestina_nordeste\" width=\"1024\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-vimeo wp-block-embed-vimeo wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"autoplay; fullscreen; picture-in-picture; clipboard-write\" frameborder=\"0\" height=\"576\" loading=\"lazy\" src=\"https://player.vimeo.com/video/897346303?dnt=1&amp;app_id=122963\" title=\"palestina_belem_pa\" width=\"1024\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En el 29\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de febrero en el estado federal de\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-protesto-na-frente-da-globo-denuncia-cumplicidade-dos-monopolios-de-imprensa-com-o-genocidio-palestino/\">\n   Minas Gerais\n  </a>\n  , Brasil, cientos de personas protestadas frente a la sede de la prensa brasile\u00f1a Monopoly Rede Globo, denunciando su cobertura pro-sionista. El Comit\u00e9 Minas Gerais pidi\u00f3 la protesta por la solidaridad con el pueblo palestino. La protesta tambi\u00e9n expres\u00f3 su indignaci\u00f3n por los m\u00e1s de 100 palestinos que fueron ejecutados mientras esperaban ayuda.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9523\" data-id=\"9523\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9525\" data-id=\"9525\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil2-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil2-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9526\" data-id=\"9526\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9527\" data-id=\"9527\" decoding=\"async\" height=\"771\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil4-1024x771.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil4-1024x771.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Protesta frente a la sede de Rede Globo, Minas Gerais, 29\n   <sup>\n    th\n   </sup>\n   del mes de febrero. Fuente: y\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  En el 2\n  <sup>\n   Dakota del Norte\n  </sup>\n  de marzo en la ciudad de\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ce-ativistas-agitam-capital-cearense-com-panfletagem-pro-palestina/\">\n   Fortaleza,\n  </a>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ce-ativistas-agitam-capital-cearense-com-panfletagem-pro-palestina/\">\n   Cear\u00e1\n  </a>\n  , Brasil, el frente de Cear\u00e1 para apoyar la resistencia palestina llev\u00f3 a cabo la agitaci\u00f3n \"en memoria de los m\u00e1s de 112 asesinados en la masacre de harina, para el fin del sionismo y el estado asesino de Israel y en defensa del pueblo palestino y del palestino Resistencia nacional \u201d. Parte de las masas mostr\u00f3 espont\u00e1neamente apoyo con consignas como \"Palestina Long Live Free\". Tambi\u00e9n aqu\u00ed fueron denunciados los monopolios de la prensa, que retrataron a la masacre como \"confusi\u00f3n\".\n </p>\n <p>\n  En el 2\n  <sup>\n   Dakota del Norte\n  </sup>\n  de marzo en\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/04/aalborg-kraftfuld-demonstration-for-palaestina/\">\n   Dinamarca\n  </a>\n  , muchas manifestaciones tuvieron lugar en todo el pa\u00eds, bajo el eslogan principal \"todos de Dinamarca en las calles para Palestina\". En la manifestaci\u00f3n en Aalborg, el colectivo antiimperialista pronunci\u00f3 un discurso condenando el genocidio de Israel en Gaza, expres\u00f3 su apoyo total e incondicional a los pueblos palestinos que luchan por la liberaci\u00f3n con los brazos en la mano, y condenaron el ataque contra Yemen por Yankee y Danish imperialismo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9528\" data-id=\"9528\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9529\" data-id=\"9529\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demostraci\u00f3n en apoyo del pueblo palestino, Aalborg, Dinamarca, 2\n   <sup>\n    Dakota del Norte\n   </sup>\n   de marzo. Fuente: Revoluci\u00f3n socialista\n  </figcaption>\n </figure>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9522\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Banner con los consignas \"\u00a1Viva la heroica lucha de resistencia palestina!\" y \"es correcto rebelarse\". Fuente: Socialistisk Revolution\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  En Toulouse, Francia, Comit\u00e9 de Apoyo de Palestina 31, en el que particip\u00f3 el LJR, ha llevado a cabo una acci\u00f3n para el boicot de Carrefour, un monopolio minorista franc\u00e9s que ha tenido sucursales en Israel desde 2022.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccdToulouse\n     <br/>\n     <br/>\n     \u25b6 mezE \u00a1LJR participa activamente en el Comit\u00e9 de Apoyo de Palestina 31, que lidera el boicot contra Carrefour!\n     <br/>\n     <br/>\n     \ud83d\udd25 \ud83d\udd25 \ud83d\udd25 C\u00edtate el genocidio en Palestina, \u00a1denuncia a los imperialistas que lo financian!\n     <br/>\n     <br/>\n     Palestina vencer\u00e1 ! \u00a1Apoya la resistencia, organiza usted mismo! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\n     <a href=\"https://t.co/QEyo9brNqW\">\n      pic.twitter.com/QEyo9brNqW\n     </a>\n    </p>\n    - Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1764972037737414877?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     5 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En el 3\n  <sup>\n   rd\n  </sup>\n  De marzo, los manifestantes pro-palestinos y revolucionarios protestaron contra la inauguraci\u00f3n del nuevo presidente de Finlandia, Alexander Stubb. Un\n  <a href=\"/home/amnesia/Persistent/Meetings/2024-03-05/publish/Palestine/protested%20against%20the%20inauguration\">\n   art\u00edculo\n  </a>\n  En Punalippu denunci\u00f3 c\u00f3mo los medios burgueses ignoraron la protesta por crear una imagen ficticia de consenso popular. En videos de los medios de comunicaci\u00f3n burgueses continuos gritos de \"Slaughterer!\" Se escucha claramente en el fondo, mientras que los medios lo ignoraron o hicieron afirmaciones como que la gente estaba gritando para felicitar al nuevo presidente. Incluso se muestra en los videos que el nuevo Presidente est\u00e1 discutiendo las protestas con el Presidente Out-Enruged e incluso se\u00f1alando la protesta.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9530\" decoding=\"async\" height=\"516\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 598px) 100vw, 598px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_1.webp\" width=\"598\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El pol\u00edtico final Otto Meri fue indignado por los \"trucos palestinos mao\u00edstas\". Fuente: x\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9531\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Finland_2.webp\" width=\"640\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El presidente finland\u00e9s Stubb se\u00f1ala a los manifestantes al presidente saliente Niinist\u00f6. Captura de pantalla del video HS-is\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/03/05/update-on-palestine-2/", "type": "article", "title": "Actualizaci\u00f3n sobre Palestina - The Red Herald", "description": "El estado de Israel contin\u00faa desarrollando su genocidio contra el pueblo palestino, con el \u00faltimo n\u00famero de muertos en Gaza de al menos 31.052 personas", "modified time": "2024-03-05T22:48:08+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Asia", "Featured", "International"], "tags": ["Israel", "Palestine", "Struggle for land"], "sections": ["Asia", "Featured", "International", "Israel", "Palestine", "Struggle for land", "English", "pll_65e7a227be5a1"]}