{"title": "Atenas - Movimientos agr\u00edcolas PANTEION no a la extensi\u00f3n del semestre de primavera y al examen no a la intensificaci\u00f3n, reclamamos t\u00e9rminos de estudio humanos de estudio", "published time": "2024-03-05T12-06-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiVwa0-_72gB2O4OlrZa-ckr1Q1l46XzelcCgvWSrUk1YkCVSE_gouATDpncDe0V_4PzwzZScOaPLOPDq2k0XzGx1sTjZ5HXdT2s1fT2Ri1fT3YbuiAsPPzUD9l8YxAHk9_kmIY6-vURkrEYsArrCir5BdeMNKoB9z_OIPCX-dmpQKSNNjkfs8lCM1f2-Q/s2400/Screenshot_2024-03-04-23-27-23-837_com.android.chrome.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0t37aV-Z2aU1Aq2z_kjD-8L62ruKhDExrtmO3gEMjYEf5fRWdfiETdl1J_asoIxTXY3ab9Zj-rOq3Sao-fWeoouwCe6kp6yzBFA9wnmxNO7WfsWLx_WKe265xM0nWlD4n0b7KE2SiBKuc985e0EWZxilGumhBHdzkqtRMT598r7yLU04LZffWEDxgDNI/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1601541020530967769\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2400\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiVwa0-_72gB2O4OlrZa-ckr1Q1l46XzelcCgvWSrUk1YkCVSE_gouATDpncDe0V_4PzwzZScOaPLOPDq2k0XzGx1sTjZ5HXdT2s1fT2Ri1fT3YbuiAsPPzUD9l8YxAHk9_kmIY6-vURkrEYsArrCir5BdeMNKoB9z_OIPCX-dmpQKSNNjkfs8lCM1f2-Q/s2400/Screenshot_2024-03-04-23-27-23-837_com.android.chrome.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiVwa0-_72gB2O4OlrZa-ckr1Q1l46XzelcCgvWSrUk1YkCVSE_gouATDpncDe0V_4PzwzZScOaPLOPDq2k0XzGx1sTjZ5HXdT2s1fT2Ri1fT3YbuiAsPPzUD9l8YxAHk9_kmIY6-vURkrEYsArrCir5BdeMNKoB9z_OIPCX-dmpQKSNNjkfs8lCM1f2-Q/s2400/Screenshot_2024-03-04-23-27-23-837_com.android.chrome.jpg\" width=\"180\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Durante 8 semanas, los estudiantes y todas las personas se movilizan contra universidades privadas. Hacemos manifestaciones y ocupaciones masivas. La Panteion durante 8 semanas est\u00e1 terminada bajo ocupaci\u00f3n. El gobierno utiliza tanto la represi\u00f3n inmediata, los polic\u00edas y las invasiones del asilo de la polic\u00eda y su larga mano en las escuelas, rectores y excelentes espectadores para suprimir nuestras luchas y mover nuestros procesos colectivos.\n </p>\n <p>\n  El rector de Paneion, una vez m\u00e1s, mostrando su verdadera cara y qu\u00e9 interesas sirve (los del sistema de explotaci\u00f3n) tom\u00f3 la decisi\u00f3n de llevar a cabo el semestre de primavera. Decidi\u00f3 realizar el semestre de primavera hasta el 28/6 y el examen de primavera hasta el 26/7. La extensi\u00f3n del semestre y el examen hasta finales de julio llega a intensificar nuestros estudios, influir en los estudiantes que trabajan para la temporada y llevarlos a perder sus ex\u00e1menes y aprobar la visi\u00f3n sist\u00e9mica de que los estudiantes deben continuar lidiando con la continuidad y durante todo el a\u00f1o con Nuestros estudios y nada m\u00e1s. Utiliza completamente la ley de Diamantopoulou que establece los seis meses hasta las \u00faltimas 13 semanas. Esta decisi\u00f3n es un claro intento de aterrorizar nuestra lucha. Amenaza con detener o hacer lecciones y ex\u00e1menes en agosto. Se impone re\u00edndices a todos nosotros que estamos movilizados contra universidades privadas.\n </p>\n <p>\n  Ya en una serie de escuelas en Atenas y en todo el pa\u00eds, los tel\u00e9fonos han comenzado como una continuaci\u00f3n de los lanzamientos que han sido reclutados para (Tele) suprimen nuestra lucha contra las universidades privadas. El gobierno est\u00e1 utilizando las telecomunicaciones y la extensi\u00f3n del semestre para eliminar nuestros procesos colectivos. Para volver a su regularidad, la regularidad de los derechos de los derechos y el camino individual. Este esfuerzo no debe pasar. Los estudiantes deben pasar por alto el chantaje del rector y continuar enormemente hasta el derrocamiento de la ley de Pierrakakis, incluso si se vota el N/S. Continuar contra la sumisi\u00f3n y el compromiso de ... diversas acciones y continuar con asambleas, ocupaciones y manifestaciones. Para luchar contra las universidades privadas y las leyes antipopulistas anteriores, la Ley 4777, el marco de la ley y todos los anteriores, como Diamantopoulou.\n </p>\n <p>\n  Para exigir, tanto contra el rector como las fuerzas sist\u00e9micas y las fuerzas izquierdas que hablan de reemplazos, no para extender el semestre y el examen, para bloquear las telecomunicaciones y no participar en ellos.\n </p>\n <p>\n </p>\n <ul style=\"text-align: left;\">\n  <li>\n   <b>\n    Sin extensi\u00f3n del semestre - Examen\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    Ni en papel, ni en ning\u00fan lugar, n/s a eliminar\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    P\u00fablico - Educaci\u00f3n gratuita para todos\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    No en universidades privadas\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    Todo en Nationwide Educational Demosation 8/3, 12:00 en Propylaea\n   </b>\n  </li>\n </ul>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0t37aV-Z2aU1Aq2z_kjD-8L62ruKhDExrtmO3gEMjYEf5fRWdfiETdl1J_asoIxTXY3ab9Zj-rOq3Sao-fWeoouwCe6kp6yzBFA9wnmxNO7WfsWLx_WKe265xM0nWlD4n0b7KE2SiBKuc985e0EWZxilGumhBHdzkqtRMT598r7yLU04LZffWEDxgDNI/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg0t37aV-Z2aU1Aq2z_kjD-8L62ruKhDExrtmO3gEMjYEf5fRWdfiETdl1J_asoIxTXY3ab9Zj-rOq3Sao-fWeoouwCe6kp6yzBFA9wnmxNO7WfsWLx_WKe265xM0nWlD4n0b7KE2SiBKuc985e0EWZxilGumhBHdzkqtRMT598r7yLU04LZffWEDxgDNI/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   Republicado por\n   <a href=\"https://www.agonistikeskiniseis.org/athina-panteio-oxi-stin-paratasi-toy-examinoy-kai-tis-exetastikis/\" target=\"_blank\">\n    Movimientos de carreras\n   </a>\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_52.html"}