{"title": "Apele en las acciones internacionales para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah! Tahyia, Tahyia Palestina!", "published time": "2024-03-05T15-42-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgF1tQrHhB3eI3IhbXLvM-6Z5cqROGNs7FOKLOknVdoOuNyVTZSMNTfBhKCGPdhlQNnKqOg8CEerkKFTHGD4fQLVANIMoik2CwBlsUTuMN4H_QT5wCr9Lx_0W1oALxCk4EYjnVLo-iYfW4vF0eLo5VxJDhM15iAwFwn59hozzXWHufXpC5Fc6ivFiFE5y-B=w640-h214"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4377652008536709013\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"267\" data-original-width=\"800\" height=\"214\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgF1tQrHhB3eI3IhbXLvM-6Z5cqROGNs7FOKLOknVdoOuNyVTZSMNTfBhKCGPdhlQNnKqOg8CEerkKFTHGD4fQLVANIMoik2CwBlsUTuMN4H_QT5wCr9Lx_0W1oALxCk4EYjnVLo-iYfW4vF0eLo5VxJDhM15iAwFwn59hozzXWHufXpC5Fc6ivFiFE5y-B=w640-h214\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgF1tQrHhB3eI3IhbXLvM-6Z5cqROGNs7FOKLOknVdoOuNyVTZSMNTfBhKCGPdhlQNnKqOg8CEerkKFTHGD4fQLVANIMoik2CwBlsUTuMN4H_QT5wCr9Lx_0W1oALxCk4EYjnVLo-iYfW4vF0eLo5VxJDhM15iAwFwn59hozzXWHufXpC5Fc6ivFiFE5y-B=w640-h214\" width=\"640\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Tahya, Tahya Palestina!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Georges gratis, Georges gratis, Abdallah!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Apele en las acciones internacionales para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    (del 6 de marzo al 6 de abril de 2024)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Palestina vivir\u00e1! Palestina vencer\u00e1 ! \u00bfCu\u00e1ntas veces hemos cantado este eslogan durante tantos a\u00f1os? \u00bfCu\u00e1ntas veces lo hemos proclamado en las manifestaciones masivas de las \u00faltimas semanas y los \u00faltimos meses? No hay duda de que no se puede celebrar ninguna sin ser lanzada o asumida esta palabra de reloj hist\u00f3rica de apoyo claro y claro para la Palestina hist\u00f3rica. \u00a1Palestina vivir\u00e1! \u00a1Palestina ganar\u00e1! Contra todo pron\u00f3stico !\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Palestina vive, vivir\u00e1 y derrotar\u00e1 por esta lucha nacional de liberaci\u00f3n que lleva, no desde 1948, sino desde la presencia de los primeros colonos en su tierra en la d\u00e9cada de 1880. Vive por su incansable lucha, desde el primer d\u00eda y por Todas las formas posibles de lucha (revueltas, ataques generales, acciones de sabotaje y militar, guerra guerrillera) contra el ardiente del colonialismo sionista que apunta no solo a ocupar su tierra sino tambi\u00e9n a cazar a su gente, o incluso exterminar. Ella vive y nos recuerda que los palestinos no son v\u00edctimas, sino que luchan contra la opresi\u00f3n, participados en el \u00fanico camino posible para su salvaci\u00f3n: la de resistencia, la ley de su existencia. Ella vive contra y contra todo al enfrentar implacablemente a los imperialistas en la regi\u00f3n, cuyo colonialismo sionista es solo la cabeza del puente y el brazo org\u00e1nico para el control econ\u00f3mico, geoestrat\u00e9gico y militar de la riqueza del mundo \u00e1rabe. Ella vive en contra y contra todo a pesar de los repetidos intentos de fragmentar la identidad palestina, entre los palestinos de 1948, Gaza, Cisjordania ... Palestina vive, a pesar de las traiciones de los estados reaccionarios \u00e1rabes que, normalizaci\u00f3n despu\u00e9s de la normalizaci\u00f3n, se intent\u00f3 en vano por Su colaboraci\u00f3n con el enemigo sionista de legitimar al ocupante y vaciar la lucha de liberaci\u00f3n palestina de su dimensi\u00f3n panarabista e internacionalista. Palestine vive, vivir\u00e1 y derrotar\u00e1 a pesar de los planes de estandarizaci\u00f3n y compartir blandidos cada vez que la resistencia se intensifica, a pesar de todos los intentos de liquidar su revoluci\u00f3n y su tierra en forma de llamada \"paz justa y duradera\", de una soluci\u00f3n a dos estados o \"un estado de todos sus ciudadanos\", los planes que la resistencia palestina ha conocido y siempre frustrar\u00e1.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Hasta los mismos filas de movimientos de solidaridad en Palestina, escuchamos: \"\u00a1Palestina vive, pero a qu\u00e9 precio!\" Este precio es el que los pueblos siempre han pagado para liberarse del colonialismo y la opresi\u00f3n; Es el que el pueblo palestino ha pagado y a\u00fan paga hoy para superar en su lucha nacional de liberaci\u00f3n. Sufrimientos indescriptibles y sacrificios soportados, miles de m\u00e1rtires en los \u00faltimos meses, pero tambi\u00e9n en toda la historia nacional palestina son evidencia de la naturaleza criminal del sionismo y el imperialismo. Ante esta barbarie, nuestra tarea no es propagar la ilusi\u00f3n de un resultado negociado, una \"paz justa y duradera\" que perpetuar\u00eda la dominaci\u00f3n colonial, no es para apelar a\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    la \"comunidad internacional\" o a las instituciones controladas por el imperialismo. En Palestina, se lleva a cabo no un \"conflicto\" del que ser\u00eda posible salir con un resultado fantaseo, sino una guerra colonial que tiene como objetivo eliminar un movimiento de resistencia. La paz nunca puede suceder entre el colonizador y el colonizado. Los discursos de derechos humanos, los llamados a las negociaciones, la colaboraci\u00f3n, los trurses son solo se\u00f1uelos si olvidamos que solo la derrota del proyecto sionista pondr\u00e1 fin a la opresi\u00f3n. Cualquier otra forma, y \u200b\u200beste es quiz\u00e1s el principal problema para legitimar, conscientemente o no, la criminalizaci\u00f3n de la resistencia armada y aquellos que lo apoyan, presentados como la entrada de este camino de capitulaci\u00f3n pacifista que no dice su nombre.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    El futuro de los palestinos no reside en una simple derrota de la extrema derecha sionista por el establecimiento de una \"ley israel\u00ed y ley democr\u00e1tica\" que eliminar\u00eda la pol\u00edtica del apartheid; En realidad, y toda la historia de la Palestina ocupada lo demuestra: ya sea a la izquierda o a la derecha, ning\u00fan grupo sionista en el poder ha negado su naturaleza de asentamiento colonial, ninguno puede ser calificado como fascista que el grupo de hoy a la cabeza de la entidad. El sionismo no es reformable y es menos enmendable y cualquier solidaridad de manera ingenua o intencional que pide su democratizaci\u00f3n se usa en realidad otro lado para blanquearlo. La liberaci\u00f3n de toda Palestina, desde el mar hasta el Jord\u00e1n, y el regreso de todos los refugiados pasar\u00e1 por la \u00fanica forma posible en una guerra anti -colonial: la de la lucha armada.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Entonces, si bien el movimiento de liberaci\u00f3n nacional palestina ha estado entrando en una nueva etapa hist\u00f3rica de su lucha en los \u00faltimos meses, debemos expresar claramente nuestro apoyo: apoyo incondicional, sin desv\u00edos, junto con la resistencia, toda resistencia y sus acciones militares para la destrucci\u00f3n del Entidad sionista y su proyecto colonial, el establecimiento del Proyecto Nacional de Liberaci\u00f3n en toda la Palestina Hist\u00f3rica y para la defensa del derecho a regresar de todos los refugiados. En estos tiempos del caos y en Francia de la feroz represi\u00f3n, intimidaci\u00f3n y amenazas de disoluci\u00f3n, infiltraci\u00f3n y desviaciones de todo tipo, reafirmamos los compromisos conscientes que son nuestros recordados en este texto y por nuestra br\u00fajula de Palestina que 'es la pelea de Georges Abdallah.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Porque si hay un apoyo hist\u00f3rico e inquebrantable a la resistencia heroica y al ej\u00e9rcito del pueblo palestino, es el que el luchador Georges Abdallah siempre ha demostrado por sus acciones y expresado en sus declaraciones. Este compromiso es que sus primeras acciones como activista cuando se opuso a los brazos en mano a los intereses de los imperialistas en el Medio Oriente y los ataques de su \"base operativa\" que es la entidad sionista hasta hoy Hui, nunca se ha desviado, ni siquiera se ha desviado, ni siquiera se ha desviado, ni siquiera se ha desviado, ni siquiera se ha desviado, ni siquiera se ha desviado, ni siquiera \u00a1Facked! Fiel a la consigna de la FPLP de la d\u00e9cada de 1970 \"para golpear al enemigo donde sea que est\u00e9\" es por acciones armadas realizadas en Francia por su organizaci\u00f3n, el Farl, que la justicia lo conden\u00f3 en 1987 a la prisi\u00f3n de por vida. Los comentarios que luego hizo durante su demanda se transform\u00f3 en una galer\u00eda revolucionaria hoy resuenan en particular en particular con respecto notablemente al genocidio en Gaza y qu\u00e9 imperialismo occidental, con los Estados Unidos de Am\u00e9rica, est\u00e1 listo para comprometerse como delitos para mantener su hegemon\u00eda en el Regi\u00f3n: Por lo tanto, no observ\u00f3 este \"abismo que separa su mundo legal de nuestro mundo real (...) esta paz establecida por su sistema, mantenida por la aniquilaci\u00f3n de millones de\" hombres en nuestras regiones de periferias \".\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Los 40 a\u00f1os de encarcelamiento de que la implacabilidad del estado franc\u00e9s impuso a Georges Abdallah no pudo romper la resistencia inquebrantable de este luchador que cay\u00f3 en manos del enemigo: a pesar de la barbarie de esta detenci\u00f3n, este revolucionario internacionalista y el comunista que es Nunca neg\u00f3 nada de su pelea, que tambi\u00e9n es nuestra anti-imperialista, anticolonial, antifascista y antisionista, en apoyo de la revoluci\u00f3n palestina, a su gloriosa resistencia, a las masas populares en la lucha y por la emancipaci\u00f3n de la oprimida pueblos de todo el mundo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Georges Abdallah no es solo un resistente; Es en s\u00ed mismo un s\u00edmbolo de la resistencia y es bueno por lo que representa que el estado franc\u00e9s contin\u00faa manteni\u00e9ndolo en prisi\u00f3n a pesar de las dos decisiones judiciales que autorizan su liberaci\u00f3n. La causa de nuestro camarada est\u00e1 intr\u00ednsecamente vinculada a nuestro apoyo a Palestina. Que no hay acci\u00f3n, iniciativa, reuni\u00f3n, demostraci\u00f3n ocurre sin ser cantada, exhibida, escrita nuestro requisito y, en particular, a trav\u00e9s de esta consigna que nunca debe truncarse de sus dos componentes: \"\u00a1Palestina vivir\u00e1! Palestina vencer\u00e1 ! \u00a1Libera a Georges Abdallah! \" - Porque uno se entreg\u00f3 completamente a su causa y el otro no puede dejar esta antorcha de su resistencia a las manos del enemigo. Todos aquellos, en Francia y en otros lugares, en solidaridad con Palestina, deben exigir en cada momento y donde sea que seamos la liberaci\u00f3n de este luchador del movimiento de liberaci\u00f3n palestina. \u00a1Y qu\u00e9 mejor apoyo podemos aportar a la resistencia palestina, excepto ejerciendo presi\u00f3n sobre nuestro propio imperialismo para arrancar de este enemigo uno de sus combatientes hist\u00f3ricos!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Desde el 8 de junio, se ha abierto una nueva fase en esta larga batalla que su apoyo lleva a su lanzamiento: mientras la movilizaci\u00f3n, en el campo, en la diversidad de sus expresiones, contin\u00faa aumentando, Georges Abdallah acord\u00f3 lanzar una nueva ofensiva legal por presentando una d\u00e9cima solicitud de expulsi\u00f3n de liberaci\u00f3n a su pa\u00eds L\u00edbano. \u00a1Apoyemos por nuestras acciones el enfoque de Georges Abdallah haciendo que resuene en todas partes durante el momento del examen de su nueva solicitud y acent\u00faa siempre la presi\u00f3n sobre el estado franc\u00e9s por nuestra movilizaci\u00f3n cada vez m\u00e1s mayor!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Es en este sentido y teniendo en cuenta esta nueva fase que una vez m\u00e1s estamos pidiendo un mes internacional de acciones para el lanzamiento de Georges Abdallah del 6 de marzo al 6 de abril de 2024, Fecha de la 14a demostraci\u00f3n antes de la Penitenciar\u00eda del Centro de Lannemezan. \u00a1Que durante este tiempo coordin\u00f3 mil iniciativas florecen en todas partes en Francia e internacionalmente para su liberaci\u00f3n y all\u00ed, incluso por su combate en solidaridad con la hist\u00f3rica Palestina!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Georges Abdallah est\u00e1 en prisi\u00f3n por la lucha pol\u00edtica que ha sido suya, por sus posiciones y sus ideales que nunca dej\u00f3 de proclamar y nunca negar. Fue por sus ideas de emancipaci\u00f3n que Georges Abdallah se embarc\u00f3 en la lucha. Es por sus ideas y resistencia que todav\u00eda est\u00e1 detenido hoy. \u00a1Es por sus ideas y su lucha revolucionaria que lo apoyamos y que exigimos su liberaci\u00f3n! \u00a1Para la victoria o la victoria!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Palestina vive, vive y derrota! \u00a1Libera a Georges Abdallah!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Continuemos la pelea! \u00a1Liberemos a Georges Abdallah!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Que mil iniciativas de solidaridad florezcan para su liberaci\u00f3n!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Honor para todos los que luchan por su liberaci\u00f3n!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u00a1Es juntos y solo juntos, camaradas, que derrotaremos!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Par\u00eds, 27 de febrero de 2024\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Campa\u00f1a de la unidad para el lanzamiento de Georges Abdallah\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Campagne.unitaire.gabdallah@gmail.com\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Facebook: para el lanzamiento de Georges Abdallah\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Instagram: Cuplgia - Tweeter: Cuplgia\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Primeros firmantes\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u2022\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Organizaciones\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Colectivo para el lanzamiento de Georges Ibrahim Abdallah (Clgia)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    El grito rojo por la defensa de los prisioneros pol\u00edticos y revolucionarios\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    El comit\u00e9 de acciones y apoyo para las luchas del pueblo marroqu\u00ed.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Rescate rojo \u00e1rabe\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Revolucionaria Liga Juvenil (LJR) - Francia\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Asociaci\u00f3n Nacional de Comunistas (ANC) - Francia\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Comit\u00e9 para una paz justa en el Medio Oriente (CPJPO) - Luxemburgo\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Frente Unido de Inmigrantes y Vecindarios de Clase de Trabajo (FUIQP) - Marsella\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Frente Unido de los vecindarios de inmigraci\u00f3n y trabajo de clase (FUIQP) - Francia\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Movimiento de Solidaridad Internacional (ISM) - Francia\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Solidaridad 31 - Toulouse\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Oficina de Alba Granada para el norte de \u00c1frica\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Argenteuil Solidarit\u00e9 Palestina\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    El partido revolucionario comunista\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Federaci\u00f3n anarquista, grupo \"aqu\u00ed y ahora\" - B\u00e9lgica\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Partido marxista italiano (PMLI) -TITALIE\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Nuevo tiempo\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Couserans-palestina\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Suburbio de Samidoun Paris\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Collective 65 para el lanzamiento de Georges Abdallah\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Comit\u00e9 de Acci\u00f3n de Palestina (CAP)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    CNT -F - Secretar\u00eda Internacional\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    C\u00f3rcega Palestina\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    PCRF Nacional\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Corriente del Pueblo Sol Rojo (M\u00e9xico) - Mexique\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Palestine Collective derrotar\u00e1\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Alianza Palestina de Hamburgo - Alemania\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    CBT Energie Paris\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    UL CGT Paris 18E\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Red comunista (italie)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Asociaci\u00f3n de Nueva Democracia Nuevo_Per\u00fa\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    \u2022\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Alusiones personales\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Dijo Bouamama\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Alain Gresh, periodista\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Youssef basmah\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    Houria Bouteldja\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Tahyia, Tahyia Palestina! \u00a1Georges gratis, Georges gratis, Abdallah! Apele en las acciones internacionales para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah! (D ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/appel-au-mois-international-dactions.html"}