{"published time": "2024-03-05T15-09-19-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2250px) 100vw, 2250px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp 2250w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-300x300.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-1024x1024.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-150x150.webp 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-768x768.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-1536x1536.webp 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-2048x2048.webp 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-60x60.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-480x480.webp 480w\" decoding=\"async\" height=\"2250\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp\" width=\"2250\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El pr\u00f3ximo 03/08, a las 12 del mediod\u00eda, en el auditorio principal de Ifpe, en Recife, el movimiento Ventania har\u00e1 un debate de cine de la pel\u00edcula Red Deaptment of Women para celebrar el D\u00eda Internacional de las Mujeres Proletarias.\n </p>\n <p>\n  La pel\u00edcula, la \u00e9pica de la lucha de las mujeres proletarias y campesinas, se realiz\u00f3 en 1961 en la China socialista, y se basa en la historia real del desapego rojo de las mujeres, que luch\u00f3 por el lanzamiento de la gente de China en la d\u00e9cada de 1930 y en la d\u00e9cada de 1940. En esta pel\u00edcula tambi\u00e9n se adapt\u00f3 en ballet y, poco despu\u00e9s, \u00f3pera, ambos producidos por Chiang Ching, actriz, chino revolucionario y uno de los principales l\u00edderes de la gran revoluci\u00f3n cultural proletaria.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-movimento-ventania-fara-cine-debate-celebrando-o-dia-internacional-da-mulher-proletaria/", "type": "article", "title": "PE: El movimiento de Ventania har\u00e1 que Cine -Debate celebre el d\u00eda internacional de las mujeres proletarias - la nueva democracia", "description": "Este pr\u00f3ximo 03/08, a las 12 del mediod\u00eda, en IFPE, Recife, el Movimiento Ventania har\u00e1 un debate de cine de la pel\u00edcula Red Deaptment of Women para celebrar el d\u00eda internacional de las mujeres proletarias.", "modified time": "2024-03-05T15:09:21-03:00", "updated time": "2024-03-05T15:09:21-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Comit\u00eas de Apoio"], "tags": ["dia internacional da mulher prolet\u00e1ria"], "sections": ["Comit\u00eas de Apoio"], "link-section": "nacional"}