{"published time": "2024-03-05T13-59-48-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/08/DDKSS46AV5C25PJWVCAFF4QRXI.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"624\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 936px) 100vw, 936px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/08/DDKSS46AV5C25PJWVCAFF4QRXI.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/08/DDKSS46AV5C25PJWVCAFF4QRXI.jpg\" width=\"936\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El testimonio de ocho horas del general Freire Gomes, ex comandante del ej\u00e9rcito en los tumultuosos octubre-noviembre de 2022, fue suficiente para extar a los columnistas liberales. Al decir una docena de medias mejoras junto con excusas cojeras, el general Freire Gomes gan\u00f3 toda la confianza de los \"dem\u00f3cratas\" del monopolio de la prensa.\n </p>\n <p>\n  No olvidemos que fue Freire Gomes quien firm\u00f3 una nota del ej\u00e9rcito el 22 de noviembre, en medio de las acciones armadas de extrema derecha presionando un golpe militar, que establece que los campamentos de golpes en las instalaciones del ej\u00e9rcito eran \"manifestaciones democr\u00e1ticas\" (nota Tambi\u00e9n firmado por el Brigadeiro y luego el Comandante de la Marina, Almir Garnier, el mismo que se puso en las \u00f3rdenes del Presidente de los golpes). Tambi\u00e9n fue nuestro \"dem\u00f3crata\" aqu\u00ed quien orden\u00f3 al general Estevam Theophilo, comandante de operaciones de tierras del ej\u00e9rcito, se reunir\u00eda con Bolsonaro en diciembre, en cuya reuni\u00f3n estuvo de acuerdo en que, si el estado de asedio fuera decretado, las tropas de Theophilo cumplir\u00edan con el pedido de golpe de estado. Por cierto, \u00bfcu\u00e1l fue la respuesta del ex comandante del ej\u00e9rcito en estas preguntas?\n </p>\n <p>\n  Freire Gomes comparte la misma opini\u00f3n que el actual comandante del ej\u00e9rcito, Tom\u00e1s Ribeiro Paiva (el mismo que tom\u00f3 una parte activa de la amenaza de Villas-B\u00f4as al STF en 2018). No son partidarios de este \"radicalismo\" para culminar el cierre del r\u00e9gimen ahora. Tampoco son defensores al comienzo de esta vieja democracia: creen que puede ser subtallado, si este es el mejor camino de acci\u00f3n preventiva para defender los intereses de las clases gobernantes y el imperialismo principalmente yanqui (h\u00e1bilmente llamado \"integridad nacional\", es \u00bfNo, caballeros?). Sin embargo, esta banda dentro de las fuerzas armadas, que hoy llaman al legalista, cree que antes, la \"democracia\" es \u00fatil para sus fines contrarrevolucionarios, siempre que, en tiempos de crisis persistentes, se realice oportunamente con discretas intervenciones de las fuerzas armadas Vida pol\u00edtica nacional y en otras instituciones. Saben que en un pa\u00eds como Brasil, secolerado por tantos golpes militares, en los que los \"liberales democr\u00e1ticos\" son cobarde y en un contexto donde hay una gran parte de las masas desesperadas con el r\u00e9gimen pol\u00edtico y sus reglas, algunos chantaj\u00edas y chantaj\u00edas y chantaj\u00edas Las amenazas son suficientes. Para lograr cambios que prescinden de tanques y tropas, lo que, para todos los fines, es un crimen contra tal \"democracia\". Este es su \"legalismo\" parad\u00f3jico: un legalismo que tiene como punto de partida de que las fuerzas armadas est\u00e1n moderando la estabilidad constitucional, es una ilegalidad. Tambi\u00e9n son \"intervencionistas\", pero hoy prefieren ser mejores con los mejores modos en comparaci\u00f3n con los bolsillos.\n </p>\n <p>\n  \u00bfAlguien duda de que esto tambi\u00e9n sea el pensamiento del actual comandante del ej\u00e9rcito? Para recordar que comand\u00f3 la Academia de Negras cuando Bolsonaro lanz\u00f3 su candidatura para la Presidencia durante la graduaci\u00f3n de una clase de cadete. Fue Tom\u00e1s Paiva quien personalmente aconsej\u00f3 a Villas-B\u00f4as en la escritura del tweet, amenazando al STF, en 2018, para eliminar a Luiz Inacio de la obra electoral. Como comandante del ej\u00e9rcito en febrero de 2023, permiti\u00f3 al ex comandante, Julio C\u00e9sar Arruda, despedido por insubordinaci\u00f3n, para reunirse con el alto mando del ej\u00e9rcito. Toda esta informaci\u00f3n fue autorizada por el periodista Pedro Mar\u00edn.\n </p>\n <p>\n  Pero no solo de los tutores viven la naci\u00f3n. Ella tambi\u00e9n tiene a los liberales \"dem\u00f3cratas\", que se encogieron. La semana pasada en medio de investigaciones que demuestran ser un golpe\n  <strong>\n   Sujeto del d\u00eda\n  </strong>\n  , el presidente de la Rep\u00fablica dijo que es necesario olvidar el golpe de estado de 1964, ya que se pasa. De modo que no hay duda de cu\u00e1n infeliz era este lugar, el propio Hamilton Mour\u00e3o se apresur\u00f3 a respaldarlo: \u201cTiene raz\u00f3n, 64 pertenece a la historia. El sujeto muri\u00f3 \"(siendo consistente con su opini\u00f3n, el mismo general anti -comunista tambi\u00e9n es un protocolamiento, en el Senado, el proyecto de ley para amnist\u00eda las\" pollos verdes \"del 8 de enero! Despu\u00e9s de todo, si es\" olvidar el pasado \", Comenzamos con el 8 de enero, \u00bfno?).\n </p>\n <p>\n  Tal postura de Luiz Inacio es el ejemplo t\u00edpico de cobard\u00eda: \u00bfc\u00f3mo puede el sujeto del golpe militar, el hombre p\u00e1lido, si est\u00e1 en discusi\u00f3n en este momento? Luiz In\u00e1cio finge olvidar que fue precisamente el no pronuncio de los gorilas de 64 lo que produjo la actual crisis militar. Despu\u00e9s de todo, los mismos generales que comandaron al pa\u00eds en el r\u00e9gimen siguieron en sus posiciones, reproduciendo la misma doctrina e ideolog\u00eda de golpe en cursos, planes de estudio, tropas y celebraciones, a\u00f1o tras a\u00f1o, de la \"Revoluci\u00f3n Democr\u00e1tica de 1964\" en los cuarteles. Los altos oficiales, hasta el d\u00eda de hoy, ya sean bolsillos o \"legalistas\", pr\u00e1cticamente todos se niegan a reconocer y condenar el golpe como tal, y hacer licitaciones que solo justifican la misma empresa en alg\u00fan momento. Aqu\u00ed, tambi\u00e9n, el apaciguamiento de Luiz In\u00e1cio solo alimenta el golpe.\n </p>\n <p>\n  Por lo tanto, las masas populares no pueden confiar en que los derechos y libertades democr\u00e1ticos se garanticen en esta vieja democracia. Est\u00e1 encabezado por Loose, que no pueden enfrentar las mismas ra\u00edces de golpe de estado, en la medida en que comparten los mismos intereses de clase, propietario y gran burgues\u00eda, lacas del imperialismo, especialmente los yanquis. Adem\u00e1s, la \"democracia\" se dedica a las bayonetas de generales que no se ven afectados por, a menudo, como un obst\u00e1culo para su trabajo de pernos contrarrevolucionario. En este sentido, ya sea Luiz In\u00e1cio o los \"dem\u00f3cratas\" del derecho tradicional, todos no pueden garantizar sus propios derechos democr\u00e1ticos. Las masas populares, y solo ellos, pueden con su movilizaci\u00f3n independiente, en torno a sus intereses inmediatos, hacen el equilibrio para colgar a favor de las libertades democr\u00e1ticas.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sao-estes-os-generais-democratas-do-exercito-reacionario/", "type": "article", "title": "\u00bfSon estos los \"generales democr\u00e1ticos\" del ej\u00e9rcito reaccionario? - La nueva democracia", "description": "La \"democracia\" se dedica a las bayonetas de generales poco afectando las libertades democr\u00e1ticas, no raras, consideradas como un obst\u00e1culo para su trabajo como un perno contrarrevolucionario. En este sentido, ya sea Luiz In\u00e1cio o los \"dem\u00f3cratas\" del derecho tradicional, todos no pueden garantizar sus propios derechos democr\u00e1ticos.", "modified time": "2024-03-05T14:05:27-03:00", "updated time": "2024-03-05T14:05:27-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": [], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}