{"published time": "2024-03-05T13-20-19-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-8.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-fe503b7932de79f02cdd8e7343c6bf37\">\n  03/05/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1dd6a58697a1fc159b6173fe73227f08\">\n  Hemos encontrado este art\u00edculo en el sitio web del\n  <a href=\"https://canuevobrasil.wordpress.com/2024/03/04/noticias-sobre-la-lucha-del-pueblo-y-la-represion-en-brasil/\">\n   Comit\u00e9 de Apoyo al Nuevo Brasil\n  </a>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7779\" data-attachment-id=\"7779\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-8\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-8.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-8.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-8.png\" data-orig-size=\"1024,470\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/05/noticias-sobre-la-lucha-del-pueblo-y-la-represion-en-brasil/imagen-8-17/\" height=\"470\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-8.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-8.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-993c8f92d0a6751bbd067418f9f42d23\">\n  -El Estado brasile\u00f1o contin\u00faa su pol\u00edtica de genocidio y guerra contra el pueblo. Esta vez, hubo una nueva masacre en las favelas de Rio de Janeiro, donde 9 personas fueron asesinadas en una megaoperaci\u00f3n policial. El medio online\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/01/brasil-nueva-masacre-en-las-favelas-de-rio-de-janeiro/\">\n   El Heraldo Rojo\n  </a>\n  se\u00f1ala lo siguiente: \u201c\n  <em>\n   Este tipo de cr\u00edmenes contra el pueblo ha sido frecuente durante la historia del viejo Estado brasile\u00f1o. Como denuncia AND durante a\u00f1os se han producido megaoperaciones en las favelas y numerosas masacres, que en numerosas ocasiones se han saldado con numerosos asesinados. Otra consecuencia de estas acciones criminales han sido las protestas y revueltas del pueblo. AND informa que los conductores de mototaxis del complejo de Alem\u00e3o planean una protesta contra la masacre, y que el clima de rebeli\u00f3n es posible que se extienda a otras favelas. En lo que va de a\u00f1o tambi\u00e9n ha habido protestas previamente en Mar\u00e9 y en Manguinhos.\n  </em>\n  \"\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bb7fe7400e9591af7bcb895ab9734d3d\">\n  -Se ha organizado un Tribunal por las comunidades campesinas de\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/26/brasil-comunidades-campesinas-realizaran-tribunal-popular-en-junco-do-maranhao/\">\n   Junco de Maranh\u00e3o\n  </a>\n  , en donde \u201c\n  <em>\n   l\n  </em>\n  <em>\n   os d\u00edas 9 y 10 de marzo se realizar\u00e1 el Tribunal Popular contra los cr\u00edmenes de latifundio y el acaparamiento de tierras en Junco do Maranh\u00e3o, con el objetivo de juzgar los cr\u00edmenes ocurridos en Gleba Campina, que afectan a m\u00e1s de 10 comunidades campesinas del Regi\u00f3n de Gurupi, en municipios de la frontera de Par\u00e1-Maranh\u00e3o. Los campesinos de Gleba se han enfrentado, adem\u00e1s de la apropiaci\u00f3n de tierras, a crecientes ataques por parte de pistoleros y de la polic\u00eda militar\n  </em>\n  \"\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e5034154c35bbb0182aaa8c7aae2dcf5\">\n  -Muri\u00f3 Roberto de Fortini el 17 de febrero, seg\u00fan inform\u00f3 el peri\u00f3dico brasile\u00f1o A Nova Democracia. De Fortini fue un luchador antifascista y h\u00e9roe popular, responsable de organizar al movimiento guerrillero en el noroeste de R\u00edo Grande do Soul y por tanto, fue part\u00edcipe de la lucha armada contra el r\u00e9gimen militar. Fue activista de la Vanguardia Popular Revolucionaria. Puede leer m\u00e1s en castellano\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/29/brasil-en-memoria-de-roberto-de-fortini-heroe-del-pueblo/\">\n   aqu\u00ed\n  </a>\n  .\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/05/noticias-sobre-la-lucha-del-pueblo-y-la-represion-en-brasil/", "type": "article", "title": "Noticias sobre la lucha del pueblo y la represi\u00f3n en\u00a0Brasil", "description": "Hemos encontrado este art\u00edculo en el sitio web del Comit\u00e9 de Apoyo al Nuevo Brasil.", "modified time": "2024-03-05T13:20:19+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}