{"published time": "2024-03-30T06:01:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-1024x732-1.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"732\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-1024x732-1.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/editorial-HOJE-1024x732-1.jpg\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do Editorial Semanal de A Nova Democracia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  As investiga\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio da infeliz fala do ministro de Luiz In\u00e1cio, n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas \u2013 pelo menos, n\u00e3o do ponto de vista cient\u00edfico e verdadeiro. H\u00e1 muito o que se aprofundar se voc\u00ea quiser provar a real motiva\u00e7\u00e3o do crime.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 estranho ouvir do ministro da Justi\u00e7a do atual governo, Ricardo Lewandowsky, que o caso Marielle est\u00e1 encerrado, sem que uma motiva\u00e7\u00e3o plaus\u00edvel seja apresentada. Que a fam\u00edlia Braz\u00e3o e o ex-chefe da Pol\u00edcia Civil, Rivaldo Barbosa, est\u00e3o envolvidos, ningu\u00e9m duvida. Mas \u00e9 est\u00fapido pensar que Marielle foi executada, no centro do Rio de Janeiro, em 2018, em meio a interven\u00e7\u00e3o militar, por ter votado contra um projeto de lei que foi aprovado em benef\u00edcio das m\u00e1fias cariocas (mal chamadas de \"mil\u00edcias\"). A execu\u00e7\u00e3o, realizada de forma flagrante de extrema-direita, enviando um recado claro \u00e0 esquerda e com o objetivo de desestabilizar a situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o tem identidade com a motiva\u00e7\u00e3o apresentada para o crime como conclus\u00e3o do inqu\u00e9rito da Pol\u00edcia Federal.\n </p>\n <p>\n  S\u00e3o conhecidas as rela\u00e7\u00f5es do cl\u00e3 Bolsonaro com \u00c9lcio de Queiroz e Ronnie Lessa, motorista e executor do tiroteio de 14 de mar\u00e7o de 2018. No dia da execu\u00e7\u00e3o de Marielle, \u00c9lcio de Queiroz estava na resid\u00eancia de Bolsonaro, no apartamento 58, cujo dono \u00e9 Jair Bolsonaro, e aparece no livro de visitas. Por que o ministro de Luiz In\u00e1cio ignorou esse fato, relatado em 2019 pelo porteiro da resid\u00eancia? Ronnie Lessa recebeu uma pr\u00f3tese de Bolsonaro quando perdeu a perna em um ataque em 2009. Por que Lessa diz que n\u00e3o conhece Bolsonaro?\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p>\n   Talvez deixando algu\u00e9m para limpar a bagun\u00e7a, Bolsonaro se refugiou, por dois dias, na embaixada h\u00fangara, pa\u00eds governado por um dos l\u00edderes da extrema direita global e amigo do presidente, quando as investiga\u00e7\u00f5es sobre o caso Marielle rapidamente se deslocaram para pres\u00eddios. Bolsonaro tem medo de qu\u00ea? Embora, \u00e9 verdade, al\u00e9m desse motivo n\u00e3o faltam outros: h\u00e1 acusa\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00f5es e processos por diversos crimes cometidos por ele que podem lev\u00e1-lo \u00e0 pris\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 certo que o cl\u00e3 Bolsonaro tem algum tipo de rela\u00e7\u00e3o, em algum grau, com o assassinato de Marielle Franco. Ela n\u00e3o foi morta porque votou contra um projeto de lei, nem o Braz\u00e3o seria t\u00e3o est\u00fapido a ponto de atrair toda a aten\u00e7\u00e3o para seus neg\u00f3cios criminosos, com um flagrante assassinato pol\u00edtico,\n   <em>\n    s\u00f3 porque\n   </em>\n   Enfrentaram-se numa vota\u00e7\u00e3o, em que nem o voto do vereador foi decisivo. A motiva\u00e7\u00e3o apresentada pela Pol\u00edcia Federal se assemelha a um falso rastro que apontava para certas \"mil\u00edcias\", como fez a Pol\u00edcia Civil em 2018, quando acusou outro miliciano que j\u00e1 estava preso e cumprindo pena de 25 anos \u2013 Orlando Oliveira Ara\u00fajo \"Curicica\" \u2013 como o respons\u00e1vel pelo ataque a Marielle; Na \u00e9poca, Orlando rejeitou a acusa\u00e7\u00e3o, para a qual n\u00e3o havia provas.\n  </p>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    As investiga\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio da infeliz fala do ministro de Luiz In\u00e1cio, n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas \u2013 pelo menos, n\u00e3o do ponto de vista cient\u00edfico e verdadeiro. H\u00e1 muito o que se aprofundar se voc\u00ea quiser provar a real motiva\u00e7\u00e3o do crime. Mas, a julgar pela conduta do ministro e de Luiz In\u00e1cio, irredutivelmente comprometidos com a pol\u00edtica de apaziguamento com os soldados, seu objetivo \u00e9 enterrar a quest\u00e3o.\n   </p>\n   <p>\n    Quem mandou matar Marielle Franco?\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/29/and-weekly-editorial-the-unresolved-question-who-ordered-marielle-to-be-killed/", "type": "article", "title": "E editorial semanal - a pergunta n\u00e3o resolvida: quem ordenou que Marielle fosse morto? - O Red Herald", "description": "As investiga\u00e7\u00f5es, ao contr\u00e1rio do infeliz discurso do ministro de Luiz In\u00e1cio, n\u00e3o est\u00e3o conclu\u00eddas - pelo menos, n\u00e3o de um ponto de vista cient\u00edfico e verdadeiro. H\u00e1 muito o que investigar se voc\u00ea deseja provar a verdadeira motiva\u00e7\u00e3o para o crime.", "modified time": "2024-03-29T20:52:01+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Repression"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Repression", "English", "pll_660727e05a6ac"], "source_name": "Red Herald"}