{"published time": "2024-03-29T04:10:38+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Solingen-Brandanschlag.jpeg"], "content": "<div class=\"pull-left item-image\">\n <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Solingen-Brandanschlag.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/Solingen-Brandanschlag.jpeg\"/>\n</div>\n<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Na cidade de Solingen, perto da capital estatal da Reno-Estfaliana do Norte de D\u00fcsseldorf, um ataque criminoso a um pr\u00e9dio de apartamentos ocorreu na noite de segunda-feira nos b\u00falgaros principalmente mu\u00e7ulmanos com ra\u00edzes turcas. No total, uma fam\u00edlia inteira foi morta no ataque criminoso e nove outras pessoas ficaram gravemente feridas. Os mortos s\u00e3o alguns pais de 28 e 29 anos, bem como sua crian\u00e7a de tr\u00eas anos e um beb\u00ea de cinco meses. As nove pessoas restantes seriamente feridas tamb\u00e9m s\u00e3o cidad\u00e3os b\u00falgaros.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  O inc\u00eandio foi colocado na segunda -feira com a ajuda de aceleradores de inc\u00eandio na escada inferior e rapidamente se espalhou para o s\u00f3t\u00e3o em que a fam\u00edlia morta morava. Outros moradores da casa s\u00f3 podiam se salvar em frente ao fogo, salvando -se como uma fam\u00edlia do terceiro andar pulando para o exterior, no qual ficaram gravemente feridos pelo inc\u00eandio e pelo salto.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www1.wdr.de/nachrichten/brandstiftung-feuer-in-solingen-wurde-laut-staatsanwaltschaft-vorsaetzlich-gelegt-100.html\">\n   Atualmente, o promotor p\u00fablico n\u00e3o v\u00ea \"nenhuma indica\u00e7\u00e3o de um motivo xen\u00f3fobo\".\n  </a>\n  E que, apesar de um inc\u00eandio na escada ter sido deliberadamente colocado um ano e meio antes, mas que naquela \u00e9poca poderia ser rapidamente descoberto e exclu\u00eddo. Ela n\u00e3o justifica por que o escrit\u00f3rio do promotor p\u00fablico no funcion\u00e1rio p\u00fablico habitual exclui uma forma\u00e7\u00e3o racista do crime. Enquanto isso, as iniciativas migrantes e anti -fascistas protestaram em frente \u00e0 casa que criticam exatamente isso. Em uma declara\u00e7\u00e3o publicada\n  <a href=\"https://taz.de/Toedlicher-Brandanschlag-in-Solingen/!6001114/\">\n   Escreva -os em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s declara\u00e7\u00f5es do promotor p\u00fablico de Solingen\n  </a>\n  <em>\n   \"Vemos que, ap\u00f3s a experi\u00eancia com o ataque criminoso assassino de Solingen em 1993, para os assassinatos da NSU, para Hanau e Halle de maneira diferente\" (...) \"lembra a atual mobiliza\u00e7\u00e3o racista-n\u00e3o apenas para n\u00f3s do humor social do Noventa antes de Rostock, M\u00f6lln e Solingen. \"\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  E justamente justifica essas iniciativas e colocou os ARs recentes no contexto de outros ataques fascistas e racistas. O fato de uma casa na vida b\u00falgara principalmente mu\u00e7ulmana se tornar v\u00edtima de um ataque criminoso e n\u00e3o deve ser um motivo racista por tr\u00e1s dela \u00e9 bastante improv\u00e1vel com base na reacionaliza\u00e7\u00e3o atual do estado alem\u00e3o e na alta da massa fascista movimento. Afinal, \u00e9 acima de tudo o governo do sem\u00e1foro que, nos \u00faltimos meses, as palavras -chave da oposi\u00e7\u00e3o certa em torno da AFD e da Co.in implementam a pr\u00e1tica e administram uma divis\u00e3o e agita\u00e7\u00e3o chauvinista contra migrantes em geral e especialmente contra \u00e1rabes e mu\u00e7ulmanos. Al\u00e9m disso, o \u00f3dio contra os europeus do sudeste da Bulg\u00e1ria e da Rom\u00eania e, especialmente, contra a Roma e Sinti, tem uma economia permanente no FRG.\n </p>\n <p a=\"\" href=\"/index.php/de/t-brd/8331-nrw-razzia-gegen-arbeiter-in-essen\" style=\"text-align: justify;\">\n  Como vimos, por exemplo, no ataque contra as fam\u00edlias dos trabalhadores e pobres em Essen, que tamb\u00e9m v\u00eam do sudeste da Europa\n  .\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Estes s\u00e3o apenas alguns exemplos, como a pol\u00edtica do imperialismo alem\u00e3o como pioneiro e acelerador de inc\u00eandio, serve a ataques fascistas e racistas. Seja um ato racista ou n\u00e3o, o ataque criminoso em Solingen \u00e9 um crime contra a classe trabalhadora e as pessoas do FRG. Um crime que vale os pol\u00edticos do Alto Governo de n\u00e3o enormes porazes ou tristeza. Mas isso tamb\u00e9m tem uma longa tradi\u00e7\u00e3o na Alemanha, porque em 1993 o \u00faltimo ataque criminoso racista em Solingen, no qual cinco pessoas foram assassinadas disseram o ent\u00e3o chanceler federal da CDU Helmut Kohl sobre a demanda por que ele n\u00e3o comentou o fato. \u201cEu tamb\u00e9m sei Deus outros eventos. \"\n </p>\n <hr/>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Foto de capa:\n  <a href=\"https://taz.de/Toedlicher-Brandanschlag-in-Solingen/!6001114/\">\n   https://taz.de/Toedlicher-Brandanschlag-in-Solingen/!6001114/\n  </a>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8405-nrw-brandanschlag-auf-muslimische-bulgaren-mit-vier-toten", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "NRW: ataque de marca a b\u00falgaros mu\u00e7ulmanos com quatro mortes em Solingen", "tags": ["Rassismus", "Imperialistischer Chauvinismus", "NRW"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}