{"title": "PC 29 de mar\u00e7o - Mil\u00e3o ainda na pra\u00e7a no s\u00e1bado para a Palestina", "published time": "2024-03-29T16:42:00+08:00", "images": ["https://www.csavittoria.org/sites/default/files/styles/large/public/field/image/30marz.jpg?itok=-Cya2BxO", "https://www.csavittoria.org/sites/default/files/inline-images/Meloni.nato_-768x504.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4652472930663170328\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"gaza\" class=\"gmail-image-style-large\" height=\"640\" src=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/styles/large/public/field/image/30marz.jpg?itok=-Cya2BxO\" srcset=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/styles/large/public/field/image/30marz.jpg?itok=-Cya2BxO\" style='border: 0px; box-sizing: border-box; color: #555555; font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, sans-serif; font-size: xx-large; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle;' width=\"512\"/>\n </div>\n <div class=\"gmail_quote\">\n  <div class=\"gmail-block gmail-block-system gmail-block-system-main-block\" id=\"gmail-block-zircon-content\">\n   <div style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <div class=\"gmail-clearfix gmail-text-formatted gmail-field gmail-field--name-body gmail-field--type-text-with-summary gmail-field--label-hidden gmail-field__item\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Para um cessado o fogo permanente.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Para o envio imediato de alimentos e ajuda \u00e0 sa\u00fade.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Para a liberta\u00e7\u00e3o de tutt@ i prisioneiro@.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Para o retorno dos ref\u00fagios@\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Para o direito \u00e0 exist\u00eancia, resist\u00eancia,\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o livre do povo palestino.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Estamos com a resist\u00eancia palestina!\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Tudo na pra\u00e7a contra a escalada da guerra no mundo.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Os assassinos sionistas n\u00e3o param.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Criminosos sionistas israelenses continuam o\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              genoc\u00eddio do povo palestino\n             </span>\n             Com bombas, massacres, armas, cerco e fome, sob os olhos c\u00famplices das grandes pot\u00eancias imperialistas ocidentais.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Por causa de\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              GENOC\u00cdDIO\n             </span>\n             Sim \n  Trelas, com um tapa t\u00e3o pesado como uma pedra, tamb\u00e9m no rosto \n dos hip\u00f3critas, apoiadores e desculpas de um criminoso\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              presumido \"equidistance\"\n             </span>\n             Entre \n  os colonialistas israelenses e o povo palestino que s\u00e3o \n Estado expropriado da terra e o mesmo direito \n exist\u00eancia.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Hip\u00f3critas porque falar sobre paz, sem reconhecer o erro imediatamente pelo povo\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Palestino significa ser c\u00famplices de um genoc\u00eddio.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Nojo hip\u00f3crita porque falam de paz enquanto fornecem armas no estado sionista/colonialista do ocupante.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Mentirosos hip\u00f3critas porque eles falam\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              paz, mas eles pretendem pacifica\u00e7\u00e3o for\u00e7ada\n             </span>\n             Para \n  reduzir definitivamente o povo palestino em uma situa\u00e7\u00e3o de \n submiss\u00e3o e sancionou a ocupa\u00e7\u00e3o militar sionista como dados \n irrevers\u00edvel.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Hip\u00f3critas miser\u00e1veis \u200b\u200bporque est\u00e3o prontos para condenar um pr\u00f3ximo 7 de outubro, um\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Pr\u00f3xima revolta palestina leg\u00edtima\n             </span>\n             como um produto natural e consequente de um\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              ocupa\u00e7\u00e3o\n              <span>\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <a name=\"more\">\n     </a>\n     <span>\n      <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n       <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n        <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span>\n          <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n             Violento, racista e discriminat\u00f3rio que leva dignidade, direitos e a mesma vida aos palestinos.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <p>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             O projeto colonialista do sionista-Israel \u00e9 claro e reivindicado:\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              prossiga com a limpeza \u00e9tnica do Giordano para o Mar Mediterr\u00e2neo\n             </span>\n             Usando todos os meios necess\u00e1rios com a certeza de que ningu\u00e9m ir\u00e1 perturbar os assassinos.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              L\u00e1 \n  Desumaniza\u00e7\u00e3o dos palestinos descritos como uma \"ra\u00e7a inferior\", \n \u00c1rabe/islamofobia e racismo inculcados para meninas e meninos \n das escolas prim\u00e1rias dos programas escolares \n Israelenses sionistas e fundamentalistas,\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Juntamente com o suposto direito religioso \u00e0 terra palestina\n             </span>\n             , Assim, \n  produziram a elimina\u00e7\u00e3o de cada remora ou freio moral em \n liderar uma guerra que, como uma defini\u00e7\u00e3o, j\u00e1 \u00e9 a morte de cada \n humanidade.\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             A exalta\u00e7\u00e3o di\u00e1ria di\u00e1ria do suposto\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              \"Suprematismo judaico\",\n             </span>\n             quase um\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Nova \"ra\u00e7a ariana\", apartheid, viol\u00eancia racista,\n             </span>\n             absoluto\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n             </span>\n             depend\u00eancia econ\u00f4mica produzida por\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              colonialismo, discrimina\u00e7\u00e3o e priva\u00e7\u00e3o\n             </span>\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              de todos os direitos,\n             </span>\n             Sim \n  Eles agora s\u00e3o transformados em uma solu\u00e7\u00e3o final com a atual guerra genocida: \n  Massacres de civis, execu\u00e7\u00f5es e deporta\u00e7\u00f5es em massa, fome, doen\u00e7as e \n Estupros \u00e9tnicos e humilha\u00e7\u00e3o sexual, como comprovado por estudos de \n mesmas Na\u00e7\u00f5es Unidas.\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             Mas ningu\u00e9m impede os assassinos livres para tornar todo massacre como o \u00faltimo\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              \"Massacres dos famintos\"\n             </span>\n             que marcam um salto adicional al\u00e9m da fronteira da humanidade. Pelo contr\u00e1rio!\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             O mesmo \u00faltimo hip\u00f3crita e miser\u00e1vel\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Resolu\u00e7\u00e3o Faring\n             </span>\n             , Assim, \n  passou com a absten\u00e7\u00e3o dos EUA como um aviso para Israel para liquidar \n Com m\u00e9todos menos impressionantes, o povo palestino provavelmente vir\u00e1 \n desconsiderado pelo governo Netanyahu, mesmo com o pedido por apenas 15 dias \n O inc\u00eandio cessa, sem garantia de uma quantidade suficiente \n de ajuda humanit\u00e1ria e sem a menor pergunta \n ocupa\u00e7\u00e3o militar em Gaza e na Cisjord\u00e2nia, onde dia ap\u00f3s dia \n l\u00e1\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              A resist\u00eancia luta legitimamente para defender o povo palestino da viol\u00eancia colonial sionista criminosa.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <img alt=\"Meloni nato\" height=\"267\" src=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/inline-images/Meloni.nato_-768x504.jpg\" srcset=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/inline-images/Meloni.nato_-768x504.jpg\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle;\" width=\"406\"/>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              O \n  Governo italiano de \"Patriots de Noantri\", pat\u00e9tico, mas perigoso \n cialtroni, nacionalistas militaristas e barrigas, enquanto ele cuida de alguns \n Crian\u00e7a palestina que se tornou um trof\u00e9u, patrocinadores ideologicamente \n o aumento\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               exponencial da exporta\u00e7\u00e3o de armas em Israel.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Segundo \n  Dados do ISTAT, a It\u00e1lia exportou armamentos para Israel, no \u00faltimo \n trimestre de 2023, para um valor total de 2,1 milh\u00f5es de euros com \n  Uma cirurgia de 1,3 milh\u00e3o de euros em dezembro de 2023.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              - Os Corvettes da Marinha israelense que patrulhavam o mar em frente a Gaza\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               atirando nos pescadores\n              </span>\n              Os palestinos para impedi -lo de pescar al\u00e9m da fronteira arbitr\u00e1ria, \u00fanica e ileg\u00edtima imposta por Israel, agora\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Eles atiram diretamente em casas e civis em Gaza com canh\u00f5es italianos\n              </span>\n              de\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Auto Melara\n              </span>\n              . Oto Melara \u00e9 uma f\u00e1brica de armas controlada por\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Leonardo\n              </span>\n              , uma empresa l\u00edder no setor de Armamentos cujo principal acionista \u00e9 o\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Minist\u00e9rio da Economia e Finan\u00e7as.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              -Os rados que guiam esses navios militares s\u00e3o fornecidos por\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               SELEX\n              </span>\n              Sempre do grupo Leonardo.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              -   O\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Beretta\n              </span>\n              de Brescia, o\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Flocos\n              </span>\n              de Lecco, o\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Cabi Cattaneo\n              </span>\n              de Mil\u00e3o, entre outros,\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Eles fornecem o ex\u00e9rcito genocida\n              </span>\n              milh\u00f5es de balas, v\u00e1rias muni\u00e7\u00f5es, bombas, granadas, m\u00edsseis e torpedos\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               com \n  um lucro incalcul\u00e1vel para \"nossas\" f\u00e1bricas de morte em \n Sangue, em carne rasgada e a mesma vida do povo palestino.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               Ventos da guerra global\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             L\u00e1 \n  Trag\u00e9dia palestina tamb\u00e9m, apenas fortalece a preocupa\u00e7\u00e3o \n Para os ventos da guerra que se tornam cada vez mais fortes dia ap\u00f3s dia.\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              O\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               \"Tend\u00eancia na guerra\",\n              </span>\n              na an\u00e1lise \n  Dial\u00e9tica de Karl Marx, \u00e9 intr\u00ednseca \u00e0 din\u00e2mica de desenvolvimento do \n O capital est\u00e1 encontrando concretude com sua trag\u00e9dia para \n toda a humanidade. A satura\u00e7\u00e3o, embora n\u00e3o homog\u00eanea dos mercados mundiais, eu \n  v\u00e1rios processos de concentra\u00e7\u00e3o do capital paralelo ao \n tend\u00eancia ao refinamento org\u00e2nico das rela\u00e7\u00f5es entre capital financeiro E \n  Capital Industrial,\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               agress\u00e3o \n  de toda a competi\u00e7\u00e3o de campo determinada por esses processos globais e \n  do \"desenvolvimento\" de So -chamado da Sociedade Capitalista,\n              </span>\n              eles s\u00e3o \n produzindo as condi\u00e7\u00f5es, superando a fronteira do confronto \n pol\u00edtico/militar \"por promotor\" ou territorialmente delimitado,\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               para um\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               Clash direto e frontal entre os poderes\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Global.\n              </span>\n              Entre \n  imperialismos grandes e pequenos que pressionam pela agrega\u00e7\u00e3o de \n V\u00e1rios estados nacionais em p\u00f3los pol\u00edticos-pol\u00edticos econ\u00f4micos para o \n controle e graduado em recursos e mercados mundiais em um \n  Fase de crise generalizada da economia capitalista. Todos \n Esses processos globais est\u00e3o se transformando cada vez mais r\u00e1pido \n em contraste militar, aguardando a fa\u00edsca mais ou menos \n aleat\u00f3rio que o faz explodir e se transformar na terceira guerra mundial.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             L\u00e1 \n  A guerra lutou no solo e na pele do povo ucraniano \n tornando -se o fus\u00edvel desta poss\u00edvel guerra global. A escalada de \n  muitas pequenas provoca\u00e7\u00f5es que se somam \n vontade de chegar a um cessar -fogo e uma paz realista, \n Eles est\u00e3o criando as condi\u00e7\u00f5es para um \"acidente\", para o \"casus belli\" de \n  Ao qual a hist\u00f3ria est\u00e1 cheia, sem a possibilidade de retornar.\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 15px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              N\u00e3o \u00e9 por acaso que a It\u00e1lia, investida por esses ventos de guerra sim\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Ele se prepara para a guerra com uma constru\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica de consentimento para a id\u00e9ia de um pa\u00eds/militarista e na\u00e7\u00e3o beligerna.\n              </span>\n              Do \n  Eu continuo sendo essa subcultura com uma impress\u00e3o explicitamente fascista \u00e9 uma \n elemento fundador do governo Meloni-Salvini-Tajani como esse \n liberal, rigorista e liberal do ponto de vista econ\u00f4mico, como \n Tamb\u00e9m fiel parceiro-em-estudos, com os smanias do protagonismo, do bloqueio \n Imperialista ocidental dos EUA/OTAN. Em 2023, o \"governo dos patriotas\" \n reafirmou e relan\u00e7ou que\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               It\u00e1lia \n  suspendeu e n\u00e3o aboliu a alavancagem militar obrigat\u00f3ria em 2005 com o \n possibilidade de restaur\u00e1 -lo em caso de guerra ou uma crise s\u00e9ria \n Internacional que requer um n\u00famero maior de soldados@.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               Enquanto isso, a It\u00e1lia entra na guerra sem declarar\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              com todo o \"viril\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              </span>\n              Boria \" \n  Del Capananipolo Crosetto (ex -l\u00edder do Leonardo ..); Schieraziera navios \n  pela guerra no Mar Vermelho com a dire\u00e7\u00e3o t\u00e1tica dos comboios militares e \n  Defesa do transporte naval de armas para Israel contra a retalia\u00e7\u00e3o \n Houthi e para proteger o tr\u00e1fego comercial.\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Ainda \n  uma vez em defesa dos assassinos sionistas e o lucro na pele e \n  sobre a exist\u00eancia do povo palestino.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n        <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span>\n           <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Enquanto isso, as portas do relat\u00f3rio de portas\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               O aumento de surdos, mas extremamente significativos, dos desembarques de ve\u00edculos e armamentos dos EUA.\n              </span>\n              por\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              </span>\n              A base militar italiana em Camp Derby, que nos recebe for\u00e7as armadas.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              Acreditamos \n  que a vit\u00f3ria sionista na Palestina significa mais \n fortalecimento dos ventos da guerra global e daqui o apoio \n Imperialista das estrat\u00e9gias de genoc\u00eddio na Palestina. E \u00e9 por causa disso \n O apoio ao povo palestino deve ser completo e incondicional \n para chegar a uma paz certa. Tentando olhar para a realidade com os olhos destacados, podemos \n Diga tragicamente isso\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               n\u00f3s somos \n  vivendo a vida di\u00e1ria de nossas vidas com o fundo dos ru\u00eddos, \n  da desumanidade, do tormento dos gemidos de dor de um genoc\u00eddio \u00e9 \n  Isso \u00e9 intoler\u00e1vel.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 18px 0px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n            <span>\n             <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n              <span>\n               Vamos perguntar \n  Para todos, todos, para todo militante internacionalista, para cada \n Apoiante da justi\u00e7a social, para todo ser humano que voc\u00ea sente \n desd\u00e9m e nojo em frente ao exterm\u00ednio do povo palestino, de \n Tome partido, para boicotar o estado sionista e tomar partido na defesa e \n Solidariedade com o povo palestino.\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </i>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              N\u00f3s fechamos com uma linda m\u00fasica por\n              <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n               Samah Jabr Psicoterapeuta e escritor palestina:\n              </span>\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             <span>\n              \u201c... \n  N\u00f3s, palestinos, parecemos papoilas vermelhas, curtas -lidas e \n  fr\u00e1gil. A comunidade internacional n\u00e3o est\u00e1 impressionada com a nossa \n beleza e negligencia -nos nos proteger. Pelo contr\u00e1rio, ele costuma nos dizer que o \n Nossa aspira\u00e7\u00e3o \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o \u00e9 absurda e n\u00e3o pode florescer. Aquilo \u00e9 \n Apesar de termos confian\u00e7a em nossa capacidade coletiva de \n embeleza o lado \u00e1rido da montanha e para inspirar uma primavera \n revolucion\u00e1rio ao oprimido da terra \".\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             Samah Jabr\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             Ele vir\u00e1 para a It\u00e1lia para uma volta de reuni\u00f5es em Mil\u00e3o, Piacenza, Pisa e Florence. Em Mil\u00e3o, a reuni\u00e3o/compara\u00e7\u00e3o \u00e9 organizada por\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              \"Salaam-ragazzi \n  da oliveira \"e da CSA Vittoria em 9 de abril \u00e0s 21:00 na CSA \n  Vittoria em Via Friuli Corner via Muratori (MM Lodi Tibb)\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             Naquela noite os textos de\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Samah Jabr \"atr\u00e1s das frentes\" e \"Sumud. Resistindo \u00e0 opress\u00e3o\"\n             </span>\n             publicado por\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Sens\u00edvel \u00e0s folhas.\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span>\n       <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; box-sizing: border-box;\">\n        <span style=\"box-sizing: border-box; line-height: normal;\">\n         <span face=\"Calibri,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n          <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n           <span>\n            <span face=\"Verdana,sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n             O panfleto tamb\u00e9m estar\u00e1 dispon\u00edvel \"\n             <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n              Estou com a Palestina \"(downloadable\n              <a href=\"https://www.csavittoria.org/sites/default/files/2024-03/Io%20sto%20con%20la%20Palestina_0.pdf\">\n               Quem\n              </a>\n              )\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </i>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <br/>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px 0px 11px;\">\n      <span face=\"Verdana, sans-serif\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n       <span>\n        <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n         <i style=\"box-sizing: border-box;\">\n          Lembramos da campanha pela reconstru\u00e7\u00e3o do jardim de inf\u00e2ncia Vittorio Arrigoni em Gaza (\n          <a href=\"https://www.csavittoria.org/it/internazionalismo/www.ricostruiamoasilovik.it\">\n           www.ricostruiamoasilovik.it\n          </a>\n          )\n         </i>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "<p>1 Estou com o com a Palestina em meu cora\u00e7\u00e3o. Agora e sempre resistido para apoiar a campanha para reconstruir o asilo Vittorio Arrigoni em Gaza www.ricostrupiamoasilovik.it Os companheiros e companheiros da CSA Vittoria <br><br> 2 Essas p\u00e1ginas n\u00e3o param presun\u00e7osamente a tarefa de ser um documento hist\u00f3rico. Eles nem s\u00e3o um \"bigino\" na ocupa\u00e7\u00e3o sionista nem querem lidar com a complexidade do mundo palestino em sua transforma\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica pol\u00edtica e religiosa ao longo dos anos. Eles s\u00f3 querem ser nossa introdu\u00e7\u00e3o, apoiada cronologicamente, para entender a trag\u00e9dia experimentada pelo povo palestino. Quase uma imers\u00e3o no sofrimento, no sangue e na carne animada de um povo que sofre, dia ap\u00f3s dia, uma injusti\u00e7a hist\u00f3rica imposta pelo emprego sionista e pelo colonialismo brit\u00e2nico e pelo imperialista lan\u00e7a vitorioso da Segunda Guerra Mundial. Para essa crian\u00e7a, entre os escombros de Gaza e todo o povo palestino, para que n\u00e3o seja mais for\u00e7ado a viver com medo sob uma ocupa\u00e7\u00e3o criminal em sua terra. Para os italianos e os amantes italianos da poesia e da paz. Para os palestinos de Ramallah, onde nasci, de Ludd e Ramleh, onde meu pai e m\u00e3e, meus av\u00f3s e meus grandes pares nasceram. Para mulheres e homens brigando na Palestina e na di\u00e1spora, com muito amor, e com infinita admira\u00e7\u00e3o e respeito por sua resist\u00eancia. Conquistaremos a liberdade e a liberta\u00e7\u00e3o. N\u00f3s vamos voltar! Dedica\u00e7\u00e3o do tradutor de Saleh Zaghloul de \"hinos universais de paz da Palestina\" do grande poeta palestino Mahmud Darwish. Limpeza \u00e9tnica em uma perspectiva de genoc\u00eddio que durou quase 80 anos. Quando, ap\u00f3s quase 80 anos de limpeza, repress\u00e3o di\u00e1ria, a discrimina\u00e7\u00e3o e um sistema de apartheid marcado por guerras e massacres, torna -se declaradamente genoc\u00eddio, \u00e9 necess\u00e1rio que a for\u00e7a de ocupa\u00e7\u00e3o construa uma narrativa adocicada de sua hist\u00f3ria atribuindo ao outro, ao \"ruim\", qualquer responsabilidade. Para os protagonistas do Nakba, para os funcion\u00e1rios, para aqueles que foram expulsos de suas terras, aos escravos que ousam se rebelar e, por esse motivo Ex\u00e9rcitos organizados e preparados militarmente gra\u00e7as \u00e0 ajuda financeira e militar dos EUA e do bloco imperialista ocidental. E \u00e9 essa narrativa que queremos experimentar de uma vez por todas. 1948 - Deir Yassin - 9 de abril de 1948 - Se estiv\u00e9ssemos estabelecido uma poss\u00edvel data de in\u00edcio do Plano de Limpeza \u00c9tnica e o genoc\u00eddio do povo palestino poderia come\u00e7ar do massacre de Deir Yassin. Nesse lugar e nessa data, foi feito o primeiro massacre horrendo da popula\u00e7\u00e3o civil palestina: 250 mortes \u00e9 o \u00fanico n\u00famero aproximado daqueles que se recusaram a ser expulsos de suas casas e foram executados. O termo \"executado\" n\u00e3o \u00e9 usado aleatoriamente, mas precisamente para explicar o escopo desse massacre. Mulheres, homens, meninas e meninos mortos em suas casas, nos p\u00e1tios e pelas estradas de terra daquela cidade pequena que j\u00e1 havia decidido hospedar as fam\u00edlias de refugiados j\u00e1 <br><br>  3 expulso pela vila vizinha de Al-Birwa (local de nascimento de Mahmud Darwish) j\u00e1 devastada pelos esquadr\u00f5es armados sionistas. A aproxima\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros deriva do fato de que, no dia seguinte, todo o pa\u00eds foi arrasado no ch\u00e3o, com as escavadeiras passando por todas as atividades humanas para cancelar sua mem\u00f3ria. (Como agora em Gaza) A destrui\u00e7\u00e3o completa de Deir Yassin, exclu\u00edda do mapa geogr\u00e1fico, foi o aviso sionista para o povo palestino. A organiza\u00e7\u00e3o terrorista sionista \"Banda Stern\", respons\u00e1vel por esses massacres foi ent\u00e3o recompensada com a integra\u00e7\u00e3o no novo ex\u00e9rcito israelense. O l\u00edder indiscut\u00edvel de Que \u00e9 Horda de Cut foi Ytzahak Shamir, que, com esse massacre, aumentou seu prest\u00edgio para se tornar o primeiro -ministro israelense em 1983 ... com a banda severa, o \"irgun\" tamb\u00e9m operou, outra organiza\u00e7\u00e3o paramilitar ion zionista que em sionista que em O derretimento, e atrav\u00e9s de algumas fus\u00f5es, deu \u00e0 luz o partido da direita sionista \"Likud\" fundada por Menachem. E essa \"a hist\u00f3ria da paz\" da qual Israel nasceu. O retorno a \"sua terra prometida\". O Massacre de Deir Yassin, de 9 de abril de 1948, naqueles dias de horror, poder\u00edamos rastrear a concretiza\u00e7\u00e3o mais evidente e desumana do plano estrat\u00e9gico sionista de Theodor Herzl, escrito com o sangue dos palestinos e oficializada na primeira confer\u00eancia sionista em Basileia em 1897. O plano \u00e9 o da coloniza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada e uma limpeza \u00e9tnica da Palestina: \u201cUm povo sem terra para um Terra sem pessoas \u201dEste \u00e9 o ponto de partida racista e ferozmente colonialista do sionismo. Desconectar a exist\u00eancia de uma popula\u00e7\u00e3o e uma cultura de paz significou o zero de milhares de anos de coexist\u00eancia entre diferentes grupos \u00e9tnicos e confiss\u00f5es religiosas e na Palestina. Portanto, podemos dizer historicamente que a ocupa\u00e7\u00e3o da terra palestina n\u00e3o come\u00e7ou com a proclama\u00e7\u00e3o do estado israelense de 1948, mas, com base no projeto sionista -colonialista, voc\u00ea pode evidentemente rastrear uma fase preparat\u00f3ria que durou d\u00e9cadas. O projeto sionista de ocupa\u00e7\u00e3o da Palestina adquiriu definitivamente maior for\u00e7a propulsiva, quase uma luz verde, ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o de Balfour em 1917 (Arthur Balfour - ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores brit\u00e2nico), que confirmou o apoio do governo brit\u00e2nico \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma \"audi\u00eancia nacional judaica\" . Tamb\u00e9m em 1917, o general ingl\u00eas Allenby \u00e0 frente da For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brit\u00e2nica no Egito, ocupou Jerusal\u00e9m, encerrando a ocupa\u00e7\u00e3o de toda a Palestina de hoje em 191 8 (em 2024 eles s\u00e3o 106 anos de emprego !!). <br><br>  4 De \u201cHist\u00f3ria moderna da Palestina. Uma terra, dois povos \"de Ilan Papp\u00e8: os 800.000 habitantes foram imediatamente classificados pelo novo governo com base na afilia\u00e7\u00e3o religiosa: 650.000 mu\u00e7ulmanos, 80.000 crist\u00e3os e 60.000 judeus, incluindo os novos colonos sionistas. A presen\u00e7a judaica em 1947, ap\u00f3s os impulsos da ocupa\u00e7\u00e3o de terras palestinas da gest\u00e3o sionista com prote\u00e7\u00e3o inglesa, \u00e9 calculada de fato em 610.000 presen\u00e7as. O projeto sionista come\u00e7a a ser realizado bem patroc\u00ednio ou do colonialismo brit\u00e2nico bem satisfeito em \"manter a porta do leste aberta ao com\u00e9rcio e tropas inglesas\". Como um \"reparo\" \u00e0 trag\u00e9dia do Holocausto, a imperialista e a inglaterra colonial imposta Em sua pr\u00f3pria col\u00f4nia antiga, a terra da Palestina, a introdu\u00e7\u00e3o, em doses cada vez mais massivas, da popula\u00e7\u00e3o judaica de religi\u00e3o at\u00e9 que, em 14 de maio de 1948, o sionista Ben Gurion anunciou o nascimento do estado de Israel na Palestina. A DATE Isso, e uma \"p\u00e1tria para judeus de todo o mundo\" nascidos com base na discrimina\u00e7\u00e3o religiosa, que ser\u00e1 chamada de Nakba; a cat\u00e1strofe para os povos \u00e1rabes. Um ponto de chegada, mas tamb\u00e9m um novo chefe de Ponte del O zionismo para a expans\u00e3o de uma coloniza\u00e7\u00e3o for\u00e7ada j\u00e1 estabilizada na terra palestina ap\u00f3s anos de atividade terrorista sofrida por mais de 700.000 palestinos expulsos de suas terras com a destrui\u00e7\u00e3o de centenas de aldeias. Um ponto de partida de ovo para a limpeza \u00e9tnica para o genoc\u00eddio na cria\u00e7\u00e3o do povo palestino. A v\u00edtima matou sua v\u00edtima. E sua identidade era minha. (Mahmud Darwish - Hinos Universais da Paz da Palestina) Mas imediatamente fica claro que o sionismo est\u00e1 com fome da terra palestina e, sem qualquer oposi\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o rec\u00e9m -face das Na\u00e7\u00f5es Unidas (O.N.U.194), continua \u00e9tnica. Limpeza jogando com viol\u00eancia a popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena tomando posse de sua terra. O empurr\u00e3o sionista para o acaso de fatias cada vez maiores de territ\u00f3rio foi, obviamente, um avan\u00e7o pac\u00edfico, mas ocorreu ao custo das guerras com um \u00eaxodo em massa da popula\u00e7\u00e3o palestina. Como um breve impacto, j\u00e1 aproveitamos imediatamente, para dissipar a narra\u00e7\u00e3o \u00e9pica de um povo organizado e diligente (o futuro israelense), capaz de transformar o deserto em campos cultiv\u00e1veis \u200b\u200be cidades modernas. Certamente o impulso inicial para a constru\u00e7\u00e3o de um novo estado (a vergonha estava no ch\u00e3o de outras pessoas) desempenhou um papel substancial <br><br>  5 Mas, evidentemente, a capital e o apoio tecnol\u00f3gico dos EUA fizeram muito. e brit\u00e2nico. Na Palestina, no entanto, j\u00e1 havia agricultura generalizada e pequenas cidades, habitadas por diferentes grupos \u00e9tnicos, caracterizados por trocas comerciais e uma produ\u00e7\u00e3o animada e cultural da vida. Reflex\u00f5es tiradas da leitura de Ilan Papp\u00e8 \"10 mitos em Israel\". A s\u00edntese \u00e9 que a Palestina, como uma terra e como pessoas, existe bem antes da conjuga\u00e7\u00e3o sionista. 1956 - Em 1956, um massacre civil desarmado ocorreu na cidade palestina de Kafr Qasim, narrada com horror em \"Trilogia palestina\" pelo poeta Mahmud Darwish, quando 49 camponeses e camponeses, retornando dos campos ap\u00f3s um dia de trabalho, Furo Sem slacidati porque eles n\u00e3o haviam cumprido (eles n\u00e3o haviam sido avisados) de repente um toque de recolher imposto pelo ex\u00e9rcito ocupante enquanto estava nas \u00e1reas para trabalhar. O processo, comemorado apenas para pacificar os protestos, durou muito tempo com diferentes senten\u00e7as cada vez mais leves e cada vez mais inconsistentes ... at\u00e9 a \"condena\u00e7\u00e3o\", pelo general do ex\u00e9rcito respons\u00e1vel pelo massacre, ao pagamento de uma multa de 1 centavo para o massacre de 49 camponeses e camponeses. Mahmud Darwish na trilogia palestina, na narrativa do massacre, e no conto do julgamento com as declara\u00e7\u00f5es p\u00fablicas arrepiantes dos gerentes, nos encontra um justificativo que remonta ao Antigo Testamento: \"....... Eles nunca terminar\u00e3o, no pensamento sionista, as in\u00fameras justificativas de viol\u00eancia armada inspiradas at\u00e9 pela religi\u00e3o. De fato, o Josu\u00e9 b\u00edblico tornou -se um her\u00f3i israelense contempor\u00e2neo da ferocidade com que os n\u00e3o -judeus trataram. Essa ferocidade, historicamente semelhante \u00e0 pr\u00e1tica sionista de hoje, \u00e9 uma fonte de inspira\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para aqueles que tomam decis\u00f5es pol\u00edticas em Israel e o substrato cultural para o renascimento israelense na Palestina, a fim de legitimar e legalizar qualquer crime realizado para alcan\u00e7ar o sionista meta . \"Despeje sangue, vidas quebradas, a terra roubada daqueles que moravam l\u00e1 por gera\u00e7\u00f5es, racismo e colonialismo. Isso \u00e9 sionismo. Esse processo de expans\u00e3o colonial exponencial produziu guerras e co -nftlitti, da qual os pa\u00edses \u00e1rabes vizinhos foram derrotados para a generosa ajuda militar do Ocidente. 1967 - Em 1967, Israel atacou simultaneamente o Egito La S\u00edria e a Jord\u00e2nia, uma guerra apelidada de \"guerra de 6 dias\" durante a curta dura\u00e7\u00e3o do conflito do qual o vencedor \u00e9 o vencedor do efeito surpresa que teve as na\u00e7\u00f5es \u00e1rabes despreparadas encontradas, ambas encontradas, ambas encontradas, ambas encontradas Para o enorme e decisivo apoio militar dos EUA e da Fran\u00e7a, em particular, com o suprimento de armas e avi\u00f5es modernos, que fornecem uma superioridade a\u00e9rea esmagadora. A expans\u00e3o territorial israelense \u00e9 evidente e explica objetivamente as raz\u00f5es do conflito. A pen\u00ednsula de Siani, parte das alturas do Golan e Jerusal\u00e9m, tornou -se parte do estado sionista e o Sinai foi posteriormente devolvido ao Egito somente ap\u00f3s os acordos de paz bilaterais de 1979. A caixa a seguir mostra claramente a evidente redu\u00e7\u00e3o das terras habitadas de Os palestinos a favor daqueles ocupados por israelenses e que, como continuaremos sublinhando, o esfor\u00e7o para a coloniza\u00e7\u00e3o e a limpeza \u00e9tnica certamente n\u00e3o surge com o governo de Netanyahu ou ap\u00f3s 7 de outubro de 2023. <br><br> 6 Esta \u00e9 a melhor resposta tr\u00e1gica para aqueles que, por ignor\u00e2ncia c\u00famplice ou por \u00f3dio racista preliminar, falam em v\u00e3o, de um ponto de vista hist\u00f3rico ou atual e atributos ao povo palestrineio a falta de vontade de chegar a um projeto de paz. Mas a paz deve ser verdadeira e, acima de tudo, certa. Mas a hist\u00f3ria \u00e9 por si s\u00f3 revolucion\u00e1ria porque \u00e9 objetiva e varre toda a conjectura instrumental. Em 1967, o problema dos refugiados Palestin Esi explode. No L\u00edbano, como no mesmo Gaza e nos pa\u00edses \u00e1rabes vizinhos, ele expulsou com for\u00e7a a Cisjord\u00e2nia e do norte da Palestina que se tornou Israel com a for\u00e7a das armas. Nesta caixa, h\u00e1 a s\u00edntese num\u00e9rica de um drama que faz parte da experi\u00eancia do povo palestino que a narra\u00e7\u00e3o sionista e ocidental deseja remover. Anteriormente, havia, a esse respeito, uma resolu\u00e7\u00e3o da ONU, 194 de 1948, que sancionou que os refugiados poderiam retornar \u00e0s suas casas das quais haviam sido expulsos e que, que n\u00e3o o desejavam, deveriam ter desfrutado de uma remunera\u00e7\u00e3o certa ... Talvez os criminosos sionistas o traduzissem para as quantidades \"certas\" de bombas de hoje nos campos de refugiados. <br><br>  7 significativo tamb\u00e9m foi a resolu\u00e7\u00e3o n.242 que, ao mesmo tempo em que adicionou a inadmissibilidade do roubo de territ\u00f3rios atrav\u00e9s da Guerra de Conquista israelense, no entanto, n\u00e3o levou de forma alguma o direito \u00e0 exist\u00eancia e auto -determina\u00e7\u00e3o do povo palestino, considerando apenas Um \"conjunto de refugiados\" e, por esse motivo, foi justamente rejeitado pelo OLP, a Organiza\u00e7\u00e3o para a Liberta\u00e7\u00e3o de La Palestin A (semelhante ao Comit\u00ea Nacional de Liberta\u00e7\u00e3o C.L. . Essas resolu\u00e7\u00f5es permaneceram, em qualquer caso, inesperadas, como as centenas de outras pessoas que se seguiram e como hoje, tamb\u00e9m para o voto contra a ONU do amigo e o c\u00famplice Amerikano para proteger o irm\u00e3o mais pequeno terrorista Israel. No entanto, tamb\u00e9m podemos dizer que essas resolu\u00e7\u00f5es representaram muitas vezes a face limpa hip\u00f3crita dos mesmos assassinos que garantem e garantem a impunidade de Israel e, de fato, que o \u00eaxodo em massa transformou toda a regi\u00e3o com dezenas de campos de refugiados agora definitivos. 1968 - Enquanto isso, o conflito continua com uma guerra de atrito inframzat e de epis\u00f3dios de conflito aberto que se tornam mais representativos. Entre eles, um valor importante assume o da vila de Karame em mar\u00e7o de 1968, da qual a resist\u00eancia palestina, com o apoio das for\u00e7as da Jord\u00e2nia, Ele saiu vitorioso ao infligir um s\u00e9rio golpe \u00e0 imagem da invencibilidade do ex\u00e9rcito ocupante. Apontamos esse epis\u00f3dio porque ele aumentou a figura do Fedayyn como partid\u00e1rios vitoriosos na imagina\u00e7\u00e3o do povo palestino e relan\u00e7amos o OLP, com a ades\u00e3o em massa de milhares de novos lutadores, a ponto de que Yasser Arafat definitivamente \u00e9 essa batalha \" Karameh \"que em \u00e1rabe significa\" honra \"... 1969 - Golda Meir, c\u00e9lebre Premier e \u00edcone feminino do laburista de Israel, em uma entrevista de 1969 no\" Sunday Times \"declara que\" n\u00e3o h\u00e1 algo como um povo palestino . N\u00e3o \u00e9 que chegamos, jogamos para fora e levamos seu pa\u00eds. Eles n\u00e3o existiram. \" 1970 - E ent\u00e3o o palestino de 1970 \"Black Setembro\" aconteceu quando o rei Hussein da Jord\u00e2nia, com a supervis\u00e3o militar dos EUA e a ajuda material da avia\u00e7\u00e3o israelense, assassinaram muitos milhares de alastinesi. O objetivo era expuls\u00e1 -los da Jord\u00e2nia pelo medo de que a presen\u00e7a de campos de refugiados muito lotados, onde a resist\u00eancia tamb\u00e9m foi bem -vinda pela coleta de consenso, pudesse comprometer as rela\u00e7\u00f5es com os poderes dos mperialistas ocidentais. Outra ferida inesquec\u00edvel imposta e outro sangue do povo palestino derramou a trai\u00e7\u00e3o de um governo em palavras amig\u00e1veis. 1973 - Em outubro de 1973, explodi o que foi chamado pelos israelenses de \"Guerra do Kippur\" quando o sucesso inicial das tropas eg\u00edpcias e s\u00edrias, ampliado por presen\u00e7as palestinas e outros estados \u00e1rabes, foi cancelado pelo contra -ataque israelense coberto pela USA avia\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m neste caso, como em 1967, o Ex\u00e9rcito de Ocupa\u00e7\u00e3o Sionista seguiu para o assalto de novas terras, especialmente nas alturas de Golan, tanto do ponto de vista militar quanto do abastecimento de \u00e1gua de Israel e das novas col\u00f4nias j\u00e1 estabelecidas na S\u00edria. Hoje, Israel ocupa uma parte do gol\u00e3o e os escombros vizinhos testemunham o bombardeio do tapete na popula\u00e7\u00e3o civil. Em particular, o ex\u00e9rcito sionista, com o terrorista Ariel Sharon com o comando, seguiu para o massacre, sem qualquer justificativa, de 270 trabalhadores eg\u00edpcios se estabeleceram na pen\u00ednsula do Sinai, praticando o enorme exemplo de limpeza \u00e9tnica. A enorme chegada dos empr\u00e9stimos dos EUA ao Egito porto \u00f2, em 1978, em Camp David, a uma paz entre Israel e Egito com a cereja no bolo da hipocrisia ocidental, da entrega do Pr\u00eamio Nobel da Paz a Anwar Sadat, o ent\u00e3o presidente eg\u00edpcio e para o terrorista genocida Menachem come\u00e7a. Um Pr\u00eamio Nobel para o mesmo come\u00e7o \u00e0 frente do Band of Assassini Irgun, que, juntamente com a banda severa, tinha um lado do port\u00e3o do mapa geogr\u00e1fico O pa\u00eds palestino do Yassin !! 1976 - Tall El Zaatar, The Thyme Hill <br><br> 8 Passe 3 anos e chegamos a outra data impressionada com o sangue na hist\u00f3ria do povo palestino. All El Zaatar, em italiano a colina de Thyme. Deixamos o ch\u00e3o para o companheiro desaparecido Stefano Chiarini, que era uma testemunha pol\u00edtica: \"O cerco e a destrui\u00e7\u00e3o do campo de Tall El Zaatar constituem o ep\u00edlogo de um verdadeiro processo de limpeza \u00e9tnica, realizada pelas mil\u00edcias pradrang\u00e9ricas crist\u00e3s para eliminar de de de\u00ed A parte oriental de Beirute, de seu controlat a qualquer presen\u00e7a palestina, mu\u00e7ulmana e progressiva \". Em 22 de junho de 1976, o cerco com enormes for\u00e7as empregadas em torno do campo de refugiados come\u00e7ou. O campo est\u00e1\" selado \"sem ajuda alimentar e com a interrup\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 \u00e1gua. Dia ap\u00f3s dia, os martelos de artilharia de artilharia altos El Zaatar. Nos edif\u00edcios mais altos dos bairros vizinhos, ele mant\u00e9m as fontes sob tiro, fazendo centenas de mortes. N\u00e3o h\u00e1 poucos ocupantes do campo que morrem de fome, sede, t\u00e9tano, gangrena. Ap\u00f3s 52 dias de cerco, o OLP, para parar o massacre, aceitou a rendi\u00e7\u00e3o na condi\u00e7\u00e3o de que as fugas possam sair desconhecidas do campo. A Cruz Vermelha e as organiza\u00e7\u00f5es internacionais garantiu que essa condi\u00e7\u00e3o assinada tamb\u00e9m pelos assassinos falangistas do bra\u00e7o armado do sionismo no L\u00edbano, mas o acordo n\u00e3o era respeitado. No mesmo dia da rendi\u00e7\u00e3o, h\u00e1 2000 mortes provocadas pelos torturadores, de um total de mais de 3000 mortes. Mulheres, homens, idosos, meninas e meninos assassinados enquanto saem do campo, com tortura e execu\u00e7\u00f5es. Os corpos foram enterrados e cobertos de cimento. Esta \u00e9 a paz israelense. (M\u00fasicas agregadas livremente por v\u00e1rios relat\u00f3rios) 1982 - e depois novamente em 1982 O horror de Sabra e Chatila que descrevemos dessa can\u00e7\u00e3o po\u00e9tica comovente composta por Mahmud Darwish ap\u00f3s o desumano Massacre: ... N\u00e3o, n\u00e3o tenho um ex\u00edlio para dizer: eu tenho uma p\u00e1tria. Deus que horas! Sabra dorme e a adaga fascista acorda Sabra liga ... quem liga? Toda essa noite \u00e9 minha, e a noite est\u00e1 subindo o fascista corta os seios e \u00e0 noite ela \u00e9 educada, ela dan\u00e7a em torno de sua adaga e o lambe. Ele canta para a vit\u00f3ria do cedro e remove lentamente ... lentamente a carne dos ossos e espalha os peda\u00e7os sobre a mesa e continua sua dan\u00e7a o fascista e ele estar\u00e1 olhando para os olhos suspensos e \u00e9 louco por alegria e sabra n\u00e3o \u00e9 mais corpo. Seu instinto e forja sua vontade. E ele rouba um anel de carne e reconhece sua imagem em seu sangue e \u00e9 mar e \u00e9 terra e \u00e9 nuvem e \u00e9 sangue e \u00e9 noite <br><br> 9 E \u00e9 s\u00e1bado e Sabra \u00e9. Sabra \u00e9 a interse\u00e7\u00e3o de duas estradas em um corpo de Sabra \u00e9 a descida da alma em uma pedra de Sabra \u00e9 ningu\u00e9m Sabra \u00e9 a imagem de nosso tempo at\u00e9 a eternidade Mahmud Darwish de \"Hinos universais de paz da Palestina\" O ex\u00e9rcito israelense cercou o campo de refugiados em for\u00e7a e ilumina\u00e7\u00e3o durante o dia com os far\u00f3is para que ningu\u00e9m pudesse escapar da morte. Era setembro de 1982 e, depois de meses de cerco de Beirute e massacre da popula\u00e7\u00e3o civil, o OLP assinou um acordo ao aceitar a transfer\u00eancia para Tunis dos aproximadamente 15.000 combatentes presentes no campo, colocando a condi\u00e7\u00e3o de que a prote\u00e7\u00e3o absoluta era garantida Para as mulheres, idosos e meninas e meninos sa\u00edram no campo. O comando dos EUA assumiu essa responsabilidade juntamente com os comandos militares da It\u00e1lia e Franc Esi (as famosas for\u00e7as interpostas) e, em vez disso, ... desde a primeira luz do amanhecer de 6 de setembro, o massacre come\u00e7ou. Por dois dias e duas noites, os fascistas da falange crist\u00e3 -Maronita fizeram o estrago dos corpos das mulheres e dos idosos, meninas e meninos. Queimando e desmembramentos, estupros e execu\u00e7\u00f5es, com uma ca\u00e7ada palestina nos becos estreitos do campo de refugiados iluminados pelos poderosos far\u00f3is israelenses, testemunham pela imprensa internacional assim que ela foi autorizada a entrar no campo entre as pilhas de cad\u00e1veres esmagadores: \" foram as moscas que deixaram claro. Eles eram milh\u00f5es e seu zumbido era eloquente quase tanto quanto o cheiro. \u00d3timo como Mosconi, no come\u00e7o eles nos cobriram completamente, sem saber a diferen\u00e7a entre viver e mortes. \"Do extim\u00f4nia de Robert Fisk American Journalist que convidamos voc\u00ea a ler. https: // nena-news.it/sabra -e -shatila -ce-lo-misso -le -los/mas contra essa injusti\u00e7a hist\u00f3rica, alterada e protegida piedade e militarmente das pot\u00eancias ocidentais, a raiva cresceu na sociedade, mas acima de tudo em jovens palestinos. 1987 - Como uma onda que sobe cada vez mais, a raiva palestina no final explode quando, em 1987, ele explodiu em LA First Intifada, que caiu na hist\u00f3ria como a Stone Intifada. Uma rebeli\u00e3o her\u00f3ica do povo palestino que saiu \u00e0s ruas e colidiu com as pedras contra tanques e contra a ocupa\u00e7\u00e3o militar israelense que lhes negou o direito de existir como pessoas em suas terras. Meninos e meninas, mas tamb\u00e9m muitas crian\u00e7as, participaram do primeiro pagamento da Intifada, pelo protagonista, um tributo ao sangue muito alto. <br><br>  10 do \"Primo Innifada\", al\u00e9m do n\u00famero aproximado de cerca de 1 .100 palestinos assassinados pelas for\u00e7as armadas sionistas (a mesma aproxima\u00e7\u00e3o do n\u00famero de mortes \u00e9 significativa do valor genocida da repress\u00e3o) a ordem para as tropas Do ent\u00e3o famoso ministro da Defesa permaneceu Isac Rabin (outro futuro pr\u00eamio do Nobel da Paz ...), para \"quebrar as m\u00e3os e as pernas palestinas\". Tarefa executada com dedica\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito de Torturadores como um aviso para interromper a resist\u00eancia. E o \"mundo civil\" t\u00e3o chamado permaneceu para olhar, ent\u00e3o como hoje. 1993 - Os acordos de Oslo de 1993, ent\u00e3o enfatizados pelos amigos dos sionistas como uma oportunidade perdida pela paz, foram, pelo contr\u00e1rio, um exemplo tr\u00e1gico de pacifica\u00e7\u00e3o sob a chantagem da fome e uma guerra cont\u00ednua. Esses \"acordos\" essencialmente institucionalizam a depend\u00eancia e subordina\u00e7\u00e3o do povo palestino ao regime sionista sem qualquer reconhecimento oficial de um poss\u00edvel estado palestino e sem nenhuma concess\u00e3o em p\u00f4r um fim ao emprego com retorno expl\u00edcito \u00e0s fronteiras de 1967. Os acordos permitidos para Smembra Palestina ainda mais com a multiplica\u00e7\u00e3o exponencial de novas col\u00f4nias israelenses em terras palestinas em nome do projeto sionista de um novo \"Grande Israel\". Convidamos voc\u00ea a ler, para n\u00e3o diluir este artigo pela revista Independente de p\u00e1ginas estrangeiras que ilustram a injusti\u00e7a substancial e o desastre causado por este Contrato: https://pagineesteri.it/2023/09/13/primo-piano/30-ano. -Legni-PRIVISION/ Da caixa A dispers\u00e3o e o isolamento dos assentamentos palestinos s\u00e3o evidentes. <br><br>  11 Semelhante a Ghetti, ao \"Bulops\" sul -africano em nome de um apartheid sofrido pela popula\u00e7\u00e3o palestina e se tornou uma lei estadual. Comunidade palestina n\u00e3o relacionada entre si e controlada militarmente pelo ex\u00e9rcito ocupante. O gerente m\u00e1ximo do OLP, Yasser Arafat, um nome de batalha Abu Amar, aceitou o que representava objetivamente uma capitula\u00e7\u00e3o para as aspira\u00e7\u00f5es na auto -determina\u00e7\u00e3o do povo palestino. A Frente Popular da Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina - FPLP - se op\u00f4s a essa decis\u00e3o, questionada, mas mais pelo menos, tamb\u00e9m de outras organiza\u00e7\u00f5es da resist\u00eancia palestina, como a Frente Democr\u00e1tica para a Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina - FDLP - e setores do mesmo Fatah do que ele era gerente de Arafat. Mas o acordo foi bem -vindo. 1994 - Enquanto isso, em fevereiro de 1994, por protesto contra um acordo de que o direito sionista tamb\u00e9m considerava muito aberto ou para di\u00e1logo, um extremista religioso israelense entrou na mesquita de Hebron armada com uma metralhadora e matou 29 fi\u00e9is mu\u00e7ulmanos durante a ora\u00e7\u00e3o, cantando outro 125. 2000 - E chegamos a 2000 quando, depois de anos de injusti\u00e7a e viol\u00eancia, outra grande onda de orgulho palestino aumenta e o segundo Nippada come\u00e7a. Uma insurrei\u00e7\u00e3o de pessoas que se espalharam para toda a Palestina de Jerusal\u00e9m. Um sinal para o mundo na condi\u00e7\u00e3o insuport\u00e1vel de pessoas martirizadas e colonizadas que se rebelam contra os colonizadores com os meios necess\u00e1rios. A centelha que iniciou a segunda intifada foi desencadeada pelo gesto de desprezo pelo terrorista sionista Ariel Sharon para a maioria da identidade religiosa mu\u00e7ulmana palestina. De fato, suas provocativas \"caminhadas\" na Esplanade da Mesquita Al Aqsa em Jerusal\u00e9m come\u00e7aram, um lugar sagrado para o Isl\u00e3, do qual Israel reivindicou e reivindicou arbitrariamente posse em nome do projeto sionista do \"Grande Israel\". Opera\u00e7\u00e3o de provoca\u00e7\u00e3o t\u00e3o querida pelos sionistas a tal ponto que, o ministro israelense do fascista sionista seu emulo italiano italiano Ben Gvir, ele o repetir\u00e1 em janeiro de 2023. Com o \u00f3bvio seguir -up da agress\u00e3o com os rifles usados \u200b\u200bcomo Clave sobre os fi\u00e9is reunidos em ora\u00e7\u00e3o at\u00e9 agora dentro da mesma mesquita. Imagens que passaram ao redor do mundo, representa\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica do suprematismo e desprezo pela cren\u00e7a religiosa dos outros. Uma provoca\u00e7\u00e3o que ligar\u00e1 o fogo do protesto \u00e0 resposta armada palestina de 7 de outubro do mesmo ano. <br><br>  12 O Muro da Vergonha e do Apartheid 2002 - Em 2002, Kneneset, o Parlamento israelense, vota na constru\u00e7\u00e3o da parede do apartheid, um muro de vergonha que divide, impedindo seu tr\u00e2nsito, Palestina na micro -agrega\u00e7\u00e3o \u00e0 qual \u00e9 dif\u00edcil se for dif\u00edcil se N\u00e3o \u00e9 imposs\u00edvel, livre circula\u00e7\u00e3o de um lugar para outro sem a certifica\u00e7\u00e3o da necessidade absoluta de criticar o ex\u00e9rcito ocupante. O muro j\u00e1 representa visualmente um ato obviamente odioso e violento em si: as longas filas para os verifica\u00e7\u00f5es israelenses na terra palestina incorporam fisicamente o conceito de discrimina\u00e7\u00e3o e arbitrariedade: homens em armas que, sob a bandeira de um estado ocupante, gerenciam e definem A liberdade individual de se mover, trabalhar, cuidar e substancialmente da vida 2 vezes por dia. Uma vergonha do mundo criticada por muitos, mas ... Israel n\u00e3o toca, de fato, seu direito \u00fanico e auto -proclamado \u00e0 defesa garante a ele qualquer justificativa at\u00e9 o genoc\u00eddio de hoje. Nesse sentido, mencionamos um artigo \"ado\u00e7ado\" da revista Limes de 201 0, atualizada em 2015, que fala da cidade palestina de Qalqilya: \"A parede ao redor de Qalqilya faz da cidade um jardim secreto com uma \u00fanica entrada e um '' S\u00f3 saia. Esta \u00e1rea representa um exemplo impressionante do estrangulamento social e econ\u00f4mico que algumas comunidades locais sofrem diariamente \". Mas vamos voltar ao per\u00edodo seguinte aos acordos de Oslo para lembrar que, depois de anos de agress\u00f5es cont\u00ednuas ao povo palestino, o comandante Yasser Arafat rasgou Er -para assumir o papel do s\u00edmbolo da identidade palestina, quando as for\u00e7as armadas israelenses tentam Aniquilar ao siti\u00e1 -lo em sua sede reduzido a uma pilha de escombros, o Muqata, em Ramallah. De seu cerco, Arafat recusa todas as propostas para o Surrexer Sharon, declarando que \u201co povo palestino \u00e9 um pessoas de gigantes \". Yasser Arafat, assim, torna -se um obst\u00e1culo complicado para as negocia\u00e7\u00f5es atuais entre o governo israelense, apoiado nisso pelos EUA e a administra\u00e7\u00e3o do ANP, a Assembl\u00e9ia Nacional Palestina, agora corrompida e determinada a proteger seus privil\u00e9gios e clientes na pele do palestino pessoas e sua resist\u00eancia at\u00e9 a colabora\u00e7\u00e3o com o inimigo. Arafat morrer\u00e1 em 11 de novembro de 2004 assassinado com o Polonio, pois acaba sendo com uma aut\u00f3psia tardia em 2012. Em face das desvios dos Servi\u00e7os Secretos French, EUA e Israelenses, no entanto, podemos dizer que Arafat foi morto por Os assassinos usuais dos servi\u00e7os da seguran\u00e7a israelense com a ajuda da ger\u00eancia da ANP que queriam se livrar de um s\u00edmbolo de resist\u00eancia t\u00e3o importante para o povo palestino. <br><br>  13 Sempre em abril de 2002, Israel lan\u00e7ou a opera\u00e7\u00e3o militar \"Defension Shield\" (constantemente procurando justificativa ...) invadindo a cidade de Jenin por 12 dias na Cisjord\u00e2nia. Esse massacre da popula\u00e7\u00e3o civil e a destrui\u00e7\u00e3o de casas, de acordo com uma pr\u00f3xima coloniza\u00e7\u00e3o, foram a inspira\u00e7\u00e3o tr\u00e1gica para o diretor Mohammad Bakri, que filmou nos dias seguintes o filme/document\u00e1rio Jenin -Jenin com entrevistas com as testemunhas do massacre de civis. O v\u00eddeo, ainda censurado em Israel, \u00e9 dedicado a Iyad Samoudi, o produtor executivo, assassinado pelo ex\u00e9rcito israelense logo ap\u00f3s o final das filmagens. 16 de mar\u00e7o de 2003 - Rachel Corrie, ativista americana do Movimento Internacional de Solidariedade, \u00e9 esmagado por um escavador do ex\u00e9rcito israelense porque havia sido interpretado para impedir a destrui\u00e7\u00e3o da casa de um m\u00e9dico na faixa de Gaza. 2007 - Ap\u00f3s alguns anos de assassinos e massacres em uma condi\u00e7\u00e3o de impunidade absoluta e subjuga\u00e7\u00e3o do povo palestino ao expansionismo sionista -israelense, chegamos a uma nova medida repressiva para estrangular economicamente o povo palestino, reduzindo -o \u00e0 fome. Israel declara e coloca em pr\u00e1tica um Ferreo de embargo que ainda dura hoje. Desde 2007, toda rota de acesso foi fechada, incluindo a restri\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o mar\u00edtimo que pode ser acess\u00edvel a partir de pescadores palestinos, com o resultado da obten\u00e7\u00e3o da diminui\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica do apoio alimentar derivado da pesca. Essa medida terrorista representa a vingan\u00e7a arrogante israelense contra o povo palestino \"culpado\" de ter decretado a vit\u00f3ria eleitoral do Hamas pol\u00edtico -conclus\u00e3o, nas elei\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de 2006, por sua oposi\u00e7\u00e3o intransigente ao sionismo e uma forte presen\u00e7a territorial de apoio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em oposi\u00e7\u00e3o a um ANP cada vez mais \"colaborativo\" e dobrado para os EUA e as imposi\u00e7\u00f5es israelenses. A FPLP Popular Front for the Liberation of Palestine, politicamente implantada no sentido marxista e secular, paga o isolamento pol\u00edtico e a repress\u00e3o de ambas as duas principais forma\u00e7\u00f5es pol\u00edticas. 2009 - \"Opera\u00e7\u00e3o do chumbo derretido\" O resultado desta guerra que dura 22 dias foi de cerca de 1420 mortes das quais cerca de 300 meninas e meninos. Cerca de 3000 casas destru\u00eddas e 20.000 danificadas perseguindo o objetivo sionista -israelense estrat\u00e9gico de causar a dispers\u00e3o e a migra\u00e7\u00e3o for\u00e7ada da popula\u00e7\u00e3o palestina para outros pa\u00edses do mundo \u00e1rabe. <br><br>  14 v\u00edtimas, mas tamb\u00e9m lutadores her\u00f3icos. A bomba de cluster e o f\u00f3sforo branco foram utilizados principalmente em \u00e1reas altamente habitadas como um sinal genocida e de certa impunidade com covardes sionistas de assassino. Das 117 p\u00e1ginas da Anistia Internacional, qualquer um pode deduzir que essas armas \"proibidas e ilegais\" juntamente com as outras armas consideradas e \"legais\", foram usadas contra a popula\u00e7\u00e3o civil sem a possibilidade de fuga (assim como agora em Rafah com 1.500.000 pessoas Chius e entre a parede da fronteira e os tanques). Mulheres e homens assassinados pelas bombas enquanto dormiam ou nos p\u00e1tios dos becos de Gaza enquanto espalham a roupa, as crian\u00e7as afetadas na cama ou no telhado enquanto brincavam. A anistia tamb\u00e9m testemunha v\u00e1rios casos de ambul\u00e2ncias e enfermeiros afetados durante o resgate emprestado. Mas outra figura deveria ter feito o \"mundo civil\" aut\u00f4nomo. De fato, foi verificado que Israel havia experimentado um novo tipo de dispositivos contendo metais pesados \u200b\u200bt\u00f3xicos com uma duplica\u00e7\u00e3o, anualmente, do n\u00famero de beb\u00eas que sofrem de alguma patologia tamb\u00e9m grave e/ou deformando. Em apenas 22 dias de guerra. Perguntamos a n\u00f3s mesmos retoricamente se quer\u00edamos aplicar, em uma escala mais alta, a pesquisa eug\u00eanica de Joseph Mengele, o anjo da morte de Auschwitz -birkenau. Tudo isso \u00e9 o nazismo. Tudo isso \u00e9 Deus de Genocyus. Porque o sionismo, o suprematismo, o racismo e o nazismo s\u00e3o igualmente baseados na subordina\u00e7\u00e3o de outras pessoas. O sionismo e o nazismo s\u00e3o, em particular, baseados na elimina\u00e7\u00e3o cient\u00edfica do povo identificado como inimigo. <br><br>  15 E de fato: \u201cAp\u00f3s as opera\u00e7\u00f5es de Gaza, o Comit\u00ea de Pesquisa sobre Novas Armas (NRWC), um grupo baseado na It\u00e1lia de cientistas e m\u00e9dicos que estudam os efeitos de armas n\u00e3o convencionais e repercuss\u00f5es de m\u00e9dio prazo em residentes em \u00e1reas afetadas de conflitos , ele observou que eles eram realmente explosivos empregados contendo f\u00f3sforo branco e um elemento met\u00e1lico com alto teor carcinog\u00eanico. An\u00e1lises adicionais nas \u00e1reas bombardeadas encontraram a presen\u00e7a de metais prejudiciais aos sistemas nervosos e reprodutivos dos seres humanos \". Uma escolha pol\u00edtica -militar que explicitou expl\u00edcito a inten\u00e7\u00e3o genocida dessa guerra. 14 de abril de 2011 - Vittorio Arrigoni \u00e9 apreendido por uma banda fundamentalista operada por Mossad e morta no dia depois de ser brutalmente torturada. Vik disse \u00e0 trag\u00e9dia di\u00e1ria e ao horror de uma vida sob emprego. Seus \"permanecemos humanos\", \u00e9 um ensino que o mundo inteiro ainda reconhece. 2012 - Como um aviso para o povo palestino que n\u00e3o aceita segrega\u00e7\u00e3o e emprego, Israel desencadeia a opera\u00e7\u00e3o de \"pilar de defesa\" que come\u00e7a com o assassinato direcionado de um gerente do Hamas que continua com o assassinato de mais de 165 palestinos (entre os mais de 30 crian\u00e7as) em pouco mais de 7 dias. 2014 - Israel continua com guerras para o povo palestino em Gaza e lan\u00e7a a opera\u00e7\u00e3o de \"barreira protetora\" em 2014. Para n\u00f3s, uma reportagem de 2014 da preciosa jornalista Michele Giorgio fala: \"Estamos agora no 24\u00ba dia de\" barreira protetora \", os n\u00fameros agora tocam os de chumbo derretido. Para muitos, a opera\u00e7\u00e3o em andamento \u00e9 muito mais devastadora do que a ofensiva de 2008 -2009 para o n\u00edvel muito alto de destrui\u00e7\u00e3o e o n\u00famero de pessoas deslocadas, muito alto devido ao bombardeio direto contra casas civis. Em Gaza, n\u00e3o h\u00e1 mais eletricidade: ap\u00f3s o bombardeio do \u00fanico sistema el\u00e9trico da faixa, grande parte da popula\u00e7\u00e3o tem a corrente por duas horas por dia, mas no centro do enclave est\u00e1 completamente ausente. \"Os mortos, uma vez que o ataque terminar, estar\u00e3o em torno de 2300, incluindo aproximadamente 570 meninas e meninos com o corol\u00e1rio habitual de centenas de milhares de pessoas deslocadas para as casas cientificamente destru\u00eddas. 2018 - Em julho de 2018, um salto qualitativo ocorre na estrat\u00e9gia sionista contra as popula\u00e7\u00f5es \u00e1rabes. Knesset, o Parlamento israelense, estabelece e institucionaliza a transforma\u00e7\u00e3o de Israel em \"Estado Nacional do Povo Judaico\". Nesta \"lei fundamental\", \u00e9 sancionado que Israel \u00e9 o lugar onde a lei <br><br>  16 \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o \u00e9 limitado apenas aos judeus e que Jerusal\u00e9m ter\u00e1 que ser a capital desse estado. Pena que a bela Jerusal\u00e9m \u00e9 universalmente reconhecida como um elemento central das tr\u00eas religi\u00f5es monote\u00edstas crist\u00e3s, mu\u00e7ulmanas e judaicas e que em Jerusal\u00e9m h\u00e1 a bas\u00edlica do sagrado sepulcro e a mesquita de Al aqsa de refer\u00eancia a funda\u00e7\u00e3o e indispens\u00e1vel refer\u00eancia para crist\u00e3os e cren\u00e7as mu\u00e7ulmanas. Sublinhe uma limita\u00e7\u00e3o discriminat\u00f3ria da lei individual, vinculando -a a um pertencente religioso A, destaca a opress\u00e3o de qualquer outro componente \u00e9tnico ou religioso que vive no mesmo territ\u00f3rio ao qual, pela primeira vez por lei, os mesmos direitos n\u00e3o s\u00e3o garantidos. A suposi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica desse fundamentalismo e suprematismo e Braico se encontra totalmente na declara\u00e7\u00e3o do ministro israelense Bezalel Smotrich: \"Os palestinos n\u00e3o existem, eles s\u00e3o uma inven\u00e7\u00e3o de menos de 100 anos atr\u00e1s\", \"os palestinos n\u00e3o existem porque existe n\u00e3o existe porque um povo palestino \". Este \u00e9 um salto em qualidade, legislativo, ideol\u00f3gico e cultural coletado pelo sionismo na transforma\u00e7\u00e3o do povo judeu de \"pessoas eleitas\", como no credo religioso judeu em \"povo supremista\". Essa \"lei fundamental\" estabelece uma legisla\u00e7\u00e3o diferente entre a popula\u00e7\u00e3o \u00e1rabe -palestina, que por mil\u00eanios viveu nessa terra e os novos assentamentos de mulheres e homens de f\u00e9 judaica. Mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente; Esta lei estabelece o \"direito de retornar\" (???) de algum judeu quer ... vai ocupar um novo peda\u00e7o de terra, subtraindo -o dos palestinos. Embora mais de 6.000.000 de refugiados palestinos, apesar do artigo (Straccia) de in\u00fameras resolu\u00e7\u00f5es da ONU, n\u00e3o s\u00e3o reconhecidas Certo, se n\u00e3o sobreviver em um campo de refugiados. As grandes chaves de ferro que s\u00e3o frequentemente vistas nas prociss\u00f5es na Palestina, ou na pra\u00e7a nas m\u00e3os de mulheres e homens das comunidades palestinas, s\u00e3o as chaves do s\u00edmbolo da casa do retorno para milh\u00f5es de refugiados. Eles representam as chaves reais, ainda nas m\u00e3os dos propriet\u00e1rios leg\u00edtimos, das milhares de casas das quais os palestinos foram expulsos com o terrorismo a partir de Nakba. As chaves s\u00e3o acompanhadas pelo choro \"raja\" que significa retornar. A quest\u00e3o dos refugiados, apesar de seu grande n\u00famero, nunca \u00e9 tratada ou reconhecida por Israel. Seu direito de retornar, que o povo palestino afirma (e n\u00f3s com eles) deve ser parte integrante de um caminho para uma paz verdadeira e justa para o povo palestino. Mas vamos voltar ao quadro geral e alcance, para extrema s\u00edntese, at\u00e9 o momento, mostrando os efeitos do muro do apartheid, a coloniza\u00e7\u00e3o e nas sedu\u00e7\u00f5es israelenses, o roubo da terra palestina e da limpeza \u00e9tnica sionista na Cisjord\u00e2nia (oeste Banco). <br><br>  17 em Jerusal\u00e9m, sempre sobre o apartheid israelense. 2022 - Ainda retomamos uma s\u00edntese tirada de \"p\u00e1ginas estrangeiras\" de janeiro de 2022: ... de acordo com o direito internacional (?)) Jerusal\u00e9m est \u00e9 considerado um territ\u00f3rio ocupado como Gaza e Cisgior Dania, mas Israel prosseguiu para um anexo formal em multas abertas ao direito internacional e \u00e0s v\u00e1rias resolu\u00e7\u00f5es adotadas pela Assembl\u00e9ia Geral que pelo Conselho de Seguran\u00e7a das Na\u00e7\u00f5es Unidas. De fato, ao longo dos anos, Israel estabeleceu a popula\u00e7\u00e3o judaica em <br><br>  18 bairros palestinos, atrav\u00e9s da constru\u00e7\u00e3o de col\u00f4nias reais, a ocupa\u00e7\u00e3o de casas individuais, como nos bairros de Silwan e Sheikh Jarrah, e atrav\u00e9s do confisco de \u00e1reas a serem alocadas para a constru\u00e7\u00e3o de bases militares ou projetos p\u00fablicos aqui, os centros tur\u00edsticos do turismo , \u00e1reas arqueol\u00f3gicas e parques naturais. Na \u00e1rea, de fato, o governo israelense expropriou 38% do territ\u00f3rio para a constru\u00e7\u00e3o de assentamentos e bases militares e, at\u00e9 o momento, existem 11 col\u00f4nias habitadas por um total de cerca de 210.000 c\u00f3lon i. Al\u00e9m disso, foram criados quatro grandes parques nacionais que ocupam 22% da \u00e1rea de Jerusal\u00e9m Est. Apartheid e discrimina\u00e7\u00e3o sancionados pela lei israelense: ... de acordo com o direito desse \"exemplo brilhante da democracia\" ... que \u00e9 Israel, os palestinos de Jerusal\u00e9m n\u00e3o desfrutam de plena cidadania, mas de um status de residentes permanentes, que garantiriam os mesmos direitos sociais que os cidad\u00e3os israelenses, mas, na realidade, n\u00e3o permite acessar escrit\u00f3rios p\u00fablicos ou votar nas elei\u00e7\u00f5es nacionais. Ainda em Proposito da legisla\u00e7\u00e3o discriminat\u00f3ria e do apartheid: em janeiro de 2022, algo como 70 fam\u00edlias amea\u00e7adas de despejo, viveu por d\u00e9cadas no bairro de Sheik Jarrah em Jerusal\u00e9m est. <br><br>  19 As for\u00e7as armadas seguiram para os despejos e pris\u00f5es das fam\u00edlias palestinas com a viol\u00eancia espec\u00edfica usual que \u00e9 consoante, escondendo -se por tr\u00e1s de uma lei promulgada em Israel com a qual os moradores judeus antes de 48 podem se orgulhar do direito \u00e0 posse do termo ao que aqueles casas foram constru\u00eddas. Para os palestinos expulsos de suas terras e se tornam refugiados com Nakba, esse direito n\u00e3o \u00e9 concedido. Alguns meses depois, em maio de 2022, durante uma opera\u00e7\u00e3o policial gerenciada com golpes de espingarda contra os manifestantes, ele foi deliberadamente assassinado, conforme confirma\u00e7\u00e3o e senten\u00e7a oficial de uma Comiss\u00e3o de Investiga\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, o jornalista do Al Jazeera Shireen Akleh com um \u00fanico golpe para a cabe\u00e7a. Juntamente com ela, o jornalista Ali Sammoudi ficou ferido durante a frente, com coletes \u00e0 prova de balas bem \u00f3bvios marcados com a imprensa testemunhou a viol\u00eancia das for\u00e7as armadas israelenses contra a popula\u00e7\u00e3o civil que ele manifestou. O ent\u00e3o ministro Lapid, reivindicando \"a \u00e9tica superior do ex\u00e9rcito israelense\", comentou as cr\u00edticas ao assassinato e a mesma condena\u00e7\u00e3o da ONU com a arrog\u00e2ncia israelense usual: \"Ningu\u00e9m pode fazer moral no comportamento na guerra\" ... e n\u00f3s Chegue a Gaza cujos n\u00fameros certamente s\u00e3o conhecidos, mas bem exemplificados por esta nota gr\u00e1fica. Gaza \u00e9 um emblema de sofrimento de cerveja aberta da resist\u00eancia de um povo. A situa\u00e7\u00e3o em Gaza, que tem sido humanamente intoler\u00e1vel h\u00e1 algum tempo, agora \u00e9 horrorizada al\u00e9m do imagin\u00e1vel porque, enquanto escrevemos, a solu\u00e7\u00e3o final direcionada no milh\u00e3o e meio de refugiados concentrados em condi\u00e7\u00f5es desumanas perto da passagem de rafah est\u00e1 sobre come\u00e7ar. Enquanto o ex\u00e9rcito sionista esmaga a popula\u00e7\u00e3o palestina na fronteira com o Egito, os EUA os pressionam em Israel, para que o conflito encontre qualquer resolu\u00e7\u00e3o \"mais humana\" apenas pelo medo de uma escalada militar que possa remover recursos e aten\u00e7\u00e3o da pr\u00f3xima \"compara\u00e7\u00e3o\" com a China. Mas o c\u00e3o louco Netanyahu pressiona por uma \"solu\u00e7\u00e3o final\" para o povo palestino, com a desculpa da luta contra o terrorismo, e depois poder\u00e1 se orgulhar de um resultado militar que lhe garante sobreviv\u00eancia pol\u00edtica. Um bem -sucedido que significa isso do conceito de \"terrorismo\", com um senso impl\u00edcito de condena\u00e7\u00e3o que derrama sobre aqueles que lutam sem uniforme, mas que nunca podem ser aplicados ao \"direito leg\u00edtimo ao genoc\u00eddio\" do ex\u00e9rcito israelense. Por outro lado, a hist\u00f3ria nos ensinou que a \"luta contra o terrorismo\" cobrou as piores esposas em termos de repress\u00e3o aos movimentos da oposi\u00e7\u00e3o de classe para traz\u00ea -los de volta a um n\u00edvel de compatibilidade pol\u00edtica, bem como no n\u00edvel internacional de \"guerras humanit\u00e1rias\" ou para \"exportar a democracia\", na verdade guerras de roubo contra pa\u00edses que n\u00e3o se dobram aos poderes imperialistas e aqui seria ao longo da lista l\u00fagubre de guerras imperialistas de roubo que arrasaram pa\u00edses e popula\u00e7\u00f5es inteiras com uma trilha Para o solo de sangue que fomentou um \u00f3dio \u00f3bvio e inesgot\u00e1vel ao \"Oeste Democr\u00e1tico\" por sua estrutura pol\u00edtica -o bloqueio militar dos EUA -Clean -ceo -Europe. <br><br>  20 Mas, no sofrimento, desespero, coragem e determina\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o de Gaza hoje, retornaremos mais tarde, agora nos confiando a uma m\u00fasica, dram\u00e1tica e \"enorme\" por seu poder evocativo, composto em 1973 por Mahmud Darwish, com direito \"Silence for Gaza \": Gaza\" O explosivo para a vida foi vinculado e explodido. Isso n\u00e3o \u00e9 morte, n\u00e3o se trata de suic\u00eddio. \u00c9 a maneira como Gaza declara que ele merece viver. Por quatro anos, a carne de Gaza falou lascas de granadas em todas as dire\u00e7\u00f5es. N\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de magia, n\u00e3o \u00e9 um prod\u00edgio. \u00c9 a arma com a qual Gaza defende o direito de ficar e relaxar o inimigo. Por quatro anos, o inimigo se alegrou por ter coroado seus sonhos, seduzido D para flertar com o tempo. Exceto por Gaza. Porque Gaza est\u00e1 longe de seus entes queridos e atacou seus inimigos. Porque Gaza \u00e9 uma ilha. Sempre que ele explode, e nunca para de faz\u00ea -lo, ele lan\u00e7a o rosto do inimigo, quebra seus sonhos e interrompe seu id\u00edlio com o tempo. Porque o tempo em Gaza \u00e9 outra coisa, porque o tempo em Gaza n\u00e3o \u00e9 um elemento neutro. N\u00e3o leva as pessoas \u00e0 contempla\u00e7\u00e3o fria, mas a explodir e se choc\u00e1 -lo contra a realidade. O tempo ali n\u00e3o traz crian\u00e7as desde a inf\u00e2ncia imediatamente para a velhice, mas os torna homens no primeiro encontro com o inimigo. O tempo em Gaza n\u00e3o \u00e9 relaxamento, mas um ataque de calor escaldante. Porque os valores em Gaza s\u00e3o diferentes, completamente diferentes. O \u00fanico valor daqueles que vivem sob emprego \u00e9 o grau de resist\u00eancia aos ocupantes. Esta \u00e9 a \u00fanica competi\u00e7\u00e3o em andamento por l\u00e1 ... Gaza n\u00e3o \u00e9 um falante final, ele n\u00e3o tem garganta, \u00e9 a pele dele que fala, atrav\u00e9s de sangue, suor e chamas ... por esse motivo, o inimigo odeia at\u00e9 a morte , o ele teme a ponto de cometer crimes e tenta afog\u00e1 -lo no mar, no deserto, no sangue. Os inimigos podem tirar o melhor de Gaza. O Big Sea pode tirar o melhor de uma pequena ilha. Eles podem cortar todas as \u00e1rvores. Eles podem quebrar os ossos. Eles podem plantar tanques nas entranhas de suas mulheres e crian\u00e7as. Eles podem jog\u00e1 -lo no mar, na areia ou no sangue. Mas ela: Ela n\u00e3o vai repetir as mentiras. Ele n\u00e3o dir\u00e1 sim aos invasores. Continuar\u00e1 sendo explodido. Isso n\u00e3o \u00e9 morte, n\u00e3o se trata de suic\u00eddio. Mas \u00e9 assim que Gaza declara que ele merece viver. Mahmud Darwish <br><br> 21 N\u00e3o acreditamos que possa haver coment\u00e1rios suficientes diante do sentimento de desespero, coragem e determina\u00e7\u00e3o que emergem dessa prosa po\u00e9tica de Mahmud Darwish. S\u00f3 podemos convid\u00e1 -lo a l\u00ea -lo na \"Trilogia Palestina\". Mas vamos voltar ao gotejamento da viol\u00eancia di\u00e1ria sionista. A seguir, o designer gr\u00e1fico do emprego israelense at\u00e9 2014. Enquanto os dados oficiais das ag\u00eancias internacionais falam de um total de cerca de 750.000 colonos atualmente liquidados na Cisjord\u00e2nia. Al\u00e9m disso, na caixa a seguir, a crescente redu\u00e7\u00e3o de terras habitadas pelos palestinos em favor daqueles ocupados por israelenses \u00e9 evidente. \u00c9 cada vez mais claro que o esfor\u00e7o para a coloniza\u00e7\u00e3o e a limpeza \u00e9tnica certamente n\u00e3o surge com o governo de Netanyahu ou ap\u00f3s a resposta militar da resist\u00eancia palestina de 7 de outubro de 2023. Desmascaramos a propaganda sionista de toda a tend\u00eancia na hist\u00f3ria do t\u00f3pico - Antes de 7 de outubro, \"tudo est\u00e1 bem\" ... parece n\u00e3o existir ocupa\u00e7\u00e3o da terra da Palestina e que n\u00e3o existe um rio profundo de sangue palestino que unis ca o horror do passado por um presente igualmente tr\u00e1gico. Em vez disso, \u00e9 isso que eles querem nos fazer de acreditar e que ap\u00f3iam os imbadeiros da m\u00eddia nacional (jornais e televis\u00f5es), mesmo um pouco menos cruelmente filosionistas do direito ao governo, em vez de se alinhar \"em armas\" com o ex\u00e9rcito israelense e justificativa do genoc\u00eddio em andamento. Sobre essa suposi\u00e7\u00e3o falsa e instrumental que se tornou ideol\u00f3gica, que tamb\u00e9m se tornou um marco do sionismo \"democr\u00e1tico\" (um ox\u00edmoro), as diferentes \u00e1reas do italiano \"Moderate Salt\" foram colocadas, assim como o mais hipocriticamente \"bom\" governo \" \u00e1reas. Hipocriticamente porque, enquanto um genoc\u00eddio \u00e9 endossado, enquanto isso, eles tomam arbitrariamente crian\u00e7as feridas ou doentes e, sem nenhum acordo formal, ele as leva \u00e0 It\u00e1lia para garantir que ele <br><br>  22 Os tratamentos necess\u00e1rios imposs\u00edveis de receber no solo palestino para os atentados do aliado Israel. Governo de Meloni - Salvini, que se comprometeu a fazer a barba por um \"lugar ao sol\" e um papel do protagonismo ativo no n\u00edvel internacional e uma pol\u00edtica externa sempre cuidadosa para n\u00e3o sair da compatibilidade do guarda -chuva Prote\u00e7\u00e3o dos EUA/OTAN. O objetivo evidente \u00e9 representar uma imagem mentirosa e distorcida da realidade como se tudo pudesse ser rastreado at\u00e9 a \"maldade\" subjetiva da resist\u00eancia palestina ou de Netanyahu. Quase uma nova aplica\u00e7\u00e3o da antiga teoria dos \"opostos -stremismos\" para interromper o conflito e deixar tudo inalterado ou quase, sem o reconhecimento definitivo do direito \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o do povo palestino de qualquer forma, decidir\u00e1 representar. De fato, congelar uma situa\u00e7\u00e3o dram\u00e1tica com uma pacifica\u00e7\u00e3o armada que s\u00f3 criar\u00e1 as condi\u00e7\u00f5es para outra guerra. Escondendo, subjetivamente ou objetivamente, as origens hist\u00f3ricas do conflito e suas ra\u00edzes na injusti\u00e7a hist\u00f3rica sofridas pelo povo palestino \u00e9 hoje, no entanto, o erro de justificativa hip\u00f3crita do gorno palestino. Um criminoso justificando aqueles que protegem um covarde covarde (em diferentes grada\u00e7\u00f5es at\u00e9 a cumplicidade) e aqueles que, por um lado, param para olhar exclusivamente para a fotografia de 7 de outubro de 2023, enquanto querendo, por outro, assumir toda a responsabilidade disso Guerra genocida exclusivamente apenas a Netanyahu e seu governo de criminosos sionistas. A pior maneira de enfrentar objetivamente a realidade \u00e9 a de n ao criticar as coniv\u00e2ncias e responsabilidades concretas da maioria da sociedade israelense que, como um todo, ocorre pelo sionismo, infelizmente, exceto por uma pequena minoria que finalmente e com coragem come\u00e7a a aumentar sua voz . A melhor maneira de redefinir qualquer possibilidade de chegar ao futuro da paz - apenas paz - \u00e9 a aberra\u00e7\u00e3o da ideologia sionista e a ocupa\u00e7\u00e3o da Palestina n\u00e3o \u00e9 questionada. A hipocrisia de \"vamos ajud\u00e1 -los em sua casa\" na terra da Palestina, mesmo nos setores pacifistas de israelenses, com uma empatia e boa f\u00e9 que certamente reconhecemos, mant\u00e9m que \u00e9 comum o sabor sionista de discrimina\u00e7\u00e3o, se n\u00e3o o questionar de origens. Ao negar e negar ao mundo a possibilidade de identificar uma maneira de apenas um apenas um justo que pode ficar em uma perspectiva respeitosa para o povo palestino e constr\u00f3i os est\u00e1gios, evidentemente at\u00e9 mesmo longos momentos, de uma coexist\u00eancia poss\u00edvel e necess\u00e1ria. - Uma pequena digress\u00e3o sobre o sionismo e a luta de classes: lemos sobre alguns documentos pol\u00edticos das reflex\u00f5es que acreditamos simplista ou parcial para enfrentar corretamente a materialidade das contradi\u00e7\u00f5es na Palestina como em Israel. Estamos absolutamente convencidos da corre\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica de um cen\u00e1rio de classe em nos aproximarmos de n\u00f3s \u00e0 quest\u00e3o oriental m\u00e9dia, como em qualquer outro canto do mundo. Acreditamos, no entanto, que a principal contradi\u00e7\u00e3o a ser abordada hoje n\u00e3o \u00e9 apenas a de um apelo gen\u00e9rico \u00e0 uni\u00e3o do proletariado palestino e israelense contra a opress\u00e3o dos planos nacionais burgueses e imperialistas na \u00e1rea m\u00e9dia e nos permitimos Sugira quanto essa abordagem \u00e9 atrasada e estragada por uma abordagem impregnada do ideologismo. Uma abordagem dial\u00e9tica do conflito deve colocar o sionismo em um n\u00edvel prim\u00e1rio de contradi\u00e7\u00e3o, o material essencial e a contradi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica com a qual lidar, precisamente em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \"dial\u00e9tica marxista\". O sionismo como uma ideologia supremista produzida por uma estrutura material colonial de opress\u00e3o de um povo inteiro. Nesse sentido, retomamos os brevissim e partes da longa interven\u00e7\u00e3o de import\u00e2ncia absoluta e espessura de Ilan Pappe - Londres 21.01.2024 - para o genoc\u00eddio memorial <br><br> 23 DIA DO IHRC (Comiss\u00e3o Isl\u00e2mica de Direitos Humanos), que afirma que o genoc\u00eddio do povo palestino \u00e9 um ponto sem retorno que est\u00e1 mudando a hist\u00f3ria e que provavelmente est\u00e1 desenhando a trajet\u00f3ria final do Estado Judaico para como agora o conhecemos: \"A id\u00e9ia de que o sionismo \u00e9 um colonialismo de assentamento n\u00e3o \u00e9 novo. Os estudiosos palestinos que trabalharam em Beirute no Centro de Pesquisa OLP na d\u00e9cada de 1960 j\u00e1 haviam entendido que o que estavam enfrentando na Palestina n\u00e3o era um projeto colonial e cl\u00e1ssico. Israel n\u00e3o apenas enquadrou Israel como uma col\u00f4nia brit\u00e2nica ou americana, mas tamb\u00e9m considerou um fen\u00f4meno que existia em outras partes do mundo, definido como colonialismo de assentamento ... Este projeto hist\u00f3rico chegou ao fim e \u00e9 um fim violento - esses projetos Geralmente, entra em colapso de uma maneira violenta, portanto, \u00e9 um momento muito perigoso para as v\u00edtimas deste projeto, e as v\u00edtimas s\u00e3o sempre os palestinos, juntamente com os judeus, porque tamb\u00e9m s\u00e3o os judeus v\u00edtimas do sionismo. Portanto, o processo de colapso n\u00e3o \u00e9 apenas um momento de esperan\u00e7a, mas tamb\u00e9m \u00e9 o amanhecer que emergir\u00e1 ap\u00f3s a escurid\u00e3o, e \u00e9 a luz no final do t\u00fanel \". O sionismo \u00e9 hoje O \u00fanico obst\u00e1culo para a afirma\u00e7\u00e3o da paz na Palestina. Mas vamos nos aproximar hoje. Em 2023, a Anistia Internacional declara: dezesseis anos de bloco ilegal de Israel fizeram de Gaza a maior pris\u00e3o de ar aberta do mundo. A comunidade internacional deve atuar agora para evitar um cemit\u00e9rio gigantesco. 2023 - 3 de julho, Israel desencadeia Jenin em Jenin, como v\u00e1rios Alt Kings Times depois de 2002, um vasto e violento ataque militar. \u00c9 o segundo ataque de 2023 contra a cidade de Jenin, no norte da Cisjord\u00e2nia, que historicamente tem uma popula\u00e7\u00e3o resistente nunca dobrada pelo emprego militar, que se materializou em um ranking feroz e desumano (semelhante ao desses dias ) Bairro para o bairro, lar para casa, com pris\u00f5es \"arbitr\u00e1rias\". \"House and Garden\" ... \u00e9 o nome dessa a\u00e7\u00e3o militar que causou dezenas de mortes, feridas em propor\u00e7\u00e3o e a devasta\u00e7\u00e3o usual de casas, estradas, rede de eletricidade e \u00e1gua. Por outro lado, para fazer voc\u00ea ... casa e jardim, primeiro voc\u00ea precisa jogar tudo ou\u2026. Nesse sentido, relatamos um comunicado de imprensa do Cospe e OSC - Organiza\u00e7\u00f5es de Coopera\u00e7\u00e3o Internacional - inerente n\u00e3o apenas ao ataque em 3 de julho, mas para a guerra continua ao povo palestino: \"2023 est\u00e1 se caracterizando como um ano de viol\u00eancia sem precedentes . Desde o in\u00edcio do ano, de fato, pelo menos 192 palestinos morreram na m\u00e3o israelense, incluindo 31 <br><br>  24 meninos e meninas; V\u00e1rias v\u00edtimas j\u00e1 maiores do que as registradas ao longo de 2022. As pris\u00f5es arbitr\u00e1rias, mesmo de menores, e as demoli\u00e7\u00f5es de estruturas civis, como a Escola de Jabbet El -Deeb, constru\u00eddas com fundos da Uni\u00e3o Europeia demolida por Israel em 7 de maio de 2023, continuam incessantes., Expressando sua \"tristeza pela morte dos civis \"empregados na Cisjord\u00e2nia, haviam convidado as partes a\" evitar a\u00e7\u00f5es unilaterais que pudessem inflamar tens\u00f5es \". Mas, apesar disso, em 3 de julho de 2023, Israel lan\u00e7ou a ofensiva militar \"House and Garden\", em Jenin, no norte da Cisjord\u00e2nia, sob emprego desde 1967. Somos confrontados com a quinta opera\u00e7\u00e3o militar lan\u00e7ada em Jenin desde o in\u00edcio de 2023, o mais dif\u00edcil da Cisjord\u00e2nia nos \u00faltimos 20 anos. Um ataque realizado por terra e via ar, com o uso de for\u00e7as especiais, drones e atiradores de elite, concentrou -se no campo de refugiados de Jenin, uma \u00e1rea com uma densidade populacional muito alta - 14 mil pessoas a menos de meio quil\u00f4metros quadrados. At\u00e9 o momento, os dados divulgados pelo Relat\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas 12 v\u00edtimas palestinas, na maioria das vezes jovens, incluindo 5 menores; 143 Ferido - dos quais 20 pagam em estado grave - e cerca de 3.500 pessoas deslocadas devido \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o ou dano de suas casas. O hospital do Amal de Jenin e uma cl\u00ednica da UNRWA foi danificado, e a destrui\u00e7\u00e3o de estradas e infraestruturas dificulta o acesso de ambul\u00e2ncias e a equipe m\u00e9dica e o fornecimento de \u00e1gua e eletricidade. O governo israelense, no entanto, continua seu trabalho de coloniza\u00e7\u00e3o. Em junho, ele aprovou um plano para a constru\u00e7\u00e3o de mais 5.000 unidades habitacionais na Cisjord\u00e2nia, onde mais de 700.000 colonos israelenses j\u00e1 vivem. At\u00e9 o intergrupo de paz entre a Palestina e Israel do Parlamento italiano se expressou pedindo \"uma reuni\u00e3o urgente ao ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, Antonio Tajani, de modo que a It\u00e1lia assume uma posi\u00e7\u00e3o clara\", j\u00e1 que \"eles n\u00e3o s\u00e3o sil\u00eancios admiss\u00edveis em face de viola\u00e7\u00f5es constantes Direitos Humanos na Palestina \"... mas nos 3 meses seguintes (at\u00e9 7 de outubro) tudo esquece, quase 80 anos s\u00e3o removidos em nome da inviolabilidade e impunidade de Israel, de seu direito unilateral de se defender, em nome no nome de seu direito ao genoc\u00eddio do popol ou palestino. A propaganda sionista Gracassa, em todas as suas facetas e grada\u00e7\u00f5es de cor, omite, esconde e certamente n\u00e3o relata que, com base em dados oficiais entre janeiro de 2000 e setembro de 2023, governos israelenses, com a m\u00e3o armada das IDF, os colonos, os Bombas, os tanques, a falta de cuidado e a tortura nas pris\u00f5es produziram 11.299 mortos e feriram 156.768 mulheres, homens, meninas e meninos palestinos. Mas tamb\u00e9m queremos lembrar a pr\u00e1tica terrorista dos in\u00fameros \"assassinatos direcionados\" feitos por Mossad israelense em todo o mundo. A lista seria muito longa, mas, sem querer falta em compara\u00e7\u00e3o com a mem\u00f3ria daqueles que n\u00e3o mencionam, listaremos apenas alguns como Wael Zuaiter, gerente pol\u00edtico de al-Fatah, assassinado em Roma em 1972. Seu amigo Mahmoud Hamshari, gerente do OLP assassinou em Paris algumas semanas depois. O poeta Ghassan Kanafani, perto do FPLP, e assassinou em 1972 por seu precioso testemunho liter\u00e1rio sobre a trag\u00e9dia dos refugiados ap\u00f3s o Nakba. <br><br> 25 e novamente o famoso designer palestino Naji Alla Ali assassinou em Londres em 1987 e conhecido em todo o mundo por ter criado e projetado o famoso personagem Handala que viaja de volta ao mundo que, diante do sofrimento do povo palestino, agradece obrigado para a outra parte. Prisioneiros - ref\u00e9ns e agora queremos lidar com um t\u00f3pico que parece tabu na m\u00eddia nacional porque perturbou a narrativa de Israel como um \"pa\u00eds da paz afetado trai\u00e7oeiramente em 7 de outubro\": a quest\u00e3o dos prisioneiros israelenses nas m\u00e3os do For\u00e7as da resist\u00eancia palestina e dos prisioneiros palestinos mantidos nas pris\u00f5es israelenses ou nas m\u00e3os do ex\u00e9rcito ocupante. Outra narrativa confusa da realidade. Nossas cren\u00e7as \u00e9ticas -pol\u00edticas nos fazem dizer que a guerra \u00e9 em si um fato tr\u00e1gico, um horror. O \u00fanico guerr e para n\u00f3s pratic\u00e1veis \u200b\u200b\u00e9 o da classe para a igualdade e a justi\u00e7a social para libertar o mundo da explora\u00e7\u00e3o de classe e do anti -imperialista contra o colonialismo. Guerra, quem faz isso, implica mortes e prisioneiros. Ap\u00f3s 7 de outubro, 240 israelenses estavam indicativamente nas m\u00e3os da resist\u00eancia. Enquanto escrevemos, 131 israelenses permaneceram em Gaza ap\u00f3s a liberta\u00e7\u00e3o, com a troca entre prisioneiros, outros e os mortos devido aos atentados. Tamb\u00e9m apontamos que todos os prisioneiros livres libertaram o governo israelense impede qualquer comunica\u00e7\u00e3o livre para n\u00e3o quebrar a hist\u00f3ria oficial de viol\u00eancia e maus -tratos e lembramos nesse sentido que \"shalom - paz\" significativo daquela mulher idosa israelense voltada para o homens da resist\u00eancia na \u00e9poca de sua liberta\u00e7\u00e3o. Do outro lado da frente de guerra, \u00e9 imposs\u00edvel calcular exatamente o n\u00famero de meninas, meninos, homens e mulheres, meninas e meninos e meninos apreenderam e presos arbitrariamente ap\u00f3s ataques de bairros inteiros pelo Ex\u00e9rcito de Emprego realizados na Cisjord\u00e2nia ou no mesmo gaza. Homens, pararam, negados, espancados enquanto as mulheres tocam o tratamento usual de amea\u00e7as de viol\u00eancia sexual. Estamos falando do n\u00famero incr\u00edvel de quase 6.000 palestinos presos <br><br>  26 Das for\u00e7as israelenses na Cisjord\u00e2nia, a partir de 7 de outubro, T RA, a quem centenas de mulheres e meninas e meninos. Entre esses prisioneiros est\u00e3o pelo menos 50 jornalistas, dos quais pelo menos 20 em \"deten\u00e7\u00e3o administrativa\", ou seja, sem nenhuma acusa\u00e7\u00e3o ou julgamento. Deten\u00e7\u00e3o administrativa: Esta forma de deten\u00e7\u00e3o, semelhante a um seq\u00fcestro, \u00e9 amplamente utilizada por Israel como um impedimento terrorista contra a popula\u00e7\u00e3o palestina, pois a qualquer momento e de uma maneira absolutamente arbitr\u00e1ria, pode ser presa e detida sem julgamento com base em um \"administrativo Ordem de deten\u00e7\u00e3o \"que pode ser repetida indefinidamente de seis meses em seis meses. Para o n\u00famero desumano de pris\u00f5es arbitr\u00e1rias ap\u00f3s 7 de outubro de 2023, os aproximadamente 6800 ref\u00e9ns/prisioneiros devem ser adicionados, entre os quais aproximadamente 1300 \u00e0 qual a forma de deten\u00e7\u00e3o administrativa havia sido aplicada, de acordo com os dados da Associa\u00e7\u00e3o de Direitos Israeli deveriam ter foram aplicados humanos. Por um total de 12.800 prisioneiros palestinos (por defeito) em m\u00e3os israelenses. Mas ainda falamos sobre o sistema judicial no \"Israel democr\u00e1tico\", retomando um artigo muito claro de Chiara Cruciati em \"Terrasanta.net\" de 2018 com dados exemplares da situa\u00e7\u00e3o objetiva do apartheid judicial: um determinado sistema porque faz uma distin\u00e7\u00e3o Entre os moradores: os palestinos aplicam a lei militar, a lei civil se aplica aos colonos ... ....... Dois pesos e duas medidas que h\u00e1 anos s\u00e3o israelenses para os direitos humanos h\u00e1 anos, monitoram e lutam. Em maio de 2016, uma das ONGs israelenses de melhor conhecida, B'Tselem, anunciou a rendi\u00e7\u00e3o: ele n\u00e3o teria mais apresentado queixas contra colonos e soldados do sistema judicial israelense, porque s\u00e3o in\u00fateis (na grande maioria dos casos at\u00e9 examinados ) e porque \u00e9 explorado pelas autoridades israelenses para demonstrar a exist\u00eancia de um estado de lei ............... os n\u00fameros falam por si: se na frente de um tribunal militar Israelense 99,74 % dos palestinos do r\u00e9u s\u00e3o condenados, no caso de viol\u00eancia pelos colonos, a porcentagem entra em colapso abaixo de 2 % (dados da associa\u00e7\u00e3o israelense Yesh Din: mais de 85 % dos crimes cometidos pelos israelenses sobre os palestinos est\u00e3o fechados sem investiga\u00e7\u00e3o, 1,9 % com uma penalidade para o gerente). No entanto, diz o Escrit\u00f3rio das Na\u00e7\u00f5es Unidas para a coordena\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es humanit\u00e1rias (OCHA), a viol\u00eancia colonosa est\u00e1 crescendo constantemente: nos primeiros seis meses de 2017, tr\u00eas das mortes palestinas e 48 feridos, 2.700 oliveiras danificadas, 52 carros destru\u00eddos. Isso representa 86 % de mais casos do que no mesmo per\u00edodo de 2016. E o artigo remonta a 2018 ... aproximando -se das conclus\u00f5es, s\u00f3 podemos nos desculpar pela omiss\u00e3o de dezenas de \"datas\", massacres pequenos e grandes e de e de e de e de e de Milhares de p\u00e1ginas de horror e prevarica\u00e7\u00e3o di\u00e1ria para sub -sub -sub -palestina. Nunca poder\u00edamos resumir o sofrimento, a humilha\u00e7\u00e3o e a tortura para um povo de quase 80 do emprego militar sionista em algumas p\u00e1ginas. A guerra contra mulheres, meninas e meninos, mas outra queixa que acreditamos ser feita, n\u00e3o com nossas palavras, mas com aquelas escritas em 16 de setembro de 2023 (sublinhamos: antes de 7 de outubro) por Ramzy Barou, jornalista e diretor da Cr\u00f4nica da Palestina. Naturalmente, relatamos apenas m\u00fasicas desse artigo que pedimos que voc\u00ea leia com cuidado: <br><br> 27 \u201cPara Israel, matar crian\u00e7as palestinas \u00e9 uma escolha pol\u00edtica. Esta declara\u00e7\u00e3o pode ser facilmente demonstrada e \u00e9 apoiada pelos resultados do mais recente relat\u00f3rio da Human Rights Watch. A quest\u00e3o \u00e9: por qu\u00ea? Quando um policial ou um soldado atira em uma crian\u00e7a em qualquer outra parte do mundo, mesmo que de uma maneira absolutamente tr\u00e1gica, ela pode ser apoiada, pelo menos em teoria, que o assassinato era uma fatalidade tr\u00e1gica. Mas quando milhares de crian\u00e7as s\u00e3o mortas ou feridas de maneira sistem\u00e1tica, e em quantidades not\u00e1veis \u200b\u200bem um per\u00edodo relativamente curto de tempo, \u00e9 \u00f3bvio que h\u00e1 intencionalidade ... Em um relacionamento intitulado: \"A Cisjord\u00e2nia: Aumento dos Assassinatos de Crian\u00e7as Palestinas de Israel\", publicado no m\u00eas passado, a Human Rights Watch chegou \u00e0s suas conclus\u00f5es com base em uma an\u00e1lise exaustiva de dados m\u00e9dicos, testemunhos oculares, imagens de v\u00eddeo e pesquisa no acampamento ou\u2026. Desde o in\u00edcio do ano (2023) a 22 de agosto, 34 crian\u00e7as palestinas foram mortas na Cisjord\u00e2nia, em um 2023 que estabeleceu o ano mais sangrento desde 2005. De fato, \"j\u00e1 excede os n\u00fameros anuais de 2022, o mais Alta Desde 2005 \", em termos de v\u00edtimas, de acordo com o Coordenador Especial das Na\u00e7\u00f5es Unidas para o Oriente M\u00e9dio, Tor Wennesland, durante uma confer\u00eancia no m\u00eas passado. Esses n\u00fameros, juntamente com outros fatores, incluindo a expans\u00e3o por Israel de assentamentos ilegais na Cisjord\u00e2nia, amea\u00e7am \"piorar a dif\u00edcil situa\u00e7\u00e3o dos palestinos mais vulner\u00e1veis\", de acordo com Wennesland .... No entanto, esses \"palestinos mais vulner\u00e1veis\" existem al\u00e9m das estat\u00edsticas simples. Quando os soldados israelenses mataram Mohammed Tamimi em 5 de junho, o nome da crian\u00e7a foi adicionado a uma lista em constante expans\u00e3o. A mem\u00f3ria do beb\u00ea, como a de todas as outras crian\u00e7as palestinas, est\u00e1 impressa na consci\u00eancia coletiva de todos os palestinos. Acenta sua dor, mas tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio continuar lutando e resistindo. Para os palestinos, o assassinato de seus filhos n\u00e3o \u00e9 apenas um ato aleat\u00f3rio de um ex\u00e9rcito que n\u00e3o tem disciplina e n\u00e3o teme repercuss\u00f5es. Os palestinos sabem que a guerra israelense contra as crian\u00e7as \u00e9 um componente intr\u00ednseco da guerra mais ampla da Israe Liana contra todos os palestinos ... As crian\u00e7as palestinas s\u00e3o \"pequenas cobras\", escreveu a pol\u00edtica de Aylet em 2015. Em um post do Facebook publicado pelo Washington Post, Shaked disse que a guerra contra todos os palestinos e pediu o assassinato das \"m\u00e3es dos m\u00e1rtires palestinos\". Ele escreveu: \"Eles deveriam seguir seus filhos, nada poderia estar mais certo\". Logo depois, Shaked se tornou, ironia do destino, o Ministro da Justi\u00e7a de Israel. Os dados coletados pelos Grupos Internacionais de Direitos Humanos deixam sem d\u00favida que a natureza dos assassinatos demonstram que eles fazem parte de uma estrat\u00e9gia global implementada pelo Ex\u00e9rcito Israel. Em todos os casos, recentemente investigado pela Human Rights Watch, \u201cas for\u00e7as Israelense atirou na parte superior do corpo das crian\u00e7as \". Isso foi feito sem \"sugest\u00f5es de aviso\" ou o uso de medidas comuns e menos \"letais\" ... especificamente, o assassinato de crian\u00e7as palestinas \u00e9 uma estrat\u00e9gia militar israelense espec\u00edfica e deliberada. A mesma l\u00f3gica agora aplicada na Cisjord\u00e2nia j\u00e1 foi usada na faixa de Gaza. Os dados das Na\u00e7\u00f5es Unidas mostram que, na guerra israelense em Gaza em 2008-2009, 333 crian\u00e7as palestinas foram mortas. Outras estimativas relatam 410. Em 2012, 47 crian\u00e7as foram mortas durante a opera\u00e7\u00e3o israelense 'Pilar de Defesa'. Nos meses de julho e agosto de 2014, 578 crian\u00e7as foram mortas durante o ataque <br><br> 28 israelense Alla Striscia. O ataque de 2021 matou 66 crian\u00e7as, enquanto em 2022 o n\u00famero era 17 e assim por diante. Eles ocorreram na cerca que separa Israel de Gaza. Todos os menores foram mortos remotamente por atiradores israelenses. Estamos falando de milhares de crian\u00e7as mortas e feridas. Para ser preciso, 8.700 entre 2015 e 2022, de acordo com as Na\u00e7\u00f5es Unidas. Mesmo a l\u00f3gica insens\u00edvel e muitas vezes desumanizante dos \"danos colaterais\" n\u00e3o pode justificar esses n\u00fameros ... o problema, para os palestinos, n\u00e3o \u00e9 apenas o da viol\u00eancia de Israel, mas tamb\u00e9m a falta de vontade internacional de considerar Israel respons\u00e1vel. A responsabilidade requer unidades, resolu\u00e7\u00e3o, determina\u00e7\u00e3o e a\u00e7\u00e3o. Essa tarefa deve ser uma prioridade para todos os pa\u00edses que realmente t\u00eam palestinos e direitos humanos universais. Sem uma a\u00e7\u00e3o coletiva, as crian\u00e7as da Palestina continuar\u00e3o morrendo em grande n\u00famero e das maneiras mais brutais, uma trag\u00e9dia que continuar\u00e1 sendo sofrejada e mortificada a todos n\u00f3s. \"Confiamos nas palavras da Cr\u00f4nica da Palestina, porque elas s\u00e3o imposs\u00edveis de se reproduzir sem perder sua efic\u00e1cia. Tamb\u00e9m relatamos um artigo de Ilan Papp\u00e8: a incans\u00e1vel guerra de Israel contra os filhos da Palestina https://www.csavittoria.org/it/node/739 e chegamos em 7 de outubro de 2023. Uma data de guerra, como dezenas de Outros mergulhadores, o povo palestino, que, em vez disso, apareceu na ocupa\u00e7\u00e3o militar, colonialismo e limpeza \u00e9tnica desta vez. Uma data que marca o povo palestino para um ponto sem retorno, porque questionou o poder militar israelense e sua impunidade. Uma data que colocou o mundo inteiro na frente de suas responsabilidades e que est\u00e1 mudando como na frente de um bacia hidrogr\u00e1fica. Um dia que desceu o suprematismo sionista relatando toda consci\u00eancia em frente \u00e0 encruzilhada: um trecho de viol\u00eancia genocida, agora se torna uma constru\u00e7\u00e3o de genoc\u00eddio de conclato ou na suposi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica da superioridade de uma \"ra\u00e7a judaica\" (n\u00e3o existente de um ponto de vista antropol\u00f3gico) ou uma perspectiva de paz que respeite o direito \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o do povo palestino, do qual n\u00e3o havia mais nenhum rastro na agenda pol\u00edtica internacional. Enquanto isso, a estrutura internacional nos fala de uma escalada da guerra militar, que \u00e9 apenas a continua\u00e7\u00e3o de uma guerra econ\u00f4mica entre blocos e poderes imperialistas que est\u00e3o competindo pela hegemonia mundial. Uma hegemonia sobre os mercados, em reservas de energia, sobre controle pol\u00edtico econ\u00f4mico -Milita, em \u00e1reas fundamentais do ponto de vista geogr\u00e1fico, sobre o consentimento de pa\u00edses economicamente mais atrasados \u200b\u200bpara serem usados \u200b\u200bcomo pedino neste confronto global sem bairro sem bairro . A mesma guerra contra o povo palestino faz parte desse conflito global, pressionando para intervir e especular sobre a vida de um povo usando qualquer ferramenta de propaganda e a interven\u00e7\u00e3o refor\u00e7ada. A presen\u00e7a militar da frota dos EUA no Mediterr\u00e2neo, como um impedimento para o L\u00edbano e o Ir\u00e3, o envio de uma forma\u00e7\u00e3o de navios de guerra da coaliz\u00e3o dos \"vouchers\", com a It\u00e1lia na primeira fila, marca um passo importante em dire\u00e7\u00e3o a este mundo Escalada de guerra em peda\u00e7os. Os atentados ao L\u00edbano e n\u00e3o apenas na linha de fronteira, mas direcionados, terroristas, contra aqueles que ap\u00f3iam a resist\u00eancia com armas e, no final, a vida do povo palestino. O bombardeio arbitr\u00e1rio da popula\u00e7\u00e3o huthi que se op\u00f5e ao fluxo naval cont\u00ednuo de enormes quantidades de armamentos a Israel, ao longo do Mar Vermelho, marca a escolha do campo do Ocidente Imperialista que n\u00e3o pode tolerar dificuldades e atrasos no transporte de mercadorias indispens\u00e1veis \u200b\u200bpara a economia capitalista j\u00e1 em crise. Planos grandes e criminais de estrat\u00e9gia econ\u00f4mica -pol\u00edticos -militar que s\u00e3o tocados na pele de um povo. Os outros poderes, em v\u00e1rias grada\u00e7\u00f5es do imperialismo (os puristas das defini\u00e7\u00f5es nos perdoam essa generaliza\u00e7\u00e3o) est\u00e3o tomando as medidas para a situa\u00e7\u00e3o tentando se beneficiar dela com alian\u00e7as vari\u00e1veis \u200b\u200bem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s \u00e1reas de compara\u00e7\u00e3o/choque com o <br><br> 29 inimigo. Sempre e em qualquer caso acima e com o desprezo de toda a \u00e9tica ou o respeito pelos direitos humanos. No governo de Meloni/Salvini, j\u00e1 dissemos muito nisso e em outras ocasi\u00f5es, e ainda podemos sublinhar apenas a ansiedade da mel\u00f4nia para interpretar seu papel como um pequeno parceiro arrogante inserido no bloco imperialista ocidental com a estabilidade financeira e o positivo positivo Opini\u00e3o das grandes ag\u00eancias de classifica\u00e7\u00e3o dos EUA. Mas isso n\u00e3o \u00e9 suficiente porque a subcultura militarista dos admiradores da chama Mussolinian, unida ao seu neoliberalismo na economia, est\u00e1 empurrando o acelerador ideol\u00f3gico e econ\u00f4mico no rearma Armamentos cada vez mais sofisticados, obt\u00ea -lo da inclina\u00e7\u00e3o da d\u00edvida p\u00fablica/c\u00e1lculo bruto da d\u00edvida interna. Uma acelera\u00e7\u00e3o e uma sa\u00edda para a corrida para \"it\u00e1lico\" rearminar ideologicamente e economicamente impressa por Crosetto, em vista de uma pr\u00f3xima guerra global ... com a evidente subtra\u00e7\u00e3o de fundos e cortes na sa\u00fade p\u00fablica, na escola e no bem -estar j\u00e1 demolida pelos governos Neo - Liberalistas anteriores. Mas n\u00e3o \"torcemos\" e n\u00e3o estamos com nenhum bloco imperialista. De fato, acreditamos que o futuro mundo multipolar, que agora est\u00e1 descrito, n\u00e3o trar\u00e1 melhorias nas condi\u00e7\u00f5es de vida das classes subordinadas de cada pa\u00eds do mundo. Estamos do lado da explora\u00e7\u00e3o do mundo para um processo revolucion\u00e1rio de emancipa\u00e7\u00e3o da explora\u00e7\u00e3o de classe em qualquer parte do mundo e em qualquer forma de organiza\u00e7\u00e3o estatal \u00e9 representada. Mas vamos voltar \u00e0 propaganda israelense. Todas essas p\u00e1ginas que acreditamos serem bastante eloquentes e suficientes para varrer qualquer acusa\u00e7\u00e3o infame de anti -semitismo para aqueles que se solidaram com o povo palestino. Para Israel e estados c\u00famplices, todas as cr\u00edticas ao genoc\u00eddio palestino s\u00e3o estigmatizadas como anti -semitismo, mas \u00e9 para os olhos de todo o caminho como essa acusa\u00e7\u00e3o \u00e9 repugnantemente instrumental. Para aqueles que sempre lutaram colocando sua liberdade pessoal e vida contra qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o em uma base \u00e9tnica e religiosa, isso \u00e9 apenas uma acusa\u00e7\u00e3o infame para cobrir um estado genocida como Israel. Fascismo, nazismo, anti-semitismo, racismo, arabofobia, islamofobia, sexismo, racismo e homofobia t\u00eam a mesma matriz ideol\u00f3gica e subcultural que tem suas ra\u00edzes na sociedade capitalista e PAP para dividir e fragmentar uma poss\u00edvel uni\u00e3o dos novos escravos que Fa\u00e7a com que as rodas voltem a uma maneira de fabrica\u00e7\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o com base na explora\u00e7\u00e3o de classe. \u00c0 controv\u00e9rsia e \u00e0s proibi\u00e7\u00f5es da 16\u00aa prociss\u00e3o consecutiva da mobiliza\u00e7\u00e3o em solidariedade com o povo palestino por ocasi\u00e3o do \"Dia da Mem\u00f3ria\" de 27 de janeiro porque a mem\u00f3ria do horror do Holocausto que respondemos nunca perde: voc\u00ea \u00e9 o anti -Anti. -Emites que voc\u00ea est\u00e1 tentando a mem\u00f3ria de um massacre de inocente. S\u00e3o voc\u00eas assassinatos sionistas que est\u00e3o usando o holocausto do povo judeu, contrastando -o com o genoc\u00eddio do povo palestino. <br><br>  30 A esta vinheta crua, mas significativa de Vauro, podemos acrescentar que os nunca mais reconhecidos humanamente ap\u00f3s o horror do Holocausto, tornaram -se a justificativa fibra O genoc\u00eddio do povo palestino. E chegamos hoje. Na poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o final para Gaza, a explora\u00e7\u00e3o do Holocausto em uma chave genocida, o uso da religi\u00e3o como um elemento sect\u00e1rio e divisivo, fomentado por Israel para uma crescente radicaliza\u00e7\u00e3o religiosa, hoje tamb\u00e9m pesa como justificativa para a proibi\u00e7\u00e3o/racionamento durante o Pr\u00f3ximo Ramad\u00e3 All 'acesso ao \u201cspaid do Mesquitas \"e a mesquita do s\u00edmbolo sagrado de Al -aqsa para os crentes da f\u00e9 mu\u00e7ulmana. Para n\u00f3s, muito longe, como somos de qualquer confiss\u00e3o religiosa, esta \u00e9 mais uma provoca\u00e7\u00e3o criminal desconhecida pelo assassino Netanyahu que corre o risco do desencadeamento de uma escalada adicional de raiva generalizada em popula\u00e7\u00f5es de todo o mundo \u00e1rabe. Um desprezo e uma ofensa enorme e intoler\u00e1vel, constru\u00edda artisticamente, para causar uma rebeli\u00e3o violenta natural que pode ser assimilada a outra religi\u00e3o definida como inimigo e inferior para criminaliz\u00e1 -la e despertar ainda mais a radicaliza\u00e7\u00e3o religiosa do conflito. O horror dos assuntos atuais est\u00e1 constantemente evoluindo de agress\u00f5es a hospitais, atentados a aglomerados de refugiados, \"direcionados\" assassinos daqueles que s\u00e3o considerados terroristas e pris\u00f5es e deporta\u00e7\u00f5es em massa, como evidenciado por todos os meios de informa\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m israelense. Nesse momento (16.03.2024), ap\u00f3s cerca de 71.654 les\u00f5es, 31.045 mortes reconhecidas e milhares de corpos ainda sob os escombros pavimentados pelas escavadeiras israelenses, o assassino Netanyahu empurra a \u00faltima fase da solu\u00e7\u00e3o final apoiada pelo prodente dos EUA Que, por mais uma vota\u00e7\u00e3o, votou contra a \u00faltima resolu\u00e7\u00e3o da ONU por um inc\u00eandio imediato. O massacre final incluiria um movimento adicional no norte de quase 1.500.000 palestinos que deveriam se mover, a p\u00e9 e com meios improvisados, no meio dos escombros de casas, igrejas, mesquitas, escolas e hospitais destru\u00eddos ao solo que transportava o que resta do sua vida anterior. Sem nenhum assist\u00eancia m\u00e9dica ou meios de sustento. <br><br>  31 Uma \u00faltima reflex\u00e3o curta: os EUA e a Europa nunca desejaram reconhecer oficialmente seu direito leg\u00edtimo \u00e0 exist\u00eancia como povo e como estado para o povo palestino. O genoc\u00eddio sionista em andamento trouxe os EUA, em seu novo papel hip\u00f3crita e miser\u00e1vel de \"bom\" gendarme, para escolher taticamente uma dire\u00e7\u00e3o que levou, n\u00e3o \u00e0 paz, mas \u00e0 \"pacifica\u00e7\u00e3o\" do conflito. A proposta \"nova\" em chamas e milagrosa e a j\u00e1 anunciada na confer\u00eancia de Oslo de 1993 de dois povos em dois estados. No entanto, ningu\u00e9m fala de uma solu\u00e7\u00e3o que pode reconhecer a injusti\u00e7a hist\u00f3rica experimentada pelos palestinos por quase 80 anos ou desencadear a impunidade do ocupante sionista. Ningu\u00e9m obviamente explica como um \"estado palestino\" pode existir dividido em fra\u00e7\u00f5es n\u00e3o comunicantes do territ\u00f3rio e acolchoado com col\u00f4nias inimigas. Ningu\u00e9m, \u00e9 claro, amea\u00e7a penalidades ou ... \"guerras humanit\u00e1rias\" contra a ocupa\u00e7\u00e3o militar israelense para defender o povo palestino. Ningu\u00e9m indica estradas que podem trazer a dire\u00e7\u00e3o de uma verdadeira paz, uma paz certa para o povo palestino. Isso ocorre porque Israel, perseguindo o sonho sionista criminal, quer toda a Palestina e, por esse motivo, segue para um genoc\u00eddio e uma limpeza \u00e9tnica sem sequer invocar o direito auto -proclamado e \u00fanico de defesa com que sempre justificou qualquer horror. O assassino sionista do ocupante quer impor sua v\u00edtima a n\u00e3o protestar para colocar o mundo inteiro em frente ao fato realizado do desaparecimento da identidade palestina nas terras da Palestina. Por outro lado, que o futuro do povo palestino n\u00e3o pode depender de forma alguma das escolhas pol\u00edticas do imperialismo mundial nem ser condicionadas pelas escolhas t\u00e1ticas de implanta\u00e7\u00e3o dos diferentes poderes locais. O futuro do povo palestino deve permanecer em suas m\u00e3os orgulhosas e produzir -se em um processo de auto -determina\u00e7\u00e3o livre. Estamos cientes de que a paz, a paz certa, levar\u00e1 anos e um longo caminho de coexist\u00eancia entre diferentes povos semelhantes, com a esperan\u00e7a \u00e9 muito melhor, para o sul -africano onde Nelson Mandela, mantido por 27 anos como terrorista, tem sido capaz de se tornar presidente da \u00c1frica do Sul. O pr\u00f3prio Sul da \u00c1frica do Sul que pediu a incrimina\u00e7\u00e3o de Israel no m\u00eas passado ao Tribunal de Justi\u00e7a da ONU. Confiamos na consci\u00eancia do povo palestino e na resist\u00eancia para definir um caminho e busc\u00e1 -lo na constru\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es de for\u00e7a que o permitem obt\u00ea -lo. Enquanto isso, somos e estaremos ao seu lado contra o genoc\u00eddio, contra o sionismo e contra o imperialismo em toda a sua forma. N\u00e3o esperamos por esse \u00faltimo ato de genoc\u00eddio, enchemos os quadrados, boicotar a economia israelense, mostramos nossa raiva necess\u00e1ria contra o genoc\u00eddio do povo palestino. Contra a injusti\u00e7a hist\u00f3rica imposta Para o povo palestino por quase 80 anos. Para parar o genoc\u00eddio. Para parar a limpeza \u00e9tnica. Para um cessado o fogo permanente. Para a entrada imediata da ajuda humanit\u00e1ria a Gaza. Para impedir a viol\u00eancia do ex\u00e9rcito e os colonos na Cisjord\u00e2nia. Para uma troca de prisioneiros \"todos para todos\". Para uma paz verdadeira e correta. Para o retorno dos refugiados. Pelo direito \u00e0 auto -determina\u00e7\u00e3o do povo palestino. <br><br> 32 Agora fechamos nossa contribui\u00e7\u00e3o, documento? Esta reflex\u00e3o? Nem sab\u00edamos como defini -lo, essa hist\u00f3ria junto de simples reconstru\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas, de sofrimento vivido, de raiva e humanidade, mas tamb\u00e9m de uma perspectiva distante, mas poss\u00edvel de paz, confiando na coragem e na capacidade de resist\u00eancia do povo palestino. Estamos cientes de quando a hist\u00f3ria, quantos dados, racioc\u00ednio e insights est\u00e1 faltando n\u00e3o, para a necessidade de s\u00edntese, nessas p\u00e1ginas de muitos pontos de vista, mas aqueles que querem aprender mais encontrar\u00e3o muitos livros escritos hist\u00f3ricos /hist\u00f3ricos, Companheiros e companheiros muito melhores e bons de n\u00f3s, al\u00e9m de nossos apelos cont\u00ednuos para todos os s\u00e1bados da mobiliza\u00e7\u00e3o a partir de 7 de outubro, nosso esfor\u00e7o confuso de s\u00edntese que acreditamos, no entanto, o valor de conter o primeiro lugar e uma dedica\u00e7\u00e3o absoluta \u00e0 causa palestina, mas Tamb\u00e9m uma abordagem f\u00e1cil com diferentes m\u00e9todos comunicativos, muito objetivos e populares. Tudo isso ser\u00e1 servido se, ouvindo a narrativa di\u00e1ria de v\u00f4mito habitual em 7 de outubro e os \"terroristas dos palestinos\", algu\u00e9m ou algu\u00e9m, depois de l\u00ea -lo, poder\u00e3o aumentar suas vozes com maior conhecimento e consist\u00eancia e afirma\u00e7\u00e3o: estou com a Palestina. Conclu\u00edmos, de uma vez por todas, com as palavras que o refatado do poeta palestino deixou na rede antes de ser assassinado em 6 de dezembro de 2023, juntamente com sua fam\u00edlia em um ataque cir\u00fargico ao pr\u00e9dio onde ele morava. \u201cSe eu tivesse que morrer, voc\u00ea tem que viver para contar minha hist\u00f3ria para vender minhas coisas para comprar um pouco de papel e alguns t\u00f3picos para fazer uma pipa (falta branca com uma cauda longa) para que uma crian\u00e7a, em algum lugar de Gaza, olhando para o c\u00e9u nos olhos esperando o pai que foi chamado sem se despedir de ningu\u00e9m, nem mesmo a sua pr\u00f3pria carne, para si mesmo, veja a pipa, minha pipa que voc\u00ea fez, voando para l\u00e1 acima e pense por um momento que um anjo est\u00e1 l\u00e1 para trazer amor de volta. Se eu tivesse que morrer, deixe a esperan\u00e7a dar para ser uma hist\u00f3ria! \" <br><br> 33 Relatamos uma lista incompleta dos autores a quem \"livremente\" desenhamos e dos quais inspiramos. Mahmud Darwish - Entre outros: Trilogia palestina - Hinos universais da paz Ilan Papp\u00e8 - entre outros: 10 mits em Israel - Hist\u00f3ria da Palestina moderna Samah Jabr (9 de abril em Mil\u00e3o) - Sumud - Atr\u00e1s das Frentes Gansan Ganafani - Entre outras: Return to Haifa. - Umm Saad Susan Abulhawa - Entre os Latri: Todas as manh\u00e3s em Jenin - contra um mundo sem amor Stefano Mauro (FPLP - Introdu\u00e7\u00e3o por Leila Khaled) Suad Amiry - Golda dormiu aqui - Sharon e minha m\u00e3e -in - Michele Giorgio - em A Ai .Kapeliouk a.kapeliouk - Sabra e Chatila Chronicle de um massacre Rita Porena - O dia em que o panda morreu em Beirute, tamb\u00e9m sentimos que relatar uma leitura preciosa sobre colonialismo em seus aspectos ideol\u00f3gicos de desumaniza\u00e7\u00e3o e supremacia: \"A maldi\u00e7\u00e3o da noz -moscada\" de Amaitav Gosh e \"Ano 501 A conquista cont\u00ednua\" de Noam Chomsky. E depois os artigos do desaparecimento e a insubstitu\u00edvel Stefano Chiarini, Michele Giorgio, Eliana Riva, Chiarra Cruciati e muitos outros @ que agradecemos.</p>", "pdf_links": ["https://www.csavittoria.org/sites/default/files/2024-03/Io%20sto%20con%20la%20Palestina_0.pdf"], "description": "Para um cessado o fogo permanente. Para o envio imediato de alimentos e ajuda \u00e0 sa\u00fade. Para a liberta\u00e7\u00e3o de tutt@ i prisioneiro@. Para o ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-29-marzo-milano-ancora-in-piazza.html", "source_name": "proletari comunisti"}