{"published time": "2024-03-29T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Mesa-contra-el-hambre-Concordia-.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   A cidade tamb\u00e9m \u00e9 a segunda mais importante na prov\u00edncia. Al\u00e9m disso, \u00e9 o Departamento de Citrus e Arandanero de maior relev\u00e2ncia na economia de Entrerriana. Muitas colheitas de ambas as produ\u00e7\u00f5es fazem parte do CCC e a quantidade importante delas e de suas fam\u00edlias participam das salas de jantar populares dos bairros.\n  </p>\n  <p>\n   Mas desde que o Minist\u00e9rio da Capital Humana do pa\u00eds decidiu n\u00e3o renovar os acordos de alimentos com as salas de jantar comunit\u00e1rias registradas no Registro Nacional de Comedores e Merendos (Renacom), que depende dos alimentos de dez milh\u00f5es de pessoas em todo o pa\u00eds, a situa\u00e7\u00e3o Na segunda cidade mais pobre da Argentina (de acordo com a INDEC), \u00e9 agravada todos os dias.\n  </p>\n  <p>\n   Embora a fome seja a vari\u00e1vel do ajuste, o chefe da \u00e1rea social do munic\u00edpio, o empres\u00e1rio e o l\u00edder \"Hawk\" do profissional local, Roberto Niez, para quem h\u00e1 pessoas que se enriquecem com as salas de jantar \". tenta estabelecer o desacredito do desacredito da obra organizacional da tabela contra a fome, atacando os trabalhadores das salas de jantar e a milit\u00e2ncia do bairro, com o discurso de que \"eles s\u00e3o gerentes de pobreza\".\n  </p>\n  <p>\n   A verdade \u00e9 que das quase 300 salas de jantar que assumiram o novo governo (de juntas X Entre R\u00edos), apenas 205 permaneceram. Com miser\u00e1vel orgulho, Niez foi formado para ter salas de jantar fechadas com seu projeto de socorro, com o qual ele supostamente \u00c9 tentado melhorar a distribui\u00e7\u00e3o de alimentos, com um censo digital geolocado, mas isso realmente nada mais \u00e9 do que uma forma de vigil\u00e2ncia e ass\u00e9dio em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es.\n  </p>\n  <p>\n   At\u00e9 o momento, eles j\u00e1 fecharam 85 salas de jantar na cidade e os poucos que permanecem malucados com o or\u00e7amento enxuto. De acordo com os parceiros do CCC, o dinheiro que eles t\u00eam para manter as refei\u00e7\u00f5es di\u00e1rias \u00e9 muito pouco. \u00abRecebemos por tr\u00eas dias, mas isso nem chega a esses tr\u00eas dias. Eles n\u00e3o nos d\u00e3o vegetais; Eles nos d\u00e3o um saco de arroz de 10 quilos e oito galinhas que parecem pipoca (caixas puras e asas) e, com isso, temos que fazer tr\u00eas refei\u00e7\u00f5es. Acima, eles perseguem e nos controlam para ver se cozinharmos, porque se n\u00e3o estivermos cozinhando, use a sala de jantar. Al\u00e9m disso, eles nos disseram que, com o que forneceram aos 80 salas de jantar fechadas, eles iriam distribu\u00ed -lo entre os que restavam, mas a realidade \u00e9 que temos cada vez menos. Nossa sala de jantar ainda funciona porque o que est\u00e1 faltando na panela coloca em nossos bolsos, mas ter\u00edamos que fechar \".\n  </p>\n  <p>\n   Na Concordia, o CCC integra a UTEP e a tabela contra a fome junto com outras organiza\u00e7\u00f5es, como o MTE, estamos de p\u00e9, bairros, movimento Evita, Federa\u00e7\u00e3o de Soberania, Movimento Popular Los Pibes, MTR hist\u00f3rico, Movimento Social surge, Gestara, Rede de Rede de Com\u00e9rcio justo, cooperativa trabalhista piri Hue, Pastor Gustavo Caba\u00f1as Centro da Fam\u00edlia de Cristo Concordia, CTA Autonomous, CTA dos trabalhadores e Ate Concordia.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    O canalada do munic\u00edpio\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Na \u00e9poca, dentro da estrutura do dia nacional de 12 de mar\u00e7o, a tabela contra a fome havia apresentado, no Conselho deliberativo da cidade, um projeto de ordenan\u00e7a para declarar a emerg\u00eancia alimentar. Este projeto foi tratado e permaneceu quase em sua integridade, exceto por um pouco menos de detalhes.\n  </p>\n  <p>\n   Nos artigos, pretendia declarar a emerg\u00eancia em quest\u00f5es alimentares, atribuindo \u00e0s instala\u00e7\u00f5es executivas municipais na compra de alimentos por compra direta e realoca\u00e7\u00e3o de itens de or\u00e7amento para responder a essa necessidade urgente, mas tamb\u00e9m contemplou o\n   <strong>\n    Conforma\u00e7\u00e3o de uma comiss\u00e3o para monitorar a execu\u00e7\u00e3o desta emerg\u00eancia, composta por representantes do executivo municipal, por conselheiros da decis\u00e3o e oposi\u00e7\u00e3o e representantes das cantinas comunit\u00e1rias da cidade\n   </strong>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   O Conselho Deliberativo da cidade enviou este projeto para a \u00e1rea de desenvolvimento social, presidida por Roberto Niez (Pro). Mas o Projeto Executivo Municipal, que foi tratado em 27 de mar\u00e7o e onde prop\u00f5e a declara\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia em v\u00e1rios sujeitos, incluindo alimentos, n\u00e3o \u00e9 a mesma que as organiza\u00e7\u00f5es.\n  </p>\n  <p>\n   Os membros da tabela alertaram que a proposta \u00e9 semelhante, em tudo o que autoriza o prefeito na extraordin\u00e1ria execu\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos, mas difere em um ponto central:\n   <strong>\n    Isso deixa de fora da Comiss\u00e3o de Controle para os membros da sociedade civil que s\u00e3o os que est\u00e3o efetivamente lidando com o flagelo da fome na tarefa di\u00e1ria de cozinhar para os vizinhos dos bairros populares populares\n   </strong>\n   .\n  </p>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    <strong>\n     Correspondente\n    </strong>\n   </p>\n   <p>\n   </p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/concordia-la-segunda-ciudad-con-mas-pobreza-y-desocupacion/", "type": "article", "title": "Concordia, a segunda cidade com mais pobreza e desemprego", "description": "A cidade tamb\u00e9m \u00e9 a segunda mais importante na prov\u00edncia. Al\u00e9m disso, \u00e9 o Departamento de Citrus e Arandanero de maior relev\u00e2ncia na economia de Entrerriana. Muitas colheitas de ambas as produ\u00e7\u00f5es fazem parte do CCC e a quantidade importante delas e de suas fam\u00edlias participam das salas de jantar populares dos bairros. Mas desde o ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}