{"published time": "2024-03-29T12:00:00+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-3.jpg?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-2.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Recebemos a documenta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es em solidariedade com a heroica luta nacional de resist\u00eancia armada do povo palestino, que foi realizado no bairro prolet\u00e1rio em Copenhague. Compartilhamos as fotos abaixo:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Em frente ao supermercado em Tingbjerg, o slogan era \"Living Palestine!\" Pintado com um martelo e um selo. O muro foi pintado com senhas em apoio \u00e0 Palestina desde 7 de outubro do ano passado e foi repintado todas as vezes por revolucion\u00e1rios e massas no bairro toda vez que as autoridades tentavam remov\u00ea -lo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6886\" data-attachment-id=\"6886\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"1-3\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-3.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-3.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-3.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/29/kobenhavn-solidaritetsaktioner-for-det-palaestinensiske-folk-fortsaetter/1-3-14/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-3.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1-3.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O slogan \"Livre o prisioneiro pol\u00edtico Georges Abdallah!\" Tamb\u00e9m foi pintado, para continuar e espalhar a campanha pela liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah na Dinamarca.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6887\" data-attachment-id=\"6887\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"2-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-2.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-2.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/29/kobenhavn-solidaritetsaktioner-for-det-palaestinensiske-folk-fortsaetter/2-2-13/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-2.jpg?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2-2.jpg?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/29/kobenhavn-solidaritetsaktioner-for-det-palaestinensiske-folk-fortsaetter/", "type": "article", "title": "Copenhague: San\u00e7\u00f5es de solidariedade para o povo palestino continuam", "description": "Recebemos a documenta\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es em solidariedade com a heroica luta nacional de resist\u00eancia armada do povo palestino, que foi realizado no bairro prolet\u00e1rio em Copenhague. N\u00f3s\u2026", "modified time": "2024-03-28T11:02:52+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}