{"published time": "2024-03-29T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Plaza-de-Mayo-24-marzo-2024-1.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   O dia de ontem foi um passo mais do que um argentino que surge. Centenas de milhares na capital e marchas maci\u00e7as em C\u00f3rdoba, Rosario, Bariloche, Tucum\u00e1n, Mar Del Plata, Salta, Jujuy, em todas as capitais provinciais e tamb\u00e9m em centenas de cidades e pequenas cidades. \u00c9 um novo pico de mobiliza\u00e7\u00e3o popular, que surge do dia que Milei assumiu e iniciou o primeiro cacerolazo.\n  </p>\n  <p>\n   Al\u00e9m disso, ontem na caixa, ao lado das organiza\u00e7\u00f5es de direitos humanos, estavam o CGT, os dois CTA, a UTEP e na mobiliza\u00e7\u00e3o ao lado das colunas do CCC, depois de anos uma coluna de setores da juventude radical.\n  </p>\n  <p>\n   Muitos jovens procuraram na marcha. Lembre -se de que muitos jovens votaram em uma mudan\u00e7a contra o desastre em que vivem, diante da inaptid\u00e3o do governo de Alberto Fern\u00e1ndez, mas n\u00e3o votaram no nega\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   O governo governa com uma DNU que j\u00e1 foi rejeitada no Senado e n\u00e3o sabe ao certo o que acontecer\u00e1 nos deputados. Agora, o vice -presidente diz a \"Jamoncito\" ao presidente. Voc\u00ea n\u00e3o pode dizer a um presidente algo assim. A diferen\u00e7a entre Milei e Villaruel \u00e9 marcada para sempre. \u00c9 uma express\u00e3o que gera uma situa\u00e7\u00e3o sem retorno.\n  </p>\n  <p>\n   Eles queriam cobrir a fissura aberta com um ponto provocativo, reacion\u00e1rio e mentiroso. O que esse local tem em 24 de mar\u00e7o, no qual eles tentaram unir e reagrupar as for\u00e7as? A primeira mentira \u00e9 que foi uma guerra contra o terrorismo e a penetra\u00e7\u00e3o russa. Isso \u00e9 falso, absolutamente. A ess\u00eancia da repress\u00e3o da ditadura \u00e9 concedida em C\u00f3rdoba, onde o pr\u00f3prio 24 de mar\u00e7o sequestrou Salamanca e antes de conseguiram a morte de Tosco e matou Atilio L\u00f3pez. Esse foi o alvo da repress\u00e3o, apagar os 400.000 delegados de f\u00e1brica que eles chamavam de \"sovi\u00e9ticos de f\u00e1brica\". Pode -se verificar que a maioria dos m\u00e1rtires desaparecidos eram trabalhadores, estudantes e l\u00edderes populares. Pode ser visto em\n   <em>\n    A noite dos l\u00e1pis\n   </em>\n   , como o foco dessa \"guerra\" era sequestrar estudantes secund\u00e1rios e tortur\u00e1 -los infame, como foi o caso que \u00e9 comemorado com a noite dos l\u00e1pis.\n  </p>\n  <p>\n   Tamb\u00e9m \u00e9 falso porque Videla apoiou a R\u00fassia no Afeganist\u00e3o, e a R\u00fassia e Cuba defenderam a ditadura quando foram acusados \u200b\u200bde direitos humanos nas Na\u00e7\u00f5es Unidas.\n  </p>\n  <p>\n   E \u00e9 falso quando eles discutiram que havia um genoc\u00eddio. Somente nos 8.000 casos de Conadep foram verificados, quando essas queixas foram feitas no meio do medo e milhares de fam\u00edlias ficaram em sil\u00eancio ou n\u00e3o puderam denunciar seus casos. Alconada Mon, que n\u00e3o pode ser acusada de esquerdista, que trabalha em um meio como\n   <em>\n    A na\u00e7\u00e3o\n   </em>\n   Ele anunciou a desclassifica\u00e7\u00e3o de documentos secretos nos Estados Unidos, para os quais as for\u00e7as armadas argentinas em 1978 reconheceram ter matado ou desaparecido em 22.000 pessoas. Naturalmente diminuindo a figura em sua confiss\u00e3o. \u00c9 a prova mais forte de que era um genoc\u00eddio.\n  </p>\n  <p>\n   Este local est\u00e1 em jogo quando o ataque contra uma jovem do grupo infantil ocorre, tentando gerar p\u00e2nico contra esse aumento nas mobiliza\u00e7\u00f5es. Anteriormente, havia outras amea\u00e7as, como Cecilia Bacon, em C\u00f3rdoba, um vereador de \u00e1gua de ouro, ou seja, eles tentam colocar medo de parar de mobiliza\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 por isso que ontem foi uma resposta contundente. Eles eram centenas de milhares que fofam essas amea\u00e7as e que mudam a situa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a essas teses que desejam liberar e nas quais desejam re -realizar as for\u00e7as armadas.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    De Renzis\n   </strong>\n   : Se voc\u00ea fizer um passeio na hist\u00f3ria, encontrar\u00e1 momentos em que h\u00e1 picos de rea\u00e7\u00e3o, outros ainda mais, mas sempre antes da tempestade a passividade aparece. N\u00e3o h\u00e1 fato violento e ent\u00e3o a tempestade vem, a menos que seja o fato de desencadear a tempestade. A quest\u00e3o \u00e9: ao ouvir mesmo nos discursos que eles fizeram ontem, que, se isso n\u00e3o mudar, isso n\u00e3o pode continuar etc., qual \u00e9 o crit\u00e9rio que abunde socialmente? Porque se somos objetivos, a empresa votou neste governo por quatro anos e com a chance de renovar at\u00e9 a inst\u00e2ncia. Por outro lado, por outro lado, a discord\u00e2ncia de um setor que sempre discordou da maneira liberal de olhar a vida, mas que quando participou de parte do governo anterior, ou do governo, eles n\u00e3o mudaram realidade muito. Como isso \u00e9 feito para equilibrar isso?\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Arnoldo G\u00f3mez\n   </strong>\n   : A sa\u00edda que claramente n\u00e3o \u00e9 isso, nem foi a que foi exercida anteriormente. Outra sa\u00edda \u00e9 necess\u00e1ria. \u00c9 poss\u00edvel, eu lhe dou um \u00fanico fato, este governo em tr\u00eas meses reuniu mais de 9 bilh\u00f5es de d\u00f3lares no banco central. Essa \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o argentina, esse \u00e9 o potencial que nossa produ\u00e7\u00e3o tem e foi isso que eles tiraram de nossos bolsos, que nos ajustam dia a dia. Portanto, se voc\u00ea come\u00e7ar por a\u00ed, h\u00e1 dinheiro e a sa\u00edda \u00e9 suspender o pagamento ao FMI, enviar esse dinheiro para a produ\u00e7\u00e3o, ent\u00e3o h\u00e1 uma sa\u00edda para a felicidade do povo. N\u00e3o \u00e9 uma ilus\u00e3o. Quando a rebeli\u00e3o de 2001 imp\u00f4s o padr\u00e3o e parou de pagar d\u00edvidas externas, rapidamente e em tr\u00eas anos o per\u00edodo de maior desenvolvimento dos \u00faltimos 20 anos foi gerado. Isso foi essencialmente poss\u00edvel para suspender esses pagamentos, a partir disso, de 2002 a 2008, tivemos uma expans\u00e3o muito importante da economia. Portanto, a sa\u00edda surge da pr\u00f3pria experi\u00eancia.\n  </p>\n  <p>\n   Mais no tempo, embora tiv\u00e9ssemos o controle do com\u00e9rcio exterior com a IAPI de Per\u00f3n, a soberania poderia ser exercida nesse campo e muitas obras que fizeram a felicidade do povo poderia ser realizada. H\u00e1 outra sa\u00edda. \u00c9 isso que deve ser claro. Como Per\u00e9z Esquivel disse ontem com muita clareza, eles aceleram para o precip\u00edcio. Portanto, esta \u00e9 a situa\u00e7\u00e3o em que a rea\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida de uma maneira muito acelerada da cidade, que precisa parar esse ajuste, e n\u00e3o quer voltar.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    De Renzis\n   </strong>\n   : Tem certeza de que n\u00e3o queremos alcan\u00e7ar o precip\u00edcio e cair?\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Arnoldo G\u00f3mez\n   </strong>\n   : Ningu\u00e9m \u00e9 suicida e nosso povo n\u00e3o \u00e9 suicida. \u00c9 por isso que a rea\u00e7\u00e3o que ocorre \u00e9 produzida. Ontem, teremos que dimension\u00e1 -lo, n\u00e3o tenho os dados interiores, mas estamos na dimens\u00e3o de milh\u00f5es na rua. E porque voc\u00ea precisa levar em considera\u00e7\u00e3o como foi a escolha. O n\u00facleo que governa era uma minoria. Ou seja, teve 30% dos votos com a ilus\u00e3o de uma mudan\u00e7a que n\u00e3o est\u00e1 ocorrendo. Ele teve 30% dos votos com a ilus\u00e3o de que est\u00e1vamos indo para uma moeda forte quando nossa moeda estiver mais fraca do que nunca.\n  </p>\n  <p>\n   Ent\u00e3o, o governo teve 30% dos votos. A direita tradicional tinha 25% que os emprestava. As estat\u00edsticas j\u00e1 d\u00e3o que 56% ca\u00edram quase 10. Mas qual? De 30% que apoiaram Milei. Porque esse bit 30% abaixo e \u00e9 o que se est\u00e1 vendo em todos os bairros. N\u00e3o apenas os 45% que votaram contra o que reagem e v\u00e3o para a rua. N\u00e3o n\u00e3o. Aqui h\u00e1 uma parte do que votou em Milei que come\u00e7ou a girar. O assunto est\u00e1 conclu\u00eddo? N\u00e3o. Devemos discutir com as falsidades que o governo coloca? Sim. Devemos construir uma sa\u00edda e um programa para a sa\u00edda que gera confian\u00e7a? Sim. Mas digamos que os tempos est\u00e3o indo muito mais r\u00e1pido do que um pensamento.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    De Renzis\n   </strong>\n   : Existe a parte secreta da an\u00e1lise. Porque me parece que h\u00e1 uma acelera\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 correlativamente seguida por aqueles que deveriam estar dirigindo, certo?\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Arnoldo G\u00f3mez\n   </strong>\n   : N\u00e3o, se aqueles que iriam dirigir s\u00e3o os que nos levaram a esse desencanto, melhor. Uma nova dire\u00e7\u00e3o deve surgir.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    De Renzis\n   </strong>\n   : Isso est\u00e1 bem. Estou dizendo outra coisa. Eu digo que ningu\u00e9m surge que se responsabiliza por esse contempor\u00e2neo e que ele percebe que o penhasco est\u00e1 mais pr\u00f3ximo do que acreditamos.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Arnoldo G\u00f3mez\n   </strong>\n   : \u00c9 por isso que todos os jovens que viram ontem s\u00e3o muito esperan\u00e7osos. Muito mais, cada vez mais. J\u00e1 em 8 de mar\u00e7o havia muitas crian\u00e7as que colocaram essa mobiliza\u00e7\u00e3o. E ontem muitos jovens foram vistos novamente. Bem, a partir da\u00ed surgir\u00e1. Daremos a experi\u00eancia que tivemos, que, afinal, n\u00e3o foi t\u00e3o feliz, e uma id\u00e9ia da partida entre os jovens coletando, sim, quais eram as se\u00e7\u00f5es nas quais as pessoas estavam melhores e se perguntando por que.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    De Renzis\n   </strong>\n   : Eu admiro com a paz de esp\u00edrito que voc\u00ea est\u00e1 analisando o momento do precip\u00edcio. Sinto -me cada vez mais pr\u00f3ximo do precip\u00edcio e quero acelerar a an\u00e1lise, mas ei, cada um observa o que a experi\u00eancia marca, e \u00e9 bom que haja algu\u00e9m que v\u00ea que esses movimentos podem levar ao in\u00edcio de algo diferente. Eu desejo isso.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Arnoldo G\u00f3mez\n   </strong>\n   : Ser\u00e1 o otimismo que me deu participado da mobiliza\u00e7\u00e3o ontem. \u00c9 como se retornasse otimismo \u00e0 alma.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/la-argentina-emergente/", "type": "article", "title": "Argentina emergente", "description": "O dia de ontem foi um passo mais do que um argentino que surge. Centenas de milhares na capital e marchas maci\u00e7as em C\u00f3rdoba, Rosario, Bariloche, Tucum\u00e1n, Mar Del Plata, Salta, Jujuy, em todas as capitais provinciais e tamb\u00e9m em centenas de cidades e pequenas cidades. \u00c9 um novo pico do ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}