{"published time": "2024-03-29T21:21:08+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 984px) 100vw, 984px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671.jpg 984w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"554\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/g1100-lu-lula-macron-fernando-28032024-2-frame-35671.jpg\" width=\"984\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Em uma mudan\u00e7a de posi\u00e7\u00e3o que marcou a primeira vez que Luiz In\u00e1cio criticou abertamente Nicol\u00e1s Maduro e o regime pol\u00edtico venezuelano, o atual mandat\u00e1rio brasileiro afirmou que \u201c\u00e9 grave que a candidata opositora de Nicol\u00e1s Maduro [Corina Yoris] n\u00e3o possa ter sido registrada\u201d e tamb\u00e9m que ficou \u201csurpreso\u201d com o fato. As falas de Luiz In\u00e1cio, alinhadas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Estados Unidos (USA) sobre a Venezuela, foram duramente criticadas por Maduro. O USA tem buscado chantagear a Venezuela para realizar um processo eleitoral nos seus moldes em troca do fim de algumas san\u00e7\u00f5es impostas contra o pa\u00eds latinoamericano, nos termos negociados pelo Acordo de Barbados.\n </p>\n <p>\n  Escolhida para representar a oposi\u00e7\u00e3o, Corina Yoris participa da autodenominada \u201cPlataforma Unit\u00e1ria Democr\u00e1tica (PUD)\u201d, principal grupo de oposi\u00e7\u00e3o ao governo da Venezuela. Ela n\u00e3o conseguiu inscrever a sua candidatura a tempo e denuncia que houve uma a\u00e7\u00e3o deliberada por parte de Nicol\u00e1s Maduro para prejudic\u00e1-la.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Maduro: Nota do Itamaraty \u2018ditada pelo Departamento de Estado do USA\u2019\n </h4>\n <p>\n  Anteriormente, o Itamaraty j\u00e1 havia soltado uma nota criticando a condu\u00e7\u00e3o do processo eleitoral pelo governo venezuelano, fato que gerou uma cr\u00edtica direta de Maduro, que afirmou que, ao ler a nota, lhe pareceu ter sido escrita pelo Estados Unidos. Agora, o presidente Luiz In\u00e1cio se posicionou frontalmente contra seu aliado hist\u00f3rico, defendendo que a Venezuela deveria se inspirar no modelo democr\u00e1tico brasileiro.\n </p>\n <p>\n  O texto afirmava que \u201co Brasil est\u00e1 pronto para, em conjunto com outros membros da comunidade internacional, cooperar para que o pleito anunciado para 28 de julho constitua um passo firme para que a vida pol\u00edtica se normalize e a democracia se fortale\u00e7a na Venezuela\u201d.\n </p>\n <p>\n  Em resposta, a Venezuela rebateu a nota diplom\u00e1tica, caracterizando a posi\u00e7\u00e3o brasileira de \u201cintrometida\u201d. Nicol\u00e1s Maduro chegou a afirmar que a nota \u201cparecia ter sido ditada pelo Departamento de Estado dos Estados Unidos\u201d, e exigiu \u201crespeito pelo princ\u00edpio da n\u00e3o inger\u00eancia nos assuntos internos e na nossa democracia, uma das mais robustas da regi\u00e3o\u201d.\n </p>\n <p>\n  A verdade \u00e9 que as cr\u00edticas do USA e pa\u00edses lacaios \u00e0 Venezuela n\u00e3o buscam implementar no pa\u00eds uma verdadeira democracia, que seria uma democracia popular (n\u00e3o existente nem no USA, nem em pa\u00edses semicoloniais como o Brasil), nem ampliar as liberdades democr\u00e1ticas na Venezuela, tamb\u00e9m vilipendiadas a todo o tempo no USA, Europa e na falsa democracia brasileira.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Nicol\u00e1s Maduro denuncia governos por a\u00e7\u00f5es conspirat\u00f3rias e de sabotagem no pa\u00eds\n </h4>\n <p>\n  No mesmo dia em que o Itamaraty publicou a nota, Maduro reiterou uma den\u00fancia j\u00e1 feita anteriormente sobre uma tentativa de atentado contra ele por \u201cextremistas\u201d \u201cpsicopatas\u201d que buscam \u201cassassin\u00e1-lo\u201d. H\u00e1 muitos venezuelanos presos pelo governo acusados de crimes pol\u00edticos.\n </p>\n <p>\n  Ele acrescentou que em 15 dias foram capturados dois grupos, um em Matur\u00edn e outro em Caracas, com planos de atentado pessoal. Os dois grupos est\u00e3o condenados e confessos, e ambos est\u00e3o ligados ao grupo terrorista Vente Venezuela, ao qual pertence a opositora Mar\u00eda Corina Machado\n </p>\n <p>\n  Maduro criticou governos de esquerda e de direita por manterem o sil\u00eancio diante de a\u00e7\u00f5es conspirat\u00f3rias e de sabotagem. Essas s\u00e3o as palavras de Maduro: \u201cEles n\u00e3o s\u00e3o capazes de condenar os golpes, as tentativas que tentam contra a revolu\u00e7\u00e3o, contra a paz. Eles calam de maneira c\u00famplice. Calam diante da realidade\u201d, afirmou.\n </p>\n <p>\n  Quem n\u00e3o se lembra de Juan Guaid\u00f3? O autoproclamado \u201cpresidente leg\u00edtimo\u201d foi apoiado por toda comunidade internacional, ou seja, os pa\u00edses imperialistas. As liga\u00e7\u00f5es de Guaid\u00f3 com os USA eram claras. E os objetivos dos ianques na Venezuela eram tamb\u00e9m claros. Foi apoiado pelo USA que Guaid\u00f3, t\u00edtere do imperialismo ianque, autoproclamado-se \u201cpresidente\u201d da Venezuela e encabe\u00e7ou uma tentativa de golpe.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Acordos intervencionistas\n </h4>\n <p>\n  No atual momento, as pot\u00eancias imperialistas e pa\u00edses semicoloniais lacaios acusam a Venezuela de romper o chamado \u201cAcordo de Barbados\u201d, uma negocia\u00e7\u00e3o pr\u00f3-imperialismo ianque assinada pelo regime venezuelano e o USA em 17 de outubro do ano passado.\n </p>\n <p>\n  Iniciada em 2021, a negocia\u00e7\u00e3o busca imp\u00f4r \u00e0 Venezuela o comprometimento de realizar \u201celei\u00e7\u00f5es livres\u201d, nos moldes do imperialismo norte-americano. \u00c9, na verdade, uma fiscaliza\u00e7\u00e3o ianque em torno do processo eleitoral venezuelano e uma interven\u00e7\u00e3o clara nos assuntos internos do pa\u00eds latinoamericano.\n </p>\n <p>\n  Em troca do comprometimento da Venezuela, o USA prometeu levantar\n  <em>\n   parcialmente\n  </em>\n  algumas das san\u00e7\u00f5es impostas contra o pa\u00eds. As san\u00e7\u00f5es do USA contra a Venezuela existem de forma mais s\u00f3lida desde 2014 (pela lei 113-278 aprovada no Congresso ianque), e tem o prop\u00f3sito central de desestabilizar a economia do pa\u00eds para, por meio de dist\u00farbios econ\u00f4micos e pol\u00edticos, justificar uma interven\u00e7\u00e3o e um realinhamento do pa\u00eds aos interesses do USA. As san\u00e7\u00f5es abalam diretamente a comercializa\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo venezuelano, principal fonte de receita do pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  Ou seja, pelo Acordo de Barbados, o USA fiscaliza diretamente as elei\u00e7\u00f5es venezuelanas, em um intervencionismo claro, e em troca deixa de imp\u00f4r as san\u00e7\u00f5es ilegais e arbitr\u00e1rias que j\u00e1 n\u00e3o deveriam existir contra o pa\u00eds.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Com interesses imperialistas na Am\u00e9rica Latina, Macron elogia fala de Luiz In\u00e1cio\n </h4>\n <p>\n  Emmanuel Macron disse que \u201cconcorda com tudo\u201d que foi dito por Lula. Para o l\u00edder europeu, o processo eleitoral na Venezuela n\u00e3o tem sido democr\u00e1tico nem transparente. \u201cCondenamos firmemente terem tirado uma candidata do processo. N\u00e3o nos desesperamos, mas a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 grave e piorou\u201d, declarou.\n </p>\n <p>\n  Macron tamb\u00e9m afirmou que \u201cdesde o in\u00edcio, o presidente teve uma \u00f3tima posi\u00e7\u00e3o\u201d. Destacando que a posi\u00e7\u00e3o do Brasil est\u00e1 alinhada com a posi\u00e7\u00e3o francesa \u201cdesde o in\u00edcio\u201d, Macron tamb\u00e9m afirmou que o Brasil tem a mesma vis\u00e3o sobre a crise do Haiti.\n </p>\n <p>\n  O que se destaca \u00e9 que a Fran\u00e7a tem interesses claros de aumentar a sua influ\u00eancia na regi\u00e3o, sobretudo na Amaz\u00f4nia.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  O que Luiz In\u00e1cio recomenda para a Venezuela?\n </h4>\n <p>\n  Em tons de soberba, Luiz In\u00e1cio falou que espera que o processo eleitoral venezuelano seja democr\u00e1tico:\n  <em>\n   \u201cEu espero que seja. Acho que a Venezuela precisa disso, acho que o Maduro precisa disso e acho que a humanidade precisa disso\n  </em>\n  \u201c, afirmou.\n  <em>\n   \u201cEu disse ao Maduro que a coisa mais importante para restabelecer a normalidade na Venezuela era n\u00e3o ter problema no processo eleitoral, que fosse convocada da forma mais democr\u00e1tica poss\u00edvel\n  </em>\n  \u201c, concluiu.\n </p>\n <p>\n  E tamb\u00e9m destacou que: \u201c\n  <em>\n   O Brasil vai tentar assistir \u00e0s elei\u00e7\u00f5es porque n\u00e3o quero nada melhor nem pior, quero que sejam feitas igual no Brasil, com participa\u00e7\u00e3o de todos. Quem quiser participar participa, quem perder chora, quem ganhar ri, e assim a democracia continua\u201d\n  </em>\n  , afirmou Lula.\n </p>\n <p>\n  E especificamente sobre a democracia brasileira, Luiz In\u00e1cio afirmou o seguinte: \u201c\n  <em>\n   Aqui todos os advers\u00e1rios ser\u00e3o tratados com as mesmas condi\u00e7\u00f5es, a n\u00e3o ser que tenha uma puni\u00e7\u00e3o judicial garantindo o direito de defesa. Se as elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o forem democr\u00e1ticas, o Brasil participar\u00e1, e assistir\u00e1 \u00e0s elei\u00e7\u00f5es. Quero que as elei\u00e7\u00f5es sejam feitas igual no Brasil. Assim a democracia continua\n  </em>\n  \u201d.\n </p>\n <p>\n  Ele tamb\u00e9m falou sobre o fato da candidata Maria Corina Machado, l\u00edder da oposi\u00e7\u00e3o venezuelana, estar proibida pela justi\u00e7a de exercer fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Maria, que havia sido selecionada como candidata, selecionou Corina Yoris para ser a representante da oposi\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es. Eis o que disse Luiz In\u00e1cio:\n </p>\n <p>\n  \u201c\u201c\n  <em>\n   O fato de uma candidata ter sido proibida pela Justi\u00e7a n\u00e3o era um agravante. Eu fui impedido de ser candidato quando eu era o primeiro colocado nas pesquisas. O que fiz? Indiquei um outro candidato, perdemos a elei\u00e7\u00e3o, mas fez parte do jogo democr\u00e1tico. Participei, perdi, paci\u00eancia\n  </em>\n  \", Esses.\n </p>\n <p>\n  Aparentemente, o mandat\u00e1rio se esqueceu que a \u201cdemocracia\u201d brasileira n\u00e3o \u00e9 modelo algum. Em 2018, Luiz In\u00e1cio n\u00e3o deixou de participar simplesmente por conta de um processo. Justamente um dia antes do voto da ministra do STF, Rosa Weber, que determinaria o\n  <em>\n   habeas corpus\n  </em>\n  de Luiz In\u00e1cio, o ent\u00e3o comandante do Ex\u00e9rcito, Eduardo Villas-B\u00f4as, publicou um\n  <em>\n   tu\u00edte\n  </em>\n  amea\u00e7ador na forma de uma interven\u00e7\u00e3o pol\u00edtica clara e aberta no objetivo \u00fanico de alterar o voto da ministra. A mudan\u00e7a por conta do tu\u00edte foi assumida at\u00e9 mesmo por analistas dos monop\u00f3lios dos meios de comunica\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 no ano passado, as For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias voltaram a intervir de perto por meio da Comiss\u00e3o de Transpar\u00eancia Eleitoral (CTE), que buscou \u201cverificar a confiabilidade\u201d das urnas eletr\u00f4nicas e, ao final, emitiu um relat\u00f3rio com conclus\u00f5es um tanto amb\u00edguas. Definitivamente, s\u00e3o dois casos (de muitos outros) que n\u00e3o expressam um modelo exemplar de democracia.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  O que est\u00e1 acima para Luiz In\u00e1cio? Princ\u00edpios hist\u00f3ricos ou a busca por maior aprova\u00e7\u00e3o de seu governo?\n </h4>\n <p>\n  Historicamente aliado aos governos venezuelanos, Luiz In\u00e1cio e o PT sempre apoiaram Hugo Chav\u00e9z e Nicol\u00e1s Maduro. Isso porque ambos convergiam no prop\u00f3sito de acordos econ\u00f4micos e pol\u00edticos desde o in\u00edcio dos anos 2000. E ainda que n\u00e3o seja verdade que nem o processo venezuelano e nem os governos petistas possam ser chamados de \u201csocialismo do s\u00e9culo 21\u201d, a articula\u00e7\u00e3o petista sempre contou com a mobiliza\u00e7\u00e3o dos setores simp\u00e1ticos ao\n  <em>\n   Chavismo\n  </em>\n  .\n </p>\n <p>\n  Agora, por\u00e9m, em seu terceiro governo Luiz In\u00e1cio est\u00e1 preocupado com a reprova\u00e7\u00e3o ao seu governo, que tem crescido pesquisa ap\u00f3s pesquisa. Na \u00faltima divulgada pela Quaest, foi constatado um crescimento da rejei\u00e7\u00e3o ao governo (46% dos entrevistados n\u00e3o aprovam, enquanto 51% aprovam).\n </p>\n <p>\n  Ao que parece, Luiz In\u00e1cio est\u00e1 mais preocupado em melhorar sua imagem do que ater-se aos princ\u00edpios hist\u00f3ricos defendidos por si ou por sua agremia\u00e7\u00e3o.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/luiz-inacio-muda-posicao-sobre-a-venezuela-e-critica-abertamente-maduro/", "type": "article", "title": "Luiz In\u00e1cio muda posi\u00e7\u00e3o sobre a Venezuela e critica abertamente Maduro - A Nova Democracia", "description": "As falas de Luiz In\u00e1cio, alinhadas \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do Estados Unidos (USA) sobre a Venezuela, foram duramente criticadas por Maduro. O USA tem buscado chantagear a Venezuela para realizar um processo eleitoral nos seus moldes em troca do fim de algumas san\u00e7\u00f5es impostas contra o pa\u00eds latinoamericano, nos termos negociados pelo Acordo de Barbados.", "modified time": "2024-03-29T10:21:13-03:00", "updated time": "2024-03-29T10:21:13-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Governo Lula", "interven\u00e7\u00e3o imperialista", "venezuela"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}