{"published time": "2024-03-29T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/0ngkdlis/nikos_adamopoulos.jpg"], "content": "<p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n</p>\n<div class=\"col-md-8 animate-box pt-2\" data-animate-effect=\"fadeInLeft\" id=\"fh5co-single-content\">\n <p>\n  Com tristeza, fomos informados da repentina perda de S. Nikos Adamopoulos, executivo da NAP, na manh\u00e3 de quinta -feira, 28 de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  Nascido em 1958, S. Nikos, criado em uma fam\u00edlia que trabalha, foi organizado desde a adolesc\u00eancia na zona e mais tarde no KKE. Ele saiu em 1989, depois que o KKE participou dos governos de Tzanetakis e Zolotas e se juntou \u00e0 soneca de sua Constitui\u00e7\u00e3o, sendo um executivo ativo, at\u00e9 o fim.\n </p>\n <p>\n  Nikos Adamopoulos, um sindicalista ativo, \u00e9 presidente da Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores do Munic\u00edpio da Nea Ionia h\u00e1 muitos anos, onde trabalhou at\u00e9 sua aposentadoria. Ele era membro do Conselho Geral da OMC-OTA e conselheiro regional com a derrubada anticapitalista em Attica. Conhecemos S. Nikos nas lutas do movimento do povo com capacidade de partido e trabalhamos com ele em n\u00edvel sindical, nas lutas dos trabalhadores p\u00fablicos.\n </p>\n <p>\n  A mem\u00f3ria de S. Nikos Adamopoulos permanecer\u00e1 viva nas lutas do movimento trabalhista popular.\n </p>\n <p>\n  Expressamos nossas sinceras condol\u00eancias a seus parentes e seus camaradas.\n </p>\n</div>", "source": "https://www.kkeml.gr/efyge-ap-th-zwh-o-s-nikos-adamopoulos-stelexos-tou-nar/", "type": "article", "title": "S. Nikos Adamopoulos, NAP - KKE Executivo (M -L) faleceu.", "description": "Com tristeza, fomos informados da repentina perda de S. Nikos Adamopoulos, executivo da NAP, na manh\u00e3 de quinta -feira, 28 de mar\u00e7o. A mem\u00f3ria de S. Nikos Adamopoulos permanecer\u00e1 viva nas lutas do movimento trabalhista popular. Expressamos nossas sinceras condol\u00eancias a seus parentes e seus camaradas.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["article"], "subtitle": "", "categories": [], "source_name": "KKE m l"}