{"published time": "2024-03-29T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/m3id53ge/larisa-antinato-katastoli-1.jpg", "https://www.kkeml.gr/media/bilbb1fe/larisa-antinato-katastoli-2.jpg?width=500&height=375", "https://www.kkeml.gr/media/v1daelkp/larisa-antinato-katastoli-3.jpg?width=500&height=281.25"], "content": "<p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n</p>\n<div class=\"col-md-8 animate-box pt-2\" data-animate-effect=\"fadeInLeft\" id=\"fh5co-single-content\">\n <p>\n  Denunciamos da maneira mais categ\u00f3rica a repress\u00e3o de ontem contra manifestantes que se reuniram do lado de fora do concerto criado pelos comandos dos EUA-OTA. Trabalhadores e pessoas foram confrontados com escudos, produtos qu\u00edmicos e brilho de for\u00e7as repressivas.\n </p>\n <p>\n  Mais uma vez, acontece da maneira mais categ\u00f3rica que a presen\u00e7a de assassinos ao lado de nossas casas \u00e9 o compromisso de um governo para com os imperialistas dos EUA. \u00c9 por isso que eles n\u00e3o queriam que o Fiesta os estrague.\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p>\n  Em nome da burguesia local, eles est\u00e3o comprometidos com seus chefes estrangeiros e transformaram a Thessaly e quase sinceram o pa\u00eds em uma grande plataforma para os assassinatos. Eles lhes d\u00e3o terra, ar e \u00e1gua envolvendo o povo e o pa\u00eds em seus perigosos planos de guerra. Enquanto transforma o pa\u00eds em um \u00edm\u00e3 para as armas de seus oponentes.\n </p>\n <p>\n  O apoio do governo do ND na defesa dos interesses dos EUA na regi\u00e3o, como o envolvimento do pa\u00eds na interven\u00e7\u00e3o EUA-UE-British no Mar Vermelho, ou na Frente da Ucr\u00e2nia, aproxima as nuvens da guerra.\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p>\n  A maneira mais significativa de responder \u00e0 repress\u00e3o e queixa de ontem da presen\u00e7a de americanos em Larissa e em todo o pa\u00eds s\u00e3o trabalhadores, pessoas e jovens gritando sua oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica de depend\u00eancia, explora\u00e7\u00e3o, fascismo e fascismo e fascismo. Guerra!\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   No s\u00e1bado, 30 de mar\u00e7o, todos na demonstra\u00e7\u00e3o anti -guerra -anti -imperialista do envolvimento do pa\u00eds na interven\u00e7\u00e3o do Mar Vermelho \u00e0s 16h pela pra\u00e7a central de Larissa.\n  </strong>\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   <strong>\n    O terror n\u00e3o vai passar!\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Nenhum funcion\u00e1rio do pa\u00eds - nenhuma instala\u00e7\u00e3o para os fundos!\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Nem terra nem \u00e1gua nos assassinos do povo!\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Fora de Na\u00e7\u00f5es EUA de Tess\u00e1lia e Country!\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    As pessoas n\u00e3o precisam de protetores!\n   </strong>\n  </li>\n  <li>\n   <strong>\n    Canhoto em palestino!\n   </strong>\n  </li>\n </ul>\n <p style=\"text-align: right;\">\n  <em>\n   Larissa, 28/3/24\n  </em>\n </p>\n</div>", "source": "https://www.kkeml.gr/larisa-xtyphma-ths-sygkentrwshs-eksw-apo-synaulia-twn-hpa-nato/", "type": "article", "title": "Larissa Atingindo a concentra\u00e7\u00e3o fora do concerto dos EUA -Nato! Nova demonstra\u00e7\u00e3o anti -guerra -anti -imperialista no s\u00e1bado 30/3! - KKE (M-L)", "description": "Denunciamos da maneira mais categ\u00f3rica a repress\u00e3o de ontem contra manifestantes que se reuniram do lado de fora do concerto criado pelos comandos dos EUA-OTA. Trabalhadores e pessoas foram confrontados com escudos, produtos qu\u00edmicos e brilho de for\u00e7as repressivas.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["article"], "subtitle": "", "categories": [], "source_name": "KKE m l"}