{"title": "KKE (M-L) | 75 anos desde a funda\u00e7\u00e3o da OTAN significa junta e guerra! Canhoto em palestino! - Tudo no encontro e mar\u00e7o na quinta -feira 4/4 no Freedom Park", "published time": "2024-03-30T05:31:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgmNfGeXa8NdKK9iVzIYVvZMRpcHbz5aGMmHLIa9kL-HWO45OcZlF_q33VvE7NGiWSpQXfaRNQptz_wSEsTDoxoa9NErTLPo9_lZGfMNBxvQozBU4vKl4mDUFBoo4pq-I5qM852lZM6z60AMOvE3jpvy9oD2SA4xDtG4j4QrA9AmBW2F-i2Dj2QRN4NSjo/s4080/20231018_195036.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgFSjq73vBjq-JyK2DY9kM1LMAvq9p1IfcADQvOXLx8W3i2OoCk-2aYV_ZUCWmCyE5qpriW3I-xJyEha-5ODhT6GtxiEoRVUBjqyeP0_wyoA4W5Uxk8mFr8uk6Y8A6Zgnz_pNaIWPfIUorsDu2sRmkF6SAAYaHPBt-9CFDCWcxdakDrKhBDixq5nvvdnME/s1599/logo1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8545118568831332734\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2296\" data-original-width=\"4080\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgmNfGeXa8NdKK9iVzIYVvZMRpcHbz5aGMmHLIa9kL-HWO45OcZlF_q33VvE7NGiWSpQXfaRNQptz_wSEsTDoxoa9NErTLPo9_lZGfMNBxvQozBU4vKl4mDUFBoo4pq-I5qM852lZM6z60AMOvE3jpvy9oD2SA4xDtG4j4QrA9AmBW2F-i2Dj2QRN4NSjo/s4080/20231018_195036.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgmNfGeXa8NdKK9iVzIYVvZMRpcHbz5aGMmHLIa9kL-HWO45OcZlF_q33VvE7NGiWSpQXfaRNQptz_wSEsTDoxoa9NErTLPo9_lZGfMNBxvQozBU4vKl4mDUFBoo4pq-I5qM852lZM6z60AMOvE3jpvy9oD2SA4xDtG4j4QrA9AmBW2F-i2Dj2QRN4NSjo/s4080/20231018_195036.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  75 anos desde a sua funda\u00e7\u00e3o\n  <b>\n   Otan significa Junnts e Guerras!\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: large;\">\n    Bulding contra a guerra\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: large;\">\n    E imperialismo!\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: large;\">\n    Canhoto em palestino!\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Independente, sujeito do estado palistino,\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Do Mediterr\u00e2neo \u00e0 Jord\u00e2nia!\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"font-size: large;\">\n    Quinta -feira, 4 de abril, 18h30\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   CONCENTRA\u00c7\u00c3O\n  </b>\n  Em Park Freedom -\n  <b>\n   CURSO\n  </b>\n  Para as embaixadas dos EUA -Israel!\n </p>\n <p>\n  As frentes de guerra aberta do mundo continuam sem terminar. Da Ucr\u00e2nia \u00e0 Palestina, os povos dos povos continuam. Centenas de milhares est\u00e3o mortos e esmagados. Centenas de milhares s\u00e3o os que foram for\u00e7ados ao caminho para refugiados, fome e mis\u00e9ria total.\n  <b>\n   E os desenvolvimentos s\u00e3o ainda piores.\n  </b>\n  Os perigos jovens e enormes amea\u00e7am os povos de nossa regi\u00e3o, mas tamb\u00e9m de todo o planeta, pois as competi\u00e7\u00f5es entre os imperialistas, os grandes poderes do planeta, s\u00e3o ainda mais ferozes.\n </p>\n <p>\n  A guerra injusta em\n  <b>\n   Ucr\u00e2nia\n  </b>\n  , no cora\u00e7\u00e3o da Europa, n\u00e3o apenas n\u00e3o mostra sinais de expans\u00e3o, mas, pelo contr\u00e1rio, \u00e9 ainda mais complicado. N\u00e3o apenas algum dos imperialistas que come\u00e7ou e enredado nesta guerra (EUA - R\u00fassia - UE) n\u00e3o est\u00e1 com vontade de recuar, mas eventos como o recente ataque terrorista em Moscou, anunciando um novo ciclo de sangue, intensidade do Confronto e possivelmente transport\u00e1 -la em novos campos de batalha e competi\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Ao mesmo tempo, na sede das for\u00e7as imperialistas, a ret\u00f3rica de guerra \u00e9 atualizada para todos os n\u00edveis, parecendo a prepara\u00e7\u00e3o de uma guerra livre de guerra para todo o planeta.\n  </b>\n  Agora h\u00e1 um debate aberto sobre a possibilidade de uma 3\u00aa Guerra Mundial. As amea\u00e7as de todos continuam a usar nucleares. As economias e a produ\u00e7\u00e3o de pa\u00edses da UE s\u00e3o adaptadas para apoiar uma orienta\u00e7\u00e3o de guerra. E os povos s\u00e3o preparados por seus governos para a perspectiva de se tornar carne para os canh\u00f5es j\u00e1 criados. Como na Alemanha, onde o Ministro da Educa\u00e7\u00e3o sugeriu que as escolas preparam os alunos para a possibilidade de guerra !!! E tudo isso tem sido um cen\u00e1rio de fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, mas imagens do presente e - principalmente - do futuro que os imperialistas est\u00e3o se preparando para os povos.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   A imagem horr\u00edvel do presente \u00e9 o massacre do povo palestino her\u00f3ico do Estado-Tromocrata que continua sem parar!\n  </b>\n  Dezenas de milhares est\u00e3o mortas em toda a faixa de Gaza do implac\u00e1vel israelense batendo nos \u00faltimos cinco meses, enquanto a fome e a sede est\u00e3o colhendo aqueles que conseguem sobreviver. Os golpes j\u00e1 foram expandidos para a Cisjord\u00e2nia, enquanto novos alvos di\u00e1rios s\u00e3o armaz\u00e9ns de alimentos, pontos de distribui\u00e7\u00e3o de alimentos, hospitais e campos de refugiados. A invas\u00e3o futura de Rafa prenuncia uma nova expans\u00e3o do massacre, com o objetivo de expandir completamente os palestinos de seu lugar e, ao mesmo tempo, acumula termos e perigos de uma igni\u00e7\u00e3o mais abrangente na regi\u00e3o do Oriente M\u00e9dio.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Nosso pa\u00eds est\u00e1 cada vez mais envolvido nos jogos de guerra da regi\u00e3o.\n  </b>\n  O governo do ND, como representante da classe dominante local subordinada, oferece \"terra e \u00e1gua\" em seus chefes imperialistas e promovendo seus planos sangrentos na regi\u00e3o. A miss\u00e3o da fragata \"Hydra\" para o Mar Vermelho, a convers\u00e3o de Larissa em um mandado de opera\u00e7\u00f5es de guerra, o uso de todo o pa\u00eds como base para os assassinos, tanto para a Ucr\u00e2nia quanto o Oriente M\u00e9dio, provam a implanta\u00e7\u00e3o de o envolvimento do pa\u00eds no pa\u00eds. Frentes de guerra e, ao mesmo tempo, colocam o povo de nosso pa\u00eds diante de enormes perigos.\n  <b>\n   Eles est\u00e3o preparando nosso povo e os povos da \u00e1rea, para se tornar carne para os c\u00e2nones da guerra e as competi\u00e7\u00f5es imperialistas. Somente as pessoas podem colocar uma barreira aos seus planos!\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Contra esse clima de guerra, nosso povo deve dar sua pr\u00f3pria resposta de corrida:\n  <b>\n   Para formar um amplo movimento anti-imperialista em massa anti-guerra contra a pol\u00edtica de barb\u00e1rie.\n  </b>\n  Da mesma maneira que estudantes e agricultores subiram. Da mesma maneira que pessoas e jovens se levantaram contra o crime em Tempi.\n  <b>\n   Da mesma maneira que \u00e9 massivamente expressa em todo o mundo\n  </b>\n  Solidariedade com o povo palestino her\u00f3ico e que deve continuar mais massivamente e decisivamente em nosso pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   O anivers\u00e1rio negro do 75\u00ba anivers\u00e1rio da funda\u00e7\u00e3o da OTAN, a maior m\u00e1quina de guerra do planeta, para ser a ocasi\u00e3o de demonstra\u00e7\u00f5es maci\u00e7as de solidariedade com o her\u00f3ico povo palestino e contra a guerra e o imperialismo!\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <ul style=\"text-align: left;\">\n  <li>\n   <b>\n    Lefteria na Palestina Nenhuma lei em Israel, o Estado-Tromista!\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    Fora de n\u00f3s - OTAN - Bases - UE!\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    Nenhum funcion\u00e1rio do pa\u00eds em jogos de alerta!\n   </b>\n  </li>\n </ul>\n <div style=\"text-align: right;\">\n  <b>\n   <i>\n    29.03.2024\n   </i>\n  </b>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"576\" data-original-width=\"1599\" height=\"144\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgFSjq73vBjq-JyK2DY9kM1LMAvq9p1IfcADQvOXLx8W3i2OoCk-2aYV_ZUCWmCyE5qpriW3I-xJyEha-5ODhT6GtxiEoRVUBjqyeP0_wyoA4W5Uxk8mFr8uk6Y8A6Zgnz_pNaIWPfIUorsDu2sRmkF6SAAYaHPBt-9CFDCWcxdakDrKhBDixq5nvvdnME/s1599/logo1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgFSjq73vBjq-JyK2DY9kM1LMAvq9p1IfcADQvOXLx8W3i2OoCk-2aYV_ZUCWmCyE5qpriW3I-xJyEha-5ODhT6GtxiEoRVUBjqyeP0_wyoA4W5Uxk8mFr8uk6Y8A6Zgnz_pNaIWPfIUorsDu2sRmkF6SAAYaHPBt-9CFDCWcxdakDrKhBDixq5nvvdnME/s1599/logo1.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/kke-75-44.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}