{"published time": "2024-03-20T13:29:00+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/09/Kongsberg-Joint-Strike-Missile-Mockup-at-JA2016-1160x653.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"653\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/09/Kongsberg-Joint-Strike-Missile-Mockup-at-JA2016-1160x653.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/09/Kongsberg-Joint-Strike-Missile-Mockup-at-JA2016-1160x653.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  \u7531Eart Folket Media\u7684\u8bc4\u8bba\u5458\u3002\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   \u4e0a\u5468\uff0c\u603b\u7406\u4e54\u7eb3\u65af\u00b7\u52a0\u5c14\u00b7\u65af\u7279\u7f57\uff08Jonas GahrSt\u00f8re\uff09\u548c\u56fd\u9632\u90e8\u957fBj\u00f8rnArilGram\u5728\u56fd\u6709\u519b\u5907\u4f53\u96c6\u56e2Kongsberg Gruppen\u9047\u5230\u4e86\u9886\u5148\uff0c\u5e76\u627f\u8bfa\u7b7e\u8ba2\u4e86\u5341\u4ebf\u7f8e\u5143\u7684\u5408\u540c\uff0c\u4ee5\u63d0\u4f9bNASAMS\u5bfc\u5f39\u3002\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  \u2013 Kongsberg kan n\u00e5 skaffe deler fra flere hundre underleverand\u00f8rer slik at de kan produsere raskt n\u00e5r bestillingene kommer\uff0c uttaler St\u00f8re til den borgerlige avisa VG.\n </p>\n <p>\n  \u2013 Dette gj\u00f8r vi for \u00e5 styrke Ukrainas evne til \u00e5 beskytte seg\uff0c men ogs\u00e5 fordi Norge vil trenge dette luftvernet\uff0c fortsetter han.\n </p>\n <p>\n  St\u00f8re uttalte nylig at regjeringen kommer til \u00e5 bruke to prosent av Norges bruttonasjonalprodukt p\u00e5 de v\u00e6pnede styrkene i l\u00f8pet av innev\u00e6rende \u00e5r\uff0c og i s\u00e5 m\u00e5te oppfylle Natos opprustningsm\u00e5l.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u53e6\u8bf7\u9605\u8bfb\uff1a\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Jb1XdRF1R6\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/10/om-den-politiske-situasjonen-i-norge-i-dag/\">\n     \u5173\u4e8e\u4eca\u5929\u632a\u5a01\u7684\u653f\u6cbb\u5c40\u52bf\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Jb1XdRF1R6\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/10/om-den-politiske-situasjonen-i-norge-i-dag/embed/#?secret=l748vtEKdt#?secret=Jb1XdRF1R6\" title=\"\u00abOm den politiske situasjonen i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"pzQTBfPtWc\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/\">\n     \u6709\u53f2\u4ee5\u6765\u6700\u5927\u7684\u519b\u4e8b\u7ec3\u4e60\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"pzQTBfPtWc\" frameborder=\"0\" height=\"254\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/embed/#?secret=0YFM4QeHw1#?secret=pzQTBfPtWc\" title=\"\u00abSt\u00f8rste milit\u00e6r\u00f8velse i Norden noen gang\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Os2LxaCcE3\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/\">\n     \u591a\u6570\u5728\u632a\u5a01\u7684\u51e0\u4e2a\u65b0\u7f8e\u56fd\u519b\u4e8b\u57fa\u5730\u7684\u6bd4\u8d5b\u4e2d\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Os2LxaCcE3\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/embed/#?secret=UfghJK3HYH#?secret=Os2LxaCcE3\" title=\"\u00abFlertall p\u00e5 Stortinget for flere nye amerikanske milit\u00e6rbaser i Norge\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"tP903O4s6p\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/04/24/rekordhoy-militaer-pengebruk/\">\n     Rekordh\u00f8y milit\u00e6r pengebruk\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"tP903O4s6p\" frameborder=\"0\" height=\"528\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/04/24/rekordhoy-militaer-pengebruk/embed/#?secret=uTX0amPblS#?secret=tP903O4s6p\" title=\"\u00abRekordh\u00f8y milit\u00e6r pengebruk\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   \u5f15\u7528\uff1a\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.vg.no/nyheter/innenriks/i/bg3gWB/ny-forsvarskontrakt-norge-kjoeper-luftvern-for-en-milliard\">\n   Ny forsvarskontrakt\uff1a Norge kj\u00f8per luftvern for en milliard\n  </a>\n  \uff08vg.no\uff09\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/20/store-lover-kongsberg-gruppen-milliardkontrakt/", "type": "article", "title": "St\u00f8re lover Kongsberg Gruppen milliardkontrakt", "description": "\u4e0a\u5468\uff0c\u603b\u7406\u4e54\u7eb3\u65af\u00b7\u52a0\u8d6b\u00b7\u65af\u7279\u96f7\uff08Jonas GahrSt\u00f8re\uff09\u548c\u56fd\u9632\u90e8\u957f\u6bd4\u7ea6\u6069\u00b7\u963f\u91cc\u5c14\u00b7\u683c\u62c9\u59c6\uff08Bj\u00f8rnArilGram\uff09\u5728\u5dde\u62e5\u6709\u7684\u6b66\u5668\u96c6\u56e2\u5b54\u65af\u4f2f\u683c\u96c6\u56e2\uff08Kongsberg Group\uff09\u9047\u5230\u4e86\u9886\u5148\u3002", "modified time": "2024-03-20T03:38:22+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}