{"published time": "2024-02-26T15-46-59-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png 600w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao-300x200.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao-60x40.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"400\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png\" width=\"600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Seis Polic\u00eda Militar (PM) vinculada a la Secretar\u00eda Ejecutiva Asistente de Operaciones (SEAOP) fueron reportados el 22 de febrero por el Servicio de Fiscal\u00eda P\u00fablico despu\u00e9s de una acusaci\u00f3n de tortura contra un residente del vecindario de Educando en Manaus. El caso ocurri\u00f3 en 2023 durante un enfoque ilegal para el primer ministro.\n </p>\n <p>\n  El crimen ocurri\u00f3 el 12 de agosto de 2023, cuando los militares se acercaron a un residente del vecindario de Educando -Educando en el distribuidor que pose\u00eda. La polic\u00eda llevaba un S10 White y Chevrolet Onyx, tanto con placas fr\u00edas, como transportaba rifles.\n </p>\n <p>\n  Cuando ordenaron al due\u00f1o del distribuidor que les dejara entrar en el establecimiento, el residente dijo que solo lo har\u00eda con la llegada de su abogado. La polic\u00eda, que no ten\u00eda orden judicial para la operaci\u00f3n, sac\u00f3 la cuadr\u00edcula de la residencia, espos\u00f3 al residente y comenz\u00f3 una revista ilegal. Durante la b\u00fasqueda, tambi\u00e9n vencieron al propietario del establecimiento con golpes, bofetadas y jugadores.\n </p>\n <p>\n  \"Incluso diciendo que solo abrir\u00eda la puerta en presencia de mi abogado, invadieron la casa, me asaltaron con bofetadas, golpes y jugaron en mi cabeza, queriendo saber d\u00f3nde estaba mi novio\", dijo en ese momento.\n </p>\n <p>\n  Antes de irse y llevar a la v\u00edctima a la estaci\u00f3n de polic\u00eda, los militares tambi\u00e9n habr\u00edan borrado el circuito de la c\u00e1mara de seguridad del establecimiento.\n </p>\n <p>\n  La justificaci\u00f3n para la barbarie de los militares fue la \"b\u00fasqueda de drogas y armas\". No se encontr\u00f3 nada durante la invasi\u00f3n. De los militares involucrados, un cable y un suboficial, dos fueron arrestados despu\u00e9s de un tramo de una c\u00e1mara de seguridad que fue recuperada por la familia de la v\u00edctima.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-policiais-militares-sao-denunciados-por-tortura/", "type": "article", "title": "AM: La polic\u00eda militar se denuncia por tortura: la nueva democracia", "description": "La polic\u00eda fue acusada de invadir un establecimiento ilegalmente y vencer a Dona con golpes, bofetadas y jugadores.", "modified time": "2024-02-26T15:47:01-03:00", "updated time": "2024-02-26T15:47:01-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}