{"published time": "2024-02-26T99-99-97", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-en-CABA-23-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   La convocatoria de innumerables organizaciones con la consigna \u201cLa Emergencia Alimentaria no puede esperar m\u00e1s. Basta de ajuste\u201d, tuvo como centro el reclamo de alimentos para los comedores populares, actualizaci\u00f3n del monto de los planes, aumento de jubilaciones y del Salario M\u00ednimo Vital y M\u00f3vil, la entrega de kits escolares.\n  </p>\n  <p>\n   Miles y miles en todo el pa\u00eds expresaron, en unidad, el repudio a las pol\u00edticas de ajuste y exclusi\u00f3n social.\n  </p>\n  <p>\n   La brutal devaluaci\u00f3n que ejecut\u00f3 el gobierno nacional, sumado a los altos \u00edndices inflacionarios, los tarifazos y el recorte a la asistencia alimentaria a comedores y merenderos, ha llevado al pueblo argentino a una pobreza extrema y favoreciendo a un pu\u00f1ado de monopolios\u00a0 y terratenientes.\n  </p>\n  <p>\n   En un pa\u00eds que produce alimentos para millones de personas, hay 27 millones de pobres con casi 7 millones de indigentes que no tienen para la comida diaria, lo que se acrecienta con cada medida contra el pueblo que toma el gobierno reaccionario, hambreador y entreguista de Milei.\n  </p>\n  <p>\n   Las movilizaciones y cortes se desarrollaron en todas las provincias: Jujuy, Salta, Tucum\u00e1n, C\u00f3rdoba, Misiones, Chaco, Formosa, Corrientes, Entre R\u00edos, Santa Fe, Buenos Aires, Mendoza, San Juan, San Luis, La Rioja, La Pampa, Neuqu\u00e9n, R\u00edo Negro, Chubut, Tierra del Fuego.\n  </p>\n  <p>\n   En\n   <strong>\n    CABA\n   </strong>\n   la movilizaci\u00f3n del conjunto de organizaciones que integran la UTEP, la Unidad Piquetera, Centrales Obreras y diversas organizaciones y movimientos \u00a0marcharon al Ministerio de Capital Humano reclamando respuestas a las enormes necesidades de nuestro pueblo porque el hambre no espera. El amplio operativo policial para aplicar el Protocolo de Bullrich no puedo impedir la multitudinaria movilizaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    \u201cUn paso gigantesco para enfrentar la pol\u00edtica de Milei\u201d\n    <em>\n    </em>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   En declaraciones radiales de ese d\u00eda\n   <strong>\n    Juan Carlos Alderete\n   </strong>\n   , coordinador del Movimiento de Desocupados y Precarizados de la CCC, habl\u00f3 de la jornada como un paso gigantesco para enfrentar la pol\u00edtica de Milei.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cHoy es un paso muy gigante para adelante de las fuerzas populares, de las organizaciones sociales. Recuerdo la del 2001 donde hab\u00edamos logrado esta unidad con todos los que reclamaban en ese momento. Y esa unidad ha hecho posible tambi\u00e9n la unidad con la clase media y por eso el 27 de enero del 2001 naci\u00f3 en Liniers \u201cPiquete y cacerola la lucha es una sola\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEste paso gigantesco va a servir para enfrentar la pol\u00edtica de Javier Milei, que lleva m\u00e1s de 60 d\u00edas. Milei y sus secuaces van demostrando que son unos saqueadores, que quieren llevarse todo lo que pueden en el menor tiempo posible. Sabemos el nivel de inflaci\u00f3n y de pobreza que tenemos, y ellos p\u00fablicamente dicen el plan macabro que pretenden de bajar la inflaci\u00f3n sobre la base de demoler todo, los salarios, las jubilaciones y as\u00ed buscan liquidar el consumo. Eso se llama recesi\u00f3n que ya lo hemos vivido en el 2001 y en otras crisis pero esta es feroz\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   En relaci\u00f3n al hambre y los comedores Alderete se\u00f1al\u00f3 que \u201cen varias provincias, yo vivo en La Matanza, en lo que es Virrey del Pino, Gonz\u00e1lez Cat\u00e1n, ya hay comedores con el cartel \u00b4No hay alimentos\u00b4 porque l\u00f3gicamente lo que recibimos de donaciones de los comerciantes y empresarios de la zona, que lo vienen haciendo desde hace mucho tiempo, no alcanza. Una tristeza enorme. El nivel de perversidad de lo que hace el gobierno con la gente es incre\u00edble. Y en esos relatos mentirosos en los que hablan de la intermediaci\u00f3n, los alimentos llegan directamente a los comedores. Estamos pidiendo que entreguen alimentos a los comedores, no a un dirigente social, para que se siga dando de comer, la gente est\u00e1 desesperada. El gobierno cree que es un planilla de excel, \u00bfno ven lo que est\u00e1 pasando? En esa planilla de excel hay personas que est\u00e1n sufriendo much\u00edsimo. A ellos les cerrar\u00e1n las cuentas pero la gente no puede vivir as\u00ed\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEl gobierno festeja porque bajaron el d\u00e9ficit, nosotros tendr\u00edamos que festejar que llegamos\u00a0 a fin de mes sin darle de comer a nuestros hijos, sin pagar la luz, el gas y sin poder mandar a los chicos a la escuela. Vamos a enfrentar eso. Si el tiempo sigue transcurriendo van a dejar un pa\u00eds devastado, sin Pymes, sin comercios porque el poder adquisitivo ha bajado tanto que ya el consumo va a bajar enormemente. Es como en el 2001: si me gritan yo tambi\u00e9n grito, si me vienen a pegar yo me voy a defender. Ac\u00e1 est\u00e1 en juego nuestro pa\u00eds. A Milei, que se hace el loco, yo quiero que le vaya mal, porque si le va bien es una pol\u00edtica de negocios que tiene, no es una pol\u00edtica de gobierno, es un plan de negocios que hace con la casta empresarial macrista que est\u00e1 en el gobierno y que ocupan cargos importantes. El ministro de Econom\u00eda es el que nos endeud\u00f3 junto con Macri y generaciones enteras que tienen que pagar la deuda con el FMI, es un delincuente porque permiti\u00f3 la fuga de capitales de nuestro pa\u00eds. \u00bfDe qu\u00e9 casta hablan? Casta resulta que son los trabajadores y los m\u00e1s de abajo\u201d.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Voces desde los cortes en el pa\u00eds\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Desde el corte en La Plata\n   <strong>\n    Ramiro brome\u00f3,\n   </strong>\n   dirigente de la CCC, manifestaba que \u201cesta jornada es parte de los 500 cortes de ruta a lo largo y ancho de todo el pa\u00eds. Es para decirle a Patricia Bullrich que el protocolo antipiquete se lo va a meter donde no le da la luz. Y muestra el camino que necesitamos porque nos quieren hacer creer que no hay plata en el pa\u00eds. Pero ac\u00e1 las 20 empresas que producen el 85% de los alimentos, el capital financiero, las petroleras, los terratenientes y el FMI siguen siendo los grandes beneficiados ante millones que la est\u00e1n pasando muy mal. En dos meses hay 3.200.000 nuevos de pobres, son n\u00fameros pero en el d\u00eda a d\u00eda el sufrimiento de las madres y padres, de nuestros viejos que no tienen remedios, de nuestros pibes que tienen que arrancar las clases pero no saben c\u00f3mo y no les hemos podido comprar ni la mochila ni las zapatillas\u201d.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Desde uno de los cortes en Rosario\n   <strong>\n    Eduardo Delmonte\n   </strong>\n   de la CCC declaraba que \u201cEste gobierno vino queriendo intimidarnos con el miedo y meti\u00e9ndonos en nuestras casas a sufrir en silencio a los que somos de las organizaciones sociales. Sin embargo, en un proceso fue m\u00e1s importante el coraje que nos daba querer impedir que nuestros hijos pasen hambre y enfermedades al miedo que nos quisieron imponer, y se expresa hoy ac\u00e1. Este gobierno vino para arrasar con la Argentina, no solo imponer el hambre sino para entregar el pa\u00eds\u201d. Y sostuvo que \u201cEstamos recorriendo un camino juntos que no tiene que ser solo este, \u00a0tiene que ser tambi\u00e9n sostener el fueguito encendido de los cacerolazos y multisectoriales que nos permitan hacer el entramado de unidad barrio por barrio, f\u00e1brica por f\u00e1brica, lugar por lugar de trabajo,\u00a0 porque eso en definitiva es imparable\u201d. \u00a0Se refiri\u00f3 luego a las luchas del 20 diciembre, de los cacerolazos cuando se anunci\u00f3 el DNU y del hist\u00f3rico paro del 24 de enero que le dijo afuera al proyecto ajustador de la Ley Omnibus y sostuvo que \u201ccon estos cortes demostramos que es posible defender las libertades democr\u00e1ticas, que es posible luchar y que no va a haber Protocolo que nos intimide\u201d.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h5>\n   Foto: Jornada del 23 de febrero, en CABA, en el Ministerio de Capital Humano\n  </h5>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/sostener-el-fueguito-encendido-de-los-cacerolazos-y-multisectoriales/", "type": "article", "title": "\u201cSostener el fueguito encendido de los cacerolazos y multisectoriales\u201d", "description": "La convocatoria de innumerables organizaciones con la consigna \u201cLa Emergencia Alimentaria no puede esperar m\u00e1s. Basta de ajuste\u201d, tuvo como centro el reclamo de alimentos para los comedores populares, actualizaci\u00f3n del monto de los planes, aumento de jubilaciones y del Salario M\u00ednimo Vital y M\u00f3vil, la entrega de kits escolares. Miles y miles en todo\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}