{"title": "M\u00c9XICO: Pronunciamiento en apoyo al Frente Popular de la Monta\u00f1a de Guerrero (SOL ROJO)", "published time": "2024-02-26T12-40-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUUA5vVRG3oKrQ8oEF5UVY94bAKj-8z6p6q_rgeLPA8ro2j-SYlvV_E38d4FMPl0cgKB-TBvfdVczFHww1oIRkk3wx0ATlmey5HqFSASgDhEP76TwXRph2O4Il59VZOl-eiXwosDn3GN4f4jvNj0DdRdrC2c5ve_K_4I1lR3vkgaRm3ia96OO87ClV3LA/w640-h446/FPM.limpio.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8298543511550652914\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"post-title-container\">\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-optical-sizing: auto; font-size: 24px; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-variant-position: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: 500; line-height: normal; margin: 0px;\">\n   <br/>\n  </h3>\n </div>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n   <span class=\"byline post-timestamp\">\n    <a class=\"timestamp-link\" href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/02/pronunciamiento-en-apoyo-al-frente.html\" rel=\"bookmark\" title=\"permanent link\">\n     febrero 21, 2024\n    </a>\n   </span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"715\" data-original-width=\"1024\" height=\"446\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUUA5vVRG3oKrQ8oEF5UVY94bAKj-8z6p6q_rgeLPA8ro2j-SYlvV_E38d4FMPl0cgKB-TBvfdVczFHww1oIRkk3wx0ATlmey5HqFSASgDhEP76TwXRph2O4Il59VZOl-eiXwosDn3GN4f4jvNj0DdRdrC2c5ve_K_4I1lR3vkgaRm3ia96OO87ClV3LA/w640-h446/FPM.limpio.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUUA5vVRG3oKrQ8oEF5UVY94bAKj-8z6p6q_rgeLPA8ro2j-SYlvV_E38d4FMPl0cgKB-TBvfdVczFHww1oIRkk3wx0ATlmey5HqFSASgDhEP76TwXRph2O4Il59VZOl-eiXwosDn3GN4f4jvNj0DdRdrC2c5ve_K_4I1lR3vkgaRm3ia96OO87ClV3LA/w640-h446/FPM.limpio.png\" style=\"border: 0px; height: inherit; max-width: 100%;\" width=\"640\"/>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content float-container\" id=\"post-body-7486859669005352089\">\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     Corriente del Pueblo Sol Rojo\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    se solidariza con las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del\n    <b>\n     Frente Popular de la Monta\u00f1a\n    </b>\n    de Guerrero tras la represi\u00f3n cometida en su contra el pasado 15 de febrero de 2024 cuando el FPM se encontraba movilizado en el municipio de Tlapa de Comonfort, Guerrero.\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Las y los compa\u00f1eros del\n    <b>\n     Frente Popular de la Monta\u00f1a\n    </b>\n    manten\u00edan cinco bloqueos carreteros durante 33 horas en exigencia de que la autoridades municipales y estatales atiendan una serie de demandas sociales de car\u00e1cter fundamental como lo es agua potable, la construcci\u00f3n de escuelas y la reubicaci\u00f3n de un grupo de comerciantes adheridos al FPM desalojados recientemente por la autoridad municipal.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    La respuesta de los gobiernos municipal y estatal ha sido la represi\u00f3n m\u00e1s bestial y descarada en manos de grupos narco-delincuenciales disfrazados de transportistas, situaci\u00f3n que no solamente se ve en Tlapa de Comonfort sino en todo el estado de Guerrero donde la violencia inaudita de estos grupos ha llegado a paralizar el transporte, adem\u00e1s de las actividades comerciales y educativas en municipios como Acapulco y Chilpancingo.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Queremos destacar que la lucha del FPM surge desde comunidades, las cuales ante la cerraz\u00f3n del Estado han determinado movilizarse en los bloqueos carreteros donde se encontraban menores de edad en compa\u00f1\u00eda de sus madres que luchan. Los grupos criminales pagados por el Estado se ensa\u00f1aron particularmente contra las compa\u00f1eras y sus hijos para imponer el terror y la desmovilizaci\u00f3n.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Que a nadie quepa duda: el uso pol\u00edtico de grupos de choque de car\u00e1cter gansteril y narco-delincuencial para reprimir al movimiento popular es el medio por el cual los diferentes niveles de gobierno y los distintos partidos electoreros del r\u00e9gimen tratan de acallar la protesta y la resistencia de los trabajadores y los pueblos en todo el territorio nacional. Este escenario se agudiza mientras m\u00e1s se acercan las violentas elecciones del r\u00e9gimen, lo que hace evidente que votar en las pr\u00f3ximas elecciones solamente sirve para legitimar el camino burocr\u00e1tico y el terrorismo de Estado. La \u00fanica alternativa v\u00e1lida para las masas populares sigue siendo el llamado al Boicot contra la farsa electoral burguesa.\n    <b>\n     \u00a1No votar, organizarse y luchar!\n    </b>\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Saludamos la justa lucha de las y los compa\u00f1eros del\n    <b>\n     Frente Popular de la Monta\u00f1a\n    </b>\n    de Guerrero, abrazamos a las v\u00edctimas de la represi\u00f3n y les decimos que es posible frenar la guerra contra el pueblo siempre que los trabajadores y los pueblos unifiquemos nuestras luchas en la acci\u00f3n y en base a principios s\u00f3lidos, de car\u00e1cter democr\u00e1tico y revolucionario.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    Exigimos a los gobiernos Municipal de Gilberto Solano Arriaga, al gobierno estatal de Evelyn Salgado Pineda, y al gobierno federal de Andr\u00e9s Manuel L\u00f3pez Obrador:\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: -18pt;\">\n   <span>\n    \u00b7\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    El alto al acoso y represi\u00f3n contra las y los compa\u00f1eros del\n    <b>\n     Frente Popular de la Monta\u00f1a\n    </b>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoListParagraphCxSpMiddle\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: -18pt;\">\n   <span>\n    \u00b7\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    La inmediata atenci\u00f3n y soluci\u00f3n a sus leg\u00edtimas demandas sociales y de justicia.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: -18pt;\">\n   <span>\n    \u00b7\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    La investigaci\u00f3n de estos hechos y el castigo a los autores intelectuales y materiales de esta cobarde agresi\u00f3n.\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     \u00a1Gobierne quien gobierne los derechos del pueblo se defienden!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     \u00a1No votar, organizarse y luchar!\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     \u00a1Con el Sol Rojo el pueblo vencer\u00e1!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     CORRIENTE DEL PUEBLO SOL ROJO\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 0cm; text-align: center;\">\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     20 de febrero de 2024\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <div>\n   <b style='font-family: \"Century Gothic\";'>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </b>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "febrero 21, 2024 \u00a0 Corriente del Pueblo Sol Rojo \u00a0se solidariza con las compa\u00f1eras y compa\u00f1eros del\u00a0 Frente Popular de la Monta\u00f1a \u00a0de Guer...", "author": ["dazibao rojo"], "source": "https://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/02/mexico-pronunciamiento-en-apoyo-al.html"}