{"published time": "2024-03-17T14:00:00+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4.png?w=1024", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.png?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  L\u00f8rdag den 16. marts afholdtes en stor demonstration i K\u00f8benhavn af Stop Annekteringen af Pal\u00e6stina. Demonstrationen gik fra Sankt Hans Torv til den R\u00f8de Plads.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6795\" data-attachment-id=\"6795\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1.png\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/1-42/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/1.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Hundredvis af demonstranter gik p\u00e5 gaden for at udtrykke deres st\u00f8tte til det pal\u00e6stinensiske folks kamp imod Israels brutale folkedrab i Gaza, som snart har varet i et halvt \u00e5r, hvor mere end 31.000 pal\u00e6stinensere er blevet myrdet. Taler blev holdt, der ford\u00f8mte den danske imperialismes v\u00e5bensalg og direkte \u00f8konomiske st\u00f8tte til Israels folkedrab, samt regeringens hykleri og l\u00f8gne.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6798\" data-attachment-id=\"6798\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2.png\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/2-35/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/2.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6796\" data-attachment-id=\"6796\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"3\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3.png\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/3-31/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/3.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Hundredvis af pal\u00e6stinensiske flag blev hejst i den kraftige vind p\u00e5 dagen. Det samme blev et r\u00f8dt banner med parolerne \u00bbLeve den Heltemodige Pal\u00e6stinensiske Modstandskamp!\u00ab og \u00bbDet er rigtigt at g\u00f8re opr\u00f8r!\u00ab p\u00e5 dansk og arabisk.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6797\" data-attachment-id=\"6797\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"4\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4.png\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/4-28/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/4.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6799\" data-attachment-id=\"6799\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"5\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.png\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/5-25/\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/5.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Under demonstrationen blev der bl.a. mobiliseret til den 18. marts: International Solidaritetsdag med Politiske Fanger. Vi har modtaget et eksemplar af en l\u00f8beseddel, der blev delt ud under demonstrationen og reproducerer den nedenfor:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   Proletarer i alle lande, foren jer!\n  </em>\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   International Solidaritetsdag med Politiske Fanger\n  </strong>\n </h3>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Det har altid v\u00e6ret tilf\u00e6ldet at s\u00e5 l\u00e6nge der har v\u00e6ret udbytning og undertrykkelse har der ogs\u00e5 v\u00e6ret opr\u00f8r fra de undertrykte. Det samme g\u00e6lder i dag i folkets Heltemodige Modstandskamp i Pal\u00e6stina, fattigb\u00f8ndernes og de indf\u00f8dte folks kamp i Latinamerika for ikke at glemme de lysende Folkekrige i Peru, Tyrkiet, Indien og Fillippinerne.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Det har samtidigt v\u00e6ret s\u00e5dan, at de udbyttende klasser i verden har koncentreret deres repression mod fortroppen for de undertryktes kampe. Lederne bliver ofte udsat for den mest brutale tortur og undertrykkelse. Med dette \u00f8nsker de herskende klasser at sende folket et signal:\n  <em>\n   Hvis i g\u00f8r opr\u00f8r, vil vi g\u00f8re det samme mod jer!\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Derfor grundlagde Komintern i 1920\u2019erne R\u00f8de Hj\u00e6lp og den 18. marts som den Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger. Vi \u00f8nsker at genoptage denne tradition og udbrede den antiimperialistiske solidaritet med folkets kampe over hele verden.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Kom med og marker den Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger i Folkets Hus. Vi vil i \u00e5r gerne l\u00e6gge s\u00e6rlig v\u00e6gt p\u00e5 solidaritetskampagnen med George Ibrahim Abdallah og folkets kampe mod imperialistiske megaprojekter i Mexico.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  I Folkets Hus vil vi mandag den 18. marts holde caf\u00e9en \u00e5ben 18:00 til 22:00, hvor man kan k\u00f8be en billig kop te eller kaffe og h\u00f8re om folkets kampe.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  <strong>\n   Stengade 50, 2200 Kbh. N\n   <br/>\n   Mandag den 18. marts, 18:00-22:00\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  Antiimperialistisk Kollektiv\n  <br/>\n  <a href=\"mailto:AIKollektiv@protonmail.com\">\n   AIKollektiv@protonmail.com\n  </a>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/", "type": "article", "title": "K\u00f8benhavn: Demonstration for Pal\u00e6stina", "description": "L\u00f8rdag den 16. marts afholdtes en stor demonstration i K\u00f8benhavn af Stop Annekteringen af Pal\u00e6stina. Demonstrationen gik fra Sankt Hans Torv til den R\u00f8de Plads. Hundredvis af demonstranter gik p\u00e5 g\u2026", "modified time": "2024-03-16T16:57:20+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}