{"published time": "2024-03-28T03:33:45+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-1024x680.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-1024x669.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1024x680.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2.jpg 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2-300x162.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2-1024x552.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2-768x414.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2-60x32.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"690\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-2.jpg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Na manh\u00e3 do dia 20 de mar\u00e7o de 2023 foi realizada uma Audi\u00eancia P\u00fablica no munic\u00edpio de Barra do Corda convocada pelo Sindicato de Trabalhadores e Trabalhadoras Rurais de Barra do Corda e da Associa\u00e7\u00e3o dos Agricultores Familiares da Fazenda S\u00e3o Francisco para denunciar os crimes do latif\u00fandio que assolam a vida dos camponeses do acampamento S\u00e3o Francisco, localizado no Povoado Carrasco.\n </p>\n <p>\n  As fam\u00edlias camponesas sofrem com a a\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias e pistoleiros a mando de latifundi\u00e1rios grileiros de terras. O conflito em Barra do Corda ganhou proje\u00e7\u00e3o nacional no final do ano passado quando um grupo de pistoleiros sofreram uma emboscada\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-emboscada-contra-grupo-pistoleiro-empenhado-em-despejo-ilegal-revela-presenca-massiva-de-policiais-no-bando/\">\n   durante uma tentativa de despejo ilegal no povoado Carrasco, que resultou na morte de um Policial Militar\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Como forma de retalia\u00e7\u00e3o, dois camponeses foram assassinados, Adonias Fernandes da Silva e Francisco Pereira da Silva Filho. Em nota de apoio aos camponeses do Acampamento S\u00e3o Francisco publicada no dia 13 de mar\u00e7o de 2024, o Comit\u00ea de Solidariedade \u00e0 Luta pela Terra (Comsolute) afirma: \u201cToda propaganda de que os camponeses foram mortos em confronto \u00e9 tentativa da Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica de mascarar o fato de que ali atuava uma quadrilha de policiais da ativa e aposentados que massacrariam os camponeses para garantir a terra para os grileiros\u201d.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171610\" data-id=\"171610\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-1024x680.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-1024x680.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-300x199.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-768x510.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23.jpg 1280w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"680\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-1024x680.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-23-1024x680.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171609\" data-id=\"171609\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-1024x669.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-1024x669.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-300x196.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-768x502.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-60x39.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1.jpg 1280w\" decoding=\"async\" height=\"669\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-1024x669.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1-1024x669.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171605\" data-id=\"171605\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1024x680.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1024x680.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-300x199.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-768x510.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24.jpg 1280w\" decoding=\"async\" height=\"680\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1024x680.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/PHOTO-2024-03-21-22-16-24-1024x680.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Os camponeses em luta do Povoado Vilela, do munic\u00edpio de Junco do Maranh\u00e3o, viajaram at\u00e9 Barra do Corda para estarem presentes na audi\u00eancia como demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade e exemplo de que a consequente uni\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o camponesa \u00e9 capaz de conquistar grandes vit\u00f3rias. Al\u00e9m da participa\u00e7\u00e3o do Povoado Vilela, estiveram presentes estudantes do Coletivo Estudantil Filhos do Povo e um membro do Comsolute que lembraram a todo momento em suas interven\u00e7\u00f5es que os camponeses em Barra do Corda n\u00e3o est\u00e3o sozinhos em sua luta e de que ir\u00e3o divulgar o que est\u00e1 ocorrendo para que romper a tentativa de criminaliza\u00e7\u00e3o e isolamento desatada pela imprensa no Maranh\u00e3o.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-camponeses-de-barra-do-corda-realizam-audiencia-publica-para-denunciar-crimes-do-latifundio/", "type": "article", "title": "MA: Camponeses de Barra do Corda realizam Audi\u00eancia P\u00fablica para denunciar crimes do latif\u00fandio - A Nova Democracia", "description": "As fam\u00edlias camponesas sofrem com a a\u00e7\u00e3o de mil\u00edcias e pistoleiros a mando de latifundi\u00e1rios grileiros de terras.", "modified time": "2024-03-27T16:33:49-03:00", "updated time": "2024-03-27T16:33:49-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}