{"published time": "2024-03-28T16:45:45+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las600_1.webp", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1.webp", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1.webp", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6.webp"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-35e1b1853a98a64764b1c38184f4a926\">\n  28/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  Art\u00edculo enviado por un colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7907\" data-attachment-id=\"7907\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"las600_1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las600_1.webp?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las600_1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las600_1.webp\" data-orig-size=\"1200,675\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/28/albacete-vecinos-de-las-600-denuncian-demolicion-ilegal-de-sus-casas-y-ataques-a-los-derechos-humanos/las600_1/\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las600_1.webp\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las600_1.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Pancarta reivindicativa en el edificio atacado. Fuente: El Digital de Albacete\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b1cf05ca5c6df624aae651fbd3a45e0e\">\n  Seg\u00fan informan medios de la prensa local (\n  <a href=\"https://www.latribunadealbacete.es/noticia/zd0bf526a-96df-76de-bdd4adad27d8c0d5/202403/vecinos-de-las-600-se-oponen-a-demolicion-de-casas-de-la-renfe\">\n   La Tribuna de Albacete\n  </a>\n  y\n  <a href=\"https://www.eldigitaldealbacete.com/2024/03/23/este-edificio-en-las-600-de-albacete-en-ruinas-y-okupado-en-el-ojo-del-huracan-por-su-demolicion/\">\n   El Digital de Albacete\n  </a>\n  ) y otros medios digitales (\n  <a href=\"https://loquesomos.org/albacete-el-2-de-abril-los-vecinos-de-las-600-nos-quedamos-sin-casa/\">\n   Lo que somos\n  </a>\n  ), vecinos del barrio la Milagrosa -m\u00e1s conocido popularmente como \u201clas 600\u201d- se han organizado para denunciar la demolici\u00f3n ilegal el pr\u00f3ximo 2 de abril del edificio en el que viven. Reproducimos la nota de prensa que ha sido enviada a los medios y hemos encontrado \u00edntegramente\n  <a href=\"https://loquesomos.org/albacete-el-2-de-abril-los-vecinos-de-las-600-nos-quedamos-sin-casa/\">\n   aqu\u00ed\n  </a>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4828876ab3b9258287c2f8334b3ae7f7\">\n  <strong>\n   \u201c\n  </strong>\n  <strong>\n   <em>\n    El Ayuntamiento quiere desahuciar ilegalmente y contra los Derechos Humanos, derrumbando edificios con personas y familias dentro\n   </em>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7dfb172d4ee5664ce6a9cc7f5a7b67ff\">\n  <em>\n   A principios de febrero, el Ayuntamiento de Albacete avisaba a muchos de nosotros que iban a expulsarnos a de nuestras casas, concretamente a los vecinos de las calles Puerta de Chinchilla y Jorge Juan. El aviso se hizo repentinamente y sin se\u00f1alar una fecha y hora para el lanzamiento, como s\u00ed deber\u00eda se\u00f1alar como corresponde legalmente. Ahora, con una semana de antelaci\u00f3n, avisan con un cartel en la calle (sin notificaci\u00f3n individual) que el 2 de abril empieza la demolici\u00f3n de nuestros edificios.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c83dbdade62c5a8e5c5a55b280e39257\">\n  <em>\n   Las 600 es un barrio nacido de la pobreza, todo el mundo en Albacete es consciente de la mala fama de esta zona. Es un barrio convertido en guetto para los m\u00e1s pobres de la sociedad forzosamente por culpa de las malas pol\u00edticas de los distintos gobiernos del Ayuntamiento, Diputaci\u00f3n y Comunidad Aut\u00f3noma. Todos ellos tienen responsabilidad directa e indirecta.\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7910\" data-attachment-id=\"7910\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"el-ayuntamientocomunicademolicion-1152\u00d71536-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1.webp?w=225\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1.webp\" data-orig-size=\"1152,1536\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/28/albacete-vecinos-de-las-600-denuncian-demolicion-ilegal-de-sus-casas-y-ataques-a-los-derechos-humanos/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1.webp\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/el-ayuntamientocomunicademolicion-1152x1536-1.webp\" width=\"768\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    <em>\n     Comunicaci\u00f3n a los vecinos. Fuente: Loquesomos.org\n    </em>\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4865f3dbadc2e26c4f3208b9763e2a76\">\n  <em>\n   Igual que naci\u00f3 de la pobreza, es la pobreza la que sostiene su existencia y ha permitido que, a pesar de las p\u00e9simas condiciones de saneamiento y el estado de varios de sus edificios, los vecinos sigamos viviendo aqu\u00ed. Pedimos a los vecinos del resto de Albacete que no se dejen enga\u00f1ar por una mala imagen que no corresponde a la realidad. Las casas del barrio son una salvaci\u00f3n para numerosas familias que no pueden permitirse un alquiler y para inmigrantes trabajadores que, en otras circunstancias, estar\u00edan viviendo en la calle. Muchos aqu\u00ed llevamos toda nuestra vida trabajando, o hemos puesto en riesgo nuestra integridad f\u00edsica para venir a Espa\u00f1a por las rutas m\u00e1s mortales del mundo desde \u00c1frica.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8ac741e638956906d359aa6b6531d018\">\n  <em>\n   Esta es una realidad que no se expresa demasiado, mientras se miente descaradamente sobre el barrio: que las 600 es un barrio de maleantes, narcotraficantes y criminales, que los vecinos de ah\u00ed \u201cno tenemos soluci\u00f3n\u201d, etc. Convierten el barrio en guetto forzosamente para los m\u00e1s pobres, y encima, despu\u00e9s criminalizan la situaci\u00f3n culpando\u2026 \u00a1a quienes vivimos en el barrio! El narcotr\u00e1fico no viene de la nada. Es una penosa consecuencia que nace de la pobreza sostenida por las pol\u00edticas del Ayuntamiento, Diputaci\u00f3n y Comunidad Aut\u00f3noma.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b00b4826e4f048bbf29bb42e4ac176ac\">\n  <em>\n   Otra realidad de la que tambi\u00e9n son conscientes los albacete\u00f1os es que se ha prometido una soluci\u00f3n durante a\u00f1os al problema de las 600, y estamos sufriendo ese intento de soluci\u00f3n ahora. Resulta que el plan consist\u00eda en echarnos a todos a la calle sin ninguna consideraci\u00f3n. El plan, sencillamente, es una remodelaci\u00f3n urban\u00edstica para, en perspectiva, gentrificarlo y expulsar a sus actuales vecinos a trav\u00e9s de desahucios ilegales y vulneraci\u00f3n sistem\u00e1tica de los derechos humanos.\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7911\" data-attachment-id=\"7911\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1.webp?w=720\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1.webp\" data-orig-size=\"720,540\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/28/albacete-vecinos-de-las-600-denuncian-demolicion-ilegal-de-sus-casas-y-ataques-a-los-derechos-humanos/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1/\" height=\"540\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1.webp\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/las-600-desahucio-express-albacete-lqsomos2-1.webp\" width=\"720\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Comunicaci\u00f3n a los vecinos. Fuente: Loquesomos.org\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c7e7c9fbfb5a4aebd6fde88cc173725f\">\n  <em>\n   Un cartel colocado por el Ayuntamiento expresaba lo siguiente, en negrita y subrayado como aqu\u00ed lo transcribimos:\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f38eef16b6da705b7eefabf07c900c2f\">\n  <em>\n   \u201cLOS TRABAJOS DE DEMOLICI\u00d3N DEL EDIFICIO COMPLETO COMENZAR\u00c1N EN BREVE, ES NECESARIO PARA SU SEGURIDAD QUE PARA TAL FECHA HAYAN DESALOJADO EL EDIFICIO, QUEDANDO BAJO SU RESPONSABILIDAD LOS DA\u00d1OS PERSONALES Y MATERIALES QUE PUEDAN SUFRIR EN CASO DE NO HACERLO AS\u00cd\u201d\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f5fbe5f1231d9896b1a4d990eb499aad\">\n  <em>\n   Creemos que este posicionamiento es realmente intolerable, y no busca protegernos como dice sino sembrar el terror entre los vecinos para que voluntariamente abandonen sus casas (claro est\u00e1, sin tener realmente un sitio a donde ir) bajo la amenaza de sufrir \u201cda\u00f1os personales\u201d. No hay alternativa habitacional que valga. El Ayuntamiento dice: vete y muere de fr\u00edo en la calle, o qu\u00e9date y muere sepultado. Muchos aqu\u00ed ya hemos pasado por riesgos m\u00e1ximos solo por tener una casa donde dormir. Es evidente que este aviso no va a conseguir desalojar ni a una sola persona. Muchos vecinos de otros bloques, la mayor\u00eda con familia, ven con preocupaci\u00f3n como se desarrolla la situaci\u00f3n, pensando que los siguientes ser\u00e1n ellos.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7af93ca24d2d10a16ab1ef6a7974edee\">\n  <em>\n   -Negamos la responsabilidad que el Ayuntamiento quiere verter sobre nosotros respecto a la higiene y la ruina de los edificios.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-44f6f75cbed258ff0bd7bf16191edae5\">\n  <em>\n   -Se\u00f1alamos al Ayuntamiento, Diputaci\u00f3n y Comunidad Aut\u00f3noma como responsables de que en Albacete se sostenga desde hace ya 50 a\u00f1os una lamentable situaci\u00f3n de vivienda y habitabilidad, y de pobreza forzada.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b329bdcc540863dcbab5d71440f25c8b\">\n  <em>\n   -Se\u00f1alamos a los responsables que los temporeros inmigrantes, motor y coraz\u00f3n del r\u00e9gimen agrario en la regi\u00f3n, sean tratados como despojos. Nadie deber\u00eda trabajar tanto y aun as\u00ed no poder permitirse una cama.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-11648d3b2536eafeeffbb2b7d7244051\">\n  <em>\n   -Solicitamos la solidaridad de los vecinos de Albacete, y pedimos que no se dejen enga\u00f1ar por una falsa imagen. No somos criminales, somos familias trabajadoras.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e211cd1aef8934af162cb65cdc98001d\">\n  <em>\n   -Exigimos una soluci\u00f3n inmediata y realista de vivienda, y en particular, la paralizaci\u00f3n de cualquier desahucio ilegal y contra los Derechos Humanos.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f92963f1f2a501458695c65c8a76730c\">\n  <em>\n   Si legitimamos expulsar a las personas del lugar donde viven, sin hacer da\u00f1o a nadie y como \u00fanica v\u00eda de supervivencia de la pobreza forzada a la que viven, estaremos legitimando los ataques contra todos los trabajadores y gente humilde de la ciudad.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6a13187784dab6a483d456ee3988c0ad\">\n  <em>\n   Firmado\n  </em>\n  :\n  <br/>\n  Vecinos de\n  <em>\n   las 600\n  </em>\n  , unidos en solidaridad.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-41d8bfa2e89e8aed40af91d7a6820618\">\n  <em>\n   Albacete, marzo de 2024\n  </em>\n  \u00ab\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7913\" data-attachment-id=\"7913\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6.webp?w=1000\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6.webp\" data-orig-size=\"1000,667\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/28/albacete-vecinos-de-las-600-denuncian-demolicion-ilegal-de-sus-casas-y-ataques-a-los-derechos-humanos/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6/\" height=\"667\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6.webp\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/7f7a6af3-03e4-66c4-a47193791ea1a9f6.webp\" width=\"1000\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Control policial disfrazado de \u00abguerra contra la droga\u00bb en 2023. Fuente: La Tribuna de Albacete\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/28/albacete-vecinos-de-las-600-denuncian-demolicion-ilegal-de-sus-casas-y-ataques-a-los-derechos-humanos/", "type": "article", "title": "Albacete: vecinos de las 600 denuncian demolici\u00f3n ilegal de sus casas y ataques a los derechos humanos", "description": "Seg\u00fan informan medios de la prensa local y digitales, vecinos del barrio la Milagrosa -m\u00e1s conocido popularmente como \u201clas 600\u201d- se han organizado para denunciar la demolici\u00f3n ilegal el pr\u00f3ximo 2 d\u2026", "modified time": "2024-03-28T08:47:19+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}