{"published time": "2024-03-28T07:24:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg 960w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"540\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg\" width=\"960\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  A defesa de Jair Bolsonaro respondeu na tarde de 27 de mar\u00e7o \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o do ministro do Supremo Tribunal Federal, Alexandre de Moraes, que havia solicitado esclarecimentos ao ex-presidente acerca das motiva\u00e7\u00f5es da estadia na embaixada da Hungria entre os dias 13 e 14 de mar\u00e7o. A defesa classificou como \u201cil\u00f3gica\u201d a ideia de que o ex-presidente visitou a embaixada da Hungria no objetivo de pedir asilo pol\u00edtico, destacando as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de Bolsonaro com \u201clideran\u00e7as estrangeiras alinhadas com o perfil conservador\u201d do mundo todo.\n </p>\n <p>\n  Segundo o advogado do ex-presidente, ele n\u00e3o tentou fugir do pa\u00eds, mesmo tendo sido alvo de uma medida cautelar da PF que reteve seu passaporte. Afirmando que a tese de tentativa de fuga \u00e9 \u201caltamente improv\u00e1vel e infundada\u201d, no final, a defesa corrobora para a estrat\u00e9gia pol\u00edtica de Jair Bolsonaro de criar um fato pol\u00edtico na situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica nacional.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Eis o que disse a defesa de Jair Bolsonaro:\n </h3>\n <p>\n  Fabio Wajngarten, advogado de Bolsonaro, afirmou em nota que seu cliente tem uma \u201cagenda de compromissos pol\u00edticos, nacional e internacional\u201d. De forma que, mesmo sem mandato, Bolsonaro \u201ccontinua extremamente ativo\u201d, destacando as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de Bolsonaro. A defesa chegou at\u00e9 mesmo a informar os assuntos tratados com os representantes diplom\u00e1ticos da Hungria: \u201ctrataram de assuntos estrat\u00e9gicos de pol\u00edtica internacional de interesse do setor conservador\u201d. Listou-se tamb\u00e9m as viagens \u00e0 Argentina, para visitar Javier Milei, e o convite recebido do primeiro-ministro sionista, Benjamin Netanyahu.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  A defesa de Bolsonaro insiste na mesma tese de Bolsonaro\n </h3>\n <p>\n  No dia de ontem, o ex-presidente covard\u00e3o j\u00e1 tinha passado mensagem semelhante: \u201cMantenho um c\u00edrculo de amizade com alguns chefes de estado pelo mundo. Est\u00e3o preocupados. Eu converso com eles assuntos do interesse do nosso pa\u00eds. E ponto final. O resto \u00e9 especula\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Jair Bolsonaro pretende agir no intuito de evitar ser preso e \u00e9 poss\u00edvel que tenha recebido alertas do seu pr\u00f3prio partido, o PL, onde h\u00e1 um enorme temor de o STF tenha estipulado um \u201ccronograma\u201d para a pris\u00e3o de Jair Bolsonaro antes das elei\u00e7\u00f5es municipais deste ano.\n </p>\n <p>\n  As embaixadas s\u00e3o consideradas territ\u00f3rios estrangeiros, sendo inviol\u00e1veis frente \u00e0s autoridades do pa\u00eds de origem. No caso de um pedido de pris\u00e3o, Bolsonaro n\u00e3o poderia ser preso ali. Mas tamb\u00e9m n\u00e3o poderia sair da embaixada. Seria criado um impasse, portanto. Esse impasse seria um fato pol\u00edtico: o ato seguinte do decreto de pris\u00e3o seria a agita\u00e7\u00e3o golpista de extrema-direita em torno da \u201cpersegui\u00e7\u00e3o jur\u00eddica contra Bolsonaro\u201d \u2013 tese que j\u00e1 est\u00e1 sendo utilizada, na verdade, h\u00e1 muito tempo.Ap\u00f3s a fuga em dezembro de 2022, e a tentativa de fugir durante o carnaval, Bolsonaro segue perseguindo os mesmos tr\u00eas objetivos de sempre: desvencilhar da imagem de\n  <em>\n   covard\u00e3o\n  </em>\n  , acusar o STF de persegui\u00e7\u00e3o e incitar um golpe militar. Tal ofensiva t\u00e1tica da extrema-direita, ainda que as condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o sejam as melhores, n\u00e3o pode ser descartada. A \u00fanica certeza segue sendo a de que a puni\u00e7\u00e3o integral e completa dos golpistas s\u00f3 pode ser obra das for\u00e7as populares.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"dDOJ2eQ_u24\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/dDOJ2eQ_u24\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/buscando-criar-fato-politico-defesa-de-jair-bolsonaro-responde-alexandre-de-moraes/", "type": "article", "title": "Buscando criar fato pol\u00edtico, defesa de Jair Bolsonaro responde Alexandre de Moraes - A Nova Democracia", "description": "A defesa de Bolsonaro respondeu \u00e0 solicita\u00e7\u00e3o de Alexandre de Moraes e apresentou explica\u00e7\u00f5es para estadia por dois dias na embaixada da Hungria. Bolsonaro tenta afastar imagem de covarde, ao mesmo tempo que briga por criar fato pol\u00edtico.", "modified time": "2024-03-27T20:26:09-03:00", "updated time": "2024-03-27T20:26:09-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Embaixada da hungria"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}