{"published time": "2024-03-28T07:09:55+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  K\u00fcrzlich fand in Baden W\u00fcrttemberg eine Veranstaltung mit dem dortigen Ministerpr\u00e4sidenten Winfried Kretschmann statt. Dieses Event fiel vor allem durch die enorm hohe Polizeipr\u00e4senz auf, welche rundum zu sehen war. Nun etwa einen Monat sp\u00e4ter, ist die Summe, welche dieser Polizeieinsatz kostete \u00f6ffentlich geworden.\n </p>\n <p>\n  Die Rede ist hierbei von der\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/regional/badenwuerttemberg/swr-polizeischutz-330-000-euro-kostete-kretschmanns-fastenpredigt-nahe-biberach-100.html\">\n   Fastenpredigt bei Biberach\n  </a>\n  . Eigentlich eine typische 0815 Veranstaltung, wo sich ein hoher Politiker zu irgendeinem gesellschaftlichen Anlass blicken l\u00e4sst, ein bisschen rumquatscht und eine kleine Selbstdarstellungsshow f\u00fcr seine W\u00e4hler abzieht. Nun waren diejenigen, welche sich diesen Auftritt ansahen zu beginn erstmal etwas geschockt. So war n\u00e4mlich nicht nur, wie bei solchen Anl\u00e4ssen typisch, eine gewisse Menge an Polizei plus die jeweiligen Personensch\u00fctzer des Politiker anwesend. Nein, vielmehr wurde der entsprechende Ort mit einem Gro\u00dfaufgebot der Polizei milit\u00e4risch besetzt. Zuz\u00fcglich zu den von allen Seiten aufgestellten Absperrgittern waren 600 Polizisten, Acht Polizeipferde, 135 Polizeifahrzeuge, Drei Gefangenentransporter, und ein Hubschrauber,\u00a0 am Ort des Geschehens und \u00fcberwachten den Auftritt Kretschmanns.\n </p>\n <p>\n  Ein martialisches Polizeiaufgebot f\u00fcr solch eine Veranstaltung das nat\u00fcrlich auch Geld kostet. So manch einer wird sich auch gefragt haben, wie teuer dieser Gro\u00dfeinsatz den konkret war. Nun wurde diese Frage beantwortet. Wie das Bundesinnnenministerium nun auf eine Anfrage der AfD mitteilte, betrugen die Kosten f\u00fcr den Einsatz ganze 330.000 Euro\n </p>\n <p>\n  Begr\u00fcndet wurde dieser Gro\u00dfeinsatz mit den\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gruene-aschermittwoch-biberach-abgesagt-100.html\">\n   Ereignissen am Aschermittwoch\n  </a>\n  . Kurz vor der Fastenpredigt Kretschmanns fand in der N\u00e4he bereits schoneinmal eine gro\u00dfe \u00f6ffentliche Veranstaltung der Gr\u00fcnen statt. Genauer gesagt sie h\u00e4tte stattfinden sollen. Aufgrund k\u00e4mpferischer Proteste dagegen musste die Veranstaltung jedoch abgesagt werden. Zahlreiche Bauern hatten sich rundum den veranstaltungsort gesammelt, und die Stra\u00dfen zu dem veranstaltungsort mit Pflastersteinen und Sands\u00e4cken blockiert. Zus\u00e4tzlich wurde vor der Stadthalle, wo das Event stattfinden sollte noch ein gro\u00dfer Misthaufen abgeladen. Im Verlauf der Proteste kam es auch zu auseinandersetzungen mit der Polizei, welche mit Pfefferspray und Schlagstock gegen die Bauern vorging. Laut Aussage der Bullen sollen die Bauern diese Angriffe zur\u00fcckgeschlagen und unter anderem Diverse Cops und Einsatzfahrzeuge mit Gegenst\u00e4nden beworfen haben. Drei Polizisten sollen dadurch verletzt und ein Polizeiwagen besch\u00e4digt worden sein. Ein protestierender Teilnehmer wurde w\u00e4hrend der Ereignisse von den Bullen festgenommen doch vor allem im Nachgang gibt es nun Repression. 41 Ermittlungsverfahren wurden bisher gegen protestierende eingeleitet.\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"Biberach 2260324\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Biberach_2260324.jpg\"/>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-size: 8pt;\">\n   <em>\n    Proteste gegen die Regierung in Biberach. Quelle: Tagesschau\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  Das eine regierende Partei eine so gro\u00dfe Veranstaltung wegen dem Widerstand des Volkes nicht abhalten kann, ist etwas was vielen Politikern nicht gef\u00e4llt. Folglich gab es nach den Protesten vonseiten zahlreicher hoher Politiker einen emp\u00f6rten Aufschrei. \"Wenn eine politische Veranstaltung wegen Gep\u00f6bel und Gewalt abgesagt werden muss, dann ist eine rote Linie \u00fcberschritten\"... Die zunehmende Vergiftung von Debatten und die Hetze gegen\u00fcber demokratisch gew\u00e4hlten Politikerinnen und Politikern muss ein Ende haben.\" , sagte Innenministerin Nancy Faeser, und forderte dass die Gewalt gegen Einsatzkr\u00e4fte deutliche Strafrechtliche Konsequenzen haben muss. Auch Kretschmann, der mitten auf dem Weg zum Aschermittwochsevent umdrehen musste zeigte sich emp\u00f6rt und bezeichnete die Proteste als \u201cgef\u00e4hrlich f\u00fcr die Demokratie\u201d. Baden W\u00fcrttembergs Innenminister Strobl nahm die Proteste am Aschermittwoch nun als einen Weckruf in Sicherheitsfragen und k\u00fcndigte an, politische Veranstaltungen mit Blick auf die kommenden Europa- und Kommunalwahlen zuk\u00fcnftig mit mehr Polizei zu sch\u00fctzen. Die Umsetzung davon begann offensichtlich mit der Predigt Kretschmanns.\n </p>\n <p>\n  W\u00e4hrend solch enorme Summen f\u00fcr die Sicherung von Parteiveranstaltungen ausgegeben werden steigt die Armut hierzulande weiter an. Ein Beispiel davon ist die Frage von Obdachlosigkeit. So gibt es aus dem Jahr 2022 eine\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/wohnungslose-deutschland-statistik-100.html\">\n   Untersuchung der Bundesarbeitsgemeinschaft Wohnungslosenhilfe\n  </a>\n  , die feststellt, dass die Anzahl Wohnungsloser Menschen allein in jenem Jahr gegen\u00fcber dem Vorjahr um \u00fcber 58% angestiegen ist. Vor circa einer Woche wurde auch ein\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/europarat-armut-deutschland-100.html\">\n   Bericht des Europarates\n  </a>\n  ver\u00f6ffentlicht, welcher feststellt, dass die Armut in Deutschland weiter zunimmt und der Bundesregierung vorwirft zu wenig dagegen zu unternehmen.\n </p>\n <p>\n  Wie wir sehen g\u00e4be es mehr als Genug M\u00f6glichkeiten, wie man das Geld, dass hier so freigiebig f\u00fcr den Polizeischutz der hohen Herren und Damen Politiker aus dem Fenster geworfen wird, tats\u00e4chlich im Interesse des Volks einsetzen kann. Dies wird jedoch, offensichtlich nicht gemacht. Genau diese Abgehobenheit der Politiker und die Ignoranz, gegen\u00fcber den Problemen des Volkes, ist der Grund daf\u00fcr, dass sie sie recht damit tun, sich immer mehr und mehr vor uns zu f\u00fcrchten.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span style=\"font-size: 8pt;\">\n    Erstes Bild. Polizeifahrzeuge bei Kretschmanns Fastenrede. Quelle: SWR\n   </span>\n  </em>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8403-baden-wuerttemberg-polizeigrosseinsatz-fuer-politikerauftritt", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Baden W\u00fcrttemberg: Polizeigro\u00dfeinsatz f\u00fcr Politikerauftritt.", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}