{"title": "initiatives de la Campagne Unitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah - info", "published time": "2024-03-28T14:47:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2765999195490772162\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"gmail_attr\" dir=\"ltr\">\n  Bonsoir camarade,\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  ce\n message pour t'informer des prochaines initiatives de la Campagne \nUnitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdallah \u00e0 venir sur Paris et sa \nr\u00e9gion\n\n dans le cadre du mois international d'actions :\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   -\n   <b>\n    vendredi 29 mars \u00e0 18h30\u00a0: rassemblement organis\u00e9\npar la CUpLGA au m\u00e9tro M\u00e9nilmontant pour la journ\u00e9e de la terre\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   - samedi 30 mars \u00e0 14h\u00a0: cort\u00e8ge Georges\nAbdallah aux deux manifestations en soutien \u00e0 la lutte du peuple Palestinien appel\u00e9es \u00e0 Saint-Denis\n   <span>\n   </span>\n   et \u00e0 Paris\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    - mardi 2 avril \u00e0 19h\u00a0: meeting \u00e0 l'appel de la CGT Energie Paris et de la CUpLGA pour exiger la lib\u00e9ration de Georges Abdallah\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    \u00e0 la Nouvelle Bourse du travail de Paris (salle Henaff)\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    - jeudi 4 avril \u00e0 18h30 :\n   </b>\n   <b>\n    conf\u00e9rence-d\u00e9bat\u00a0intitul\u00e9e \u00ab\u00a0L\u2019imp\u00e9rialisme\nfran\u00e7ais et la r\u00e9pression : le cas de G.I. ABDALLAH\u00a0\u00bb\n   </b>\n   , organis\u00e9e par le cercle\nuniversitaire d\u2019\u00e9tudes marxistes (CUEM) avec intervention de la Campagne Unitaire, \u00e0 Sorbonne-Universit\u00e9 au campus P. et\nM. Curie, place Jussieu 75005 (m\u00e9tro Jussieu) tour 66, 5\u00e8me \u00e9tage, couloir\n66/65, salle 504.\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <br/>\n  </span>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    - vendredi 5 avril \u00e0 22h\u00a0: d\u00e9part du car pour Lannemezan depuis la place de la R\u00e9publique\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    - samedi 6 avril \u00e0 14h\u00a0: 14e manifestation\nnationale de Lannemezan\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n   <b>\n    Ci-joint les visuels de certains de ces \u00e9v\u00e9nements.\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"font-size: x-small;\">\n  <b>\n   Salutations rouges internationalistes et solidaires\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"4219\" data-original-width=\"3375\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png\" width=\"320\"/>\n    </a>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"2048\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg\" width=\"400\"/>\n    </a>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg\" width=\"320\"/>\n    </a>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1130\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg\" width=\"283\"/>\n    </a>\n   </div>\n  </b>\n </span>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Bonsoir camarade, ce  message pour t'informer des prochaines initiatives de la Campagne  Unitaire pour la lib\u00e9ration de Georges Abdall...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/initiatives-de-la-campagne-unitaire.html", "source_name": "maoistroad"}