{"published time": "2024-02-22T12-02-55-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/logo.webp"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0a3d7437428d2e6257844ec4cc273de3\">\n  22-02-2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  Artigo enviado por um colaborador\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0eecf5d6e0ea19f76ba017bcce565821\">\n  Leia tamb\u00e9m:\n  <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2023/07/07/crimenes-silenciosos-del-imperialismo-espanol-i-ser-colombiano-en-espana/\">\n   Crimes silenciosos do imperialismo espanhol (i): seja colombiano na Espanha\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-503148126d6f503addcfeb17aba6f7ff\">\n  Leia tamb\u00e9m:\n  <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2023/08/22/crimenes-silenciosos-del-imperialismo-espanol-ii-el-goteo-de-miles-de-muertes-todos-los-anos-en-la-ruta-canaria/\">\n   Crimes silenciosos do imperialismo espanhol (ii): o gotejamento de milhares de mortes todos os anos na rota can\u00e1ria\n  </a>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7711\" data-attachment-id=\"7711\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"logo\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/logo.webp?w=538\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/logo.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/logo.webp\" data-orig-size=\"538,275\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/22/crimenes-silenciosos-del-imperialismo-espanol-iii-carceles-especiales-para-extranjeros-donde-la-policia-comete-torturas-y-violaciones/logo-4/\" height=\"275\" sizes=\"(max-width: 538px) 100vw, 538px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/logo.webp\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/logo.webp\" width=\"538\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ae4b9bda397f5c5ac6f0f767ebe0ea81\">\n  O CIE (Centro de Internata\u00e7\u00e3o para Estrangeiros) s\u00e3o apenas pris\u00f5es criadas e exclusivamente para reter os estrangeiros \"Syneppers\", cujo \u00fanico crime \u00e9 chegar a um pa\u00eds da maneira que eles podem encontrar uma vida melhor. Formalmente, os ICDs s\u00e3o lugares onde o estado re\u00fane migrantes que chegam na Espanha irregularmente, para agilizar sua expuls\u00e3o - ou seja, o retorno aos seus pa\u00edses de origem - enquanto fornecem servi\u00e7os m\u00ednimos de manuten\u00e7\u00e3o de alimentos e moradias para satisfazer seus direitos humanos b\u00e1sicos . A realidade \u00e9 muito diferente: as CIES s\u00e3o pris\u00f5es onde a policial nacional tortura e comete todos os tipos de humilha\u00e7\u00e3o e irrita\u00e7\u00e3o contra a dignidade humana.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-39b590005c364948098598c0f620c385\">\n  A tortura no CDI n\u00e3o \u00e9 novidade. No\n  <a href=\"https://www.malagahoy.es/malaga/policias-supuestos-CIE-empieza-martes_0_740926361.html\">\n   Cie de\n  </a>\n  <a href=\"https://www.malagahoy.es/malaga/policias-supuestos-CIE-empieza-martes_0_740926361.html\">\n   Capuchinhos\n  </a>\n  (M\u00e1laga) Foi denunciado que cinco policiais haviam cometido crimes de abuso sexual, consentimento viciado e acesso carnal. Al\u00e9m disso, um dos policiais violou repetidamente um dos presos. A pol\u00edcia violou os presos em troca de presentes como chocolate ou tabaco, ou seja, eles os prostituiram. O\n  <a href=\"https://www.diagonalperiodico.net/libertades/20125-suspendido-juicio-por-abusos-sexuales-cie-malaga.html\">\n   Pol\u00edcia\n  </a>\n  <a href=\"https://www.diagonalperiodico.net/libertades/20125-suspendido-juicio-por-abusos-sexuales-cie-malaga.html\">\n   Eles n\u00e3o foram condenados\n  </a>\n  -E eles ainda est\u00e3o livres, hoje- porque os estuprados foram expulsos do pa\u00eds e o julgamento n\u00e3o p\u00f4de ser realizado.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-71672b60f286983edace3673841bbfe5\">\n  Ele\n  <a href=\"https://www.publico.es/sociedad/cie-aluche-sombra-torturas-cie-aluche-alarga-nueva-investigacion-agresion-policia-interno.html\">\n   Cie de Aluche\n  </a>\n  (Madri) foi investigado por tortura depois de um preso \"\n  <em>\n   Ele foi atacado com um objeto franco por um policial n\u00e3o identificado\n  </em>\n  \"Enquanto ela estava em seu quarto. A pol\u00edcia, sabendo que a v\u00edtima poderia testemunhar contra ela, expulsou os torturados antes da visita ao CIE do juiz que investiga o crime de tortura:\n  <em>\n   \u201c\u201c\n  </em>\n  <em>\n   Nem o preso poderia ser ouvido desde o mesmo dia [o da visita do juiz em Cie], a primeira coisa da manh\u00e3 foi expulsa, dificultando a investiga\u00e7\u00e3o dos fatos\n  </em>\n  \u201d Al\u00e9m disso, este centro tinha\n  <a href=\"https://www.publico.es/sociedad/torturas-cie-aluche-jueza-pide-investigar-policias-cie-aluche-delito-torturas-internos.html#analytics-noticia:contenido-enlace\">\n   Outra queixa de tortura\n  </a>\n  . Duas investiga\u00e7\u00f5es de tortura paralela em menos de duas semanas! O juiz, Imaculado Iglesias S\u00e1nchez, investigou o centro porque a CIE \"\n  <em>\n   Falha em fazer o dever legal de garantir o respeito da integridade f\u00edsica e da sa\u00fade das pessoas internas, sem poder estar sujeito a tratamento deneigrante e vexat\u00f3rio\n  </em>\n  \u201d Na Galiza, um migrante russo foi estuprado \u00e0 m\u00e3o armada. A Guarda Civil considerou que ele mentiu para obter os pap\u00e9is e foi admitido a essa CIE.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-96c595245788303c419bbd87cd3c50e1\">\n  No\n  <a href=\"https://www.elsaltodiario.com/cie/interno-cie-zapadores-valencia-denuncia-cuatro-policias-por-darle-paliza-pedir-asistencia-medica\">\n   Zapadores\n  </a>\n  (Val\u00e8ncia) Quatro policiais venceram um preso quando ele solicitou assist\u00eancia m\u00e9dica para uma forte dor de dentes. O relat\u00f3rio m\u00e9dico ap\u00f3s o espancamento diz: \"\n  <em>\n   M\u00faltiplas escorado\u00e7\u00f5es longitudinais da superf\u00edcie no t\u00f3rax e membro superior esquerdo \"e\" Hematoma peritobit\u00e1rio esquerdo\n  </em>\n  \u201d Podemos ler como a pol\u00edcia o torturou:\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e09e6f46fcc526b6cf7c5226cc9f125e\">\n  \u201c\u201c\n  <em>\n   O preso garante em sua queixa de que, ap\u00f3s a agress\u00e3o, a pol\u00edcia o agarrou com for\u00e7a, o que Y.B. \"Ele sofreu forte dor por causa dos golpes que recebeu\" e em que \"eles se recusaram a dar \u00e1gua\" e viram, atrav\u00e9s da janela da sala, \"como a pol\u00edcia riu enquanto olhava para mim\". A situa\u00e7\u00e3o, ele afirma na queixa, causou um forte estresse, ansiedade e frustra\u00e7\u00e3o, por isso chegou a tanto desespero que \u201ceu usei uma s\u00e9rie de cortes no corpo com um metal que eu poderia extrair do cego\n  </em>\n  (\u2026)\n  <em>\n   Chegar a cometer suic\u00eddio por ter vivido uma situa\u00e7\u00e3o t\u00e3o dif\u00edcil sem que ningu\u00e9m prestasse aten\u00e7\u00e3o \u00e0s minhas queixas e dor. \u201d No dia seguinte, ele foi levado para um centro m\u00e9dico e prescreveu diferentes medicamentos que ele tinha que tomar a cada 8 horas, mas at\u00e9 o dia 25 eles n\u00e3o lhe deram nenhum, ele diz na queixa\n  </em>\n  \u201d.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bd3688418f9544e095a4eb24fb45ea57\">\n  A tortura cometida \u00e9 t\u00e3o \u00f3bvia e selvagem, e a Pol\u00edcia Nacional sente com tanta impunidade, que alguns desses casos acabam chegando \u00e0 luz. As massas encontram uma maneira de denunci\u00e1 -lo, apesar de estar em uma situa\u00e7\u00e3o de isolamento, tortura e ass\u00e9dio dia ap\u00f3s dia. \u00c9 ineg\u00e1vel mesmo pelo pr\u00f3prio estado burgu\u00eas, e as m\u00faltiplas queixas demonstram. E apenas a ponta do iceberg \u00e9 vis\u00edvel. Por isso\n  <a href=\"https://www.elsaltodiario.com/tortura/policia-niega-regular-protocolo-quejas-malos-tratos-torturas-cie\">\n   A Pol\u00edcia Nacional se recusa a regular um protocolo contra o abuso na CIE\n  </a>\n  , porque \u00e9 ciente de que, para faz\u00ea -lo, muitos outros casos de tortura e viola\u00e7\u00f5es conhecidos hoje seriam tornados p\u00fablicos.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-02e865e91e019555703ba45e26cd454f\">\n  Qual \u00e9 a resposta do estado quando os migrantes internos denunciam a tortura?\n  <a href=\"https://www.eldiario.es/desalambre/migrantes-expulsados-forma-urgente-denunciar-juzgados-agresiones-policiales-cie-madrid_1_8119312.html\">\n   Expeli -los do pa\u00eds\n  </a>\n  E, se poss\u00edvel, evite todas as pesquisas.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-27504de309ccfc0e60f9b02a6fd0e26c\">\n  H\u00e1 tamb\u00e9m casos de mortos na CIE, as mortes causadas direta ou indiretamente pela pol\u00edcia nacional devido \u00e0 sua tortura ou omiss\u00e3o de al\u00edvio. \"\n  <em>\n   Em 1\u00ba de dezembro de 2006, um imigrante de 19 anos morreu identificado como B.S. Natural da G\u00e2mbia, que havia chegado a Cayuco no dia anterior \u00e0 ilha de Hierro e foi imediatamente transferido para Tenerife, de acordo com a sub -lega\u00e7\u00e3o que ele havia morrido de \u00falcera estomacal, mas se assim for tratado at\u00e9 o dia seguinte \u00e0 sua chegada \u201d\n  </em>\n  (Pris\u00f5es indecionadas, livro de Luis Pern\u00eda Iba\u00f1ez e Gabriel Ruiz Enciso). Mais duas mortes s\u00e3o denunciadas de acordo com o\n  <a href=\"https://www.elsaltodiario.com/cie/razones-para-cerrar-cie\">\n   Salto di\u00e1rio\n  </a>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-63b19951ba2afee84cbc838fcc93db76\">\n  \u201c\u201c\n  <em>\n   Seis meses depois, a v\u00edtima seria Osamuyi Aikpitanyi, chegou a Patera \u00e0s Ilhas Can\u00e1rias em 2003 com 19 anos. Em 2006, as demandas burocr\u00e1ticas o impediram de regularizar atrav\u00e9s de ra\u00edzes sociais. Em 9 de junho de 2007, guardado por dois membros da Pol\u00edcia Nacional, ele foi carregado em um voo da Iberia para Lagos e, devido \u00e0 sua resist\u00eancia, eles o amorda\u00e7aram com um curativo e cobriram a boca com fita adesiva.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2f009711eff838c01f2aa7986cc7090b\">\n  <em>\n   No ar, eles notaram sinais de asfixia e o avi\u00e3o aterrissou emerg\u00eancia no aeroporto de Elche, Osamuyi morreram de \"parada respirat\u00f3ria secund\u00e1ria e asfixia\". Incr\u00edvel, um novo protocolo de a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Interior contemplaria que \"em nenhum caso a aplica\u00e7\u00e3o de medidas coercitivas pode comprometer as fun\u00e7\u00f5es vitais dos repatriados\".\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5d1d11293c78566e2b69faf89af7735c\">\n  <em>\n   O julgamento por sua morte foi realizado em 2012. Os especialistas determinaram que a morte teria produzido \"com ou sem uma morda\u00e7a\", embora n\u00e3o pudessem determinar em que medida ela obstrui sua respira\u00e7\u00e3o. O escrit\u00f3rio do promotor reduziu a acusa\u00e7\u00e3o de \"crime\" \u00e0 \"falta de uma leve imprud\u00eancia\" e cada policial foi condenado a uma multa de 600 euros.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-14e0c51ad2af6321dd69c51f2a47ad9b\">\n  <em>\n   A pr\u00f3xima v\u00edtima ocorreu em 31 de agosto de 2008 no CIE de Zapadorores (Valencia). Um homem nigeriano de 47 anos que, de acordo com o relat\u00f3rio de 2009 do coordenador de preven\u00e7\u00e3o de tortura (CPDT), morreu \"natural\" quando \"ele estava no chuveiro\n  </em>\n  \u201d\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4d956dcb18288ae4fa50072471e3c3fe\">\n  A queixa mais recente \u00e9 em fevereiro de 2024,\n  <a href=\"https://www.eldiario.es/desalambre/50-migrantes-denuncian-juzgados-agresiones-policiales-punetazos-patadas-cabeza-cie-madrid_1_10940025.html\">\n   onde 50 presos de Madri\n  </a>\n  Eles denunciaram uma carta ao tribunal que s\u00e3o torturados pela pol\u00edcia nacional. A carta indica que \"\n  <em>\n   h\n  </em>\n  <em>\n   Brutinalmente atacou v\u00e1rios presos com portas, chuta na cabe\u00e7a, socos, al\u00e9m de insultar e tratar -nos como animais\n  </em>\n  (\u2026)\n  <em>\n   Um dos feridos saiu daqui inconsciente, al\u00e9m de estar sangrando muito. Ele desapareceu, n\u00e3o temos id\u00e9ia de onde essa pessoa pode estar, j\u00e1 que alguns presos entraram em contato com sua fam\u00edlia e sua fam\u00edlia diz que n\u00e3o o encontra em nenhum hospital\n  </em>\n  (\u2026)\n  <em>\n   [n\u00f3s somos]\n  </em>\n  <em>\n   dispostos a declarar o que eles viram para um juiz ou qualquer ONG que nos d\u00ea uma entrevista pessoalmente\n  </em>\n  \u201d.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-61275dab0308512a98e5e02a85217478\">\n  Os CIEs t\u00eam mais de 35 anos de hist\u00f3ria e nasceram com a lei da liga. Atualmente, esses centros s\u00e3o a espinha dorsal da pol\u00edtica repressiva do estado burgu\u00eas imperialista contra massas migrantes sem pap\u00e9is. Tudo o que migrante em uma situa\u00e7\u00e3o irregular que n\u00e3o \u00e9 interessante para o estado -ou seja, aqueles que n\u00e3o s\u00e3o explorados no campo, na constru\u00e7\u00e3o, na ind\u00fastria, nos cuidados dom\u00e9sticos ou que n\u00e3o s\u00e3o um escravo sexual for\u00e7ado para se prostituir - \u00c9 enviado para essas pris\u00f5es.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-563fc12a32f732537d45108d64dd4c0f\">\n  Devemos varrer a montanha colossal do lixo dessas pris\u00f5es racistas que mostram toda a crueldade do imperialismo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/22/crimenes-silenciosos-del-imperialismo-espanol-iii-carceles-especiales-para-extranjeros-donde-la-policia-comete-torturas-y-violaciones/", "type": "article", "title": "Crimes silenciosos do imperialismo espanhol (iii): pris\u00f5es especiais para estrangeiros, onde a pol\u00edcia comete tortura e viola\u00e7\u00f5es", "description": "O CIE (Centro de Interna\u00e7\u00e3o para Estrangeiros) s\u00e3o apenas pris\u00f5es criadas e exclusivamente para reter \"sinapapers\" estrangeiros, cujo \u00fanico crime \u00e9 chegar a um pa\u00eds da maneira que pode ...", "modified time": "2024-02-22T12:02:55+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}