{"title": "PC 22 de fevereiro - Siena. Controv\u00e9rsia no boicote da universidade em Israel", "published time": "2024-02-22T17-39-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Siena-palestina-720x300.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2719074869448544312\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Botta e resposta entre ativistas e Montanari\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"category-archive single\">\n  <br/>\n </div>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Siena-palestina-720x300.jpeg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Siena-palestina-720x300.jpeg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Segunda-feira \n  19 de fevereiro, o comit\u00ea da Palestina Siena falou na cerim\u00f4nia \n inaugura\u00e7\u00e3o do ano acad\u00eamico da Universidade para estrangeiros de \n Siena, contestando o Ministro da Universidade e Pesquisa.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      O \n  Ativistas do comit\u00ea, incluindo alguns estudantes da Universidade para \n Estrangeiros de Siena, depois de expuseram bandeiras e placas palestinas \n invocou o fim do genoc\u00eddio, eles disputaram o ministro Bernini \n A cumplicidade do governo no genoc\u00eddio do povo palestino, \n pedindo o fim imediato de qualquer relacionamento acad\u00eamico com \n Universidade Israel, participe do sistema de emprego e \n Apartheid na Palestina Ocupada.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      PARA \n  margem da disputa passou a partir da\u00ed, enquanto os DIGOS \n identificou os manifestantes, o presidente da regi\u00e3o da Toscana Eugenio \n  Giani, a quem a proximidade do c\u00f4nsul honor\u00e1rio foi contestada \n D\u2019Israel Carrai e que empilhou suas responsabilidades.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Para o \n  Reitor Tomaso Montanari, o comit\u00ea reiterou como a posi\u00e7\u00e3o de \n Ele expressou no boicote da universidade n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o por um lado \n do contexto hist\u00f3rico, se quisermos chamar o genoc\u00eddio em vigor por \n  1949 at\u00e9 hoje, e no outro do papel das universidades israelenses em \n Sistema de apartheid e explora\u00e7\u00e3o da Palestina.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    \u201c\u201c\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Eu entendo profundamente o sofrimento do povo palestino\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      , Assim, \n  e n\u00e3o julgue de forma alguma que, a partir deste profundamente abalado, chegue \n  para cometer um erro com sensacionalmente objetivos e n\u00e3o est\u00e1 disposto a discutir o \n profundo senso de argumentos contra cada boicote \n Universidade que eu havia exposto\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      e\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      artigo em novembro passado \" -\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Tomaso Montanari disse em entrevista ao Gazzetta di Siena.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      \u201c\u201c\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Eu apenas acredito que \u00e9 uma estrada mio\u00f3pica errada, na sua maneira desnecessariamente violenta - conclui\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      O reitor da Universidade para estrangeiros de Siena.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      A partir disso, iniciou uma controv\u00e9rsia que parece estar superando as fronteiras sienitas.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      O comit\u00ea da Palestina, Siena, esclarece alguns aspectos da controv\u00e9rsia nesta entrevista com o Gazzetta di Siena:\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <em>\n  <span>\n  </span>\n </em>\n <h3 class=\"western\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <i>\n      <b>\n       Como responder \u00e0s declara\u00e7\u00f5es mais recentes das redes sociais de Montanari?\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     N\u00e3o \n  Acreditamos que \u00e9 \u00fatil participar de uma resposta de golpe e m\u00eddia que \n Comece nas redes sociais, ontem apresentamos problemas concretos para o reitor, \n E \u00e9 o que podemos aceitar uma compara\u00e7\u00e3o. Portanto, n\u00e3o somos \n oposto de discutir as raz\u00f5es pelas quais \u00e9 necess\u00e1rio quebrar \n At\u00e9 acordos acad\u00eamicos e de pesquisa com Israel. No entanto, n\u00f3s somos \n pessoas que estudam todos os dias, trabalham ou ainda devem \n se preocupe todos os dias para o dia seguinte, nosso tempo \u00e9 \n Usado empregado se isso puder afetar a realidade dos fatos. At\u00e9 hoje \n  O reitor Montanari reiterou sua indisponibilidade de encerrar \n Os acordos, de fato, minando todas as bases do di\u00e1logo. A massa em \n discuss\u00e3o p\u00fablica sobre essa posi\u00e7\u00e3o, a saber, a declara\u00e7\u00e3o \n estar dispon\u00edvel para considerar os pedidos do \n Povo palestino, \u00e9, portanto, uma premissa indispens\u00e1vel sentar -se a um \n tabela de discuss\u00e3o \".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h3 class=\"western\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <i>\n      <b>\n       Voc\u00ea precisa excluir acordos com universidades israelenses?\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Sobre \n  Isso mencionamos as diretrizes do Pacbi (campanha palestina para o \n Boicote acad\u00eamico e cultural de Israel) do movimento BDS \n (Boicote, desinvestimento e penalidades), que certamente s\u00e3o \n exaustivo: 'as institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas s\u00e3o um ponto -chave do \n Estrutura ideol\u00f3gica e institucional do regime de opress\u00e3o, \n Colonialismo e apartheid de Israel contra a popula\u00e7\u00e3o palestina. \n Desde a sua funda\u00e7\u00e3o, a Academia Israel escreveu \n destino com o estabelecimento pol\u00edtico-militar em Israel, e \n Apesar dos esfor\u00e7os de um punhado de acad\u00eamicos de princ\u00edpio, \n A academia israelense est\u00e1 profundamente implicada no apoio e no \n perpetua\u00e7\u00e3o da recusa sistem\u00e1tica de Israel dos direitos de \n Palestinos.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     \"Como \n  Recurso imperativo geral, todas as institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas \n Israelense, a menos que provado de outra forma, est\u00e1 sujeito a boicote, um \n Devido \u00e0 sua cumplicidade de dez anos, profunda e consciente em \n perpetrar o emprego israelense e a nega\u00e7\u00e3o dos direitos \n fundamentos dos palestinos, tanto atrav\u00e9s de seu sil\u00eancio quanto \n representa um envolvimento eficaz destinado a justificar, ocultar ou \n  caso contr\u00e1rio, desviando deliberadamente a aten\u00e7\u00e3o das viola\u00e7\u00f5es \n Israelense de direito internacional e direitos humanos, ou mesmo \n  atrav\u00e9s de sua colabora\u00e7\u00e3o direta com ag\u00eancias estaduais no \n planejamento e na realiza\u00e7\u00e3o de projetos que violam a lei \n Internacional e os direitos dos palestinos. Consequentemente, estes \n institui\u00e7\u00f5es, todas as suas atividades e todas as atividades que \n Eles patrocinam ou o apoio devem ser boicotados. Voc\u00ea deve \n p\u00f4r um fim a todos os projetos com institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas israelenses, \n  como foi com as institui\u00e7\u00f5es acad\u00eamicas da \u00c1frica do Sul abaixo \n O apartheid \".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h3 class=\"western\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <i>\n      <b>\n       O \n  Console Honor\u00e1rio Israel Marco Carrai diz que em alguns dias um \n Siena aconteceu \u201cdois epis\u00f3dios (em refer\u00eancia ao que aconteceu tamb\u00e9m \n  Para as \u00e1speras, nota do editor) S\u00e9rio e sintom\u00e1tico contra Israel em lugares colocados \n para a cultura \u201d, o que voc\u00ea responde?\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     E \n  evidente que, para o console israelense, qualquer item n\u00e3o alinhado \n \u00c9 perigoso e deve ser reprimido. Mas \u00e9 compreens\u00edvel, porque isso \n Funciona em Israel, cujo governo est\u00e1 impondo violentamente, ambos em \n  interior que no exterior do pa\u00eds, o consentimento em rela\u00e7\u00e3o ao \n exterm\u00ednio do povo palestino. Entre outras coisas, o console, em seu \n Declara\u00e7\u00f5es, faz uma opera\u00e7\u00e3o, isso sim, muito s\u00e9rio: sobrep\u00f5e \n Sionismo e juda\u00edsmo, ent\u00e3o aludindo a medidas antij\u00e9gicas \n Nazista -fascista, para tentar confundir os torturadores de hoje com o \n V\u00edtimas de ontem.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Esse \n  Para n\u00f3s, \u00e9 ofensivo para a mem\u00f3ria daquele imenso \n trag\u00e9dia que eram leis raciais e o Holocausto. O console, \n Em suma, sobe desajeitadamente e perigosamente nos espelhos para \n Apoie aqueles que est\u00e3o fazendo uma vasta limpeza \u00e9tnica \n propor\u00e7\u00f5es. N\u00f3s, por outro lado, muito simplesmente, estamos do lado de quem \n Tamb\u00e9m nessas horas, \u00e9 morto sob as bombas israelenses com o \n cumplicidade de nossas institui\u00e7\u00f5es. \u00c9 necess\u00e1rio fazer tudo o que \n  A parada de genoc\u00eddio e a Palestina est\u00e1 libertada do colonialismo \n Sionista\".\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h3 class=\"western\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <i>\n      <b>\n       Por cinco meses, voc\u00ea realiza esta batalha, voc\u00ea acha que \u00e9 ouvido pelas institui\u00e7\u00f5es?\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </h3>\n <p>\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     De \n  cinco meses o comit\u00ea foi formado, mas para muitos de n\u00f3s este \n Battaglia come\u00e7ou muito tempo antes. O comit\u00ea reivindica continuidade \n com lutas em solidariedade com o povo palestino que por d\u00e9cadas sim sim \n Eles realizam na It\u00e1lia. Parece -nos absurdos para lembrar novamente que o \n A situa\u00e7\u00e3o atual n\u00e3o nasceu em 10/10/2023, mas determinada por \n Uma express\u00e3o colonial agora secular.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Aqui \n  H\u00e1 tamb\u00e9m a resposta \u00e0 pergunta feita: ningu\u00e9m dentro do arco \n aventure -se parlamentar a negar a Israel o direito de defender \n emprego, opress\u00e3o e apartheid em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 Palestina e eu \n Palestinos. A dist\u00e2ncia entre essas partes, de irm\u00e3os da It\u00e1lia a \n Italiano foi embora, e o que vemos e fazemos nos quadrados, no \n universidade e tamb\u00e9m em empregos (por exemplo, lembre -se, por exemplo, \n protestos e bloqueios em diferentes portos italianos contra o transporte de \n armas em dire\u00e7\u00e3o a Israel) \u00e9 insultu\u00e1vel e explica bem as raz\u00f5es para que 40% \n Italianos que n\u00e3o t\u00eam interesse em sancionar as escolhas com seu pr\u00f3prio voto \n Pol\u00edticas da Uni\u00e3o Europ\u00e9ia e da OTAN.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Visualizar \n  N\u00e3o estamos esperando a situa\u00e7\u00e3o que as institui\u00e7\u00f5es, ocupadas por tal \n Os sujeitos est\u00e3o convencidos da bondade de nossas posi\u00e7\u00f5es. Nosso \n A solidariedade com a resist\u00eancia palestina n\u00e3o \u00e9 apenas humana, mas deriva \n Pelo fato de compartilharmos o mesmo inimigo: aquele bloco de poder \n Eurotlantic e imperialista que na Palestina financia um genoc\u00eddio, \n Enquanto na It\u00e1lia, as pessoas ficam em sil\u00eancio, reunindo as cr\u00edticas e \n reprimir a dissid\u00eancia. Nossos principais interlocutores s\u00e3o os \n Italianos que n\u00e3o se dobram para aceitar ser c\u00famplices do \n genoc\u00eddio. Se os espectadores se levantarem, os bonecos tamb\u00e9m devem \n Pare de fazer teatro \u201d.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     De Contropiano\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Botta e resposta entre ativistas e Montanari na segunda -feira, 19 de fevereiro, o comit\u00ea da Palestina Siena falou na cerim\u00f4nia d ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-22-febbraio-siena-polemica-sul.html"}