{"title": "22 de fevereiro - Turim, julgamento em uma m\u00fasica para Alfredo Costio", "published time": "2024-02-22T09-05-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Cospito-Torino-720x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1879404618366347601\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"articleauthor\">\n  De\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n   Frank Cimini\n  </a>\n </span>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Cospito-Torino-720x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Cospito-Torino-720x300.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <em>\n      Porque eles tamb\u00e9m gravam e espalham uma m\u00fasica intitulada intitulada atrav\u00e9s do canal do YouTube\n     </em>\n     G\u00eanova estava em flor\n     <em>\n      durante o qual eles pediram desculpas ao ataque terrorista \n Comprometido com o preju\u00edzo de Roberto Adinolfi, administrador de Ansaldo \n Nuclear pelo qual Alfredo e Gai Nicola foram sentenciados \n  definitivamente\n     </em>\n     \u201d.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     H\u00e1 \n  Tamb\u00e9m isso no chefe de carga na conclus\u00e3o das investiga\u00e7\u00f5es \n conduzido pelo promotor Paolo Scafi em uma s\u00e9rie de eventos\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    em \n Solidariedade com Cosenza.\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     H\u00e1 tamb\u00e9m um panfleto distribu\u00eddo durante a celebra\u00e7\u00e3o da missa na Igreja Gran M\u00e3e de Deus \".\n     <em>\n      N\u00f3s trazemos \n  nossa solidariedade com aqueles que est\u00e3o trancados e com aqueles que brigam dentro e fora do \n  pris\u00f5es, liberdade para todos e todos contra tortura\n     </em>\n     \u201d.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Manchas, \n  Les\u00f5es pessoais durante um evento, o pedido de desculpas do crime e \n Instiga\u00e7\u00e3o ao crime contestado em 17 suspeitos. Sob acusa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o h\u00e1 \n Somente em Turim, mas tamb\u00e9m em outras cidades, solidariedade para Alfredo \n Ent\u00e3o, protagonista de uma longa greve de fome ainda \n Restrito sob 41bis na pris\u00e3o do Banco Sassari.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  greve de fome de acordo com os investigadores e o tribunal de \n Vigil\u00e2ncia de Roma, a \u00fanica autoridade para decidir na It\u00e1lia sobre as queixas \n Contra 41bis, ele tornou o anarquista at\u00e9 \"mais perigoso\" porque ele tem \n Seu \"carisma\" aumentou.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     E \n  Pagar as consequ\u00eancias s\u00e3o os anarquistas e os antagonistas que \n Eles protestam contra a pris\u00e3o dura. O folheto de solidariedade e o \n tentativa de exibir um banner parado por um fiel durante o \n A massa se torna uma prova de subvers\u00e3o.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O \n  O mesmo vale para a mancha das paredes da propriedade do \n Sede da RAI e o trabalho de ferro chamado \"Symphony\", puxando bal\u00f5es \n  Colorido e baldes de tinta.\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Para \n  Tudo isso ser\u00e1 comemorado um processo, porque Digos e investigadores \n Anti -terrorismo em uniforme e na toga tem sido desempregado por h\u00e1 muito tempo \n Falta de uma mat\u00e9ria -prima adequada.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Resumidamente \n  Ent\u00e3o, o inimigo p\u00fablico n\u00famero um, com anexos e conectados, \u00e9 um \n Oportunidade de trabalho formid\u00e1vel para aqueles que evidentemente se arrependem n\u00e3o \n Tendo estado l\u00e1 nos anos 70 para reprimir um fen\u00f4meno hist\u00f3rico.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "por Frank Cimini \u201cPorque eles gravaram e se espalharam tamb\u00e9m pelo canal You Tube, uma m\u00fasica intitulada G\u00eanova estava em ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/22-febbraio-torino-processo-su-una.html"}