{"title": "PC 22 de fevereiro - No massacre dos trabalhadores no local de Floren\u00e7a, uma interven\u00e7\u00e3o de Bergamo, a cidade da qual alguns dos trabalhadores mortos pelo lucro vieram", "published time": "2024-02-22T15-42-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgN90iJNc-i3JjDKJbmjI_sA7unK-8Tramx-tSkrA7fZO06a6VXCu2gXglkOWGGRSdNXbxBsrSMkkTYdUPf2HT0Fd36A9skPGFD6PsY_wlnAuVdg4L0WzvDQDOvnGSCGK-zp-7GeUY0nQNEVEt0FscaTdBRWr4k6OtaLHXmpgw05WRF1sQXgldCGG1vGUnT/w633-h77/Padron%20Ghezzi-BG.JPG"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4307265760835665632\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  Por contra -informa\u00e7\u00e3o, Ross Operaia de 21/02\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"104\" data-original-width=\"847\" height=\"77\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgN90iJNc-i3JjDKJbmjI_sA7unK-8Tramx-tSkrA7fZO06a6VXCu2gXglkOWGGRSdNXbxBsrSMkkTYdUPf2HT0Fd36A9skPGFD6PsY_wlnAuVdg4L0WzvDQDOvnGSCGK-zp-7GeUY0nQNEVEt0FscaTdBRWr4k6OtaLHXmpgw05WRF1sQXgldCGG1vGUnT/w633-h77/Padron%20Ghezzi-BG.JPG\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgN90iJNc-i3JjDKJbmjI_sA7unK-8Tramx-tSkrA7fZO06a6VXCu2gXglkOWGGRSdNXbxBsrSMkkTYdUPf2HT0Fd36A9skPGFD6PsY_wlnAuVdg4L0WzvDQDOvnGSCGK-zp-7GeUY0nQNEVEt0FscaTdBRWr4k6OtaLHXmpgw05WRF1sQXgldCGG1vGUnT/w633-h77/Padron%20Ghezzi-BG.JPG\" width=\"633\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Hoje (ontem), assim como estamos conversando, o corpo do \n Quinto trabalhador que, a partir de sexta -feira, 16 de fevereiro estava sob o \n escombros do canteiro de obras do que \u00e9 o massacre dos trabalhadores de Florence \n com fins lucrativos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  De acordo com a imprensa, \n Entre outras coisas, eles ainda est\u00e3o tentando entender, identificar o \n presen\u00e7a dos trabalhadores. Como o promotor escreveu,\n  <i>\n   \u201c\u201c\n  </i>\n  <i>\n   E\n  </i>\n  <i>\n   uma situa\u00e7\u00e3o\n  </i>\n  <i>\n   no qual\n  </i>\n  <i>\n   Existe o problema de \n Combine os nomes com os corpos. Portanto, um complexo tamb\u00e9m come\u00e7ou \n atividades de identifica\u00e7\u00e3o sobre o que resta dessas pessoas pobres \n trabalhadores, come\u00e7aram com a ajuda de especialistas e isso requer habilidades \n Especifica\u00e7\u00f5es gen\u00e9ticas. Porque\n  </i>\n  <i>\n   \u00c9 o c\n  </i>\n  <i>\n   agora s\u00e3o \n Realmente em condi\u00e7\u00f5es dram\u00e1ticas. \"\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  S\u00f3 isso deveria \n Para horrorizar e nos fazer entender o sistema em que vivemos, um sistema \n em que em um enorme canteiro de obras voc\u00ea n\u00e3o sabe quem est\u00e1 l\u00e1 \n trabalhando. Mas este \u00e9 o espelho da condi\u00e7\u00e3o que eles querem \n Traga toda a classe trabalhadora, todos os trabalhadores. Para este sistema \n imperialistas somos escravos e isso nos leva a morrer todos os dias como \n os escravos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  \u00c9 verdade, como \n denuncia um inspetor, que o \"trabalho mudou\". Mas o trabalho \n mudou porque se adaptou \u00e0 sede de lucro e \n explora\u00e7\u00e3o que levou \u00e0 desregulamenta\u00e7\u00e3o no local de \n Trabalhar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  \u00c9 bom colocar \n centro, como tamb\u00e9m foi dito aqui pelos sindicatos, que existe um \n Link entre Bergamo e o que aconteceu em Floren\u00e7a.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Claro que existe um \n link! E o v\u00ednculo \u00e9 o que Bergamo/Brescia \u00e9 uma bacia de \n trabalho de\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n milhares de trabalhadores exploraram e mal pagos a pretos, \n da qual a constru\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos principais centros. N\u00f3s levamos em considera\u00e7\u00e3o que um \n Bergamo est\u00e1 entre as mais importantes empresas de constru\u00e7\u00e3o nacionais, \n Aqueles, para se entender, do mestre Percassi, e por a\u00ed est\u00e1 \n todos um emprestador de neg\u00f3cios e emprego induzido, uma bacia de \n cabo, do qual todos est\u00e3o cientes, feitos pelos mestres, mas \n Tamb\u00e9m endossado pelos sindicatos confederados.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  \u201c\u201c\n  <i>\n   8 trabalhadores em \n Uma equipe de trabalho, mas funcion\u00e1rios de tr\u00eas empresas diferentes \"\n  </i>\n  . E \n O jornalista se pergunta: \u201cEmpresas ou empr\u00e9stimos de m\u00e3o -de -obra, \n Ent\u00e3o, os corporais? \" Porque esse \u00e9 o problema: n\u00e3o pode existir \n um mestre de uma empresa de 23 funcion\u00e1rios que afirmam dizer, como \n disse que da empresa Go Costruzioni, Sr. Ghezzi,\n  <i>\n   \"o \n Meus funcion\u00e1rios entre os mortos? N\u00e3o sei \"!\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Mas vamos voltar para \n Premissa, isto \u00e9, que o trabalho mudou. Vamos ver a situa\u00e7\u00e3o em \n particular em Bergamo, j\u00e1 relatado desde 2016 pela CILL, a Uni\u00e3o que hoje \n Nem faz as duas vergonhosas horas de ataque. Eles dizem esses ******* \n Bastardos da CILL que:\n  <i>\n   \"eu\n  </i>\n  <i>\n   para a situa\u00e7\u00e3o naturalmente\n  </i>\n  <i>\n   E\n  </i>\n  <i>\n   filha da crise que tem C\n  </i>\n  <i>\n   ol\n  </i>\n  <i>\n   pito duro o \n setor de constru\u00e7\u00e3o na prov\u00edncia de Bergamo. Em 7 anos, de acordo com dados \n da Uni\u00e3o, s\u00e3o\n  </i>\n  <i>\n   ven\n  </i>\n  <i>\n   Use 13.000 locais de \n Eu trabalho no setor ... \"\n  </i>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   m\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   para \n Por outro lado, eles dizem que florescem -\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   s\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   segundo \n O\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   s\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   secret\u00e1rio \n Danilo Mazzola\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   uma um\n  </span>\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   - \u201c\n  </span>\n  <i>\n   Na constru\u00e7\u00e3o cada vez mais, o trabalho dos funcion\u00e1rios se torna \n Uma evas\u00e3o de luxo e contribui\u00e7\u00e3o das entidades \u00e9 constantemente para cima \".\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   eu\n  </i>\n  <i>\n   e\n  </i>\n  <i>\n   PA\n  </i>\n  <i>\n   r\n  </i>\n  <i>\n   tite \n IVA nascem como os cogumelos na temporada de outono e vouchers s\u00e3o \n Tamb\u00e9m usado em situa\u00e7\u00e3o e em quantidades n\u00e3o admiss\u00edveis. Ent\u00e3o \n \u00c9 uma condi\u00e7\u00e3o que toda a uni\u00e3o n\u00e3o pode aceitar ... \".\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Como, a Uni\u00e3o \"n\u00e3o pode \n aceitar \"quando nesta situa\u00e7\u00e3o houve todo o problema \n do\n  <b>\n   b\u00f4nus para refazer as casas, a luz verde foi dada a um \n aumento desenfreado da explora\u00e7\u00e3o e condi\u00e7\u00f5es de trabalho em \n Tempos restritos e que s\u00e3o a principal causa de les\u00f5es e que o sindicato endossou.\n  </b>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Se este \u00e9 o \n Situa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o Vamos ver o que a inspe\u00e7\u00e3o de trabalho diz \n Sempre em Bergamo:\n  <i>\n   \"eu\n  </i>\n  <i>\n   empresas de constru\u00e7\u00e3o: para\n  </i>\n  <i>\n   eu'\n  </i>\n  <i>\n   Inspetoria \n de trabalho A irregularidade \u00e9 a regra, o\n  </i>\n  <i>\n   80%\n  </i>\n  <i>\n  </i>\n  <i>\n   E\n  </i>\n  <i>\n   fora -of -law de acordo com a inspe\u00e7\u00e3o realizada no ano passado e 62% \n As empresas n\u00e3o respeitam as regras de seguran\u00e7a. \"\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Alguns dados curtos \n Para dar uma id\u00e9ia dessa imensa situa\u00e7\u00e3o:\n  <i>\n   5000 empresas de constru\u00e7\u00e3o \n inspecionado em 2021, do qual o\n  </i>\n  <i>\n   80%\n  </i>\n  <i>\n   Encontre irregular, \n 1605 empresas suspensas no primeiro\n  </i>\n  <i>\n   3\n  </i>\n  <i>\n   meses do ano\n  </i>\n  <i>\n   p\n  </i>\n  <i>\n   Para \n Falha em cumprir as regras de seguran\u00e7a, os 200 acidentes um AL \n minuto.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Claramente a coisa \n Mais escandaloso \u00e9 que essas reclama\u00e7\u00f5es v\u00eam \n Felizmente no Congresso Nacional de Filca Cisl em Bergamo e nos sindicalistas conheciam muito bem a situa\u00e7\u00e3o das irregularidades. E ent\u00e3o eles v\u00eam \n justificado, sempre neste Congresso Nacional, por esse tipo \n de unidade nacional: institui\u00e7\u00f5es, inspe\u00e7\u00e3o de trabalho, sindicatos \n Coniventes e mestres ...\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Aqui est\u00e1 o que ele diz \n Vanessa Pessi, presidente da Ance Bergamo, que reitera\n  <span style=\"font-style: normal;\">\n   ser\n  </span>\n  <i>\n   \"Uma ferida inaceit\u00e1vel para o pa\u00eds e para cada um de n\u00f3s.\"\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Mas foda voc\u00ea, n\u00f3s \n Digamos! Mas como \u00e9 poss\u00edvel encontrar uma solu\u00e7\u00e3o \n Se essas mesas institucionais n\u00e3o quebrarem, esta parede de borracha, \n que nos encontramos nos empregos quando procuramos, com dificuldade, \n Para trazer \u00e0 tona quais s\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es de trabalho e \n de explora\u00e7\u00e3o! Isso se aplica aos canteiros de obras, mas tamb\u00e9m se aplica a \n f\u00e1bricas, porque dentro dos empregos, em todos os lugares \n do trabalho n\u00e3o s\u00e3o os sindicatos que seriam o primeiro que eles precisam verificar, os representantes dos trabalhadores de seguran\u00e7a est\u00e3o sozinhos \n Quatro moscas brancas s\u00e3o as que fazem seu trabalho e eu n\u00e3o sei se \n Nem mesmo h\u00e1 no momento em Bergamo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Quando nossa atividade di\u00e1ria de f\u00e1brica \n sai do local de trabalho e \u00e9 relatado nos corpos respons\u00e1veis \u200b\u200b- e \n que devemos intensificar, organizar, tamb\u00e9m atrav\u00e9s de \n uma organiza\u00e7\u00e3o de luta superior que \u00e9 a da rede para o \n Seguran\u00e7a - o que estamos na nossa frente? O que est\u00e1 na frente deles \n trabalhadores ou sindicatos tentando divulg\u00e1 -los \n condi\u00e7\u00f5es? H\u00e1 a parede de borracha das entidades respons\u00e1veis, \n do ausl, do trabalho inspetoras que de vez em quando \n Eles denunciam, como quando o caso quando Florence come\u00e7a, como tantos \n outros, e ent\u00e3o n\u00e3o mudam mais nada, porque eles fazem um quadrado entre \n deles os sindicatos confederados, os mestres e os v\u00e1rios governos que fazem \n Eles tiveram sucesso, incluindo o \u00faltimo, que enfraqueceram qualquer \n Eu espero pela seguran\u00e7a. N\u00e3o \u00e9 suficiente para condenar\n  <i>\n   \"mudan\u00e7as \n da legisla\u00e7\u00e3o que levou a uma desregulamenta\u00e7\u00e3o na cadeia \n de contratos\n  </i>\n  <i>\n   ha\n  </i>\n  <i>\n   Descri\u00e7\u00e3o da seguran\u00e7a \"\n  </i>\n  como \n Um sindicato como CGIL diz.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  O problema n\u00e3o \u00e9 \n Somente este \u00faltimo governo, mas \u00e9 todo o sistema que deve ser colocado em \n discuss\u00e3o e \u00e9 por isso que \u00e9 necess\u00e1ria uma batalha \n nacional, mas uma batalha que come\u00e7a em todos os trabalhos \n e que envolve, de fato, dos trabalhadores aos inspetores, venha \n delegados, RLs, jornalistas, intelectuais, todos aqueles que \n entenda que este massacre cont\u00ednuo, esta guerra di\u00e1ria em \n Jobs \u00e9 o espelho de uma empresa de putrefa\u00e7\u00e3o que \n deve ser derrubado para realmente colocar o \n Trabalhar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Porque o problema \n \u00c9 que o capital torna o trabalho prejudicial, n\u00e3o o pr\u00f3prio trabalho.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  N\u00f3s temos \n come\u00e7ou com esses trabalhadores \"invis\u00edveis\" dos quais voc\u00ea n\u00e3o \n Ele ainda sabe o nome agora, e queremos dizer algumas coisas respeito \n \u00e0 sua condi\u00e7\u00e3o de trabalho relatada pelos irm\u00e3os e por \n Fam\u00edlia:\n  <i>\n   \u201cMohamed sempre funcionou. Ele morava em Bergamo - ele explica \n Seu irm\u00e3o - ele me disse que come\u00e7ou todas as manh\u00e3s com uma van \n liderado por outros para chegar ao site de Floren\u00e7a. Ent\u00e3o \u00e0 noite \n Ele voltou para casa e depois saiu na manh\u00e3 seguinte. Foi um trabalho \u00e1rduo, \n Ent\u00e3o ele disse, ele n\u00e3o ganhou muito, meio dinheiro os deu \n Regularmente, a outra metade estava em preto.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Outra hist\u00f3ria \u00e9 \n O que o irm\u00e3o do garoto da Tunisina:\n  <i>\n   \u201d\n  </i>\n  <i>\n   uma um\n  </i>\n  <i>\n   Veva \n Apenas 19 anos quando ele deixou a Tun\u00edsia para vir para \n It\u00e1lia. Lembro -me daquele dia, quando ele deixou nossas costas \n Cidade, cumprimentando nossos pais, ficou feliz em sair. Volev\n  </i>\n  <i>\n   uma um\n  </i>\n  <i>\n   Um futuro diferente, embarcado naquele navio e saiu. Para isso \n o tempo poderia ser viajado livremente entre um banco e outro do \n Mediterr\u00e2neo.\"\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Isso para \n O fechamento \u00e9 o elo entre Bergamo e Florence. Com o governo com a liga, eu \n racistas, fascistas, mestres se sentem cada vez mais livres \n aproveite os trabalhadores cada vez mais, mas por outro lado, existem esses \n Outros prolet\u00e1rios, esses irm\u00e3os nossos, ent\u00e3o devemos transformar \n Essa dor na raiva e organiza\u00e7\u00e3o para responder \u00e0 deles \n morto.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  E da\u00ed \n Estamos fazendo, resumimos antes, o que de qualquer maneira \n Continuaremos a fazer, bem como levar a reclama\u00e7\u00e3o aos locais de \n trabalho e tamb\u00e9m para as iniciativas a serem realizadas, \u00e9 trazer \n A necessidade da organiza\u00e7\u00e3o dentro de empregos \n Comparado \u00e0 seguran\u00e7a e batalha a serem feitas contra isso \n Explora\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m para ter aumentos salariais. \n Porque outros dados centrais tamb\u00e9m s\u00e3o os dos sal\u00e1rios da fome \n de trabalhadores, bem como os de contratos prec\u00e1rios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Devemos dar \n sinais permanentes de uma luta di\u00e1ria que n\u00e3o pode esperar pelo \n Pr\u00f3ximo massacre de trabalhadores.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "De contra -informa\u00e7\u00e3o Rossopeia de 21/02 hoje (ontem), assim como estamos conversando, o corpo do quinto trabalhador foi encontrado que D ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-22-febbraio-sulla-strage-operaia-al.html"}