{"published time": "2024-02-22T10-46-39-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Assange-rettssak-1160x660.jpg", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-1.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"660\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Assange-rettssak-1160x660.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Assange-rettssak-1160x660.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p class=\"has-vivid-red-color has-secondary-background-color has-text-color has-background\">\n  Esta \u00e9 uma cr\u00f4nica. An\u00e1lise e o ponto de vista s\u00e3o os pr\u00f3prios comentaristas e n\u00e3o correspondem necessariamente \u00e0 linha de Earn Folket Media.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   O fundador do WikiLeaks, Julian Assange, est\u00e1 atualmente em uma pris\u00e3o de alta seguran\u00e7a no Reino Unido. O governo o entregar\u00e1 aos Estados Unidos, onde ele corre o risco de 175 anos de pris\u00e3o. Seu \u00fanico \"crime\" \u00e9 que ele, como jornalista, revelou os crimes de guerra dos EUA.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  De 2012 a 2019, Assange viveu em asilo na embaixada do Equador em Londres, em fuga do imperialismo dos EUA. Assange \u00e9 um cidad\u00e3o australiano, e a Austr\u00e1lia h\u00e1 muito tempo solicita que ele chegasse ao seu pa\u00eds de origem. No entanto, os aliados dos EUA no Reino Unido e em outros pa\u00edses europeus preferem extradit\u00e1 -lo para os Estados Unidos, onde \u00e9 acusado de espionagem e roubo de computador. A quest\u00e3o a ser tratada pela Suprema Corte \u00e9 se a decis\u00e3o do governo de distribuir Assange aos Estados Unidos \u00e9 legal.\n </p>\n <p>\n  Desde 2019, quando o Equador convidou a pol\u00edcia brit\u00e2nica para sua embaixada para prender Assange, o jornalista se sentou na pris\u00e3o de alta seguran\u00e7a mais not\u00f3ria do Reino Unido. Aqui ele vive sob relacionamentos que sua esposa e fam\u00edlia criticam fortemente. Nos dias 20 e 21 de fevereiro, seu caso foi tratado pela Suprema Corte brit\u00e2nica em Londres, mas Assange estava doente demais para participar. Antes do asilo na embaixada do Equador, Assange da Su\u00e9cia escapou, onde foi acusado de abuso sexual - um caso que mais tarde foi fechado.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32939\" decoding=\"async\" height=\"322\" sizes=\"(max-width: 445px) 100vw, 445px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-2.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"445\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Corte do v\u00eddeo publicado pela WikiLeaks, com mensagens de texto e rotulagem dos jornalistas.\n  </figcaption>\n </figure>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Assange revelou crimes de guerra\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  A raz\u00e3o para a persegui\u00e7\u00e3o de Assange \u00e9 que o WikiLeaks, onde foi central, publicou v\u00e1rios documentos secretos dos Estados Unidos em 2010, v\u00e1rios dos quais revelaram a brutalidade dos imperialistas no Iraque e no Afeganist\u00e3o. Aten\u00e7\u00e3o particular recebeu um v\u00eddeo mostrando como os pilotos em um helic\u00f3ptero Apache dos Estados Unidos usaram seu c\u00e2none para matar dois jornalistas iraquianos da Reuters, Namir Noor-Eldeen (22) e Saeed Chmagh (40) e nove outros homens. Duas crian\u00e7as tamb\u00e9m ficaram gravemente feridas no ataque. Os Estados Unidos cobriram posteriormente o caso.\n </p>\n <p>\n  Em outras palavras, o WikiLeaks n\u00e3o apenas exp\u00f4s crimes de guerra, mas um ataque direto ao direito de conduzir jornalismo. Este tribunal-democr\u00e1tico burgu\u00eas \u00e9 completamente reservado n\u00e3o apenas pelos Estados Unidos no caso contra Assange, mas tamb\u00e9m pelos co-executivos dos EUA em pa\u00edses como a Su\u00e9cia e o Reino Unido. Vemos isso no contexto da decad\u00eancia e da crise no sistema pol\u00edtico burgu\u00eas, onde as liberdades e direitos democr\u00e1ticos agora est\u00e3o sistematicamente prejudicados.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Ataque a jornalistas e liberdade de imprensa\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  A esposa de Assange, Stella Assange, disse fora do tribunal de Londres: \u201cH\u00e1 um ataque a jornalistas em todo o mundo. \u00c9 um ataque \u00e0 verdade e um ataque ao direito do p\u00fablico de saber \". A ag\u00eancia de not\u00edcias da AP acredita que \u00e9 prov\u00e1vel que a Suprema Corte passe v\u00e1rias semanas para tomar uma decis\u00e3o - se Assange Loser for entregue aos Estados Unidos, o que significa que ele morrer\u00e1 em cativeiro.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32937\" decoding=\"async\" height=\"520\" sizes=\"(max-width: 1222px) 100vw, 1222px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/image-1.png\" width=\"1222\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Stella Assange em frente \u00e0 Suprema Corte de Londres.\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Pen norueguesa, o Departamento Noruegu\u00eas do \"maior escritor e organiza\u00e7\u00e3o da liberdade de express\u00e3o\" do mundo \"Pen International, protestos em um apelo contra o processo contra Assange e escreve, entre outras coisas:\" Se Assange for entregue aos Estados Unidos, o As cobran\u00e7as significam equiparar revela\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas \u00e0 espionagem, porque as a\u00e7\u00f5es descritas na cobran\u00e7a s\u00e3o principalmente formas de obten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o m\u00e9todos comuns para os jornalistas. Isso inclui a descoberta das informa\u00e7\u00f5es de vazamento e com estampamento secretamente. Ser\u00e1 a primeira vez que as autoridades americanas est\u00e3o usando a legisla\u00e7\u00e3o de espionagem contra um editor. \u201d\n </p>\n <p>\n  O caso de Assange \u00e9 apenas um dos muitos exemplos da ilegalidade completa que prevalece para aqueles que os Estados Unidos apontam como seus inimigos. Liquidations, tortura e cativeiro sem lei e julgamento s\u00e3o m\u00e9todos que eles frequentemente indicaram, incluindo os prisioneiros de Guant\u00e1namo. Eles sequestram -se sistematicamente cidad\u00e3os de outros pa\u00edses e os mant\u00eam em cativeiro sem serem julgados. Tais casos s\u00e3o frequentemente legitimados com pre\u00e7os mentirosos, como \"a guerra contra o terror\" ou \"a guerra \u00e0s drogas\". O caso Assange mostra que mesmo os jornalistas burgueses n\u00e3o t\u00eam prote\u00e7\u00e3o nessa comunidade. Os ataques \u00e0 liberdade da imprensa s\u00e3o uma das muitas express\u00f5es da crise no sistema pol\u00edtico burgu\u00eas e a tend\u00eancia ao fascismo aberto.\n </p>\n <p>\n  Tragicamente e ironicamente, o julgamento em Londres ocorre ao mesmo tempo que a m\u00eddia ocidental e as autoridades s\u00e3o duras de que a oposi\u00e7\u00e3o russa Navalnij morreu recentemente nas m\u00e3os do imperialismo russo.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Refer\u00eancias:\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://klassekampen.no/artikkel/2024-02-21/holder-pusten-for-assange\">\n   Prende a respira\u00e7\u00e3o para Assange | Luta de classe\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.vg.no/nyheter/utenriks/i/EQOLgo/assange-moeter-ikke-i-retten-fordi-han-er-for-syk\">\n   Julian Assange n\u00e3o se encontra no tribunal porque ele est\u00e1 muito doente\n  </a>\n  (VG)\n  <br/>\n  <a href=\"https://wikileaks.org/+-War-Military-+.html\">\n   WikiLeaks - Guerra &amp; amp; Militares\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/media/2020/jun/15/julian-assange-indictment-fails-to-mention-wikileaks-video-that-exposed-us-war-crimes-in-iraq\">\n   A acusa\u00e7\u00e3o de Julian Assange n\u00e3o menciona o v\u00eddeo do WikiLeaks que nos exp\u00f4s 'crimes de guerra' no Iraque\n  </a>\n  (O guardi\u00e3o)\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/us-news/2020/jun/15/all-lies-how-the-us-military-covered-up-gunning-down-two-journalists-in-iraq\">\n   'All Lies': como os militares dos EUA encobriam dois jornalistas no Iraque\n  </a>\n  (O guardi\u00e3o)\n  <br/>\n  <a href=\"https://norskpen.no/nyheter/utlevering-og-fengselsstraff-kan-fa-alvorlige-konsekvenser-for-pressefriheten/\">\n   A caneta norueguesa e v\u00e1rias outras organiza\u00e7\u00f5es pedem que a extradi\u00e7\u00e3o de Julian Assange seja interrompida e ele \u00e9 libertado\n  </a>\n  (Caneta norueguesa)\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Leia tamb\u00e9m:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXQgDdHx7b\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/12/23/usa-forfolger-journalisten-assange-for-a-myrde-ham/\">\n     EUA perseguindo o jornalista Assange para mat\u00e1 -lo\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXQgDdHx7b\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/12/23/usa-forfolger-journalisten-assange-for-a-myrde-ham/embed/#?secret=ZYOB8qBoV8#?secret=TXQgDdHx7b\" title=\"\u00abUSA forf\u00f8lger journalisten Assange for \u00e5 myrde ham\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZbO7hDJbVt\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/10/05/usa-trump-og-cia-vurderte-attentat-pa-assange/\">\n     EUA: Trump e CIA classificaram a aten\u00e7\u00e3o em Assange\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"ZbO7hDJbVt\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/10/05/usa-trump-og-cia-vurderte-attentat-pa-assange/embed/#?secret=yJDzPdSMoc#?secret=ZbO7hDJbVt\" title=\"\u00abUSA: Trump og CIA vurderte attentat p\u00e5 Assange\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"tC0ncfv9jC\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2020/09/25/england-rettssak-om-utlevering-av-assange/\">\n     Inglaterra: treinamento sobre a entrega de Assange\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"tC0ncfv9jC\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2020/09/25/england-rettssak-om-utlevering-av-assange/embed/#?secret=B6nNzyagaS#?secret=tC0ncfv9jC\" title=\"\u00abEngland: Rettssak om utlevering av Assange\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/22/storbritannia-assange-saken-angrep-pa-pressefriheten/", "type": "article", "title": "Reino", "description": "O fundador do WikiLeaks, Julian Assange, est\u00e1 atualmente em uma pris\u00e3o de alta seguran\u00e7a no Reino Unido. O governo o entregar\u00e1 aos Estados Unidos, onde ele corre o risco de 175 anos de pris\u00e3o. Seu \u00fanico \"crime\" \u00e9 ...", "modified time": "2024-02-22T10:47:32+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Nyheter"]}