{"title": "Situa\u00e7\u00e3o atual: Notas sobre a crise mundial (6 movimentos agr\u00edcolas na UE II)", "published time": "2024-02-22T17-24-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGEMaqb0Xz7bKxjz5ArOsolk7cWT19UNOACyVWxoWMFwHXFyLiFXcwvc1S7IV59k91AFawvXq-MM8QFw87_zHjHPaJG6Du7A2-MGf6C8pcWOBFOCM2mubfXziR8VusfjHu5rTVwtfFDM67tx4mnCir0-UX5iaOIXabSnWT513hFMLynOaI74I0wSFOUo6v/w640-h222/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab1.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiU1ux8i_MFVln0UUS7VCemySUvw986-K90Wb85TpCv_z2TfyAnhPHJBQuYAipkJ2PPJvvThpfgJ3Tzjfk1Rc4e3TdmdSg9xOkifTc8AyzL1-1-Krx82TexxFBfQF1YGRrYMLIp2W8DiIqOgvmb0YlpGWaBdN9yWyNBzb_zlPDzHsFzH_FJ35LjV_us2bD_/w640-h390/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549-g1.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg9FqLnYd0Uzg4D7HCjUlZou_ijaypC6aLnmLhLW-gnecrq2Bh7dkVGwSsU8xdux5wn8rjjgJJ-DtcfIjvzH77vxW9cXWklWCpcuixxIOss8H9BvpsUXisMUQCD7bYGs7sa3kOKGOEyklq1hQzu7pnSs6ub2dyJGZcyT9NhLKVX9YZOFt4SCaz3CKgeb9Rt/w640-h152/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab2.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1289966456667718024\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\">\n  <b style=\"background-color: red;\">\n   <span>\n    <span>\n     Os movimentos \n Agr\u00e1rio na Uni\u00e3o Europeia\n     <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n     </span>\n     (UE)\n    </span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    (Ii)\n    <b>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span>\n      Agricultura intensiva e extensa, \n Estates capitalistas e propriedades semi -feudais. Agricultura Comercial e \n Agricultura de subsist\u00eancia e Mixsta de pequenos produtores agr\u00e1rios\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u00c9 importante ter \n Uma ideia clara do que esses conceitos significam para diferenciar o car\u00e1ter \n capitalista ou semi -feudal da agricultura na UE, ambos nos 14, \n especialmente o sul da It\u00e1lia e Espanha, quanto a esses pa\u00edses, com os 13 \n Leste da Europa. Assim, podemos diferenciar grandes empresas agr\u00edcolas \n Capitalistas das grandes empresas agro -exportadoras de agricultura \n semi -feudal.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     Sobre \n Os termos usados \u200b\u200bpelas institui\u00e7\u00f5es e acad\u00eamicos burgueses, temos que \n Leve em considera\u00e7\u00e3o esses detalhes\n    </b>\n    :\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    -\n    <u>\n     A express\u00e3o \n \"Baseado no trabalho em fam\u00edlia\" n\u00e3o faz sentido pol\u00edtico-econ\u00f4mico\n    </u>\n    , Assim, \n e indiretamente induzido. \u00c9 completamente sem sentido, ent\u00e3o \n Qualquer que seja o sistema social da economia, o pequeno agricultor \"funciona\", \n se ele vive na era da escravid\u00e3o e no feudalismo ou \n capitalismo. que serve para encobrir a confus\u00e3o de formas sociais de \n organiza\u00e7\u00e3o da economia totalmente diferente; Uma confus\u00e3o que apenas \n Beneficia a burguesia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    -\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    A express\u00e3o \"baseada no trabalho em fam\u00edlia\" \n induz erro, enganar as pessoas, porque sugere que n\u00e3o h\u00e1 emprego \n assalariado.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    -\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    A conclus\u00e3o mais \n essencial e fundamental para entender o processo de desenvolvimento do capitalismo \n Na agricultura em geral, \u00e9, portanto, a intensifica\u00e7\u00e3o da agricultura e, \n paralelo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - A diminui\u00e7\u00e3o na superf\u00edcie m\u00e9dia por fazenda \n (Fazenda), n\u00e3o \u00e9 um fato acidental, local ou epis\u00f3dico, mas um fen\u00f4meno comum \n Todos os pa\u00edses civilizados.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - a infinidade de erros que todos os economistas cometem \n burguesa sem exce\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos dados sobre a evolu\u00e7\u00e3o do \n A agricultura \u00e9 explicada porque esse fen\u00f4meno geral n\u00e3o \u00e9 suficientemente \n Conhecido, compreendido, assimilado e pensou. \u201d\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     -\n    </b>\n    O crescente trabalho do trabalho assalariado \u00e9 um \n processo geral que excede todas as peculiaridades nos pa\u00edses capitalistas \n desenvolvido (imperialistas). Mas na grande maioria deles, estat\u00edsticas \n Agr\u00edcola \u00e9 subordinada, intencionalmente ou n\u00e3o, para concep\u00e7\u00f5es e preconceitos \n burgu\u00eas dominante e\n    <u>\n     n\u00e3o fornece nenhuma informa\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica\n    </u>\n    Sobre trabalho assalariado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - Exemplo da Am\u00e9rica do Norte nos mostra o qu\u00e3o imprudente \n Seria confundir propriedades com agricultura capitalista em grande escala, \n E com que frequ\u00eancia o propriet\u00e1rio \u00e9 uma sobreviv\u00eancia dos relacionamentos \n Precapitalists: escravos, feudal ou patriarcal.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - N\u00e3o \u00e9 a \u00e1rea total, mas apenas a quantidade de terra \n cultivou o que indica, com alguma aproxima\u00e7\u00e3o e com algumas exce\u00e7\u00f5es \n Magnitude da Hacienda.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - at\u00e9 as fazendas com menos extens\u00e3o, elas s\u00e3o verdadeiras \n A maioria dos sentidos \"grandes\" (despesas de trabalho salarial, implementa o valor \n de lavoura e m\u00e1quinas) do que as de mais extens\u00e3o. O aumento da terra \n cultivado de farms ou fazenda de marca\u00e7\u00e3o do tipo capitalista pertencem ao \n Grupo de dimens\u00f5es menores.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    -\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     Falta \n da funda\u00e7\u00e3o a tend\u00eancia generalizada de considerar as propriedades -sem \n An\u00e1lise especial dos dados espec\u00edficos de cada pa\u00eds e regi\u00e3o separadamente \n Como economia capitalista.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     -\n    </b>\n    <span style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">\n     Da \n A penetra\u00e7\u00e3o do capitalismo na agricultura \u00e9 geralmente julgada por \n dados sobre a extens\u00e3o dos farms ou o n\u00famero e a import\u00e2ncia de grandes \n Pharms (grandes para os hectares que ocupam). Mas devemos alertar que todos \n S\u00e3o dados indiretos, pois\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      a \u00e1rea \n ocupado est\u00e1 longe de indicar e diretamente se uma fazenda ou \n A explora\u00e7\u00e3o agr\u00edcola \u00e9 realmente grande como uma empresa econ\u00f4mica ou se for \n car\u00e1ter capitalista.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span>\n    <o:p>\n     <span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - \n Os dados sobre o trabalho assalariado s\u00e3o, nesse sentido, incomparavelmente \n mais demonstrativo e convincente.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - \n Agricultura moderna (capitalista) -e em particular em pequena explora\u00e7\u00e3o \n Agricultural- um trabalho muito mais assalariado \u00e9 usado do que se acredita \n habitualmente.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - \n Nos pa\u00edses capitalistas do mundo, uma parte de agricultores ou agricultores cujos \n situa\u00e7\u00e3o \u00e9 pior, eles s\u00e3o for\u00e7ados a recorrer \u00e0 venda de sua for\u00e7a de \n trabalho. Esses agricultores para sua ocupa\u00e7\u00e3o principal, trabalhadores assalariados. \u00c9 \n Claro, a maior parte desses pe\u00f5es rurais e trabalhadores diurnos que t\u00eam um pequeno peda\u00e7o \n de terra aparece nos grupos mais baixos de agricultura.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    - \n Com o desenvolvimento da agricultura capitalista, a propor\u00e7\u00e3o de agricultores \n diminui independentes e a dos trabalhadores rurais dependentes aumenta.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    -\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    <u>\n     Com o desenvolvimento do capitalismo\n    </u>\n    , Assim,\n    <u>\n     o \n Intensifica\u00e7\u00e3o da agricultura\n    </u>\n    , seu progresso t\u00e9cnico, a melhoria de \n Os m\u00e9todos de cultivo s\u00e3o desenvolvidos l\u00e1 com velocidade extraordin\u00e1ria.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    -\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    Onde a dimens\u00e3o dos farms \u00e9 maior que \n Em qualquer outra regi\u00e3o e geralmente \u00e9 aumentado, \u00e9 tomado como \n Modelo de capitalismo na agricultura. Isso est\u00e1 incorreto. Deve-se a\n    <u>\n     que \n A forma mais dif\u00edcil e primitiva de extensa agricultura\n    </u>\n    \u00c9 confundido com\n    <u>\n     o \n Agricultura intensiva, com base no progresso t\u00e9cnico\n    </u>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Os detalhes te\u00f3ricos anteriores v\u00eam do estudo de \n Lenin, do Censo Agr\u00edcola dos EUA, publicado como \u201cnovos dados \n Sobre as leis do desenvolvimento do capitalismo na agricultura \u201d\n    <b>\n     .\n    </b>\n    <span style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">\n     Outros detalhes te\u00f3ricos, n\u00e3o menos \n Importante, n\u00f3s os tornaremos no desenvolvimento subsequente dessas notas.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n    <b>\n     Antes de continuar, fazemos um coment\u00e1rio sobre \n A \u00faltima apresenta\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de Lenin se referiu ao caso dos EUA e \u00e9 o \n seguindo:\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n    N\u00f3s comentamos: a precis\u00e3o de Lenin \u00e9 muito importante para \n Diferencie as duas maneiras de desenvolver o capitalismo em um pa\u00eds - um, a estrada \n Junker, Prussiano ou propriet\u00e1rio de terras de lento evolu\u00e7\u00e3o da semi -feudalidade, do \n Outra rota, a rota do fazendeiro de destrui\u00e7\u00e3o do propriet\u00e1rio e sistema r\u00e1pido \n desenvolvimento do capitalismo; bem como para diferenciar pa\u00edses \n desenvolvido (agora imperialista) capitalistas dos pa\u00edses semi -feudais e \n Semicolonial em cuja base um capitalismo burocr\u00e1tico se desenvolve. Como \n \u00c9 visto na Am\u00e9rica do Norte. No estudo de Lenin, o capitalismo na agricultura est\u00e1 indo \n impondo o deslocamento da extensa agricultura pela agricultura intensiva, \n pequeno pela superf\u00edcie que ocupa em compara\u00e7\u00e3o com a extensa, mas \n \"\u00d3timo\" para a quantidade de capital investido e o uso de trabalho assalariado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <i>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    No momento do imperialismo, em sua \u00faltima fase, no \n momento de sua maior decomposi\u00e7\u00e3o, quando isso \u00e9 ainda mais monop\u00f3lio, mais \n Parasit\u00e1rio e mais podre, exporta suas capitais para nossos pa\u00edses para \n monopolizar a terra, diretamente ou atrav\u00e9s de seus agentes econ\u00f4micos o \n propriet\u00e1rios de terras e os grandes burgueses nativos (\u00f3timas propriedades \"modernas\") \n E assim, com baixo investimento de capital em compara\u00e7\u00e3o com o que eles precisariam \n produzir nos pr\u00f3prios pa\u00edses imperialistas praticam agricultura \n extenso, que tira o campesinato, arruina a terra para a produ\u00e7\u00e3o \n campon\u00eas, \u00e1gua apropriada e conduz o capitalismo burocr\u00e1tico para o \n Orientar a produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o para o mercado nacional, mas para o mercado mundial (mercado \n Imperialista), aprofundando a condi\u00e7\u00e3o do pa\u00eds como um exportador prim\u00e1rio.\n    <i>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <i>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    A explora\u00e7\u00e3o de pa\u00edses oprimidos pelo imperialismo, \n Ele tem sua base econ\u00f4mica na semi -foda. A desigualdade de \n trocas claramente expostas por Marx como a troca de uma quantidade maior \n Trabalho O pa\u00eds dominado por uma menor quantidade de trabalho no pa\u00eds \n Dominante cristalizado nas mercadorias produzidas e trocadas. \n Diferencia\u00e7\u00e3o de Lenin de pa\u00edses e pa\u00edses capitalistas desenvolvidos \n atrasado, lei do desenvolvimento desigual. O oposto \u00e9 aumentar\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    um espa\u00e7o econ\u00f4mico mundial homog\u00eaneo, sem \n Economias nacionais e aus\u00eancia de opressores imperialistas e pa\u00edses \n oprimido\n    <i>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <i>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Desenvolvimento do desenvolvimento das for\u00e7as produtivas, duas \n Sistemas de produ\u00e7\u00e3o: pa\u00edses capitalistas desenvolvidos. Esses \n Por \u00faltimo, s\u00e3o coloniais ou semicoloniais e semi -feudais, em cuja base \n Desenvolve capitalismo burocr\u00e1tico. A agricultura precapitalista de \n pequeno produtor principalmente\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    de \n A subsist\u00eancia que se deteriora constantemente \u00e9 a base do resto do \n atividade econ\u00f4mica dos pa\u00edses oprimidos, o campesinato que produz por \n Abaixo do m\u00ednimo de manuten\u00e7\u00e3o e reprodu\u00e7\u00e3o de sua for\u00e7a de trabalho \n Comida barata \u00e9 a base da crescente desigualdade de sal\u00e1rios entre \n os trabalhadores dos pa\u00edses oprimidos e os trabalhadores dos pa\u00edses imperialistas em \n e do setor de exporta\u00e7\u00e3o, em particular, desses pa\u00edses com\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    o dos pa\u00edses imperialistas. Isso determina \n A transfer\u00eancia de excedentes dos pa\u00edses oprimidos para os pa\u00edses \n Imperialistas\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <span>\n      Por exemplo: na Am\u00e9rica Latina, o que eles chamam de \u201eAgricultura \n Familiares \"eles s\u00e3o camponeses pobres\n     </span>\n    </b>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Se o \n exemplo, voc\u00ea pode ver o efeito que ele tem no valor da for\u00e7a de trabalho \n trabalhadores e na manuten\u00e7\u00e3o de trabalhadores informais do campo e \n cidade (economia pr\u00e9 -capitalista). No relacionamento minifundio-latino.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u201eEm todos os pa\u00edses estudados, o segmento de subsist\u00eancia \n Concentra o maior n\u00famero de fazendas familiares, com cerca de 60% do \n unidades nesta categoria. 28% pertencem ao segmento de transi\u00e7\u00e3o e um \n 12% da agricultura familiar consolidada (FAO/IDB, 2007). Esta an\u00e1lise \n Permite afirmar que a maior parte da agricultura familiar de ALC tem \n Recursos produtivos limitados com n\u00edveis importantes de pobreza, vari\u00e1veis \n que permitem projetar a magnitude do desafio de desenvolvimento do setor. \u201d\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Segundo FAO/IDB (2007), tr\u00eas segmentos s\u00e3o distinguidos ao \n Interior da agricultura familiar:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u2022 Segmento de subsist\u00eancia: Orientado por auto -consumo, com \n Recursos produtivos e renda insuficiente para garantir a reprodu\u00e7\u00e3o \n familiar, o que o induz em dire\u00e7\u00e3o a uma mudan\u00e7a, mudan\u00e7a de atividades ou migra\u00e7\u00e3o, \n Contanto que seu acesso a ativos n\u00e3o varie.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u2022 Segmento de transi\u00e7\u00e3o: venda e \n Auto -consumo, com recursos produtivos que satisfazem a reprodu\u00e7\u00e3o familiar. \n Experimenta problemas de gera\u00e7\u00e3o de super\u00e1vits que permitem que voc\u00ea desenvolva \n A unidade produtiva.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u2022 Agricultura familiar consolidada: possui recursos de \n Terra de maior potencial, tem acesso a mercados (tecnologia, capital, \n produtos) e gera super\u00e1vits para a capitaliza\u00e7\u00e3o da unidade produtiva.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    As informa\u00e7\u00f5es coletadas revelam que a participa\u00e7\u00e3o do \n A agricultura familiar no valor da produ\u00e7\u00e3o setorial n\u00e3o excede 50% em \n a maioria dos pa\u00edses que possuem essas informa\u00e7\u00f5es, uma figura que manifesta \n A exist\u00eancia de problemas de produ\u00e7\u00e3o e produtividade neste segmento, mas \n que, ao mesmo tempo, permite explicar que a contribui\u00e7\u00e3o deste segmento \n (\u2026) (FAO, 2014)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span>\n    <span>\n     Outro exemplo da Am\u00e9rica Latina:\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span>\n     Para entender o \n Plano estrat\u00e9gico imperialista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \"reforma\" do PAC e do MAE do \n UE\n    </span>\n    :\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n  <span>\n   <span>\n    \u201e\n    <span style='font-family: Helvetica, \"sans-serif\";'>\n     16 Abril 2021\n     <a href=\"https://news.un.org/es/news/topic/economic-development\">\n      Assuntos econ\u00f4micos\n     </a>\n    </span>\n    <span style='font-family: Arial, \"sans-serif\";'>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n  <span>\n   <span>\n    Am\u00e9rica Latina e o Caribe \n Eles contribuem com 14% da produ\u00e7\u00e3o mundial de alimentos. Sua nova miss\u00e3o regional \n \u00e9 promover a transforma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria de sistemas de alimentos agri \n alimentar 10.000 milh\u00f5es de pessoas em 2050. No entanto, a pandemia de \n Covid-19 causou um rev\u00e9s sem precedentes na luta contra a fome \n E mais de 20 milh\u00f5es de pessoas poderiam inchar as fileiras da pobreza.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n  <span>\n   <span>\n    A regi\u00e3o da Am\u00e9rica Latina e \n O Caribe representa \"\n    <span style=\"mso-bidi-font-weight: bold;\">\n     Um pilar para o \n Seguran\u00e7a Alimentar Mundial \"\n    </span>\n    , disse o diretor geral na sexta -feira \n Da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas para Alimentos e Agricultura \n Durante uma reuni\u00e3o ministerial dedicada \u00e0 agricultura no continente \n Americano.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style='font-family: Arial, \"sans-serif\";'>\n     Ao abordar mais de trinta \n Ministros, o que Dongyu elogiou a contribui\u00e7\u00e3o regional que impedia a crise \n Sanit\u00e1rio de\n     <a href=\"https://news.un.org/es/events/cobertura-especial-de-noticias-onu-sobre-el-coronavirus\">\n      COVID 19\n     </a>\n     ELE \n Tamb\u00e9m se tornaria uma crise alimentar. \"Agora eles devem ser o \n Arquitetos de recupera\u00e7\u00e3o, uma recupera\u00e7\u00e3o com transforma\u00e7\u00e3o \", \n Ele pediu\n    </span>\n    <span>\n     \u201c.\n    </span>\n    <span>\n     (\n    </span>\n    <span style='font-family: \"Arial Narrow\", \"sans-serif\";'>\n     <a href=\"https://news.un.org/es/\" title=\"Noticias ONU\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       Not\u00edcias da ONU\n      </span>\n     </a>\n     , Assim,\n    </span>\n    <span style='font-family: Arial, \"sans-serif\";'>\n     Hist\u00f3rias de apar\u00eancia global,\n    </span>\n    <span>\n     Am\u00e9rica Latina \n E o Caribe \u00e9 a chave para alimentar 10.000 milh\u00f5es de pessoas em 2050)\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Outro exemplo da Am\u00e9rica Latina em rela\u00e7\u00e3o a propriet\u00e1rios de terras semi -feudais e grande explora\u00e7\u00e3o capitalista (agricultura extensa e intensiva)))\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n   <span>\n    <span>\n     O propriet\u00e1rio e o minifundio binomial em \n AM\u00c9RICA LATINA.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u201e\n    <b>\n     <span>\n      A preval\u00eancia da propriedade\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Para esta se\u00e7\u00e3o, os dados do censo agr\u00edcola foram coletados \n Recente de seis pa\u00edses importantes da Am\u00e9rica Latina: Argentina, Brasil, \n Col\u00f4mbia, M\u00e9xico, Peru e Venezuela. O tipo e a quantidade de dados coletados \n No censo de cada pa\u00eds, eles variam consideravelmente e, portanto, o \n A profundidade da an\u00e1lise \u00e9 limitada pela disponibilidade dos dados. Por \n Esse motivo, a aten\u00e7\u00e3o se concentrar\u00e1 principalmente no Brasil e no Peru, que t\u00eam \n Os dados mais detalhados e incluir\u00e3o apenas dados limitados da Col\u00f4mbia, \n Venezuela, Argentina e M\u00e9xico.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    A primeira coisa a destacar dos dados \u00e9 o continuum \n Predomina\u00e7\u00e3o de grandes propriet\u00e1rios de terras nesses pa\u00edses. Apesar do \n declara\u00e7\u00f5es frequentes ao longo dos anos que grandes propriedades \n Eles desapareceriam devido \u00e0 sua inefici\u00eancia e incapacidade de competir com \n Produtores pequenos e m\u00e9dios mais produtivos, esse n\u00e3o parece ser o caso. \n Como mostra a Tabela 1, as grandes propriedades de 500 hectares ou mais ocupam \n A maioria das terras agr\u00edcolas em todos os pa\u00edses estudados, observe para \n P\u00e1gina 3 e as propriedades mais altas de mais de 1.000 hectares ocupam quase \n metade de todas as terras agr\u00edcolas no Brasil e Venezuela, mais de dois \n -Tercios no Peru e tr\u00eas quartos de todas as terras agr\u00edcolas em \n Argentina e Col\u00f4mbia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"188\" data-original-width=\"540\" height=\"222\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGEMaqb0Xz7bKxjz5ArOsolk7cWT19UNOACyVWxoWMFwHXFyLiFXcwvc1S7IV59k91AFawvXq-MM8QFw87_zHjHPaJG6Du7A2-MGf6C8pcWOBFOCM2mubfXziR8VusfjHu5rTVwtfFDM67tx4mnCir0-UX5iaOIXabSnWT513hFMLynOaI74I0wSFOUo6v/w640-h222/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab1.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGEMaqb0Xz7bKxjz5ArOsolk7cWT19UNOACyVWxoWMFwHXFyLiFXcwvc1S7IV59k91AFawvXq-MM8QFw87_zHjHPaJG6Du7A2-MGf6C8pcWOBFOCM2mubfXziR8VusfjHu5rTVwtfFDM67tx4mnCir0-UX5iaOIXabSnWT513hFMLynOaI74I0wSFOUo6v/w640-h222/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab1.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Fuentes: INDEC (2002), IBGE (2012), DANE (2015), INEI\n(2012), GBV 2010.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n    <span class=\"label\">\n     Tabela 1:\n    </span>\n    <span>\n     Concentra\u00e7\u00e3o da terra nos pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina (porcentagem de propriedades/porcentagem de terras agr\u00edcolas).\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Em outras palavras, embora a concentra\u00e7\u00e3o da terra tenha \n diminu\u00eddo em alguns lugares nos \u00faltimos anos, ainda \u00e9 extremo no \n A maioria dos principais pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina, e o campo ainda est\u00e1 \n dominado por grandes propriet\u00e1rios de terras. No entanto, deve -se notar que existem \n Diferen\u00e7as significativas entre os pa\u00edses e dentro deles. Em alguns \n Pa\u00edses, como o Chile, as grandes propriedades improdutivas s\u00e3o praticamente \n n\u00e3o existente (refer\u00eancia de Bengoabengoa 2013), enquanto em outros pa\u00edses, como \n A Col\u00f4mbia \u00e9 onipresente. Tamb\u00e9m existem diferen\u00e7as significativas \n De uma regi\u00e3o de um pa\u00eds para outro. O nordeste do Brasil, por exemplo, tem um \n estrutura agr\u00e1ria significativamente diferente da do sul ou sudeste de \n Brasil, e essas diferen\u00e7as n\u00e3o devem ser negligenciadas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Al\u00e9m disso, propriedade concentrada e predomin\u00e2ncia de grande \n propriedades n\u00e3o significam necessariamente que a terra est\u00e1 subutilizada ou que \n Opera sob uma l\u00f3gica de minimiza\u00e7\u00e3o de riscos. Em algumas regi\u00f5es, \n Grandes fazendas s\u00e3o usadas para agricultura intensiva mecanizada e \n Em muitos pa\u00edses latino -americanos, as \u00e1reas agr\u00edcolas foram desenvolvidas \n altamente produtivo. De fato, pa\u00edses como Brasil e Argentina t\u00eam \n experimentou um boom importante na produ\u00e7\u00e3o de soja nos \u00faltimos anos, \n e grande parte dessa produ\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada em fazendas mecanizadas de grandes \n tamanho.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    \u200b\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Portanto, ter uma id\u00e9ia do peso relativo do \n grandes fazendas mecanizadas em compara\u00e7\u00e3o com outras formas de produ\u00e7\u00e3o \n Menos intensivo, procuro dados sobre o uso da terra espec\u00edfica de \n Grandes fazendas. A Figura 1 mostra o uso de terra em grande \n Propriedades no Brasil, Col\u00f4mbia e Peru, os \u00fanicos pa\u00edses para os quais \n tinha dados sobre o uso da terra espec\u00edfica do tamanho do \n fazendas Essas propriedades s\u00e3o quase totalmente dominadas por \n atividades extensas, como pastoreio e florestas, e mais de 80 % \n da terra que ocupam \u00e9 dedicada a essas duas atividades, enquanto apenas \n Uma pequena por\u00e7\u00e3o \u00e9 usada para o cultivo. Este parece ser o caso tamb\u00e9m \n Para outros pa\u00edses, uma vez que os dados sobre o uso geral da terra \n Eles refletem esse mesmo padr\u00e3o geral. E\n    <u>\n     n outras palavras, embora seja verdade que em \n Algumas regi\u00f5es grandes propriedades s\u00e3o usadas para culturas intensivas, \n A tend\u00eancia geral \u00e9 claramente o oposto: nas grandes fazendas de \n A Am\u00e9rica Latina predominam atividades extensas, como pastoreio e \n florestas.\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"390\" data-original-width=\"640\" height=\"390\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiU1ux8i_MFVln0UUS7VCemySUvw986-K90Wb85TpCv_z2TfyAnhPHJBQuYAipkJ2PPJvvThpfgJ3Tzjfk1Rc4e3TdmdSg9xOkifTc8AyzL1-1-Krx82TexxFBfQF1YGRrYMLIp2W8DiIqOgvmb0YlpGWaBdN9yWyNBzb_zlPDzHsFzH_FJ35LjV_us2bD_/w640-h390/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549-g1.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiU1ux8i_MFVln0UUS7VCemySUvw986-K90Wb85TpCv_z2TfyAnhPHJBQuYAipkJ2PPJvvThpfgJ3Tzjfk1Rc4e3TdmdSg9xOkifTc8AyzL1-1-Krx82TexxFBfQF1YGRrYMLIp2W8DiIqOgvmb0YlpGWaBdN9yWyNBzb_zlPDzHsFzH_FJ35LjV_us2bD_/w640-h390/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549-g1.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"p\">\n  <span>\n   <span>\n    <span class=\"label\">\n     Figura 1:\n    </span>\n    Uso da terra em grandes participa\u00e7\u00f5es (&amp; gt; 500ha) no Brasil, Peru e Col\u00f4mbia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p class=\"p\">\n   <span>\n    <span>\n     <em class=\"italic\">\n      Fontes\n     </em>\n     : IBGE (\n     <a class=\"xref bibr\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-research-review/article/agrarian-structure-and-underdevelopment-in-latin-america-bringing-the-latifundio-back-in/787CEE05C261E475380F5297F6FF07B7#B32\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; font: inherit; margin: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; transition: all 0.3s ease 0s; vertical-align: baseline;\">\n      2012\n     </a>\n     ), Dane (\n     <a class=\"xref bibr\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-research-review/article/agrarian-structure-and-underdevelopment-in-latin-america-bringing-the-latifundio-back-in/787CEE05C261E475380F5297F6FF07B7#B14\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; font: inherit; margin: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; transition: all 0.3s ease 0s; vertical-align: baseline;\">\n      2015\n     </a>\n     ), Aqui (\n     <a class=\"xref bibr\" href=\"https://www.cambridge.org/core/journals/latin-american-research-review/article/agrarian-structure-and-underdevelopment-in-latin-america-bringing-the-latifundio-back-in/787CEE05C261E475380F5297F6FF07B7#B37\" style=\"border: 0px; box-sizing: border-box; font: inherit; margin: 0px; padding: 0px; text-decoration-line: none; transition: all 0.3s ease 0s; vertical-align: baseline;\">\n      2012\n     </a>\n     ).\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    N\u00e3o apenas as atividades extensas predominam, mas \n Estat\u00edsticas sobre o uso da Terra revelam baixo investimento e baixa produtividade \n desses tipos de produ\u00e7\u00e3o. Nas terras pastando, por exemplo, se \n Dividimos o n\u00famero total de animais em grandes fazendas pelo total \n hectares de pastos, as grandes fazendas no Brasil t\u00eam apenas 0,65 animais por \n hectare de pastagem de terra, enquanto no Peru \u00e9 incrivelmente baixo, \n 0,06 animais por hectare (IBGE 2012; INEI 2012). Isso significa que estes \n Os propriet\u00e1rios de terras s\u00e3o calculados em m\u00e9dia muito menos de um animal para cada hectare de terra \n pastagem, enquanto pequenas propriedades podem ter entre 2 e 10 \n animais por hectare. No Peru, pequenas fazendas inferiores \n Cinq\u00fcenta hectares t\u00eam uma m\u00e9dia de 12 animais por hectare de pastagem, \n Aproximadamente duzentos vezes mais que as grandes propriedades do pa\u00eds (Inei \n 2012).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     Al\u00e9m disso, grande parte da terra dedicada ao pastoreio e \n as florestas n\u00e3o s\u00e3o totalmente relacionadas, o que significa que os propriet\u00e1rios t\u00eam \n pouco invertido ou nada na terra e simplesmente colhe -o para seus produtos \n natural e seminatural\n    </u>\n    . Nas grandes estadias do Brasil, 33 % \n de todas as terras de pastagem n\u00e3o s\u00e3o melhoradas, enquanto no Peru quase \n 95 % n\u00e3o \u00e9 melhorado (IBGE 2012; INEI 2012). Isso significa n\u00e3o \n N\u00e3o houve investimento em coisas como pastagens plantadas ou irrigadas, novas \n variedades de pastagens ou fertilizantes que podem aumentar a produtividade de \n as terras de pastoreio. Esses dados n\u00e3o estavam dispon\u00edveis para o grande \n fazendas em outros pa\u00edses, mas a situa\u00e7\u00e3o provavelmente ser\u00e1 muito \n semelhante. Na Venezuela, 73 % de todas as terras de pastagem n\u00e3o \n Eles s\u00e3o melhorados (GBV 2010).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     Dados adicionais sobre m\u00e9todos e tecnologias agr\u00edcolas \n revelar ainda a natureza limitada da moderniza\u00e7\u00e3o do grande \n Propriedades da Am\u00e9rica Latina. Como v\u00e1rios estudiosos apontaram, os grandes \n As opera\u00e7\u00f5es geralmente adotam algumas tecnologias modernas e ao mesmo tempo \n Eles mant\u00eam atividades de baixa intensidade que subutilizam a terra\n    </u>\n    . mesa 2 \n mostra a porcentagem de grandes propriedades no Brasil e no Peru que usam \n V\u00e1rios m\u00e9todos e tecnologias associados \u00e0 agricultura moderna. S\u00f3 uma \n Minoria dessas fazendas investe em fertilizantes, inseticidas ou irriga\u00e7\u00e3o, \n E muito poucos usam colheitadeiras ou outras m\u00e1quinas agr\u00edcolas. Embora\n    <u>\n     a maioria \n Das grandes fazendas agr\u00edcolas no Brasil, elas t\u00eam tratores, estes s\u00e3o \n Eles costumam usar como meio de transporte e limpeza de terra, n\u00e3o para \n cortar\n    </u>\n    . E enquanto as vacinas s\u00e3o amplamente utilizadas nos dois pa\u00edses,\n    <u>\n     muito \n Poucas grandes fazendas de gado em ambos os pa\u00edses usam insemina\u00e7\u00e3o \n artificial\n    </u>\n    . No Peru, quase 95 % n\u00e3o melhoraram (Ibge 2012; Inei \n 2012). Isso significa que n\u00e3o houve investimento em coisas como pastagens \n plantados ou irrigados, novas variedades de pastagens ou fertilizantes que podem \n Aumente a produtividade das terras de pastagem.\n    <u>\n     Esses dados n\u00e3o eram \n dispon\u00edvel para grandes fazendas em outros pa\u00edses, mas \u00e9 prov\u00e1vel \n Que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito semelhante. Na Venezuela, 73 % de todos \n As terras de pastoreio n\u00e3o s\u00e3o melhoradas (GBV 2010).\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg9FqLnYd0Uzg4D7HCjUlZou_ijaypC6aLnmLhLW-gnecrq2Bh7dkVGwSsU8xdux5wn8rjjgJJ-DtcfIjvzH77vxW9cXWklWCpcuixxIOss8H9BvpsUXisMUQCD7bYGs7sa3kOKGOEyklq1hQzu7pnSs6ub2dyJGZcyT9NhLKVX9YZOFt4SCaz3CKgeb9Rt/s938/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab2.png\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"222\" data-original-width=\"938\" height=\"152\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg9FqLnYd0Uzg4D7HCjUlZou_ijaypC6aLnmLhLW-gnecrq2Bh7dkVGwSsU8xdux5wn8rjjgJJ-DtcfIjvzH77vxW9cXWklWCpcuixxIOss8H9BvpsUXisMUQCD7bYGs7sa3kOKGOEyklq1hQzu7pnSs6ub2dyJGZcyT9NhLKVX9YZOFt4SCaz3CKgeb9Rt/w640-h152/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab2.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg9FqLnYd0Uzg4D7HCjUlZou_ijaypC6aLnmLhLW-gnecrq2Bh7dkVGwSsU8xdux5wn8rjjgJJ-DtcfIjvzH77vxW9cXWklWCpcuixxIOss8H9BvpsUXisMUQCD7bYGs7sa3kOKGOEyklq1hQzu7pnSs6ub2dyJGZcyT9NhLKVX9YZOFt4SCaz3CKgeb9Rt/w640-h152/urn_cambridge.org_id_binary_20220607075549506-0800_S0023879100005549_S0023879100005549a_tab2.png\" width=\"640\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span class=\"label\">\n     Mesa 2:\n    </span>\n    <span>\n     Porcentagem de propriedades que empregam v\u00e1rias tecnologias.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     Como o Brasil tem um dos setores mais agr\u00edcolas \n Din\u00e2mica na regi\u00e3o, o resto dos pa\u00edses provavelmente ser\u00e1 ainda menos \n modernizado.\n    </u>\n    Os dados de todas as fazendas do M\u00e9xico e Venezuela Dan \n Uma id\u00e9ia de qu\u00e3o prevalentes s\u00e3o as v\u00e1rias tecnologias em todo o setor \n Agr\u00edcola desses pa\u00edses. Nos dois casos, uma minoria de propriet\u00e1rios de \n A terra usa tecnologias associadas \u00e0 agricultura modernizada e \n Provavelmente poder\u00edamos esperar taxas semelhantes ou talvez mais baixas entre \n Grandes propriedades que ocupam a maior parte da terra.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     Dados do censo brasileiro sobre produ\u00e7\u00e3o e investimento \n Eles fornecem outra indica\u00e7\u00e3o da l\u00f3gica de baixa produtividade do grande \n propriedades\n    </u>\n    . Embora as grandes fazendas de quinhentos hectares ou mais ocupem o \n 56 % de todas as terras agr\u00edcolas no Brasil, representam apenas 36 \n porcentagem do valor total da produ\u00e7\u00e3o e representa apenas 43 % \n de investimento total (IBGE 2012). Isso contrasta acentuadamente com pequeno \n fazendas de menos de cinquenta hectares, que ocupam apenas 13 % \n da Terra, mas representam 35 % do valor total da produ\u00e7\u00e3o \n e 28 % do investimento total.\n    <u>\n     Em outras palavras, \u00f3timas fazendas \n Eles ocupam mais de quatro vezes mais terra do que os pequenos, mas t\u00eam apenas 1 \n porcentagem mais valor total de produ\u00e7\u00e3o e apenas 15 % a mais que \n invers\u00e3o total.\n    </u>\n    Essas descobertas tamb\u00e9m s\u00e3o suportadas por informa\u00e7\u00f5es do \n Ag\u00eancia de reforma agr\u00e1ria brasileira, que relatou em 2010 que mais de 50 para \n cem de todas as grandes propriedades e 72 % de todas as terras \n ocupados por grandes propriedades foram considerados \"improdutivos\" de acordo com \n Par\u00e2metros da ag\u00eancia (Incra 2011). Nota de rodap\u00e95\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Assim, apesar das limita\u00e7\u00f5es dos dados do censo \n Agr\u00edcola, podemos confirmar que estruturas agr\u00edcolas nesses pa\u00edses \n Eles continuam sendo caracterizados por uma extrema concentra\u00e7\u00e3o da terra e s\u00e3o \n dominado por grandes propriedades que usam estrat\u00e9gias de baixa produ\u00e7\u00e3o \n investimento e baixa produtividade. O que d\u00e1 origem a esta situa\u00e7\u00e3o, eu mantenho, \u00e9 \n A preval\u00eancia de apropria\u00e7\u00e3o de terras com base no portf\u00f3lio e nos relacionamentos \n da propriedade resultante, que isenta os grandes propriet\u00e1rios do \n press\u00f5es do mercado para maximizar a produtividade de suas propriedades. Sem \n No entanto, informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre apropria\u00e7\u00e3o raramente podem ser encontradas \n de terra nos dados do censo agr\u00edcola, ent\u00e3o eu me volto para o \n Literatura secund\u00e1ria em busca de evid\u00eancias disso. \u201d\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <o:p>\n    </o:p>\n    A longa interpola\u00e7\u00e3o que pertence \n para\n    <b>\n     :\n    </b>\n    <b>\n     <span style='font-family: Helvetica, \"sans-serif\";'>\n      Estrutura agr\u00e1ria e subdesenvolvimento na Am\u00e9rica Latina: \n Trazendo o Latifundio \"de volta\",\n     </span>\n    </b>\n    <a href=\"https://www.cambridge.org/core/search?filters%5BauthorTerms%5D=Chris%20Carlson&amp;eventCode=SE-AU\">\n     <span>\n      <span data-v-63dfaf6e=\"\" style=\"box-sizing: border-box; font-stretch: inherit; font-style: inherit; font-variant: inherit; font-weight: inherit; line-height: inherit;\">\n       Chris Carlson\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n    , Assim,\n    <span>\n     Publicados \n Online pela Cambridge University Press:\n     <strong data-v-862424e6=\"\" style=\"box-sizing: border-box; font-stretch: inherit; font-style: inherit; font-variant: inherit; line-height: inherit;\">\n      <span style=\"border: 1pt none windowtext; padding: 0cm;\">\n       02 de janeiro de 2022\n      </span>\n     </strong>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    2.\n    <span>\n     <b>\n      Import\u00e2ncia do assunto e algumas not\u00edcias de movimentos agr\u00edcolas na UE relacionada\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    J\u00e1 foi dito no final do s\u00e9culo 19 e mant\u00e9m seu \n Not\u00edcias, isso:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    \u00c9 um fen\u00f4meno \n curioso o fato de que a agricultura ganha import\u00e2ncia pol\u00edtica no mesmo \n extens\u00e3o em que perde import\u00e2ncia econ\u00f4mica em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ind\u00fastria.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    \u00c9 evidente \n contradi\u00e7\u00e3o entre import\u00e2ncia econ\u00f4mica e import\u00e2ncia pol\u00edtica, \n Explique se lembrarmos que, em todos os lugares, a propriedade privada da terra \n entrou em contradi\u00e7\u00e3o com o\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Modo de produ\u00e7\u00e3o existente muito antes da propriedade \n privado dos outros meios de produ\u00e7\u00e3o e engendra muito mais r\u00e1pido \n Uma situa\u00e7\u00e3o insustent\u00e1vel e insuport\u00e1vel.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    N\u00e3o \u00e9 surpreendente que \n quest\u00f5es agr\u00edcolas ocuparem de maneira t\u00e3o vividamente em estados civilizados para \n homens que dirigem a vida pol\u00edtica. Mas ao lidar com esses problemas, \n Estes n\u00e3o direcionam sua inten\u00e7\u00e3o \u00e0 salva\u00e7\u00e3o da agricultura, mas \u00e0 de \n \u00abApoio \u00e0s classes do estado\u00bb, cujas condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia atingiram \n Torne -se incompat\u00edvel com as condi\u00e7\u00f5es modernas de produ\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Na presen\u00e7a de todos esses fatos, n\u00e3o h\u00e1 lugar para \n surpreender que o movimento agr\u00e1rio, na medida em que se desenvolve, \n origem para a mais tola charlataner\u00eda, que as principais classes tomam cada \n Ainda mais seriamente. Aquele que quer ir efetivamente para a ajuda da popula\u00e7\u00e3o \n Agr\u00edcola precisa de muita clareza e uma grande for\u00e7a de persuas\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    O que precede\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    de \"a quest\u00e3o agr\u00e1ria\", Karl Kausky, quando o autor ainda n\u00e3o era o \n Renegado Kautsky, e seu trabalho foi revisado por Lenin como o mais importante \n Publica\u00e7\u00e3o da economia marxista ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o do volume iii de EL \n Capital.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span>\n    <o:p>\n     <span>\n      As not\u00edcias:\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <b>\n    2.1 Transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica.\n   </b>\n   A Comiss\u00e3o Europeia \n (CE), bra\u00e7o executivo da UE, quer\n   <b>\n    Reduza em 2040 em 90% \n emiss\u00f5es\n   </b>\n   Com rela\u00e7\u00e3o aos n\u00edveis de 2015.\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Os protestos de agricultores t\u00eam \n conseguiu fazer\n    <b>\n     Volte alguns planos da UE\n    </b>\n    : CE ha \n Retirou uma proposta para reduzir o uso de pesticidas.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   Laura Demurts do Demeter Club, \n a\n   <i>\n    think tank\n   </i>\n   na seguran\u00e7a alimentar com sede em Paris, \n que tamb\u00e9m representa empresas da ind\u00fastria de alimentos.\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    \"A Uni\u00e3o Europeia quer ser o \n L\u00edder do\n    <b>\n     Transi\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica\n    </b>\n    \", explica para a BBC, \n acrescentando que o bloco atualmente trata agricultores como \n \"Problema principal\".\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    .\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <b>\n   <span>\n    <span>\n     2.2 Controle de importa\u00e7\u00e3o\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   O \n Os agricultores poloneses protestam contra os baixos pre\u00e7os de importa\u00e7\u00e3o de \n Ucr\u00e2nia.\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   \"O pre\u00e7o dos produtos sempre \n \u00c9 definido pelo empres\u00e1rio que os compra e pode compr\u00e1 -los de outros pa\u00edses que \n Eles n\u00e3o seguem o mesmo\n   <b>\n    Restri\u00e7\u00f5es\n   </b>\n   que n\u00f3s \", disse ele \n para\n   <i>\n    Reuters\n   </i>\n   Agricultor espanhol Joan Mata, 22, em um \n Protesto recente perto de Barcelona.\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Os agricultores da Pol\u00f4nia e Hungria \n Eles tamb\u00e9m reclamam que a UE n\u00e3o faz o suficiente para parar o\n    <b>\n     Importa\u00e7\u00f5es \n de comida barata\n    </b>\n    da Ucr\u00e2nia.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Na cidade de Poznan, no oeste \n Pol\u00f4nia, os agricultores demonstraram em grande n\u00famero, tratores de condu\u00e7\u00e3o \n Para a cidade, no in\u00edcio deste m\u00eas.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Szymon Kosmalski, um fazendeiro de 39 anos, \n culpou o\n    <b>\n     Produtos importados da redu\u00e7\u00e3o de pre\u00e7os\n    </b>\n    ainda \n N\u00edvel que n\u00e3o permite que voc\u00ea cubra os custos de produ\u00e7\u00e3o.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Ucr\u00e2nia foi o quarto produtor mundial \n de cereais antes da invas\u00e3o russa de 2022. Para apoiar o pa\u00eds, a UE \n Tarifas de importa\u00e7\u00e3o reduzidas, para um grande alarme local.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   \"\n   <b>\n    Bens entram sem \n ao controle.\n   </b>\n   Somos absolutamente contra isso e defendemos retornar \n imediatamente para as tarifas que existiam antes da guerra e controlar o \n Isso entra \", disse Kosmalski\n   <i>\n    Reuters\n   </i>\n   .\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    O ressentimento tamb\u00e9m se deve a \n o\n    <b>\n     Acordos de livre com\u00e9rcio\n    </b>\n    Com pa\u00edses que n\u00e3o pertencem a \n A UE, em particular, um pr\u00f3ximo acordo com o bloco Mergosur, formado por \n Argentina, Brasil, Paraguai e Uruguai.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Os agricultores da UE afirmam que \n Esses pa\u00edses usam horm\u00f4nios do crescimento, antibi\u00f3ticos e pesticidas, todos \n Eles proibiram na UE.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <b>\n   <span>\n    <span>\n     23. \n Pre\u00e7os m\u00ednimos\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: .0001pt; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <h1 style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin-top: 0cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    Cerco a Paris: por que eles est\u00e3o se estendendo \n Protestos dos agricultores na Europa\n   </span>\n  </span>\n </h1>\n <p style=\"margin-bottom: .0001pt; margin: 0cm;\">\n  <span>\n   Na sexta -feira, agricultores de \n A Fran\u00e7a bloqueou v\u00e1rias rodovias enquanto intensificou seu desafio para \n Novo Primeiro Ministro.\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <strong>\n   <span>\n    Informa\u00e7\u00f5es do artigo\n   </span>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-left: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt; text-indent: -18.0pt;\">\n  <!--[if !supportLists]-->\n  <span>\n   \u00b7\n   <span style=\"font-stretch: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\n   </span>\n   <!--[endif]-->\n   <span class=\"bbc-m04vo2\">\n    Autora, Autor,\n   </span>\n   <span class=\"bbc-1ypcc2\">\n    <b>\n     Redacci\u00f3n*\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-left: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt; text-indent: -18.0pt;\">\n  <!--[if !supportLists]-->\n  <span>\n   \u00b7\n   <span style=\"font-stretch: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\n   </span>\n   <!--[endif]-->\n   <span class=\"bbc-m04vo2\">\n    Papel,\n   </span>\n   <span class=\"bbc-1y5sx98\">\n    <b>\n     BBC News Mundo\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-left: 0cm; mso-list: l0 level1 lfo1; mso-margin-bottom-alt: auto; mso-margin-top-alt: auto; tab-stops: list 36.0pt; text-indent: -18.0pt;\">\n  <!--[if !supportLists]-->\n  <span>\n   \u00b7\n   <span style=\"font-stretch: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\n   </span>\n   <!--[endif]-->\n   29 de janeiro de 2024\n  </span>\n </p>\n <p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <b>\n    \"Os parisienses v\u00e3o \n passar fome\".\n   </b>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Milhares de \n Os agricultores franceses levaram seus tratores na segunda -feira e os fizeram para \n A gala da capital com o objetivo de siti\u00e1 -la, como parte de um protesto em massa \n que se desenvolve em diferentes partes da Europa.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Os fazendeiros \n Franc\u00eas, assim como seus colegas de grande parte da Uni\u00e3o Europeia (UE), demanda \n para as autoridades medidas que lhes permitem superar a infla\u00e7\u00e3o e os efeitos \n da guerra na Ucr\u00e2nia, mas tamb\u00e9m que algumas das pol\u00edticas s\u00e3o revisadas \n ambiental imposto nos \u00faltimos anos.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"bbc-hhl7in\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 0cm 0cm 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    V\u00e1rias se\u00e7\u00f5es de \n Oito rodovias na Fran\u00e7a foram cortadas. A situa\u00e7\u00e3o\n    <b>\n     criou um \n crise\n    </b>\n    Para o novo primeiro -ministro, Gabriel Attal, que viajou para um \n Fazenda no sudoeste do pa\u00eds para oferecer uma s\u00e9rie de medidas em uma tentativa \n Para acalmar a frustra\u00e7\u00e3o.\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n     Peninar\u00e1\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   <span style=\"background: #FFF200;\">\n    <o:p>\n     <span style=\"font-family: times;\">\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia (UE) (ii) Agricultura intensiva e extensa, propriedades capitalistas e Landow ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_22.html"}