{"title": "PC 22 de fevereiro - Dias nacionais de a\u00e7\u00e3o em 23/24 de fevereiro contra o genoc\u00eddio do Estado Nazisionista israelense e em apoio \u00e0 resist\u00eancia do povo palestino/contra a guerra imperialista e nosso imperialismo, o governo de Meloni", "published time": "2024-02-22T07-07-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg7X3qXy5j8D41ZHDIXvBj2-gO7NyYE9xDs7QDNfVFAoD2Z-Wn_gecPkro03Siv9u-uGnk_rZdVEQUGBScbHnykmJ6JzTOwq6FbY_0eoxKz2wyf8NiMevENTi-xEhzQPYtqfsyeGBbt_GfRNPEQJsnySgrmQk9zGVBxMWNY99UKQbylen4_swLeRxL9UCPr/w293-h415/23-24%20febbraio.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6549323681726062775\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Por contra -informa\u00e7\u00e3o, Ross Operaia de 21/02\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3508\" data-original-width=\"2480\" height=\"415\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg7X3qXy5j8D41ZHDIXvBj2-gO7NyYE9xDs7QDNfVFAoD2Z-Wn_gecPkro03Siv9u-uGnk_rZdVEQUGBScbHnykmJ6JzTOwq6FbY_0eoxKz2wyf8NiMevENTi-xEhzQPYtqfsyeGBbt_GfRNPEQJsnySgrmQk9zGVBxMWNY99UKQbylen4_swLeRxL9UCPr/w293-h415/23-24%20febbraio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg7X3qXy5j8D41ZHDIXvBj2-gO7NyYE9xDs7QDNfVFAoD2Z-Wn_gecPkro03Siv9u-uGnk_rZdVEQUGBScbHnykmJ6JzTOwq6FbY_0eoxKz2wyf8NiMevENTi-xEhzQPYtqfsyeGBbt_GfRNPEQJsnySgrmQk9zGVBxMWNY99UKQbylen4_swLeRxL9UCPr/w293-h415/23-24%20febbraio.jpg\" width=\"293\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Sexta -feira 23 e s\u00e1bado 24 Existem dois dias nacionais importantes a \n Apoio ao povo palestino. Ambos t\u00eam a primeira palavra \n pedir \"pare o genoc\u00eddio\" porque ningu\u00e9m pode mais \n escondendo isso o que o estado sionista nazista persegue \n de Israel e seu governo ultrarecional e mofo \n De fato, a neonazina de Netanyahu \u00e9 o genoc\u00eddio do povo \n Palestino, sua expuls\u00e3o de suas terras - aqueles que s\u00e3o \n permaneceu - sua expuls\u00e3o da faixa de Gaza. E todo mundo sabe disso \n Ent\u00e3o caberia na Cisjord\u00e2nia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ningu\u00e9m pode agora \n Esconda que isso acontece com a pr\u00e1tica de massacres, deuses \n bombardeio em massa que, em nome da luta auto -estilizada contra \n Terrorismo, um povo inteiro \u00e9 impressionante. 30.000 mortos, 100.000 \n feridos, mulheres, crian\u00e7as, todas as estruturas civis s\u00e3o destru\u00eddas \n da a\u00e7\u00e3o de Israel que escreve uma nova p\u00e1gina hist\u00f3rica de \n Crimes da humanidade do imperialismo e regimes reacion\u00e1rios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Devido a esta \n \"Stop the Genocide\" \u00e9 claramente uma senha que \n Apoiamos e justificamos totalmente o dia da luta de 23 e \n O evento nacional de 24.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  No entanto, em \n Ao mesmo tempo, digamos claramente que o combate ao genoc\u00eddio significa \n Apoie a resist\u00eancia do povo palestino. Descrever as pessoas \n Palestino como uma montanha imanente de v\u00edtimas que est\u00e3o passando \n em frente ao crime genocida do estado de Israel, \u00e9 apenas uma parte \n da verdade e faz parte da verdade que muitas vezes esconde \n uma hipocrisia e uma mentira.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  As pessoas \n Palestino \u00e9 punido por ter se rebelado porque a resist\u00eancia \n Ele levantou o tiro contra\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n do estado sionista de Israel, \n Contra sua invas\u00e3o, seu emprego. O povo palestino \n Ele quer o estado palestino livre e secular. Quer liberdade, o \n Terra. O direito de existir e recuperar o que o estado \n O sionista de Israel sustentado com imperialismo o removeu.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O Estado \n Palestino quer continuar a luta hist\u00f3rica que come\u00e7ou com \n O OLP, continuou com as fases da guerra das pessoas e da luta armada \n Antimperialista e antixionista, realizado por muitos anos. Quer \n rebelde contra um destino que s\u00f3 poderia ser o expresso \n atualmente. Posi\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas do estado sionista de Israel E \n dos interesses gerais do imperialismo que o ap\u00f3ia. Esse \n Rebellion foi dos v\u00e1rios nipsa, o povo palestino tem \n pagou um custo muito alto \u00e0 sua resist\u00eancia her\u00f3ica e a este her\u00f3ico \n A resist\u00eancia chegou a 7 de outubro para ainda mostrar ao mundo que \n N\u00e3o pode haver justi\u00e7a nessa \u00e1rea e paz sem justi\u00e7a. \n Justi\u00e7a significa lei do povo palestino para ter seu pr\u00f3prio \n Estado contra a presen\u00e7a do imperialismo e seu gendarme \n na \u00e1rea. Isso \u00e9 do interesse de todas as massas \u00e1rabes, de \n Todo o Oriente M\u00e9dio, de todos os povos oprimidos do mundo, e hoje, \n em um contexto em que os poderes imperialistas marcharam em dire\u00e7\u00e3o ao \n Guerra para parar a m\u00e3o do imperialismo que marcha em dire\u00e7\u00e3o ao \n Guerra - que \u00e9 sempre consolida\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o de \n territ\u00f3rios e bens de energia e fontes de mat\u00e9rias -primas que \n Eles pertencem aos povos esmagando os povos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para isso \u00e9 \n Basta amarrar os dois dias para a luta contra a guerra \n imperialista em andamento com nomes e sobrenomes e em todas as \u00e1reas do \n mundo, cujo assunto principal \u00e9 o imperialismo americano, o \n Nascido, os governos imperialistas dos estados europeus, dos estados \n capitalistas e nosso governo, c\u00famplice da marcha genocida em \n Ato do estado de Israel.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Precisamente neles \n horas, hoje em dia, ent\u00e3o a miss\u00e3o \"aspides\" come\u00e7a, uma \n miss\u00e3o que deseja trazer tropas imperialistas europ\u00e9ias e italianas, \n em particular na \u00e1rea, para combater a solidariedade com resist\u00eancia \n Imperialista, neste caso o povo do I\u00eamen, chamado houthi \n que \u00e9 os principais ataques militares corretos e necess\u00e1rios contra \n Estado sionista de Israel contra aqueles que o ap\u00f3iam, colocando \n perigo de navega\u00e7\u00e3o no Mar Vermelho, que \u00e9 o centro de um dos \n Centros importantes na \u00e1rea, o centro de centros de tr\u00e1fego \n mundo. Por cujas raz\u00f5es, tamb\u00e9m queremos apagar as pessoas \n Palestino.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s somos contra \n A miss\u00e3o imperialista italiana que chega a eles \n dias o mar vermelho. A transforma\u00e7\u00e3o de soldados italianos em \n mercen\u00e1rios do imperialismo, em opressores dos povos, e tamb\u00e9m ser\u00e3o \n certo que as tropas imperialistas - incluindo italianas - encontram uma \n resposta n\u00e3o apenas social, humana, mas tamb\u00e9m militar, porque \n Imperialismo, quanto \u00e9 derrotado, fica mais fraco, quanto \n lidera suas opera\u00e7\u00f5es e estes se afirmam, tornam -se mais \n forte. E imperialismo que se torna mais forte fortalece os governos \n dentro desses pa\u00edses imperialistas que usam essa for\u00e7a \n Esmagar os trabalhadores e prolet\u00e1rios, as massas populares \n Dentro do pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Quanto mais ele acontece no \n Avertindo -se do governo italiano, mais \u00e9 esmagado \n No interior, para o nosso povo, os prolet\u00e1rios e as massas populares s\u00e3o entendidos, a guerra, os custos da guerra, \u00e9 mais descarregada, mais \n Neles o dano de \n Uma economia de guerra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por isso somos \n Porque o imperialismo italiano leva os golpes, enfraquece. \n Enfraquecendo ele fortalece o combate dos prolet\u00e1rios dentro.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  23 e 24 em \n Essas manifesta\u00e7\u00f5es de solidariedade com o povo palestino devem \n traga a luta contra o nosso imperialismo com for\u00e7a, porque \n Isso ajuda o povo palestino e ajuda na forma internacionalista i \n Prolet\u00e1rios e massas populares em nosso pa\u00eds.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Como uma contra -informa\u00e7\u00e3o Ross Opera de 21/02 na sexta -feira 23 e s\u00e1bado 24 H\u00e1 dois dias nacionais importantes em apoio ao povo Palestin ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-22-febbraio-giornate-nazionali-di.html"}