{"title": "PC 22 de fevereiro - 23/24 de fevereiro: greve geral e manifesta\u00e7\u00e3o nacional para a Palestina", "published time": "2024-02-22T09-12-00-01-00", "images": ["https://infoaut.org/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-20_12-04-18-2-825x1024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6652005255538897765\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    23 - 24 de fevereiro: greve geral e manifesta\u00e7\u00e3o nacional para a Palestina\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"body_content__9qk6V\">\n  <p style=\"text-align: center;\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-67288\" height=\"400\" src=\"https://infoaut.org/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-20_12-04-18-2-825x1024.jpg\" srcset=\"https://infoaut.org/wp-content/uploads/2024/02/photo_2024-02-20_12-04-18-2-825x1024.jpg\" width=\"322\"/>\n  </p>\n  <p>\n   Como uma realidade palestina na It\u00e1lia, lan\u00e7amos um apelo a todos \n trabalhadores individuais e todos os sindicatos para atacar na sexta -feira, 23\u00ba \n Fevereiro para parar o genoc\u00eddio.\n  </p>\n  <p>\n   A solidariedade simples n\u00e3o \u00e9 mais suficiente: o governo italiano \u00e9 \n empregado abertamente com Israel, contra centenas de milhares de \n As pessoas sa\u00edram \u00e0s ruas nos \u00faltimos meses. Apenas a\u00e7\u00f5es concretas podem \n Force Meloni e seus ministros a se aposentar de uma guerra em que \n  Eles s\u00e3o uma parte ativa do\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  propaganda, com a venda de armas, com o \n Acordos comerciais e acad\u00eamicos.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Bloqueamos a It\u00e1lia contra a posi\u00e7\u00e3o do governo, da OTAN, \n dos estados europeus e ocidentais que ap\u00f3iam o genoc\u00eddio que \n Israel tem realizado no dia 7 de outubro e a ocupa\u00e7\u00e3o colonial que dura \n Por mais de 75 anos na Palestina.\n  </p>\n  <p>\n   O pre\u00e7o da guerra no Oriente M\u00e9dio, a partir da guerra na Ucr\u00e2nia e \n  Das \"outras miss\u00f5es de manuten\u00e7\u00e3o da paz\" em todo o mundo, o \n trabalhadores e desempregados, como sempre o \u00faltimo. A guerra \u00e9 uma \n Cat\u00e1strofe que nos encontraremos no aumento da conta, no carrinho \n gastos, nos aumentos de alugu\u00e9is e transporte.\n  </p>\n  <p>\n   Pedimos aos trabalhadores \u00e1rabes, mu\u00e7ulmanos e estrangeiros que n\u00e3o voltem \n Por outro lado: voc\u00ea tem que estar na primeira fila para nossas irm\u00e3s e \n irm\u00e3os matados e presos na Palestina, para aqueles que est\u00e3o se sacrificando \n  Na luta contra o colonialismo, pela liberdade e justi\u00e7a. Quem \n melhor do que n\u00f3s ele conhece essa luta e ouve em sua pele a cada \n dia? O racismo \u00e9 a ferramenta que nos explora no oeste e em \n Nossos pa\u00edses nos torturam. Da It\u00e1lia, n\u00e3o devemos mobilizar apenas em \n Resgate de nossas pessoas massacradas, que resistem e ainda resistir\u00e3o: \n  Vamos fazer isso por n\u00f3s, vamos mobilizar porque os governos que nos matam \n Eles s\u00e3o iguais a sugar o sangue e tornar sua vida \n imposs\u00edvel e miser\u00e1vel; Eles s\u00e3o iguais que removem os direitos e \n Eles reduzem para a fome daqueles que trabalham, que fecham hospitais e escolas, pois \n  Eles ainda n\u00e3o podem bombarde\u00e1 -los como seus amigos israelenses.\n  </p>\n  <p>\n   Os desempregados tamb\u00e9m precisam ir at\u00e9 n\u00f3s na pra\u00e7a porque o estado \n  Italiano, que gasta milh\u00f5es por armas e para financiar guerras a \n fundo perdido, \u00e9 o mesmo que removeu a renda da cidadania e o \n  outros dispositivos de suporte social, porque o desemprego \u00e9 o \n O resultado de uma crise que tem uma de suas principais causas na guerra.\n  </p>\n  <p>\n   A partir de 7 de outubro, os palestinos e a frente da resist\u00eancia que \n O L\u00edbano passa pelo Iraque e chega ao I\u00eamen, eles est\u00e3o dando uma li\u00e7\u00e3o para \n  Mundo: o \u00faltimo pode reescrever a hist\u00f3ria, eles podem aumentar o \n cabe\u00e7a e poderosa podem sangrar.\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, convidamos cada uni\u00e3o e todo trabalhador com consci\u00eancia e \n bloquear as f\u00e1bricas, portos, armaz\u00e9ns e tudo o que puder \n At\u00e9 o genoc\u00eddio de um povo que reivindique justi\u00e7a \n  E liberdade.\n  </p>\n  <p>\n   Contra a guerra colonial e imperialista\n  </p>\n  <p>\n   N\u00f3s bloqueamos tudo\n  </p>\n  <p>\n   N\u00f3s bloqueamos o carro de guerra\n  </p>\n  <p>\n   Com a Palestina at\u00e9 a vit\u00f3ria!\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "23 - 24 de fevereiro: Greve geral e manifesta\u00e7\u00e3o nacional para a Palestina como uma realidade palestina na It\u00e1lia, lan\u00e7amos um apelo \u00e0 direita ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-22-febbraio-23-24-febbraio-sciopero.html"}