{"published time": "2024-02-22T07-35-43-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mar-ros-122.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"376\" sizes=\"(max-width: 501px) 100vw, 501px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mar-ros-122.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/mar-ros-122.webp\" width=\"501\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  Imperialismo italiano: desde o anivers\u00e1rio de 10 de fevereiro at\u00e9 o Mar Vermelho. Precisamos de uma revolu\u00e7\u00e3o da democracia popular contra um regime fascista em The Making que arrasta a It\u00e1lia para a guerra inter-imperialista\n </h3>\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o do artigo de\n   <a href=\"https://www.perlademocraziapopolare.com/limperialismo-guerrafondaio-italiano-dalla-giornata-del-ricordo-del-10-febbraio-al-mar-rosso/\" title=\"\">\n    Para democracia popular\n   </a>\n   da It\u00e1lia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <br/>\n  A lei n\u00ba 92 de 30 de mar\u00e7o de 2004 estabeleceu o \"Dia da Recorda\u00e7\u00e3o\" para ser comemorado como solenidade nacional todos os anos em 10 de fevereiro. Este anivers\u00e1rio pretende questionar, pois agora, em um n\u00edvel de propaganda pol\u00edtica, a derrota sofrida pela It\u00e1lia fascista na fronteira oriental com a derrota da Segunda Guerra Mundial.\n  <br/>\n  A lei n\u00ba 92 de 30 de mar\u00e7o de 2004 estabeleceu o \"Dia da Recorda\u00e7\u00e3o\" para ser comemorado como solenidade nacional todos os anos em 10 de fevereiro. Este anivers\u00e1rio pretende questionar, pois agora, em um n\u00edvel de propaganda pol\u00edtica, a derrota sofrida pela It\u00e1lia fascista na fronteira oriental com a derrota da Segunda Guerra Mundial.\n </p>\n <p>\n  Dentro da estrutura do resultado da Primeira Guerra Mundial, o massacre imperialista havia garantido o imperialismo italiano posse de uma s\u00e9rie de zonas que se estendiam dentro de alguns dos estados dos Balc\u00e3s. A pol\u00edtica imperialista do fascismo confiou nisso para expandir as fronteiras do estado. A coisa toda assim assumiu um car\u00e1ter colonial definido. Em 10 de fevereiro de 1947, a It\u00e1lia, como imperialismo aliada \u00e0 Alemanha nazista, foi parcialmente sancionada e viu seu territ\u00f3rio colonial, o resultado dos assaltos da Primeira Guerra Mundial, reduzido em tamanho. O restabelecimento parcial ap\u00f3s pouco mais de vinte anos a favor da Rep\u00fablica da Iugosl\u00e1via e, assim, hoje da Eslov\u00eania e da Cro\u00e1cia, agora \u00e9 apresentado como um grande \u00eaxodo, que faz fronteira com o genoc\u00eddio, ao qual os 'italianos', isto \u00e9, o monarquista e Os colonizadores imperialistas fascistas desses territ\u00f3rios foram for\u00e7ados \u00e0 for\u00e7a. Esse restabelecimento parcial de fronteiras em favor das popula\u00e7\u00f5es leg\u00edtimas que foram roubadas e ocupadas militarmente ap\u00f3s 1918 \u00e9 um aspecto que testemunha o car\u00e1ter fortemente internacionalista da obra conjunta da resist\u00eancia italiana liderada pelos comunistas e pela guerra da liberta\u00e7\u00e3o nacional liderada pelos partid\u00e1rios iugoslavos.\n </p>\n <p>\n  10 de fevereiro de 1947 \u00e9 uma data que representa uma passagem hist\u00f3rica progressiva que tamb\u00e9m, embora muito parcialmente, afetou uma \u00e1rea fortemente caracterizada pelo militarismo corporativo fascista, enfraquecendo um sistema que passou quase intacto na Rep\u00fablica Italiana.\n </p>\n <p>\n  Em palavras mais simples, os tratados impostos \u00e0 It\u00e1lia servam, embora por algumas d\u00e9cadas, para \"manter afastados\" seu expansionismo imperialista na fronteira oriental e suas aspira\u00e7\u00f5es neocoloniais sempre vidas. A Rep\u00fablica Italiana, no Tratado de 1947, nem queria reconhecer formalmente a derrota do fascismo italiano. Ou seja, de um aliado leal do nazismo de Hitler e Jap\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  O tratado assim representado para a It\u00e1lia imperialista ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial n\u00e3o \u00e9 um reconhecimento de suas responsabilidades, muito menos uma oportunidade de autocr\u00edtica adequada, mas apenas uma p\u00edlula amarga para ser rapidamente digerida enquanto espera por melhores acordos internacionais que possam ter permitido uma retomada Na forma 'republicana' do que havia come\u00e7ado primeiro com o Reino da It\u00e1lia e depois com Mussolini.\n </p>\n <p>\n  No dia 10 de fevereiro, o chamado 'Dia da Lembran\u00e7a', uma manifesta\u00e7\u00e3o expl\u00edcita do revisionismo hist\u00f3rico, portanto, em ess\u00eancia, oculta uma campanha visceralmente nacionalista que se refere a uma suposta injusti\u00e7a sofrida pelos 'italianos' e, portanto, visa reiterar a necessidade de questionar Fronteiras nacionais para lan\u00e7ar uma nova temporada expansionista.\n </p>\n <p>\n  Em nosso pa\u00eds, h\u00e1 um profundo sentimento antifascista ainda enraizado entre as massas populares, e houve in\u00fameros momentos de luta por aqueles que entenderam como temas proeminentes como 'Foibe' e 'Exodus' s\u00e3o ve\u00edculos de propaganda fascista. Historiadores honestos e camaradas antifascistas se envolveram na tentativa de denunciar e conter uma campanha indigna de denegra\u00e7\u00e3o contra o italiano e especificamente a resist\u00eancia iugoslava, mas todas essas posi\u00e7\u00f5es t\u00eam sido frequentemente\n </p>\n <p>\n  Visto como uma express\u00e3o da dial\u00e9tica em andamento em um pa\u00eds democr\u00e1tico, em vez de outros apenas como uma batalha a ser vencida no n\u00edvel da experi\u00eancia hist\u00f3rica, com a reda\u00e7\u00e3o de livros por \"especialistas\" capazes de demonstrar como as coisas realmente aconteceram. Isso \u00e9 sem d\u00favida uma batalha importante, e o cr\u00e9dito deve ser dado \u00e0queles que se opunham publicamente mesmo por esses motivos, o revisionismo hist\u00f3rico mais flagrante, at\u00e9 mesmo se expondo a agress\u00f5es pelo esquadr\u00e3o e censura por institui\u00e7\u00f5es, fascistas e oportunistas de todas as listras.\n </p>\n <p>\n  Em vez disso, o que n\u00e3o foi trazido \u00e0 tona \u00e9 que a quest\u00e3o de 10 de fevereiro \u00e9 parte integrante de uma pol\u00edtica imperialista e fascista e que n\u00e3o \u00e9 apenas uma tentativa de certas \u00e1reas de levantar a cabe\u00e7a novamente, mas a natureza estrutural de um O fascismo que nunca foi realmente combatido em nosso pa\u00eds e que agora est\u00e1 ressurgindo h\u00e1 d\u00e9cadas com o desmantelamento total cont\u00ednuo da forma do Estado republicano parlamentar. Um fascismo org\u00e2nico ao imperialismo italiano e a luta pela reconquista completa das ex -esferas de influ\u00eancia.\n </p>\n <p>\n  Portanto, o \u201cdia da lembran\u00e7a\u201d \u00e9 em si uma celebra\u00e7\u00e3o que representa um ato que faz parte de uma prepara\u00e7\u00e3o real para a guerra. De fato, ao longo de todos esses anos, uma agress\u00e3o real foi realizada contra os pa\u00edses fr\u00e1geis e pequenos que est\u00e3o nos limitando, como Eslov\u00eania e Cro\u00e1cia. \u00c9 uma agress\u00e3o que se desenvolveu em n\u00edvel cultural e de propaganda por parte das institui\u00e7\u00f5es estatais e do RAI, e em um n\u00edvel mais operacional com a mobiliza\u00e7\u00e3o de manobras fascistas que t\u00eam uma presen\u00e7a estrutural e militante na It\u00e1lia e agora est\u00e3o no governo. O \u201cDia da lembran\u00e7a\u201d requer a aloca\u00e7\u00e3o de fundos, celebra\u00e7\u00f5es institucionais, grupos de trabalho, confer\u00eancias p\u00fablicas e interven\u00e7\u00f5es nas escolas etc.\n </p>\n <p>\n  Em 31 de janeiro, o Conselho de Ministros aprovou o decreto que estabelece o 'Museo del Ricordo' que ser\u00e1 constru\u00eddo em Roma e ser\u00e1 financiado com pelo menos 8 milh\u00f5es de euros nos primeiros quatro anos.\n </p>\n <p>\n  Na noite de segunda -feira, 5 de fevereiro, a rede nacional RAI UNO transmitiu no hor\u00e1rio nobre 'La Rosa Dell'istria', mais um filme que mais uma vez lida com os problemas em torno do \"dia da lembran\u00e7a\" e que segue produ\u00e7\u00f5es anteriores como 'Il Cuore Nel Pozzo' (o cora\u00e7\u00e3o no po\u00e7o) e 'Terra vermelha - Rosso \u00cdstria', na qual os piores clich\u00eas propagados pelo fascismo sobre os partid\u00e1rios serem estupradores e assassinos e v\u00edtimas italianas indefesas de boas inten\u00e7\u00f5es s\u00e3o reiteradas.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m da fic\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios documentos foram feitos e transmitidos nas escolas nos \u00faltimos anos, e Rai est\u00e1 envolvido em pesquisas diretas no exterior, mesmo com explora\u00e7\u00f5es de cavidades karsticas em lugares que eram cen\u00e1rios de confrontos militares na Segunda Guerra Mundial.\n </p>\n <p>\n  Em 16 de janeiro, uma equipe de filmagem da RAI com um jornalista TG2 explorou a cavidade Karst Bliznji na Eslov\u00eania, acompanhada por espeleologistas com o objetivo de procurar restos humanos a serem atribu\u00eddos a presumidos 'Infoibati' [Trown em c\u00e1ries Karstic chamadas Foibe]. Mais tarde, foram mostradas imagens de v\u00eddeo do carro da trupe vandalizado por pessoas desconhecidas.\n </p>\n <p>\n  No entanto, \u00e9 claro que as popula\u00e7\u00f5es das rep\u00fablicas da Eslov\u00eania e da Cro\u00e1cia foram submetidas a pesados ataques ideol\u00f3gicos e provoca\u00e7\u00f5es pol\u00edticas pelo nacionalismo italiano por anos.\n </p>\n <p>\n  Esses ataques e provoca\u00e7\u00f5es s\u00e3o realizados de maneiras que envolvem institui\u00e7\u00f5es e v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es fascistas militantes em sinergia, como na iniciativa costumeira realizada todo m\u00eas de janeiro em Gorizia, organizada pelos \"veteranos de Natal\" fora e no \u00e1trio do munic\u00edpio, e que sempre v\u00ea a presen\u00e7a de representantes institucionais usando a faixa tricolor em mem\u00f3ria da Batalha de Tarnova.\n </p>\n <p>\n  A batalha de Tarnova, hoje o territ\u00f3rio esloveno, mas sob controle fascista em 1945, foi um passo significativo na luta travada pelo ex\u00e9rcito de liberta\u00e7\u00e3o do povo da Iugosl\u00e1via com a participa\u00e7\u00e3o de v\u00e1rias brigadas partid\u00e1rias comunistas contra as tropas nazistas. Essa iniciativa n\u00e3o foi apenas corretamente contestada por antifascistas locais, mas tamb\u00e9m fortemente criticada por institui\u00e7\u00f5es eslovenas, irritadas e preocupadas com a continua\u00e7\u00e3o dessas provoca\u00e7\u00f5es. No entanto, essas ainda s\u00e3o posturas fracas que mostram a falta de uma linha verdadeiramente antifascista e incapazes de denunciar a crescente amea\u00e7a na fronteira.\n </p>\n <p>\n  Este ano, o prefeito da cidade eslovena de Nova Gorica descreveu a iniciativa das institui\u00e7\u00f5es italianas, os partidos reacion\u00e1rios e fascistas como uma demonstra\u00e7\u00e3o 'contra a Europa livre', assim apelando para supostos e ilus\u00f3rios valores europeus que devem de alguma forma neutralizar o fascismo italiano e o imperialismo e De alguma forma, garante o direito da Eslov\u00eania de ser respeitado como uma na\u00e7\u00e3o soberana.\n </p>\n <p>\n  Todos os anos, o Presidente da Rep\u00fablica da Eslov\u00eania e o Presidente da Rep\u00fablica da Cro\u00e1cia est\u00e3o presentes na ilha de Rab nas comemora\u00e7\u00f5es no s\u00e1bado mais pr\u00f3ximo da data de 11 de setembro. A cerim\u00f4nia \u00e9 profundamente sentida pelas pessoas que se lembram de seus m\u00e1rtires do campo de concentra\u00e7\u00e3o fascista foi inaugurado em julho de 1942 e fechou em 11 de setembro de 1943 com a It\u00e1lia no caminho. Este acampamento \u00e9 fortemente denunciado como um campo de exterm\u00ednio, onde mais de 15.000 prisioneiros foram internados durante a ocupa\u00e7\u00e3o nazista-fascista da Iugosl\u00e1via.\n </p>\n <p>\n  Deve -se ressaltar que a It\u00e1lia se recusa a participar de seus representantes institucionais em tais cerim\u00f4nias para se desculpar simbolicamente. Uma demonstra\u00e7\u00e3o adicional de como a ocupa\u00e7\u00e3o imperialista que foi conduzida pelo Reino da It\u00e1lia sob fascismo n\u00e3o \u00e9 repudiada.\n </p>\n <p>\n  O jornal esloveno 'Delo' lembra que o presidente da Rep\u00fablica Italiana tamb\u00e9m foi convidado para a cerim\u00f4nia, mas que 'Mattarella n\u00e3o estava em Rab no fim de semana passado e a m\u00eddia italiana permaneceu em sil\u00eancio sobre o evento'.\n </p>\n <p>\n  Outra na\u00e7\u00e3o nos pontos tur\u00edsticos do expansionismo pol\u00edtico, econ\u00f4mico e militar italiano foi a Alb\u00e2nia, que foi o 'protetorado italiano do reino da Alb\u00e2nia' de 1939 a 1943 durante a ocupa\u00e7\u00e3o fascista. No final da guerra, o governo Degasperi recusou a entrega de mais de 100 criminosos de guerra italianos, solicitados pelo novo estado a ser julgado, repetindo assim a mesma pol\u00edtica adotada contra a Iugosl\u00e1via. A conclus\u00e3o formal da Guerra da Agress\u00e3o foi sancionada com a assinatura pela Rep\u00fablica Italiana do Tratado de Paris em 10 de fevereiro de 1947, a mesma data colocada no 'dia da lembran\u00e7a'.\n </p>\n <p>\n  A Alb\u00e2nia tem sido um alvo do imperialismo italiano novamente desde 1992, com o apoio aberto da Primeiro Ministro Sali Berisha e a assinatura de um acordo de amizade em 1995. Berisha foi posteriormente for\u00e7ada a renunciar sob a acusa\u00e7\u00e3o de ser o arquiteto de atividades financeiras obscuras respons\u00e1veis por enviar milhares de albaneses \u00e0 beira da fal\u00eancia. Vale ressaltar que Berisha recebeu o mais alto dos honras da Rep\u00fablica italiana 'L'Orine Al Merito' em 1996. Assim que esse n\u00famero foi queimado publicamente, a It\u00e1lia mudou para apoiar outras correntes e hoje reconhece como um interlocutor privilegiado, primeiro -ministro EDI, EDI Rama com quem Meloni assinou em 6 de novembro de 2023 o memorando de entendimento sobre o gerenciamento de fluxos migrat\u00f3rios. Este \u00e9 um acordo que marca um ponto de virada nas rela\u00e7\u00f5es internacionais e ainda mais porque a Alb\u00e2nia nem \u00e9 membro da Uni\u00e3o Europeia.\n </p>\n <p>\n  A It\u00e1lia promete pagar 16,5 milh\u00f5es de euros em troca da obten\u00e7\u00e3o de jurisdi\u00e7\u00e3o completa em duas \u00e1reas no territ\u00f3rio da Alb\u00e2nia, que ser\u00e3o ocupadas por ag\u00eancias policiais italianas com a extens\u00e3o de nossa jurisdi\u00e7\u00e3o a territ\u00f3rio n\u00e3o europeu.\n </p>\n <p>\n  Nessas duas \u00e1reas, at\u00e9 36.000 migrantes por ano ser\u00e3o deportados, a custos totalmente italianos, com um m\u00e1ximo de 3.000 por m\u00eas; Estes s\u00e3o, portanto, dois campos de concentra\u00e7\u00e3o aut\u00eanticos, onde os refugiados reunidos no mar ser\u00e3o tomados diretamente, sem passar pela It\u00e1lia. Vozes cr\u00edticas foram levantadas contra esse acordo em ambos os pa\u00edses, mas elas est\u00e3o principalmente relacionadas \u00e0 falta de credibilidade da opera\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  A It\u00e1lia promete \"repatriar\" at\u00e9 3.000 migrantes por m\u00eas dos territ\u00f3rios da Alb\u00e2nia sob sua jurisdi\u00e7\u00e3o, e o valor levanta d\u00favidas sobre se o acordo realmente funciona. Al\u00e9m do manuseio criminal das pessoas, pegou no mar e deportado e confinado de maneira indigna nesta \"col\u00f4nia\" italiana no exterior, h\u00e1 outros pontos a serem destacados.\n </p>\n <p>\n  A It\u00e1lia imperialista sabe muito bem que est\u00e1 colocando o p\u00e9 em seu antigo protetorado, e tamb\u00e9m sabe muito bem que o gerenciamento desses campos exigir\u00e1 a contrata\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia de uma enorme quantidade de servi\u00e7os que ser\u00e3o tentadores de empreendedores sem escr\u00fapulos e os Terceiro setor e criminalidade nesses dois pa\u00edses. De cantinas a armaz\u00e9ns e log\u00edstica, cooperativas de cuidados etc.\u2026 Um mar de dinheiro injetado de maneiras obscuras aumentar\u00e1 a instabilidade pol\u00edtica e as tens\u00f5es sociais, o racismo e as contradi\u00e7\u00f5es dentro de uma na\u00e7\u00e3o j\u00e1 fr\u00e1gil e exposta \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e \u00e0 repress\u00e3o aberta e generalizada de qualquer manifesta\u00e7\u00e3o de oposi\u00e7\u00e3o por as massas populares.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 uma pol\u00edtica destinada a envolver a classe ultra-corrupta reacion\u00e1ria da Alb\u00e2nia ainda mais em mil rela\u00e7\u00f5es, n\u00e3o apenas econ\u00f4mica e pol\u00edtica, mas acima de tudo militar, com a It\u00e1lia, com resultados devastadores para os estratos populares e prolet\u00e1rios daquele pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  O acordo j\u00e1 passou pelo Tribunal Constitucional da Alb\u00e2nia, que teve que examinar o recurso apresentado por 30 deputados que desafiavam sua legitimidade, enquanto em 24 de janeiro, a C\u00e2mara dos Deputados aprovou o projeto de lei para ratificar e executar o protocolo com 155 votos a favor, 115 contra e duas absten\u00e7\u00f5es, refletindo as tens\u00f5es internas que esta passagem est\u00e1 criando.\n </p>\n <p>\n  Ao falar sobre as iniciativas adotadas pelo imperialismo italiano hoje, tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1rio recordar o chamado \"Plano Mattei\" para a \u00c1frica. O plano foi apresentado de 28 a 29 de janeiro pelo governo de Meloni, que organizou a c\u00fapula da It\u00e1lia-\u00c1frica em Roma, com a participa\u00e7\u00e3o de 46 delega\u00e7\u00f5es internacionais e representantes da UE. \u00c9 uma tentativa de se organizar de maneira coerente e sob o controle direto do estado, v\u00e1rias atividades que est\u00e3o em andamento h\u00e1 d\u00e9cadas ou est\u00e3o em andamento. Hoje, para dar apenas um exemplo, Eni, Enel, Snam e Terna, que s\u00e3o as principais empresas de energia estatal italiana, est\u00e3o envolvidas em v\u00e1rias atividades na \u00c1frica, basta pensar na gest\u00e3o dos gasodutos internacionais que conectam a Arg\u00e9lia \u00e0 It\u00e1lia . No entanto, esta \u00e9 mais uma iniciativa tomada por um pa\u00eds caracterizado por uma possibilidade limitada de escolhas estrat\u00e9gicas, pois est\u00e1 sujeita \u00e0 hegemonia substancial de pa\u00edses como EUA, Alemanha, Fran\u00e7a e Reino Unido, e que tamb\u00e9m opera sob o cont\u00ednuo Blackmail Blackmailil de financiamento europeu, como o alocado ao Plano Nacional de Recupera\u00e7\u00e3o e Resili\u00eancia (PNRR) destinado a parar em 2026.\n </p>\n <p>\n  O imperialismo italiano na \u00c1frica hoje repousa os p\u00e9s em seu passado colonial e v\u00e1rios envolvimentos em tempos de guerra com um n\u00famero infinito de relacionamentos tecidos ao longo de quase 200 anos de hist\u00f3ria, come\u00e7ando com o Reino da It\u00e1lia, depois o fascismo e, finalmente, a Rep\u00fablica. Onde quer que seja e em qualquer fase que tenha operado, foram necess\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas maci\u00e7as para garantir um m\u00ednimo de viabilidade, com enormes custos caindo principalmente nos estratos populares e prolet\u00e1rios do nosso pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  Hoje, a \u00c1frica representa um imenso territ\u00f3rio em que os interesses das principais pot\u00eancias convergem, devastados pela opress\u00e3o desses pa\u00edses e, portanto, pelo capitalismo burocr\u00e1tico e pelas v\u00e1rias formas de supress\u00e3o e decomposi\u00e7\u00e3o do semi-feudalismo. \u00c9 por isso que est\u00e1 destinado a ser um dos terrenos do confronto inter-imperialista em andamento e \u00e9 inevit\u00e1vel que a It\u00e1lia esteja diretamente envolvida nela, at\u00e9 militarmente. O Plano Mattei, apoiado pelos escassos recursos econ\u00f4micos, representa uma tentativa de se manter contra os outros pa\u00edses principais e mais uma vez mostra a face bomb\u00e1stica de um imperialismo t\u00e3o fraca quanto visceralmente quente, destinada a encalhar arruacosamente no futuro.\n </p>\n <p>\n  A It\u00e1lia tamb\u00e9m tem sido particularmente ativa na organiza\u00e7\u00e3o de uma interven\u00e7\u00e3o militar no Mar Vermelho com a Fran\u00e7a e a Alemanha, com o objetivo declarado de defender o tr\u00e1fego mar\u00edtimo internacional atrav\u00e9s do canal de Suez e, em seguida, o Estreito de Bab El-Mandeb entre Djibouti na costa africana e o I\u00eamen no The the Pen\u00ednsula Ar\u00e1bica. A amea\u00e7a seria colocada pela popula\u00e7\u00e3o houthis do I\u00eamen e a miss\u00e3o \"Aspides\" est\u00e1 programada para come\u00e7ar em 19 de fevereiro, com a It\u00e1lia participando de dois navios de guerra e aeronaves de reconhecimento. Como \u00e9 sabido, os houthis declararam que sua inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 de atingir indiscriminadamente qualquer navio que passasse pelo estreito, mas apenas aqueles de e para Israel, na tentativa de defender a popula\u00e7\u00e3o palestina que \u00e9 o alvo da agress\u00e3o criminal em Gaza. At\u00e9 o momento, \u00e9, se alguma coisa, a interven\u00e7\u00e3o no local dos EUA e Reino Unido que criou as condi\u00e7\u00f5es para uma amea\u00e7a de navega\u00e7\u00e3o com um estado de guerra para todos os outros navios, e \u00e9 por esse motivo que j\u00e1 existem v\u00e1rios Empresas considerando outras rotas com um aumento significativo no tempo e no custo.\n </p>\n <p>\n  Por um lado, a It\u00e1lia \u00e9 diretamente afetada pela amea\u00e7a, pois continua a manter as rela\u00e7\u00f5es com Israel em todos os n\u00edveis, conforme demonstrado, por exemplo, pela iniciativa que acaba de ser tomada pelos grupos de direitos humanos palestinos Adalah, Al Mezan, Al-Haq e PCHR , que alertaram a Eni contra se envolver em atividades nas \u00e1reas mar\u00edtimas da faixa de Gaza que pertencem \u00e0 Palestina.\n </p>\n <p>\n  Em 29 de outubro passado, Israel concedeu uma licen\u00e7a de explora\u00e7\u00e3o nas \u00e1guas de Gaza para a explora\u00e7\u00e3o de um campo de g\u00e1s que poderia render 800 milh\u00f5es de d\u00f3lares por ano, mas Israel n\u00e3o reconhece um estado palestino e se considera o detentor dos direitos. Diante desse saque, as associa\u00e7\u00f5es colocaram Eni em risco de se tornar um c\u00famplice em crimes de guerra, desmascarando mesmo neste caso as interven\u00e7\u00f5es 'humanit\u00e1rias' da fachada realizadas pela It\u00e1lia nas \u00faltimas semanas enviando, por exemplo, um navio hospital e o abrigo de algumas crian\u00e7as palestinas entre os milhares e milhares que s\u00e3o continuamente massacrados pelo estado de Israel com o qual faz neg\u00f3cios.\n </p>\n <p>\n  No entanto, n\u00e3o \u00e9 tanto uma quest\u00e3o de garantir acordos comerciais, mas de esclarecer um papel para si no confronto inter-imperialista em andamento. A \u00e1rea geogr\u00e1fica que se estende do Mar Vermelho ao Golfo P\u00e9rsico atrav\u00e9s do chifre da \u00c1frica j\u00e1 \u00e9 chamado de \"Mediterr\u00e2neo estendido\". Essa denomina\u00e7\u00e3o implica que a It\u00e1lia n\u00e3o pode permanecer fora dela se quiser desempenhar um papel entre as Grandes Na\u00e7\u00f5es, sendo o Mediterr\u00e2neo a 'Mare Nostrum' por excel\u00eancia ['Mare Nostrum' era o nome romano para o Mar Mediterr\u00e2neo, o termo foi assumido pelo fascismo italiano].\n </p>\n <p>\n  <br/>\n  Divis\u00e3o Almirante Fabio Agostini, do Comando de Opera\u00e7\u00f5es da Summit Interforce, declarou em uma entrevista com 'Laragione.eu' que 'certamente desempenharemos um papel muito ativo' e 'o uso da for\u00e7a estar\u00e1 absolutamente em defesa dos interesses nacionais e italiano e Tr\u00e1fego de comerciante europeu '.\n </p>\n <p>\n  O ministro da Defesa Guido Crosetto disse em uma audi\u00eancia recente que os houthis representam uma amea\u00e7a 10 vezes mais perigosa que o Hamas e que o problema \u00e9 que, embora o tr\u00e1fego italiano e europeu esteja sendo amea\u00e7ado, existem pa\u00edses como China e R\u00fassia que podem transitar livremente e assim na realidade Estamos enfrentando uma guerra h\u00edbrida, '\u00e9 uma quest\u00e3o que vai muito al\u00e9m do que est\u00e1 acontecendo no Mar Vermelho'. Por outro lado, deve -se acrescentar que, durante a recente visita de Meloni a T\u00f3quio, foram anunciados exerc\u00edcios navais conjuntos, e essas s\u00e3o sempre simula\u00e7\u00f5es da conten\u00e7\u00e3o da China com o controle do estreito que, por enquanto, permitem que este pa\u00eds transite mercadorias ao redor do mundo.\n </p>\n <p>\n  A miss\u00e3o do Mar Vermelho representa um ato muito s\u00e9rio na dire\u00e7\u00e3o de envolvimento direto de nosso pa\u00eds liderado por um governo fascista em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra aberta!\n </p>\n <p>\n  Ao focar nos supostos aspectos de \"falta de credibilidade\" e chamar todas essas iniciativas de \"ponto eleitoral\", perde -se completamente das caracter\u00edsticas espec\u00edficas do imperialismo italiano, que sempre combinou declara\u00e7\u00f5es bomb\u00e1sticas e iniciativas cenogr\u00e1ficas com interven\u00e7\u00f5es criminais insistentes no The the N\u00edveis pol\u00edticos, econ\u00f4micos e militares, confirmando uma caracter\u00edstica hist\u00f3rica que mais uma vez n\u00e3o \u00e9 levada a bordo ou \u00e9 subestimada mesmo por alguns anti-imperialistas e antifascistas honestos em nosso pa\u00eds que param nas manifesta\u00e7\u00f5es mais externas e superficiais sem olhar para a subst\u00e2ncia do fascismo imperialista italiano!\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/22/italian-imperialism-from-the-10-february-anniversary-to-the-red-sea/", "type": "article", "title": "Imperialismo italiano: desde o anivers\u00e1rio de 10 de fevereiro at\u00e9 o Mar Vermelho. - O Red Herald", "description": "Lei n\u00ba 92 de 30 de mar\u00e7o de 2004 estabeleceu o 'Dia da lembran\u00e7a' para ser comemorado como solenidade nacional todos os anos em 10 de fevereiro", "modified time": "2024-02-22T07:35:45+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Anti-imperialism", "Italy"], "sections": ["Europe", "Featured", "Anti-imperialism", "Italy", "English", "pll_65d6f9534b9ca"]}