{"published time": "2024-02-21T16-42-42-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2844px) 100vw, 2844px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1.png 2844w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1-300x214.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1-1024x732.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1-768x549.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1-1536x1097.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1-2048x1463.png 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1-60x43.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"2032\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Banner-Editorial-Semanal-1.png\" width=\"2844\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Histeria generalizada: este es el nombre apropiado para calificar el grito de la prensa reaccionaria mundial en la condena del discurso de Luiz Inacio en la capital de Etiop\u00eda, en la que calific\u00f3 como el genocidio de las acciones de Israel en Gaza y las compar\u00f3 con el Holocausto. Siguiendo los servicios de inteligencia del estado sionista de Israel, todo tipo de \"intelectuales\", articulan y anclan que han salido a resonar nuevamente que cada comparaci\u00f3n de Israel con el nazismo es \"anti -semitismo moderno\". Mientras tanto, el pueblo palestino contin\u00faa resistiendo los bombardeos masivos que, agregados desde el 7 de octubre, son equivalentes a m\u00e1s de cinco bombas de Hiroshima (!), Hicieron que Hitler, aunque ciertamente deseaba, no podr\u00eda hacerlo y estar orgulloso. De hecho, tal vez es realmente \"inapropiado\" la comparaci\u00f3n con Hitler: quiz\u00e1s los sionistas ya lo han superado.\n </p>\n <p>\n  Tampoco es demasiado rechazar las acusaciones injustas de los sionistas a Luiz Inacio: este no es un enemigo del sionismo, como lo demuestran todas sus intervenciones, en la que concibe el orden de los acontecimientos: primero, Hamas promovi\u00f3 el terrorismo y debemos debemos condena; Entonces Israel fue desproporcionado y est\u00e1 practicando el genocidio. Entre esta posici\u00f3n de Luiz In\u00e1cio y la de Joe Biden (defensor desprevenido del genocidio sionista contra el pueblo palestino) solo hay una diferencia en el pregrado, o m\u00e1s bien en elegir la palabra \"genocidio\" y \"holocausto\", porque la l\u00f3gica de razonamiento es lo mismo y las implicaciones tambi\u00e9n: Israel tiene un \"derecho a defenderse\" (leer, perseguir su proyecto colonial) y Hamas, es un terrorista y debe ser condenado (le\u00edda, armada, resistencia anti-cronencial, del palestino del palestino gente). Seg\u00fan esta l\u00f3gica, todo comenz\u00f3 el 7 de octubre: el fat\u00eddico d\u00eda de la gran y heroica operaci\u00f3n de Hamas, porque antes, tal vez, los palestinos viv\u00edan el para\u00edso en la Tierra, no hab\u00eda\n  <em>\n   segregaci\u00f3n racial\n  </em>\n  en la regi\u00f3n y ni murieron civiles en la franja de Gaza. Si Luiz In\u00e1cio es realmente parte de la tesis de que un genocidio est\u00e1 en marcha, e Israel se parece a la Alemania nazi, \u00bfpor qu\u00e9 no rompemos las relaciones diplom\u00e1ticas? \u00bfSer\u00eda aceptable, \"para un humanista\" (como te gusta decir), manteniendo las relaciones de Hitler en medio del Holocausto?\n </p>\n <p>\n  Los s\u00edntomas y el agitaci\u00f3n de la crisis tambi\u00e9n est\u00e1n en la pol\u00edtica interna. La unidad dentro\n  <em>\n   establecimiento\n  </em>\n  Para inhibir la tendencia de la ruptura institucional dentro de los cuarteles, al avanzar en algunas casas en investigaciones contra Bolsonaro, le dio a Alexandre de Moraes en la presente encuesta y en la operaci\u00f3n de la PF. De ahora en adelante, la Unidad comienza su tendencia a la desagregaci\u00f3n: por un lado, la Corte Suprema, que est\u00e1 a cargo de este trabajo, tiene sus propias ambiciones de estirar su parte en el poder pol\u00edtico y cubrir sus funciones, que tiene una legislatura fuerte en la resistencia de la legislatura; El proyecto del proyecto de ley destinado a presentar, en la pr\u00e1ctica, la Corte Suprema al Senado Federal, este \u00faltimo con la funci\u00f3n de ratificar las decisiones de la Corte Suprema. Por otro lado, el alto mando de las Fuerzas Armadas, que tiene en el coraz\u00f3n de su ideolog\u00eda la convicci\u00f3n de que la integridad nacional depende de su intervenci\u00f3n oportuna en las crisis pol\u00edticas desde el imperio, aunque est\u00e1 defensivo para no asociarse con los bolsillos desmoralizados ,, volver\u00e1 al suelo antes de lo que piensa: aprovechar la desmoralizaci\u00f3n de la Corte Suprema y la Legislatura, solo espera una crisis importante que erosiona la legitimidad del gobierno y un hecho inevitable, cuando se trata de una reaccionaria , Gobierno de reconciliaci\u00f3n oportunista y de clase. Los generales saben que, de vez en cuando, el popular movimiento revolucionario se eleva en el pa\u00eds, restaurando las banderas hist\u00f3ricas de la lucha democr\u00e1tica del pueblo brasile\u00f1o, y que no hay otra opci\u00f3n para tratar de ba\u00f1arse en sangre: en resumen, de Es hora de los tiempos, la intervenci\u00f3n militar es necesaria, y creen que se acerca el momento.\n </p>\n <p>\n  Al contrario de lo que piensan las personas con ilusiones constitucionales, las contradicciones severas y muy graves que resultaron en la crisis militar de octubre de 2022 no se han resuelto: han sido latentes. Solo las masas populares pueden enfrentar la tendencia, agravada todos los d\u00edas, a reducir los derechos de las personas y civilizar las libertades, una tendencia que ocurre sobre la base de la lucha de clases real; Solo los movimientos populares y revolucionarios pueden obtener victorias econ\u00f3micas y pol\u00edticas inmediatas para la gente y allanar la construcci\u00f3n de un nuevo Brasil.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-tempo-de-crise-aguda/", "type": "article", "title": "Editorial semanal - Tiempo de crisis aguda - La nueva democracia", "description": "Solo las masas populares pueden enfrentar la tendencia, agravada todos los d\u00edas, a reducir los derechos de las personas y civilizar las libertades, una tendencia que ocurre sobre la base de la lucha de clases real; Solo los movimientos populares y revolucionarios pueden obtener victorias econ\u00f3micas y pol\u00edticas inmediatas para la gente y allanar la construcci\u00f3n de un nuevo Brasil.", "modified time": "2024-02-21T19:27:57-03:00", "updated time": "2024-02-21T19:27:57-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Governo Lula", "israel", "palestina"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}