{"published time": "2024-02-21T99-99-93", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Asamblea-en-Banco-Naci\u00f3n-Casa-Central.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Este triunfo fue el resultado de la lucha que recorri\u00f3 todo el Banco Naci\u00f3n en todo el pa\u00eds y que se dio desde el primer d\u00eda.\n  </p>\n  <p>\n   El mismo d\u00eda siguiente que se dio a conocer el DNU 70/23, se realiz\u00f3 una multitudinaria asamblea en la Casa Central y muchas sucursales para rechazar la pretensi\u00f3n de privatizarlo y/o transformarlo en una sociedad an\u00f3nima, convocada por la gremial interna que encabez\u00f3 el secretario general del gremio Sergio Palazzo.\n  </p>\n  <p>\n   El Banco Naci\u00f3n es la principal herramienta financiera del Estado nacional, es 100% estatal, aut\u00e1rquico y da ganancias que aporta al Tesoro. Tiene el 23% del ahorro nacional y cientos de l\u00edneas de cr\u00e9ditos para pymes y sectores agropecuarios que solo asiste el BNA. Tiene una sucursal en cada pueblo y ciudad del pa\u00eds de m\u00e1s de 10 mil habitantes y en su carta org\u00e1nica define como uno de sus objetivos contribuir al desarrollo de las econom\u00edas regionales.\n  </p>\n  <p>\n   Es mentira que sea ineficiente y tenga baja rentabilidad como pretende instalar el nuevo presidente del Banco, Daniel Tillard, de la Fundaci\u00f3n Mediterr\u00e1nea. La principal deuda en morosidad que tiene ha sido producto de la estafa hecha durante el gobierno de Macri en m\u00e1s de 300 millones de d\u00f3lares del caso Vicentin.\n  </p>\n  <p>\n   Fue contundente el paro y movilizaci\u00f3n del 24/1 y multitudinario el abrazo que se realiz\u00f3 de cientos de trabajadores y luego se march\u00f3 al Congreso. Se vienen realizando cientos de asambleas en todo el pa\u00eds recibiendo el apoyo de muchos sectores de la producci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Hoy una vez m\u00e1s relanzamos la campa\u00f1a contra la privatizaci\u00f3n, uni\u00e9ndonos tambi\u00e9n con los trabajadores y trabajadoras de las otras empresas que est\u00e1n en la lista de privatizaciones como Arsat, Aerol\u00edneas, Nucleoelectrica, Fabricaciones Militares, Fadea, Tandanor. Y este martes 20/2 (al cierre de esta edici\u00f3n) realizaremos un acto convocando a la CGT, organizaciones sociales y dem\u00e1s sectores productivos para unirnos en la defensa del BNA.\n  </p>\n  <p>\n   La lucha sigue contra el decreto 70/23 que sigue vigente en gran parte y deroga una modificaci\u00f3n que se realiz\u00f3 en el a\u00f1o 1999 a la ley de reforma del estado menemista, que exceptuaba al BNA de ser sujeto de privatizaci\u00f3n, y fue realizada luego de una gran lucha tambi\u00e9n.\n  </p>\n  <p>\n   Es por esto que a pesar del triunfo contra la Ley \u00d3mnibus es necesario que se anule el DNU y se declare inconstitucional\n  </p>\n  <p>\n   Hay que mantener la guardia en alto, porque este gobierno no va a dar el brazo a torcer y vamos a tener que derrotar sus planes en las calles. \u00a1Las y los trabajadores del Banco Naci\u00f3n la vamos a pelear hasta el final!\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1999 21/02\n  </p>\n  <p>\n   /2024\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/banco-nacion-la-lucha-continua/", "type": "article", "title": "Banco Naci\u00f3n: La lucha contin\u00faa", "description": "Este triunfo fue el resultado de la lucha que recorri\u00f3 todo el Banco Naci\u00f3n en todo el pa\u00eds y que se dio desde el primer d\u00eda. El mismo d\u00eda siguiente que se dio a conocer el DNU 70/23, se realiz\u00f3 una multitudinaria asamblea en la Casa Central y muchas sucursales para rechazar la pretensi\u00f3n de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}