{"published time": "2024-02-21T11-43-15.217Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png/v1/fill/w_640,h_640,al_c,q_90/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png/v1/fill/w_800,h_818,al_c,q_90/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg/v1/fill/w_1295,h_196,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rjpja162\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-q1swx343\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Nos complace que la p\u00e1gina de noticias revolucionaria \"The Red Herald\" nuestro art\u00edculo\n           </span>\n          </span>\n          <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/steadfast-defender-2024-gr%C3%B6%C3%9Fte-nato-%C3%BCbung-seit-jahrzehnten\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span style=\"font-style:italic\">\n             <span>\n              \"Defensor firme 2024 - Ejercicio m\u00e1s grande de la OTAN en d\u00e9cadas\"\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Traducido y publicado al ingl\u00e9s. Nos gustar\u00eda compartir esta traducci\u00f3n para todos los lectores interesados \u200b\u200by tambi\u00e9n publicar el enlace a la p\u00e1gina de noticias:\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4kf4k25322\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-6r0kn25492\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://redherald.org/2024/02/19/steadfast-defender-2024-the-largest-nato-exercise-in-decades/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span>\n            \"Defensor firme 2024\", el ejercicio de la OTAN m\u00e1s grande en d\u00e9cadas, el Herald Rojo\n           </span>\n          </a>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yrinv287\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-zfk7d422\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-ovfrt7287\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span style=\"color:rgb(0, 0, 0);background-color:rgb(255, 255, 255)\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span style=\"font-weight:700\">\n             <span>\n              Aqu\u00ed est\u00e1 el art\u00edculo traducido en la p\u00e1gina de noticias revolucionaria \"The Red Herald\":\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-zhpv122460\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yyz2d22618\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jbenv26882\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <h3 class=\"d594K Ro32Z OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-ux1hl374\">\n         <span class=\"A5PCL OgsXk\">\n          <span style=\"color:#000000\">\n           <span style=\"font-size:22px\">\n            <span style=\"font-weight:700\">\n             <span>\n              \"Defensor firme 2024\": el ejercicio de la OTAN m\u00e1s grande en d\u00e9cadas\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </h3>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"heading\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-pg1kj28700\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-vuuf036777\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-v180b28699\">\n         <div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 304px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1439039\" style=\"--dim-height:640;--dim-width:640\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1439039\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":640,\"height\":640,\"uri\":\"6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png/v1/fill/w_640,h_640,al_c,q_90/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/the-red-herald-artikel-der-roten-fahne-ver\u00f6ffentlicht-und-\u00fcbersetzt-1\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png/v1/fill/w_640,h_640,al_c,q_90/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png/v1/fill/w_640,h_640,al_c,q_90/6d0f40_1b2c454e940c4999a34537fc6c91b2d1~mv2.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-g27gf30586\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-fabkm36314\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-3ykj131015\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Del 22 de enero al 31 de mayo, el mayor ejercicio de la OTAN en 36 a\u00f1os, desde el final de la llamada \"Guerra Fr\u00eda\". 90,000 soldados de 32 estados participan en \u00e9l. La maniobra \"Defensor firme 2024\" es parte de una serie de \"defensor firme\", del cual se espera que el ejercicio de este a\u00f1o sea el m\u00e1s extenso.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-1vhfp1155\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-m0oc32823\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <h2 class=\"wkD6r Ro32Z OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-eo64s610\">\n  <span class=\"A5PCL OgsXk\">\n   <span style=\"font-size:20px\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      El \"defensor firme\" como parte de la preparaci\u00f3n para la guerra\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </h2>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"heading\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-c1emi2950\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qnbdv612\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Lo que se llama \"defensor firme\", en realidad, no es un \"ejercicio de defensa\", sino una parte de la militarizaci\u00f3n y \"preparar a los countries de la OTAN y la UE para la guerra\". El \"defensor firme 2024 se trata de hacer ejercicio para una confrontaci\u00f3n militar con Rusia, ya que la OTAN prueba entre otras tropas que mueven a Europa del Este y el ejercicio tiene lugar principalmente en el flanco oriental de la OTAN, desde Noruega hasta Rumania. El \u00faltimo ejercicio de la OTAN comparable en dimensi\u00f3n fue el \"reforger\" de maniobra en 1988 con 125,000 soldados. Con el \"defensor firme 2024\" \"defensa contra un ataque ruso\" se simula supuestamente. La palabra clave \"defensa\" a menudo se escucha en relaci\u00f3n con el armamento actual, vea la iniciativa Sky Shield y se usa para justificar sobre todo el alto armamento de los pa\u00edses imperialistas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lx5yz3144\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qse8j614\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    En un intento de los Estados Unidos de mantener su posici\u00f3n hegem\u00f3nica, los llamados \"socios de la alianza\" de los Estados Unidos en Europa deber\u00edan estar listos para la guerra a trav\u00e9s de alianzas militares, como por ejemplo la OTAN. Qu\u00e9 concreto es la preparaci\u00f3n para la guerra ya se muestra en la cantidad de soldados que participan: cuando eran 9,000 soldados \"ejercitando\" en \"Defensor firme 2021\", ahora son 90,000 de 32 estados. Al igual que en el \"Defensor-Europe-20\" de la OTAN-Maneuver, que fue cancelado durante la Pandemia de Corona, en la primera fase el env\u00edo de las primas y los Estados Unidos ser\u00e1 entrenado y luego en la segunda fase la mudanza de las tropas. Por lo tanto, el \"ejercicio\" de la OTAN para una confrontaci\u00f3n militar con Rusia no comenz\u00f3 con el ataque de Rusia contra Ucrania. Este hecho muestra tambi\u00e9n que no se trata solo de \"defensa\".\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-efeek3304\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-o7smh616\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Seg\u00fan la informaci\u00f3n oficial, \"se est\u00e1 preparando un conflicto con Rusia y grupos terroristas\". El almirante y presidente de la OTAN del Comit\u00e9 Militar de la OTAN dice que \"la paz ya no es evidente y en las dos pr\u00f3ximas d\u00e9cadas se debe esperar una guerra extensa con Rusia en las pr\u00f3ximas dos d\u00e9cadas\", y por lo tanto \"debemos estar preparados que nos atacan \u201d. El Jefe de las Fuerzas Armadas de Noruega, Eirik Kristoffersen, enfatiza aqu\u00ed que \"el tiempo est\u00e1 arriba\" y hay \"un marco de tiempo de uno, dos, tal vez tres a\u00f1os\" en el que debe invertirse masivamente en defensa.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ykw663516\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jko813643\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <h2 class=\"wkD6r Ro32Z OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-xwr26618\">\n  <span class=\"A5PCL OgsXk\">\n   <span style=\"font-size:20px\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      Armamento y preparaci\u00f3n para la guerra en la UE\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </h2>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"heading\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-t8lep5239\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-r5bvu620\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Adem\u00e1s, la UE est\u00e1 intensificando el armamento y la preparaci\u00f3n para la guerra. La construcci\u00f3n e intensificaci\u00f3n adicional de la \"cooperaci\u00f3n estructurada permanente), as\u00ed como con la\" fuerza de reacci\u00f3n de la UE \", tambi\u00e9n deber\u00eda hacer que los estados miembros de la UE fueran la guerra y los coincidan con los est\u00e1ndares de la OTAN. Tambi\u00e9n la clase dominante de Austria ha aceptado esta nueva fuerza de reacci\u00f3n, que est\u00e1 completamente en contra de la neutralidad.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-444tv5402\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wvdcl622\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Con la maniobra \"Quadriga 2024\", que ser\u00e1 llevada a cabo por la Bundeswehr alemana, el movimiento alarmante de las tropas y el comando ser\u00e1n entrenados. Este ejercicio es para la defensa del flanco oriental de la OTAN, en el que Alemania act\u00faa como un punto de pivote para la defensa de Europa. En la maniobra \"Grand Sur\" que tendr\u00e1 lugar entre el 26.04.2024 y el 18.05.2024, las tropas de la Bundeswehr ser\u00e1n trasladadas a Hungr\u00eda y Rumania. Mirando hacia atr\u00e1s al movimiento anterior de tropas, se puede esperar que en este ejercicio las tropas se trasladen a trav\u00e9s de Austria.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-po40o6151\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-hihqa6150\">\n  <div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1439040\" style=\"--dim-height:818;--dim-width:800\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1439040\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":800,\"height\":818,\"uri\":\"6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png/v1/fill/w_800,h_818,al_c,q_90/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/the-red-herald-artikel-der-roten-fahne-ver\u00f6ffentlicht-und-\u00fcbersetzt-1\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png/v1/fill/w_800,h_818,al_c,q_90/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png/v1/fill/w_800,h_818,al_c,q_90/6d0f40_90c5e075fb8b42d1bba3f44c08ae92bc~mv2.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ayoaq5701\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-iyi1i7031\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-mf8mw626\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Del lado del desmantelamiento de los derechos sociales y democr\u00e1ticos, el desmantelamiento de los servicios sociales al mismo tiempo con el aumento masivo de la inversi\u00f3n en la militarizaci\u00f3n y el armamento es la preparaci\u00f3n para la guerra que est\u00e1 totalmente clara organizada contra los pueblos. La gran maniobra actual sirve para la preparaci\u00f3n para la guerra de los imperialistas, la guerra que tiene la matanza de los pueblos como consecuencia. La historia ha demostrado y tambi\u00e9n el momento presente demuestra que los pueblos necesitan oponerse a los crecientes planes de armamento y guerra de las clases gobernantes. En Austria significa, entre otras cosas, la fuerte defensa de la neutralidad, lo que significa luchar por la aplicaci\u00f3n de la demanda de la reaplicaci\u00f3n de la neutralidad.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-q7ytb11001\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block39\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-oau4144599\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block40\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-l6sd442403\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block41\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-kums442402\">\n  <div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1439041\" style=\"--dim-height:163;--dim-width:1079\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1439041\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1079,\"height\":163,\"uri\":\"6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg/v1/fill/w_1295,h_196,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/the-red-herald-artikel-der-roten-fahne-ver\u00f6ffentlicht-und-\u00fcbersetzt-1\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg/v1/fill/w_1295,h_196,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg/v1/fill/w_1295,h_196,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_4062077dd76443ee8fa27f5af6305ea3~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block42\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-nhs7m42404\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block43\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/the-red-herald-artikel-der-roten-fahne-ver\u00f6ffentlicht-und-\u00fcbersetzt-1", "type": "article", "title": "The Red Herald: Art\u00edculo de la \"Bandera Roja\" publicado y traducido", "description": "Nos complace que la p\u00e1gina de noticias revolucionaria \"The Red Herald\" haya traducido y publicado nuestro art\u00edculo \"Defensor firme 2024 - Ejercicio m\u00e1s grande de la OTAN durante d\u00e9cadas\". Nos gustar\u00eda compartir esta traducci\u00f3n para todos los lectores interesados \u200b\u200by tambi\u00e9n el enlace de publicaci\u00f3n al mensaje P\u00e1gina: \"Defensor firme 2024\", el ejercicio de la OTAN m\u00e1s grande en d\u00e9cadas, el Herald Rojo aqu\u00ed el art\u00edculo traducido de la p\u00e1gina de noticias revolucionarias \"The the the", "modified time": "2024-02-21T11:43:15.217Z", "author": "Redaktion Die Rote Fahne"}