{"published time": "2024-02-21T15-05-29-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El programa 115 de\n  <strong>\n   A Prop\u00f3sito\n  </strong>\n  Se ocup\u00f3 de la planificaci\u00f3n del estado sionista de Israel, a\u00fan en progreso, para invadir la ciudad de Rafah, regi\u00f3n palestina de la franja del sur de Gaza. En el programa, el plan de invasi\u00f3n de la ciudad preparado por el gabinete de guerra del primer ministro de Sionan, Benjamin Netanyahu, se compara con la \"soluci\u00f3n final a la cuesti\u00f3n jud\u00eda\", preparada por el estado nazi a principios de la d\u00e9cada de 1940.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, un programa tambi\u00e9n trat\u00f3 las acciones militares de la resistencia nacional palestina, los delitos israel\u00edes, el veto de los Estados Unidos a la propuesta de alto el fuego preparado por Argelia en el Consejo de Seguridad de la ONU y la fricci\u00f3n diplom\u00e1tica entre Brasil y el estado de Israel.\n </p>\n <p>\n  La Secci\u00f3n Nacional fue dedicada, adem\u00e1s de la cobertura de la fricci\u00f3n con Israel, a las noticias de la reanudaci\u00f3n ind\u00edgena en Viam\u00e3o, Porto Alegre y la brutal matanza de la polic\u00eda cometida por el primer ministro del Batall\u00f3n de Choques Paran\u00e1 en Londrina. Echa un vistazo al programa a continuaci\u00f3n.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"fY9lAAk131o\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/fY9lAAk131o\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/a-proposito-115-israel-quer-invadir-rafah-aos-moldes-de-solucao-final-nazista/", "type": "article", "title": "Por cierto #115: Israel quiere invadir Rafah en el camino de la 'soluci\u00f3n final' nazi - La nueva democracia", "description": "Consulte el programa 115 del programa por cierto", "modified time": "2024-02-21T15:05:31-03:00", "updated time": "2024-02-21T15:05:31-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["A Prop\u00f3sito", "palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}