{"published time": "2024-02-21T99-99-87", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/madres-de-plaza-de-mayo-de-quilmes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Seguimos marchando contra la impunidad de ayer y de hoy, denunciamos la represi\u00f3n de este gobierno fascista de Milei y su pol\u00edtica de hambre y entrega.\n  </p>\n  <p>\n   Reafirmamos \u00a1Son 30 mil! \u00a1Fue genocidio!\n  </p>\n  <p>\n   Plaza San Mart\u00edn \u2013 Quilmes\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Comisi\u00f3n Permanente de Homenaje a las Madres de Plaza de Mayo de Quilmes.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 1999 21/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/ronda-de-las-madres-de-plaza-de-mayo-de-quilmes-12/", "type": "article", "title": "Ronda de las Madres de Plaza de Mayo de Quilmes", "description": "Seguimos marchando contra la impunidad de ayer y de hoy, denunciamos la represi\u00f3n de este gobierno fascista de Milei y su pol\u00edtica de hambre y entrega. Reafirmamos \u00a1Son 30 mil! \u00a1Fue genocidio! Plaza San Mart\u00edn - Quilmes Comisi\u00f3n Permanente de Homenaje a las Madres de Plaza de Mayo de Quilmes. \u00a0 Hoy N\u00b0 1999 21/02/2024\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}