{"title": "Xania - Gente Comentario sobre la actitud de la Iniciativa Unificadora (ARAS) en la Convenci\u00f3n del FS \u00fanico (sobre una propuesta de solidaridad al pueblo palestino)", "published time": "2024-02-21T20-47-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_vZlz_sKEbxGhHJj7CU2JVyVL3JkZnBhG6lZqGpOYVk3PuvwQ4Spaa38DZydSkXtaXcIM6OJs_Bb2rYTQk8Wx5Yow9B7I4574bsQ_hyphenhyphen55vn_NxS0EdGI2mUNCODxCoAQ85SGN-24t82IDVsC7zxXz9Px3Wjj_0lGZwh49fk-NgTufzkE3SSBoZUadmaIm/s320/%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%B1-%CF%80%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BD%CE%B7.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7960888075485428159\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span style=\"font-family: inherit;\">\n   <b>\n    <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-size: 14pt; line-height: 107%;\">\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: inherit;\">\n   <b>\n    <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-size: 14pt; line-height: 107%;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_vZlz_sKEbxGhHJj7CU2JVyVL3JkZnBhG6lZqGpOYVk3PuvwQ4Spaa38DZydSkXtaXcIM6OJs_Bb2rYTQk8Wx5Yow9B7I4574bsQ_hyphenhyphen55vn_NxS0EdGI2mUNCODxCoAQ85SGN-24t82IDVsC7zxXz9Px3Wjj_0lGZwh49fk-NgTufzkE3SSBoZUadmaIm/s320/%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%B1-%CF%80%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BD%CE%B7.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_vZlz_sKEbxGhHJj7CU2JVyVL3JkZnBhG6lZqGpOYVk3PuvwQ4Spaa38DZydSkXtaXcIM6OJs_Bb2rYTQk8Wx5Yow9B7I4574bsQ_hyphenhyphen55vn_NxS0EdGI2mUNCODxCoAQ85SGN-24t82IDVsC7zxXz9Px3Wjj_0lGZwh49fk-NgTufzkE3SSBoZUadmaIm/s320/%CF%87%CE%B1%CE%BD%CE%B9%CE%B1-%CF%80%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BD%CE%B7.jpg\" width=\"320\"/>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">\n  <b>\n   <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">\n    Durante cinco meses el \n Genocidio del pueblo palestino por su estado sionista-fascista \n Israel con las bendiciones de los imperialistas estadounidenses-europeos\n   </span>\n  </b>\n  <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">\n   . Una matanza que \n se espera que se intensifique mientras Israel se est\u00e1 preparando para invadir Rafa, \n donde se han reunido m\u00e1s de 1 mill\u00f3n de refugiados.\n   <b>\n    Al mismo tiempo, el \n El gobierno griego profundiza la participaci\u00f3n del pa\u00eds en los planes de guerra de \n US-NATO-EU\n   </b>\n   . Ofrece a todo el pa\u00eds como base para un suministro basado en EE. UU. \n mientras participa activamente en operaciones de guerra en el \u00e1rea m\u00e1s amplia de \n Medio Oriente con la misi\u00f3n de la primera fragata para ser cuesti\u00f3n de d\u00edas.\n  </span>\n  <span style=\"line-height: 107%;\">\n   <br/>\n   <br/>\n   <b>\n    <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     Frente a estos desarrollos es necesario \n Para fortalecer nuestra resistencia como una muestra elemental de solidaridad en la larga \n Pueblo palestino\n    </span>\n   </b>\n   <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n    . En particular para \n Nuestro lugar, que es la base de Souda que apoya en todos los sentidos \n Empresas israel\u00edes, ha pasado un mes desde la \u00faltima movilizaci\u00f3n \n para Palestina, mientras que todos los d\u00edas son recuerdo a la ciudad de los soldados estadounidenses \n transportado hacia y desde el \u00e1rea m\u00e1s amplia.\n    <b>\n     Sobre la base de estos, presentamos \n Como una resoluci\u00f3n de las carreras se mueve en la reuni\u00f3n de ayer de la sola FS \n Para llamar a una concentraci\u00f3n en la ciudad.\n    </b>\n   </span>\n   <br/>\n   <br/>\n   <b>\n    <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     Al menos problem\u00e1tico caracterizar\u00edamos \n Bueno, la actitud de la iniciativa unida que, contra el esp\u00edritu de \n Las decisiones anteriores de la asociaci\u00f3n no apoyaron la resoluci\u00f3n prevaleciente \n Excusas divertidas.\n    </span>\n   </b>\n   <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n    Sin embargo el \n \u00a1La resoluci\u00f3n finalmente pas\u00f3! Con el soporte de Traverso (NAR), las PC y los deshabitados \n Estudiantes. Bastante\n    <b>\n     Los \u00fanicos que encuentran incompatible la raza juvenil \n Estudiar con la necesidad de luchar para evitar la carne por el bien de los Estados Unidos-OTAN \n Es la Iniciativa Unida.\n    </b>\n    Incluso si aceptamos que la base de la base de la base \n contrastar (no tenerlos), porque no propon\u00edan otro d\u00eda para el \n movilizaci\u00f3n pero por el contrario intentaron evitar el dep\u00f3sito de \n Resoluci\u00f3n ?? \u00bfPor qu\u00e9 no aceptaron entrar en las acciones de su marco? \n Comit\u00e9 de Coordinaci\u00f3n de Ocupaci\u00f3n para obtener un marco en el ayer \n reuni\u00f3n;;\n    <b>\n     Se promover\u00eda una concentraci\u00f3n de solidaridad en cuanto a \n \u00a1El concierto organizado por el club el s\u00e1bado y no contrasta!\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"gmail-MsoListParagraphCxSpFirst\" style=\"line-height: 107%; margin: 0cm 0cm 0.0001pt 36pt;\">\n  <span style=\"font-family: inherit; font-size: medium; line-height: 107%;\">\n   \u00b7\n   <span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">\n     Hacemos que la iniciativa unificadora no \n \u00a1Convierte el blanco en la votaci\u00f3n para abstenerse de la movilizaci\u00f3n del s\u00e1bado!\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"gmail-MsoListParagraphCxSpLast\" style=\"line-height: 107%; margin: 0cm 0cm 8pt 36pt;\">\n  <span style=\"font-family: inherit; font-size: medium; line-height: 107%;\">\n   \u00b7\n   <span style=\"font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-stretch: normal; font-variant-alternates: normal; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; line-height: normal;\">\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: inherit; font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 107%;\">\n     Invitamos a todos los estudiantes a apoyar el \n Decisiones de su club! Para continuar la lucha contra el proyecto de ley por \n \u00a1Universidades privadas! Para reforzar las acciones pol\u00edticas y culturales \n de la ocupaci\u00f3n!\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin: 0cm 0cm 0.0001pt; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b style=\"font-family: inherit;\">\n    <span>\n     A \n La reuni\u00f3n de solidaridad masiva en el pueblo palestino el s\u00e1bado \n 24/02 a las 12 en la Plaza Agora!\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u0391\u03a1\u0391\u03a3", "\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7", "\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/xania.html"}