{"published time": "2024-03-26T04:19:15+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2131231-438.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 483px) 100vw, 483px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2131231-438.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//2131231-438.jpg 483w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//2131231-438-200x300.jpg 200w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads//2131231-438-480x720.jpg 480w\" decoding=\"async\" height=\"725\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2131231-438.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2131231-438.jpg\" width=\"483\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <h5 align=\"center\">\n </h5>\n <p>\n  Hoje, 25 de mar\u00e7o, completam-se 102 anos da funda\u00e7\u00e3o do Partido Comunista \u2013 Se\u00e7\u00e3o Brasileira da Internacional Comunista, depois nomeado Partido Comunista do Brasil \u2013 P.C.B. Na passagem desse evento hist\u00f3rico importante da vida pol\u00edtica nacional, republicamos artigo do professor Fausto Arruda, ex-diretor geral de\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  , no qual discute o papel que os comunistas tiveram na hist\u00f3ria do Pa\u00eds e a luta pela revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica ao longo da hist\u00f3ria. Aos interessados em discutir o problema da revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica na contemporaneidade, no que respeita aos pa\u00edses semicoloniais e semifeudais, ou seja, que compreendem a imensa maioria da popula\u00e7\u00e3o da Terra, recomendamos a leitura da obra\n  <a data-wplink-url-error=\"true\" href=\"http://chrome-extension://efaidnbmnnnibpcajpcglclefindmkaj/https://www.marxists.org/portugues/sodre/1990/mes/drg799469.pdf\" target=\"_blank\">\n   O capitalismo e a Revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Brasil\n  </a>\n  , de Nelson Werneck Sodr\u00e9, e, mais recentemente, a publica\u00e7\u00e3o intitulada\n  <a href=\"https://serviraopovo.com.br/2023/12/27/a-revolucao-de-nova-democracia-e-a-forca-principal-da-revolucao-proletaria-mundial-partido-comunista-do-brasil-p-c-b-dezembro-de-2023/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   A Revolu\u00e7\u00e3o de Nova Democracia \u00e9 a for\u00e7a principal da Revolu\u00e7\u00e3o Prolet\u00e1ria Mundial\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Primeira Parte\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Surgido das lutas do nascente proletariado brasileiro e sob o influxo da Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique, mas fundado por militantes, na sua maioria, egressos do anarco-sindicalismo em processo de fal\u00eancia no pa\u00eds, o partido comunista ser\u00e1 marcado, em seus primeiros anos, ainda pela heran\u00e7a e reminisc\u00eancias desta ideologia. Fundado enquanto partido comunista, e ainda que admitido logo na Internacional Comunista, para constituir-se enquanto tal, enquanto partido marxista-leninista, percorrer\u00e1 um longo e complexo caminho sem, no entanto, consegui-lo cabalmente.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <h4>\n   <span class=\"entretitulo\">\n    Primeira etapa\n   </span>\n  </h4>\n  <p>\n   Na luta por assimilar o marxismo-leninismo, lutando para superar a heran\u00e7a anarco-sindicalista da maioria de seus fundadores e as concep\u00e7\u00f5es obreiristas e economicistas, o partido se defrontar\u00e1 com o desafio te\u00f3rico de compreender a realidade peculiar dos pa\u00edses dominados pelo imperialismo, que se arrasta no atraso secular das rela\u00e7\u00f5es pr\u00e9-capitalistas, do escravismo e da semifeudalidade.\n  </p>\n  <p>\n   Na tentativa de romper com o economicismo tomar\u00e1 o atalho do reformismo eleitoreiro organizando o Bloco Oper\u00e1rio Campon\u00eas (BOC), recuando posteriormente com as duras cr\u00edticas feitas pela IC. Nos seus oito primeiros anos, realizar\u00e1 tr\u00eas congressos, e em que pesem os esfor\u00e7os te\u00f3ricos de seus quadros, todos foram marcados pela falsa, por n\u00e3o dizer ing\u00eanua, tese do agrarismo versus industrialismo. Tese que advogava que o pa\u00eds estava regido por uma suposta contradi\u00e7\u00e3o no seio das classes dominantes, que opunha a manuten\u00e7\u00e3o do sistema agr\u00e1rio a um processo industrializante. No mesmo erro incorria a tese que caracterizava a etapa de ent\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o brasileira por democr\u00e1tico-pequeno-burguesa.\n  </p>\n  <p>\n   Embora o pa\u00eds vivesse as conseq\u00fc\u00eancias da crise de supera\u00e7\u00e3o da fal\u00eancia da domina\u00e7\u00e3o das velhas oligarquias escravocratas e era sacudido de cima abaixo por movimentos revolucion\u00e1rios democr\u00e1tico-burgueses, o partido n\u00e3o p\u00f4de protagonizar esta riqu\u00edssima situa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria, desprovido que se encontrava de compreens\u00e3o cient\u00edfica sobre a sociedade brasileira e duma linha ideol\u00f3gico-pol\u00edtica prolet\u00e1ria. As lutas no partido restringiam-se a problemas de varejo devido ao manejo d\u00e9bil do materialismo dial\u00e9tico hist\u00f3rico e da linha de massas para compreender a realidade nacional.\n  </p>\n  <p>\n   O partido praticamente esteve ausente e distante dos turbulentos acontecimentos guiados por aspira\u00e7\u00f5es democr\u00e1tico-burguesas, em que os mais ativos setores da pequena-burguesia urbana se batiam em movimentos militares pela simples troca de mandat\u00e1rios do pa\u00eds (Tenentismo, Coluna Prestes e Alian\u00e7a Liberal \u2014 \u201crevolu\u00e7\u00e3o de 30\u201d). Este foi um per\u00edodo historico de efervescente situa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria abortada pelo movimento armado que sucedeu \u00e0 Alian\u00e7a Liberal de Vargas e tomou de assalto o poder de Estado, traindo as aspira\u00e7\u00f5es democr\u00e1tico-burguesas dos movimentos iniciados com o chamado Movimento Tenentista e que culminou na desmobiliza\u00e7\u00e3o da Coluna Prestes.\n  </p>\n  <h4>\n   <span class=\"entretitulo\">\n    Segundo est\u00e1gio\n   </span>\n  </h4>\n  <p>\n   A d\u00e9cada de 1930 marcar\u00e1 o in\u00edcio de uma nova etapa da vida do partido. Etapa que, por sua caracter\u00edstica ziguezagueante entre esquerda e direita em sua orienta\u00e7\u00e3o, se desenvolver\u00e1 a partir do Levante Popular de 35, culminando no V Congresso revisionista de 1960. Passa pela crise de desagrega\u00e7\u00e3o ap\u00f3s o golpe do Estado Novo de 37 e reorganiza\u00e7\u00e3o com a CNOP\n   <sup>\n    <a id=\"2\" name=\"2\" title=\"2\">\n    </a>\n    <a href=\"#n2\">\n     2\n    </a>\n   </sup>\n   em 1943, pela luta para o Brasil entrar na guerra contra o nazi-fascismo ao lado dos Aliados, pela curta vida na legalidade (1945/ 46), pelo Manifesto de 1948, o Manifesto de Agosto de 1950, pelo importante IV Congresso (dezembro/54-janeiro/55), pela Declara\u00e7\u00e3o de Mar\u00e7o de 1958. Esta longa etapa de trinta anos est\u00e1 marcada por um permanente ziguezague, que embora n\u00e3o logre estabelecer uma linha ideol\u00f3gico-pol\u00edtica prolet\u00e1ria, fertilizar\u00e1 o terreno para o desenvolvimento da luta de duas linhas com base no combate ao reformismo e posteriormente ao revisionismo moderno com a Reconstru\u00e7\u00e3o do partido.\n  </p>\n  <p>\n   Ainda que o partido tivesse avan\u00e7ado consideravelmente na assimila\u00e7\u00e3o das teorias b\u00e1sicas do marxismo-leninismo, elevando sua capacidade de an\u00e1lise da realidade brasileira, ser\u00e1 profundamente influenciado pelas nascentes teses do revisionismo moderno, marcadamente o browderismo\n   <sup>\n    <a id=\"3\" name=\"3\" title=\"3\">\n    </a>\n    <a href=\"#n3\">\n     3\n    </a>\n   </sup>\n   . Teses de \u201cpaz e democracia\u201d, de \u201cconverg\u00eancia entre socialismo e capitalismo\u201d, que fortaleciam o oportunismo eleitoreiro e a dilui\u00e7\u00e3o do partido numa \u201cFrente Democr\u00e1tica\u201d, aplainando o caminho para o seu afundamento e apodrecimento no revisionismo kruchovista e no oportunismo reformista da dire\u00e7\u00e3o prestista das d\u00e9cadas seguintes.\n  </p>\n  <p>\n   No ano de 1935, treze anos apenas de sua funda\u00e7\u00e3o, o partido d\u00e1 um salto de qualidade em seu processo ao estabelecer, em conex\u00e3o com o Movimento Comunista Internacional, o caminho para a tomada do poder atrav\u00e9s da luta armada. Nesta etapa, em que as for\u00e7as do fascismo haviam ascendido na Europa, a Internacional Comunista desenvolveu novas teses de frente \u00fanica da classe oper\u00e1ria para enfrentar sua expans\u00e3o e conjurar a guerra imperialista mundial que j\u00e1 se gestava.\n  </p>\n  <p>\n   No Brasil, sob a dire\u00e7\u00e3o do partido foi organizada a ANL \u2014 Alian\u00e7a Nacional Libertadora, frente \u00fanica de classes revolucion\u00e1rias que propugnava pelo estabelecimento de um Governo Popular Revolucion\u00e1rio, para confiscar o imperialismo, a grande burguesia e o latif\u00fandio semifeudal. O partido compreendia j\u00e1 neste momento o car\u00e1ter da revolu\u00e7\u00e3o brasileira como democr\u00e1tica, agr\u00e1ria anti-feudal e antiimperialista como etapa necess\u00e1ria ao socialismo.\n  </p>\n  <p>\n   Num momento que se tornou marco hist\u00f3rico do nosso pa\u00eds e do nosso proletariado, o partido levar\u00e1 a cabo um levantamento armado para a tomada do poder. Nele, o partido incorrer\u00e1 em dois erros fundamentais: um de car\u00e1ter estrat\u00e9gico e outro de car\u00e1ter t\u00e1tico. No estrat\u00e9gico, n\u00e3o havia compreendido o papel do campesinato e isto era deriva\u00e7\u00e3o de n\u00e3o entender a fundo o processo das classes sociais nos pa\u00edses coloniais, semicoloniais e semifeudais.\n  </p>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    J\u00e1 com o preju\u00edzo do erro estrat\u00e9gico de desconsiderar completamente o campo, no t\u00e1tico o erro foi irrevers\u00edvel. Na medida em que o governo de Get\u00falio Vargas golpeara a ANL jogando-a na ilegalidade, isolando o partido temporariamente, ainda assim os planos insurrecionais foram mantidos. Isto tornou o que j\u00e1 estava dif\u00edcil, numa derrota de propor\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica para o proletariado brasileiro. A rea\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas sufocou o levante armado, como retirou do epis\u00f3dio toda a mat\u00e9ria-prima para amalgamar o discurso da contra-revolu\u00e7\u00e3o, o qual ser\u00e1 utilizado at\u00e9 os dias de hoje (a \u201cintentona comunista\u201d). Os acontecimentos enfeixam um paradoxo. Assim como foi um momento transcendental da nossa hist\u00f3ria, em que o partido prolet\u00e1rio, ainda muito jovem e inexperiente, dirigindo uma frente de classes revolucion\u00e1rias (ANL) se lan\u00e7a na tomada do poder, a derrota do Levante engendrar\u00e1 um reformismo profundo, envenenando letalmente o partido nas d\u00e9cadas seguintes.\n   </p>\n   <p p=\"\">\n    <p>\n     Assim \u00e9 que, o partido destro\u00e7ado pela selvageria do Estado Novo fascista de Vargas, adotar\u00e1 pol\u00edticas incorretas de submiss\u00e3o do proletariado \u00e0 grande burguesia e aos caminhos do oportunismo eleitoreiro. Pois com o fim da II Guerra Mundial, com o prest\u00edgio da URSS e dos comunistas em alta no mundo, o partido, que sa\u00edra da clandestinidade fortalecido, ao inv\u00e9s de se deter nas tarefas de prepara\u00e7\u00e3o para desencadear a luta pela tomada do poder, ir\u00e1 se embriagar nas ilus\u00f5es constitucionais. Apesar do grande \u00eaxito nas elei\u00e7\u00f5es para a Constituinte de 46 foi logo golpeado duramente, mais uma vez. De volta \u00e0 clandestinidade e violentamente perseguido, inicia, com o Manifesto de Janeiro de 48, um balan\u00e7o autocr\u00edtico das ilus\u00f5es legalistas.\n    </p>\n    <p>\n     Mas, ainda que debaixo da mais cruel persegui\u00e7\u00e3o do Estado burocr\u00e1tico-latifundi\u00e1rio servi\u00e7al do imperialismo, principalmente ianque, o partido busque superar tais desvios de direita, aferrado dogmaticamente \u00e0s concep\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias de insurrei\u00e7\u00e3o e \u00e0 compreens\u00e3o mecanicista da Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique, desprezar\u00e1 por completo os ensinamentos da Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa e os gigantescos aportes de Mao Tsetung.\n    </p>\n    <p>\n     Embora as teses do IV Congresso, formuladas na esteira do Manifesto de Agosto de 50, propugnassem pela via armada para a tomada do poder, o partido passar\u00e1 a um discurso radical sem ser capaz de lev\u00e1-lo cabalmente \u00e0 pr\u00e1tica. O fato de se seguir sem compreender quem era quem na burguesia brasileira, de n\u00e3o compreender o car\u00e1ter duplo da burguesia nacional (m\u00e9dia burguesia) e seguir tomando a fra\u00e7\u00e3o burocr\u00e1tica da grande burguesia brasileira por burguesia nacional, al\u00e9m de seguir na pr\u00e1tica desprezando o campesinato, ser\u00e1 o terreno prop\u00edcio para nova guinada \u00e0 direita. Apesar de ser considerado esquerdista por diversas correntes, o IV Congresso favorecer\u00e1, em \u00faltima inst\u00e2ncia, o prevalecimento do velho oportunismo, assimilado ap\u00f3s a derrota no Levante Popular de 35, da linha direitista sobre a concep\u00e7\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, desta vez sob a bandeira de \u201cuni\u00e3o nacional\u201d.\n    </p>\n    <p>\n     Sob alega\u00e7\u00e3o do suposto esquerdismo do IV Congresso e diante de manifesta\u00e7\u00f5es de descontentamento com suas resolu\u00e7\u00f5es, Prestes puxando \u00e0 direita, como uma autocr\u00edtica do \u201cesquerdismo do IV congresso\u201d que passara a atacar o governo de Vargas, passar\u00e1 a sustentar a defesa da pol\u00edtica de apoiar a candidatura de Juscelino Kubitschek.\n    </p>\n    <p>\n     Assim que as posi\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias, ainda que insuficientes, acumuladas no IV Congresso, foram destro\u00e7adas e esmagadas, servindo de ponto de apoio para a direita atacar toda e qualquer concep\u00e7\u00e3o verdadeiramente revolucion\u00e1ria, e arrastar o partido uma vez mais para o p\u00e2ntano do oportunismo. Com os resultados do XX Congresso do PCUS (1956), todo o oportunismo j\u00e1 enraizado no partido ganhou uma cobertura e fundamentos te\u00f3ricos. Como bem afirmou mais tarde Manuel Lisboa\n     <sup>\n      <a id=\"4\" name=\"4\" title=\"4\">\n      </a>\n      <a href=\"#n4\">\n       4\n      </a>\n     </sup>\n     : \u201cAs decis\u00f5es do XX Congresso do PCUS s\u00f3 vieram dar cobertura jur\u00eddica e moral ao reformismo do partido\u201d. Com a famosa Declara\u00e7\u00e3o de Mar\u00e7o de 58 o grupo revisionista de Prestes preparar\u00e1 o terreno sobre o qual o V Congresso, em 1960, consolidar\u00e1 no partido as teses do reformismo e do revisionismo moderno de Kruschov. Tal declara\u00e7\u00e3o mereceu a mais dura e contundente cr\u00edtica de Maur\u00edcio Grabois\n     <sup>\n      <a id=\"5\" name=\"5\" title=\"5\">\n      </a>\n      <a href=\"#n5\">\n       5\n      </a>\n     </sup>\n     , que no documento \u201cDuas concep\u00e7\u00f5es, duas orienta\u00e7\u00f5es pol\u00edticas\u201d desmascarava seu conte\u00fado de colabora\u00e7\u00e3o de classes para a capitula\u00e7\u00e3o do proletariado brasileiro frente \u00e0 burguesia e ao Estado brasileiro reacion\u00e1rio. Esta luta custou a Grabois seu banimento do comit\u00ea central do partido.\n    </p>\n    <hr/>\n    <address>\n     <a id=\"n1\" name=\"n1\" title=\"n1\">\n     </a>\n     <a href=\"#1\">\n      1.\n     </a>\n     O Congresso de funda\u00e7\u00e3o aconteceu em Niter\u00f3i, com a participa\u00e7\u00e3o de nove delegados representando n\u00facleos de comunistas de diferentes partes do pa\u00eds. Os delegados eram: Astrojildo Pereira \u2013 jornalista, Hermog\u00eanio da Silva Fernandes \u2013 eletricista e ferrovi\u00e1rio, Manoel Cend\u00f3n \u2013 Alfaiate, Joaquim Barbosa \u2013 alfaiate, Lui Peres \u2013 artes\u00e3o vassoureiro, Jos\u00e9 Elias da Silva \u2013 funcion\u00e1rio p\u00fablico, Ab\u00edlio de Nequete \u2013 barbeiro, Cristiano Cordeiro \u2013 funcion\u00e1rio p\u00fablico e Jo\u00e3o da Costa Pimenta \u2013 tip\u00f3grafo.\n     <a id=\"n2\" name=\"n2\" title=\"n2\">\n     </a>\n     <a href=\"#2\">\n      2.\n     </a>\n     CNOP \u2013 Comiss\u00e3o Nacional Organizadora Provis\u00f3ria \u2013 Criada em 1942, tinha a frente Maur\u00edcio Grab\u00f3is, Amar\u00edlio Vasconcelos, Jo\u00e3o Amazonas, Di\u00f3genes Arruda e Pedro Pomar, a comiss\u00e3o se encarregou de reorganizar o partido ap\u00f3s os golpes dados pela ditadura Vargas e lutar contra as teses liquidacionistas que tomavam corpo no Partido. Realizou a II Confer\u00eancia Nacional do P.C.B., conhecida como Confer\u00eancia da Mantiqueira e a maioria de seus membros foi eleita para o Comit\u00ea Central do Partido Comunista do Brasil.\n     <p>\n      <a id=\"n3\" name=\"n3\" title=\"n3\">\n      </a>\n      <a href=\"#3\">\n       3.\n      </a>\n      Referente a Earl Browder secret\u00e1rio do Partido Comunista dos Estados Unidos nos anos de 1930/40\n     </p>\n     <p>\n      <a id=\"n4\" name=\"n4\" title=\"n4\">\n      </a>\n      <a href=\"#4\">\n       4.\n      </a>\n      Manuel Lisboa \u2013 Militante comunista que desde jovem ingressou no partido, participou do processo de Reconstru\u00e7\u00e3o e a partir de 1966, juntamente com Amaro Luiz de Carvalho, que de regresso de estudos na China Popular, romperam com o PCdoB e organizaram no Nordeste o Partido Comunista Revolucion\u00e1rio. Manuel Lisboa combateu o revisionismo e expressou suas posi\u00e7\u00f5es no importante documento Carta de 12 Pontos aos Comunistas Revolucion\u00e1rios, com o qual sustentou as concep\u00e7\u00f5es essenciais do mao\u00edsmo para a revolu\u00e7\u00e3o brasileira sintetizando que \u201cO cerne da estrat\u00e9gia do proletariado e de seu partido \u00e9 a guerra popular atrav\u00e9s da guerra de guerrilhas\u201d. Manuel Lisboa foi assassinado brutalmente em 1972, ap\u00f3s mais de 18 dias de tortura nos por\u00f5es do regime militar, em Recife.\n     </p>\n     <p>\n      <a id=\"n5\" name=\"n5\" title=\"n5\">\n      </a>\n      <a href=\"#5\">\n       5.\n      </a>\n      Mauricio Grabois \u2013 Militante comunista nascido em 1912. Com 18 anos \u00e9 admitido no Partido e pouco depois se torna o respons\u00e1vel pela agita\u00e7\u00e3o e propaganda da Juventude Comunista do Brasil. Participa ativamente da ALN e, posteriormente, da CNOP. No breve per\u00edodo de legalidade, \u00e9 eleito deputado federal. Participa do processo de ruptura com o revisionismo de Prestes e reconstru\u00e7\u00e3o do Partido, agora sob a sigla PCdoB, quando se aproxima do pensamento Mao Tsetung e contribui na elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da guerra popular prolongada esbo\u00e7ada pelo partido. Era o comandante das For\u00e7as Guerrilheiras do Araguaia, tendo tombado em combate em 25 de dezembro de 1973.\n     </p>\n    </address>\n    <h4>\n     <span class=\"entretitulo\">\n      Terceira Etapa\n     </span>\n    </h4>\n    <p>\n     O V Congresso, em 1960, ser\u00e1 precedido de intensa luta no interior do partido. Os revisionistas encabe\u00e7ados por Prestes n\u00e3o toleravam a luta interna e expulsaram a maioria dos que n\u00e3o aceitavam os ataques covardes contra Stalin. Ainda assim a luta contra o oportunismo ganha f\u00f4lego. Pedro Pomar encabe\u00e7ar\u00e1, nos debates do V Congresso, o ataque \u00e0s teses oportunistas do nacional-reformismo. Em 1962, os quadros que conformavam o campo revolucion\u00e1rio levar\u00e3o \u00e0 cabo a luta por depurar o partido do grupo revisionista de Prestes. Estando em minoria promovem a decidida cis\u00e3o com os revisionistas, iniciando o processo de Reconstru\u00e7\u00e3o do partido. Este acontecimento marcar\u00e1 o in\u00edcio de uma nova e terceira etapa da hist\u00f3ria do partido, etapa das mais ricas e mais importantes do seu amadurecimento que, em teoria e pr\u00e1tica, o P.C.B. (agora sob a sigla de PCdoB, para se diferenciar do grupo revisionista) se constituir\u00e1 de fato enquanto partido comunista marxista-leninsta.\n    </p>\n    <p>\n     \u00c9 relevante destacar que o partido foi um dos primeiros no mundo a combater abertamente as posi\u00e7\u00f5es traidoras de Kruchov. A carta de Maur\u00edcio Grabois a Kruchov, em que ataca suas posi\u00e7\u00f5es revisionistas e em defesa de Stalin, levou Kruchov a atacar os comunistas brasileiros, citando-os nos debates surgidos com a\n     <strong>\n      Carta chinesa\n     </strong>\n     <a href=\"#n1\">\n      <sup>\n       1\n      </sup>\n     </a>\n     <a id=\"1\" name=\"1\" title=\"1\">\n     </a>\n     em 1963. Tamb\u00e9m, anteriormente ao V Congresso (1960), Pedro Pomar, presente no congresso do Partido Comunista da Rom\u00eania, recha\u00e7ou de forma contundente os ataques aos dirigentes do Partido do Trabalho da Alb\u00e2nia, ausentes \u00e0quele evento, feitos por Kruchov que os acusara de aventureirismo.\n    </p>\n    <p>\n     Ser\u00e1 esta a etapa em que o partido passar\u00e1 a viver, pela primeira vez, a luta aberta contra o revisionismo moderno, ao se acercar do Pensamento Mao Tsetung (como se designava o mao\u00edsmo \u00e0 \u00e9poca). Momento em que a luta entre marxismo-leninismo e o revisionismo moderno ganhar\u00e1 dimens\u00e3o mundial. Mao, \u00e0 frente dessa grande batalha, ir\u00e1 desmascarar o oportunismo de Kruchov como o revisionismo moderno, sistematizando-o na f\u00f3rmula das \u201cTr\u00eas Pac\u00edficas\u201d e os \u201cDois Todos\u201d\n     <sup>\n      <a id=\"2\" name=\"2\" title=\"2\">\n      </a>\n      <a href=\"#n2\">\n       2\n      </a>\n     </sup>\n     . No mesmo per\u00edodo o partido ter\u00e1 que combater tamb\u00e9m o oportunismo de \u201cesquerda\u201d, surgido como rea\u00e7\u00e3o ao pacifismo do grupo de Prestes (ALN de Carlos Marighella, MR8, PCBR, etc., e as de outros processos como VPR, Polop, etc.).\n    </p>\n    <p p=\"\">\n     <p>\n      Este ser\u00e1 um problema grave do movimento revolucion\u00e1rio em que pese todo o hero\u00edsmo revelado por tantos combatentes na luta armada contra o gerenciamento militar fascista pr\u00f3-ianque. O PCdoB ter\u00e1 que dar combate tamb\u00e9m ao oportunismo de \u201cesquerda\u201d, revelando-o como forma de express\u00e3o do revisionismo kruchovista na Am\u00e9rica Latina (revisionismo armado)\n      <sup>\n       <a href=\"#n3\">\n        3\n       </a>\n      </sup>\n      <a id=\"3\" name=\"3\" title=\"3\">\n      </a>\n      . Contudo, o partido n\u00e3o conseguir\u00e1 se livrar de desvios graves como o dogmatismo. A dire\u00e7\u00e3o do PCdoB, formada por experientes quadros comunistas, embora assumisse o Pensamento Mao Tsetung, fazia-o formalmente e estancando burocraticamente a luta interna. N\u00e3o compreender\u00e1 algo essencial do mao\u00edsmo, a luta de duas linhas\n      <a id=\"4\" name=\"4\" title=\"4\">\n      </a>\n      <sup>\n       <a href=\"#n4\">\n        4\n       </a>\n      </sup>\n      , como o correto m\u00e9todo de forjar o partido. Tal incompreens\u00e3o ser\u00e1 crucial para impedir o partido de assimilar o mao\u00edsmo plenamente.\n     </p>\n     <p>\n      N\u00e3o ir\u00e1 examinar e compreender as verdadeiras origens do reformismo no partido. Seguir\u00e1 sem a correta compreens\u00e3o sobre a burguesia brasileira, suas fra\u00e7\u00f5es e papel na luta de classes. Embora o PCdoB propugnasse a estrat\u00e9gia mao\u00edsta de cercar a cidade a partir do campo, ou seja, tomar o campesinato como for\u00e7a principal na primeira etapa de nossa revolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o compreender\u00e1 que, onde mais se condensavam no pa\u00eds as contradi\u00e7\u00f5es fundamentais e a principal entre elas, era a regi\u00e3o nordeste e n\u00e3o a norte, onde centraria a for\u00e7a estrat\u00e9gica principal.\n     </p>\n     <p>\n      Ao n\u00e3o compreender e n\u00e3o praticar a luta de duas linhas, n\u00e3o s\u00f3 levou ao fracionamento o partido (PCR sob a lideran\u00e7a de Manoel Lisboa e Amaro Luiz de Carvalho, o Capivara, e PCdoB Ala Vermelha\n      <a href=\"#n5\">\n       <sup>\n        5\n       </sup>\n      </a>\n      <a id=\"5\" name=\"5\" title=\"5\">\n      </a>\n      ), como impossibilitou o desenvolvimento da dire\u00e7\u00e3o na correta compreens\u00e3o da concep\u00e7\u00e3o da guerra popular. E isto foi o pano de fundo da derrota da Guerrilha do Araguaia, bem como do bloqueio de seu balan\u00e7o cr\u00edtico no partido e consequente capitula\u00e7\u00e3o e apodrecimento completo a partir da morte da maioria dos quadros revolucion\u00e1rios.\n     </p>\n     <p>\n      Importantes documentos partid\u00e1rios marcar\u00e3o este per\u00edodo da terceira etapa da hist\u00f3ria do partido:\n      <em>\n       <strong>\n        Carta de 12 Pontos aos Comunistas Revolucion\u00e1rios\n       </strong>\n      </em>\n      , do PCR de Manoel Lisboa;\n      <em>\n       <strong>\n        Cr\u00edtica \u00e0 Uni\u00e3o dos Brasileiros para Derrotar a Crise, a Ditadura e o Neocolonialismo\n       </strong>\n      </em>\n      , do PCdo B-AV e\n      <em>\n       <strong>\n        Guerra Popular Prolongada, Caminho da Luta Armada no Brasil\n       </strong>\n      </em>\n      , do PCdoB. Documentos que tratam da quest\u00e3o te\u00f3rica da revolu\u00e7\u00e3o Brasileira, guiados pelos aportes de Mao Tsetung e ao mesmo tempo conflitantes entre si em diversas quest\u00f5es. Al\u00e9m do que h\u00e1 de se destacar outros de autoria de Pedro Pomar:\n      <em>\n       <strong>\n        Grandes Progressos na Revolu\u00e7\u00e3o Cultural de 1969\n       </strong>\n      </em>\n      , acerca do desenvolvimento da Grande Revolu\u00e7\u00e3o Cultural na China,\n      <em>\n       <strong>\n        A Gloriosa Bandeira de 35, O Partido \u2014 necessidade hist\u00f3rica e Sobre o Araguaia\n       </strong>\n      </em>\n      , documento sobre o balan\u00e7o da experi\u00eancia da guerrilha do Araguaia.\n     </p>\n     <p>\n      Em virtude da total incompreens\u00e3o sobre a quest\u00e3o da luta de duas linhas pela dire\u00e7\u00e3o do partido, a derrota da Guerrilha do Araguaia e a sabotagem da luta pelo correto balan\u00e7o de t\u00e3o importante experi\u00eancia, somada \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos melhores quadros comunistas, completada com o epis\u00f3dio da Lapa\n      <sup>\n       <a href=\"#n6\">\n        6\n       </a>\n       <a id=\"6\" name=\"6\" title=\"6\">\n       </a>\n      </sup>\n      (1976), ser\u00e1 inevit\u00e1vel a capitula\u00e7\u00e3o. A capitula\u00e7\u00e3o da linha revolucion\u00e1ria da guerra popular encabe\u00e7ada pela dire\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Amazonas levou o partido \u00e0 convers\u00e3o ao revisionismo e sua completa liquida\u00e7\u00e3o enquanto um partido marxista-leninista, transformando-o em mais uma organiza\u00e7\u00e3o oportunista sob a continua\u00e7\u00e3o da sigla PCdoB.\n     </p>\n     <p>\n      Essa linha capitulacionista, capitaneada por Jo\u00e3o Amazonas, como nega\u00e7\u00e3o do caminho revolucion\u00e1rio, s\u00f3 p\u00f4de se estabelecer no partido ap\u00f3s a elimina\u00e7\u00e3o dos principais quadros comunistas na dire\u00e7\u00e3o, sustentadores do caminho da luta armada revolucion\u00e1ria. Sem quadros mais preparados para o combate aos subterf\u00fagios revisionistas, Amazonas encontrar\u00e1 caminho livre para passar ao ataque aberto e declarado ao mao\u00edsmo, atrav\u00e9s de seguir a linha dogm\u00e1tico-revisionista de Enver Hoxha\n      <sup>\n       <a id=\"7\" name=\"7\" title=\"7\">\n       </a>\n       <a href=\"#n7\">\n        7\n       </a>\n      </sup>\n      para disfar\u00e7ar sua trai\u00e7\u00e3o.\n     </p>\n     <p>\n      Com a capitula\u00e7\u00e3o da dire\u00e7\u00e3o, refor\u00e7ada ainda mais pela sua complementa\u00e7\u00e3o com os quadros oriundos da APML\n      <a id=\"8\" name=\"8\" title=\"8\">\n      </a>\n      <sup>\n       <a href=\"#n8\">\n        8\n       </a>\n      </sup>\n      , o partido foi convertido em mais um partido oportunista revisionista. Transformar\u00e1 em \u00edcone morto a her\u00f3ica experi\u00eancia revolucion\u00e1ria dos anos anteriores, utilizada agora apenas como \u201ctrof\u00e9u\u201d para seguir enganando a juventude em busca de milit\u00e2ncia pol\u00edtica. Passar\u00e1 ent\u00e3o a se integrar por completo \u00e0 vida oficial do velho Estado brasileiro, no legalismo, eleitoralismo e cretinismo parlamentar at\u00e9 a mais degenerada situa\u00e7\u00e3o que se acha nos dias de hoje como parte da velha ordem burocr\u00e1tica pr\u00f3-imperialista, como for\u00e7a auxiliar do gerenciamento de turno de Luiz In\u00e1cio.\n     </p>\n     <p>\n      Os acontecimentos que marcar\u00e3o 1976 ser\u00e3o mais dram\u00e1ticos ainda para o movimento revolucion\u00e1rio em todo o mundo. Com a restaura\u00e7\u00e3o burguesa na China, promovida pelo golpe de Estado de Teng Siao-ping, que levar\u00e1 ao sangrento massacre dos quadros mao\u00edstas, encerra-se todo um longo per\u00edodo, a primeira grande onda da revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria mundial, anunciada pela publica\u00e7\u00e3o do Manifesto do Partido Comunista, em 1848, marcada pela Comuna de Paris de 1871 como seu \u201censaio geral\u201d e impulsionada com a Revolu\u00e7\u00e3o Bolchevique de Outubro de 1917. No Brasil, as reviravoltas no PCdoB nos anos seguintes ao dram\u00e1tico epis\u00f3dio da Lapa, liquidando-o enquanto partido revolucion\u00e1rio, culminar\u00e1 toda uma fase riqu\u00edssima da terceira etapa da hist\u00f3ria do partido.\n     </p>\n     <p p=\"\">\n      <h4>\n       <span class=\"entretitulo\">\n        A autocr\u00edtica de Prestes\n       </span>\n      </h4>\n      <p>\n       Quando do seu retorno ao pa\u00eds, em 1979, Luiz Carlos Prestes rompeu com a organiza\u00e7\u00e3o que dirigira por quase 40 anos. Impossibilitado de mudar as posi\u00e7\u00f5es ideol\u00f3gico-pol\u00edticas revisionistas j\u00e1 t\u00e3o cristalizadas naquela agremia\u00e7\u00e3o, num exemplar esfor\u00e7o autocr\u00edtico lan\u00e7ou sua Carta aos comunistas, num chamado a retomar o caminho revolucion\u00e1rio. Sem sombra de d\u00favida este gesto \u00e9 demonstrativo de sua condi\u00e7\u00e3o de comunista, por\u00e9m o conte\u00fado de sua autocr\u00edtica, que politicamente d\u00e1 um giro \u00e0 esquerda, no ideol\u00f3gico revelou-se muito limitada. Manteve a mesma hostilidade \u00e0 Stalin e sua dire\u00e7\u00e3o tirada do ba\u00fa do revisionismo kruschovista e sequer considerou a experi\u00eancia extraordin\u00e1ria da Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa, aquele que foi o patamar mais elevado da revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria mundial \u2014 a Grande Revolu\u00e7\u00e3o Cultural Prolet\u00e1ria \u2014 e menos ainda ao grande ide\u00f3logo e dirigente comunista Mao Tsetung.\n      </p>\n      <p p=\"\">\n       <h4>\n        <span class=\"entretitulo\">\n         Lutar pela reconstitui\u00e7\u00e3o do partido deve ser tarefa dos revolucion\u00e1rios prolet\u00e1rios\n        </span>\n       </h4>\n       <p>\n        Por mais importantes que sejam as lutas econ\u00f4micas dos trabalhadores, por aumentos salariais e em defesa de direitos, resultar\u00e3o em fracasso se n\u00e3o tiverem em perspectiva a destrui\u00e7\u00e3o de toda ordem do velho Estado burocr\u00e1tico. S\u00f3 com a edifica\u00e7\u00e3o de um novo poder, uma nova democracia que expresse os interesses das classes oprimidas e assentada na alian\u00e7a oper\u00e1rio-camponesa, que confisque todas as terras do latif\u00fandio, os capitais da grande burguesia e do imperialismo se garantir\u00e1 a transi\u00e7\u00e3o ao socialismo. E isto depende da exist\u00eancia de um verdadeiro partido revolucion\u00e1rio do proletariado. \u00c9 esta a li\u00e7\u00e3o que nos d\u00e1 a hist\u00f3ria do movimento comunista no mundo e no Brasil. Na quest\u00e3o da exist\u00eancia ou n\u00e3o de um aut\u00eantico partido do proletariado, o partido comunista, armado de uma ideologia cient\u00edfica, reside o ponto crucial, do avan\u00e7o ou n\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o no pa\u00eds.\n       </p>\n       <p>\n        Como express\u00e3o do agravamento da condi\u00e7\u00e3o semicolonial do pa\u00eds, o acirramento crescente e inevit\u00e1vel da luta popular terminar\u00e1 por se impor. No bojo das lutas dos camponeses pobres pela terra, contra o sistema latifundi\u00e1rio semifeudal, das lutas de resist\u00eancia da classe oper\u00e1ria, dos estudantes, das mulheres do povo e demais classes populares frente ao estado de mis\u00e9ria e obscurantismo atual em nossa sociedade, desenvolver\u00e1 a revolu\u00e7\u00e3o. Assim como cresce a resist\u00eancia popular em todo o mundo, seguramente est\u00e3o se forjando novos combatentes do proletariado e do povo para as novas batalhas revolucion\u00e1rias em todo o pa\u00eds. As lutas implac\u00e1veis contra todo o oportunismo recolher\u00e3o, pouco a pouco, das desilus\u00f5es com o processo eleitoral farsante, a corrup\u00e7\u00e3o, o desemprego e a fome e todos demais flagelos que expressam a farsa de rep\u00fablica e democracia existente, a for\u00e7a para levantar o movimento revolucion\u00e1rio e comunista no Brasil.\n       </p>\n       <p>\n        A tarefa do proletariado brasileiro por seu partido revolucion\u00e1rio segue inconclusa. Mas ela n\u00e3o deve ser entendida como a cria\u00e7\u00e3o de um partido novinho em folha, tampouco a de sua \u201crefunda\u00e7\u00e3o\u201d, vers\u00f5es antidial\u00e9ticas e anti-hist\u00f3ricas que recha\u00e7am o processo hist\u00f3rico como um todo. O partido comunista foi criado em 1922 e atravessou d\u00e9cadas de tormentosas e complexas lutas, atingiu um elevado n\u00edvel de sua constitui\u00e7\u00e3o, por\u00e9m foi liquidado enquanto partido revolucion\u00e1rio. A quest\u00e3o que se coloca para os verdadeiros revolucion\u00e1rios prolet\u00e1rios, que n\u00e3o se quebraram nem se venderam frente \u00e0 ofensiva geral da contra-revolu\u00e7\u00e3o mundial, \u00e9 a tarefa de reconstitu\u00ed-lo. Reconstitu\u00ed-lo como partido comunista marxista-leninista-mao\u00edsta.\n       </p>\n       <hr/>\n       <p>\n        <em>\n         <a id=\"n1\" name=\"n1\" title=\"n1\">\n         </a>\n         <a href=\"#1\">\n          1.\n         </a>\n         Carta Chinesa \u2014 Como ficou conhecida a Proposi\u00e7\u00f5es acerca da linha geral do movimento comunista internacional emitida em 14 de junho de 1963, pelo Partido Comunista da China em defesa do marxismo-leninismo e de combate as teses do revisionismo moderno de Kruchov. Em sua carta de 14 de julho de 1963, de resposta \u00e0 Carta Chinesa, o CC do PCUS chama Grabois de \u201cgrupo antipartido\u201d.\n         <br/>\n         <a href=\"#2\">\n          2.\n         </a>\n         <a id=\"n2\" name=\"n2\" title=\"n2\">\n          Com os \u201cDois todos\u201d, \u201cEstado de todo o povo\u201d e \u201cPartido de todo o povo\u201d destitu\u00eda do car\u00e1ter de classe prolet\u00e1rio o Estado Socialista e o Partido Comunista. Revisava a concep\u00e7\u00e3o marxista-leninista sobre o Estado, segundo a qual este \u00e9 fen\u00f4meno da sociedade de classes, sendo nada mais que \u201co instrumento especial de repress\u00e3o\u201d da classe dominante. Segundo o novo revisionismo de Kruchov o Estado no socialismo, a Ditadura do Proletariado, perdera a raz\u00e3o de ser e passara a ser Estado de \u201ctodo o povo\u201d, pois no socialismo n\u00e3o existiriam mais classes sociais. Consequentemente, para esta concep\u00e7\u00e3o, derivava que nos pa\u00edses capitalistas a democracia burguesa em sua forma parlamentar deixaria de ser a Ditadura da Burguesia, passando \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de Estado de todo o povo, devendo ser disputado e ocupado pacificamente pelo proletariado. Quanto ao Partido Comunista este de partido revolucion\u00e1rio do proletariado deixara de ter car\u00e1ter de classe prolet\u00e1ria e se tornara o partido de \u201ctodo o povo\u201d.\n          <br/>\n          <a href=\"#3\">\n           3.\n          </a>\n          <a id=\"n3\" name=\"n3\" title=\"n3\">\n          </a>\n          Essa cr\u00edtica ao oportunismo de \u201cesquerda\u201d est\u00e1 exposta nos documentos do PCdoB\n         </a>\n        </em>\n        <em>\n         <strong>\n          A Linha Revolucion\u00e1ria do PCdoB.\n         </strong>\n         <br/>\n         <a href=\"#4\">\n          4.\n         </a>\n         <a id=\"n4\" name=\"n4\" title=\"n4\">\n          <a href=\"#5\">\n           5.\n          </a>\n          <a id=\"n5\" name=\"n5\" title=\"n5\">\n          </a>\n          <strong>\n           PCdoB Ala Vermelha\n          </strong>\n          \u2014 Partido surgido das diverg\u00eancias de in\u00fameros militantes do PCdoB com as posi\u00e7\u00f5es do comit\u00ea central e sua tese para a 6\u00aa Confer\u00eancia. Por influ\u00eancia da Grande Revolu\u00e7\u00e3o Cultural Prolet\u00e1ria lan\u00e7aram o documento \u201c\n          <strong>\n           Cr\u00edtica ao Uni\u00e3o dos brasileiros para livrar o pa\u00eds da crise, derrotar a ditadura e o neocolonialismo\n          </strong>\n          \u201d criticando duramente o que apontavam por desvios oportunistas na tese central da confer\u00eancia. Este \u00e9 um importante documento do movimento comunista brasileiro que tem dois aspectos. Um que representa uma justa cr\u00edtica \u00e0 tese do comit\u00ea central \u00e0 6\u00aa Confer\u00eancia e outro que expressa desvios \u201cfoquistas\u201d quanto \u00e0 concep\u00e7\u00e3o da guerra popular. A intoler\u00e2ncia do comit\u00ea central ao n\u00e3o aceitar a luta interna e desenvolv\u00ea-la levou ao isolamento dos partid\u00e1rios da cr\u00edtica que posteriormente vieram a conformar o Partido Comunista do Brasil Ala Vermelha. Em seu documento de\n         </a>\n        </em>\n        <em>\n         <strong>\n          Dezesseis Pontos\n         </strong>\n         a Ala faz autocr\u00edtica dos desvios presentes no documento\n        </em>\n        <em>\n         <strong>\n          Cr\u00edtica ao Uni\u00e3o dos brasileiros\u2026\n         </strong>\n         , mas logo abandonam o mao\u00edsmo, definindo-se ent\u00e3o apenas por marxista-leninista e denominando-se da\u00ed em diante por Partido Comunista Ala Vermelha.\n         <br/>\n         <a href=\"#6\">\n          6.\n         </a>\n         <a id=\"n6\" name=\"n6\" title=\"n6\">\n         </a>\n         Massacre da Lapa \u2014 Epis\u00f3dio dram\u00e1tico em que a casa de seguran\u00e7a utilizada para as reuni\u00f5es do comit\u00ea central do PCdoB, no bairro da Lapa em S\u00e3o Paulo, foi cercada por uma grande opera\u00e7\u00e3o do II Ex\u00e9rcito. Os componentes da reuni\u00e3o iam sendo presos assim que eram deixados em ruas distantes do local. Quando a repress\u00e3o atacou com fuzilaria a casa, nela se encontravam Pedro Pomar, \u00c2ngelo Arroyo e Maria Trindade. Pomar e Arroyo foram massacrados. Jo\u00e3o Batista Drumond, um dos presos ao deixar o local, foi barbaramente torturado e assassinado.\n         <br/>\n         <a href=\"#7\">\n          7.\n         </a>\n         <a id=\"n7\" name=\"n7\" title=\"n7\">\n         </a>\n         Enver Hoxha \u2014Dirigente do Partido do Trabalho da Alb\u00e2nia e chefe a Revolu\u00e7\u00e3o Albanesa. Tomou posi\u00e7\u00e3o em defesa de Stalin frente \u00e0s covardes acusa\u00e7\u00f5es de Kruchov, bem como das decis\u00f5es do XX Congresso do PCUS. Apesar de inicialmente ter combatido o revisionismo moderno de Kruchov, durante a Grande Revolu\u00e7\u00e3o Cultural da China mudou de posi\u00e7\u00e3o e tornou-se hostil ao mao\u00edsmo. Em raz\u00e3o do seu dogmatismo terminou por rever posi\u00e7\u00f5es antes assumidas na luta contra o revisionismo moderno, tal como a do reconhecimento de que no socialismo as classes e a luta de classes seguem existitindo.\n         <br/>\n         <a href=\"#8\">\n          8.\n         </a>\n         <a id=\"n8\" name=\"n8\" title=\"n8\">\n         </a>\n         APML \u2013 Organiza\u00e7\u00e3o originada no cristianismo revolucion\u00e1rio no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1960, aderiu posteriormente ao marxismo-leninismo e no final dos anos de 1960 assumiu o mao\u00edsmo. Na luta entre ingressar ou n\u00e3o no PCdoB dividiu-se. A parte que terminou por ingressar no PCdoB rapidamente abandonou o mao\u00edsmo e seus quadros ocuparam a dire\u00e7\u00e3o do partido com a morte dos melhores quadros comunistas que o partido havia forjado.\n        </em>\n       </p>\n       <p class=\"box-branco\">\n        <strong>\n         <span class=\"contentheading\">\n          Carlos Marighella\n         </span>\n        </strong>\n       </p>\n       <p p=\"\">\n        <p class=\"box-red\">\n         <strong>\n          <span class=\"contentheading\">\n           Manoel Lisboa\n           <br/>\n          </span>\n         </strong>\n         <br/>\n         Militante comunista que desde jovem ingressou no partido, participou do processo de Reconstru\u00e7\u00e3o e a partir de 1966, juntamente com Amaro Luiz de Carvalho, que de regresso de estudos na China Popular, romperam com o PCdoB e organizaram no Nordeste o Partido Comunista Revolucion\u00e1rio. Manoel Lisboa combateu o revisionismo e expressou suas posi\u00e7\u00f5es no importante documento Carta de 12 Pontos aos Comunistas Revolucion\u00e1rios, com o qual sustentou as concep\u00e7\u00f5es essenciais do mao\u00edsmo para a revolu\u00e7\u00e3o brasileira sintetizando que \u201cO cerne da estrat\u00e9gia do proletariado e de seu partido \u00e9 a guerra popular atrav\u00e9s da guerra de guerrilhas\u201d. Manoel Lisboa foi assassinado brutalmente em 1973, ap\u00f3s v\u00e1rias semanas de tortura nos por\u00f5es do regime militar, em Recife.\n        </p>\n        <p class=\"box-branco\">\n         <strong>\n          <span class=\"contentheading\">\n           Pedro Pomar\n          </span>\n         </strong>\n        </p>\n        <p p=\"\">\n         <p>\n          J\u00e1 em 1960, como delegado ao V Congresso do Partido, sustentou tit\u00e2nica luta contra as posi\u00e7\u00f5es lideradas por Prestes e lan\u00e7adas pela Declara\u00e7\u00e3o de Mar\u00e7o de 1958. A tese central de Prestes, quanto \u00e0 caracteriza\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira, afirmava como principal tarefa revolucion\u00e1ria promover o desenvolvimento do capitalismo no Brasil. Foi contra teses reformistas e antimarxistas como esta que Pomar se colocou na primeira trincheira na defesa do marxismo-leninismo.\n         </p>\n         <p p=\"\">\n          <p>\n           J\u00e1 ap\u00f3s a derrota da Guerrilha do Araguaia, em sua luta no comit\u00ea central do partido por realizar o correto balan\u00e7o daquela importante experi\u00eancia afirmou que \u201cno Brasil o problema do caminho revolucion\u00e1rio para livrar o povo da explora\u00e7\u00e3o e da opress\u00e3o tem sido dific\u00edlimo. E a determina\u00e7\u00e3o de palmilh\u00e1-lo tornou-se a pedra de toque das diferentes for\u00e7as revolucion\u00e1rias, em especial das marxistas-leninistas. Em torno do caminho, da concep\u00e7\u00e3o e m\u00e9todo da luta armada sempre surgiram grandes diverg\u00eancias.\u201d\n          </p>\n          <p p=\"\">\n           <p class=\"box-red\">\n            <strong>\n             <span class=\"contentheading\">\n              Maur\u00edcio Grabois\n              <br/>\n             </span>\n            </strong>\n            <br/>\n            Nascido em 02/12/1912, com 18 anos \u00e9 admitido no Partido e pouco depois se torna o respons\u00e1vel pela agita\u00e7\u00e3o e propaganda da Juventude Comunista do Brasil. Participa ativamente da Alian\u00e7a Nacional Libertadora \u2014 ANL e, posteriormente, da CNOP. No breve per\u00edodo de legalidade do partido, \u00e9 eleito deputado Constituinte (1946). Participa do processo de cis\u00e3o com o revisionismo e da reconstru\u00e7\u00e3o do partido (1962), agora sob a sigla PCdoB. Logo com a aproxima\u00e7\u00e3o do partido com o pensamento de Mao Tsetung contribui na elabora\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia da guerra popular prolongada esbo\u00e7ada pelo partido. Era o comandante das For\u00e7as Guerrilheiras do Araguaia, tendo tombado em combate em 25 de dezembro de 1973.\n           </p>\n          </p>\n         </p>\n        </p>\n       </p>\n      </p>\n     </p>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": "<p>CAPITALISMO E REVOLU\u00c7\u00c3O BURGUESA  NO BRASIL Nelson W erneck Sodr\u00e9 /OFICINA DE LIVROS<br><br> A forma\u00e7\u00e3o de capitalismo no Bra\u00ad sil constitui mat\u00e9ria que os estudiosos   t\u00eam abordado de maneiras diversas e   at\u00e9 mesmo contradit\u00f3rias. Neste senti\u00ad do, N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9, atrav\u00e9s de   sua obra historiogr\u00e1fica, aparece co\u00ad mo um dos autores mais preocupados   com esta quest\u00e3o. Ao mesmo tempo, \u00e9 de se notar   que, ao longo do tempo, embora suas   an\u00e1lises a este respeito tenham desper\u00ad tado coment\u00e1rios e avalia\u00e7\u00f5es contro\u00ad vertidas, at\u00e9 mesmo questionadoras,   N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9 tem mostrado   coer\u00eancia e firmeza em tomo de suas   teses, reafirmando suas convic\u00e7\u00f5es   te\u00f3ricas a este respeito. Assim, neste   trabalho que aqui se edita, o eminen\u00ad te historiador brasileiro procura, uma   vez mais, refor\u00e7ar \u2014  com novas fun\u00ad damenta\u00e7\u00f5es \u2014  os pontos centrais de   suas id\u00e9ias a respeito da forma\u00e7\u00e3o do   capitalismo no Brasil.<br><br> Capitalismo e Revolu\u00e7\u00e3o  Burguesa no Brasil N ossa T erra<br><br> T\u00edtulos publicados: A primeira renova\u00e7\u00e3o pecebista. Reflexos do X X  Congresso do PCUS   no PCB (1956-1957) Raimundo Santos Breve hist\u00f3ria do PCB   Jos\u00e9 Antonio Segatto Comunistas em c\u00e9u aberto   Michel Zaidan Filho Estado e burguesia no Brasil   Antonio Carlos Mazzeo Capitalismo e revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Brasil   N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9 Pr\u00f3ximo lan\u00e7amento: A esquerda e movimento oper\u00e1rio 1964-1984  \u2014 Vol. 2: A crise do   \"milagre brasileiro\" Celso Frederico (org.)<br><br> N\u00c9LSON WERNECK SODR\u00c9 Capitalismo e Revolu\u00e7\u00e3o  Burguesa no Brasil Oficina de Livros   1990 Belo Horizonte<br><br> Capa: Marilda Campagnoli de Vilhena Composi\u00e7\u00e3o: Linotipadora Expressa Ltda.  \u2014 Tel.: (011) 292-2305 N.\u00b0 de cat\u00e1logo: 0022 Direitos reservados: OFICINA DE LIVROS LTDA. Rua Tupinamb\u00e1s, 360, 12.\u00b0 andar, sala 1210  30.120 \u2014 Belo Horizonte, MG \u2014 Tel. (031) 222-1577  Rua da Quitanda, 113, 10.\u00b0 andar, conjs. 102/104  01012 \u2014 S\u00e3o Paulo, SP \u2014 Tel. (011) 37-9872SN-00 1<*61 95-9<br><br> SUM\u00c1RIO A forma\u00e7\u00e3o do capitalismo no Brasil, 7  Modos de produ\u00e7\u00e3o, 9  A estrutura colonial, 33  Mercado de trabalho, 59  A revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Brasil, 73 Vargas e o desenvolvimento do capitalismo no Brasil, 117  Introdu\u00e7\u00e3o, 119  Endividamento, 123  Crise e mudan\u00e7a, 147  Populismo, 165  A \u00e9poca de Vargas, 183<br><br> A FORMA\u00c7\u00c3O DO CAPITALISMO   NO BRASIL<br><br> MODOS DE PRODU\u00c7\u00c3O Quando apresentei, em minha Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil,   o estudo dos modos de produ\u00e7\u00e3o que a sociedade brasileira conhe\u00ad ceu, confesso n\u00e3o ter esperado controv\u00e9rsias a tal respeito. Outros  adotaram esquemas diferentes. N\u00e3o cabe aqui discuti-los. De minha  parte, posso esclarecer que parti do estudo da sociedade brasileira,  em seu desenvolvimento hist\u00f3rico e confesso que n\u00e3o encontrei,  at\u00e9 agora, motivo para alterar as minhas teses. De outro lado, con\u00ad v\u00e9m mencionar que, neste estudo, permane\u00e7o assistido pelo m\u00e9todo  a que obedeci no meu livro antes citado. N\u00e3o h\u00e1, pois, aqui ne\u00ad nhum ecletismo, mas a fidelidade rigorosa aos apelos hist\u00f3ricos.  Persistindo nos estudos, espero encontrar novos motivos para insis\u00ad tir na posi\u00e7\u00e3o que adotei. Mas \u00e9, tamb\u00e9m, cren\u00e7a minha que as  teses definitivas \u2014 tanto quanto existe tal etapa em ci\u00eancia \u2014 de\u00ad rivar\u00e3o do esfor\u00e7o de muitos estudiosos, estando o assunto sempre  em aberto. Esta \u00e9 apenas a minha contribui\u00e7\u00e3o. Preliminarmente,  entretanto, parece oportuno lembrar que s\u00f3 h\u00e1 ci\u00eancia do geral,  como dizia o mestre. Deixando para tratar adiante das quest\u00f5es que se apresentam  \u00e0 discuss\u00e3o te\u00f3rica de problema t\u00e3o complexo como o dos modos  de produ\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00f5es sociais no Brasil, \u00e9 interessante, para in\u00ed\u00ad cio e coloca\u00e7\u00e3o das premissas b\u00e1sicas, distinguir alguns aspectos  que informam a particularidade do caso brasileiro. O primeiro de\u00ad les, evidentemente j\u00e1 colocado por alguns estudiosos, consiste na\u00ad quilo que diz respeito ao desenvolvimento desigual, isto \u00e9, ao fato  de que o Brasil surge para a hist\u00f3ria, come\u00e7a a sua exist\u00eancia  hist\u00f3rica, com o chamado \u201cdescobrimento\u201d, quando, no Ocidente  europeu, o feudalismo declinava, com a revolu\u00e7\u00e3o comercial, as  grandes navega\u00e7\u00f5es e a defini\u00e7\u00e3o do mercado mundial. H\u00e1, evi\u00ad dentemente, dist\u00e2ncia hist\u00f3rica enorme entre \u00e1reas dominadas pelo  feudalismo e \u00e1reas dominadas pela comunidade primitiva, este sen\u00ad do o nosso caso. Essa heterocronia precisa ser levada em conside\u00ad ra\u00e7\u00e3o, a todo momento, na discuss\u00e3o dos problemas hist\u00f3ricos. Ela  permanece, ao longo dos tempos, sob formas diversas.<br><br> Um dos aspectos que acarreta est\u00e1 no uso, para definir pro\u00ad cessos e fen\u00f4menos brasileiros, de linguagem conceituai surgida em  outros tempos e em outros lugares. Ora, s\u00f3 extremo cuidado na  passagem do universal ao particular, ou do geral ao particular,  pode atenuar o uso dos mesmos conceitos para realidades diferen\u00ad tes. \u00c9 indispens\u00e1vel verificar, desde logo, se as diferen\u00e7as afetam  a forma ou o conte\u00fado. De maneira alguma, por\u00e9m, \u00e9 poss\u00edvel  utilizar paradigmas retirados de realidade diversa. Note-se: para\u00ad digmas e n\u00e3o m\u00e9todos. \u00c9 o uso de racioc\u00ednios paradigm\u00e1ticos que  induz ao erro ou \u00e0 deforma\u00e7\u00e3o. O racioc\u00ednio dial\u00e9tico exclui o uso  de paradigmas e se estabelece pela obedi\u00eancia ao m\u00e9todo, respeita\u00ad das as rela\u00e7\u00f5es dial\u00e9ticas entre universal e particular. O segundo aspecto que precisa ser cuidadosamente considera\u00ad do no estudo em quest\u00e3o, \u00e9 aquele que se configura na exist\u00eancia  e vig\u00eancia, no Brasil, de etapas diferentes da hist\u00f3ria, ao mesmo  tempo. Melhor dito: a exist\u00eancia de \u00e1reas territoriais brasileiras  que vivem etapas diferentes. Em linguagem um pouco pretensiosa,  j\u00e1 se disse, do fen\u00f4meno, que se trata de contemporaneidade do  n\u00e3o coet\u00e2neo, isto \u00e9, da exist\u00eancia, no mesmo tempo, de realidades  sociais diferentes, mas no mesmo pa\u00eds ou col\u00f4nia. Algu\u00e9m mencio\u00ad nou j\u00e1 o fato de que a viagem ao interior brasileiro corresponde  n\u00e3o apenas a uma mudan\u00e7a de fusos hor\u00e1rios, mas a uma mudan\u00e7a  de etapas hist\u00f3ricas. Muitos j\u00e1 observaram as diferen\u00e7as, no mesmo  tempo, na mesma \u00e9poca, entre o litoral exposto \u00e0s influ\u00eancias  externas, em contato com o mundo, e o interior, onde s\u00e3o conser\u00ad vados \u2014 e isto \u00e9 tanto mais verdade quanto mais se recuar no  tempo \u2014 costumes de outra \u00e9poca. O Brasil apresentou, e ainda  apresenta \u2014 hoje, com efeitos j\u00e1 bastante atenuados, na verda\u00ad de \u2014, etapas diversas de desenvolvimento, para usar um conceito  generalizado e aplicado na economia. A uniformidade \u00e9, ainda,  entre n\u00f3s, uma tend\u00eancia que se vem acentuando, sem d\u00favida, mas  aquela heterocronia existe e funciona, condicionando comunidades  e sociedades. Trata-se de outro aspecto \u2014 agora particular, porque  brasileiro \u2014 do desenvolvimento desigual. O terceiro aspecto a considerar \u00e9 o da transplanta\u00e7\u00e3o. Enten\u00ad de-se, como tal, o fato da transfer\u00eancia ao Brasil dos elementos  que aqui lan\u00e7aram as bases de uma sociedade em tudo diversa  daquela aqui encontrada pelos chamados descobridores. O que isto  representou para a comunidade primitiva ind\u00edgena, realmente, tem<br><br> sido apreciado de forma insuficiente. O caminho natural, no caso,  teria sido \u2014 como aconteceu em outras \u00e1reas \u2014 a sua tend\u00eancia  para a cria\u00e7\u00e3o de um excedente e, conseq\u00fcentemente, o surgimento  do mercado, da\u00ed podendo \u2014 sem nenhum car\u00e1ter impositivo, como  solu\u00e7\u00e3o \u00fanica \u2014 evoluir para o escravismo. Nada disso aconteceu  aqui. Muito ao contr\u00e1rio, o escravismo brasileiro foi estruturado \u00e0  base da contribui\u00e7\u00e3o humana africana. A sociedade brasileira dos primeiros tempos da chamada colo\u00ad niza\u00e7\u00e3o nasceu da transplanta\u00e7\u00e3o dos elementos humanos africanos  e europeus: os primeiros forneceram a massa da classe dominada,  a que concorreu com o trabalho; os segundos forneceram a maio\u00ad ria absoluta dos que concorreram com a propriedade, a classe do\u00ad minante. Nada disso existia antes e os ind\u00edgenas tiveram, no pro\u00ad cesso, contribui\u00e7\u00e3o quase sempre inexpressiva. Quase sempre, se  diz bem, porque funcionaram, sob determinadas circunst\u00e2ncias, seja  como servos, seja como escravos. Comparada com a contribui\u00e7\u00e3o  do negro africano escravizado, a dos ind\u00edgenas foi insignificante.  N\u00e3o h\u00e1, pois, evolu\u00e7\u00e3o entre a comunidade primitiva e o escravis\u00ad mo; aquela permanece at\u00e9 hoje, salvo quando o avan\u00e7o das rela\u00ad \u00e7\u00f5es capitalistas, como nos nossos dias, amea\u00e7a completar a des\u00ad trui\u00e7\u00e3o dos stocks  ind\u00edgenas. A sociedade escravista \u00e9 formada, no  mesmo territ\u00f3rio, por elementos provindos do exterior. Os alicerces da sociedade brasileira, pois, foram importados,  transplantados. Nessa transplanta\u00e7\u00e3o vigoravam, para os indiv\u00edduos,  a condi\u00e7\u00e3o de origem: a exist\u00eancia colonial deles n\u00e3o seria marca\u00ad da, de in\u00edcio, sen\u00e3o pelas condi\u00e7\u00f5es vigentes nas sociedades origi\u00ad n\u00e1rias. Isto considerando que o negro africano passava a ser escra\u00ad vo desde que embarcado nos navios negreiros, n\u00e3o importando,  para efeitos sociais, a condi\u00e7\u00e3o em que viviam em suas tribos ou  \u201cna\u00e7\u00f5es\u201d. Vinham como escravos; entravam no Brasil na condi\u00e7\u00e3o  de escravos. O processo do escravismo n\u00e3o era causa de serem  escravos os que eram transferidos ao Brasil; a causa de serem  escravos, muito ao contr\u00e1rio, era o apresamento pelos negreiros. O escravismo brasileiro Trata-se, portanto, e fundamentalmente, de uma sociedade  transplantada: uns chegam para serem escravos; outros, para serem<br><br> senhores, ou encontrarem condi\u00e7\u00f5es para tal. Aos que chegam para  serem escravos, importa pouco a tradi\u00e7\u00e3o, o passado africano. Se  os ind\u00edgenas, como tem sido referido com freq\u00fc\u00eancia, sofreram des\u00ad trui\u00e7\u00e3o cultural, mesmo, e talvez principalmente, quando aldeados  e \u201cprotegidos\u201d, essa destrui\u00e7\u00e3o foi processo id\u00edlico se comparado  \u00e0 destrui\u00e7\u00e3o cultural sofrida pelo negro africano. O seu esfor\u00e7o  para subsistir foi provavelmente menor do que o seu esfor\u00e7o para  salvar elementos de sua cultura de origem. O grau a que havia  atingido a cultura dos dominados explica, inclusive, o car\u00e1ter de  suas lutas para se subtra\u00edrem \u00e0 servid\u00e3o ou \u00e0 escravid\u00e3o. Os ind\u00edgenas se refugiaram no interior e a dist\u00e2ncia dos focos  de coloniza\u00e7\u00e3o foi o seu meio de defesa. Quando lutaram, preten\u00ad diam apenas restabelecer, ali onde viviam, as condi\u00e7\u00f5es vigentes  na comunidade primitiva. Os negros africanos ou nativos, ao se  aquilombarem, pretendiam reconstituir as condi\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias,  aquelas vigentes nas suas tribos ou \u201cna\u00e7\u00f5es\u201d. As rebeli\u00f5es da sen\u00ad zala jamais pretenderam destruir o regime vigente na col\u00f4nia, subs\u00ad tituindo-o. Nem tinham eles, na verdade, no\u00e7\u00e3o do que isso pode\u00ad ria representar. Para eles, a liberdade consistia em fugir ao cativei\u00ad ro, buscando regi\u00e3o afastada e a\u00ed se agrupando. A sociedade colonial come\u00e7a, pois, com os tra\u00e7os que definiam  a sociedade metropolitana, mais o escravismo, que era vigente ali  apenas no Sul e nas ilhas. Os que viviam em comunidade primitiva  eram uns; os que viviam em escravismo eram outros, na maioria  dos casos; n\u00e3o existe a passagem de um modo a outro, de uma  forma\u00e7\u00e3o a outra. \u00c9 nova particularidade do caso brasileiro. N\u00e3o  \u00e9 aqui o lugar e a oportunidade para descrever e caracterizar a  comunidade primitiva ind\u00edgena; historicamente, na sociedade bra\u00ad sileira, fundada em africanos e europeus, ela \u00e9 secund\u00e1ria. N\u00e3o \u00e9  o caso, tamb\u00e9m, de estudar as condi\u00e7\u00f5es vigentes na \u00c1frica, por\u00ad que tais condi\u00e7\u00f5es n\u00e3o foram transferidas ao Brasil. Claro est\u00e1 que, visto o problema na dimens\u00e3o universal, apre\u00ad senta-se de determinada maneira; visto na dimens\u00e3o americana,  apresenta-se de outra maneira. Assim, na dimens\u00e3o universal, trata-  se de processo de acumula\u00e7\u00e3o primitiva, quando eram vigentes as  formas pr\u00e9-capitalistas do capital \u2014 no caso, o capital comercial.  Mas, na dimens\u00e3o continental americana \u2014 sul-americana, no  caso \u2014, trata-se de escravismo puro e simples. E aqui coloca-se a  controv\u00e9rsia relacionada com o que alguns denominam escravismo<br><br> moderno, por oposi\u00e7\u00e3o ao escravismo antigo, dito cl\u00e1ssico. No que  se refere ao problema brasileiro \u2014 aspecto parcial do fen\u00f4meno  global \u2014, n\u00e3o \u00e9 aqui o lugar para discutir aquela controv\u00e9rsia. Realmente, tratava-se, na \u00e9poca, de modo de produ\u00e7\u00e3o histo\u00ad ricamente superado e de h\u00e1 muito, pelo menos no que respeitava  ao Ocidente europeu, que marchava na vanguarda das transforma\u00ad \u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas da humanidade. Ele reaparece, entretan\u00ad to, na pr\u00f3pria Europa, e na \u00e1rea mais interessada na mudan\u00e7a,  Portugal, que capitaneava as conquistas ultramarinas que gera\u00ad riam o mercado mundial. Para as \u00e1reas em que o escravismo rea\u00ad pareceu, n\u00e3o tinha a m\u00ednima import\u00e2ncia saber se ele existira antes,  e fora superado. Para tais \u00e1reas, e as americanas com absoluto des\u00ad taque, o escravismo apresentava-se como tal, t\u00e3o simplesmente.  Essa diferen\u00e7a entre o universal e o particular, derivada do desen\u00ad volvimento desigual, da heterocronia hist\u00f3rica, \u00e9 que vem confun\u00ad dindo a an\u00e1lise do problema. Mas n\u00e3o h\u00e1 como confund\u00ed-lo, tanto  mais que, na \u00e9poca da implanta\u00e7\u00e3o do escravismo brasileiro, no  s\u00e9culo XVI, nem sequer o capital comercial, forma precursora do  capitalismo, era dominante, em escala mundial. Marx n\u00e3o fez muitas refer\u00eancias ao escravismo brasileiro; suas  preocupa\u00e7\u00f5es voltaram-se mais para o escravismo como se apre\u00ad sentava na Am\u00e9rica do Norte. As poucas refer\u00eancias que faz ao  escravismo brasileiro, entretanto, s\u00e3o claras, quanto \u00e0 sua maneira  de conceituar. \u201cA escravid\u00e3o \u2014 diz ele \u2014 \u00e9 a primeira forma de  propriedade que, ademais, corresponde perfeitamente \u00e0 defini\u00e7\u00e3o  dos modernos economistas, segundo a qual \u00e9 o direito de dispor  da m\u00e3o-de-obra de outros.\u201d 1  Para esclarecer: \u201cAdemais, divis\u00e3o  do trabalho e propriedade privada s\u00e3o termos id\u00eanticos: um deles  diz, referindo-se \u00e0 escravid\u00e3o, o mesmo que o outro, referindo-se  ao produto dela.\u201d Mais adiante, refere-se aos pa\u00edses que \u201cn\u00e3o t\u00eam  mais premissas naturais que os indiv\u00edduos que ali se instalam como  colonos\u201d, lembrando, ainda, o \u201ccaso de conquista, quando se trans\u00ad planta diretamente ao pa\u00eds conquistado a forma de interc\u00e2mbio de\u00ad senvolvida em outro solo\u201d.1  2 Trata-se, realmente, de escravismo. Batiz\u00e1-lo de moderno ape\u00ad nas o diferencia, no tempo, do outro, aquele que surgiu da evolu- 1  Karl Marx: A ideologia alem\u00e3  (Montevid\u00e9u, 1958), p. 32. 2 Ibid.,  p. 33.<br><br> \u00e7\u00e3o da comunidade primitiva. Surge por transplanta\u00e7\u00e3o, com escra\u00ad vos trazidos da \u00c1frica, numa atividade comercial em que consti\u00ad tu\u00edam mercadoria de grande valor. O escravismo foi a forma pela  qual a coloniza\u00e7\u00e3o, no caso brasileiro, venceu as dificuldades ini\u00ad ciais, quase insuper\u00e1veis; sem ele, certamente insuper\u00e1veis. Foi eta\u00ad pa necess\u00e1ria, historicamente. Sem ela, n\u00e3o haveria Brasil. Supor  que isso teria sido escravismo colonial, para distingui-lo do escra\u00ad vismo cl\u00e1ssico, \u00e9 poss\u00edvel. Mas sup\u00f4-lo modo de produ\u00e7\u00e3o diverso,  obedecendo a leis diversas, n\u00e3o passa de fantasia, sem a mais  m\u00ednima base. O escravismo brasileiro, que surgiu porque o escravismo j\u00e1  existia, enquanto moderno, em contraposi\u00e7\u00e3o ao cl\u00e1ssico, era vi\u00ad gente em outras \u00e1reas, presidiu a montagem do sistema produtor  colonial, que nele encontrou uma de suas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas.  Mas a outra, que n\u00e3o pode ser esquecida, esteve ligada ao fato de  ser a produ\u00e7\u00e3o destinada a mercados externos e distantes. A colo\u00ad niza\u00e7\u00e3o, em seu in\u00edcio, assentou na particularidade da inexist\u00eancia  de mercado interno: a produ\u00e7\u00e3o em larga escala era, finalistica-  mente, destinada \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o. Ora, desde que enfrentamos o pro\u00ad blema da sociedade de classes, isto \u00e9, a sociedade que ultrapassou  a etapa da comunidade primitiva, onde se produz apenas para o  consumo e se consome tudo o que se produz, trata-se de conhecer,  antes de tudo, quem produz e quem se apropria do excedente da  produ\u00e7\u00e3o. Isto vai ajudar a caracteriza\u00e7\u00e3o das classes, a dominante e a  dominada. Desde que se inicia uma sociedade de classes, h\u00e1 um  excedente na produ\u00e7\u00e3o; ela \u00e9 definida na rela\u00e7\u00e3o que diferencia  os que produzem, com o trabalho, dos que usufruem dos resulta\u00ad dos da produ\u00e7\u00e3o, com o lucro. Em esquema, empobrecedor como  todos os esquemas, mas \u00fatil ao entendimento do problema, trata-  se de distinguir entre os que produzem o excedente, para o merca\u00ad do, e os que se apropriam do excedente, sob todas as suas formas.  Na sociedade brasileira, sob a vig\u00eancia do escravismo, eram os  escravos que produziam e eram os senhores \u2014 de terras e de  escravos \u2014 que se apropriavam do excedente. Aqui, evidentemen\u00ad te, considerado o sistema apenas em sua estrutura interna. Como  ela estava voltada para fora, para o exterior, porque a produ\u00e7\u00e3o  se destinava a consumo no exterior, havia, naturalmente, os que,<br><br> no exterior, apropriavam-se do excedente. Mas isso n\u00e3o \u00e9 o que  nos importa, agora. H\u00e1 que ir al\u00e9m, entretanto. Como \u00e9 sabido, at\u00e9 nos cursos  colegiais, o escravismo n\u00e3o se estabeleceu em todo o territ\u00f3rio  brasileiro. Estabeleceu-se nas \u00e1reas em que se implantou um siste\u00ad ma produtor voltado para o exterior e fundado na grande produ\u00ad \u00e7\u00e3o, tudo de plano, isto \u00e9, desde o in\u00edcio, e sem outra sa\u00edda. E no  resto do territ\u00f3rio? Que regime teria vigorado na \u00e1rea pastoril ser\u00ad taneja, na \u00e1rea vicentina, na \u00e1rea amaz\u00f4nica depois, na \u00e1rea sulina,  quando ali se expandiu o pastoreio? Foi o escravismo? Certamen\u00ad te n\u00e3o foi. Salvo considerando as mudan\u00e7as subseq\u00fcentes \u2014 o  algod\u00e3o que \u201cenegreceu\u201d o Maranh\u00e3o, por exemplo \u2014, tais \u00e1reas  n\u00e3o tiveram no escravismo o suporte da produ\u00e7\u00e3o. O feudalismo brasileiro A atividade coletora amaz\u00f4nica dominada pelas miss\u00f5es reli\u00ad giosas, restabelecendo as especiarias, a produ\u00e7\u00e3o ervateira das re\u00ad du\u00e7\u00f5es jesu\u00edticas missioneiras, s\u00e3o formas de produ\u00e7\u00e3o que se des\u00ad tinam em sua maior parte, ao mercado externo como ao mercado  interno. Mas o tra\u00e7o essencial delas \u00e9 que s\u00e3o de propor\u00e7\u00f5es redu\u00ad zidas, em compara\u00e7\u00e3o com a do a\u00e7\u00facar. Ora, ainda no in\u00edcio da  domina\u00e7\u00e3o colonial, existiram focos ou \u00e1reas que n\u00e3o comporta\u00ad ram o escravismo. A \u00e1rea vicentina, por exemplo. Ali, as tentati\u00ad vas de estabelecimento da produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira n\u00e3o vingaram. E a  produ\u00e7\u00e3o ficou limitada ao consumo local ou pr\u00f3ximo, o estu\u00e1rio  platino, a zona guanabarina, no in\u00edcio. Quem produzia, isto \u00e9, quem  proporcionava o excedente, aquilo que \u00e9 produzido para ser levado  ao mercado? Os \u00edndios aldeados, como se sabe. Eram escravos,  ou eram servos? Aqui, instala-se a controv\u00e9rsia. Os que produziam especiarias, na economia coletora amaz\u00f4ni\u00ad ca, eram tamb\u00e9m os \u00edndios. Os que produziam erva-mate e cereais,  nas miss\u00f5es jesu\u00edticas sulinas \u2014 que chegaram a constituir um  aparelho produtor de dimens\u00f5es consider\u00e1veis para a \u00e9poca \u2014, eram  escravos ou servos? Aqui se prolonga a controv\u00e9rsia. Nos dois  casos, existiu a presen\u00e7a do mesmo elemento: a sujei\u00e7\u00e3o, por via  da autoridade do religioso, de ordens religiosas. Mas a produ\u00e7\u00e3o,  no caso sulino, era destinada ao exterior, em grande parte. Est\u00e1  claro que havia sempre uma produ\u00e7\u00e3o de subsist\u00eancia, fora do mer\u00ad<br><br> cado ou em mercado de dimens\u00f5es insignificantes. O \u00edndio em  liberdade, na sua condi\u00e7\u00e3o natural de vida, n\u00e3o produzia para o  mercado, n\u00e3o gerava excedentes. Sua subsist\u00eancia era suprida no  sistema da comunidade primitiva. Ao produzir excedentes, estava  fazendo alguma coisa diferente e sob coa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o importando,  para os fins de caracteriza\u00e7\u00e3o do sistema produtor, se era este ou  aquele o tipo de coa\u00e7\u00e3o. Nas \u201cmiss\u00f5es\u201d amaz\u00f4nicas, como nas  \u201credu\u00e7\u00f5es\u201d sulinas, o que importava era aquilo que se destinava  ao exterior. \u00c9 poss\u00edvel admitir, nos dois casos, ali\u00e1s particulares,  formas mistas, aspectos que fogem a uma classifica\u00e7\u00e3o rigorosa,  nos moldes conhecidos e aceitos. O que parece n\u00e3o admitir d\u00favi\u00ad das, entretanto, \u00e9 que n\u00e3o cabe neles a qualifica\u00e7\u00e3o de escravismo.  O mesmo acontece, e com maior clareza ainda, no caso da econo\u00ad mia pastoril. H\u00e1 mais: quando a minera\u00e7\u00e3o faz o seu aparecimento tormen\u00ad toso, tudo se altera na \u00e1rea em que ela se instala, em rela\u00e7\u00e3o ao  que vinha acontecendo em outras \u00e1reas, particularmente na \u00e1rea  escravista a\u00e7ucareira. No caso, estamos diante de escravismo, sem  a menor d\u00favida, qualquer fosse a fun\u00e7\u00e3o que a minera\u00e7\u00e3o bra\u00ad sileira viesse a desempenhar face ao Ocidente europeu, como fon\u00ad te de acumula\u00e7\u00e3o capitalista. Cabe, no caso, novamente, sentir  o universal e o particular, distinguindo-os, mostrando suas rela\u00ad \u00e7\u00f5es dial\u00e9ticas. No particular brasileiro, trata-se de escravismo, pela  forma de produzir e pela apropria\u00e7\u00e3o. Muda a fun\u00e7\u00e3o da terra,  de in\u00edcio, porque ela n\u00e3o \u00e9 trabalhada para produzir, n\u00e3o \u00e9 objeto  do trabalho, mas proporciona mercadoria especial \u2014 o ouro. Ora, o quadro brasileiro apresenta, ent\u00e3o, a singularidade apa\u00ad rente de desdobrar-se em modos de produ\u00e7\u00e3o diversos: nas \u00e1reas  principais, aquelas que fornecem o grosso da exporta\u00e7\u00e3o, trata-se  de escravismo, \u00e0 base do africano importado. Nas \u00e1reas secund\u00e1\u00ad rias e subsidi\u00e1rias \u2014 algumas tamb\u00e9m vinculadas \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o,  mas em escala menor \u2014, j\u00e1 n\u00e3o se trata de escravismo. Os missio\u00ad n\u00e1rios, na Amaz\u00f4nia e na zona platina jesu\u00edtica, n\u00e3o s\u00e3o proprie\u00ad t\u00e1rios do \u00edndio, n\u00e3o compraram o \u00edndio \u2014, usavam o \u00edndio. Re\u00ad ceberam dele contribui\u00e7\u00f5es em esp\u00e9cie e em servi\u00e7os, como senho\u00ad res que usufruem do trabalho excedente. O mesmo acontece na  \u00e1rea vicentina, desde os primeiros dias. Nela, o escravismo, visan\u00ad do massas ind\u00edgenas aldeadas pelos jesu\u00edtas sulinos, aparece de\u00ad pois, n\u00e3o para estabelecer modo de produ\u00e7\u00e3o escravista mas para<br><br> fornecer for\u00e7a de trabalho a zonas escravistas privadas dos forne\u00ad cimentos africanos pela interven\u00e7\u00e3o holandesa. A atividade poma-  reira dos primeiros tempos piratininganos e vicentinos difere radi\u00ad calmente da atividade do bandeirismo de apresamento e este n\u00e3o  se destina a suprir a pr\u00f3pria \u00e1rea mas outras, j\u00e1 escravistas. H\u00e1 quem se espante, ou simule espantar-se, com a simulta\u00ad neidade de modos de produ\u00e7\u00e3o diferentes na mesma col\u00f4nia, o  Brasil, como se isso fosse, na hist\u00f3ria, algo de singular. Pelo con\u00ad tr\u00e1rio, ocorreu muitas vezes. N\u00e3o houve nisso nenhuma singulari\u00ad dade. Desde quando limites pol\u00edticos ou geogr\u00e1ficos interferiram  no sentido de separar \u00e1reas de modos de produ\u00e7\u00e3o diferentes? Pois  a aparente e controversa singularidade, de que o caso brasileiro  foi apenas um dos exemplos, mostra como a realidade escapa das  classifica\u00e7\u00f5es ligadas a paradigmas adotados e repetidos. Os diver\u00ad sos modos de produ\u00e7\u00e3o, como a sucessividade deles, devem ser  estudados \u00e0 luz dos paradigmas conceituais, mas tamb\u00e9m \u00e0 luz da  realidade concreta. O que importa \u00e9 o m\u00e9todo, n\u00e3o o paradigma. Em condi\u00e7\u00f5es normais, isto z, aquelas pr\u00f3ximas do modelo  te\u00f3rico \u2014 que s\u00f3 tem validade conceituai, como sabe qualquer  aprendiz de marxismo \u2014, o feudalismo representa avan\u00e7o em rela\u00ad \u00e7\u00e3o ao escravismo e, por isso, vem depois, no tempo. Claro que o  desenvolvimento n\u00e3o \u00e9 apenas desigual; ele foge, tamb\u00e9m, \u00e0 linea-  rilidade, isto \u00e9, n\u00e3o obedece a processos constan.,\u00eds e ascensionais,  obrigatoriamente. Ora, acontece no Brasil, e justamente na segun\u00ad da metade do s\u00e9culo XVIII, quando se aproxima a crise da auto\u00ad nomia, isto \u00e9, quando se acumulam os elementos que v\u00e3o determi\u00ad nar aquela crise, que culminar\u00e1 no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, acontece  que a \u00e1rea escravista mineradora, que atravessara transit\u00f3ria fase  de esplendor, quanto \u00e0 quantidade do ouro produzido, entra em  progressivo decl\u00ednio e esse decl\u00ednio d\u00e1 motivo e causa as mudan\u00e7as  que lhe alteram fundamentalmente a fisionomia econ\u00f4mica, social  e pol\u00edtica. Trata-se, do ponto de vista da riqueza produzida, de regres\u00ad s\u00e3o e n\u00e3o de avan\u00e7o. Ao mesmo tempo, as rela\u00e7\u00f5es escravistas  passam, sem intermedia\u00e7\u00f5es atenuadoras \u2014 como aconteceu no  modelo cl\u00e1ssico \u2014, a rela\u00e7\u00f5es de novo tipo, que denominamos  feudais. No livro Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil , levantamos a tese  da \u201cregress\u00e3o feudal\u201d, isto \u00e9, a passagem de rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o  escravistas a feudais, normalmente um avan\u00e7o, coincide com o<br><br> decl\u00ednio econ\u00f4mico e todas as suas conseq\u00fc\u00eancias. Claro est\u00e1 que  isso discrepava frontalmente do modelo paradigm\u00e1tico. E s\u00f3 male\u00ad vol\u00eancia e ignor\u00e2ncia poderiam acusar as teses levantadas naquele  livro de esquem\u00e1ticas. Esquematismo haveria em supor uma su-  cessividade ascensional dos regimes, como o modelo conceituai,  s\u00f3 v\u00e1lido enquanto tal, admite. Aquelas teses poderiam ser tidas  como falsas, mas n\u00e3o como esquem\u00e1ticas, justamente porque se  caracterizavam por discrepar do referido modelo. H\u00e1 os que, entre\u00ad tanto, preferem colocar uma tabuleta onde se deve apenas discutir  e argumentar. Mas a tabuleta, que vive da mera repeti\u00e7\u00e3o, simpli\u00ad fica e classifica, dispensando qualquer esfor\u00e7o te\u00f3rico. Claro est\u00e1 que tudo \u00e9 pass\u00edvel de discuss\u00e3o e de controv\u00e9rsia.  As teses a prop\u00f3sito dos modos de produ\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas de passado  colonial, o Brasil em particular, est\u00e3o longe de gerar quest\u00f5es fe\u00ad chadas, atingindo n\u00edveis de defini\u00e7\u00e3o t\u00e3o inquestion\u00e1veis que dis\u00ad pensem toda e qualquer discuss\u00e3o. Muito ao contr\u00e1rio, constituem  quest\u00f5es abertas, que s\u00f3 poder\u00e3o ser assim encaradas e que exigem  o debate e a cr\u00edtica. O resultado mais pr\u00f3ximo da verdade hist\u00f3\u00ad rica ser\u00e1 alcan\u00e7ado pelo somat\u00f3rio das contribui\u00e7\u00f5es; n\u00e3o ser\u00e1,  certamente, resultado de intui\u00e7\u00e3o genial de um estudioso ou de  pequeno grupo de estudiosos. Nada mais distante da verdadeira e  fecunda ci\u00eancia, aquela que faz avan\u00e7ar o conhecimento, do que  a arrog\u00e2ncia dos propriet\u00e1rios de chaves absolutas, que abrem to\u00ad das as portas, mas ficam nas m\u00e3os de um ou de uns poucos, os  sat\u00e9lites dos primeiros. Levantamos a tese do escravismo, em determinadas \u00e1reas bra\u00ad sileiras, na \u00e9poca colonial: a \u00e1rea a\u00e7ucareira nordestina, a \u00e1rea  mineradora. Opinamos por definir como escravistas, ainda, as re\u00ad la\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o que existiram em outras \u00e1reas, menos impor\u00ad tantes, de lavoura de a\u00e7\u00facar e engenho, como a campista, e aque\u00ad las de lavoura cafeeira em sua fase fluminense e do vale do Para\u00ed\u00ad ba paulista. Deixemos de lado, para facilidade da an\u00e1lise, as \u00e1reas  de import\u00e2ncia menor na produ\u00e7\u00e3o colonial e mesmo posterior \u00e0  autonomia, onde admitimos terem vigorado rela\u00e7\u00f5es feudais. Fi\u00ad quemos, apenas, para limitar a controv\u00e9rsia, no que diz respeito  ao escravismo, aqui instalado desde o primeiro s\u00e9culo de exist\u00eancia  brasileira. H\u00e1 quem negue a referida tese: n\u00e3o seria escravismo.  As raz\u00f5es apresentadas s\u00e3o diversas. Muito bem, que teria sido,  ent\u00e3o? Capitalismo, respondem alguns. N\u00e3o estou de modo algum<br><br> de acordo com tal ponto de vista e creio que a maioria dos estu\u00ad diosos n\u00e3o aceitar\u00e1 como capitalismo o modo de produ\u00e7\u00e3o brasi\u00ad leiro quando nem havia capitalismo dominante no pr\u00f3prio Ocidente  europeu. Ter\u00edamos sido capitalistas antes do capitalismo? Isto pode  ser considerado simples ponto de vista quando algu\u00e9m, que defen\u00ad de tal tese, est\u00e1 descompromissado teoricamente; da parte de mar\u00ad xistas ou pessoas que afirmam aplicar o m\u00e9todo marxista, \u00e9 inad\u00ad miss\u00edvel. Est\u00e1 claro, e aqui entra a rela\u00e7\u00e3o entre o universal e o  particular, que, adiante, quando o capitalismo triunfa no Ocidente  europeu, p\u00f5e a seu servi\u00e7o uma variad\u00edssima constela\u00e7\u00e3o de formas  de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o-capitalistas. Rosa Luxemburg, em seu trabalho  sobre a acumula\u00e7\u00e3o capitalista, mostra como o capitalismo se vale  das \u00e1reas pr\u00e9-capitalistas. Existe, ainda, uma controv\u00e9rsia sobre o modo de produ\u00e7\u00e3o  no Brasil colonial, para uns sendo escravismo; para outros, capita\u00ad lismo; para terceiros, feudalismo. A controv\u00e9rsia a prop\u00f3sito do  feudalismo brasileiro, da \u00e9poca colonial e de \u00e9poca posterior, tem  consumido, de alguns anos a esta parte, muito papel. Porque, na  verdade, o problema \u2014 ou o falso problema \u2014 do feudalismo, no  Brasil, importou sempre numa singular mistura entre ci\u00eancia e  ideologia. Para ser mais claro: na controv\u00e9rsia a prop\u00f3sito da exis  t\u00eancia ou n\u00e3o do feudalismo brasileiro houve motiva\u00e7\u00e3o mista, a  motiva\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e a motiva\u00e7\u00e3o pol\u00edtica. \u00c9 interessante lembrar  que os documentos pol\u00edticos do partido do proletariado brasileiro  sempre se referiam, at\u00e9 algum tempo atr\u00e1s, a rela\u00e7\u00f5es feudais ou  semifeudais cuja supera\u00e7\u00e3o se fazia necess\u00e1ria. Porque divergiam  da formula\u00e7\u00e3o, alguns elementos negavam a exist\u00eancia daquelas  rela\u00e7\u00f5es feudais ou semifeudais aqui. Era tolice, frisavam. Tratava-  se, na verdade, afirmavam categoricamente, de capitalismo, em  uma forma ostensiva, clara, insofism\u00e1vel. Chamar aquelas rela\u00e7\u00f5es  de pr\u00e9-capitalistas n\u00e3o passava, afirmavam ainda, de sofisma se\u00ad m\u00e2ntico. E insistiam em que o capitalismo reinara aqui. Era uma  posi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que se travestia de diverg\u00eancia cient\u00edfica. Aceitar  a exist\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es feudais ou semifeudais, ou a exist\u00eancia de  restos feudais, era err\u00f4neo. Como err\u00f4nea era a afirma\u00e7\u00e3o da necessidade de praticar uma  pol\u00edtica que as eliminasse, como condi\u00e7\u00e3o preliminar para passar  \u00e0 nova etapa, mais avan\u00e7ada. Parecia err\u00f4neo porque importava<br><br> em admitir a necessidade hist\u00f3rica de realizar ou completar a  revolu\u00e7\u00e3o burguesa aqui, antes de colocar a reivindica\u00e7\u00e3o socialis\u00ad ta. A tese, que foi bandeira de partido, importava, tamb\u00e9m, na  aceita\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia e da fun\u00e7\u00e3o de parcela da burguesia, dita  nacional, que poderia desempenhar papel entre as for\u00e7as interes\u00ad sadas no acabamento da revolu\u00e7\u00e3o burguesa e, por isso mesmo,  na supera\u00e7\u00e3o dos restos feudais ou rela\u00e7\u00f5es feudais ou rela\u00e7\u00f5es  semifeudais. A controv\u00e9rsia \u2014 na qual tive posi\u00e7\u00e3o ostensiva \u2014  tinha raz\u00e3o de ser. N\u00e3o podia ser colocada no mesmo n\u00edvel da\u00ad quela outra que girava em torno de se saber se, na fase colonial,  existira aqui escravismo ou capitalismo. Tese, esta \u00faltima, intei\u00ad ramente despropositada. Aquela que girava em torno do feudalis\u00ad mo continua aberta. Uma das caracter\u00edsticas mais interessantes dos modos de pro\u00ad du\u00e7\u00e3o anteriores ao capitalismo foi a que se expressou na confus\u00e3o  entre o econ\u00f4mico e o social. As rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas eram expres\u00ad sas, em regra, por formas n\u00e3o-econ\u00f4micas. Isso as disfar\u00e7ava, como  se sabe. \u00c9 universalmente aceito que o capitalismo tornou as rela\u00ad \u00e7\u00f5es de classes ostensivas, deixou-as claras, despojou-as de seus  disfarces. Ora, nenhum modo de produ\u00e7\u00e3o importou em tantos  disfarces quanto o feudalismo. De in\u00edcio, verifica-se, no estudo da  hist\u00f3ria, que o feudalismo n\u00e3o importou na configura\u00e7\u00e3o de um  modelo por assim dizer cl\u00e1ssico. Isso aconteceu com o escravismo:  na Antig\u00fcidade romana e grega, em per\u00edodos de tempos muito co\u00ad nhecidos, sobre os quais existe documenta\u00e7\u00e3o suficiente, vigorou o  escravismo. Criou o paradigma, o modelo. Conquanto o escravismo  moderno tenha decorrido de condi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas muito diferentes,  aquele modelo serviu bastante para caracteriz\u00e1-lo como tal. Mas o feudalismo n\u00e3o teve tal sorte. Houve formas diversas  de feudalismo, com apar\u00eancias externas diversas. Ora, nessa aus\u00ean\u00ad cia de paradigma infiltrou-se uma forma muito comum do erro,  aquela que consiste em confundir o conceito, que pertence ao geral  ou ao universal, com a forma concreta, que pertence ao particular.  Conquanto n\u00e3o tivesse havido paradigma e isso contribu\u00edsse para  confus\u00f5es, s\u00f3 poderiam essas confus\u00f5es vigorar ali onde se tomasse  o particular pelo universal, o concreto pelo conceituai. A contro\u00ad v\u00e9rsia sobre o feudalismo, assim, n\u00e3o \u00e9 uma peculiaridade brasi\u00ad leira. Ela est\u00e1 por toda a parte e tem sido alimentada por extensa  bibliografia.-<br><br> Quanto \u00e0quelas formas feudais, segundo as nossas formula\u00ad \u00e7\u00f5es na Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil,  que apareceram e vigoraram  aqui, no primeiro e no segundo s\u00e9culos \u2014 na \u00e1rea vicentina, na  \u00e1rea pastoril sertaneja, na \u00e1rea amaz\u00f4nica, na \u00e1rea pastoril sulina,  na \u00e1rea mineradora, depois da derrocada da economia aur\u00edfera \u2014,  haveria que considerar, para in\u00edcio de discuss\u00e3o, o fato de que o  trabalhador, aquele que fornecia o excedente, n\u00e3o era escravo, e  os que se apropriavam do excedente n\u00e3o eram propriet\u00e1rios dos  \u00edndios ou dos negros vinculados \u00e0s fazendas e lavouras e de tropas e  of\u00edcios ap\u00f3s a derrocada do escravismo aur\u00edfero \u2014 eram senhores  destes. Os mission\u00e1rios das ordens que ocuparam a Amaz\u00f4nia e  montaram a empresa produtora de especiarias, as drogas,  como os  jesu\u00edtas das redu\u00e7\u00f5es sulinas, como os donos das fazendas sertane\u00ad jas, n\u00e3o eram propriet\u00e1rios de \u00edndios ou n\u00e3o-\u00edndios que trabalha\u00ad vam para eles. Eram senhores. Assim, haveria que considerar, para definir a rela\u00e7\u00e3o feudal,  n\u00e3o apenas a renda mas o la\u00e7o de depend\u00eancia social: os dois  tra\u00e7os a definiam precisamente. Marx dizia que, no medievalismo,  n\u00e3o existia o indiv\u00edduo independente, e acrescentava, explicitando: Todos s\u00e3o dependentes: servos e senhores feudais, vassalos e  suzeranos, leigos e cl\u00e9rigos. A depend\u00eancia pessoal caracteriza  tanto as rela\u00e7\u00f5es sociais da produ\u00e7\u00e3o material quanto as outras  esferas da vida baseadas nessa produ\u00e7\u00e3o. Mas, justamente por\u00ad que as rela\u00e7\u00f5es de depend\u00eancia pessoal constituem o funda\u00ad mento social incontroverso, n\u00e3o se faz mister que os trabalhos  e os produtos assumam fei\u00e7\u00e3o fantasmag\u00f3rica, diversa de sua  realidade. Eles entram na engrenagem social como servi\u00e7os e  pagamentos em produtos. A forma diretamente social do tra\u00ad balho \u00e9, aqui, a forma concreta do trabalho, sua particularidade  e n\u00e3o sua generalidade abstrata, como ocorre com a, produ\u00e7\u00e3o  de mercadorias. A corv\u00e9ia, como o trabalho que produz merca\u00ad dorias, mede-se pelo tempo, mas cada servo sabe que quanti\u00ad dade de sua for\u00e7a pessoal de trabalho despende no servi\u00e7o do  senhor. O d\u00edzimo pago ao cura \u00e9 mais palp\u00e1vel que sua b\u00ean\u00ad \u00e7\u00e3o. No regime feudal, sejam quais forem os pap\u00e9is que os  homens desempenham, ao se confrontarem, as rela\u00e7\u00f5es sociais  entre as pessoas, na realiza\u00e7\u00e3o de seus trabalhos, revelam-se  como suas pr\u00f3prias rela\u00e7\u00f5es pessoais, n\u00e3o se dissimulando em  rela\u00e7\u00f5es entre coisas, entre produtos do trabalho.3 3 Karl Marx: Oeuvres,  I (Paris, 19631, p. 611.<br><br> A exist\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es feudais, predominantes no campo at\u00e9  dias bem pr\u00f3ximos dos atuais, sen\u00e3o agora, \u00e9 um fato que se pode\u00ad ria dizer ostensivo, t\u00e3o claras as suas manifesta\u00e7\u00f5es e t\u00e3o variadas,  n\u00e3o fossem as confus\u00f5es conceituais que o empirismo dos fatos con\u00ad cretos n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es para desmentir. A depend\u00eancia em que  ficaram os escravos, assim que a aboli\u00e7\u00e3o derrogou os direitos dos  senhores sobre eles \u2014 apresentada, \u00e0s vezes, em livros e depoi\u00ad mentos, como denunciadora do car\u00e1ter benigno do escravismo bra\u00ad sileiro, tornando os escravos afei\u00e7oados aos senhores \u2014, foi uma  das formas que assumiram as novas rela\u00e7\u00f5es. As m\u00faltiplas formas  de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e de renda que se apresentaram, na vasti\u00ad d\u00e3o territorial brasileira, denunciaram sempre, ao longo do tempo,  a presen\u00e7a daquelas rela\u00e7\u00f5es. A servid\u00e3o apresentou aspectos os mais diversos, quase sem\u00ad pre mistos, de sorte a confundir os observadores. Quem percorreu  o interior brasileiro sabe, entretanto, como aqueles aspectos de\u00ad nunciavam uma forma de explora\u00e7\u00e3o que contrastava, no s\u00e9culo  XX, com as rela\u00e7\u00f5es capitalistas estabelecidas e predominantes em  extensas \u00e1reas do litoral e mesmo algumas do interior. Respons\u00e1vel  pelas rela\u00e7\u00f5es feudais, atenuadas em alguns casos e \u00e1reas e por  isso mesmo denominadas semifeudais, o latif\u00fandio configurou a  moldura natural em que se desenvolveram. A disparidade entre a  vastid\u00e3o territorial e o monop\u00f3lio da terra, cedo estabelecido, foi  a base em que elas vicejaram. Frutos delas foram algumas das ma\u00ad nifesta\u00e7\u00f5es mais not\u00f3rias da vida brasileira no interior: as lutas de  fam\u00edlias, o direito exercido pelos propriet\u00e1rios da terra sobre o  destino de seus moradores, as formas patol\u00f3gicas que proliferaram  em disfarces como o banditismo end\u00eamico, a arregimenta\u00e7\u00e3o das  for\u00e7as paramilitares nas grandes fazendas, os currais eleito\u00ad rais que constitu\u00edram o pano de fundo da chamada \u201cpol\u00edtica dos  governadores\u201d, o fanatismo religioso e as manifesta\u00e7\u00f5es de re\u00ad beldia a que deu lugar, como her\u00e9ticas. Tudo denunciando um feudalismo n\u00e3o-codificado, mas expres\u00ad so na renda de forma clara, inclusive nas rela\u00e7\u00f5es de trabalho  que lhe davam express\u00e3o. A exist\u00eancia das oligarquias provinciais  e estaduais, controladoras do poder pol\u00edtico, alicer\u00e7ava-se nessa  forma particular de rela\u00e7\u00e3o feudal que foi sempre presente: o mo-<br><br> nop\u00f3lio da terra. Mesmo em manifesta\u00e7\u00f5es art\u00edsticas \u2014 pe\u00e7as de  teatro, romances, contos, cr\u00f4nicas \u2014, as rela\u00e7\u00f5es feudais aparece\u00ad ram, de velhos tempos. Elementos comuns \u00e0 tem\u00e1tica medieval,  conseq\u00fcentemente, repontam na fic\u00e7\u00e3o brasileira: a mulher que se  disfar\u00e7a em homem para combater ou exercer vingan\u00e7a, os amores  contrariados pela rivalidade familiar, as gestas de bandos armados  varando os sert\u00f5es. No fundo do ampl\u00edssimo painel das guerrilhas  narradas em Grande sert\u00e3o: veredas  est\u00e1 o latif\u00fandio feudal, em  seu esplendor. A passagem E aqui surge a quest\u00e3o: como se teria processado a passagem  das rela\u00e7\u00f5es escravistas \u00e0s rela\u00e7\u00f5es feudais? Teria acompanhado,  aqui, aquelas normas advindas do modelo forjado na Antig\u00fcidade?  Como \u00e9 sabido, o modo de produ\u00e7\u00e3o feudal derivou, em Roma, da  estagna\u00e7\u00e3o causada pelo escravismo; evoluiu atrav\u00e9s da forma tran\u00ad sit\u00f3ria do colonato, quando os antigos escravos continuavam na  terra mas come\u00e7avam a ganhar certa liberdade de movimentos. As  formas feudais n\u00e3o surgiram, ali, entretanto, apenas de tais con\u00ad di\u00e7\u00f5es end\u00f3genas; houve tamb\u00e9m condi\u00e7\u00f5es ex\u00f3genas, configura\u00ad das na presen\u00e7a da comunidade gent\u00edlica dos povos ditos b\u00e1rbaros.  N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio demorarmos na reconstitui\u00e7\u00e3o daquele processo  de mudan\u00e7a, de passagem de uma forma\u00e7\u00e3o social a outra, com  diversidades muito grandes, geradas pelas particularidades de cada  caso e \u00e1rea. N\u00e3o \u00e9 preciso ir mais longe para verificar como, no Brasil,  n\u00e3o poderia ocorrer identidade de processo, o que n\u00e3o significa  que tenha havido aus\u00eancia de processo. Os casos apresentaram,  ainda aqui, diversidades, conforme a \u00e1rea e o tipo de produ\u00e7\u00e3o.  De modo mais amplo, \u00e9 poss\u00edvel distinguir as rela\u00e7\u00f5es feudais ori\u00ad gin\u00e1rias, isto \u00e9, datadas dos primeiros tempos, e aquelas que sur\u00ad giram da decomposi\u00e7\u00e3o do escravismo, a partir do simples povoa\u00ad mento da \u00e1rea, que permaneceram mais ou menos est\u00e1veis ao longo  dos tempos, at\u00e9 o quadro j\u00e1 complexo derivado de altera\u00e7\u00f5es sig\u00ad nificativas.<br><br> As mais antigas, estabelecidas por for\u00e7a da tradi\u00e7\u00e3o \u00edusa, que  os primeiros povoadores trouxeram e impuseram, e condicionadas  pelas imposi\u00e7\u00f5es do meio social e at\u00e9 do meio geogr\u00e1fico, quando  conciliavam as suas caracter\u00edsticas com as que derivavam da causa-  \u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, ainda que em moldes rudimentares. As segundas,  as posteriores, resultantes do desabamento do escravismo, antes e  depois do ato oficial da aboli\u00e7\u00e3o, processando-se nas \u00e1reas em  que aquele dominou, e variando com a marcha territorial da rique\u00ad za, que importava em deslocamento de for\u00e7a de trabalho de uma  \u00e1rea para outra. Da zona mineradora para a zona cafeeira, por  exemplo, e ruindo ali pela decad\u00eancia da minera\u00e7\u00e3o aur\u00edfera e  aqui pela maicha dos cafezais para outra zona e pelo aparecimento  do colono. Assim, n\u00e3o apenas os modos de produ\u00e7\u00e3o se apresentam, aqui,  com formas particulares, que os distinguem do modelo conceituai,  como n\u00e3o podia deixar de ser, mas tamb\u00e9m do modelo emp\u00edrico  do Ocidente europeu; tamb\u00e9m s\u00e3o diferentes as formas de passa\u00ad gem de um a outro modo de produ\u00e7\u00e3o, de uma a outra forma\u00e7\u00e3o  social. Acoimar de esquem\u00e1tica uma vis\u00e3o que aponta aquelas  diferen\u00e7as, pois, \u00e9 repetir um chav\u00e3o e colocar a tabuleta conve\u00ad niente, quase sempre ligada \u00e0 luta ideol\u00f3gica. E, realmente, pro\u00ad blemas ideol\u00f3gicos do presente interferem indevidamente na dis\u00ad cuss\u00e3o cient\u00edfica, alguns examinando as posi\u00e7\u00f5es de outros para  dissentirem deles por raz\u00f5es inteiramente distantes do terreno pr\u00f3\u00ad prio e natural. A controv\u00e9rsia a prop\u00f3sito da exist\u00eancia ou n\u00e3o-  exist\u00eancia de feudalismo no desenvolvimento hist\u00f3rico brasileiro  deriva, em boa parte, de diverg\u00eancias de orienta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica con\u00ad tempor\u00e2nea, e este n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico exemplo, no \u00e2mbito do tema  aqui tratado. Via de regra, os que negam a exist\u00eancia de feudalismo no Bra\u00ad sil preferem definir como capitalistas as rela\u00e7\u00f5es aqui vigentes,  desde o primeiro s\u00e9culo \u2014 o que nos parece inteiramente falso e  mesmo despropositado \u2014 , enquanto outros t\u00e3o simplesmente ne\u00ad gam a exist\u00eancia de feudalismo mas n\u00e3o se preocupam em definir  o que existiu. O mesmo ocorre, ainda, em rela\u00e7\u00e3o ao processo de  passagem de um a outro modo de produ\u00e7\u00e3o, do escravismo ao  feudalismo, no caso. N\u00e3o tendo aqui existido a comunidade gen\u00ad t\u00edlica dos povos ditos b\u00e1rbaros, nem conhecendo n\u00f3s o colo-<br><br> nato, claro est\u00e1 que a transi\u00e7\u00e3o mencionada foi inteiramente di\u00ad versa aqui. O fato de ter sido diversa n\u00e3o significa que n\u00e3o tenha  ocorrido. Negar a exist\u00eancia de feudalismo, inclusive, \u00e9 uma forma  mais ou menos c\u00f4moda de tergiversar o problema da transi\u00e7\u00e3o,  ignorando-o. A controv\u00e9rsia reacende-se quando se trata de apreciar as  origens do capitalismo brasileiro e do processo que, normalmente,  o envolve, o da chamada revolu\u00e7\u00e3o burguesa. Para os que admitem  ter existido aqui, mesmo na \u00e9poca colonial, capitalismo, n\u00e3o h\u00e1  como discutir. Pois se foi sempre capitalismo, n\u00e3o h\u00e1 que consi\u00ad derar as suas origens nem a transi\u00e7\u00e3o que levou ao capitalismo,  que j\u00e1 era, segundo essa concep\u00e7\u00e3o singular. Para os que admitem  ter havido aqui escravismo, passamos deste ao capitalismo sem  intermedia\u00e7\u00e3o. Claro est\u00e1 que n\u00e3o se nega, de plano, a possibili\u00ad dade de passagem de um modo a outro de produ\u00e7\u00e3o sem interme\u00ad dia\u00e7\u00e3o da seq\u00fc\u00eancia cl\u00e1ssica. \u00c9 uma falsa acusa\u00e7\u00e3o a St\u00e1lin atirar-  lhe as culpas da nega\u00e7\u00e3o desse caso. Numa exposi\u00e7\u00e3o meramente did\u00e1tica, destinada a principiantes,  o antigo chefe do governo sovi\u00e9tico \u2014 cujo nome batiza, hoje,  tudo o que se aprecia como erro ou heresia \u2014 apresentou os modos  de produ\u00e7\u00e3o na seq\u00fc\u00eancia natural, isto \u00e9, aquela ocorrida, concre\u00ad tamente, no Ocidente europeu, que foi, em suma, aquela que ficou  estabelecida no n\u00edvel conceituai. St\u00e1lin j\u00e1 \u00e9, realmente, respons\u00e1\u00ad vel por muitas coisas, e n\u00e3o h\u00e1 como faz\u00ea-lo respons\u00e1vel pelo que  n\u00e3o disse. Mas o fato \u00e9 que, no Brasil, no nosso modo de ver,  tanto houve escravismo e passagem ao feudalismo, quanto feuda\u00ad lismo e passagem ao capitalismo. Esta seq\u00fc\u00eancia, por assim dizer  normal, porque acompanha o modelo conceituai e o esquema stali-  nista, decorre da an\u00e1lise do particular brasileiro e n\u00e3o de simples  ado\u00e7\u00e3o de uma f\u00f3rmula como se fora universal e obrigat\u00f3ria. A revolu\u00e7\u00e3o burguesa sanciona, normalmente, o primado po\u00ad l\u00edtico da burguesia e, portanto, da classe que define a exist\u00eancia  de capitalismo, quando dominante. Esse primado pode suceder ao  primado econ\u00f4mico; isto \u00e9, a burguesia, no Ocidente europeu, foi  primeiro predominante na economia e s\u00f3 depois se tornou predo\u00ad minante na pol\u00edtica. Essa mudan\u00e7a \u00e9 que ficou conhecida como  revolu\u00e7\u00e3o burguesa. Seus exemplos mais conhecidos s\u00e3o o ingl\u00eas,  com duas etapas, e o franc\u00eas, na etapa decisiva que culminou com<br><br> os Estados Gerais e com as guerras napole\u00f4nicas, encerrando uma  fase tormentosa com os movimentos da passagem da primeira \u00e0  segunda metade do s\u00e9culo XIX. A particularidade de terem sido  tais casos, o ingl\u00eas e o franc\u00eas, marcados por epis\u00f3dios que ficaram  na mem\u00f3ria popular motivou o aparecimento de um estere\u00f3tipo,  o de que uma revolu\u00e7\u00e3o se caracteriza por epis\u00f3dios destacados e  importa em mudan\u00e7a mais ou menos r\u00e1pida, com radicais alte\u00ad ra\u00e7\u00f5es institucionais. Na verdade, os casos de revolu\u00e7\u00e3o burguesa  que a hist\u00f3ria assinala caracterizam-se pela extrema variedade. En\u00ad tre os casos alinhados na referida variedade est\u00e3o aqueles em que  a burguesia passa a classe dominante pol\u00edtica t\u00e3o logo se torna  classe dominante econ\u00f4mica. Como os modos de produ\u00e7\u00e3o \u2014 salvo o \u00faltimo, como se  sabe \u2014, nascem uns no ventre dos outros, surgindo os seus ele\u00ad mentos pouco a pouco, o momento de ruptura oferece, por vezes,  dificuldade para ser assinalado. A confus\u00e3o deriva, em grande  parte, do fato de se procurar as analogias e as interpreta\u00e7\u00f5es mais  na \u00e1rea emp\u00edrica, isto \u00e9, nos fatos, no concreto, no particular, do  que no n\u00edvel conceituai. Nem toda revolu\u00e7\u00e3o burguesa, natural\u00ad mente, pode apresentar epis\u00f3dio como o da queda da Bastilha.  Toda revolu\u00e7\u00e3o burguesa, entretanto, qualquer seja a diversida\u00ad de que apresente em rela\u00e7\u00e3o a modelos emp\u00edricos, acontece, in\u00ad dependente de tempo e espa\u00e7o, quando determinadas rela\u00e7\u00f5es pas\u00ad sam a determinantes. Ora, entre n\u00f3s, a busca afanosa de analogia  com modelo emp\u00edrico consagrado e marcante, tem trazido mais  confus\u00e3o do que esclarecimento. \u00c9 vi\u00e1vel colocar-se a quest\u00e3o,  assim: j\u00e1 passamos pela revolu\u00e7\u00e3o burguesa, estamos passando por  ela, estamos pr\u00f3ximos dela? Como ocorreu o processo de mudan\u00ad \u00e7a, como situar as origens dessa mudan\u00e7a, que consagra o capita\u00ad lismo como modo de produ\u00e7\u00e3o dominante? Em torno dessas per\u00ad guntas giram as controv\u00e9rsias. Como o dinheiro, o sal\u00e1rio \u00e9 muito antigo. Marx dizia, a  prop\u00f3sito de conceitua\u00e7\u00f5es, que nem todo negro \u00e9 escravo e nem  todo dinheiro \u00e9 capital. Os seus leitores sabem que o capital \u00e9  uma rela\u00e7\u00e3o e n\u00e3o uma coisa. Quando o sal\u00e1rio se torna a forma  normal de compra da for\u00e7a de trabalho, existe capitalismo. Sua  lei fundamental \u2014 para lembrar uma express\u00e3o cara a St\u00e1lin \u2014 \u00e9  a mais-valia. Quando isso aconteceu no Brasil? Marx, passando  do l\u00f3gico ao hist\u00f3rico, em O capital,  depois da apresenta\u00e7\u00e3o do<br><br> modelo conceituai, passou \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o do caso particular euro\u00ad peu. Para isso, reportou-se ao processo que batizou de acumula\u00e7\u00e3o  primitiva, isto \u00e9, a acumula\u00e7\u00e3o inicial, que deu origem ao processo  hist\u00f3rico da reprodu\u00e7\u00e3o, no capitalismo, do capital. Tratava-se de  saber a partir de quando determinado montante de dinheiro se fa\u00ad zia capital \u2014 era mais do que coisa porque era rela\u00e7\u00e3o. Ele descreveu, com rigor de mestre que ficou t\u00e3o admirado,  como surgiu ent\u00e3o o capital. Mas a sua exposi\u00e7\u00e3o referia-se, na\u00ad turalmente, a um processo determinado, o processo que ocorreu no  Ocidente europeu. Claro est\u00e1 que, a partir da\u00ed, para o estudo da  revolu\u00e7\u00e3o burguesa, para o estudo da origem do modo de produ\u00ad \u00e7\u00e3o capitalista, tratava-se sempre de um caso novo, com as suas  particularidades. Assim, os pesquisadores italianos, alem\u00e3es, b\u00fal\u00ad garos, russos, norte-americanos tiveram de apreciar as condi\u00e7\u00f5es  em que o fen\u00f4meno ocorreu em seus pa\u00edses, quando procuraram  desvend\u00e1-lo e chegar ao descobrimento das origens do referido  modo de produ\u00e7\u00e3o. Note-se: a acumula\u00e7\u00e3o primitiva \u00e9 acrescida, nos  pa\u00edses de passado colonial, como o Brasil, das dificuldades j\u00e1 men\u00ad cionadas, ligadas ao desenvolvimento desigual. Aqui, a particularidade apresenta um tra\u00e7o singular\u00edssimo: en\u00ad quanto, normalmente, trata-se de verificar o crescimento quantita\u00ad tivo que acaba por se transmudar em qualitativo, numa acumula\u00e7\u00e3o  que se processa apenas dentro do pa\u00eds em estudo, aqui, muito  diversamente, como a acumula\u00e7\u00e3o era comprometida pelo fato de  existir um fluxo constante da renda para o exterior, n\u00e3o podia ser  pesquisada com esquecimento de tal caracter\u00edstica. A acumula\u00e7\u00e3o  primitiva, nos casos de economia colonial, como nos casos de eco\u00ad nomia dependente \u2014 sempre pela exist\u00eancia daquele fluxo desa-  cumulador \u2014, n\u00e3o pode ser estudada e compreendida quando n\u00e3o  vista como particular do processo de que Marx, em sua obra fun\u00ad damental, apreciou no n\u00edvel universal. Da\u00ed o fato de poder o processo ser apreciado de dois planos  diferentes: quando tomado isoladamente e quando inserido no qua\u00ad dro geral da \u00e9poca. Neste, praticamente tudo o que acontece nas  \u00e1reas coloniais e dependentes pode ser entendido como acumula\u00e7\u00e3o  primitiva. No Brasil, essa etapa, de h\u00e1 muito ultrapassada no Oci\u00ad dente europeu, onde se forjaram os modelos emp\u00edricos, a acumu\u00ad la\u00e7\u00e3o primitiva est\u00e1 ocorrendo ainda hoje. Como acontece aqui,  realmente, a expropria\u00e7\u00e3o que deixa na arena o trabalhador intei-<br><br> ramente despojado, nas condi\u00e7\u00f5es de, para subsistir, ter de vender  unicamente for\u00e7a de trabalho, o \u00fanico bem de que disp\u00f5e. Acontece de formas as mais variadas, inclusive aquelas que  abrangem os imigrantes. Estes, como j\u00e1 foi observado, ingressam  no mercado brasileiro j\u00e1 despossu\u00eddos; foram expropriados antes  de aqui chegar. Mas no Brasil, antes e hoje, as formas se apresen\u00ad tam travestidas e s\u00e3o, via de regra, mistas. Assim, cabe aqui a  categoria de semiproletariado, diga-se de passagem. Mas funciona,  evidentemente, um processo em que antigos servos ou elementos  mantidos em semi-servid\u00e3o, como pequenos propriet\u00e1rios de ter\u00ad ras e de instrumentos de produ\u00e7\u00e3o, s\u00e3o despojados do que possuem,  para se interporem num proletariado recente. O processo n\u00e3o acon\u00ad tece em todo o Brasil. Muito ao contr\u00e1rio \u2014 e aqui temos aquela  outra desigualdade de desenvolvimento j\u00e1 mencionada \u2014, antecipa-  se em algumas \u00e1reas e se retarda em outras, em terceiras n\u00e3o  come\u00e7ou ainda. O nosso pa\u00eds \u00e9 um mosaico e n\u00e3o se distingue nele, sen\u00e3o por  for\u00e7a de fantasia, processos puros e uniformes, generalizados. Cla\u00ad ro est\u00e1 que, ao longo da hist\u00f3ria, todas essas desigualdades, todas  essas particularidades, acabam por apresentar aspectos confusos  e complexos. H\u00e1 v\u00e1rios Brasis e n\u00e3o dois apenas, como na tese  conhecida. De qualquer forma, aquela confus\u00e3o e aquela comple\u00ad xidade n\u00e3o significam aus\u00eancia do processo. Se a persist\u00eancia de  um fluxo de renda para o exterior \u00e9 fator importante na pesquisa  do capitalismo brasileiro, a persist\u00eancia de formas mistas de re\u00ad munera\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 fator importante na pesquisa n\u00e3o s\u00f3 do  nosso capitalismo como da forma\u00e7\u00e3o do proletariado. Como se  sabe, n\u00e3o temos, a rigor, proletariado de terceira gera\u00e7\u00e3o; s\u00e3o pou\u00ad cos os oper\u00e1rios de segunda gera\u00e7\u00e3o. H\u00e1, permanentemente, o flu\u00ad xo de trabalhadores expropriados no sentido das \u00e1reas capitalistas,  onde comparecem para se incorporarem \u00e0 massa assalariada. Esse  fen\u00f4meno ocorre todos os dias, diante de nossos olhos. E ganha aquela dimens\u00e3o tr\u00e1gica configurada no excesso de  oferta, na exist\u00eancia de gigantesco ex\u00e9rcito de reserva, um dos  maiores do mundo, que tanto concorre para aviltar o sal\u00e1rio e  para possibilitar aos propriet\u00e1rios as condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis de ma\u00ad nuten\u00e7\u00e3o do sal\u00e1rio, aviltando o n\u00edvel da for\u00e7a de trabalho. No  passado, a vizinhan\u00e7a do trabalho escravo e do trabalho servil,  isto \u00e9, daqueles que viviam em condi\u00e7\u00f5es feudais, concorreu, po\u00ad<br><br> derosa e longamente, para fazer dif\u00edcil a exist\u00eancia do assalariado  brasileiro. Isto est\u00e1 ancorado em velhos tempos e os colonos tra\u00ad zidos por Vergueiro para Ibicaba, exemplo conhecido e escandalo\u00ad so, n\u00e3o foram os primeiros nem os \u00fanicos a sofrer de tal vizinhan\u00e7a  com formas superadas de trabalho, al\u00e9m do peso de sua tradi\u00e7\u00e3o  na forma de comportamento dos senhores e at\u00e9 na exig\u00fcidade do  pagamento. Quando, pois, num quadro geral de tamanha complexidade e  variedade, admitimos como existindo capitalismo no Brasil? Claro  que tudo leva a considerar o pa\u00eds como aquele arquip\u00e9lago a que  se referia um economista, exigindo exame de \u00e1reas diferentes para  chegar a conclus\u00f5es diferentes. Mas o pr\u00f3prio Brasil gera os seus  modelos e os seus paradigmas. O mais f\u00e1cil, porque o mais co\u00ad nhecido, foi aquele surgido no centro-sul, hoje regi\u00e3o Sudeste, isto  \u00e9, a \u00e1rea compreendida pelos estados do Rio de Janeiro e de S\u00e3o  Paulo, com uma regi\u00e3o vizinha e apendicular, o Sul mineiro. O fato de ter havido nessa \u00e1rea uma certa continuidade no  desenvolvimento material contribuiu para que nela surgissem as  primeiras condi\u00e7\u00f5es para a mudan\u00e7a qualitativa que definiu, a cer\u00ad ta altura, o aparecimento do capitalismo. A minera\u00e7\u00e3o, depois o  avan\u00e7o cafeeiro, finalmente a ind\u00fastria, assinalam etapas que cau\u00ad saram, nesse \u00e1rea, pela continuidade no crescimento da riqueza,  desprezadas as crises naturais, o aparecimento das condi\u00e7\u00f5es pr\u00e9\u00ad vias que permitiram e impuseram aquela mudan\u00e7a. A passagem  da economia colonial \u00e0 economia dependente, por outro lado \u2014  em que tal \u00e1rea teve papel preponderante \u2014, permitiu que a acumu\u00ad la\u00e7\u00e3o, parca na etapa colonial, lenta na etapa dependente, confi\u00ad gurasse o germe do capitalismo e que este se desenvolvesse. A  rigor, como antecedentes hist\u00f3ricos, Vergueiro foi um burgu\u00eas pio\u00ad neiro, Mau\u00e1 foi um burgu\u00eas t\u00edpico. Um e outro, este principalmen\u00ad te, vencidos pela resist\u00eancia do meio predominantemente feudal e  escravista. As reformas do fim do s\u00e9culo XIX, particularmente a do re\u00ad gime de trabalho e a do regime pol\u00edtico, com as suas implica\u00e7\u00f5es  no sistema financeiro, de que o encilhamento  foi epis\u00f3dio caracte\u00ad r\u00edstico, como o funding  negociado por Campos Sales o foi, de  outra forma, as reformas assinalam os primeiros vagidos de um  capitalismo nascido de parto dific\u00edlimo. Ao longo da fase republi\u00ad cana, o panorama pol\u00edtico esconde, na verdade, atr\u00e1s de aconteci-<br><br> mentos \u00e0s vezes apenas pitorescos, a luta do capitalismo brasileiro,  na sua inf\u00e2ncia, para subsistir em face dos obst\u00e1culos com que se  defronta. A controv\u00e9rsia sobre o protecionismo assinala aspecto  interessante dessa luta. A acumula\u00e7\u00e3o interna, entretanto, encon\u00ad tra, em dois momentos, oportunidade para um salto \u00e0 frente: o  primeiro foi a guerra mundial que durou de 1914 a 1918; o  segundo foi a crise iniciada no mundo em 1929. Existindo as con\u00ad di\u00e7\u00f5es, as oportunidades foram aproveitadas e as rela\u00e7\u00f5es capita\u00ad listas alastraram-se. Dois outros epis\u00f3dios, adiante, mas j\u00e1 sob condi\u00e7\u00f5es diferen\u00ad tes, assinalaram o avan\u00e7o dessas rela\u00e7\u00f5es: o movimento de 1930,  com a derrocada pol\u00edtica das velhas oligarquias, que traduziam a  domina\u00e7\u00e3o feudal e semifeudal, e a guerra mundial de 1939-1945.  O Estado Novo, a rigor, foi um epis\u00f3dio da revolu\u00e7\u00e3o burguesa no  Brasil, na seq\u00fc\u00eancia do movimento de 1930 e das reformas que  uma nova ordem pol\u00edtica impunha. Ora, aqui n\u00e3o h\u00e1 fatos rele\u00ad vantes a marcar um momento em que as rela\u00e7\u00f5es passam a capita\u00ad listas. N\u00e3o h\u00e1 nenhum Cromwell, n\u00e3o se imp\u00f4s ao povo brasileiro  nenhuma Magna Carta, n\u00e3o h\u00e1 nenhuma queda da Bastilha e n\u00e3o  tivemos nem Marat nem Napole\u00e3o. O processo brasileiro difere  inteiramente do modelo do Ocidente europeu, que \u00e9 o modelo  cl\u00e1ssico. O capitalismo brasileiro avan\u00e7a devagar, aproveita as brechas  para avan\u00e7os mais r\u00e1pidos, transige sempre com as rela\u00e7\u00f5es pol\u00ed\u00ad ticas mais atrasadas e as econ\u00f4micas que as asseguram, manobra,  recua, comp\u00f5e-se. Gera uma burguesia t\u00edmida, que prefere tran\u00ad sigir a lutar, d\u00e9bil e por isso t\u00edmida, que n\u00e3o ousa apoiar-se nas  for\u00e7as populares sen\u00e3o episodicamente, que sente a press\u00e3o do  imperialismo mas receia enfrent\u00e1-la, pois receia mais a press\u00e3o  prolet\u00e1ria. Os epis\u00f3dios de avan\u00e7o s\u00e3o como patamares, duramen\u00ad te alcan\u00e7ados \u00e0s vezes. N\u00e3o h\u00e1 os epis\u00f3dios hist\u00f3ricos de destaque,  aqueles que v\u00e3o para os comp\u00eandios, depois ensinados nas escolas  e objeto de celebra\u00e7\u00f5es c\u00edvicas. Isto n\u00e3o significa que o processo  n\u00e3o funcione, n\u00e3o avance \u2014 embora o avan\u00e7o n\u00e3o seja uniforme e  linear \u2014, n\u00e3o seja marcado por conquistas. Tal processo se asse\u00ad melha mais aos movimentos de uma roda quadrada, que vai se  tornando redonda na medida em que rola, primeiro aos tombos,  abalando as estruturas, depois mais suavemente. Nossa revolu\u00e7\u00e3o  burguesa n\u00e3o tornou ainda redonda essa roda gigantesca. Estamos<br><br> dentro dela, fazendo parte dela, somos testemunhas e protagonis\u00ad tas. Mas a heterogeneidade persiste: o Brasil arcaico nos cerca  por todos os lados; o latif\u00fandio persiste, resiste, abalado mas so\u00ad brevivendo a tudo. As altera\u00e7\u00f5es agr\u00e1rias processam-se pela dur\u00eds\u00ad sima via prussiana: todos os dias estamos assistindo epis\u00f3dios, cho\u00ad ques e esc\u00e2ndalos dessa via tortuosa, que inflinge sofrimento e  mis\u00e9ria \u00e0s massas camponesas, mantidas em secular atraso, ainda  nos primeiros esfor\u00e7os de organiza\u00e7\u00e3o e nas primeiras lutas da  tomada de consci\u00eancia. \u00c9 uma revolu\u00e7\u00e3o burguesa peculiar a na\u00e7\u00e3o de passado colo\u00ad nial recente e de economia dependente. Revolu\u00e7\u00e3o burguesa dif\u00ed\u00ad cil, pois o imperialismo, que preside a depend\u00eancia, coloca todos  os obst\u00e1culos \u00e0 uni\u00e3o entre burguesia e proletariado-campesi\u00ad nato para o avan\u00e7o efetivo. Na \u00e9poca da revolu\u00e7\u00e3o burguesa cl\u00e1s\u00ad sica, a do Ocidente europeu, a burguesia podia aliar-se ao proleta\u00ad riado incipiente para derrotar os senhores feudais e derrubar seus  direitos e privil\u00e9gios. Era senhora do seu destino e suficientemente  forte para, passada a luta, reservar-se as vantagens da vit\u00f3ria.  Hoje, isso n\u00e3o acontece. A burguesia, nos pa\u00edses de economia  dependente, teme a alian\u00e7a com as classes dominadas, pois estas  est\u00e3o suficientemente fortes para reivindicar a participa\u00e7\u00e3o nas  vantagens da vit\u00f3ria. Vamos, ent\u00e3o, pelos trancos e barrancos de  uma revolu\u00e7\u00e3o burguesa que se desenvolve por patamares, sacudi\u00ad da de crises e acompanhada pelo imperialismo, que interv\u00e9m no  processo a cada passo. Essa revolu\u00e7\u00e3o burguesa desprovida de lances espetaculares,  singular em suas manifesta\u00e7\u00f5es, gera sempre figuras destacadas no  plano empresarial \u2014 os sucessores de Vergueiro e de Mau\u00e1 \u2014 e  no plano pol\u00edtico. N\u00e3o \u00e9 preciso demorar demasiado na an\u00e1lise  hist\u00f3rica para apontar, entre os primeiros, a Roberto Simonsen;  entre os segundos, a Get\u00falio Vargas. Os recuos a formas ditato\u00ad riais e a regimes de tipo fascista s\u00e3o os recursos de que se vale a  burguesia, pressionada pelo imperialismo, para assegurar a via prus\u00ad siana e a explora\u00e7\u00e3o c\u00f4moda e pac\u00edfica da for\u00e7a de trabalho: o  Estado Novo, como a \u201credentora\u201d, s\u00e3o exemplos dessa acomoda\u00e7\u00e3o  com o atraso. Isso n\u00e3o representa fatalidade, por\u00e9m, mas resulta  da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as. Na medida em que o proletariado brasileiro consegue tomar  consci\u00eancia e organizar-se e ajuda as massas camponesas a avan\u00e7ar,<br><br> a burguesia sente necessidade de compor a sua for\u00e7a com eles,  para enfrentar o imperialismo e introduzir na estrutura do pa\u00eds as  reformas indispens\u00e1veis ao progresso harmonioso, n\u00e3o esse cresci\u00ad mento num\u00e9rico de \u00edndices que sonega a realidade cruel mas aque\u00ad le que se define pelas vantagens que s\u00e3o extensivas \u00e0s mais amplas  camadas da sociedade brasileira. De qualquer forma, completar as tarefas peculiares \u00e0 revolu\u00ad \u00e7\u00e3o burguesa, ainda n\u00e3o alcan\u00e7adas, no Brasil, pelas pr\u00f3prias ca\u00ad racter\u00edsticas de que esta se tem revestido, \u00e9 indispens\u00e1vel. A bur\u00ad guesia brasileira tem perspectivas para decidir de seu destino e  completar a sua revolu\u00e7\u00e3o. Que ter\u00e1, de qualquer forma, no Brasil,  caracter\u00edsticas completamente diversas, mesmo quando acabada, n\u00e3o  se assemelhando sen\u00e3o conceitualmente \u2014 isto \u00e9, por ser uma  revolu\u00e7\u00e3o burguesa \u2014, aos modelos emp\u00edricos cl\u00e1ssicos. Porque,  entre outras coisas, \u00e9 de outra fase hist\u00f3rica.<br><br> A ESTRUTURA COLONIAL O Brasil aparece na hist\u00f3ria quando da forma\u00e7\u00e3o do mercado  mundial, na etapa que alguns estudiosos convencionaram conhe\u00ad cer como revolu\u00e7\u00e3o comercial, talvez para estabelecer e frisar  suas diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o a outra etapa, aquela que ficou conheci\u00ad da como revolu\u00e7\u00e3o industrial, de \u00e9poca posterior. Sem o enten\u00ad dimento do quadro em que aconteceu, pois, o que os comp\u00eandios  denominam \u201cdescobrimento\u201d, \u00e9 imposs\u00edvel distinguir o que carac\u00ad terizou a coloniza\u00e7\u00e3o, regime que teve in\u00edcio com o ingresso do  Brasil na hist\u00f3ria e que ficou encerrado, no n\u00edvel pol\u00edtico, com a  autonomia. O pr\u00f3prio \u201cdescobrimento\u201d decorre, n\u00e3o do acaso, mas  das condi\u00e7\u00f5es e das motiva\u00e7\u00f5es que definiram a forma\u00e7\u00e3o do mer\u00ad cado mundial. As grandes navega\u00e7\u00f5es e as ditas \u201cdescobertas\u201d ou  \u201cdescobrimentos\u201d, que d\u00e3o configura\u00e7\u00e3o ao chamado \u201cmundo co\u00ad nhecido\u201d, s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es essenciais da expans\u00e3o das trocas que  assinalam a passagem do medievalismo \u00e0 Idade Moderna, para men\u00ad cionar outra categoria da hist\u00f3ria comumente aceita, quando o  feudalismo declina e surgem as primeiras condi\u00e7\u00f5es para o apare\u00ad cimento do capitalismo. O decl\u00ednio da estrutura feudal, de isolamento e de reduzidas  trocas e contatos, rompe o r\u00edgido regime das corpora\u00e7\u00f5es de of\u00ed\u00ad cios e os la\u00e7os de depend\u00eancia entre os servos e os senhores.  Paralelamente ao processo de centraliza\u00e7\u00e3o de poderes, que d\u00e1 ao  rei preemin\u00eancia sobre os demais elementos da nobreza, desenvol-  ve-se o processo em que surgem ou crescem atividades que, inde\u00ad pendendo da terra, permitem o enriquecimento. As trocas fixam  novas condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia, exigindo novas t\u00e9cnicas, novos ins\u00ad trumentos e at\u00e9 uma nova \u00e9tica, a \u00e9tica que lhes retira a inferiori\u00ad dade anterior de status.  \u00c9, pois, a \u00e9poca do capital comercial e  do capital usur\u00e1rio, aquele auferido no movimento das mercado\u00ad rias, este auferido com o dinheiro encarado enquanto mercadoria. No n\u00edvel dos acontecimentos, \u00e9 a \u00e9poca das cruzadas, da uni\u00ad fica\u00e7\u00e3o papal \u2014 quando europeu e crist\u00e3o tornam-se sin\u00f4nimos \u2014,  das lutas para expulsar os \u00e1rabes do continente e permitir o resta- sX/lo/QJL<br><br> belecimento da navega\u00e7\u00e3o comercial no Mediterr\u00e2neo para os cris\u00ad t\u00e3os, da queda de Constantinopla, tomada como marco hist\u00f3rico e,  de modo geral, da unifica\u00e7\u00e3o real, do alvorecer das na\u00e7\u00f5es. No  n\u00edvel da cultura, do Renascimento e do Humanismo, com o apa\u00ad recimento dos idiomas nacionais e das literaturas nacionais. No  n\u00edvel das t\u00e9cnicas, do emprego da p\u00f3lvora para propelir proj\u00e9teis,  da letra de c\u00e2mbio para facilitar a circula\u00e7\u00e3o do dinheiro, da na\u00ad vega\u00e7\u00e3o de longo curso, para ampliar os roteiros e permitir o  devassamento dos oceanos. A transforma\u00e7\u00e3o qualitativa no n\u00edvel das trocas comerciais  opera-se desde que a quantidade de mercadorias trocadas passa da  etapa das especiarias, cujo consumo ficava limitado \u00e0s classes mais  afortunadas, via de regra, \u00e0 etapa dos produtos que encontram  largo consumo e, portanto \u2014 porque o com\u00e9rcio domina a pro\u00ad du\u00e7\u00e3o \u2014, devem ser produzidos e consumidos em larga escala.  Essa transforma\u00e7\u00e3o qualitativa vai afetar, em processo de ritmo  acelerado, produtos at\u00e9 bem pouco de consumo local \u2014 como o  a\u00e7\u00facar \u2014 , tornando-os mercadorias, isto \u00e9, aquilo que \u00e9 produzido  para ser trocado, e deve ser trocado em escala muito maior do  que antes, atingindo mercados distantes. Para o que, no dom\u00ednio  das t\u00e9cnicas, os meios de transporte se aperfei\u00e7oam e a navega\u00e7\u00e3o  cria novos barcos e novos sistemas de orienta\u00e7\u00e3o. A especializa\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es na produ\u00e7\u00e3o de determinadas mer\u00ad cadorias obedeceu ao determinismo de condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas, em  primeiro lugar no tempo, para s\u00f3 depois obedecer ao de condi\u00e7\u00f5es  econ\u00f4micas. Na referida \u00e9poca, a especializa\u00e7\u00e3o, via de regra, de\u00ad pendia de condi\u00e7\u00f5es fixadas naturalmente, isto \u00e9, das condi\u00e7\u00f5es  ecol\u00f3gicas. As trocas com o Oriente, por roteiros terrestres at\u00e9 os  portos do Mediterr\u00e2neo \u2014 as rotas das caravanas \u2014, desenvolve\u00ad ram-se em propor\u00e7\u00f5es tais que passaram a exigir maior capacidade  de transporte e tal exig\u00eancia s\u00f3 poderia ser atendida, ao tempo,  pela navega\u00e7\u00e3o. Entre os produtos orientais que, com um passado de espe\u00ad ciarias, haviam atingido o n\u00edvel da mercadoria de largo consumo,  destacava-se o a\u00e7\u00facar, obtido da cana, planta oriunda das \u00e1reas  alagadas de Bengala, fornecendo ali um caldo de consumo local.  Transportado para a Mesopot\u00e2mia, ali os \u00e1rabes criaram a t\u00e9cnica  que permitia transformar o caldo em s\u00f3lido; s\u00f3 ap\u00f3s transformado  em s\u00f3lido, o a\u00e7\u00facar se tornou mercadoria. O largo contato das<br><br> caravanas \u00e1rabes com os barcos venezianos que freq\u00fcentavam os  portos do fundo do Mediterr\u00e2neo permitiu aos mercadores italia\u00ad nos hegemonia no primeiro momento da expans\u00e3o do consumo do  a\u00e7\u00facar na Europa. Eles dominaram n\u00e3o apenas a produ\u00e7\u00e3o, mas  principalmente a comercializa\u00e7\u00e3o. Como o a\u00e7\u00facar exigia, para ser  transportado, o beneficiamento industrial, era preciso que os pro\u00ad dutores tivessem acesso \u00e0 t\u00e9cnica que proporcionava o maquin\u00e1-  rio rudimentar das moendas e que os comerciantes tivessem acesso  ou dominassem os meios de transporte. O terceiro termo estava  no que se referia ao consumo: era preciso que se controlasse os  mercados consumidores. Regi\u00e3o de passagem obrigat\u00f3ria para a navega\u00e7\u00e3o entre a  Europa e o fundo do Mediterr\u00e2neo \u2014 teatro de largos contatos  entre crist\u00e3os e mu\u00e7ulmanos, entre o Ocidente e o Oriente \u2014, Por\u00ad tugal originou-se de processo comum no decl\u00ednio feudal, quando  se fragmentavam territ\u00f3rios por for\u00e7a de disputas entre senhores.  Sua autonomia assentou particularmente nos largos contatos ma\u00ad r\u00edtimos, que lhe permitiram resistir \u00e0s tentativas de reincorpora\u00e7\u00e3o  ao dom\u00ednio de origem e enfrentar a prolongada luta contra os  \u00e1rabes, no sentido de expuls\u00e1-los. Nos portos lusos sediaram-se  grupos mercantis, desde cedo, e particularmente aqueles que dei\u00ad xavam a pen\u00ednsula italiana. A precocidade da unifica\u00e7\u00e3o mon\u00e1r\u00ad quica e a presen\u00e7a ativa e prest\u00edgio do grupo mercantil, em parte  advent\u00edcio, permitiram a Portugal ingressar na etapa nacional antes  de outros povos. Essa antecipa\u00e7\u00e3o deu a Portugal, tamb\u00e9m, as  condi\u00e7\u00f5es para colocar-se na vanguarda da expans\u00e3o mar\u00edtima que  ligaria diretamente os mercados produtores do Oriente aos merca\u00ad dos consumidores da Europa. Antes de lan\u00e7ar-se \u00e0 etapa das navega\u00e7\u00f5es oce\u00e2nicas, de que  resultaram os chamados \u201cdescobrimentos\u201d, Portugal expandiu as  trocas com as regi\u00f5es africanas e tornou-se ainda herdeiro do mer\u00ad cantilismo italiano. Dos venezianos, os mercadores sediados em  Portugal receberam os segredos da produ\u00e7\u00e3o e do com\u00e9rcio do  a\u00e7\u00facar, que passaram a dominar muito cedo, tornando-se produto\u00ad res de a\u00e7\u00facar nas ilhas do Atl\u00e2ntico. N\u00e3o estavam, por\u00e9m, em  condi\u00e7\u00f5es de operar a cria\u00e7\u00e3o de um mercado de consumo capaz  de permitir a expans\u00e3o tomada depois pela produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira.  Essa opera\u00e7\u00e3o \u2014 a mais importante da fase inicial do mercantilis\u00ad mo \u2014 pertenceu aos holandeses, que detinham desenvolvimento<br><br> manufatureiro que lhes permitia fabricar o maquin\u00e1rio das moen\u00ad das, desenvolvimento t\u00e9cnico para construir barcos relativamente  grandes, e desenvolvimento econ\u00f4mico que lhes permitia conside\u00ad r\u00e1vel avan\u00e7o nas trocas e anteciparia o advento do capitalismo. Como os italianos antes, Portugal, entretanto, exercia o co\u00ad m\u00e9rcio de intermedia\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, n\u00e3o vendia o que era produzido  no reino mas o que comprava em outras \u00e1reas. No s\u00e9culo XVI,  os portugueses exerceram, praticamente, o monop\u00f3lio do com\u00e9rcio  do a\u00e7\u00facar das ilhas, do algod\u00e3o e da pimenta da \u00edndia, do alo\u00e9s  de Socotora, das p\u00e9rolas de Ormuz, da canela e dos rubis do  Ceil\u00e3o, do s\u00e2ndalo e da c\u00e2nfora de Sumatra, do cravo e da noz-  moscada das Molucas, das musselinas de Bengala, do ch\u00e1 da \u00edndia  e das porcelanas do Jap\u00e3o. Tratava-se, para o grupo mercantil luso,  de obter, por compra, por troca ou pela for\u00e7a, mercadorias nas  \u00e1reas produtoras e de vend\u00ea-las nas \u00e1reas consumidoras, auferindo  a diferen\u00e7a de pre\u00e7o entre a opera\u00e7\u00e3o inicial e a final. Nisso resi\u00ad diu o segredo do sucesso portugu\u00eas e nisso residiu o seu fracasso,  a sua debilidade fundamental: a economia lusa n\u00e3o era nacional. Origem da coloniza\u00e7\u00e3o O com\u00e9rcio de intermedia\u00e7\u00e3o era, por caracter\u00edstica, desliga\u00ad do dos extremos, a produ\u00e7\u00e3o e o consumo, e nada tinha a ver com  a estrutura dos mercados produtor e consumidor. Da\u00ed o estabele\u00ad cimento, no Oriente, de simples feitorias, isto \u00e9, pra\u00e7as onde se  operava o embarque das mercadorias. N\u00e3o se tratava de ocupar a  \u00e1rea produtora. N\u00e3o se tratava de montar a produ\u00e7\u00e3o, que existia  antes, que constitu\u00eda empresa \u00e0 parte, em que os comerciantes  lusos n\u00e3o interferiam. O desenvolvimento do com\u00e9rcio do a\u00e7\u00facar,  entretanto, apresenta aos portugueses, pela primeira vez, a neces\u00ad sidade de ocupar, de interferir na produ\u00e7\u00e3o, de povoar \u2014 de co\u00ad lonizar,  em suma. A estrutura portuguesa de Estado n\u00e3o estava  preparada para a tarefa nova que se apresentava, no curso do  desenvolvimento mercantil. A empresa das navega\u00e7\u00f5es e do co\u00ad m\u00e9rcio em escala mundial n\u00e3o previra a eventualidade de ocupar,  povoar, produzir. Ela n\u00e3o era produtora, mas apenas mercantil.  Se a eventualidade de assumir os encargos da produ\u00e7\u00e3o era arris\u00ad cada, ainda no caso de j\u00e1 existir produ\u00e7\u00e3o na \u00e1rea a ser ocupada \u2014<br><br> como acontecia no Oriente \u2014 , apresentava-se muito mais dif\u00edcil  no caso em que n\u00e3o existia produ\u00e7\u00e3o, tratando-se de inici\u00e1-la. E  este era, precisamente, o caso brasileiro. Desde que se tratava de montar, em regi\u00e3o distante, empresa  produtora que atendesse aos interesses do mercantilismo metropo\u00ad litano, havia que lan\u00e7ar as bases de tal empresa de forma que  ela se inserisse no quadro do tempo. Que produzisse, como con\u00ad di\u00e7\u00e3o eliminat\u00f3ria, mercadorias suscet\u00edveis de entrarem, desde logo,  nas correntes de com\u00e9rcio; que, portanto, tivessem mercado con\u00ad sumidor assegurado. Aquela mercadoria que tinha j\u00e1 mercado con\u00ad sumidor amplo e em condi\u00e7\u00f5es de ser ainda ampliado, que estava  j\u00e1 incorporada \u00e0 experi\u00eancia produtora e mercantil lusa e que  tinha condi\u00e7\u00f5es para proporcionar alta rentabilidade era o a\u00e7\u00facar  da cana, que Portugal produzia nas ilhas do Atl\u00e2ntico. Desde que  as condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gicas permitissem, a cana-de-a\u00e7\u00facar se impunha  como planta adequada. Suas sucessivas transplanta\u00e7\u00f5es haviam  comprovado a f\u00e1cil adapta\u00e7\u00e3o, dentro de determinados limites de  solo e de clima, em regi\u00f5es novas. Para produzir, entretanto \u2014 satisfeitas as condi\u00e7\u00f5es ecol\u00f3gi\u00ad cas e escolhida a mercadoria adequada \u2014, era preciso muito mais.  Era preciso capital (no sentido de determinado montante de di\u00ad nheiro, t\u00e3o simplesmente) e era preciso for\u00e7a de trabalho. Quanto  \u00e0 primeira exig\u00eancia \u2014 sobre o que convencionamos conhecer como  investimento inicial \u2014, grandes obst\u00e1culos se apresentavam, pois  a acumula\u00e7\u00e3o mercantil era lenta e, n\u00e3o sendo nacional, no caso  portugu\u00eas, estava constantemente no giro, fora de alcance do Estado  luso. Duas linhas se apresentaram, na solu\u00e7\u00e3o do problema: a de  buscar, mais uma vez, a alian\u00e7a mercantil holandesa, tradicional  na explora\u00e7\u00e3o do a\u00e7\u00facar, presente nas t\u00e9cnicas, na produ\u00e7\u00e3o, no  transporte e na distribui\u00e7\u00e3o; e a de transferir a particulares, prin\u00ad cipalmente aqueles enriquecidos no tr\u00e1fico com o Oriente, os en\u00ad cargos iniciais. Claro est\u00e1 que, num caso e no outro, pois ambas  as linhas foram adotadas, operava-se uma partilha. Desde logo se  verifica, portanto, que a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil importou, desde \u00f3  in\u00edcio, numa transfer\u00eancia de lucro a mercadores estrangeiros. Ao  particular luso, o donat\u00e1rio, se transfeririam poderes os mais am\u00ad plos, apelidados majest\u00e1ticos at\u00e9, mas exigia-se a condi\u00e7\u00e3o da dis\u00ad ponibilidade dos recursos para o investimento inicial.<br><br> Havia que resolver, ainda, o problema da for\u00e7a de trabalho.  Se se tratava de produzir para exportar, e essa condi\u00e7\u00e3o, por si,  assinala e caracteriza a situa\u00e7\u00e3o inicial do Brasil, havia que pro\u00ad duzir em grande escala. N\u00e3o faria sentido produzir em pequena  escala, em tal dist\u00e2ncia, e ainda menos produzir para consumo  local ou pr\u00f3ximo. A grande produ\u00e7\u00e3o, nos termos em que a ativi\u00ad dade da terra estava colocada, na \u00e9poca, demandava for\u00e7a de traba\u00ad lho numerosa. Como, ao tempo, o trabalho assalariado apenas exis\u00ad tia isoladamente, a sa\u00edda espont\u00e2nea e natural estava no escravismo,  isto \u00e9, na coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica de massa de trabalhadores. Poderiam ser  ind\u00edgenas, se estes se adaptassem ao trabalho sedent\u00e1rio obrigado.  S\u00e3o conhecidas as raz\u00f5es que impediram o aproveitamento do ind\u00ed\u00ad gena na montagem da empresa a\u00e7ucareira no Brasil. Da\u00ed a sa\u00edda  da transplanta\u00e7\u00e3o de massas escravas africanas, uma vez que o  escravismo moderno havia sido j\u00e1 solu\u00e7\u00e3o para a ocupa\u00e7\u00e3o do solo  no Sul de Portugal, para a produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00facar nas ilhas e para  outros tipos de explora\u00e7\u00e3o, sendo o tr\u00e1fico negreiro uma das gran\u00ad des empresas do mercantilismo. As grandes pe\u00e7as da estrutura estavam, pois, dispostas: a ter\u00ad ra, que era virgem e extensa, ecologicamente favor\u00e1vel; o capital,  levantado na \u00e1rea mercantil holandesa e ainda na portuguesa, e  levantado pelo que poderia ter sido, ent\u00e3o, conhecido como ini\u00ad ciativa privada\u201d; a for\u00e7a de trabalho, transferida da \u00c1frica, apro\u00ad veitando a pr\u00e1tica das empresas negreiras, largamente lucrativas. O  Estado doava as terras, de que n\u00e3o havia antecedentes de proprie\u00ad dade, delegava poderes e reservava-se o monop\u00f3lio do com\u00e9rcio.  Assim, o particular corria os riscos da empresa, recebia direitos  administrativos e pol\u00edticos amplos, monopolizava a produ\u00e7\u00e3o, em  que o Estado s\u00f3 interferia pela tributa\u00e7\u00e3o, previamente determina\u00ad da, mas n\u00e3o interferia na comercializa\u00e7\u00e3o. Foi, portanto, solu\u00e7\u00e3o  m\u00e9dia: se, antes, o Estado mercantil n\u00e3o interferia com os extre\u00ad mos, a \u00e1rea produtora e a \u00e1rea consumidora, isolado de ambas,  fazendo apenas a intermedia\u00e7\u00e3o, agora, inovadoramente, continua\u00ad va ausente da \u00e1rea consumidora e delegava a \u00e1rea da produ\u00e7\u00e3o.  Atr\u00e1s da rigorosa montagem da empresa produtora do a\u00e7\u00facar bra\u00ad sileiro \u2014 que, no s\u00e9culo XVII, se apresenta como a maior empresa  mundial, aquela que concorre, nas correntes de com\u00e9rcio, com o  volume maior de mercadorias \u2014 est\u00e1, pois, o capital comercial do<br><br> Ocidente europeu, a mais avan\u00e7ada das formas pr\u00e9-capitalistas do  capital. Se \u00e9, pois, absurdidade falar em renda imobili\u00e1ria, na etapa  inicial da vida brasileira, quando ela n\u00e3o imp\u00f5e limites ao emprego  de capital ou de trabalho sem capital, \u00e9, ao contr\u00e1rio, pertinente,  examinar a coloniza\u00e7\u00e3o como gigantesca empresa produtora trans\u00ad plantada. Ela tem, no Brasil, no caso particular, apenas sede, pois  tudo o que a comp\u00f5e, menos a terra, vem de fora. Essa transplan\u00ad ta\u00e7\u00e3o rompe com o desenvolvimento hist\u00f3rico local, pois destr\u00f3i,  onde se implanta e onde se alastra, a comunidade primitiva ind\u00ed\u00ad gena, interrompendo a sua evolu\u00e7\u00e3o natural para o escravismo,  envolvendo nessa interrup\u00e7\u00e3o a destrui\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m do patrim\u00f4nio  cultural dos primitivos habitantes da terra. O que define, conse-  q\u00fcentemente, o regime transplantado? O tra\u00e7o essencial est\u00e1 no  trabalho escravo. Trata-se de forma ampla \u2014 a mais ampla, no  tempo \u2014 do escravismo moderno, proporcionada pela expans\u00e3o  mercantil, pela constitui\u00e7\u00e3o do mercado mundial, pela acumula\u00e7\u00e3o  primitiva no Ocidente europeu e pelo avan\u00e7o do mercantilismo que  anuncia a cria\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es para o surgimento do capitalismo.  A explora\u00e7\u00e3o colonial \u2014 no sentido de coloniza\u00e7\u00e3o  particular\u00ad mente \u2014 constitui pois uma das fontes mais importantes para o  advento do capitalismo, n\u00e3o sendo estabelecida embora em forma  capitalista, antes alinhando, pelas necessidades reais, pelas con\u00ad di\u00e7\u00f5es vigentes, regime de trabalho superado historicamente, o es\u00ad cravismo. A produ\u00e7\u00e3o escravista brasileira n\u00e3o se destinava ao mercado  interno, que n\u00e3o existia, mas ao externo, de caracter\u00edsticas inteira\u00ad mente diferentes; \u00e9 aqui estabelecida quando a produ\u00e7\u00e3o de mer\u00ad cadorias e a sua comercializa\u00e7\u00e3o haviam atingido, em escala mun\u00ad dial, uma etapa superior e vai alimentar o seu desenvolvimento;  \u00e9 aqui estabelecida em extensas \u00e1reas, no regime da grande pro\u00ad priedade, do latif\u00fandio, e vai ser a sua mola propulsora. Trata-se  de regime escravista moderno, inteiramente diverso do escravismo  cl\u00e1ssico na forma, aqui apresentando forma n\u00e3o exclusiva mas  gigantesca, que acaba por configurar um modelo de sistema pro\u00ad dutor aparentemente an\u00f4malo, porque original: fechado por den\u00ad tro, pela aus\u00eancia de mercado interno; fechado por fora, porque  submetido ao regime de monop\u00f3lio comercial. Come\u00e7am a surgir  desse conjunto de caracter\u00edsticas, as grandes linhas definidoras do<br><br> que ficou batizado de coloniza\u00e7\u00e3o:  a especializa\u00e7\u00e3o ecol\u00f3gica; a  aus\u00eancia inicial de valor da terra e sua ampla disponibilidade; o  regime de monop\u00f3lio comercial. A coloniza\u00e7\u00e3o brasileira, assim estruturada, inicialmente, atra\u00ad vessou as suas primeiras etapas quando do apogeu do desenvolvi\u00ad mento mercantil portugu\u00eas, minado, entretanto, pela debilidade j\u00e1  indicada; constituiu, no decorrer de um s\u00e9culo, a maior empresa  produtora do mundo; mas atravessou as etapas posteriores j\u00e1 na  fase de decl\u00ednio do mercantilismo luso e de subordina\u00e7\u00e3o da me\u00ad tr\u00f3pole na correla\u00e7\u00e3o pol\u00edtica de for\u00e7as no quadro mundial. Se  Portugal, na \u00e9poca de esplendor mercantil e pol\u00edtico, fundou sua  expans\u00e3o na associa\u00e7\u00e3o com organiza\u00e7\u00f5es estrangeiras, na fase de  decl\u00ednio as possibilidades de acumula\u00e7\u00e3o se tornaram nele prati\u00ad camente nulas. Assim, uma acumula\u00e7\u00e3o reduzida, de todo despro\u00ad porcionada ao vulto da empresa e \u00e0 extens\u00e3o do apossamento,  reduziu-se ainda mais, de sorte a anular-se. O fluxo de renda que  come\u00e7ava na col\u00f4nia e levava \u00e0 metr\u00f3pole, pois, acaba por apenas  passar por ela, destinando-se a outras \u00e1reas. Na medida em que  isso ocorre, a coloniza\u00e7\u00e3o se torna extorsiva, e cada vez mais ex-  torsiva. A economia colonial Isso se torna claro com o advento da minera\u00e7\u00e3o. Aparecendo  dois s\u00e9culos depois do estabelecimento da coloniza\u00e7\u00e3o e quando o  a\u00e7\u00facar brasileiro entrara em s\u00e9ria crise, por efeito da concorr\u00eancia  de outras \u00e1reas produtoras, a minera\u00e7\u00e3o subverte o esquema ent\u00e3o  vigente, obrigando a metr\u00f3pole a interferir na \u00e1rea da produ\u00e7\u00e3o  e for\u00e7ando-a a assumir a totalidade dos poderes, em vez de os  delegar. A acomoda\u00e7\u00e3o anterior, monopolizando os senhores, na  col\u00f4nia, a produ\u00e7\u00e3o, e monopolizando os senhores na metr\u00f3pole a  comercializa\u00e7\u00e3o, rompe-se. N\u00e3o se resume nesse plano, o que seria j\u00e1 grave, o rompimen\u00ad to e a mudan\u00e7a. Outras s\u00e3o as altera\u00e7\u00f5es introduzidas no regime  da coloniza\u00e7\u00e3o. A minera\u00e7\u00e3o abre perspectivas \u2014 que o a\u00e7\u00facar  negava \u2014 ao homem livre, porque n\u00e3o exige investimento de vulto.  Ocorre em zona distante do litoral, obrigando \u00e0 abertura de ca\u00ad minhos. Leva ao deslocamento de recursos, atra\u00eddos de outras<br><br> zonas, particularmente as que declinam. Essencialmente, a mine\u00ad ra\u00e7\u00e3o afeta profundamente o sistema por duas vias, a da proprie\u00ad dade da terra e a do regime escravista: o minerador n\u00e3o procura  um t\u00edtulo de propriedade, mas um t\u00edtulo para minerar, esgotados  os veios na \u00e1rea concedida, passa adiante, deslocando-se constan\u00ad temente. O escravo, de sua parte, v\u00ea alterado o regime de trabalho,  muito mais apto a proporcionar a alforria e muito menos extenuan\u00ad te. O pre\u00e7o do escravo sofre consider\u00e1vel alta e a \u00e1rea mineradora  n\u00e3o s\u00f3 recebe massas de escravos da \u00e1rea a\u00e7ucareira como aquelas  proporcionadas por um tr\u00e1fico em ascens\u00e3o. A minera\u00e7\u00e3o n\u00e3o provoca apenas a ocupa\u00e7\u00e3o de extensa \u00e1rea  do interior, mas, e principalmente, consider\u00e1vel crescimento de\u00ad mogr\u00e1fico que, pouco a pouco, gera o mercado interno, antes pra\u00ad ticamente inexistente na col\u00f4nia. A estrutura a\u00e7ucareira, realmente,  obedecia a esquema sim\u00e9trico: concentra\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria de recur\u00ad sos na produ\u00e7\u00e3o para o exterior e dispers\u00e3o minorit\u00e1ria de recur\u00ad sos, geralmente sobrantes, na produ\u00e7\u00e3o de subsist\u00eancia, quase fora  do mercado, porque destinada \u00e0 simples manuten\u00e7\u00e3o dos habitan\u00ad tes do latif\u00fandio. Ora, o aparecimento de mercado interno, gerado  pela conjun\u00e7\u00e3o entre crescimento demogr\u00e1fico e ascens\u00e3o da ca\u00ad pacidade de compra, representa condi\u00e7\u00e3o nova, na vida colonial,  e sua import\u00e2ncia repercute por toda a extens\u00e3o territorial da  col\u00f4nia e at\u00e9 mesmo em \u00e1reas espanholas. O ouro transforma em  mercadoria, pela extrema especializa\u00e7\u00e3o que exige e pela concen\u00ad tra\u00e7\u00e3o em sua busca de todos os esfor\u00e7os, produtos antes consumi\u00ad dos no local, produzidos apenas para satisfazer necessidades locais.  Eles passam a ser conservados, transportados e consumidos nesse  mercado interno que se amplia desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XVIII  at\u00e9 uma ou duas d\u00e9cadas ap\u00f3s a sua primeira metade. Al\u00e9m da produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira e da produ\u00e7\u00e3o aur\u00edfera, a col\u00f4\u00ad nia, a partir do s\u00e9culo XVII, apresenta duas outras estruturas de  produ\u00e7\u00e3o: a da economia coletora amaz\u00f4nica, inteiramente desei-  xada e voltada para os mercados externos, e a pastoril, esta com  duas \u00e1reas principais, a do sert\u00e3o nordestino e a das plan\u00edcies  sulinas, ambas voltadas para o mercado interno; a nordestina, mais  antiga, atendendo as necessidades dos latif\u00fandios a\u00e7ucareiros; a  sulina, posterior, atendendo as necessidades da zona mineradora.  Quando as quatro estruturas est\u00e3o em funcionamento simult\u00e2neo,  embora em ritmo desigual, a col\u00f4nia atinge sua dimens\u00e3o territo-<br><br> rial m\u00e1xima e apresenta um crescimento demogr\u00e1fico acelerado,  com a ocupa\u00e7\u00e3o ganglionar do territ\u00f3rio, isto \u00e9, com a forma de  arquip\u00e9lago econ\u00f4mico e demogr\u00e1fico que chega aos nossos dias  e representa sempre s\u00e9rio obst\u00e1culo quer \u00e0 unidade, quer ao de\u00ad senvolvimento nacional, admitindo que este dependa essencialmen\u00ad te da exist\u00eancia de extenso mercado interno, a que a dispers\u00e3o  contraria. Claro est\u00e1 que, nessa dispers\u00e3o e nessa variedade, torna-se  dif\u00edcil encontrar os tra\u00e7os universais: a economia a\u00e7ucareira, tra\u00ad dicional, tendo constitu\u00eddo gigantesca empresa produtora, repousa  sobre o regime escravista, que a condiciona; est\u00e1 voltada para a  exporta\u00e7\u00e3o e entra em decl\u00ednio prolongado desde o s\u00e9culo XVII,  quando os holandeses se distanciam da \u00e1rea produtora brasileira  e montam sua pr\u00f3pria \u00e1rea produtora colonial concorrente; a eco\u00ad nomia coletora amaz\u00f4nica, fazendo renascer, em terras americanas,  o tr\u00e1fico de especiarias, repousa sobre a estrutura religiosa das  miss\u00f5es e sobre o trabalho servil dos ind\u00edgenas que as miss\u00f5es  arrebanham, voltada tamb\u00e9m para a exporta\u00e7\u00e3o; a economia aur\u00ed\u00ad fera, atingindo r\u00e1pido e transit\u00f3rio esplendor, repousa sobre um  tipo de escravismo novo, at\u00e9 o seu decl\u00ednio, proporcionando, en\u00ad tretanto, ainda que voltada tamb\u00e9m para o exterior, as profundas  transforma\u00e7\u00f5es que acabam por arruinar o regime colonial, parti\u00ad cularmente gerando o mercado interno; a economia pastoril, subsi\u00ad di\u00e1ria sempre e com \u00e1reas dispersas, repousa sobre o trabalho de  condi\u00e7\u00f5es feudais e apresenta dupla face: a da carne, voltada para  o mercado interno, e a do couro, voltada para o mercado externo  e atravessando altos e baixos. O \u00e2ngulo que permite ter do conjunto da economia colonial \u2014  de qualquer economia, de resto, atrav\u00e9s dos tempos \u2014 uma vis\u00e3o  mais exata \u00e9 o da tributa\u00e7\u00e3o, que denuncia a forma como fica  regulada a apropria\u00e7\u00e3o da renda. Essa tributa\u00e7\u00e3o \u2014 que n\u00e3o foi  ainda convenientemente estudada, tendo as pesquisas e an\u00e1lises se  resumido ao lado apresentado pela legisla\u00e7\u00e3o, esquecendo o apre\u00ad sentado pela execu\u00e7\u00e3o, pela realidade \u2014 atende aos interesses das  classes dominantes, na metr\u00f3pole e na col\u00f4nia. No estudo da for\u00ad ma\u00e7\u00e3o e da apropria\u00e7\u00e3o da renda seria importante discriminar,  ainda, a fun\u00e7\u00e3o da terra, que varia de estrutura para estrutura, ao  longo do tempo: come\u00e7a por deixar de ter fun\u00e7\u00e3o, no in\u00edcio da  empresa a\u00e7ucareira, para assum\u00ed-la, a partir do momento em que<br><br> a terra \u00e9 objeto do trabalho, gerando o latif\u00fandio; apresenta-se  desvaliosa, n\u00e3o entrando em linha de conta, na estrutura coletora  amaz\u00f4nica; mostra-se menos importante do que o gado, nas estru\u00ad turas pastoris, at\u00e9 a fase em que a carne se torna mercadoria;  aparece como menos importante, tamb\u00e9m, na minera\u00e7\u00e3o ascensio\u00ad nal, quando o importante \u00e9 a concess\u00e3o para procurar ouro, garim\u00ad par sendo mais importante do que possuir, mas evoluindo, com a  decad\u00eancia da minera\u00e7\u00e3o, para uma import\u00e2ncia destacada, com  extensa apropria\u00e7\u00e3o. Seria ainda conveniente verificar, na forma\u00ad \u00e7\u00e3o e na apropria\u00e7\u00e3o da renda, que ela se realiza no com\u00e9rcio,  da\u00ed a fun\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio interno em sua acumula\u00e7\u00e3o. Mas \u00e9 claro que existe, ao longo da \u00e9poca colonial, e por  for\u00e7a do regime aqui implantado, t\u00edma concentra\u00e7\u00e3o da renda,  no que diz respeito aos que vivem na col\u00f4nia, isto \u00e9, deixando de  parte os que, apropriando-se da renda, n\u00e3o vivem nela: concen\u00ad tra\u00e7\u00e3o m\u00e1xima na estrutura a\u00e7ucareira e m\u00ednima na estrutura mi-  neradora. Enquanto naquela, realmente, a quase totalidade per\u00ad tence ao senhor de terras e de escravos \u2014 note-se: a quase tota\u00ad lidade da parcela que fica no Brasil \u2014 nesta, ao contr\u00e1rio, opera-se  um constante rateio dos lucros, atrav\u00e9s do mecanismo das trocas.  Se a estrutura a\u00e7ucareira gera um tipo, o senhor de engenho, que  logo se destaca da massa dos habitantes, com singular preemin\u00ean\u00ad cia, a estrutura mineradora destaca uns poucos personagens de  fortuna, na maior parte auferida na \u00e1rea do com\u00e9rcio: o ouro,  praticamente, n\u00e3o enriqueceu nenhum brasileiro. E foi, entretanto,  uma das molas propulsoras do desenvolvimento da acumula\u00e7\u00e3o no  Ocidente europeu e, conseq\u00fcentemente, do avan\u00e7o capitalista. A segunda metade do s\u00e9culo XVIII, particularmente em suas  tr\u00eas \u00faltimas d\u00e9cadas, assinala transforma\u00e7\u00f5es profundas na econo\u00ad mia mundial, a que a economia colonial est\u00e1 ligada, em rela\u00e7\u00e3o  dial\u00e9tica: o capitalismo destr\u00f3i os \u00faltimos obst\u00e1culos que se ante\u00ad p\u00f5em \u00e0 sua plena expans\u00e3o. A explora\u00e7\u00e3o colonial, uma das fon\u00ad tes da acumula\u00e7\u00e3o, preparat\u00f3ria para a mudan\u00e7a qualitativa que  ent\u00e3o se opera, acentua-se. O ouro brasileiro demonstra esse agra\u00ad vamento das condi\u00e7\u00f5es de explora\u00e7\u00e3o colonial: acumulado no exte\u00ad rior, transformado em fundo de reserva ou em sal\u00e1rios, torna-se  o impulsionador das transforma\u00e7\u00f5es em processo. Mas a col\u00f4nia  recebe, de sua parte, os efeitos daquelas transforma\u00e7\u00f5es, e tanto  mais que representa j\u00e1 um mercado de propor\u00e7\u00f5es consider\u00e1veis<br><br> para a \u00e9poca. Recebe-os, entretanto, numa fase de crise, quando  o a\u00e7\u00facar, que jamais se recuperara inteiramente dos entraves da  concorr\u00eancia, declina no fluxo exportador, as especiarias amaz\u00f4ni\u00ad cas perdem mercados, o tr\u00e1fico negreiro diminui seus fornecimen\u00ad tos ao Brasil, e o ouro provoca a utiliza\u00e7\u00e3o de processos de repres\u00ad s\u00e3o e de extors\u00e3o in\u00e9ditos, em busca de montantes que jamais a  extra\u00e7\u00e3o atingir\u00e1. A renda total anual da col\u00f4nia descamba de um  montante avaliado em cinco milh\u00f5es de libras para um montante  estimado em tr\u00eas milh\u00f5es. Nessa fase de crise, que se prolonga,  constata-se, mais do que nas fases de prosperidade, como se opera  a concentra\u00e7\u00e3o da renda no exterior. Realmente, o que define  como colonial uma economia, e isso \u00e9 v\u00e1lido para qualquer \u00e9poca,  \u00e9 o fluxo da renda para o exterior. Uma economia \u00e9 colonial quan\u00ad do a renda que proporciona se concentra no exterior. A sociedade colonial Pelas suas origens, a coloniza\u00e7\u00e3o do Brasil excluiu, de in\u00edcio,  a participa\u00e7\u00e3o dos elementos melhores e mais ativo da sociedade  portuguesa, os camponeses livres, os artes\u00e3os, os pequenos comer\u00ad ciantes. A estrutura a\u00e7ucareira n\u00e3o permitia tal participa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o  havia nela espa\u00e7o para elementos de tais qualidades. Poucos s\u00e3o  aqueles que encontram, na empresa produtora de a\u00e7\u00facar, perspec\u00ad tiva de trabalho. Claro est\u00e1 que o reduzido n\u00famero de trabalhado\u00ad res livres, no engenho, pouco importa para a caracteriza\u00e7\u00e3o da  estrutura social; os que fazem as caixas para acondicionar o a\u00e7\u00fa\u00ad car, os que preparam utens\u00edlios de couro, os que lidam com a  maquinaria rudimentar das moendas s\u00e3o parcela que se dilui, esma\u00ad gada entre a massa de escravos e a \u00ednfima minoria de senhores.  Trata-se de uma sociedade definida por duas classes, separadas  por enorme dist\u00e2ncia social: a dos senhores, que s\u00e3o os proprie\u00ad t\u00e1rios da terra e dos que nela trabalham, e s\u00e3o poucos, e a dos  escravos, que fornecem o trabalho e est\u00e3o presos ao engenho. Uma  entidade produtora se constitui de um propriet\u00e1rio, cercado pela  parentela, dele dependente, e de numerosos escravos, que operam,  mant\u00eam, produzem. Os elementos entre uma e outra dessas classes  carecem de significa\u00e7\u00e3o, para definir a estrutura social. \u00c9 uma  sociedade originada das condi\u00e7\u00f5es sob as quais a coloniza\u00e7\u00e3o foi  montada e se desenvolveu, na \u00e1rea a\u00e7ucareira. Se se considera a<br><br> legisla\u00e7\u00e3o vigente, os escravos est\u00e3o fora de qualquer classe, uma  vez que s\u00e3o qualificados como animais, objetos do senhor, e n\u00e3o  criaturas, pessoas, gente. Na sociedade articulada em torno da economia coletora ama\u00ad z\u00f4nica j\u00e1 os la\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o os mesmos. Os que se apropriam da  maioria da renda, no interior, s\u00e3o os senhores, n\u00e3o importando, no  caso, que sejam religiosos, agindo como representantes de institui\u00ad \u00e7\u00f5es ou organiza\u00e7\u00f5es e n\u00e3o como pessoas isoladas, operando em  benef\u00edcio pr\u00f3prio. Mas os que proporcionam o trabalho n\u00e3o po\u00ad dem, a rigor, ser qualificados como escravos, ainda que certos tra\u00ad \u00e7os os assemelhem aos escravos; eles est\u00e3o muito mais pr\u00f3ximos  da situa\u00e7\u00e3o do servo feudal. De qualquer sorte, essa intrus\u00e3o da  catequese religiosa, mesclada de atividade colonizadora e, portan\u00ad to, produtora, e produtora colonial, nas organiza\u00e7\u00f5es tribais, nas  comunidades primitivas ind\u00edgenas, gera algo de hibrido, cuja qua\u00ad lifica\u00e7\u00e3o apresenta, sem d\u00favida, sentido for\u00e7ado. Os ind\u00edgenas que  trabalham, com a pr\u00e1tica natural de sua experi\u00eancia de organiza\u00ad \u00e7\u00e3o tribal e comunit\u00e1ria, para as ordens religiosas, cujas miss\u00f5es  s\u00e3o grandes unidades produtoras, podem ser muito mais situados  como servos do que como escravos. Outra situa\u00e7\u00e3o particular \u00e9 a dos trabalhadores das \u00e1reas pas\u00ad toris que, no Nordeste como no Sul, apresentam, inicialmente,  forte contribui\u00e7\u00e3o ind\u00edgena. Os senhores se destacam nitidamente,  na paisagem social, mas os trabalhadores, tamb\u00e9m aqui, n\u00e3o s\u00e3o  escravos. Algumas vezes s\u00e3o mesmo de origem africana e prov\u00eam  dos latif\u00fandios mais pr\u00f3ximos do litoral, mas ainda assim n\u00e3o  se comportam como escravos. H\u00e1, no pastoreio, dist\u00e2ncia social  muito menor entre senhores e trabalhadores do que aquela que,  nos engenhos, separa uns dos outros. Pela sua natureza, pela dis\u00ad t\u00e2ncia f\u00edsica, geogr\u00e1fica, entre o propriet\u00e1rio e o trabalhador, pela  liberdade de movimentos inerente \u00e0 atividade pastoril, as zonas  de pecu\u00e1ria mostram, ao contr\u00e1rio das zonas agr\u00edcolas, uma so\u00ad ciedade muito mais pr\u00f3xima da sociedade feudal do que da socie\u00ad dade escravista. Podemos aceitar, pois, admitidas as particulari\u00ad dades, como de senhores a classe propriet\u00e1ria e como de servos a  classe trabalhadora. Os elementos n\u00e3o inclu\u00eddos em uma ou outra  carecem de express\u00e3o num\u00e9rica e social. O mesmo acontece na  zona pastoril sulina, at\u00e9 que a carne se transforme em mercadoria  e, embora a forma\u00e7\u00e3o social, no caso, seja muito diferente daquela<br><br> que ocorre no sert\u00e3o nordestino. Ainda aqui, aparecem senhores,  de um lado, propriet\u00e1rios do gado e, logo adiante, do gado e da  terra, e servos, que s\u00e3o os trabalhadores, os pe\u00f5es. A coloniza\u00e7\u00e3o  a\u00e7orita, no litoral mar\u00edtimo e no litoral lagunar, fundada parti\u00ad cularmente na agricultura, com o aparecimento das charqueadas,  modificar\u00e1 essa estrutura simples da sociedade, respondendo, in\u00ad clusive, pela contribui\u00e7\u00e3o, embora reduzida, do trabalho escravo  na \u00e1rea sulina. Nessa \u00e1rea, ao longo do tempo, e ainda na fase  colonial, a sociedade atravessa algumas transforma\u00e7\u00f5es importan\u00ad tes, que diferenciam camadas e as suas rela\u00e7\u00f5es. Mas \u00e9 incontest\u00e1vel que a sociedade mais complexa \u00e9 aquela  que aparece e se desenvolve em torno da minera\u00e7\u00e3o. Nas Minas  Gerais, realmente, embora o trabalho tenha assentado, de in\u00edcio,  no escravo, seja o africano, seja o oriundo do Nordeste a\u00e7ucareiro,  o n\u00famero de pessoas livres sempre foi maior do que o n\u00famero de  escravos, e a minera\u00e7\u00e3o n\u00e3o excluiu o trabalhador livre, o portu\u00ad gu\u00eas emboaba destacadamente. Ao mesmo passo que, especializan\u00ad do o minerador em sua atividade, pela alta lucratividade que ela  apresentava, outros devem, com o crescimento demogr\u00e1fico e a  ascens\u00e3o do poder aquisitivo, desenvolver as atividades paralelas  e indispens\u00e1veis: a pequena agricultura de subsist\u00eancia, o pequeno  com\u00e9rcio, of\u00edcios e misteres artesanais e at\u00e9 mesmo art\u00edsticos, que  v\u00e3o surgindo e se desenvolvendo. Sem falar naquelas atividades  ligadas a uma divis\u00e3o do trabalho que se amplia consideravelmen\u00ad te e a um aparelho de Estado que cresce desmedidamente e que  est\u00e1 presente, com a mil\u00edcia, com a justi\u00e7a, com o fisco, com a  administra\u00e7\u00e3o, por toda parte. Principalmente naquelas ativida\u00ad des ligadas ao mercado interno que surge e cresce: os que com\u00ad pram e vendem, os que transportam \u2014 o tropeiro \u00e9 um tipo que  a minera\u00e7\u00e3o cria e marca \u2014, os que fiscalizam a compra e venda,  como no transporte, nos registros, nas feiras de gado, nos mercados.  Trata-se, no caso, de uma sociedade muito mais complexa, a pri\u00ad meira sociedade complexa que aparece no Brasil, na fase colonial,  quando a divis\u00e3o do trabalho se reflete numa estrutura de classes  j\u00e1 diferente daquela que se apresentava simetricamente repartida  entre senhores, de um lado, e escravos ou servos, de outro lado. Porque se a singularidade da minera\u00e7\u00e3o, no dom\u00ednio da eco\u00ad nomia, foi a gesta\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do mercado interno \u2014<br><br> que antes n\u00e3o tinha exist\u00eancia pr\u00e1tica na col\u00f4nia \u2014, a sua singu\u00ad laridade social foi a cria\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento de uma camada  m\u00e9dia, entre a dos senhores, classe bem distinta, e a dos escravos  e dos servos, classes nem sempre nitidamente diferenciadas, parti\u00ad cularmente a dos servos. Essa camada m\u00e9dia n\u00e3o cessa de crescer,  a partir da minera\u00e7\u00e3o, mesmo quando esta entra em decl\u00ednio; ela  estar\u00e1 presente no desenvolvimento urbano que se acelera, a partir  dos fins do s\u00e9culo XVIII e que, na primeira metade do s\u00e9culo XIX,  tem, inclusive, papel pol\u00edtico destacado. \u00c9, certamente, peculiaridade hist\u00f3rica brasileira o aparecimen\u00ad to dessa camada m\u00e9dia, que pode perfeitamente ser entendida como  pequena burguesia, antes do aparecimento da burguesia. Nela s\u00e3o  recrutados, ou nela ingressam, os letrados, os padres, os militares,  os artes\u00e3os, os pequenos comerciantes, alguns trabalhadores livres  propriet\u00e1rios de seus instrumentos de trabalho, aqueles que preen\u00ad chem as fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ocupam lugares na administra\u00e7\u00e3o, cujo  crescimento \u00e9 dos tra\u00e7os mais t\u00edpicos da atividade mineradora.  Se um pequeno burgu\u00eas \u00e9, no fim de contas, um pequeno pro\u00ad priet\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 como duvidar: na zona mineradora o constante  rateio da parcela interna da renda \u2014 a parcela que fica na co\u00ad l\u00f4nia \u2014 permite a numerosos elementos a condi\u00e7\u00e3o de pequenos  propriet\u00e1rios, de propriet\u00e1rios, quando menos, de instrumentos de  trabalho. Essa pequena burguesia, que estar\u00e1 presente nas cons\u00ad pira\u00e7\u00f5es, ao fim do s\u00e9culo, quando do decl\u00ednio da minera\u00e7\u00e3o, \u00e9  numerosa, variada, importante sob todos os aspectos. A sociedade mineradora apresenta, linalmente, e isto consti\u00ad tui, sem d\u00favida, nova singularidade, um fen\u00f4meno social interes\u00ad sante, que convencionamos, pelo menos como hip\u00f3tese de trabalho,  conhecer como \u201cregress\u00e3o feudal\u201d. De que se trata, no caso? Da  passagem do escravismo \u2014 j\u00e1 de si diferenciado \u2014 , que assinalou  a fase ascensional da atividade mineradora, a um tipo feudal de  rela\u00e7\u00f5es. Como, na hist\u00f3ria humana, a passagem do escravismo  ao feudalismo correspondeu ao desenvolvimento da riqueza, ao  avan\u00e7o econ\u00f4mico, preferimos denominar regress\u00e3o a esse proces\u00ad so, um vez que, nele, a passagem a um regime social mais avan\u00e7ado  coincidia com uma fase de decl\u00ednio econ\u00f4mico. De qualquer for\u00ad ma, importante n\u00e3o \u00e9 o t\u00edtulo mas a realidade do processo hist\u00f3\u00ad rico. O fato \u00e9 que o escravismo cedeu lugar \u2014 embora sem desa\u00ad parecer de todo, porque o decl\u00ednio correspondeu a uma expans\u00e3o<br><br> extensiva das lavouras de subsist\u00eancia \u2014 a rela\u00e7\u00f5es do tipo feudal,  mesmo quando os trabalhadores haviam sido antes escravos e eram  negros, isto \u00e9, conservaram o r\u00f3tulo da cor. A vast\u00edssima regi\u00e3o mineradora \u2014 compreendendo parcelas  extensas dos atuais estados de Minas Gerais, Goi\u00e1s e Mato Grosso,  para n\u00e3o falar na Bahia \u2014 passa, na segunda metade do s\u00e9culo  XVIII, em cujo in\u00edcio a minera\u00e7\u00e3o atingiu o seu apogeu, por um  r\u00e1pido processo de atrofia, em que se processa o que denomina\u00ad mos como \u201cregress\u00e3o feudal\u201d. \u00c9 toda uma estrutura, e de dimen\u00ad s\u00f5es muito grandes, que desaba, em prazo reduzido, sem que os  habitantes aceitem e se conformem com tal desabamento, insistin\u00ad do na atividade tradicional, como se tudo retornasse, tudo pudesse  se refazer, o esplendor ressurgisse. Essa in\u00e9rcia, como perman\u00ean\u00ad cia no movimento, que contrasta, cada vez mais escandalosamente,  com a realidade de uma estagna\u00e7\u00e3o que se alastra e se aprofunda,  minando tudo, apresenta, por exemplo, a flora\u00e7\u00e3o art\u00edstica na m\u00fa\u00ad sica, nas letras e at\u00e9 nas artes, de que ficam os monumentos ex\u00ad traordin\u00e1rios que despertam permanente aten\u00e7\u00e3o, na mesma me\u00ad dida em que o tempo os distancia de n\u00f3s. H\u00e1 que considerar, no fim de contas, que \u2014 muito ao contr\u00e1\u00ad rio do que sup\u00f5em alguns, que acusam de esquem\u00e1tica uma discri\u00ad mina\u00e7\u00e3o em classes no modelo cl\u00e1ssico, oriundo do Ocidente euro\u00ad peu, particularmente tudo o que diz respeito \u00e0s rela\u00e7\u00f5es feudais,  de presen\u00e7a aqui acusada \u2014 tal discrimina\u00e7\u00e3o repousa na pesquisa  da realidade e em seu tratamento anal\u00edtico segundo formula\u00e7\u00f5es  te\u00f3ricas que correspondem \u00e0 universalidade de categorias e con\u00ad ceitos. Cabe aqui, com integral propriedade, o esclarecimento de  Charles Parain: Com estas reservas, n\u00e3o pode haver inconveniente em chamar  de \u201cfeudal\u201d, como fizeram os homens do s\u00e9culo XVIII, todo  o sistema em que o trabalhador dos campos, tendo deixado  de ser escravo, est\u00e1 submetido, entretanto, a todas as esp\u00e9cies  de obriga\u00e7\u00f5es extra-econ\u00f4micas, limitando sua liberdade e sua  propriedade pessoais, de tal maneira que nem sua for\u00e7a de  trabalho, nem o produto de seu trabalho n\u00e3o se tornaram  ainda simples objetos de trocas livres, verdadeiras mercadorias.  Assim, o colono romano do s\u00e9culo IV j\u00e1 anunciava o \u201cfeuda\u00ad lismo\u201d e o campon\u00eas h\u00fangaro ou siciliano de 1930 vive ainda  submetido a obriga\u00e7\u00f5es da mesma natureza. Este \u00e9 o sentido  da generaliza\u00e7\u00e3o da palavra \u201cfeudal '.<br><br> Claro est\u00e1 que, tratando-se da fase colonial, o que aqui se  escreve refere-se exclusivamente, e nem poderia deixar de ser assim,  \u00e0 parte do Estado estabelecida na col\u00f4nia, para ger\u00ed-la. Trata-se  de pe\u00e7as daquele Estado, ap\u00eandices dos \u00f3rg\u00e3os centrais, sediados  na metr\u00f3pole. Ora, do que antes se viu, quanto \u00e0s origens da  coloniza\u00e7\u00e3o e quanto \u00e0 economia e \u00e0 sociedade coloniais, \u00e9 f\u00e1cil  concluir que a montagem das referidas pe\u00e7as teve duas fases: a  primeira, enquanto funcionou a delega\u00e7\u00e3o de poderes, com a trans\u00ad fer\u00eancia deles \u00e0 ordem privada; a segunda, quando se processou  a retomada dos poderes e a sua concentra\u00e7\u00e3o. A primeira fase  decorreu do in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o, com o estabelecimento do regi\u00ad me das capitanias heredit\u00e1rias, at\u00e9 o advento da minera\u00e7\u00e3o; a  segunda, do advento da minera\u00e7\u00e3o \u00e0 chegada da corte de D. Jo\u00e3o  ao Brasil. A partir da presen\u00e7a da corte no Rio de Janeiro, real\u00ad mente, come\u00e7a uma terceira fase, que est\u00e1 praticamente fora dos  limites do presente trabalho: delineia-se a estrutura de Estado que,  ampliada e aprimorada, vigorar\u00e1 com a independ\u00eancia. O Estado  colonial existe, na verdade, entre o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o e a trans\u00ad fer\u00eancia ao Brasil da corte, isto \u00e9, a passagem do Rio de Janeiro  a sede da monarquia, com a metr\u00f3pole ocupada pelas for\u00e7as na-  pole\u00f4nicas. Na primeira fase, a ordem privada \u00e9 absoluta. Nas cartas de  doa\u00e7\u00e3o e nos forais, que constituem verdadeiro c\u00f3digo tribut\u00e1rio,  a delega\u00e7\u00e3o de poderes est\u00e1 fixada. Ainda com o estabelecimento  de um governo geral ela n\u00e3o cessa. Os donat\u00e1rios s\u00e3o poderosos,  em suas capitanias, e a exist\u00eancia de um governador-geral, na  Bahia, n\u00e3o lhes reduz os poderes. O que lhes reduz os poderes,  adiante, \u00e9 menos o fato de capitanias, sucessivamente, passarem a  ser reais, do que a ascens\u00e3o de senhores de engenho que, tendo  por si aparelho mais consider\u00e1vel do que o do donat\u00e1rio, exercem  poderes locais ou regionais incontest\u00e1veis e incontestados. Se o  donat\u00e1rio recebe, com a carta de doa\u00e7\u00e3o e o foral, especificamen\u00ad te, os poderes que a coroa lhe delega, e entra no exerc\u00edcio deles  t\u00e3o logo chega \u00e0 col\u00f4nia, esse exerc\u00edcio permanece na teoria at\u00e9  que ele se torne senhor de engenho \u2014 vale mais como tal do  que como donat\u00e1rio. Aqueles que n\u00e3o tiveram recursos suficien\u00ad tes para atravessar o prazo de car\u00eancia, na instala\u00e7\u00e3o de engenho,<br><br> n\u00e3o detiveram os poderes que lhes haviam sido delegados. Enquan\u00ad to donat\u00e1rios, carecem de recursos e de aparelhagem para o exer\u00ad c\u00edcio do poder p\u00fablico. Enquanto senhores de engenho, s\u00e3o dota\u00ad dos de tais recursos e de aparelhagem. Nesse sentido, at\u00e9 certo  ponto, o donat\u00e1rio \u00e9 mais um titular do que outra coisa. Trata-se, pois, de aparelho estatal m\u00ednimo, de linhas muito  simples, quase reduzido \u00e0s fun\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias e assim mesmo per\u00ad mitindo e at\u00e9 estimulando, desde os primeiros dias, a evas\u00e3o, a  fuga ao fisco, a sonega\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica. Como h\u00e1 mat\u00e9rias-primas  cuja explora\u00e7\u00e3o o Estado se reserva, os g\u00eaneros ditos realengos,  repete-se, no caso, a delega\u00e7\u00e3o, pois tal explora\u00e7\u00e3o se processa por  concess\u00e3o a particulares, obrigados a pagar por ela. O regime de  concess\u00e3o, ali\u00e1s, \u00e9 costumeiro na legisla\u00e7\u00e3o medieval e repete-se  no Brasil por condi\u00e7\u00f5es tradicionais e por condi\u00e7\u00f5es impostas pela  realidade. Os contratadores, particularmente destacado aquele que  se dedica \u00e0 explora\u00e7\u00e3o da madeira de lei, aparecem com frequ\u00ean\u00ad cia, no quadro dos primeiros anos, e reaparecer\u00e3o no quadro da  minera\u00e7\u00e3o, particularmente para a explora\u00e7\u00e3o dos diamantes. Tra\u00ad ta-se, em suma, na primeira fase da coloniza\u00e7\u00e3o, a do a\u00e7\u00facar, de  um Estado ausente, cujos poderes s\u00e3o transferidos e que se preo\u00ad cupa essencialmente com a arrecada\u00e7\u00e3o. Que reparte poderes, no  fim de contas, e que permite a domina\u00e7\u00e3o, que se torna tradicional  e que vai constituir o cerne do latif\u00fandio, ao longo dos s\u00e9culos,  da ordem privada. O Estado est\u00e1 ainda mais ausente e distante no caso das es\u00ad truturas in\u00e9ditas e fluidas, que se articulam frouxamente nas \u00e1reas  de economia coletora amaz\u00f4nica e de economia pastoril sulina (a  nordestina conserva um pouco os tra\u00e7os, embora atenuados, do  privatismo absoluto da \u00e1rea agr\u00edcola que rodeia). O vale amaz\u00f4\u00ad nico, que as miss\u00f5es religiosas ajudaram a devassar e a ocupar \u2014  uma ocupa\u00e7\u00e3o por pontos, ao longo dos rios \u2014, apresenta linhas  particular\u00edssimas, porque se trata, no essencial, de uma esp\u00e9cie de  Estado dentro do Estado, mas um Estado presente, atuante, embo\u00ad ra d\u00e9bil face ao gigantismo geogr\u00e1fico, face a um Estado ausente  e distante. De um Estado de linhas r\u00edgidas, das ordens mission\u00e1\u00ad rias, edificado sobre uma popula\u00e7\u00e3o ind\u00edgena rala, dispersa, que  se agrupa por for\u00e7a da catequese e que coloca a servi\u00e7o da estru\u00ad tura produtora improvisada o seu conhecimento da floresta, a sua  pr\u00e1tica da navega\u00e7\u00e3o fluvial.<br><br> O que distingue mais fundamente o aparelho estatal articulado  na zona pastoril sulina \u00e9 marcado pelas condi\u00e7\u00f5es militares de  que se reveste. Como a \u00e1rea \u00e9 indefinida, quanto ao apossamento  e quanto aos problemas da soberania, no sentido em que podem ser  compreendidos na \u00e9poca, com limites que avan\u00e7am e recuam, a  luta pelo gado e a luta posterior pelas pastagens \u2014 como a prolon\u00ad gada luta pela penetra\u00e7\u00e3o no vasto mercado platino, estimulada  pela Inglterra \u2014 , a guerra \u00e9 o fen\u00f4meno constante, a vida \u00e9 de  acampamento e, por conseq\u00fc\u00eancia, a presen\u00e7a militar se faz ne\u00ad cess\u00e1ria: ao lado da tropa que representa a ordem p\u00fablica e,  portanto, o Estado, existe, na verdade, quase sempre majorit\u00e1ria,  a tropa irregular, que representa a ordem privada. A distribui\u00e7\u00e3o  de terras, a regula\u00e7\u00e3o dos conflitos, a defini\u00e7\u00e3o de poderes, tudo,  na zona pastoril sulina sofre da influ\u00eancia militar. Ora, ela traduz  a presen\u00e7a do Estado e faz confundir os interesses privados com  os interesses p\u00fablicos, no sentido de que estes s\u00e3o defendidos pelo  Estado em teoria. Ao longo do tempo, por outro lado, os dois  poderes, o do Estado e o dos senhores, os estancieiros, entram em  luta, defrontam-se, hostilizam-se. Alguns ensa\u00edstas tentam explicar  tal contradi\u00e7\u00e3o \u00e0 base das diferen\u00e7as entre o tipo de atividade  desenvolvida no litoral mar\u00edtimo e no litoral lagunar e o tipo de  atividade desenvolvida na campanha: aquela fundada particular\u00ad mente na coloniza\u00e7\u00e3o a\u00e7orita, torna-se alicerce do Estado; esta,  ao contr\u00e1rio, representa a ordem privada, turbulenta, aguerrida,  violenta. Por contraste com essas formas de Estado, ou ap\u00eandice de  Estado, que se apresentaram na zona a\u00e7ucareira, na zona de eco\u00ad nomia coletora, nas zonas pastoris, as formas com que o Estado  se apresenta na zona mineradora s\u00e3o marcadas pela dimens\u00e3o mui\u00ad to grande, pela presen\u00e7a atuante, pela interfer\u00eancia continuada,  pela redu\u00e7\u00e3o da ordem privada a espa\u00e7o m\u00ednimo. O aparelho esta\u00ad tal da minera\u00e7\u00e3o, que come\u00e7a a surgir na \u00e1rea mais distante,  Cuiab\u00e1, desde a visita do governador Rodrigo C\u00e9sar de Meneses,  pondo fim \u00e0s tropelias dos bandeirantes, cresce rapidamente nas  Minas Gerais, quase que a partir das primeiras descobertas, mais  fortemente desde a luta com os emboabas. Sua presen\u00e7a se desta\u00ad ca, acentuadamente marcada pelo sentido tribut\u00e1rio e pelo sentido  repressor. Assim, as pe\u00e7as fundamentais do aparelho de Estado  s\u00e3o, na zona mineradora, o fisco e as mil\u00edcias, complementadas<br><br> pelos \u00f3rg\u00e3os de justi\u00e7a. Note-se que o deslocamento da sede do go\u00ad verno colonial para o Rio de Janeiro, mais pr\u00f3ximo da zona mine-  radora e a ela ligado por caminhos logo freq\u00fcentados por viajantes  comuns, por tropeiros que realizam as trocas, por for\u00e7as militares  e por comitivas oficiais, de autoridades que deixam fun\u00e7\u00f5es ou  v\u00e3o assum\u00ed-las, corresponde a uma amplia\u00e7\u00e3o do aparelho judici\u00e1\u00ad rio assim como a transfer\u00eancia ao Brasil de tribunal que, antes,  decidia de Lisboa os recursos aqui julgados. Trata-se de aproximar  o aparelho de Estado de uma zona onde ele deve estar presente,  onde a sua aus\u00eancia acarretar\u00e1 irrepar\u00e1veis perdas \u00e0 metr\u00f3pole. O estudo do aparelho de Estado colonial, na zona da mine\u00ad ra\u00e7\u00e3o, demandaria largo espa\u00e7o, mas as rela\u00e7\u00f5es de causa e efeito  entre o desenvolvimento da minera\u00e7\u00e3o e o crescimento e aproxi\u00ad ma\u00e7\u00e3o do aparelho de Estado s\u00e3o geralmente reconhecidas e est\u00e3o  assinaladas em atos administrativos e pol\u00edticos que at\u00e9 a hist\u00f3ria  vulgar registra: o deslocamento da sede do governo colonial, a  eleva\u00e7\u00e3o do Brasil a vice-reino, o desdobramento dos \u00f3rg\u00e3os judi\u00ad ci\u00e1rios, o crescimento das for\u00e7as militares, as regulares e as irre\u00ad gulares, o desenvolvimento gigantesco das reparti\u00e7\u00f5es burocr\u00e1ticas,  o rigor e a amplia\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os fiscais e tribut\u00e1rios, a submiss\u00e3o  das pr\u00f3prias organiza\u00e7\u00f5es religiosas. E n\u00e3o existe, para estabelecer  o contraste, poder privado significativo; ele come\u00e7a a ressurgir com  a decad\u00eancia da extra\u00e7\u00e3o. As fun\u00e7\u00f5es delegadas, como a dos con\u00ad tratadores, ou algumas fun\u00e7\u00f5es fiscais, acarretam violentos confli\u00ad tos e fazem numerosas v\u00edtimas. A repress\u00e3o, assim, que, antes,  voltava-se apenas contra as classes que forheciam o trabalho \u2014  escravos, servos, trabalhadores livres em alguns casos \u2014 visam,  agora, tamb\u00e9m, e com grande vigor, a camada m\u00e9dia, que constitui  o grosso da popula\u00e7\u00e3o na zona mineradora e nas \u00e1reas urbanas  que surgem por for\u00e7a do desenvolvimento demogr\u00e1fico e comer\u00ad cial que a ascens\u00e3o aur\u00edfera provoca. Epis\u00f3dios sucessivos, que a hist\u00f3ria vulgar acolheu, em cer\u00ad tos casos \u2014 a conspira\u00e7\u00e3o de Filipe dos Santos, a conspira\u00e7\u00e3o de  Tiradentes, algumas rebeli\u00f5es de escravos principalmente \u2014 assi\u00ad nalam essa presen\u00e7a \u00e1spera e ativa do aparelho de Estado em que  a fun\u00e7\u00e3o repressiva assume preponder\u00e2ncia, que se especializa nela.  E documentos como as Cartas chilenas  ou os Autcs da devassa da   inconfid\u00eancia mineira  frisam o contraste entre esse aparelho de  Estado, que denominar\u00edamos, hoje, de policial, e os anseios da<br><br> popula\u00e7\u00e3o, definidos por elementos da camada m\u00e9dia. O aparelho  de Estado que a minera\u00e7\u00e3o assim amplia, e nesse sentido, vai servir  logo depois \u00e0 corte do pr\u00edncipe D. Jo\u00e3o, quando ela se instala  no Rio de Janeiro, imprevistamente tornado sede do poder e do  Estado metropolitano. As ideologias coloniais Numa sociedade dividida em classes, e particularmente quan\u00ad do a dist\u00e2ncia social entre elas \u00e9 muito grande, ou proporcional\u00ad mente a tal dist\u00e2ncia social, n\u00e3o h\u00e1 uma ideologia, mas ideologias:  a da classe dominante e a das classes dominadas. No Brasil colo\u00ad nial, pois, h\u00e1 uma ideologia da classe dominante, dos senhores de  terras e de escravos ou de servos, e uma ideologia dos escravos e  servos e, mais adiante, uma ideologia da camada m\u00e9dia ou peque\u00ad na burguesia. A hist\u00f3ria vulgar, que n\u00e3o se ocupa de ideologia  especificamente, deixa transparecer que existe uma ideologia ape\u00ad nas, que \u00e9 a da classe dominante. As rebeli\u00f5es de escravos s\u00f3  recentemente come\u00e7aram a ser estudadas \u2014 o material anterior  pode ser aceito apenas como preparat\u00f3rio \u2014 e as de servos t\u00eam  sido confundidas, em suas motiva\u00e7\u00f5es e em sua significa\u00e7\u00e3o. \u00c9   poss\u00edvel, resumidamente, afirmar, sem que haja condi\u00e7\u00f5es amplas  para comprovar com documentos, que a ideologia dos escravos se  bifurcou entre o anseio, \u00e0s vezes levado ao plano da luta pela  liberdade, e o anseio traduzido no que a sociologia vulgar batizou  de sincretismo religioso, na fuga espiritual, na evas\u00e3o pelo pensa\u00ad mento, na procura de um consolo. Balan\u00e7ando entre a submiss\u00e3o e a rebeli\u00e3o, as massas africa\u00ad nas escravizadas, pelo menos de primeira e de segunda gera\u00e7\u00e3o,  colocam como ideal mais avan\u00e7ado subtra\u00edrem-se \u00e0 domina\u00e7\u00e3o, al\u00ad can\u00e7ar a liberdade de movimentos, o trabalho em seu proveito  e, para isso, seguindo um caminho que os ind\u00edgenas apontaram,  desde o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o: o da fuga para o interior e o do  agrupamento em zonas que as autoridades da classe dominante,  as do Estado e as da ordem privada, n\u00e3o as alcan\u00e7assem. O maior  entrave \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o dessa retirada est\u00e1 na dispers\u00e3o que o  trabalho agr\u00edcola imp\u00f5e e, evidentemente, a vigil\u00e2ncia e a repres\u00ad s\u00e3o agravam. As insatisfa\u00e7\u00f5es de escravos e de servos assumem<br><br> fisionomia religiosa, com freq\u00fc\u00eancia, quando n\u00e3o derivam, e isso  \u00e9 freq\u00fcente, para o terreno do revide individual, que gera o ban\u00ad ditismo. As zonas em que imperam rela\u00e7\u00f5es feudais, ao longo do  tempo, e desde muito cedo, apresentam sucessivos e t\u00edpicos epis\u00f3\u00ad dios em que banditismo e fanatismo religioso se alinham, \u00e0s vezes  com propor\u00e7\u00f5es muito graves. A sociologia vulgar n\u00e3o se tem preo\u00ad cupado em distinguir o social subjacente nesses epis\u00f3dios; para  ela, desde logo, trata-se de \u201ccoletividades anormais\u201d. Claro est\u00e1  que a documenta\u00e7\u00e3o a respeito de tais epis\u00f3dios, quando existe,  deve ser examinada com cuidado: ela n\u00e3o revela diretamente os  problemas e os tra\u00e7os ideol\u00f3gicos, mas os disfar\u00e7a. A ideologia da classe dominante colonial \u00e9 a da metr\u00f3pole, na  fase a\u00e7ucareira: o senhor de engenho pr\u00f3spero \u00e9 uma esp\u00e9cie de  mandat\u00e1rio, de procurador da classe dominante metropolitana e  os poderes que esta exerce, em Portugal, atrav\u00e9s do Estado, s\u00e3o  os poderes delegados aos seus representantes na col\u00f4nia. Trata-se  de uma ideologia escravista e feudal, a que a legisla\u00e7\u00e3o atende com  rigor: discriminat\u00f3ria, racista, resguardando-se em elementos os  mais diversos, que v\u00e3o do modo de trajar ao preconceito de reli\u00ad gi\u00e3o e de cor. A dist\u00e2ncia social, marcante em todos os casos,  mais profunda no caso do escravo africano, s\u00f3 \u00e9 atenuada quando  a submiss\u00e3o sanciona os seus termos: a miscigena\u00e7\u00e3o \u2014 apresen\u00ad tada, pitorescamente, pela sociologia vulgar, como dom cong\u00eanito  do portugu\u00eas, em rela\u00e7\u00e3o ao negro, ou antes \u00e0 negra \u2014 traduz a  submiss\u00e3o, em sua forma mais ostensiva. A ideologia da classe  dominante tem insistido e caprichado, ali\u00e1s, em explicar que o  escravismo era doce e at\u00e9 bem aceito; era, no fim de contas, um  benef\u00edcio para os escravos. N\u00e3o \u00e9 preciso nenhum esfor\u00e7o para  demonstrar que a escravid\u00e3o era o contr\u00e1rio disso. A  valoriza\u00e7\u00e3o  da submiss\u00e3o, pois, corresponde, no plano ideol\u00f3gico, \u00e0s necessi\u00ad dades de domina\u00e7\u00e3o de classe. Mas a camada m\u00e9dia, pelo menos desde o advento da minera\u00ad \u00e7\u00e3o, tem outra no\u00e7\u00e3o do mundo e da vida. Ela tem, desde logo,  muito mais necessidade de cultura, no sentido de conhecimento,  do que as classes inferiores, escravos e servos. Aparecendo em  conseq\u00fc\u00eancia de mudan\u00e7as sociais de grande profundidade, dife-  rencia-se, em todos os sentidos, no ideol\u00f3gico inclusive, daquelas  classes inferiores na escala social. Seus elementos, na maioria, te\u00ad mem descair para tais classes e anseiam por um teor de vida<br><br> pr\u00f3prio da classe dominante. T\u00eam, por isso, muitos dos precon\u00ad ceitos e preju\u00edzos desta, destacadamente os de cor e de religi\u00e3o,  apesar da miscigena\u00e7\u00e3o estar presente com forte contribui\u00e7\u00e3o num\u00e9\u00ad rica na forma\u00e7\u00e3o e amplia\u00e7\u00e3o dessa pequena burguesia precoce,  \u00e1vida de ascens\u00e3o, mas com possibilidades a esse respeito, extrema\u00ad mente reduzidas. Nela residem, entretanto, e talvez por isso mesmo, pela estrei\u00ad teza de suas oportunidades de ascens\u00e3o social, os fermentos mais  poderosos de mudan\u00e7a, os inconformismos mais s\u00e9rios e alastrados,  as rebeldias mais graves. Dela partem os movimentos que sacodem  as capitanias, depois prov\u00edncias. Nela se recrutam os elementos  que falem pela classe dominante colonial, nas c\u00e2maras locais; os  que procuram o ensino, o diploma, a atividade intelectual que  funciona como reden\u00e7\u00e3o, pois abre perspectivas a um tipo de tra\u00ad balho que n\u00e3o guarda os estigmas do trabalho f\u00edsico. Essa camada  m\u00e9dia ou pequena burguesia, que come\u00e7a a aparecer nos apagados  n\u00facleos urbanos, que se escalonam, via de regra, ao longo da ex\u00ad tensa costa mar\u00edtima, cresce extraordinariamente com a minera\u00e7\u00e3o  e a divis\u00e3o do trabalho que esta proporciona. Atividades antes  inexistentes, ou inexpressivas, come\u00e7am a encontrar espa\u00e7o, desde  ent\u00e3o. S\u00e3o, no maior n\u00famero dos casos, atividades urbanas, faci\u00ad litadas pela comunica\u00e7\u00e3o direta, pela vizinhan\u00e7a dos \u00f3rg\u00e3os da  administra\u00e7\u00e3o. Quando a minera\u00e7\u00e3o decadente p\u00f5e a nu, com notas de esc\u00e2n\u00ad dalo, a contradi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que levar\u00e1 o regime colonial ao fim,  e que disfar\u00e7ar\u00e1 ou atenuar\u00e1, at\u00e9 certo ponto, na \u00e9poca, a con\u00ad tradi\u00e7\u00e3o de classe, essa camada m\u00e9dia vai fornecer a galeria dos  nossos santos, dos nossos m\u00e1rtires, dos nossos her\u00f3is. E, nesse  processo complexo, at\u00e9 aqui tamb\u00e9m pouco estudado, particular\u00ad mente no que diz respeito ao problema da aliena\u00e7\u00e3o cultural, acon\u00ad tece o fen\u00f4meno de defasagem ideol\u00f3gica, no plano pol\u00edtico, t\u00e3o  ostensivo nos movimentos de rebeldia que surgem nos fins do  s\u00e9culo XVIII e que se prolongar\u00e3o pelo s\u00e9culo XIX afora, antes  e depois da autonomia. Em que consiste aquela defasagem? Con\u00ad siste no esfor\u00e7o de apropria\u00e7\u00e3o, da parte dos elementos cultos da  camada m\u00e9dia \u2014 em parte, tamb\u00e9m, da classe dominante, \u00e0s v\u00e9s\u00ad peras da autonomia e depois dela \u2014, de uma ideologia gerada no  exterior, sob condi\u00e7\u00f5es objetivas e subjetivas que o Brasil n\u00e3o apre\u00ad<br><br> sentava, nem na fase colonial, nem na fase posterior \u00e0 autonomia,  no s\u00e9culo XIX. O esfor\u00e7o pela apropria\u00e7\u00e3o de uma cultura pol\u00edtica gerada em  condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o diversas \u2014 e at\u00e9 mesmo de uma cultura art\u00edstica,  particularmente a liter\u00e1ria \u2014 representa um dos problemas mais  profundos que o nosso desenvolvimento hist\u00f3rico alinhou. Seu diag\u00ad n\u00f3stico tem sido feito, porque as anomalias que proporcionou s\u00e3o  f\u00e1ceis de observar; o que n\u00e3o tem sido feito \u00e9 a an\u00e1lise capaz de  tornar compreens\u00edvel aquilo que tem tra\u00e7os aparentemente contra\u00ad dit\u00f3rios. Que teria levado os rebelados, os conspiradores, a adotarem  em suas formula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, os princ\u00edpios b\u00e1sicos, claros, osten\u00ad sivos, gerados e popularizados pela revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Ociden\u00ad te europeu e nos Estados Unidos nos fins do s\u00e9culo XVIII? As  bibliotecas dos chamados inconfidentes \u2014 mineiros, baianos, per\u00ad nambucanos \u2014 mostram como o pensamento pol\u00edtico dos pr\u00f3ceres,  recrutados na camada m\u00e9dia em sua quase totalidade, se abeberou  das mais puras fontes da ideologia burguesa europ\u00e9ia e norte-  americana. Ora, existe evidente defasagem entre as formula\u00e7\u00f5es ideol\u00f3\u00ad gicas geradas em condi\u00e7\u00f5es objetivas e em condi\u00e7\u00f5es subjetivas  bem conhecidas na Europa e nos Estados Unidos dos fins do s\u00e9cu\u00ad lo XVIII, e a realidade brasileira dessa \u00e9poca, quando o regime  colonial chega ao fim, mas em condi\u00e7\u00f5es objetivas e em condi\u00e7\u00f5es  subjetivas muito diversas. Mencionar o fen\u00f4meno como transplan\u00ad ta\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 apenas coloc\u00e1-lo, n\u00e3o \u00e9 explic\u00e1-lo. Percorra-se o  rol program\u00e1tico das rebeli\u00f5es e conspira\u00e7\u00f5es do tempo, no Brasil:  ele alinha aqueles pontos que correspondiam, na Europa e nos  Estados Unidos, \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o burguesa em avan\u00e7o. Como reapare\u00ad ceram aqui, onde a burguesia praticamente n\u00e3o existe? Da\u00ed a de\u00ad fasagem: a realidade de uma \u00e9poca e a ideologia de outra \u00e9poca \u2014  \u00e9pocas hist\u00f3ricas, bem entendido. Conclus\u00f5es Os problemas que a hist\u00f3ria coloca se tornam muito mais  complexos quando fen\u00f4menos id\u00eanticos ocorrem em fases diferen\u00ad tes. Como o racioc\u00ednio \u00e9 quase sempre anal\u00f3gico e as classifica\u00e7\u00f5es<br><br> s\u00e3o buscadas em arsenal conceituai forjado antes, em outros mode\u00ad los, os t\u00edtulos tornam-se, desde logo, pass\u00edveis de d\u00favida e motivam  largas discuss\u00f5es. \u00c0s vezes acontece que o n\u00edvel das discuss\u00f5es n\u00e3o  ultrapassa o problema sem\u00e2ntico. Nem sempre, entretanto. Cabe  \u00e0 pr\u00f3pria discuss\u00e3o distinguir entre o formal e o essencial, pela  aplica\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica do m\u00e9todo hist\u00f3rico e do m\u00e9todo l\u00f3gico. Nada  pode ser compreendido \u2014 e, portanto, definido \u2014 fora do pro\u00ad cesso hist\u00f3rico, uma vez que tudo \u00e9 historicamente condicionado.  Conv\u00e9m verificar, a breves tra\u00e7os, o que acontece, nesse sentido,  com o problema da coloniza\u00e7\u00e3o. A primeira confus\u00e3o a repudiar \u00e9 aquela que associa o con\u00ad ceito \u00e0 categoria hist\u00f3rica de colonato, forma de transi\u00e7\u00e3o entre o  fim do escravismo cl\u00e1ssico e o in\u00edcio do feudalismo no Ocidente  europeu. Nesse processo de transi\u00e7\u00e3o, o escravo come\u00e7a a libertar-  se, isto \u00e9, a passar \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de servo. No caso brasileiro, isso  n\u00e3o tem nenhuma adequa\u00e7\u00e3o e lugar. A segunda confus\u00e3o, e a  mais grave, porque as semelhan\u00e7as formais, na realidade, induzem  ao erro, \u00e9 aquela que nasce do emprego, num caso concreto, de  categorias e conceitos gerados em outro caso concreto, conceitos  e categorias de determinado tipo de coloniza\u00e7\u00e3o a outro tipo de  coloniza\u00e7\u00e3o. De forma muito geral, partindo do Ocidente europeu, a colo\u00ad niza\u00e7\u00e3o teve dois momentos hist\u00f3ricos, e muito diversos: o movi\u00ad mento gerado pela cria\u00e7\u00e3o do mercado mundial, nos fins do s\u00e9cu\u00ad lo XV e in\u00edcio do s\u00e9culo XVI, com o mercantilismo e predom\u00ednio  do capital comercial, forma pr\u00e9-capitalista do capital, de que sur\u00ad giu a Am\u00e9rica para o mundo conhecido e quando Espanha e Por\u00ad tugal, de in\u00edcio, e Holanda e Inglaterra, depois, apoderam-se de  vastas extens\u00f5es no novo continente, ocupando-as, povoando-as e  explorando-as; e o movimento oriundo da expans\u00e3o capitalista, que  culminaria com o imperialismo, nos fins do s\u00e9culo XIX, de que  surgiram as \u00e1reas coloniais, e a coloniza\u00e7\u00e3o, da \u00c1frica e da \u00c1sia.  O fim da coloniza\u00e7\u00e3o, no primeiro caso, ocorreu entre as \u00faltimas  d\u00e9cadas do s\u00e9culo XVIII \u2014 independ\u00eancia das treze col\u00f4nias da  Am\u00e9rica do Norte \u2014 e primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XIX \u2014 inde\u00ad pend\u00eancia das col\u00f4nias espanholas e portuguesas da Am\u00e9rica. O  fim da coloniza\u00e7\u00e3o, no segundo caso, bem pr\u00f3ximo de n\u00f3s, ocorreu  a partir de 1945, do fim da 2.a  Guerra Mundial, com a der\u00ad rocada do chamado sistema colonial. Essa diferen\u00e7a, marcada no<br><br> tempo, perde significa\u00e7\u00e3o essencial quando limitada a isso. Porque  a diferen\u00e7a essencial est\u00e1 ligada \u00e0 dist\u00e2ncia hist\u00f3rica. Nos dois casos, entretanto, h\u00e1 uma decorr\u00eancia inevit\u00e1vel: o  passado colonial marca as na\u00e7\u00f5es que o sofreram. H\u00e1 sempre con-  seq\u00fc\u00eancias, mazelas, seq\u00fcelas ancoradas naquele passado. A prin\u00ad cipal, sem a menor d\u00favida \u2014 presente, inclusive, nas manifesta\u00ad \u00e7\u00f5es, mais disfar\u00e7adas ou ostensivas do neocolonialismo \u2014, est\u00e1  ligada \u00e0quela defini\u00e7\u00e3o: uma economia \u00e9 colonial quando a renda   que proporciona se concentra no exterior.  Em qualquer caso, no  tempo e no espa\u00e7o, pois, isso caracteriza uma depend\u00eancia colo\u00ad nial. O grande problema dos pa\u00edses de passado colonial, os do  primeiro como os do segundo tipo, consiste em criar, pois, uma  economia nacional. E, naturalmente, uma pol\u00edtica nacional, uma  cultura nacional. A cria\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica nacional est\u00e1, por  isso mesmo, ligada intimamente \u00e0 exist\u00eancia e funcionamento de  uma estrutura democr\u00e1tica: a caracter\u00edstica antinacional est\u00e1, pre\u00ad cisamente, na inexist\u00eancia de estrutura democr\u00e1tica, na vig\u00eancia  de formas ditatoriais de governo. A cria\u00e7\u00e3o de uma cultura nacio\u00ad nal e sua preserva\u00e7\u00e3o est\u00e1, tamb\u00e9m, vinculada intimamente ao pro\u00ad blema democr\u00e1tico da liberdade de pensamento e de express\u00e3o,  de comunica\u00e7\u00e3o em suma. S\u00e3o as for\u00e7as econ\u00f4micas antinacionais que geram as formas  pol\u00edticas e as formas culturais antinacionais: para manter aquelas,  \u00e9 absolutamente necess\u00e1rio suprimir as liberdades que condicionam  a democracia e a cultura. N\u00e3o importa, evidentemente, apenas o  passado colonial para que tais mazelas e seq\u00fcelas se manifestem:  ter passado colonial n\u00e3o constitui condena\u00e7\u00e3o irremiss\u00edvel. O que  constitui condena\u00e7\u00e3o, embora super\u00e1vel, \u00e9 persistirem condi\u00e7\u00f5es  de subordina\u00e7\u00e3o colonial, e elas persistem quando condi\u00e7\u00f5es pre\u00ad sentes, e n\u00e3o passadas, est\u00e3o ainda em vig\u00eancia. Quaisquer sejam  os apregoados \u00edndices de desenvolvimento \u2014 a coloniza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m  os apresentou aqui, com o a\u00e7\u00facar e com o ouro \u2014 a realidade  prova que h\u00e1 muito de colonial, no Brasil, na fase contempor\u00e2nea.  O problema das gera\u00e7\u00f5es que come\u00e7am a ingressar na maioridade,  pelas suas sucessivas camadas, consiste, pois, em eliminar as con-  seq\u00fc\u00eancias do passado colonial, para que o Brasil se torne nacional.<br><br> M MERCADO DE TRABALHO Nos fins do s\u00e9culo XIX, o Brasil conheceu mudan\u00e7as signifi\u00ad cativas em suas institui\u00e7\u00f5es. Tais mudan\u00e7as importavam no reco\u00ad nhecimento, no n\u00edvel dos fatos, de contradi\u00e7\u00f5es que existiam mas  vinham sendo detidas em seu desenvolvimento. A contradi\u00e7\u00e3o sem  o entendimento da qual n\u00e3o se pode verificar com clareza as linhas  do processo hist\u00f3rico brasileiro daquela \u00e9poca, estava entre o con\u00ad te\u00fado, o pa\u00eds, e a forma, o regime. O conte\u00fado estabelecido pela  realidade de uma transforma\u00e7\u00e3o da estrutura econ\u00f4mica obsoleta,  embora consagrada nas leis e nas institui\u00e7\u00f5es, e a resist\u00eancia que  encontravam as manifesta\u00e7\u00f5es j\u00e1 ostensivas de novas for\u00e7as sociais  em avan\u00e7o. Era a contradi\u00e7\u00e3o entre a forma institucional e o con\u00ad te\u00fado real. Em outras palavras, entre o desenvolvimento capitalista  que se acelerava e o quadro que a sociedade apresentava. O regime escravista do imp\u00e9rio, herdado da longa fase colo\u00ad nial, tornara-se incompat\u00edvel com o desenvolvimento e o alastra\u00ad mento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas. A monarquia foi, aqui, uma heran\u00ad \u00e7a do tipo colonial, trazia a marca da fase anterior em tudo e por  tudo. N\u00e3o apenas pela continuidade do regime mon\u00e1rquico, me\u00ad tropolitano ou brasileiro, mas principalmente pela continuidade do  que o regime colonial tinha de mais n\u00edtido. O imp\u00e9rio foi, aqui,  a continua\u00e7\u00e3o da col\u00f4nia, quanto ao fluxo da renda para o exterior,  at\u00e9 pouco mais ou menos a metade do s\u00e9culo XIX, passando a  iniciar a acumula\u00e7\u00e3o capitalista, de forma dependente, a partir de  ent\u00e3o. Esse processo de mudan\u00e7a \u00e9 que vai abalar a estrutura insti\u00ad tucional, impondo as altera\u00e7\u00f5es que ter\u00e3o epis\u00f3dio final na liqui\u00ad da\u00e7\u00e3o da monarquia. A rep\u00fablica \u00e9 a forma que assume, no Brasil, o processo de  avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas; pois, quando esse avan\u00e7a, vai  eliminando a heran\u00e7a colonial que o retardava. Para isso ocorrem  as mudan\u00e7as e reformas, entre as quais se destaca a cria\u00e7\u00e3o do  mercado de trabalho, com a amplia\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o de trabalho  assalariado. O imp\u00e9rio foi, essencialmente, a conjuga\u00e7\u00e3o do lati\u00ad f\u00fandio com o escravismo. Eram os seus tra\u00e7os importantes, her-<br><br> dados da fase colonial, derivados das condi\u00e7\u00f5es daquilo que ficou  conhecido como coloniza\u00e7\u00e3o e que durou mais de tr\u00eas s\u00e9culos,  deixando profundas ra\u00edzes, portanto. Foram os senhores de terras e de escravos que empresaram a  autonomia, na \u00e9poca em que toda a Am\u00e9rica Latina era abalada  pelo longo e tormentoso processo de separa\u00e7\u00e3o entre as metr\u00f3poles  ib\u00e9ricas e suas posses neste continente. Visto de fora, em escala inter\u00ad nacional, o processo foi \u00fanico e esteve condicionado pela ascens\u00e3o  brit\u00e2nica nos mares e no com\u00e9rcio mundial, com particularidades  em cada caso, evidentemente. Foi por for\u00e7a de certas particulari\u00ad dades que o Brasil chegou \u00e0 autonomia de forma bem diferente  daquela como se processou na Am\u00e9rica de origem espanhola. Entre  outras diferen\u00e7as, coube-nos a de realizar a independ\u00eancia sob ins\u00ad titui\u00e7\u00f5es que n\u00e3o estavam em nossas tradi\u00e7\u00f5es. A tradi\u00e7\u00e3o brasi\u00ad leira foi sempre republicana. Fundamentos sociais A sociedade brasileira, depois de tr\u00eas s\u00e9culos de dom\u00ednio  colonial, apresentava, em linhas gerais, a mesma estrutura dos pri\u00ad meiros dec\u00eanios, salvo as altera\u00e7\u00f5es introduzidas pelo advento da  minera\u00e7\u00e3o. A classe dominante era constitu\u00edda pelos senhores. A  constitui\u00e7\u00e3o outorgada de 1824 denominava-os \u201caltos e poderosos  senhores\u201d. Eles eram mesmo altos e poderosos senhores de terras,  de escravos e de servos. A medida da riqueza estava no n\u00famero  de escravos e na extens\u00e3o da terra. A minera\u00e7\u00e3o estabeleceu con\u00ad di\u00e7\u00f5es novas, pois permitiu o aparecimento precoce de uma ca\u00ad mada m\u00e9dia, isto \u00e9, constitu\u00edda por homens livres mas n\u00e3o-pro\u00ad priet\u00e1rios de terras e de escravos; quando muito, propriet\u00e1rios,  particularmente nas \u00e1reas urbanas, de pequenas extens\u00f5es, como  de n\u00famero reduzido de escravos, geralmente \u201cescravos de ganho\u201d. A amplia\u00e7\u00e3o da \u00e1rea do Estado, antes e depois da autonomia,  refor\u00e7ou a classe m\u00e9dia com o funcionalismo, sob todas as suas  formas \u2014 particularmente militares, padres e letrados \u2014, como  permitiu novo avan\u00e7o na divis\u00e3o do trabalho. Aparecem, agora,  aqueles que seguem as profiss\u00f5es ditas liberais, porque peculiares  aos homens livres. Pela constitui\u00e7\u00e3o de 1824, os escravos n\u00e3o<br><br> eram considerados brasileiros, nem cidad\u00e3os evidentemente; adian\u00ad te, passaram a ser aceitos como brasileiros mas n\u00e3o como cida\u00ad d\u00e3os. Nos amplos latif\u00fandios, dispersava-se a classe dos servos,  aqueles que viviam sob condi\u00e7\u00f5es feudais, condi\u00e7\u00f5es, depois, mui\u00ad to discutidas e at\u00e9 negadas. Na vitrine do regime gerado com a autonomia, aquele que  derivou das condi\u00e7\u00f5es em que ela ocorreu, estava, pois, uma corte,  com um imperador \u00e0 frente e os titulares a seu redor, como vassa\u00ad los. Essa nobreza de t\u00edtulos denunciava, de forma transparente, a  sua artificialidade: seus elementos traziam t\u00edtulos que lembravam,  na maioria dos casos, as propriedades que detinham ou at\u00e9 os  acidentes geogr\u00e1ficos conhecidos, em cuja regi\u00e3o viviam. Era, pois,  uma classe plantada, profundamente ligada \u00e0 propriedade, e a  propriedade era o latif\u00fandio escravista e feudal. Trabalho escravo  ou servil e apropria\u00e7\u00e3o de_ terra extensa foram os tra\u00e7os da infra-  estrutura da classe dominante brasileira da \u00e9poca da passagem do  regime colonial \u00e0 autonomia. Tra\u00e7os que persistiram, com o esta\u00ad belecimento da monarquia. Por volta de 1872, quando come\u00e7a a tomar vulto, novamen\u00ad te \u2014 esquecidos que estavam os seus profundos antecedentes his\u00ad t\u00f3ricos \u2014, o movimento pela mudan\u00e7a do regime, a popula\u00e7\u00e3o  brasileira se compunha de 94,5% de pessoas livres e 5,5% de  escravos; em n\u00fameros absolutos, mais ou menos 8.500.000 para  aqueles e 1.500.000 para estes. Era uma popula\u00e7\u00e3o que se agrupa\u00ad va em uns poucos n\u00facleos, majoritariamente nas proximidades ou  no litoral, com \u00e1reas internas que a minera\u00e7\u00e3o e a atividade pasto\u00ad ril haviam gerado, configurando aquela fisionomia de arquip\u00e9lago  j\u00e1 referida por muitos. As dist\u00e2ncias geravam ou mantinham dife\u00ad ren\u00e7as por vezes profundas, refor\u00e7ando a in\u00e9rcia social e a resis\u00ad t\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a que foi sempre um tra\u00e7o importante na socieda\u00ad de brasileira, tanto mais importante quanto mais antigos os tempos. A sociedade imperial estava retratada nas institui\u00e7\u00f5es pol\u00edti\u00ad cas. Come\u00e7ava a diferen\u00e7a de classes a aparecer, em sua verda\u00ad deira grandeza, nas disposi\u00e7\u00f5es eleitorais. Meio s\u00e9culo depois da  autonomia, quando era j\u00e1 manifesta a decad\u00eancia do regime, a  Lei Saraiva reduzia o eleitorado, recrutado \u00e0 base da renda, a so\u00ad mente 145.296 cidad\u00e3os, menos de 1,5% do total da popula\u00e7\u00e3o.  Foi quando Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, o Mo\u00e7o, pronunciou um discurso, na  C\u00e2mara, que merecia ser conhecido ainda hoje, pe\u00e7a pol\u00edtica da<br><br> mais alta significa\u00e7\u00e3o, um dos raros momentos democr\u00e1ticos do  parlamento imperial. Ele mostrava a ignom\u00ednia de serem exclu\u00eddos do direito de  votar o que denominava de popula\u00e7\u00e3o ativa, isto \u00e9, os que traba\u00ad lhavam. Era o horror ao trabalho, sempre presente na sociedade  brasileira ainda hoje, e que assinala n\u00e3o um sentido de aristocra\u00ad cia, como pretendem alguns ing\u00eanuos, mas o sentido de posse  monopolista do poder por uma classe, excluindo a discuss\u00e3o dos  problemas por parte dos que criavam a riqueza. O horror ao  trabalho, enraizado no escravismo colonial, era um tra\u00e7o t\u00edpico:  trabalhar era uma indignidade, desonrava os homens ditos livres. As elei\u00e7\u00f5es no imp\u00e9rio n\u00e3o passavam de farsa, e como tal  foram denunciadas muitas vezes pelos pr\u00f3prios elementos da clas\u00ad se dominante, nas contradi\u00e7\u00f5es que os separavam e antagonizavam  por vezes. Eram indiretas, conforme preceituava o artigo 90 da  constitui\u00e7\u00e3o outorgada. Nele se dispunha, efetivamente, que as no\u00ad mea\u00e7\u00f5es para a Assembl\u00e9ia Geral \u201cser\u00e3o feitas por elei\u00e7\u00f5es indire\u00ad tas, elegendo a massa dos cidad\u00e3os ativos em assembl\u00e9ias paro\u00ad quiais os eleitores de prov\u00edncias e estes os representantes da na\u00e7\u00e3o  e prov\u00edncias\u201d. Havia uma esp\u00e9cie de sele\u00e7\u00e3o do eleitorado, como  se este fosse numeroso demais. Com a Lei Saraiva, era eliminada  a camada inferior desse eleitorado, isto \u00e9, aqueles mais pr\u00f3ximos  do povo. No artigo 92, a constitui\u00e7\u00e3o dispunha que estavam exclu\u00eddos  do direito de votar, mesmo nas elei\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias ou paroquiais,  aqueles que n\u00e3o tivessem de renda a quantia de cem mil r\u00e9is por  bens de raiz, ind\u00fastria e com\u00e9rcio ou emprego. Nem os analfabe\u00ad tos nem as pra\u00e7as de pr\u00e9 eram exclu\u00eddos expressamente. N\u00e3o era  preciso: a discrimina\u00e7\u00e3o estava estabelecida \u00e0 base da renda. Quan\u00ad do, em 1855, se discutira a chamada Lei dos C\u00edrculos, o Senado,  que era vital\u00edcio, quase impugnou, lastimando que \u201cdeputados e  senadores n\u00e3o sair\u00e3o mais dentre as pessoas not\u00e1veis\u201d, mas den\u00ad tre as \u201cnotabilidades de aldeia, os empregados subalternos\u201d. Era  a rea\u00e7\u00e3o da elite contra a \u201cchusma\u201d. A reforma eleitoral, com a Lei Saraiva, teve tempestuosa tra\u00ad mita\u00e7\u00e3o. Vitoriosa na C\u00e2mara, foi acintosamente rejeitada pelo  Senado. O dispositivo que concedia o direito de voto aos n\u00e3o-  cat\u00f3licos j\u00e1 de si surpreendente, foi recusado. Nabuco de Ara\u00fajo,  que por isso pagou alto pre\u00e7o pol\u00edtico, faria do quadro um retrato<br><br> amargo: \"A elei\u00e7\u00e3o ser\u00e1 de poucos, t\u00e3o concentrada como est\u00e1 a  propriedade [ . .  . ] O rem\u00e9dio para isso estaria, senhores, no imposto  territorial que dividisse a grande propriedade in\u00fatil ou n\u00e3o-culti-  vada e concorresse para regularizar as posses dos colonos ou ren\u00ad deiros, e os direitos respectivos.\u201d Estava repetindo a recomenda\u00e7\u00e3o  de Jos\u00e9 Bonif\u00e1cio, o Patriarca, que j\u00e1 ligava a aboli\u00e7\u00e3o do escra\u00ad vismo \u00e0 quest\u00e3o da terra. Problema que, at\u00e9 os nossos dias, con\u00ad tinua a preocupar o legislador e desperta controv\u00e9rsias anacr\u00f4nicas. Da\u00ed a estreiteza do campo eleitoral, reduzido, j\u00e1 no fim do  regime, a poucas dezenas de milhares de eleitores, a 0,25% da  popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds. E as escolhas, que hoje nos parecem curiosas,  e que eram entretanto naturais, dadas as condi\u00e7\u00f5es da \u00e9poca,  como a de um senador, Afonso Lamounier, por Minas Gerais,  com apenas 54 votos, em 1888, j\u00e1 na agonia do regime, eram  comuns. Taunay, em seu precioso livro O Senado do Imp\u00e9rio,   menciona dados que hoje nos parecem espantosos: na primeira  escolha de senadores, em 1826, para s\u00f3 falar nos que foram no\u00ad meados \u2014 porque havia disso tamb\u00e9m, n\u00e3o bastava ser eleito \u2014 ,  o Par\u00e1 elegeu J. V. Nabuco de Ara\u00fajo com 94 votos; o Rio Grande  do Norte elegeu Afonso deAibuquerque Maranh\u00e3o com apenas  21 votos; Alagoas elegeu Felisberto Caldeira Brant Pontes com 67  votos; o Esp\u00edrito Santo elegeu Francisco dos Santos Pinto com  31 votos; Santa Catarina elegeu Louren\u00e7o Rodrigues de Andrade  com 12 votos; Mato Grosso elegeu Caetano Pinto de Miranda  Montenegro com 10 votos. \u00c9 poss\u00edvel dizer que isso foi na primeira elei\u00e7\u00e3o e no in\u00edcio  da vida independente. Nada disso. Nos meados do s\u00e9culo, as coi\u00ad sas continuavam como dantes: o Amazonas, em 1852, levou ao  Senado Herculano Ferreira Pena com 45 votos; Esp\u00edrito Santo,  em 1850, a Jos\u00e9 Martins da Cruz Jobim com 64 votos; Mato  Grosso, em 1854, a Jos\u00e9 Antonio de Miranda, com 65 votos. Nos  fins do regime, era ainda poss\u00edvel eleger um senador, como acon\u00ad teceu no Esp\u00edrito Santo, em 1879, com Cristiano Benedito Otoni,  com 158 votos. O senador que alcan\u00e7ou maior vota\u00e7\u00e3o, em todo  o per\u00edodo mon\u00e1rquico, foi Evaristo Ferreira da Veiga, em 1887,  em Minas Gerais, um dos maiores col\u00e9gios eleitorais do tempo,  com 10.572 votos, em detrimento de Manoel Jos\u00e9 Soares, que alcan\u00ad \u00e7ou 10.900 votos. Verifica-se que nem sempre o mais votado era o  escolhido pela nomea\u00e7\u00e3o do imperador. Logo ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o<br><br> da lei das elei\u00e7\u00f5es diretas e em um dos maiores col\u00e9gios eleitorais  do pa\u00eds, a Bahia, Rui Barbosa foi reconduzido \u00e0 C\u00e2mara com pouco  mais de 400 votos. Esses dados denunciam a estreiteza do campo  em que se desenvolvia a atividade pol\u00edtica, e a aus\u00eancia de povo  nele. Com o desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas e, depois,  com a revolu\u00e7\u00e3o burguesa aqui, surgiu a controv\u00e9rsia: o trabalho  escravo foi extinto por for\u00e7a da resist\u00eancia dos escravos ou por  for\u00e7a do gesto da princesa? Existe j\u00e1 acervo consider\u00e1vel de obras  importantes em torno do tema. Come\u00e7aram a ser melhor estuda\u00ad dos os epis\u00f3dios que pontilharam a longa e terr\u00edvel resist\u00eancia  oposta pelos escravos ao jugo que os oprimia. A historiografia  brasileira come\u00e7ou a aceitar a tese de que a escravid\u00e3o n\u00e3o foi  mansa, como quiseram fazer crer ensa\u00edstas do tipo de Gilberto  Freyre. Muito ao contr\u00e1rio, ela encontrou tenaz resist\u00eancia, perma\u00ad nente, por vezes desvairada, outras vezes organizada da parte dos  escravos. Menos estudadas t\u00eam sido as formas como a classe do\u00ad minante tratou o problema do trabalho e conduziu o processo da  aboli\u00e7\u00e3o do escravismo. Ela o fez, entretanto, com rigoroso m\u00e9todo,  efic\u00e1cia nas a\u00e7\u00f5es e deliberado prop\u00f3sito na defesa de seus inte\u00ad resses. Derrocada do escravismo A independ\u00eancia brasileira, como \u00e9 sabido, embora n\u00e3o cons\u00ad te dos comp\u00eandios, foi realizada sob os ausp\u00edcios da Inglaterra,  como o reconhecimento dela pelos demais governos, depois. Por\u00ad tugal estava ligado \u00e0 Inglaterra por estreitos la\u00e7os de depend\u00eancia  econ\u00f4mica e financeira e essa depend\u00eancia nos foi transmitida. A   classe dominante brasileira da \u00e9poca, que presidiu a independ\u00ean\u00ad cia, realizando-a na medida de seus interesses, tinha com a In\u00ad glaterra contradi\u00e7\u00e3o a respeito do tr\u00e1fico negreiro, n\u00e3o podia  abrir m\u00e3o da for\u00e7a de trabalho escravo e resistiu a todas as pres\u00ad s\u00f5es brit\u00e2nicas nesse sentido, mesmo quando tais press\u00f5es geraram  o bill Aberdeen,  ato do governo de Londres que permitia aos  barcos de guerra de sua bandeira o apresamento dos navios ne\u00ad greiros, com confisco de sua carga humana. Em plena expans\u00e3o capitalista e em vias de estender \u00e0 \u00c1frica  a sua domina\u00e7\u00e3o, a Inglaterra fez todos os esfor\u00e7os para a sus-<br><br> pens\u00e3o do tr\u00e1fico, de que fora pioneira e monopolizadora. Apesar  de nos termos submetido aos tratados econ\u00f4micos de 1810 e 1824,  extremamente onerosos para n\u00f3s, n\u00e3o cedemos quanto ao trabalho  escravo e aos fornecimentos africanos. Em 1844, Alves Branco  come\u00e7ou a rever a pol\u00edtica de submiss\u00e3o e estabeleceu as tarifas  que tomaram o seu nome e reviam a franquia anterior \u00e0s mercado\u00ad rias inglesas. A tarifa era muito mais fiscal do que protecionista  e apontava num sentido que foi mantido aqui atrav\u00e9s dos tempos:  o de tributar particularmente a importa\u00e7\u00e3o, cujos \u00f4nus s\u00e3o dis\u00ad tribu\u00eddos a toda a sociedade, deixando livre, ou subsidiando, como  nos nossos dias, a exporta\u00e7\u00e3o, cujos lucros s\u00e3o privativos dos pos\u00ad suidores. Em 1850, por outro lado, o governo brasileiro extinguia o  tr\u00e1fico negreiro. A classe dominante aqui, ao tempo do \u201cessencial\u00ad mente agr\u00edcola\u201d, dispunha ainda de duas formas de recrutamento  de for\u00e7a de trabalho escravo: o mercado interno, com a venda de  escravos de umas prov\u00edncias a outras, e a reprodu\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica.  Viveria, da\u00ed por diante, dessas duas fontes. Mas come\u00e7aria a enca\u00ad rar com seriedade e pertin\u00e1cia um problema que insistiria, por  isso, a permanecer no palco das discuss\u00f5es e das reformas. Na  segunda metade do s\u00e9culo XIX, realmente, ocorrem profundas alte\u00ad ra\u00e7\u00f5es na estrutura brasileira de produ\u00e7\u00e3o. Come\u00e7aram, pratica\u00ad mente, com a lei de terras, de 1850, dispondo que a terra s\u00f3 po\u00ad deria ser adquirida por compra, isto \u00e9, englobava a terra no mer\u00ad cado. Era um dos tra\u00e7os iniciais das rela\u00e7\u00f5es capitalistas em lento  crescimento ent\u00e3o, rela\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com o trabalho escravo. Os saldos na balan\u00e7a de com\u00e9rcio externo, que passaram a ser  constantes na \u00e9poca e da\u00ed por diante, provenientes do volume e  do valor do caf\u00e9 exportado, permitiram a acumula\u00e7\u00e3o e o  seu crescimento, ao mesmo passo .  que o mercado interno,  outra causa desse crescimento, iniciava uma etapa de expans\u00e3o  que iria concorrer para ela, mesmo sofrendo os efeitos das crises  c\u00edclicas do capitalismo em escala mundial, que abalavam periodi\u00ad camente a economia brasileira, retardando o seu desenvolvimento.  Por outro lado, \u00e9 o momento em que se iniciam e ampliam os  investimentos estrangeiros aqui, particularmente os brit\u00e2nicos, e  tomam vulto os empr\u00e9stimos externos. O Brasil se apresentava como  \u00e1rea promissora de aplica\u00e7\u00e3o de capitais.<br><br> \u00c9 dessa \u00e9poca a introdu\u00e7\u00e3o aqui das ferrovias, como do te\u00ad l\u00e9grafo e dos servi\u00e7os p\u00fablicos e transportes, em que os capitais  ingleses foram investidos e auferiram grandes lucros, sempre asse\u00ad gurados por contratos leoninos. Na verdade, o Brasil se moderniza\u00ad va e essa moderniza\u00e7\u00e3o correspondia ao avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capi\u00ad talistas. Ora, tais rela\u00e7\u00f5es exigiam a for\u00e7a de trabalho livre, isto  \u00e9, o trabalho assalariado. As solu\u00e7\u00f5es de emerg\u00eancia, ent\u00e3o aven\u00ad tadas, inclusive a imigra\u00e7\u00e3o chinesa, mostraram-se invi\u00e1veis. Nas  \u00e1reas cafeeiras novas, na expans\u00e3o territorial da \u00e9poca, estimula\u00ad das pelos altos lucros, come\u00e7avam a repontar press\u00f5es pela imigra\u00ad \u00e7\u00e3o europ\u00e9ia, com o financiamento estabelecido pelo governo pro\u00ad vincial paulista. Esse financiamento, que o governo central passou  depois a manter, tornava muito mais barato o trabalho livre do  que o trabalho do escravo. Por diversos motivos \u2014 e n\u00e3o os gen\u00e9ricos, como uma ci\u00eancia  manca pretende estabelecer \u2014 o rendimento do trabalho escravo,  al\u00e9m de tudo, era mais baixo do que o do trabalho livre. Coinci\u00ad dentemente, surgira na It\u00e1lia uma crise que pressionava no sentido  da emigra\u00e7\u00e3o de parcela ponder\u00e1vel de trabalhadores expulsos do  mercado nacional. Assim, quando o s\u00e9culo XIX se aproximava  do fim, o regime de trabalho no Brasil, nas \u00e1reas em desenvolvi\u00ad mento, passaria, vagarosamente, a assentar no trabalho livre do  imigrante, isto \u00e9, no trabalho assalariado. Como, paralelamente, o  mercado interno se desenvolvia, destacadamente nas \u00e1reas de tra\u00ad balho assalariado, surgiam ind\u00fastrias de bens de consumo e a divi\u00ad s\u00e3o do trabalho se ampliou. Era uma nova sociedade que surgia e,  nela, o proletariado dava os primeiros passos. At\u00e9 os anos 20 do  s\u00e9culo XX, a maioria dos oper\u00e1rios paulistas era de estrangeiros.  Isto mostra como n\u00e3o ocorreu aqui a passagem do trabalho escra\u00ad vo ao trabalho livre, mas a substitui\u00e7\u00e3o daquele por este. Essas transforma\u00e7\u00f5es exerceram enorme influ\u00eancia no proces-  ao de liquida\u00e7\u00e3o do trabalho escravo .De um lado, crescia a \u00e1rea  de expans\u00e3o do trabalho livre; de outro lado, crescia a resist\u00eancia  dos escravos ao trabalho for\u00e7ado. Essa resist\u00eancia vinha evoluindo  das fugas em massa para os quilombos, de fase hist\u00f3rica anterior,  para as fugas em massa para o trabalho livre, cujas portas, entre\u00ad tanto, estavam cerradas para os oriundos das senzalas. Cresciam,  portanto, as press\u00f5es para a solu\u00e7\u00e3o do problema do trabalho, e  a classe dominante estava atenta no encaminhamento dela.<br><br> Acabar com o trabalho escravo e substitu\u00ed-lo pelo trabalho  assalariado passou a estar no centro das preocupa\u00e7\u00f5es do legisla\u00ad dor e do pol\u00edtico, \u2014 a quest\u00e3o do trabalho e do seu mercado passa  a ser a quest\u00e3o central do desenvolvimento aqui das rela\u00e7\u00f5es ca\u00ad pitalistas que vinham sendo aceleradas. Mas as solu\u00e7\u00f5es, como  era natural e derivava do desigual desenvolvimento interno, n\u00e3o  eram igualmente satisfat\u00f3rias. Nas \u00e1reas em que crescia e se expan\u00ad dia territorialmente a lavoura do caf\u00e9 e em que come\u00e7ava tamb\u00e9m  a crescer a produ\u00e7\u00e3o industrial, as press\u00f5es no sentido do trabalho  livre eram mais fortes e elas dispunham de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica  mais poderosa. O problema do elemento servil, como ent\u00e3o se dizia, esteve,  naturalmente, nas cogita\u00e7\u00f5es do Conselho de Estado desde os anos  cinquenta. A eclos\u00e3o da guerra com o Paraguai desviou as aten\u00ad \u00e7\u00f5es e o problema ficou arquivado temporariamente. Com o fim  da guerra, que corresponde \u00e0 funda\u00e7\u00e3o do Partido Republicano,  isto \u00e9, a contesta\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3prio regime pol\u00edtico, ele volta ao palco,  e volta com as press\u00f5es crescentes para a sua solu\u00e7\u00e3o, e com a  urg\u00eancia de que ela se revestia. A  guerra terminou em 1870. Em 1871, Paranhos apresentava  o programa que seria a sua bandeira de luta no legislativo impe\u00ad rial. Dele constava, como ponto principal, a quest\u00e3o do elemento  servil. As discuss\u00f5es foram tempestuosas porque as resist\u00eancias se  apresentaram e procuravam criar um clima de p\u00e2nico: a extin\u00e7\u00e3o do  trabalho escravo era apresentada como amea\u00e7adora para a segu\u00ad ran\u00e7a da classe dominante e at\u00e9 para a unidade do pa\u00eds. Paranhos,  nos debates, procurou deixar claro que os seus oponentes care\u00ad ciam de raz\u00e3o. Destacou, com veem\u00eancia, que o projeto daquilo  que passou a ser conhecido depois, como Lei do Ventre Livre,  visava, precipuamente, \u201czelar pelos verdadeiros e leg\u00edtimos direi\u00ad tos dos propriet\u00e1rios agr\u00e1rios\u201d. Perdig\u00e3o Malheiro, na oposi\u00e7\u00e3o,  afirmava que, convertido em lei, o projeto provocaria a guerra  civil no pa\u00eds. A viol\u00eancia dos debates foi tal que Paranhos foi  mesmo acusado de comunista pelos opositores, o que prova que os  anticomunistas modernos, aqui, n\u00e3o s\u00e3o sequer originais. O projeto n\u00e3o se destinava, na verdade, a assegurar a liber\u00ad dade dos escravos, mas a autoridade dos senhores. Era um passo  importante para, diante da amea\u00e7a do quadro social, de um lado.  e as necessidades da classe dominante, de outro, estabelecer<br><br> a estrat\u00e9gia pol\u00edtica para' operar a temida transi\u00e7\u00e3o ao trabalho li\u00ad vre, isto \u00e9, ao trabalho assalariado, criando o mercado de trabalho  de que a expans\u00e3o econ\u00f4mica dependia e de que necessitava, que  a estrutura da produ\u00e7\u00e3o vigente exigia. Mas o projeto Paranhos  continha um tra\u00e7o inovador: inaugurava a interven\u00e7\u00e3o do Estado  no mercado de trabalho, estabelecendo condi\u00e7\u00f5es para o seu fun\u00ad cionamento. A lei, na verdade, reafirmava a autoridade dos senhores. N\u00e3o  libertava os escravos, apenas estabelecia condi\u00e7\u00f5es para a sua li\u00ad berdade. Os nascituros eram declarados livres, mas ficavam sob  os cuidados de seus senhores at\u00e9 os oito anos, quando estes ou  receberiam a indeniza\u00e7\u00e3o de seiscentos mil r\u00e9is por cabe\u00e7a que  libertassem ou permaneceriam com a posse deles at\u00e9 que comple\u00ad tassem 21 anos. Isso importava em assegurar ao propriet\u00e1rio que  ele poderia manter a propriedade dos nascituros at\u00e9 1892 \u2014 ora,  quatro anos antes disso, a escravid\u00e3o estava extinta, embora n\u00e3o  fosse tal evento previsto, menos ainda o prazo de sua ocorr\u00eancia.  A manobra foi sempre, da parte da classe dominante, no sentido  de protelar o fim do escravismo. Ela balan\u00e7ava, durante todo o  tempo, entre a necessidade de liquidar o escravismo e o receio de  liquid\u00e1-lo. O registro de escravos, ent\u00e3o criado, para ser estabelecido,  pela pr\u00f3pria lei, em 1872, foi burlado de todas as maneiras. Re\u00ad lat\u00f3rios oficiais, adiante, mostravam que a iniciativa privada li\u00ad bertara seis vezes mais escravos do que o Estado e isso provava  que a liberta\u00e7\u00e3o dos escravos, n\u00e1 \u00e9poca, interessava a muitos se\u00ad nhores, que pretendiam livrar-se deles. Depoimento de Rui Barbosa,  em 1884, mostrava que os recursos do Fundo de Emancipa\u00e7\u00e3o  haviam libertado menos de 20.000 escravos; ainda que tais recur\u00ad sos fossem elevados cinco vezes s\u00f3 libertariam 120.000 escravos  at\u00e9 o fim do s\u00e9culo. Em 1879, o Estado voltava a intervir no mercado de trabalho  e baixava a lei que regulava as condi\u00e7\u00f5es de seu funcionamento.  Sem o conhecimento dessa lei, a mais importante, no tempo, para  o problema que estava na preocupa\u00e7\u00e3o de todos, \u00e9 imposs\u00edvel com\u00ad preender como as classes dominantes conduziam o processo e  como preservavam os seus interesses no andamento desse, como  sempre cuidaram de que a legisla\u00e7\u00e3o n\u00e3o ferisse aqueles interesses,  antes os assegurasse. A legisla\u00e7\u00e3o, ao longo do tempo, e at\u00e9 \u00e0<br><br> chamada aboli\u00e7\u00e3o, protege os senhores e n\u00e3o os escravos. O ato  de 1879 estabelecia condi\u00e7\u00f5es com profundos v\u00ednculos com toda  a legisla\u00e7\u00e3o ligada ao trabalho, particularmente a chamada Lei  do Ventre Livre, baixada oito anos antes; essa lei afetava os escra\u00ad vos, os libertos e os trabalhadores livres. Em setembro de 1885, surgiria nova medida, destinada a pros\u00ad seguir na estrat\u00e9gia para a cria\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, a lei  dita de liberdade dos sexagen\u00e1rios. Ela estabelecia novas normas  para o registro de escravos, agora exigindo a idade deles, aumen\u00ad tava o Fundo de Emancipa\u00e7\u00e3o e discriminava as condi\u00e7\u00f5es para a  liberta\u00e7\u00e3o dos velhos escravos, na verdade aqueles que j\u00e1 estavam  imprest\u00e1veis para o trabalho. \u00c9 uma lei muito clara em seus dis\u00ad positivos: os escravos sexagen\u00e1rios permaneceriam na posse de  seus senhores ainda por cinco anos se estes, os senhores, optassem  pelo trabalho livre em suas propriedades. A lei obrigava os liber\u00ad tos a residirem por cinco anos no local onde trabalhavam. Eram  libertados imediatamente os escravos de mais de 65 anos de idade.  Os maiores de 60 anos eram obrigados a trabalhar por mais tr\u00eas  anos onde estavam. Tanto a lei de loca\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de 1879,  como a do Ventre Livre, como a dos Sexagen\u00e1rios estabeleceram  as condi\u00e7\u00f5es para a extin\u00e7\u00e3o do trabalho escravo no Brasil. Elas  regularam a forma como se estabeleceu o processo; a aboli\u00e7\u00e3o n\u00e3o  entrou em detalhes, por isso mesmo, \u2014 tudo estava regulado. O que fica evidente do conhecimento dessa legisla\u00e7\u00e3o \u00e9 a  preocupa\u00e7\u00e3o fundamental da classe dominante na cria\u00e7\u00e3o do mer\u00ad cado de trabalho. N\u00e3o h\u00e1 nela nenhuma preocupa\u00e7\u00e3o com os escra\u00ad vos; o legislador estava preocupado com os senhores e n\u00e3o com  os escravos. Libertar sexagen\u00e1rios, realmente, e proclamar tal dis\u00ad posi\u00e7\u00e3o como benemer\u00eancia \u00e9 supor que as pessoas perderam o  h\u00e1bito de raciocinar. Mas foram os p\u00f3steros, e particularmente  uma historiografia vesga, que fizeram da legisla\u00e7\u00e3o da \u00e9poca um  tema edificante, mistificando o problema. A derrocada do escra\u00ad vismo correspondeu a uma necessidade hist\u00f3rica, correspondeu ao  avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas. Uma nova sociedade Na hist\u00f3ria h\u00e1 que considerar de forma muito atenta, etapa  por etapa, o que se conhece como \u00e1rea pol\u00edtica, isto \u00e9. o espa\u00e7o<br><br> ocupado por aqueles que participam das lutas pol\u00edticas. Essa par\u00ad ticipa\u00e7\u00e3o pode ser consciente ou n\u00e3o. Ora, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX,  historicamente, a realidade colocava no palco pol\u00edtico dois proble\u00ad mas fundamentais, o da autonomia e o da liberdade. Salvo oca\u00ad si\u00f5es excepcionais, as classes dominadas, escravos e servos, n\u00e3o  participavam da \u00e1rea pol\u00edtica e, portanto, das lutas que nela se  travavam. A participa\u00e7\u00e3o come\u00e7ava com os elementos urbanos li\u00ad gados \u00e0 camada mercantil e \u00e0 pequena burguesia. As decis\u00f5es ema\u00ad navam da classe dominante. Foram as condi\u00e7\u00f5es sociais do pa\u00eds que permitiram o controle  do processo pol\u00edtico \u00e0 classe dominante de senhores. Ela estabe\u00ad leceu os limites que continha o processo da autonomia. Excluiu  deles o problema da liberdade. Assim foi articulada a estrutura  do imp\u00e9rio, imposta para atender aos interesses da classe domi\u00ad nante e para deter qualquer tend\u00eancia \u00e0 mudan\u00e7a. A monarquia  retratou as condi\u00e7\u00f5es em que aquela estrutura, com ra\u00edzes colo\u00ad niais, foi estabelecida. O tormentoso per\u00edodo em que se processou  a autonomia, iniciado, na realidade, com as conjuras dos fins do  s\u00e9culo XVIII e in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, fez aflorar as contradi\u00e7\u00f5es  sociais. Quando o s\u00e9culo XIX entrou em sua segunda metade, o  processo se estratificou, no golpe da Maioridade, estabelecendo as  grandes linhas que a sociedade brasileira apresentou, \u2014 uma so\u00ad ciedade em que a resist\u00eancia \u00e0s mudan\u00e7as passaria a ser tra\u00e7o  caracter\u00edstico. A autonomia foi aqui, pois, uma empresa da classe dominante,  sob os ausp\u00edcios da Inglaterra, com a qual, entretanto, o Brasil  teria duas contradi\u00e7\u00f5es: a das tarifas e a do tr\u00e1fico negreiro. A   primeira foi resolvida a partir da reforma de Alves Branco; a se\u00ad gunda foi resolvida com a lei que extinguiu o tr\u00e1fico, em 1850.  As contradi\u00e7\u00f5es, a partir da\u00ed, desenvolvem-se no n\u00edvel dos em\u00ad pr\u00e9stimos e dos investimentos \u2014 mas tais contradi\u00e7\u00f5es englobam  apenas o povo brasileiro pois a classe dominante se associa ao  pr\u00e9-imperialismo ingl\u00eas. A pol\u00edtica brit\u00e2nica visava particularmen\u00ad te o mercado. Aberto o nosso desde os acordos de 1810 e 1824,  restava a penetra\u00e7\u00e3o, procurada desde o in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, no  mercado platino. A classe dominante no Brasil herda, pois, da  face colonial, a chamada \u201cquest\u00e3o platina\u201d, tornando-nos instru\u00ad mento das press\u00f5es brit\u00e2nicas no Prata.<br><br> A segunda metade do s\u00e9culo XIX n\u00e3o assinala apenas a con\u00ad solida\u00e7\u00e3o das institui\u00e7\u00f5es brasileiras, com a monarquia bragantina,  assinala, tamb\u00e9m, uma s\u00e9rie de mudan\u00e7as econ\u00f4micas e financei\u00ad ras. Surgem as ferrovias de penetra\u00e7\u00e3o, sempre para atender ao  transporte de mat\u00e9rias-primas do interior ao litoral, destinadas \u00e0  exporta\u00e7\u00e3o, ferrovias em que os capitais ingleses encontram largo  campo de aplica\u00e7\u00e3o. Surgem os servi\u00e7os p\u00fablicos, com o desen\u00ad volvimento urbano, dos transportes ao g\u00e1s, \u00e0 luz, ao tel\u00e9grafo. A \u00e9poca assinala mudan\u00e7as particularmente em dois sentido:  o aumento do volume e valor da produ\u00e7\u00e3o, particularmente a  cafeeira, e o desenvolvimento do mercado interno, dois sentidos  que confluem na resultante de crescimento do ritmo da acumula\u00ad \u00e7\u00e3o e das rela\u00e7\u00f5es capitalistas. O Brasil passa a apresentar duas  faces, a de um pa\u00eds em processo de moderniza\u00e7\u00e3o, com as referidas  mudan\u00e7as, e a de um pa\u00eds arcaico, com rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o in\u00ad compat\u00edveis com o desenvolvimento. As agita\u00e7\u00f5es ligadas a esse  ritmo novo \u00e9 que desembocam nas reformas institucionais do fim  do s\u00e9culo. Quando o crescimento da produ\u00e7\u00e3o gera, de forma crescente,  montantes de riqueza que se transformam em capital, gera tamb\u00e9m  reformas significativas no mercado de trabalho, gerando o trabalho  assalariado. S\u00e3o processos conjugados, mas o primeiro reponta pri\u00ad meiro e acompanha depois adequadamente o segundo. A acelera\u00ad \u00e7\u00e3o do ritmo nesse impulso para a mudan\u00e7a apresenta para a  sociedade exig\u00eancias novas de mudan\u00e7a. Da\u00ed as chamadas quest\u00f5es  do fim do s\u00e9culo, desenvolvidas num clima de agita\u00e7\u00e3o que anun\u00ad cia contrastes e altera\u00e7\u00f5es. A legisla\u00e7\u00e3o retrata esse clima e vai  definindo as mudan\u00e7as. Elas afetam agora o problema da liberdade,  deixado de lado na fase da autonomia. O Brasil dos fins do s\u00e9culo \u00e9 completamente diferente do  Brasil do in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, este ainda t\u00e3o impregnado de tudo  aquilo que definira o regime colonial. As mudan\u00e7as, em sua acele\u00ad ra\u00e7\u00e3o, geram uma crise, pontilhada pelas quest\u00f5es que aparecem  no palco pol\u00edtico. A crise representa a contradi\u00e7\u00e3o entre o conte\u00fa\u00ad do e a forma, o conte\u00fado que as mudan\u00e7as definem, e a forma  definida pela estrutura institucional. Da\u00ed mudan\u00e7as como a da  derrocada do escravismo e a do advento da rep\u00fablica \u2014 primeiro  passo para o desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no Brasil.<br><br> A REVOLU\u00c7\u00c3O BURGUESA NO BRASIL Certo dia, participando de semin\u00e1rio em uma de nossas uni\u00ad versidades, deparei com a afirma\u00e7\u00e3o, feita por um dos professores  presentes, titular de cadeira de hist\u00f3ria, de que n\u00e3o havia o que  discutir quanto \u00e0 fase de passagem da sociedade brasileira \u00e0 etapa  capitalista. Para ele \u2014 e afirmava isto de maneira categ\u00f3rica \u2014  o capitalismo, no Brasil, datava da etapa colonial, existira sempre.  A minha surpresa foi id\u00eantica \u00e0 que sentira, h\u00e1 muitos anos, em  exame de portugu\u00eas, quando um aluno afirmou que a palavra  aqui era verbo e instado a conjug\u00e1-lo no presente do indicativo,  n\u00e3o titubeou, recitando: eu aqui, tu ali, ele acol\u00e1, n\u00f3s na frente,  v\u00f3s atr\u00e1s, eles no meio. Pois a heresia, para n\u00e3o dizer a cincada,  era do mesmo quilate. Se o Brasil era capitalista desde o s\u00e9culo XVI \u2014 afirma\u00e7\u00e3o  colocada como indiscut\u00edvel \u2014 , era espantoso que tiv\u00e9ssemos estu\u00ad dado a revolu\u00e7\u00e3o francesa, epis\u00f3dio e processo do s\u00e9culo XVIII,  ou a revolu\u00e7\u00e3o inglesa, cuja primeira etapa datava do s\u00e9culo XVII.  N\u00f3s, no Brasil, \u00e9ramos capitalistas antes dos franceses e dos ingle\u00ad ses. Conseq\u00fcentemente, a nossa burguesia era classe dominante na  fase colonial e antecedera tamb\u00e9m ela \u00e0 burguesia francesa e \u00e0  burguesia inglesa. O fato ficaria no n\u00edvel do anedot\u00e1rio se a tese  n\u00e3o fosse esposada e defendida tamb\u00e9m por not\u00f3ria e eminente  figura do ensino nacional, que timbrava em afirm\u00e1-la. N\u00e3o era,  pois, produto da imagina\u00e7\u00e3o do jovem professor, que apenas a  repetira, pondo nela a \u00eanfase de sua presun\u00e7\u00e3o no saber. N\u00e3o.  Ela estava alicer\u00e7ada, e solidamente, numa concep\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica que  era imposta como indiscut\u00edvel e se arrastava das c\u00e1tedras mal  providas ao esp\u00edrito de milhares de jovens, que a citavam porque  provinda daqueles indicados para gui\u00e1-los. Nada tenho com tal ensi\u00ad no. \u00c9 direito de cada um, no n\u00edvel do ensino da hist\u00f3ria em nosso  pa\u00eds, adotar e divulgar conceitos e categorias a seu gosto. O que  impugno \u00e9 que tais conceitos e categorias fa\u00e7am parte do marxis\u00ad mo, e particularmente a tese principal: o capitalismo brasileiro  data da fase colonial. O que me parece err\u00f4neo \u00e9 que tal absurdi-<br><br> dade passe por marxismo. E isso se deve, em grande parte, ao fato  de que um dos que a adotaram foi um marxista. Isto me lembrou  o esclarecimento curioso de certo mestre europeu: nem todos os  que se dizem marxistas realmente o s\u00e3o. Marx escreveu que nem todo negro \u00e9 escravo e nem todo di\u00ad nheiro \u00e9 capital, em termos hist\u00f3ricos. Nem todo montante em  dinheiro, pois, representa capital. Para funcionar como capital, na\u00ad turalmente, depende da exist\u00eancia de determinadas condi\u00e7\u00f5es his\u00ad t\u00f3ricas. Como o montante de dinheiro pode ocorrer em qualquer  etapa hist\u00f3rica, pois o dinheiro \u00e9 muito antigo, sob a forma de  moeda, a partir de determinado momento tornou-se f\u00e1cil confun\u00ad dir um montante de dinheiro com o capital como a sociedade o  conheceu e definiu em determinada etapa do desenvolvimento his\u00ad t\u00f3rico. Desde que a troca exigiu, para sua facilidade, o uso da moe\u00ad da, a riqueza em dinheiro fez o seu aparecimento. Se a moeda \u2014  o dinheiro, como \u00e9 comum conhec\u00ea-lo \u2014 \u00e9 muito antiga, o mesmo  n\u00e3o se d\u00e1 com o capital, para cujo aparecimento uma das premis\u00ad sas necess\u00e1rias \u2014 mas n\u00e3o a \u00fanica, longe disso \u2014, \u00e9 a exist\u00eancia  de determinado montante de dinheiro. O capital \u00e9, na verdade,  uma categoria hist\u00f3rica. Aparece quando determinadas condi\u00e7\u00f5es  existem e geram essa categoria. Tais condi\u00e7\u00f5es ocorrem em \u00e9pocas  diferentes para cada pa\u00eds ou na\u00e7\u00e3o. N\u00e3o ocorrem ao mesmo tempo  em todas elas. E n\u00e3o ocorrem porque o desenvolvimento hist\u00f3rico  \u00e9 desigual: \u00e9 a lei do desenvolvimento desigual. Algumas \u00e1reas  conhecem a etapa capitalista antes de outras: a Inglaterra antes  da Fran\u00e7a, a Fran\u00e7a muito antes do Brasil, por exemplo. Quando o capital apareceu, o dinheiro existia h\u00e1 s\u00e9culos. A  forma mais ostensiva da riqueza foi, por longo tempo, a posse de  muito dinheiro. Na realidade, os verdadeiramente ricos nem sem\u00ad pre possu\u00edam muito dinheiro \u2014 possu\u00edam grandes propriedades.  Nas etapas hist\u00f3ricas anteriores ao capital, grandes propriedades  de terras ou bens im\u00f3veis. A riqueza not\u00f3ria, entretanto, foi aquela  que se constituiu em dinheiro. Isso resultou, em grande parte, do  desenvolvimento comercial. Realizando trocas comerciais, determi\u00ad nadas pessoas acumularam montantes crescentes de riqueza em  dinheiro. A esses montantes se deu o nome de capital comercial.  Outros, usando o montante de dinheiro que possu\u00edam, realizavam  empr\u00e9stimos e cobravam juros por tais empr\u00e9stimos. Ficaram co\u00ad nhecidos pelo exerc\u00edcio dessa fun\u00e7\u00e3o: tornaram-se detentores do<br><br> capital usur\u00e1rio. Capital comercial e capital usur\u00e1rio foram formas  anteriores ao aparecimento do capital como a sociedade moderna  veio a conhec\u00ea-lo. Foram formas pr\u00e9-capitalistas do capital. Isto  \u00e9, formas em que o montante de dinheiro, mesmo grande, n\u00e3o  funcionava como capital, n\u00e3o era capital. Como o com\u00e9rcio e a  usura se desenvolveram em muitas \u00e1reas e de velhos tempos, essas  formas pr\u00e9-capitalistas do capital foram largamente conhecidas mui\u00ad to antes do aparecimento do capitalismo. Foram conhecidas, por  exemplo, na sociedade feudal, de que surgiu, em algumas \u00e1reas, a  sociedade capitalista. Capital comercial e capital usur\u00e1rio corroe\u00ad ram a sociedade feudal, desagregaram os seus la\u00e7os, destru\u00edram-  na, em determinadas \u00e1reas. Em outras, conviveram com ela. Passemos do geral ao particular: no s\u00e9culo XVI, quando o  Brasil foi \u201cdescoberto\u201d, Portugal era um dos pa\u00edses em que se  desenvolvera largamente o capital comercial e, em menor escala,  o capital usur\u00e1rio. A sociedade portuguesa era feudal, mas uma  das caracter\u00edsticas do seu feudalismo consistia justamente na enor\u00ad me presen\u00e7a e fun\u00e7\u00e3o nela do capital comercial. As grandes nave\u00ad ga\u00e7\u00f5es, as navega\u00e7\u00f5es oce\u00e2nicas, foram empresas do capital co\u00ad mercial. Ao mesmo tempo, em outros pa\u00edses europeus, existiram  e se expandiram essas formas pr\u00e9-capitalistas do capital, destaca-  damente na Holanda. O mercantilismo portugu\u00eas, na vanguarda  destacada, ao tempo, possibilitou o grande avan\u00e7o das ci\u00eancias  ligadas \u00e0 n\u00e1utica, particularmente a orienta\u00e7\u00e3o em alto mar, a  constru\u00e7\u00e3o naval e a cartografia. No amplo quadro da expans\u00e3o  mar\u00edtima, a \u201cdescoberta\u201d do Brasil foi inserida, a princ\u00edpio, como  epis\u00f3dio menor. Adiante, a necessidade daquela expans\u00e3o criou  as condi\u00e7\u00f5es para o que se convencionou conhecer como \u201ccoloni\u00ad za\u00e7\u00e3o\u201d. A empresa da \u201cdescoberta\u201d do Brasil foi tarefa do capital  comercial portugu\u00eas. A empresa da \u201ccoloniza\u00e7\u00e3o\u201d do Brasil foi  tamb\u00e9m tarefa daquele capital e do capital holand\u00eas. O Brasil  colonial, conseq\u00fcentemente, conheceu apenas o capital comercial.  Foi obra do capital comercial. Escravismo Como sabemos de hist\u00f3ria vulgar, a empresa da \u201ccoloniza\u00ad \u00e7\u00e3o\u201d \u2014 empresa do capital comercial \u2014 s\u00f3 foi poss\u00edvel com a<br><br> implanta\u00e7\u00e3o do escravismo africano. Os elementos necess\u00e1rios a  essa empresa tiveram todos origem externa: os recursos materiais,  comportando o que denominei \u201cinvestimento inicial\u201d, provieram  do capital comercial portugu\u00eas e holand\u00eas; o trabalho foi forneci\u00ad do por escravos africanos; e a pr\u00f3pria planta, a cana, foi origin\u00e1\u00ad ria da \u00edndia, transferida depois \u00e0s ilhas lusas do Atl\u00e2ntico. A  terra \u2014 fator de produ\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel \u2014 era extensa e n\u00e3o  tinha antecedentes de posse, uma vez que o ind\u00edgena n\u00e3o conhecia  a propriedade. Era dispon\u00edvel e n\u00e3o entrava nos custos da produ\u00ad \u00e7\u00e3o. Os elementos humanos trazidos para a montagem da empresa  e para faz\u00ea-la funcionar traziam culturas diferentes entre si e em  rela\u00e7\u00e3o ao habitante primitivo. No n\u00edvel social, o \u00edndio vivia em  comunidade primitiva, o luso provinha de rela\u00e7\u00f5es feudais e o  africano era origin\u00e1rio de comunidades tribais, na sua maior par\u00ad te. O feudalismo luso estava em processo de enfraquecimento,  justamente pelo desenvolvimento do capital comercial \u2014 era \u00e9po\u00ad ca do mercantilismo. A  fus\u00e3o, com emprego em larga escala da coer\u00e7\u00e3o f\u00edsica, des\u00ad ses elementos t\u00e3o diferentes, para a montagem de uma empresa  de grande porte, utilizando t\u00e9cnicas apreci\u00e1veis, possibilitadas pelo  est\u00e1gio da manufatura europ\u00e9ia, assinala n\u00edtidos tra\u00e7os fundamen\u00ad tais na sociedade colonial: o feudalismo portugu\u00eas da legisla\u00e7\u00e3o  e dos costumes da classe dominante dos senhores e do m\u00ednimo de  aparelho de Estado ent\u00e3o instalado coexistia com o escravismo e  com a comunidade tribal ind\u00edgena. A legisla\u00e7\u00e3o era uma coisa,  a realidade era outra coisa. Essa coexist\u00eancia de valores hetero\u00ad g\u00eaneos est\u00e1 no ber\u00e7o de uma sociedade cuja maioria era de trans\u00ad plantados. Assim, desde os primeiros dias aparecem e se desen\u00ad volvem, influenciando-se mutuamente, \u00e0s vezes violentamente, for\u00ad mas diversas, gerando categorias mistas ao longo do tempo. A  hist\u00f3ria, aqui, foi fundamentalmente o processo contradit\u00f3rio des\u00ad sa dif\u00edcil coexist\u00eancia. A comunidade natural ind\u00edgena teve influ\u00eancia relativamente  pequena nesse processo. O escravismo e o feudalismo, entretanto,  tiveram nele papel destacado. No que diz respeito a este havia,  desde logo, tra\u00e7o diferenciador e peculiar: a terra n\u00e3o tinha ante\u00ad cedentes de propriedade. Outro fator origin\u00e1rio estava na vincula-  \u00e7\u00e3o ao mercado mundial. O escravo e o a\u00e7\u00facar logo se tornariam  as principais mercadorias nesse processo de vincula\u00e7\u00e3o ao mer-<br><br> cado. A produ\u00e7\u00e3o colonial seria montada sob a premissa funda\u00ad mental de se destinar a esse mercado: estava voltada para o exte\u00ad rior. Ora, o mercado mundial, na \u00e9poca, come\u00e7ava a gerar as  condi\u00e7\u00f5es de passagem de um modo de produ\u00e7\u00e3o, o feudal, para  outro, o capitalista. A explora\u00e7\u00e3o colonial constituiria, desde  logo \u2014 como a atividade do tr\u00e1fico negreiro \u2014, um dos fatores  mais poderosos para esse processo hist\u00f3rico de transi\u00e7\u00e3o. O modo  de produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o assumiria, de in\u00edcio, car\u00e1ter aut\u00f4nomo. Integra\u00ad va-se, necessariamente, na forma\u00e7\u00e3o do capitalismo em escala mun\u00ad dial, realizando-se, preliminarmente, no Ocidente europeu. Mais do  que isso: passava a ser uma das formas daquilo que ficou conheci\u00ad do como acumula\u00e7\u00e3o primitiva. A col\u00f4nia era colocada, desde os seus primeiros dias, na r\u00edgida  depend\u00eancia ao mercado externo: num mercado em que se gerava  o capitalismo mundial, produzia mercadorias \u2014 no in\u00edcio, o a\u00e7\u00fa\u00ad car \u2014 \u00e0 base de rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o pr\u00e9-capitalistas. N\u00e3o era  capitalista, mas constitu\u00eda fonte de acumula\u00e7\u00e3o para o capitalismo  ascendente. E isso s\u00f3 era poss\u00edvel, justamente, por for\u00e7a do escra\u00ad vismo aqui instalado desde o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o, superada a  fase proto-hist\u00f3rica do escambo do pau-brasil. Eram, pois, tr\u00eas  n\u00edveis hist\u00f3ricos que se ajustavam para isso: o feudalismo europeu  em que se gerava o capitalismo e o escravismo brasileiro que se  fundia com o feudalismo trazido da sociedade metropolitana. A   contemporaneidade desses tr\u00eas regimes, que concorriam para estru\u00ad turar a maior empresa comercial do tempo, apresenta-se, desde  logo, como uma das mais complexas singularidades que a hist\u00f3ria  conheceu. E marca a complexidade, que se prolonga no tempo, de  uma sociedade em que os limites entre os tr\u00eas regimes \u2014 feudalis\u00ad mo, escravismo, capitalismo \u2014 ficam imprecisos e conservam essa  imprecis\u00e3o atrav\u00e9s dos s\u00e9culos. Apesar de serem feudais os tra\u00e7os da legisla\u00e7\u00e3o que a metr\u00f3\u00ad pole imp\u00f5e \u00e0 col\u00f3nia, \u00e9 o escravismo que constitui o alicerce e  o n\u00facleo do sistema produtor aqui instalado desde o s\u00e9culo XVI. A  coloniza\u00e7\u00e3o n\u00e3o criou o escravismo africano. Este a antecedeu,  aparecendo na \u00e1rea metropolitana, justamente no Sul, de onde o  \u00e1rabe fora expulso por \u00faltimo, e nas ilhas do Atl\u00e2ntico, onde a  produ\u00e7\u00e3o a\u00e7ucareira lusa deu os primeiros passos. Ele possibilitou,  entretanto, a coloniza\u00e7\u00e3o. Sem o escravismo, ela n\u00e3o teria alcan\u00e7a\u00ad do a posi\u00e7\u00e3o que conheceu desde o s\u00e9culo XVI: o escravismo africa\u00ad<br><br> no criou a coloniza\u00e7\u00e3o, tornando-a poss\u00edvel. Como a manufatura,  no tempo, o escravismo colonial surgiu e se desenvolveu por exi\u00ad g\u00eancia do mercado mundial que se expandia. Extempor\u00e2neo no  processo hist\u00f3rico \u2014 se \u00e9 que h\u00e1 extemporaneidade na hist\u00f3ria \u2014  o escravismo colonial apresentava diferen\u00e7as importantes em rela\u00ad \u00e7\u00e3o ao escravismo cl\u00e1ssico, que surgira da desagrega\u00e7\u00e3o da comu\u00ad nidade primitiva. Como j\u00e1 foi observado, o escravismo cl\u00e1ssico  foi regime generalizado; o escravismo colonial ficou limitado no  espa\u00e7o, em determinadas \u00e1reas coloniais. No escravismo cl\u00e1ssico  havia necessariamente, naturalmente, correspond\u00eancia entre a infra  e a superestrutura; isso n\u00e3o aconteceu no escravismo colonial. A  mais significativa das diferen\u00e7as, entretanto, porque aparece \u00e0 sim\u00ad ples observa\u00e7\u00e3o, \u00e9 que o escravismo colonial marcava o escravo  com o r\u00f3tulo da cor, confundindo cor da pele e ra\u00e7a \u2014 no conceito  usual \u2014 como rela\u00e7\u00e3o social. Claro est\u00e1, no entanto, que n\u00e3o pode padecer a m\u00ednima d\u00favi\u00ad da, na an\u00e1lise hist\u00f3rica, que o regime colonial conheceu uma forma  de escravismo, foi estabelecido sobre uma forma de escravismo  distinta da origin\u00e1ria e cl\u00e1ssica, por se apresentar distante no  tempo, em outra etapa hist\u00f3rica, portanto. Admitir o escravismo  colonial como forma aut\u00f4noma, como um novo modo de produ\u00e7\u00e3o,  \u00e9 evidente equ\u00edvoco, estranha confus\u00e3o entre o geral e o particular,  o geral como conceito de modo de produ\u00e7\u00e3o e o particular como  a forma que apresentou em \u00e1reas diversas do mundo e em mo\u00ad mentos diferentes do desenvolvimento hist\u00f3rico. O escravismo cl\u00e1s\u00ad sico surgiu, naturalmente, da decomposi\u00e7\u00e3o do regime comunit\u00e1rio  primitivo, quando o processo hist\u00f3rico apresentou a possibilidade  da explora\u00e7\u00e3o do trabalho e surgiu a sociedade de classes, enquan\u00ad to o escravismo colonial surgiu como conseq\u00fc\u00eancia de um proces\u00ad so hist\u00f3rico europeu, como produto colateral da forma\u00e7\u00e3o do ca\u00ad pitalismo. A comunidade natural ind\u00edgena, por contraste, jamais  evoluiu para o escravismo. A escraviza\u00e7\u00e3o do \u00edndio, que foi se\u00ad cund\u00e1ria na col\u00f4nia, n\u00e3o resultou, quando ocorreu, de tal evolu\u00e7\u00e3o,  mas foi imposta pela viol\u00eancia. O escravismo, pois, tornou poss\u00edvel a coloniza\u00e7\u00e3o, na forma  como esta se apresentou, diversa da forma das col\u00f4nias de povoa\u00ad mento, e, mais do que isso, e conseq\u00fcentemente, provou elevada  efici\u00eancia. Essa efici\u00eancia resultou numa acumula\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o  apenas estava exclu\u00eddo o trabalhador que criava a riqueza, como<br><br> a maioria absoluta da popula\u00e7ao colonial. Enquanto a acumula\u00e7\u00e3o  se operava no exterior, a col\u00f4nia acumulava uma popula\u00e7\u00e3o pau\u00ad p\u00e9rrima, despojada de meios de produ\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m de liber\u00ad dade. Os produtos do trabalho escravo s\u00f3 se realizavam, como  mercadorias, no exterior. O crescimento da produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o teve in\u00ad flu\u00eancia alguma no mercado interno, praticamente inexpressivo, e  nem contribuiu para que ele surgisse ou se desenvolvesse. A im\u00ad possibilidade de reproduzir na col\u00f4nia o modo de produ\u00e7\u00e3o feudal  dominante na metr\u00f3pole, como desde cedo ficou demonstrado, criou  as condi\u00e7\u00f5es para implanta\u00e7\u00e3o do escravismo africano, j\u00e1 conheci\u00ad do nela e de que tinha experi\u00eancia. Paralelamente, ficava clara a  impossibilidade da transforma\u00e7\u00e3o dos ind\u00edgenas em camponeses de\u00ad pendentes. A necessidade de for\u00e7a de trabalho em grande quantidade,  desde os dias iniciais, tem como solu\u00e7\u00e3o natural o escravismo. Os  lusos se anteciparam a outros povos na utiliza\u00e7\u00e3o do trabalho dos  africanos em regime de escravid\u00e3o e, assim, montaram a empresa  produtora colonial com o seu uso intensivo. Esse uso intensivo  importava em tirar do escravo massa muito grande de trabalho  suplementar, al\u00e9m da apropria\u00e7\u00e3o de grande parte do trabalho  indispens\u00e1vel. No fim do s\u00e9culo XVI, estava montada a empresa  de produ\u00e7\u00e3o em que o lucro era proporcionado com a explora\u00e7\u00e3o  do trabalho escravo e excedia quarenta vezes os custos de aqui\u00ad si\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o do escravo. O escravismo colonial brasileiro  apresentava, assim, alta lucratividade. Mas esta n\u00e3o se acumulava  no Brasil. Para alguns, esse lucro, no fim do s\u00e9culo XVI, excedia  cem por cento ao ano. Era uma taxa brutal. Mesmo considerando  o investimento inicial,1  que se reproduzia em cada caso particular,  dispendido com o equipamento do engenho, as constru\u00e7\u00f5es, os 1 1  \u201cTratava-se, para o donat\u00e1rio, de investimento inicialmente oneroso, o que  obrigou alguns a admitir s\u00f3cios, fretar navios, recrutar elementos os mais  diversos; deslocar materiais, enfrentar um per\u00edodo de car\u00eancia, enquanto  n\u00e3o houvesse produ\u00e7\u00e3o, satisfazer, al\u00e9m do mais. as exig\u00eancias da coroa,  embora reduzidas. [...]  Primeiro, \u00e9 uma empresa dif\u00edcil, onerosa, n\u00e3o  sedutora: obriga a mobiliza\u00e7\u00e3o de recursos que, em determinados casos,  s\u00e3o frutos da explora\u00e7\u00e3o oriental; essa mobiliza\u00e7\u00e3o for\u00e7a a venda de pro\u00ad priedades, a associa\u00e7\u00e3o a terceiros, o recurso a empr\u00e9stimos\" (N\u00e9lson  Werneck Sodr\u00e9: Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil  (12.a  edi\u00e7\u00e3o, Rio de lanciro,  1987), p. 67).<br><br> animais,, os poucos trabalhadores especializados e, evidentemente,  os escravos.2 A simples dura\u00e7\u00e3o do escravismo brasileiro mostra a impor\u00ad t\u00e2ncia que teve na nossa forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social. Os seus tr\u00eas  s\u00e9culos \u2014 mais do que isso, a rigor \u2014 apresentaram, contudo,  altera\u00e7\u00f5es por vezes significativas no regime. A principal foi, sem  d\u00favida, a diferen\u00e7a entre as formas do escravismo na \u00e1rea agr\u00edco\u00ad la inicial, a nordestina, e aquelas que apresentou na \u00e1rea minera-  dora ou, em menor escala, na \u00e1rea do charque sulino, ou ainda na  \u00e1rea do caf\u00e9. N\u00e3o \u00e9 aqui o lugar para analisar essas diferentes  formas de escravismo. Elas conservam, e isso \u00e9 que tem import\u00e2n\u00ad cia, o escravismo em seus tra\u00e7os essenciais. Para sua caracteriza\u00e7\u00e3o,  as diferen\u00e7as importavam pouco, porque elas assinalavam sempre  os escravos como fornecedores de toda a for\u00e7a de trabalho necess\u00e1\u00ad ria \u00e0 produ\u00e7\u00e3o. No engenho, particularmente nas planta\u00e7\u00f5es, como  nas minas, como na est\u00e2ncia sulina, como nas fazendas mineiras e  paulistas, como nos algodoais maranhenses, o escravismo, em es\u00ad s\u00eancia, era o mesmo. Em todos constituiu a base da produ\u00e7\u00e3o:  sem o escravismo, essas formas da produ\u00e7\u00e3o, de cria\u00e7\u00e3o da riqueza  colonial e posterior n\u00e3o teriam existido ou n\u00e3o passariam de epis\u00f3\u00ad dios menores. No sentido hist\u00f3rico, finalmente, o escravismo foi  o elemento fundamental no processo do fluxo da renda para o  exterior, que foi o tra\u00e7o mais claro da explora\u00e7\u00e3o colonial. O longo predom\u00ednio do escravismo, por outro lado, com o seu  corol\u00e1rio, a falta de capitais, embora enquanto capitais comerciais,  devido \u00e0 evas\u00e3o da renda para o exterior, respondeu pela degrada\u00ad \u00e7\u00e3o f\u00edsica e moral da popula\u00e7\u00e3o trabalhadora, face \u00e0 sua selvagem  explora\u00e7\u00e3o, como pela estagna\u00e7\u00e3o nas t\u00e9cnicas de produ\u00e7\u00e3o, com  a utiliza\u00e7\u00e3o apenas de instrumentos de trabalho os mais primitivos.  A afirma\u00e7\u00e3o, que se tornou comum pela repeti\u00e7\u00e3o, de alguns en\u00ad sa\u00edstas, de que a escravid\u00e3o brasileira foi mansa, n\u00e3o encontra  confirma\u00e7\u00e3o na realidade. T\u00e3o-somente por ser escravid\u00e3o, como  condi\u00e7\u00e3o natural e intr\u00ednseca, ela era selvagem. Essa an\u00e1lise, que - O escravo foi, provavelmente, a parcela mais cara do investimento inicial.  No latif\u00fandio escravista a\u00e7ucareiro, o status  n\u00e3o estava ligado \u00e0 extens\u00e3o  da terra possu\u00edda, mesmo em v\u00e1rias propriedades, mas ao n\u00famero de  escravos possu\u00eddos.<br><br> revela um tra\u00e7o de classe, distancia-se da realidade, e cresce em  falsidade quando nega o prolongado e ingente esfor\u00e7o do escravo  pela liberdade: a hist\u00f3ria brasileira, em seu teor vulgar, esquece  as lutas dos escravos. No fundo, esse tipo de an\u00e1lise \u2014 tido como  importante ainda no ensino universit\u00e1rio \u2014 pertence \u00e0 antiga ten\u00ad d\u00eancia para conservar formas arcaicas de organiza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica,  social, pol\u00edtica e ideol\u00f3gica, assegurando dura\u00e7\u00e3o longa aos con\u00ad ceitos que o escravismo gerou e o conservadorismo mant\u00e9m. O  escravismo, no fim de contas, deixou profundos sulcos na cultura  brasileira e n\u00e3o apenas na estrutura material do pa\u00eds. A resist\u00ean\u00ad cia do pr\u00f3prio escravismo \u00e0 mudan\u00e7a denuncia esse tra\u00e7o: o Brasil  permaneceu escravista at\u00e9 os fins do s\u00e9culo XIX, quando o capi\u00ad talismo, em escala mundial, atingia a sua \u00faltima etapa, com o  imperialismo. A lei do desenvolvimento desigual apresenta nessa  anomalia um de seus mais gritantes exemplos. Feudalismo Mas a forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica brasileira n\u00e3o mostra apenas a des\u00ad tacada import\u00e2ncia do escravismo em nossa sociedade, nos trezen\u00ad tos e tantos anos de sua atribulada exist\u00eancia. Essa import\u00e2ncia  obscurece mesmo, deixa na sombra, tudo o mais. Porque a coloni\u00ad za\u00e7\u00e3o, enquanto ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio, foi ampla e c escravismo  n\u00e3o esteve presente em todas as \u00e1reas coloniais. Na verdade, o  escravismo dos dois primeiros s\u00e9culos, tendo sido ensaiado no la\u00ad gamar santista, expandiu-se, desde cedo, no Nordeste e no rec\u00f4nca\u00ad vo baiano, passando, depois, aos altiplanos do centro-sul, com a  minera\u00e7\u00e3o, e da\u00ed \u00e0s terras fluminenses, ao Vale do Para\u00edba, ganhan\u00ad do o interior paulista, al\u00e9m de repontar nas \u00e1reas dos algodoais  maranhenses e na zona tribut\u00e1ria da Lagoa dos Patos em que o  charque teve relevo. Nas outras \u00e1reas, sempre secund\u00e1rias ao tempo  do escravismo, ele n\u00e3o apareceu ou n\u00e3o predominou \u2014 n\u00e3o deu  o sentido. Mas a expans\u00e3o territorial prosseguiu e criou \u00e1reas de  povoamento e de atividade econ\u00f4mica, embora muito inferior, ao  longo de todo o tempo hist\u00f3rico. Nos meados do s\u00e9culo XVIII,  quando o Brasil definiu as linhas mestras de sua configura\u00e7\u00e3o  geogr\u00e1fica, estabelecidas no Tratado de Madrid, a col\u00f4nia apresen\u00ad tava uma constela\u00e7\u00e3o de \u00e1reas dispersas, cada uma com a sua<br><br> fisionomia, e j\u00e1 mostrava aquele aspecto de arquip\u00e9lago que o  capitalismo herdou aqui e que foi um dos seus entraves. A historiografia brasileira se despreocupou da caracteriza\u00e7\u00e3o  dessas \u00e1reas; simplesmente arrolou o aparecimento e a evolu\u00e7\u00e3o  delas pela seria\u00e7\u00e3o dos fatos de que foram cen\u00e1rios. N\u00e3o eram  \u00e1reas escravistas, evidentemente. Mas, n\u00e3o sendo escravistas, o que  eram, o que as definia e caracterizava? A historiografia, aqui, n\u00e3o  podendo apagar a exist\u00eancia do escravismo, n\u00e3o podendo neg\u00e1-lo,  serve-se de artif\u00edcios singulares. O \u00faltimo deles, nem sempre ori\u00ad ginal, tem sido o de qualific\u00e1-lo, para diferenci\u00e1-lo do escravismo  antigo, dito cl\u00e1ssico, t\u00e3o conhecido da hist\u00f3ria grega e da hist\u00f3ria  romana, com a qualifica\u00e7\u00e3o preferida de \u201cescravismo colonial ,  erigido em modo de produ\u00e7\u00e3o diferente do modo de produ\u00e7\u00e3o  escravista. N\u00e3o cabe aqui analisar essa forma de confundir aquilo  que existe no n\u00edvel conceituai \u2014 o escravismo \u2014 com aquilo que  foi apenas um de seus casos concretos e particulares. No que se refere \u00e0s \u00e1reas secund\u00e1rias de ocupa\u00e7\u00e3o do terri\u00ad t\u00f3rio, onde surgiram formas n\u00e3o-escravistas, a historiografia, en\u00ad tretanto, se omite. Omite-se de analisar essas formas e de classifi\u00ad c\u00e1-las segundo o modo de produ\u00e7\u00e3o que apresentaram e as formas  de organiza\u00e7\u00e3o social que geraram. Mas, como escreveu um estu\u00ad dioso, \u201ca coloniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds come\u00e7ou pela tentativa de reconsti\u00ad tuir no seu territ\u00f3rio o modo de produ\u00e7\u00e3o feudal e as respectivas  formas de organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social\u201d.3  O mesmo autor confirma,  adiante: \u201cDe um modo geral, o sistema de coloniza\u00e7\u00e3o conservava  muitos tra\u00e7os feudais. Em particular, a terra era cedida no quadro  da institui\u00e7\u00e3o portuguesa das sesmarias, caracter\u00edstica do per\u00edodo  do feudalismo avan\u00e7ado.\u201d 4  \u00c9 uma coloca\u00e7\u00e3o expl\u00edcita da exist\u00ean\u00ad cia do feudalismo no processo hist\u00f3rico brasileiro. Quest\u00e3o con- 3 A empresa colonial brasileira s\u00f3 foi poss\u00edvel pelo investimento nela de  for\u00e7a de trabalho escravizada e de grande vulto. Sem o escravismo africano,  ela teria sido invi\u00e1vel. Como escreveu um ensa\u00edsta contempor\u00e2neo: \u201cPor\u00ad tanto, a coloniza\u00e7\u00e3o do pa\u00eds come\u00e7ou pela tentativa de reconstituir no seu  territ\u00f3rio o modo de produ\u00e7\u00e3o feudal e as respectivas formas de organi\u00ad za\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social. [... ] De um modo geral, o sistema de coloniza\u00e7\u00e3o  conservava muitos tra\u00e7os feudais\u201d (A. Karaev, Brasil. Passado e presente   do \u201ccapitalismo perif\u00e9rico\"  (Moscou, 1987), p. 25). 4 A. Karaev, op. cit.,  p. 25.<br><br> troversa, desde que um historiador de prest\u00edgio, pioneiro da histo\u00ad riografia marxista no Brasil, combateu desabridamente essa tese.5 N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel negar que as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas  secund\u00e1rias coloniais eram feudais. A \u00e1rea escravista, que repre\u00ad sentava o n\u00facleo da coloniza\u00e7\u00e3o, onde a popula\u00e7\u00e3o era mais nume\u00ad rosa e a produ\u00e7\u00e3o mais importante, foi, na verdade, cercada, no  interior, por vastas \u00e1reas de pecu\u00e1ria extensiva, quando a pecu\u00e1ria  se separou da agricultura.6  A conquista do chamado sert\u00e3o \u2014 con\u00ad quista acompanhada de ocupa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas limitada ao interna\u00ad mento tempor\u00e1rio, como no ciclo de ca\u00e7a ao \u00edndio, no bandeiris-  mo \u2014 realizou-se \u00e0 base da pecu\u00e1ria. Foi a expans\u00e3o do criat\u00f3rio,  distanciando-se da \u00e1rea agr\u00edcola e dos engenhos pr\u00f3ximos do li\u00ad toral ou escalonados ao longo dos pequenos rios nordestinos, que  possibilitou o devassamento do interior. Nessas imensas \u00e1reas ser\u00ad tanejas, por for\u00e7a da heran\u00e7a cultural mas tamb\u00e9m por for\u00e7a de 5  \u201cE \u00e9 isso que fizeram e ainda fazem certos pseudomarxistas, sem ao menos  se darem conta disso, quando prefixam para todo e qualquer pa\u00eds uma  etapa feudal, que existiu na Europa precedendo o capitalismo, e de que  esse capitalismo resultou ou a que sucedeu. [... ] Presumiu-se, desde logo  e sem maior indaga\u00e7\u00e3o que, no Brasil, o capitalismo foi precedido de uma  fase feudal, e que os restos dessa fase ainda se encontravam presentes na  \u00e9poca atual [... ] O fato, contudo, \u00e9 que o Brasil n\u00e3o apresenta nada  que legitimamente se possa conceituar como \u2018restos feudais\u2019. N\u00e3o fosse  por outro motivo, pelo menos porque, para haver \u2018restos\u2019, haveria por  for\u00e7a de preexistir a eles um sistema \u2018feudal\u2019  de que esses restos seriam  as sobras remanescentes. Ora, um tal sistema feudal, semifeudal, ou mes\u00ad mo simplesmente aparentado ao feudalismo em sua acep\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria, nunca  existiu entre n\u00f3s, e por mais que se esquadrinhe a hist\u00f3ria brasileira, nela  n\u00e3o \u00e9 encontrado\u201d (Caio Prado J\u00fanior, A revolu\u00e7\u00e3o brasileira  (S\u00e3o Paulo,  1966), pp. 43 e 51). 0 \u201cA expans\u00e3o pastoril, naquela zona, atravessou tr\u00eas fases: a da vizinhan\u00e7a,  a da coexist\u00eancia e a da separa\u00e7\u00e3o entre as atividades agr\u00edcola e pastoril  [... ] Nessa primeira fase: o gado e a lavoura avizinham-se na mesma  propriedade, o curral \u00e9 o quintal do engenho ; o senhor de engenho \u00e9  propriet\u00e1rio do gado e da lavoura [. . . ] A segunda fase come\u00e7a quando  se generaliza a separa\u00e7\u00e3o entre o engenho e o curral [... ] A referida fase  assinala as seguintes altera\u00e7\u00f5es: separa-se a propriedade agr\u00edcola da pro\u00ad priedade pastoril e esta se interna, bordejando, entretanto, as \u00e1reas agr\u00ed\u00ad colas; conquanto separadas as atividades, o propriet\u00e1rio do gado \u00e9 ainda  o senhor de engenho [. .  . ] A terceira fase surge com o rompimento dos  \u00faltimos la\u00e7os de coexist\u00eancia entre as duas atividades, a agr\u00edcola e a pas\u00ad toril. A separa\u00e7\u00e3o entre elas \u00e9 completa. A pecu\u00e1ria ganha o sert\u00e3o\u201d  (N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9, op. cit.,  pp. 122-123).<br><br> condi\u00e7\u00f5es end\u00f3genas, as rela\u00e7\u00f5es feudais se estabeleceram, desde  os tempos em que o escravismo, instalado com a coloniza\u00e7\u00e3o, sur\u00ad giu e se desenvolveu. Assim, cercando a \u00e1rea escravista, cuja pro\u00ad du\u00e7\u00e3o, voltada para o exterior, n\u00e3o podia fugir da depend\u00eancia  oce\u00e2nica, surgiu a \u00e1rea feudal, particularmente pecu\u00e1ria. Essas duas  \u00e1reas tinham contato nas orlas em que se avizinhavam. A \u00e1rea  feudal vivia muito pr\u00f3xima da economia natural e o pouco de que  necessitava e tudo o que fornecia era obtido ou transferido \u00e0 \u00e1rea  escravista. Tal situa\u00e7\u00e3o se definiu desde os primeiros tempos, pra\u00ad ticamente, e se prolongou e at\u00e9 se atenuou com a decad\u00eancia a\u00e7u\u00ad careira. Com o escravismo da minera\u00e7\u00e3o, a \u00e1rea da pecu\u00e1ria feudal  intensificou rela\u00e7\u00f5es, desde que tal \u00e1rea apareceu. No epis\u00f3dio do  algod\u00e3o maranhense, escravismo e feudalismo novamente convive\u00ad ram e se avizinharam. Mas n\u00e3o foi apenas nessas \u00e1reas \u2014 Nordeste, rec\u00f4ncavo baia\u00ad no, Maranh\u00e3o, altiplano minerador \u2014 que essa vizinhan\u00e7a de mo\u00ad dos de produ\u00e7\u00e3o diverso surgiu. Elas apenas caracterizaram a vi\u00ad zinhan\u00e7a. Em outras \u00e1reas, as rela\u00e7\u00f5es feudais, nelas dominantes  ou absolutas, desconheceram essa vizinhan\u00e7a aparentemente estra\u00ad nha. Isso aconteceu na \u00e1rea vicentina, do lagamar santista ao  altiplano piratiningano, da\u00ed se estendendo \u00e0s \u00e1reas sulinas, na me\u00ad dida em que foram incorporadas ao dom\u00ednio luso ou devassadas e  ocupadas pelos bandeirantes e seus descendentes. A pecu\u00e1ria ne\u00ad las desenvolvida, e que tanto serviria \u00e0 expans\u00e3o bandeirante e \u00e0  minera\u00e7\u00e3o, definiu cedo os seus tra\u00e7os feudais. Eles apareceram,  tamb\u00e9m, em \u00e1reas vizinhas das mineradoras, em Goi\u00e1s e em Mato  Grosso. Como apareceram na \u00e1rea amaz\u00f4nica em que, praticamen\u00ad te, o escravismo jamais foi dominante. Em extens\u00e3o territorial, as  \u00e1reas feudais somadas eram muito maiores do que as \u00e1reas escra\u00ad vistas, mas a sua popula\u00e7\u00e3o era muito menor. De modo geral,  viviam isoladas, misturando rela\u00e7\u00f5es feudais e economia natural. As rela\u00e7\u00f5es feudais,- por vezes, misturavam-se \u00e0s escravistas.  O propriet\u00e1rio do engenho era, por vezes, propriet\u00e1rio de grandes  extens\u00f5es do interior, obtidas \u00e0 base do direito feudal, e detentor,  por todos os motivos, de privil\u00e9gios senhoriais. De cunho feudal era,  ainda, a estrutura pol\u00edtica e administrativa que a metr\u00f3pole insta\u00ad lara.7  Isto se repetiu no epis\u00f3dio algodoeiro maranhense: 7 A. Karaev, op. cit.,  p. 36.<br><br> A m\u00e3o-de-obra principal dos algodoais, que produziam sobre\u00ad tudo para a exporta\u00e7\u00e3o, eram os arrendat\u00e1rios obrigados a  compensar a terra que tinham recebido para usufruto pessoal  trabalhando um determinado n\u00famero de dias na planta\u00e7\u00e3o do  senhor da terra. Na primeira metade do s\u00e9culo XIX, esta forma  de organiza\u00e7\u00e3o do trabalho, que faz lembrar a batchina  russa,  espalhou-se tamb\u00e9m pela zona litoral [a\u00e7ucareira] do Nordeste. [... ] Os arrendat\u00e1rios tinham, tamb\u00e9m, outras obriga\u00e7\u00f5es em  rela\u00e7\u00e3o aos senhores da terra. Por exemplo, eram obrigados a  consertar estradas, limpar a\u00e7udes etc. Muitos deles ficaram  tamb\u00e9m endividados aos senhores da terra, isto \u00e9, viram-se  praticamente reduzidos \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de servos.8 O nome que mais aparece nos mapas brasileiros das regi\u00f5es  ocupadas mais cedo \u00e9 o de tapera,  isto \u00e9, ru\u00edna. Esse nome assinala  tristemente um dos fen\u00f4menos mais caracter\u00edsticos da hist\u00f3ria do  nosso pa\u00eds: a marcha territorial da riqueza. S\u00e3o in\u00fameros os casos,  no Brasil, de \u00e1reas por vezes extensas que conhecem per\u00edodos de  prosperidade, por vezes longos, descaindo depois, com um decl\u00ednio  tamb\u00e9m prolongado: a riqueza passou por ali, deixou vest\u00edgios  materiais at\u00e9, em certos casos, sem falar nos vest\u00edgios culturais. As  popula\u00e7\u00f5es acompanham essa decad\u00eancia inexor\u00e1vel. \u00c9 um come\u00ad \u00e7ar e recome\u00e7ar incessante. N\u00e3o se trata de nomadismo, mesmo na  pecu\u00e1ria, mas de uma terr\u00edvel condena\u00e7\u00e3o que define como n\u00e3o  fixas nem est\u00e1veis as atividades desenvolvidas numa \u00e1rea depois  abandonada. Esse permanente esfor\u00e7o de constru\u00e7\u00e3o, essa renova\u00ad \u00e7\u00e3o repetida, mostra como foi extraordin\u00e1rio o trabalho de nosso  povo para operar a explora\u00e7\u00e3o da terra e para assegurar a sua  subsist\u00eancia. Ora, a cada momento em que a decad\u00eancia de uma \u00e1rea obri\u00ad gava os seus povoadores a se transferirem a outra, ou mesmo nos  casos em que, permanecendo na mesma, passaram a ter formas de  trabalho e condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia diferentes, alteraram-se tamb\u00e9m  as pe\u00e7as fundamentais da base material e at\u00e9 elementos importan\u00ad tes da superestrutura. Isso ocorreu de forma acentuada quando o  escravismo a\u00e7ucareiro e o escravismo minerador entraram no lon\u00ad go processo de decad\u00eancia, com o deslocamento do centro de gra\u00ad vidade da economia para a \u00e1rea fluminense e paulista em que o  caf\u00e9 aparecia como nova esperan\u00e7a e logo se concretizava um 8  A. Karaev, op. cit.,  p. 37.<br><br> novo ciclo de expans\u00e3o. Nessas vastas \u00e1reas antes escravistas, em  que o escravismo possibilitara o desenvolvimento econ\u00f4mico, sur\u00ad gem, assim, crescem e dominam rela\u00e7\u00f5es feudais inequ\u00edvocas. Elas  s\u00e3o de ordem material e ainda de ordem cultural: \u201cO prest\u00edgio de  cada um senhor das terras dependia da quantidade de homens  que pudesse utilizar a qualquer momento e para qualquer fim.  Em conseq\u00fc\u00eancia, o roceiro da economia de subsist\u00eancia, se bem  que n\u00e3o estivesse ligado pela propriedade da terra, estava atado  por v\u00ednculos sociais a um grupo, dentro do qual se cultivava a  m\u00edstica da fidelidade ao chefe como t\u00e9cnica de preserva\u00e7\u00e3o do  grupo social.\u201d 9 As rela\u00e7\u00f5es sociais entre pessoas livres, nos latif\u00fandios que  davam a configura\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do solo, tinham cunho fla\u00ad grantemente feudal de inequ\u00edvoca contund\u00eancia. As lutas pela pro\u00ad priedade da terra, as lutas de fam\u00edlias, as lutas pol\u00edticas, toda a  trama da viol\u00eancia sertaneja, geradora do banditismo como do  fanatismo, retratam rigorosamente esse quadro feudal que a fic\u00e7\u00e3o  depois recolheu em algumas cria\u00e7\u00f5es importantes. Num dos n\u00fame\u00ad ros do Di\u00e1rio de Pernambuco  de 1856, a situa\u00e7\u00e3o dos trabalhado\u00ad res ditos livres da \u00e1rea ficou assim definida: \u201cNas terras dos  grandes propriet\u00e1rios, eles [os lavradores] n\u00e3o gozam de direitos  pol\u00edticos, porque n\u00e3o t\u00eam liberdade de opini\u00e3o: para eles, o grande  propriet\u00e1rio \u00e9 a pol\u00edcia, o tribunal, a administra\u00e7\u00e3o, em uma pala\u00ad vra, tudo, e, fora o direito de abandon\u00e1-lo, a condi\u00e7\u00e3o desses infe\u00ad lizes em nada difere da dos servos medievais.\u201d 1 0  1 1  A amplia\u00e7\u00e3o dos  v\u00ednculos com os mercados externos, na fase ascensional das \u00e1reas  escravistas, em que a viol\u00eancia estava no car\u00e1ter do regime, re\u00ad sultaria, nas fases de decad\u00eancia, sob outra forma, sob a forma de  rela\u00e7\u00f5es feudais. Era o processo que denominei de regress\u00e3o feu\u00ad dal, regress\u00e3o porque ao desenvolvimento sucedia o atraso, ao con\u00ad tr\u00e1rio do que a evolu\u00e7\u00e3o natural admitia. Nesta, o feudalismo, em  rela\u00e7\u00e3o ao escravismo, era avan\u00e7o; aqui, marcava o atraso.1 1 9 A. Karaev, op. cit.,  p. 37. 1 0  Di\u00e1rio de Pernambuco,  Recife, 18-06-1856. 1 1  A singularidade da passagem do feudalismo ao escravismo, no Brasil,  ter apresentado fisionomia inteiramente diversa do que ocorrera no Oci\u00ad dente europeu, de cuja hist\u00f3ria nos vieram os modelos, foi apreciada por  mim como regress\u00e3o justamente porque correspondeu a uma decad\u00eancia  econ\u00f4mica. Assim, o modo de produ\u00e7\u00e3o mais avan\u00e7ado, no caso brasileiro,<br><br> Na verdade, para confundir os estudiosos e para obrig\u00e1-los a  raciocinar com a dial\u00e9tica, passando do geral dos modelos do Oci\u00ad dente europeu ao particular do caso concreto brasileiro, as formas  com que a produ\u00e7\u00e3o e mesmo a cultura se apresentaram eram  sempre mistas, n\u00e3o bem definidas, jamais uma reprodu\u00e7\u00e3o total e  acabada dos modelos consagrados. Para n\u00e3o falar nas \u00e1reas que  viviam em economia natural \u2014 al\u00e9m das ind\u00edgenas \u2014, outras havia  que conservavam as formas mais atrasadas da economia de subsis\u00ad t\u00eancia, e terceiras apresentavam a degrada\u00e7\u00e3o das formas escravis\u00ad tas em feudais. Um estudioso situou assim essa heterogeneidade: A par do regime escravista principal, que determinava o aspecto  do regime social do pa\u00eds, no Brasil existiam outros regimes  pr\u00e9-capitalistas que eram, via de regra, muito primitivos e se  baseavam nas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o que, sob o ponto de vista  s\u00f3cio-econ\u00f4mico, n\u00e3o eram muito claras nem precisas. Trata-  se do regime comunit\u00e1rio primitivo (tribos ind\u00edgenas no inte\u00ad rior); do regime escravista natural-patriarcal (certas economias  agr\u00edcolas e pecu\u00e1rias de S\u00e3o Paulo, Maranh\u00e3o e de algumas  outras regi\u00f5es do Nordeste nos s\u00e9culos XVI-XVIII); do regime  natural-patriarcal do pequeno campesinato (camponeses, colo\u00ad nos das regi\u00f5es litor\u00e2neas de Santa Catarina e do Rio Grande  do Sul, assim como os primeiros colonos alem\u00e3es no Sul do  pa\u00eds nos s\u00e9culos XVII1-XIX); do regime semifeudal (fazendas  e est\u00e2ncias pecu\u00e1rias do Nordeste, do Sul e de Minas Gerais,  economias latifundi\u00e1rias de subsist\u00eancia e seminaturais na peri\u00ad feria do sistema escravista) etc.1 2 Claro que aqui n\u00e3o vigoraram as formas cl\u00e1ssicas europ\u00e9ias,  particularmente as feudais, e a miscel\u00e2nea delas anda mais con\u00ad fundiu o historiador: \u201cTodos os regimes econ\u00f4micos principais, in\u00ad cluindo aquele que tinha sido qualificado como semifeudal, tinham  uma mescla forte.\u201d 1 3 Aspecto importante, via de regra descurado, foi a influ\u00eancia  negativa acentuada que o escravismo e o feudalismo exerceram  no desenvolvimento da sociedade brasileira. Se analisarmos tal in- correspondeu, em determinadas \u00e1reas, a uma decad\u00eancia inequ\u00edvoca. \u201cO  fen\u00f4meno de transi\u00e7\u00e3o de vastas \u00e1reas antes escravistas a um regime  caracterizado de servid\u00e3o ou semi-servid\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, no Brasil, pela dis\u00ad ponibilidade de terras\u201d (N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9, op. cit.,  p. 247). 1 2  A. Karaev, op. cit.,  p. 43. 1 3  A. Karaev, op. cit.,  p. 44.<br><br> flu\u00eancia pelos seus efeitos n\u00e3o apenas em indiv\u00edduos mas princi\u00ad palmente na sociedade, constataremos o seu peso na longu\u00edssima  tradi\u00e7\u00e3o senhorial que preside as rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e empregat\u00edcias,  como as rela\u00e7\u00f5es familiares, estas fundamentalmente, no desenvol\u00ad vimento institucional, nas formas de transmiss\u00e3o da cultura, ainda  a acad\u00eamica e at\u00e9 a cient\u00edfica e art\u00edstica. Aquele peso embruteceu  e corrompeu os costumes, intoxicou o ambiente social de profun\u00ad dos e duradouros preconceitos, correspondeu a um fator de in\u00e9rcia  cujos efeitos foram permanentes e chegaram ao nosso tempo, de  sorte que mesmo indiv\u00edduos das classes dominantes conservam cos\u00ad tumes e padr\u00f5es de conduta pr\u00f3prios dos incultos e atrasados. De  tudo isso foram v\u00edtimas, em nossa sociedade, a mulher e a crian\u00e7a,  mas principalmente aqueles cuja contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 sociedade foi a  do trabalho. Escravismo e feudalismo infamaram o trabalho, na  verdade, e isso atravessou os s\u00e9culos, atingindo a etapa capitalista  do nosso desenvolvimento hist\u00f3rico. Capitalismo No s\u00e9culo XIX, o quinto ap\u00f3s a coloniza\u00e7\u00e3o e da vig\u00eancia  dessa perturbadora coexist\u00eancia de t\u00e3o diversas formas de produ\u00ad \u00e7\u00e3o e de suas decorr\u00eancias na cultura, apareceram aqui condi\u00e7\u00f5es  para o surgimento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas e de uma estrutura so\u00ad cial em que a burguesia passou a ser a classe dominante e a con\u00ad trolar o aparelho de Estado. As mudan\u00e7as que definiram esse  processo, numa sociedade como aquela cujos tra\u00e7os principais fo\u00ad ram antes sumariados, podem definir-se globalmente como revolu\u00ad cion\u00e1rias. \u00c9 o que se pode conhecer como revolu\u00e7\u00e3o burguesa no  Brasil. Naquele ventre prom\u00edscuo, em que existiram formas t\u00e3o  diversas e contradit\u00f3rias, as altera\u00e7\u00f5es iniciadas no s\u00e9culo XIX  come\u00e7aram a surgir e a crescer. Enfrentando a resist\u00eancia maci\u00e7a  e tenaz, monol\u00edtica por vezes, das rela\u00e7\u00f5es antigas, particularmen\u00ad te as coloniais, as rela\u00e7\u00f5es capitalistas padeceram um desenvolvi\u00ad mento irregular, desigual, quase sempre lento. O conjunto delas  constituiu a revolu\u00e7\u00e3o que modelaria, e vai modelando, o Brasil  contempor\u00e2neo. Conv\u00e9m, entretanto, para maior clareza, particularmente con\u00ad siderando a complexidade do processo no caso espec\u00edfico do Bra-<br><br> sil, discutir, ainda que de modo sum\u00e1rio, alguns conceitos. O pri\u00ad meiro deles \u00e9 o mais geral \u2014 o conceito de revolu\u00e7\u00e3o. A palavra  tem sido usada, ao longo do tempo, aqui e fora daqui, com signifi\u00ad ca\u00e7\u00f5es diversas. Na maioria dos casos, denuncia mudan\u00e7a, quase  sempre violenta, quase sempre comportando luta armada, na com\u00ad posi\u00e7\u00e3o do poder. Em casos raros, o seu uso mostra significa\u00e7\u00e3o  muito restrita \u2014 revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a passagem de um modo de produ\u00e7\u00e3o  a outro. O entendimento habitual, condicionado pelas debilidades  do conhecimento e do ensino de hist\u00f3ria em nosso pa\u00eds, conhece a  revolu\u00e7\u00e3o como um fato decisivo, por assim dizer s\u00fabito, decorren\u00ad te da a\u00e7\u00e3o de determinada personagem ou de algumas personagens,  assinalada por uma data ou at\u00e9 por um epis\u00f3dio significativos: a  revolu\u00e7\u00e3o francesa, por exemplo, ficou conhecida pela queda da  Bastilha; foi esse acontecimento que marcou o divisor separando  o passado do futuro, antes da revolu\u00e7\u00e3o e depois da revolu\u00e7\u00e3o.  Para os brasileiros, para mencionar outro exemplo, embora n\u00e3o  revolucion\u00e1rio, mas de significativa mudan\u00e7a, a independ\u00eancia fi\u00ad cou conhecida e resumida no grito do Ipiranga: antes, \u00e9ramos  col\u00f4nia, depois passamos a ter autonomia. Claro que tal concep\u00e7\u00e3o  do processo hist\u00f3rico \u00e9 pr\u00f3pria do leigo. Basta o conhecimento  elementar de hist\u00f3ria para saber que a revolu\u00e7\u00e3o francesa, que  come\u00e7ou antes de 1789 e se completou muito depois, teve na queda  da Bastilha um acontecimento que apenas se tornou simb\u00f3lico,  mas n\u00e3o passou de secund\u00e1rio. E os brasileiros sabem, quando t\u00eam  da hist\u00f3ria uma id\u00e9ia mais clara, que o processo da independ\u00eancia  do Brasil come\u00e7ou com as conjura\u00e7\u00f5es mineira e baiana, com a  rebeli\u00e3o pernambucana de 1817, e se completou, no n\u00edvel pol\u00edtico  e administrativo, com a maioridade, integrando, pois, a reg\u00eancia.  E que, no fim de contas, \u00e9 um processo em curso. Uma concep\u00e7\u00e3o por assim dizer ortodoxa de revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 aque\u00ad la apresentada pelo Pequeno dicion\u00e1rio filos\u00f3fico,  de Rosental e  Iudin: revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 \u201cmudan\u00e7a radical na vida da sociedade, que  conduz \u00e0 derrota do regime social caduco e ao estabelecimento de  um novo regime progressivo, transfere o poder das m\u00e3os de uma  classe (reacion\u00e1ria) \u00e0s m\u00e3os de outra classe (progressiva)\u201d.1 4  O  verbete \u00e9 longo; condena a concep\u00e7\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o como casuali\u00ad 1 4  M. Rosental e P. Iudin, Pequeno dicion\u00e1rio filos\u00f3fico  (S\u00e3o Paulo, 1959),  p. 501.<br><br> dade, mostra que \u201c\u00e9 uma etapa necess\u00e1ria ao desenvolvimento da  sociedade\u201d, frisa a liga\u00e7\u00e3o entre for\u00e7as produtivas e rela\u00e7\u00f5es de  produ\u00e7\u00e3o, mostra que o problema crucial da revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 o poder  estatal e frisa que \u201ca revolu\u00e7\u00e3o \u00e9 a forma superior da luta de  classes\u201d.1 5  J\u00e1 o Dictionnaire \u00e9conomique et social,  organizado por  Maurice Bouvier-Ajam, J\u00e9sus Ibarrola e Nicolas Pasquarelli, de\u00ad pois de definir revolu\u00e7\u00e3o industrial e revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e t\u00e9cni\u00ad ca, define revolu\u00e7\u00e3o social como \u201cmudan\u00e7a radical na superestru\u00ad tura pol\u00edtica, institucional, jur\u00eddica e ideol\u00f3gica de uma sociedade,  que tem por fim alterar profundamente a estrutura econ\u00f4mica e  social dessa sociedade, estabelecendo nela a correspond\u00eancia entre  as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o e as for\u00e7as produtivas\u201d.1 6  O verbete \u00e9 tam\u00ad b\u00e9m longo e frisa que a revolu\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um fen\u00f4meno acidental,  mas resulta do desenvolvimento das condi\u00e7\u00f5es materiais de vida  da sociedade e das contradi\u00e7\u00f5es internas que lhe s\u00e3o pr\u00f3prias,  mostrando, como Marx escreveu, que a causa econ\u00f4mica objetiva  da revolu\u00e7\u00e3o social \u00e9 o conflito entre as for\u00e7as produtivas novas e  as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o antigas que entravam o desenvolvimento  daquelas, decorre da luta de classes, coloca no centro o poder do  Estado e, finalmente, que nem todas as revolu\u00e7\u00f5es sociais t\u00eam o  mesmo car\u00e1ter, que depende da classe que ascende ao poder e das  rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o que se instauram com ela. Qualificando como  revolu\u00e7\u00e3o social esse tipo de mudan\u00e7a, fica claro que admite a  exist\u00eancia de outro ou outros tipos de revolu\u00e7\u00e3o. Para os fins a que nos propomos, fica claro que a revolu\u00e7\u00e3o \u2014  e da social \u00e9 que se trata \u2014 importa na solu\u00e7\u00e3o da contradi\u00e7\u00e3o  entre o desenvolvimento das for\u00e7as produtivas e o desenvolvimen\u00ad to das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, resulta da luta de classes, coloca  como problema central a quest\u00e3o do poder, segue um processo e  n\u00e3o decorre de casualidades e surge como etapa necess\u00e1ria do de\u00ad senvolvimento da sociedade. Essa a concep\u00e7\u00e3o geral e te\u00f3rica. Mas  a n\u00f3s interessa, por ser o tema essencial deste estudo, a revolu\u00e7\u00e3o  burguesa, isto \u00e9, a altera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, social e pol\u00edtica que, re\u00ad sultante da luta de classes, colocou a burguesia no poder e lhe  permitiu, pelo controle do Estado, realizar as altera\u00e7\u00f5es necess\u00e1\u00ad 15 Ibidem,  p. 502. 16 Dictionnaire \u00e9conomique et social,  organizado para o CERM por Maurice  Bouvier-Ajam, J\u00e9sus Ibarrola e Nicolas Pasquarelli (Paris, 1975), p. 587.<br><br> rias a restabelecer a adequa\u00e7\u00e3o entre as novas for\u00e7as produtivas e  as rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o. Para completar: a n\u00f3s interessa estudar  como isso aconteceu no caso particular do Brasil. A revolu\u00e7\u00e3o bur\u00ad guesa no Brasil, pois, \u00e9 o processo de mudan\u00e7a que, pelo desen\u00ad volvimento das for\u00e7as produtivas, pelo desenvolvimento das rela\u00ad \u00e7\u00f5es capitalistas, permitiu \u00e0 burguesia tornar-se a classe dominante  e introduzir as rela\u00e7\u00f5es superestruturais necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o  e desenvolvimento de seus interesses de classe. Trata-se, conseq\u00fcentemente, de entender como, no ventre pro\u00ad m\u00edscuo daquelas for\u00e7as produtivas, geradoras e mantenedoras de  velhas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, come\u00e7aram a surgir novas for\u00e7as pro\u00ad dutivas e como estas, no seu desenvolvimento, conseguiram con\u00ad quistar o poder e estabelecer novas rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, que  permitiam a preserva\u00e7\u00e3o de seus interesses de classe, confundin\u00ad do-os com o de toda a na\u00e7\u00e3o, como se os de todas as classes fossem  por eles atendidos. \u00c9 evidente que, no processo hist\u00f3rico, primeiro  surge a burguesia, e cresce, e depois surge a sua luta pelo poder e,  finalmente, a sua revolu\u00e7\u00e3o \u2014 a revolu\u00e7\u00e3o burguesa brasileira.  Para isso, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer como surgiram e se desenvolve\u00ad ram em nossa sociedade as rela\u00e7\u00f5es capitalistas; como, do passado  secular escravista e feudal emergiram essas novas for\u00e7as produti\u00ad vas, em contradi\u00e7\u00e3o com aquelas formas de dom\u00ednio do poder. No  fim de contas, este \u00e9 o exame de como o capital comercial aqui  porque o usur\u00e1rio foi menor \u2014 se tornou capital, como funciona  em regime capitalista de produ\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se trata de verificar apenas  como se desenvolveram as for\u00e7as produtivas, apesar dos freios  estabelecidos pelos antecedentes escravistas e feudais, mas como  mudaram de qualidade. Como passaram do crescimento quantita\u00ad tivo ao n\u00edvel qualitativo. O capitalismo pressup\u00f5e, para seu aparecimento, que duas  condi\u00e7\u00f5es sejam satisfeitas: 1) acumula\u00e7\u00e3o de riqueza de certa mon\u00ad ta; 2) acumula\u00e7\u00e3o de for\u00e7a de trabalho separada dos meios de  produ\u00e7\u00e3o. A primeira condi\u00e7\u00e3o gera o capital; a segunda, gera o  trabalho assalariado. Sem trabalho assalariado n\u00e3o h\u00e1 capitalismo,  por defini\u00e7\u00e3o. Onde a for\u00e7a de trabalho \u00e9 a do escravo, ele mesmo  uma mercadoria, ou onde a for\u00e7a de trabalho \u00e9 parcialmente ce\u00ad dida pelo servo, n\u00e3o h\u00e1 capitalismo. O capital, como foi dito por  Marx, \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o \u2014 uma rela\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica. Para estudar o  aparecimento do capitalismo no Brasil, \u00e9 preciso estudar, pois, como<br><br> a riqueza cresceu aqui e, depois, como essa riqueza, em determi\u00ad nada etapa do processo hist\u00f3rico, tornou-se capital. Estudando, em  seguida, como o trabalho aqui se tornou assalariado, depois de ter  sido fornecido pelo escravo e pelo servo. Para definir esses dois  termos da equa\u00e7\u00e3o, come\u00e7aremos pelo primeiro: o desenvolvimen\u00ad to quantitativo da riqueza. O processo da independ\u00eancia brasileira, no n\u00edvel pol\u00edtico e  administrativo, desenvolveu-se dos fins do s\u00e9culo XVIII \u00e0 segun\u00ad da metade do s\u00e9culo XIX. Com o in\u00edcio desta, come\u00e7am a aparecer  reformas, condicionadas pelo crescimento da agricultura cafeeira,  com os pre\u00e7os em ascens\u00e3o no mercado externo. Tais reformas  se somam e traduzem a exist\u00eancia de um novo quadro no pa\u00eds. A  primeira delas foi a reforma tribut\u00e1ria de Alves Branco, dos fins  da primeira metade do s\u00e9culo. \u00c9 o sinal inaugural da passagem de  uma prolongada fase hist\u00f3rica, definida pelo fluxo da renda para  o exterior, numa economia caracterizadamente colonial, a uma fase,  que se inicia timidamente, de decl\u00ednio nesse fluxo da renda para  o exterior e avan\u00e7o de sua acumula\u00e7\u00e3o interna. A Lei de Terras,  de 1850, estabelece condi\u00e7\u00f5es em que a terra passa a integrar o  mercado: traduz o crescimento da agricultura de exporta\u00e7\u00e3o e d\u00e1  sentido e define como classe aos seus propriet\u00e1rios. A terra \u00e9  agora a medida de status,  n\u00e3o mais o n\u00famero de escravos. Em 1850,  por outro lado, o Estado brasileiro aceita a aboli\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico ne\u00ad greiro, mantido at\u00e9 a\u00ed e desde o in\u00edcio do s\u00e9culo, apesar da press\u00e3o  brit\u00e2nica. No in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo, por outra parte,  a estrutura material do pa\u00eds passa por importantes mudan\u00e7as: sur\u00ad gem as ferrovias, o transporte a vapor, as estradas, os servi\u00e7os  p\u00fablicos urbanos que d\u00e3o fisionomia nova \u00e0s cidades, as primeiras  ind\u00fastrias. \u00c9 a \u00e9poca em que os investimentos no tr\u00e1fico negreiro  come\u00e7am a ser transferidos \u00e0 expans\u00e3o das lavouras mas tamb\u00e9m  \u00e0s ind\u00fastrias nascentes, \u2014 \u00e9 a \u00e9poca em que homens como Ver\u00ad gueiro e principalmente como Mau\u00e1 destacam-se pelos seus em\u00ad preendimentos. O meio circulante cresce, o capital banc\u00e1rio co\u00ad me\u00e7a a figurar nas transa\u00e7\u00f5es. Por outro lado, \u00e9 a \u00e9poca em que os efeitos das crises c\u00edclicas  do capitalismo ocidental, transferindo-se \u00e0 nossa economia d\u00e9bil,  causam nela not\u00f3rios dist\u00farbios, com fal\u00eancias comerciais e ban\u00ad c\u00e1rias. De toda maneira, a economia brasileira come\u00e7a a superar  a etapa do fluxo da renda para o exterior, iniciando a etapa em<br><br> que, conservando e acumulando no interior uma parte dela, passa  \u00e0 categoria de economia dependente. A acumula\u00e7\u00e3o interna reside  particularmente nos saldos na balan\u00e7a do com\u00e9rcio exterior e no  crescimento da produ\u00e7\u00e3o de subsist\u00eancia. O mercado interno, que  data da fase mineradora no altiplano do centro-sul, come\u00e7a a pesar  na atividade econ\u00f4mica. A crescente derrocada do escravismo se\u00ad gue paralela ao desenvolvimento do capital comercial e mesmo a  certas formas do capital usur\u00e1rio. A promulga\u00e7\u00e3o, ainda em 1850, do C\u00f3digo Comercial e,  em 1855, do C\u00f3digo Civil acompanha a nova fun\u00e7\u00e3o s\u00f3cio-econ\u00f4-  mica da terra e o advento de empresas comerciais e industriais  antes desconhecidas. Os h\u00e1bitos de consumo das popula\u00e7\u00f5es urba\u00ad nas se alteram, cresce o mercado a que afluem importa\u00e7\u00f5es diver\u00ad sificadas, inclusive no que diz respeito a utens\u00edlios dom\u00e9sticos e  moda feminina. A passagem da terra \u00e0 categoria de propriedade  burguesa acompanha, nas \u00e1reas rurais, essa transforma\u00e7\u00e3o que aca\u00ad ba por afetar os costumes. Aquela passagem, por outro lado, pas\u00ad sou a funcionar com base na explora\u00e7\u00e3o do trabalho agr\u00edcola.  Trata-se de um processo irregular, freado pela pesada heran\u00e7a do  passado colonial e pela complexidade das formas mistas vigentes  e ainda pelas desigualdades n\u00e3o apenas entre as classes mas tam\u00ad b\u00e9m entre as regi\u00f5es, as ilhas de produ\u00e7\u00e3o no extenso arquip\u00e9\u00ad lago nacional. Essas desigualdades refletem-se no crescimento va\u00ad garoso do mercado interno. Ainda assim, o rendimento real do  Brasil, na segunda metade do s\u00e9culo XIX, aumentou 5,4 vezes.1 7   Era a \u00e9poca, conv\u00e9m lembrar, em que a capital comercial nacional  controlava o com\u00e9rcio do caf\u00e9, permitindo reter no interior parcela  importante de seus lucros. Ficaram conhecidos casos de fortunas  individuais de monta: Mau\u00e1 acumulou, em dez anos, cerca de 100  mil libras esterlinas, na atividade banc\u00e1ria. Nas d\u00e9cadas iniciais da  segunda metade do s\u00e9culo, ele organizou empresas em que foram  investidos milh\u00f5es de libras esterlinas. Na primeira metade do s\u00e9culo, o Brasil s\u00f3 tivera saldo co\u00ad mercial com o exterior umas poucos vezes e o d\u00e9ficit era coberto  com empr\u00e9stimos; nela, o saldo or\u00e7ament\u00e1rio s\u00f3 ocorreu tamb\u00e9m  sete vezes, at\u00e9 1860. O Brasil contratou no exterior mais de dez 1 7  Celso Furtado, Forma\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do Brasil  (Rio de Janeiro, 1959), p. 280.<br><br> empr\u00e9stimos, no valor de 11,5 milh\u00f5es de libras esterlinas. A par\u00ad tir de 1861, os saldos na balan\u00e7a comercial exterior foram cont\u00ed\u00ad nuos e, embora oscilassem em valor, alcan\u00e7aram altos \u00edndices em  anos como 1867-1868 e 1871-1872. Da\u00ed por diante foram quase  sempre crescentes. O d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio, por\u00e9m, permaneceu cons\u00ad tante em toda a segunda metade do s\u00e9culo. A exporta\u00e7\u00e3o de  caf\u00e9, que permanecera um pouco inferior a 50% do valor total  das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, ultrapassava esse \u00edndice no dec\u00eanio  1871-1880; a do a\u00e7\u00facar, em decl\u00ednio continuado, n\u00e3o chegara, nes\u00ad se dec\u00eanio, a 12%; mas o algod\u00e3o atingia nele a mais de 18%.  As primeiras normas para incorpora\u00e7\u00e3o de sociedades an\u00f4nimas,  de 1849, foram completadas em 1859 e 1860. O ano de 1855 foi  marcado pelo aparecimento da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Civis,  de  Teixeira de Freitas. As primeiras linhas telegr\u00e1ficas s\u00e3o de 1852, a primeira fer\u00ad rovia \u00e9 de 1854, a ilumina\u00e7\u00e3o a g\u00e1s do Rio \u00e9 de 1853. Em 1850,  come\u00e7ava a funcionar o estabelecimento de constru\u00e7\u00e3o naval da  Ponta d\u2019 Areia, adquirido por Mau\u00e1 em 1846. Em 1852, ele orga\u00ad nizava a Companhia de Navega\u00e7\u00e3o do Amazonas, como a Compa\u00ad nhia Fluminense de Transportes. J\u00e1 em 1851, fundara a Compa\u00ad nhia de Ilumina\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro e participava da segunda  fase do Banco do Brasil. Seus capitais, em 1850, eram j\u00e1 da ordem  de 300.000 contos de r\u00e9is. Todas as suas empresas, entretanto,  como a concess\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o da ferrovia ligando o porto de  Santos ao planalto, foram tragadas pelos efeitos das crises c\u00edclicas  do capitalismo e passaram a propriedade de ingleses e americanos.  As oscila\u00e7\u00f5es tarif\u00e1rias j\u00e1 vinham corroendo os seus empreendi\u00ad mentos: Mau\u00e1 foi uma v\u00edtima do atraso do capitalismo brasileiro.  A sua aventura burguesa pioneira assinala a debilidade desse ca\u00ad pitalismo na inf\u00e2ncia: as crises c\u00edclicas de 1857 e de 1864 liqui\u00ad daram com ela. Quando da primeira, ocorreram s\u00f3 no Rio de  Janeiro 49 fal\u00eancia; em 1858, ser\u00e3o 90; as hipotecas rurais, por  d\u00edvidas contra\u00eddas entre 1855 e 1859, ascendem a 68.000 contos  de r\u00e9is, compromissos de liquida\u00e7\u00e3o praticamente imposs\u00edvel. A  repeti\u00e7\u00e3o da crise, em 1864, quando a casa banc\u00e1ria de J. Alves  Souto fechou as portas e uma centena de casas comerciais foi  arrasada, com preju\u00edzo global da ordem de 100.000 contos de  r\u00e9is s\u00f3 nessas fal\u00eancias, agravou o quadro e representou entrave  violento \u00e0 capitaliza\u00e7\u00e3o nacional. Esses dados revelam os obst\u00e1\u00ad<br><br> culos que a acumula\u00e7\u00e3o capitalista enfrentou aqui. Imprensada en\u00ad tre o latif\u00fandio escravista e feudal e o pr\u00e9-imperialismo brit\u00e2\u00ad nico, avan\u00e7ava aos trancos e barrancos. A expans\u00e3o ferrovi\u00e1ria era assinalada, em 1880, por um cres\u00ad cimento de cinco vezes em dez anos. Em 1882, era ampliada a  Lei das Sociedades An\u00f4nimas. Era uma fase ascensional da renda,  permitindo acelerar a acumula\u00e7\u00e3o. Superada a crise de 1874-1875,  o que s\u00f3 veio a se completar em 1886, a exporta\u00e7\u00e3o cresce: qua\u00ad druplicou, em valor, nos dois \u00faltimos dec\u00eanios do s\u00e9culo. Os saldos  tornam-se habituais: os do lustro de 1895-1900 atingem a pouco  mais de 350.000 contos de r\u00e9is, chegando a mais de 1.400.000  contos de r\u00e9is no lustro de 1900-1905, n\u00edvel que, oscilando embo\u00ad ra, permanecer\u00e1 at\u00e9 1920. Era importante \u00edndice de avan\u00e7o o saldo  total de um milh\u00e3o de contos de r\u00e9is nos dois \u00faltimos dec\u00eanios  do s\u00e9culo XIX. O caf\u00e9 brasileiro, ent\u00e3o, excedia de 75% do total  mundial comercializado. O dado indispens\u00e1vel na an\u00e1lise do qua\u00ad dro, entretanto, \u00e9 aquele referente ao imperialismo. Entre 1860  e 1880, realmente, os monop\u00f3lios n\u00e3o s\u00e3o mais do que embri\u00f5es,  quando o desenvolvimento da concorr\u00eancia livre encontra o seu  apogeu; o per\u00edodo de largo desenvolvimento dos cart\u00e9is come\u00e7a  em 1873, mas toma consider\u00e1vel impulso no fim do s\u00e9culo: a  crise de 1900-1903 assinala o pleno desenvolvimento do imperia\u00ad lismo. Se a renda nacional inglesa dobrou, entre 1865 e 1898, a  renda proveniente do exterior cresceu ali nove vezes. Esse ritmo  de explora\u00e7\u00e3o das \u00e1reas coloniais era tamb\u00e9m o das \u00e1reas depen\u00ad dentes. O Brasil concorria com a sua parcela para isso. Essa explo\u00ad ra\u00e7\u00e3o era o alicerce do imp\u00e9rio brit\u00e2nico, de que faz\u00edamos parte,  embora politicamente aut\u00f4nomos. O desenvolvimento material brasileiro foi secularmente retar\u00ad dado, desde a fase da economia colonial, caracterizada pelo fluxo  da renda para o exterior, at\u00e9 \u00e0 fase da economia dependente,  quando se iniciou aqui a acumula\u00e7\u00e3o capitalista muito lentamen\u00ad te, por for\u00e7a de ficar no pa\u00eds uma parte j\u00e1 importante da renda  nele gerada. O que define o surgimento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas  aqui e depois o seu desenvolvimento \u00e9 o fato de ocorrer na fase  pr\u00e9-imperialista e, depois, plenamente imperialista. \u00c9 esse tardio  capitalismo que vai encontrar desde o seu alvorecer grandes obs\u00ad t\u00e1culos que se concretizavam particularmente na associa\u00e7\u00e3o do im\u00ad perialismo \u00e0 nossa acumula\u00e7\u00e3o. Avan\u00e7\u00e1vamos como um carro frea-<br><br> do permanentemente. Al\u00e9m dos freios conseq\u00fcentes da explora\u00e7\u00e3o,  carreg\u00e1vamos o peso das crises c\u00edclicas, cujos efeitos eram sistema\u00ad ticamente transferidos das \u00e1reas origin\u00e1rias e de capitalismo ple\u00ad namente desenvolvido \u00e0s \u00e1reas de capitalismo dependente, como  o Brasil. O pr\u00e9-imperialismo apresentou aqui o quadro definido pelos  investimentos e pelos empr\u00e9stimos, somando efeitos \u00e0 troca desi\u00ad gual. Esta foi a forma mais antiga. Os investimentos acompanha\u00ad ram o nosso desenvolvimento capitalista, aplicados em transporte  ferrovi\u00e1rio e mar\u00edtimo, como em transporte urbano, e nos servi\u00e7os:  g\u00e1s, luz, tel\u00e9grafo, depois telefone, cabo submarino, quase sempre  em contratos leoninos.1 8  1 9  Os empr\u00e9stimos come\u00e7aram com a inde\u00ad pend\u00eancia \u2014 o reconhecimento dela nos custou a responsabili\u00ad dade do chamado \u201cempr\u00e9stimo portugu\u00eas\u201d, porque tomado por  D. Jo\u00e3o VI \u2014 e permaneceram, praticamente sem interrup\u00e7\u00e3o ali\u00e1s,  at\u00e9 os dias de hoje: os do tempo do imp\u00e9rio foram liquidados  apenas ap\u00f3s o movimento de 1930. A hist\u00f3ria desses empr\u00e9stimos  \u00e9 uma longa teia tenebrosa em que se desvenda a extraordin\u00e1ria  sobrecarga que onerou secularmente o nosso povo.1 1 Burguesia Superadas as crises do in\u00edcio da segunda metade do s\u00e9culo  XIX, a ascens\u00e3o exportadora, conseq\u00fc\u00eancia e causa da expans\u00e3o da  lavoura e da economia coletora amaz\u00f4nica depois, as rela\u00e7\u00f5es ca\u00ad pitalistas desenvolveram-se em ritmo lento mas n\u00edtido. Esse de\u00ad 18 Modelo de contrato leonino foi o da constru\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o da S\u00e3o  Paulo Railway, a Inglesa,  com a garantia de juros, o privil\u00e9gio do mono\u00ad p\u00f3lio do transporte e a longa dura\u00e7\u00e3o. N\u00e3o houve risco algum do capital  investido pela empresa brit\u00e2nica, que lucrou efetivamente, uma vez que  o preju\u00edzo eventual seria contratualmente coberto pelo Estado, durante  quase um s\u00e9culo. Deixou-nos um trambolho ferrovi\u00e1rio. 1 9  A hist\u00f3ria da d\u00edvida externa brasileira, objeto de v\u00e1rios estudos, inclusive  um oficial, que levaria ao chamado \u201cesquema Aranha\", quando, ap\u00f3s o  movimento de 1930, o governo brasileiro decidiu proceder ao levanta\u00ad mento dos empr\u00e9stimos at\u00e9 ent\u00e3o concedidos e estabelecer um sistema  de pagamento em novos moldes, \u00e9 por vezes um labirinto de torpezas.  O levantamento realizado por um economista insuspeito, Valentim Bou\u00e7as,  faz revela\u00e7\u00f5es que seriam, entre indiv\u00edduos, objeto de a\u00e7\u00e3o policial.<br><br> senvolvimento \u2014 de que as inova\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o d\u00e3o sinal  conhece, nos fins do s\u00e9culo, significativa mudan\u00e7a qualitativa. \u00c9  o primeiro grande lance da acumula\u00e7\u00e3o capitalista marcada pelas  reformas pol\u00edticas, de que a aboli\u00e7\u00e3o do trabalho escravo, com as  precedentes leis do Ventre Livre e dos Sexagen\u00e1rios, foi a mais  destacada, e que esteve associada ao advento da republica. Antes,  havia burgueses isolados, como indiv\u00edduos, ilhados pelo predom\u00ed\u00ad nio absoluto do latif\u00fandio e numa sociedade em que eram minoria  reduzida. Agora, j\u00e1 se delineia a burguesia como classe. Como  tal, dando os seus primeiros passos, em inequ\u00edvoca subordina\u00e7\u00e3o  \u00e0 classe senhorial. Mas presente nas reformas do fim do s\u00e9culo,  sem a menor d\u00favida. A crise pol\u00edtica da \u00e9poca deriva das mudan\u00ad \u00e7as econ\u00f4micas estruturais que ent\u00e3o ocorrem e a qualifica\u00e7\u00e3o como  estruturais vai por for\u00e7a das altera\u00e7\u00f5es no mercado de trabalho  principalmente: o desenvolvimento capitalista brasileiro, embora  ainda lento e dif\u00edcil, j\u00e1 n\u00e3o comportava a conviv\u00eancia com o  escravismo.2 0 O segundo grande lance do desenvolvimento do capitalismo  e da burguesia foi ligado ao conjunto de acontecimentos que mar\u00ad caram a 1* Guerra Mundial. Por for\u00e7a da guerra e da campanha  submarina com que os alem\u00e3es tentavam o bloqueio do com\u00e9rcio  dos aliados, as trocas internacionais encontraram dificuldades mui\u00ad to grandes para funcionar. No caso brasileiro, como em alguns  outros, essas dificuldades foram decorrentes da diminui\u00e7\u00e3o e, em  certos casos, da suspens\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es. Sem receber do exte\u00ad rior, ou recebendo em volume menor e abaixo de suas necessida\u00ad des as mercadorias que antes receb\u00edamos, fomos compelidos a pro\u00ad duzi-las aqui. Essa redu\u00e7\u00e3o nas importa\u00e7\u00f5es e simult\u00e2neo avan\u00e7o  na produ\u00e7\u00e3o nacional substitutiva gerou, al\u00e9m da modifica\u00e7\u00e3o na  balan\u00e7a do com\u00e9rcio exterior, um parque industrial que, em con\u00ad di\u00e7\u00f5es normais, teria demandado provid\u00eancias e investimentos di\u00ad f\u00edceis e controversos para, no fim de contas, motivar um desen\u00ad volvimento lento, como vinha acontecendo. A guerra, por outro 20 \u201cEm 1889, o Brasil deu apenas um passo bastante indeciso pela via da  transforma\u00e7\u00e3o do seu sistema estatal feudal-colonial em sistema burgu\u00eas.  Isto predeterminou a necessidade objetiva de uma nova transforma\u00e7\u00e3o  revolucion\u00e1ria no car\u00e1ter do poder estatal, que se deu quatro d\u00e9cadas  depois, em 1930\u201d (N. Sim\u00f3nia, in A. Karaev, op. cit.,  p. 8).<br><br> lado, ocupado o imperialismo nesse mister, que lhe \u00e9 intr\u00ednseco,  folgava a sua a\u00e7\u00e3o sobre as economias dependentes, como a nossa.  Assim, capitais antes consumidos nas importa\u00e7\u00f5es, transferidos ago\u00ad ra \u00e0 ind\u00fastria, criavam um quadro novo. Favorecido pela conjun\u00ad tura, o esfor\u00e7o da burguesia deve ent\u00e3o desenvolver-se para tornar  o conjuntural em estrutural. Os saldos na balan\u00e7a do com\u00e9rcio  exterior, da ordem de 200.000 contos de r\u00e9is, em m\u00e9dia, at\u00e9 1914,  passaram a 850.000, em 1919. A estat\u00edstica econ\u00f4mica assinalava  que, em q\u00fcinq\u00fc\u00eanios, a percentagem do capital investido na ind\u00fas\u00ad tria era marcada pelos dados seguintes: de 11 a 12%, entre 1885  e 1894; ascendendo a 12,4%, entre 1905 e 1909; para passar  a 18,5%, entre 1910 e 1914 e a 24,2%, entre 1915 e 1919. A partir de 1901, a ind\u00fastria passar\u00e1 a constituir o eixo da  economia de mercado interno, embora a de mercado externo con\u00ad tinuasse a ser preponderante. O censo industrial de 1907 assinala\u00ad va a exist\u00eancia de 3.258 estabelecimentos, com um capital da ordem  de 670.000 contos de r\u00e9is, com um valor de produ\u00e7\u00e3o superior  a 140.000 contos de r\u00e9is e uma for\u00e7a de trabalho de 150.000 ope\u00ad r\u00e1rios. Em 1920, os dados ser\u00e3o muito diferentes e frisar\u00e3o a mu\u00ad dan\u00e7a qualitativa: 13.340 estabelecimentos, capital investido de  1.800.000 contos de r\u00e9is, valor de produ\u00e7\u00e3o de 3.000.000 de con\u00ad tos de r\u00e9is e 280.000 oper\u00e1rios. Isto significa que dobrou o n\u00famero  de oper\u00e1rios, quadruplicou o valor da produ\u00e7\u00e3o e triplicou o n\u00fame\u00ad ro de estabelecimentos, como o capital investido. S\u00f3 entre 1915  e 1919, em cinco anos apenas, surgiram 5.940 novos estabeleci\u00ad mentos industriais. A burguesia n\u00e3o apenas via o seu espa\u00e7o ser  ampliado mas reconhecido. Em 1890 t\u00ednhamos apenas duas usinas  el\u00e9tricas; entre 1891 e 1900 foram fundadas 8; entre 1900 e 1910,  foram fundadas 77; entre 1910 e 1915, foram fundadas 104 e  entre 1915 e 1925 surgiram 152. Os dados fixam um processo de  industrializa\u00e7\u00e3o importante, embora com acentuadas defici\u00eancias:  \u00e9 um parque disperso, atendendo \u00e1reas consumidoras pr\u00f3ximas,  servido por fontes de energia tamb\u00e9m dispersas em pequenas usi\u00ad nas; o peso da manufatura e at\u00e9 do artesanato \u00e9 grande nele; a  contribui\u00e7\u00e3o dos bens de consumo \u00e9 esmagadora: em 1920, cor\u00ad responde a 85 ou 90% do valor total da produ\u00e7\u00e3o e define consi\u00ad der\u00e1vel debilidade. Mas, na verdade, altera o quadro e a estrutura  da produ\u00e7\u00e3o brasileira e define o impulso do desenvolvimento  aqui das rela\u00e7\u00f5es capitalistas. O \u201cessencialmente agr\u00edcola\u201d e a eco\u00ad<br><br> nomia essencialmente exportadora j\u00e1 n\u00e3o s\u00e3o suficientes para de\u00ad finir esse quadro. \u00c9 um outro pa\u00eds, com novas rela\u00e7\u00f5es pol\u00edticas  e de classes sociais. O terceiro lance do desenvolvimento do capitalismo brasileiro  e, conseq\u00fcentemente, do avan\u00e7o da burguesia em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto  da sociedade, ocorre em estreita rela\u00e7\u00e3o com a crise de 1929, que  abala a economia mundial, pois suas repercuss\u00f5es s\u00e3o dessa di\u00ad mens\u00e3o e atingem profundamente o Brasil. Repete-se, por outros  motivos e em outras condi\u00e7\u00f5es, o ocorrido quando da l.a  Guerra  Mundial: caem as nossas importa\u00e7\u00f5es e, com a queda das expor\u00ad ta\u00e7\u00f5es e, nelas, o decl\u00ednio violento da contribui\u00e7\u00e3o do caf\u00e9, opera-  se acentuada transfer\u00eancia de investimentos da agricultura para a  ind\u00fastria. \u00c9 um dos momentos mais destacados, por outro lado,  da expans\u00e3o do mercado interno, com a crise da economia expor\u00ad tadora tradicional. Mesmo na \u00e1rea agr\u00edcola, o papel que o algod\u00e3o  assume, utilizando a estrutura deixada dispon\u00edvel pela crise do  caf\u00e9, \u00e9 inteiramente diverso do deste e tem liga\u00e7\u00e3o direta com o  crescimento da ind\u00fastria t\u00eaxtil nacional, um de seus ramos tradi\u00ad cionais e mais antigos, al\u00e9m de disperso em v\u00e1rios centros urbanos.  A crise de 1929, realmente, repete aqui e, conv\u00e9m frisar, sob con\u00ad di\u00e7\u00f5es muito diferentes e muito mais significativas, o que ocorrera  quando da l.a  Guerra Mundial. Enquanto mudan\u00e7a de qualidade,  aquela crise, com o seu corol\u00e1rio necess\u00e1rio e complementar, o  movimento armado de 1930, constituiu etapa muito importante  do desenvolvimento do capitalismo brasileiro. No referido movi\u00ad mento, a hegemonia burguesa, ainda que transit\u00f3ria na fase, apa\u00ad rece com clareza meridiana. Na mesma medida em que, com a derrocada do escravismo,  a base da explora\u00e7\u00e3o do trabalho no campo passou a ser a pro\u00ad priedade da terra, nas \u00e1reas urbanas a acumula\u00e7\u00e3o \u00e0 custa do  trabalho avan\u00e7aria. De modo geral, as formas capitalistas desen\u00ad volvidas, puras, isentas das sobreviv\u00eancias feudais, come\u00e7aram a  vicejar nessa etapa de mudan\u00e7a, que abalou as estruturas tradicio\u00ad nais. A divis\u00e3o de classes, por isso mesmo, come\u00e7ou a definir-se  com nitidez. Na face externa, por\u00e9m, a paisagem permanecia sem  altera\u00e7\u00f5es e o fluxo de empr\u00e9stimos e investimentos destinava-se,  de prefer\u00eancia, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o das formas pr\u00e9-capitalistas, embora  a economia de tipo colonial estivesse em decl\u00ednio, substitu\u00edda pela  de tipo dependente. O movimento de 1930 e a nova composi\u00e7\u00e3o<br><br> do poder permitiu ao Estado efetivar sua participa\u00e7\u00e3o nas mudan\u00ad \u00e7as em curso. A premissa necess\u00e1ria para definir as rela\u00e7\u00f5es ca\u00ad pitalistas existiam agora: concentra\u00e7\u00e3o de riqueza monet\u00e1ria, de  um lado, e concentra\u00e7\u00e3o da massa proletarizada de produtores li\u00ad vres\u201d, de outro lado. A etapa, como as anteriores, apesar de tudo,  assinala um avan\u00e7o irregular daquelas rela\u00e7\u00f5es, lento e atrasado.  Tais tra\u00e7os vicejaram profundamente o desenvolvimento do capi\u00ad talismo brasileiro e exerceram nele profunda influ\u00eancia. Os empr\u00e9stimos estrangeiros foram uma das formas como a  a\u00e7\u00e3o do imperialismo esteve presente naquele desenvolvimento. En\u00ad quanto, no per\u00edodo de 1891 a 1900, eles totalizaram 22 milh\u00f5es de  libras esterlinas, no de 1901 a 1910 chegaram a 98 e no per\u00edodo  de 1911 a 1930 atingiram 203 milh\u00f5es de libras esterlinas. A d\u00edvi\u00ad da externa, entre 1900 e 1930, cresceu de 46 para 267 milh\u00f5es de  libras, ao mesmo tempo que os investimentos estrangeiros controla\u00ad vam 23% do capital que funcionava no pa\u00eds.2 1  Enquanto tais in\u00ad vestimentos, como os empr\u00e9stimos em alguns casos, aceleravam o  avan\u00e7o capitalista, faziam com que a acumula\u00e7\u00e3o perdesse auto\u00ad nomia e fosse absorvida em parcelas crescentes pelos investidores  estrangeiros. Logo se intensificou a evas\u00e3o de recursos financeiros  sob a forma de dividendos. Os compromissos da d\u00edvida externa,  entre 1901 e 1910, consumiram cerca de um ter\u00e7o dos rendimen\u00ad tos proporcionados pela exporta\u00e7\u00e3o ou 10% do valor do produto  interno bruto. Em 1929, os compromissos da d\u00edvida externa mais  os dos investimentos estrangeiros somaram entre 35 e 37% dos  saldos na balan\u00e7a do com\u00e9rcio com o exterior, o dobro do que  ocorrera entre 1901 e 1910. Assim, o imperialismo era s\u00f3cio im-  pontante do desenvolvimento do capitalismo brasileiro. Em 1932,  os rendimentos da exporta\u00e7\u00e3o tiveram 51% destinados a ajustar  as contas da d\u00edvida externa e remeter lucros de investimentos es\u00ad trangeiros. Mas a d\u00e9cada de 30 assinala novo per\u00edodo na acumula\u00e7\u00e3o de  capitais aqui. Isto se deve a uma s\u00e9rie de circunst\u00e2ncias e repete  o que, em menor escala, ocorrera antes: as pausas na explora\u00e7\u00e3o  imperialista s\u00e3o momentos de avan\u00e7o da acumula\u00e7\u00e3o capitalista  interna. No caso, a pausa estava ligada aos problemas que o impe\u00ad rialismo enfrentava, decorrentes da crise de 1929 e da prolongada 2 1  A. Karaev, op. cit.,  p. 59.<br><br> depress\u00e3o que se seguiu e que chegou quase at\u00e9 o fim da d\u00e9cada.  O nosso desenvolvimento capitalista, assim, estava comprimido pelo  imperialismo, de um lado, seu s\u00f3cio, e pelo latif\u00fandio, de outro  lado: a acumula\u00e7\u00e3o de recursos formadores do capital continuava  a ser, apesar de tudo, operada no setor pr\u00e9-capitalista. As mudan\u00ad \u00e7as pol\u00edticas de que o Brasil \u00e9 cen\u00e1rio na \u00e9poca significam, sob  tais condi\u00e7\u00f5es, a execu\u00e7\u00e3o sempre parcial e defectiva das tarefas  peculiares \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o burguesa de que o movimento de 1930 foi  momento importante: o dom\u00ednio das oligarquias, particularmente  a exportadora, entra em decl\u00ednio, a interven\u00e7\u00e3o do Estado no pro\u00ad cesso passa a acentuar-se. O lustro que se seguiu ao movimento de 1930 foi agitado e  essa agita\u00e7\u00e3o derivava da instabilidade reinante e das improvisa\u00ad \u00e7\u00f5es que denunciavam uma incerta busca de rumos. As novas for\u00ad \u00e7as pol\u00edticas ou a composi\u00e7\u00e3o delas n\u00e3o traziam plano algum para  as reformas a empreender e tateavam o terreno, em busca de orien\u00ad ta\u00e7\u00e3o. Eram for\u00e7as heterog\u00eaneas e essa heterogeneidade correspon\u00ad dia \u00e0s formas mistas que se apresentavam na extens\u00e3o territorial  do pa\u00eds e na variedade das formas que a produ\u00e7\u00e3o apresentava e  sua mistura. Em 1932, movimento armado na \u00e1rea do caf\u00e9 amea\u00ad \u00e7aria essa composi\u00e7\u00e3o fr\u00e1gil. E o car\u00e1ter conservador do movimen\u00ad to de 1930 \u2014 disfar\u00e7ado na prega\u00e7\u00e3o liberal e ainda na simpatia  popular, n\u00e3o participa\u00e7\u00e3o propriamente \u2014 , alicer\u00e7ado no arca\u00edsmo  subsistente em nossa sociedade, proveniente do poder das \u00e1reas  pr\u00e9-capitalistas, come\u00e7aria a aparecer, depois de alguns agitados  anos de lutas internas em que as contradi\u00e7\u00f5es sociais afloravam.  Cedo, o poder assumiu formas repressivas e tendeu \u00e0 busca de  uma hipot\u00e9tica harmonia entre as classes. Mantido intacto, embora  com menor participa\u00e7\u00e3o no poder, o latif\u00fandio, definindo as for\u00ad mas pr\u00e9-capitalistas, persistia freando as mudan\u00e7as: a propriedade  da terra permaneceu intocada e a resist\u00eancia ao imperialismo con\u00ad tinuou d\u00e9bil. Mas o fato \u00e9 que, pela primeira vez, a burguesia  teve o comando das a\u00e7\u00f5es, exerceu hegemonia no processo. Ela  teve no movimento de 1930 um dos degraus mais importantes de  sua ascens\u00e3o. A hegemonia conquistada no movimento de 1930 permite \u00e0  burguesia optar pela ditadura instalada em 1937 como Estado  Novo, inserida na larga tend\u00eancia ascensional das formas agudas \u2014  fascismo, nazismo, militarismo \u2014 com que a burguesia, em escala<br><br> mundial, definia o p\u00e2nico a que fora levada pela crise e pela  amea\u00e7a do socialismo triunfante na R\u00fassia anos antes. O curto  per\u00edodo de liberdade, iniciado nos fins de 1930, com as mudan\u00e7as  na composi\u00e7\u00e3o do poder, permitiu aos trabalhadores a retomada  de suas formas de organiza\u00e7\u00e3o e de luta. Na contradit\u00f3ria e osci\u00ad lante linha pol\u00edtica do Estado, na sua interven\u00e7\u00e3o amb\u00edgua no  processo, o movimento de 1930 deixaria claro o seu aspecto con\u00ad servador que, nele, n\u00e3o sendo \u00fanico, seria preponderante e n\u00e3o  cessaria de crescer, naquele dec\u00eanio. O balan\u00e7o entre a repress\u00e3o  violenta e o paternalismo frouxo permitiu assegurar, na linha in\u00ad coerente, uma estabilidade transit\u00f3ria que criou as condi\u00e7\u00f5es para  consolidar reformas destinadas a afirmar o avan\u00e7o capitalista aqui.  O chamado Estado Novo, realmente, atr\u00e1s de sua fachada policial  e obscurantista, definiu o avan\u00e7o da burguesia composta com o  latif\u00fandio e com o imperialismo, contendo, ao mesmo tempo, o  avan\u00e7o e as reivindica\u00e7\u00f5es do proletariado. O movimento de 1930  desvenda o seu conte\u00fado com o Estado Novo. Com este, a burgue\u00ad sia realizava a sua op\u00e7\u00e3o. A correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, externa e inter\u00ad namente, permitiria esse lance singular. Sob o pesado disfarce da repress\u00e3o policial, com o resguardo  de um aparelho militar intensamente mobilizado ideologicamente,  o Estado passaria, agora, a articular reformas que assegurassem o  avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas e at\u00e9 o acelerasse. Isso derivava,  conseq\u00fcentemente, da hegemonia burguesa, permitindo conter o  proletariado, seja pelas a\u00e7\u00f5es policiais e repressivas, seja pelos arti\u00ad f\u00edcios a que se amoldava uma legisla\u00e7\u00e3o pretensamente trabalhis\u00ad ta, na verdade montada para subordinar o trabalho \u00e0s condi\u00e7\u00f5es  que o Estado burgu\u00eas impunha. O movimento de 1930, nessa fase  final de seu desdobramento, emergindo da confus\u00e3o aparente, ge\u00ad rada pelo p\u00e2nico mas tamb\u00e9m alimentada como forma de intimi\u00ad da\u00e7\u00e3o para acobertar o essencial do processo pol\u00edtico, mostrava ser  uma etapa da revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Brasil, uma etapa operada \u2014  ao contr\u00e1rio dos modelos hist\u00f3ricos cl\u00e1ssicos \u2014 contra o proleta\u00ad riado. Os princ\u00edpios do reformismo que marca a legisla\u00e7\u00e3o, na \u00e9po\u00ad ca, definem uma posi\u00e7\u00e3o nacionalista t\u00edbia, que avan\u00e7a na fase de  crise do imperialismo para declinar depois. Tais princ\u00edpios desti\u00ad nam-se a facilitar a capitaliza\u00e7\u00e3o, a reter no interior parcela maior  da acumula\u00e7\u00e3o, a utilizar o mercado interno, conciliando embora<br><br> com o seu estreitamento pelo latif\u00fandio feudal, como elemento  propulsor dele. No desenvolvimento hist\u00f3rico brasileiro, trata-se de  uma fase em que a capitaliza\u00e7\u00e3o tinha condi\u00e7\u00f5es para conviver  com o latif\u00fandio, que configurava a \u00e1rea pr\u00e9-capitalista aqui. S\u00e3o  princ\u00edpios que asseguram \u00e0 burguesia a solidariedade de parcelas  importantes da pequena burguesia, que participa agora das dis\u00ad cuss\u00f5es pol\u00edticas. A supress\u00e3o dos tributos internos que oneravam  as trocas entre as diversas \u00e1reas corresponde \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o e unifi\u00ad ca\u00e7\u00e3o do mercado interno. Medidas diversas, na ordem tribut\u00e1ria,  na ordem financeira, na ordem trabalhista somam efeitos para mar\u00ad car esse nacionalismo econ\u00f4mico que se fundamenta muito no papel  do Estado. \u00c9 uma fase em que a quest\u00e3o nacional \u00e9 trazida a  primeiro plano, com sacrif\u00edcio da quest\u00e3o democr\u00e1tica. A burgue\u00ad sia n\u00e3o est\u00e1 interessada nesta mas naquela. A substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es, tra\u00e7o essencial da acumula\u00e7\u00e3o  na \u00e9poca, tem a marca do referido nacionalismo que, no fim da  d\u00e9cada, encontra na pol\u00edtica petrol\u00edfera, ent\u00e3o apenas em esbo\u00e7o,  um ponto que adiante ser\u00e1 pol\u00eamico mas decisivo. A constru\u00e7\u00e3o da  usina de Volta Redonda ser\u00e1 outro ponto importante: trata-se,  agora, de ind\u00fastria pesada, de bens de produ\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, de uma altera\u00e7\u00e3o qualitativa profunda. A interfer\u00eancia do Estado e o ad\u00ad vento do planejamento assinalam a forma\u00e7\u00e3o do setor estatal da  economia, que ter\u00e1 papel eminente na acumula\u00e7\u00e3o. J\u00e1 a legisla\u00e7\u00e3o  sobre a explora\u00e7\u00e3o de min\u00e9rios e uso das fontes de energia \u2014  fixadas no C\u00f3digo de Minas e no C\u00f3digo de \u00c1guas, de 1934 \u2014 es\u00ad tabelecia condi\u00e7\u00f5es nacionalistas inequ\u00edvocas e a tend\u00eancia passa\u00ad ria a ser a de encarar as fontes de energia como dependentes da  a\u00e7\u00e3o do Estado em sua explora\u00e7\u00e3o. A recupera\u00e7\u00e3o dos efeitos da crise de 1929 aqui assinalam a  vitalidade do mercado interno em amplia\u00e7\u00e3o e o peso da acumula\u00ad \u00e7\u00e3o ascendente. Os referidos efeitos j\u00e1 se poderiam considerar su\u00ad perados em 1933. Em 1935, o valor total da produ\u00e7\u00e3o industrial  ultrapassava o n\u00edvel de 1929 em 28% e, em 1940, em 61%; a  taxa m\u00e9dia anual de crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial era de  4,4%. Por outro lado, embora a economia de exporta\u00e7\u00e3o estives\u00ad se estagnada, a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola para o mercado interno cresceu  da ordem de 40%, entre 1929 e 1937. A importa\u00e7\u00e3o, em 1931,  caiu em mais de 50% em rela\u00e7\u00e3o a 1929, enquanto a ind\u00fastria  criava turnos noturnos de trabalho para atender o mercado inter\u00ad<br><br> no. No per\u00edodo de 1930 a 1939 foram criadas no Brasil 12.232  novas empresas, quase o triplo das que surgiram de 1920 a 1929.  Estava criada, em suma, uma das premissas do capitalismo: a  acumula\u00e7\u00e3o de capitais no n\u00edvel para isso exigido naquela etapa  hist\u00f3rica. Proletariado Apreciado esse processo, de suas origens na segunda metade  do s\u00e9culo XIX, passando pelas significativas fases de mudan\u00e7a do  fim desse s\u00e9culo e da crise da 1 \u201c Guerra Mundial ao movimento  de 1930 e evolu\u00e7\u00e3o posterior, o quadro se completa com o proces\u00ad so hist\u00f3rico simult\u00e2neo de forma\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho e  estabelecimento do trabalho assalariado \u2014 a segunda premissa.  A separa\u00e7\u00e3o ent-re os dois processos, neste estudo, \u00e9 recurso de  ordem did\u00e1tica, voltada para a clareza da exposi\u00e7\u00e3o. Na realidade,  trata-se de processo \u00fanico. O in\u00edcio desse processo pode ser data\u00ad do de 1850, quando o tr\u00e1fico negreiro foi abolido. O trabalho,  no Brasil, apenas com um quarto de s\u00e9culo de vida aut\u00f4noma,  vinha da fase colonial, que a autonomia n\u00e3o alterou, como empre\u00ad sa que foi da classe dominante senhorial, e compreendia a massa  escrava de origem africana e de seus descendentes e contingentes  de servos dispersos no territ\u00f3rio, nas diversas ilhas de povoamen\u00ad to e de produ\u00e7\u00e3o. Claro est\u00e1 que o peso maior do trabalho repou\u00ad sava na massa de escravos; ela respondia pelo maior volume e pelo  maior valor da produ\u00e7\u00e3o destinada ao exterior. Embora as parcas  e pouco confi\u00e1veis estat\u00edsticas da \u00e9poca n\u00e3o esclare\u00e7am, parece  que o trabalho das \u00e1reas feudais respondia pela produ\u00e7\u00e3o para  consumo interno, e n\u00e3o majoritariamente, e pela de subsist\u00eancia. A segunda metade do s\u00e9culo XIX assiste a decomposi\u00e7\u00e3o do  escravismo e a lenta cria\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho. A suspens\u00e3o  do tr\u00e1fico prenunciou aquela decomposi\u00e7\u00e3o: ela importou na clara  advert\u00eancia do fim de regime e foi alerta que a classe dominante  compreendeu com clareza, preparando-se para a mudan\u00e7a. Com  uma secular resist\u00eancia, naturalmente, primeiro na aceita\u00e7\u00e3o de que  a senten\u00e7a era inexor\u00e1vel; depois, com a tend\u00eancia de encontrar  sa\u00eddas menos radicais, entre elas a da gorada tentativa para im\u00ad porta\u00e7\u00e3o de trabalhadores chineses, que para aqui viriam, necessa\u00ad<br><br> riamente, para a servid\u00e3o feudal; finalmente com uma pol\u00edtica ob\u00ad jetiva de aceita\u00e7\u00e3o do trabalho livre, com o financiamento da  imigra\u00e7\u00e3o. Nesta \u00faltima fase, acicatada pelas mudan\u00e7as que prelu\u00ad diavam ou geravam rela\u00e7\u00f5es capitalistas, a referida classe adotou  uma posi\u00e7\u00e3o em que o realismo foi a nota principal, presidida pelo  rigoroso cuidado em preservar a parcela absolutamente majorit\u00e1\u00ad ria de que ela desfrutava na partilha da renda. As mudan\u00e7as te\u00ad riam de ser estabelecidas na obedi\u00eancia ao primado desse predo\u00ad m\u00ednio. A lavoura do caf\u00e9 teve in\u00edcio na prov\u00edncia do Rio de Janeiro,  na terceira d\u00e9cada do s\u00e9culo XIX, e nele teve predom\u00ednio at\u00e9 1880,  v\u00e9spera da aboli\u00e7\u00e3o e da rep\u00fablica, com apogeu justamente em  1850, quando o tr\u00e1fico negreiro foi abolido. O fim do s\u00e9culo  assiste a passagem dessa lavoura \u00e0s prov\u00edncias de Minas e de S\u00e3o  Paulo, principalmente esta, com produ\u00e7\u00e3o predominante depois  de 1880 e por v\u00e1rios lustros do s\u00e9culo XX. O Brasil forneceu 20%  do total do caf\u00e9 comercializado, em 1825; 40%, em 1850; 60%,  em 1890. Em valor, 18% das exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, entre 1820  e 1830 \u2014 com 30% do a\u00e7\u00facar; 50%, entre 1851 e 1866 \u2014  com 21% do a\u00e7\u00facar; 65%, em 1890 \u2014 com 6% do a\u00e7\u00facar. A  curva desses n\u00fameros explica a diversidade de posi\u00e7\u00f5es, no pro\u00ad cesso de liquida\u00e7\u00e3o do escravismo e estabelecimento do trabalho  livre, entre as \u00e1reas cafeeira e a\u00e7ucareira. A expans\u00e3o da lavoura  do caf\u00e9 e a ascens\u00e3o exportadora, em volume e em valor, marcam  o avan\u00e7o da acumula\u00e7\u00e3o interna de capitais: o caf\u00e9 \u00e9 a fonte ori\u00ad gin\u00e1ria dessa acumula\u00e7\u00e3o de que se vai gerar o capitalismo bra\u00ad sileiro. A expans\u00e3o da lavoura cafeeira para Oeste \u00e9 acompanhada  pelo avan\u00e7o tecnol\u00f3gico: o advento da m\u00e1quina de beneficiar \u00e9  paralelo ao avan\u00e7o das ferrovias. O caf\u00e9 tem fome de terras novas;  nelas, a popula\u00e7\u00e3o escrava cresce 235%, entre 1854 e 1886. O  alto pre\u00e7o do caf\u00e9 permite utilizar nessa expans\u00e3o os escravos:  africanos, at\u00e9 1850, deslocados de outras prov\u00edncias, depois. Esse  deslocamento interno da escravaria se refletir\u00e1 na cria\u00e7\u00e3o do mer\u00ad cado de trabalho, quando o processo de mudan\u00e7a se acentuar. O  caf\u00e9, ali\u00e1s, funciona aqui como o algod\u00e3o funcionou nos Estados  Unidos, quanto ao trabalho escravo. Em 1800, Brasil e Estados  Unidos t\u00eam o mesmo n\u00famero de escravos: um milh\u00e3o; at\u00e9 1850,  quando da extin\u00e7\u00e3o do tr\u00e1fico negreiro, o Brasil importou 1.600.000<br><br> escravos, o triplo dos Estados Unidos; mas em 1870 o Brasil dis\u00ad punha de 1.500.000 escravos e os Estados Unidos dispunham  de 4.000.00. Aqui e ali o escravismo engendrava as suas pr\u00f3prias  mudan\u00e7as: ao mesmo tempo que fornecia as bases materiais da  expans\u00e3o econ\u00f4mica, constitu\u00eda fator de emperramento, resistindo  \u00e0s mudan\u00e7as. Mas esse processo dial\u00e9tico de sua liquida\u00e7\u00e3o, aqui  e l\u00e1, assume condi\u00e7\u00f5es diferentes. L\u00e1, o desenvolvimento capita\u00ad lista no Norte levar\u00e1 \u00e0 guerra em que o Norte ocupa o Sul. Esse  desenvolvimento capitalista encontrou grande est\u00edmulo nas possi\u00ad bilidades de acesso \u00e0 terra, nos Estados Unidos. Aqui, a Lei de  Terras, de 1850 \u2014 note-se: \u00e9 a data da suspens\u00e3o do tr\u00e1fico ne\u00ad greiro \u2014, pro\u00edbe a aquisi\u00e7\u00e3o de terras devolutas a n\u00e3o ser por  compra, isto \u00e9, pressup\u00f5e uma estrutura capitalista plenamente ins\u00ad talada. A \u00e1rea pr\u00e9-capitalista, aqui, vai entravar consideravelmen\u00ad te a passagem ao trabalho livre. O recrutamento de escravos tinha no tr\u00e1fico africano e, de\u00ad pois de 1850, no tr\u00e1fico interno a sua fonte principal. Havia uma  fonte secund\u00e1ria: a reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie. Ao contr\u00e1rio do que  se deu nos Estados Unidos, ela n\u00e3o foi aqui explorada de forma  sistem\u00e1tica, embora tenha existido, nas condi\u00e7\u00f5es normais, nas pro\u00ad priedades agr\u00edcolas. A situa\u00e7\u00e3o da massa de escravos e a impossibili\u00ad dade de continuar a supr\u00ed-la com novos contingentes fizeram com  que o grande problema brasileiro no s\u00e9culo XIX tenha sido o da  transi\u00e7\u00e3o para o trabalho livre. Quando o n\u00famero de trabalhado\u00ad res livres foi maior do que o dos escravos, o escravismo anuncia  o seu fim pr\u00f3ximo. H\u00e1 que acudir, ent\u00e3o, com a solu\u00e7\u00e3o do pro\u00ad blema do trabalho. A preocupa\u00e7\u00e3o com ela, naturalmente, surgiu  com a suspens\u00e3o do tr\u00e1fico negreiro, mas a guerra com o Paraguai,  em 1864, absorveu as atividades do governo e interrompeu a dis\u00ad cuss\u00e3o do problema. A guerra, ali\u00e1s, afetou seriamente o regime  de trabalho escravo, com as exig\u00eancias do recrutamento e as con\u00ad cess\u00f5es feitas aos senhores para a libera\u00e7\u00e3o de escravos destinados  \u00e0s fileiras. Ainda aqui a estat\u00edstica \u00e9 prec\u00e1ria, mas \u00e9 razo\u00e1vel afirmar  que a guerra foi feita, do nosso lado, \u00e0 base da contribui\u00e7\u00e3o dos  libertos. Se a guerra interrompeu o andamento das discuss\u00f5es, in\u00ad clusive a dos projetos de Pimenta Bueno, j\u00e1 em 1867 o Conselho  de Estado voltava as suas aten\u00e7\u00f5es para o problema. O ano de 1870  assinala o fim da guerra com o Paraguai, a funda\u00e7\u00e3o do Partido<br><br> Republicano, mas tamb\u00e9m, aproveitando a crise italiana, o in\u00edcio  da imigra\u00e7\u00e3o organizada, que ser\u00e1 preocupa\u00e7\u00e3o constante, visando  a cria\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho. A necessidade de estabelecer  legisla\u00e7\u00e3o para isso est\u00e1 presente na aten\u00e7\u00e3o das autoridades. Sem\u00ad pre, \u00e9 claro, dentro do conceito de que as leis refor\u00e7am e legitimam  as rela\u00e7\u00f5es e as lutas de classe, buscando a aceita\u00e7\u00e3o, e tamb\u00e9m  denunciam projetos e desejos que a sociedade n\u00e3o pode desconhe\u00ad cer. Colocada entre a resist\u00eancia dos escravos ao regime, de um  lado, e os interesses dos senhores, de outro lado, aquelas autori\u00ad dades voltam as suas preocupa\u00e7\u00f5es para as duas sa\u00eddas: incentivar  a imigra\u00e7\u00e3o, de um lado, e regular a aboli\u00e7\u00e3o do escravismo, de  outro lado. Trata-se da elabora\u00e7\u00e3o de uma estrat\u00e9gia para assegu\u00ad rar a transi\u00e7\u00e3o pac\u00edfica ao trabalho livre e de criar o mercado de  trabalho: a for\u00e7a de trabalho como mercadoria. Se os seus antecessores n\u00e3o tinham tido condi\u00e7\u00f5es para o enca\u00ad minhamento da quest\u00e3o, Paranhos chega ao governo com um pro\u00ad grama em que se destacam quatro pontos: o do sistema eleitoral,  o da administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, o da Guarda Nacional e o do elemen\u00ad to servil, como era costume dizer na \u00e9poca. Foi a 15 de maio  de 1871 que entrou na Ordem do Dia, na C\u00e2mara dos Deputados,  o projeto de lei sobre o assunto. Como foi observado e \u00e9 f\u00e1cil  verificar pela leitura dos anais das duas casas do legislativo impe\u00ad rial, os debates \u201cforam muito mais violentos\u201d que o habitual, com  o emprego de linguagem \u00e1spera e descomedida. Isso d\u00e1 a medida  das resist\u00eancias que o projeto do gabinete Paranhos encontrou. E  essa resist\u00eancia importa em constatar a exist\u00eancia de for\u00e7as pol\u00edti\u00ad cas conservadoras, infensas a qualquer modifica\u00e7\u00e3o essencial na legisla\u00e7\u00e3o que regulava o trabalho em geral e o do escravo em  particular. Nos debates, Paranhos mostrou aos oponentes do projeto  que eles careciam de raz\u00e3o. Frisou que o projeto visava, precipua-  mente, \u201czelar pelos verdadeiros e leg\u00edtimos direitos dos propriet\u00e1\u00ad rios agr\u00e1rios\u201d.2 2 Esse cuidado estava condicionado \u00e0 viol\u00eancia de linguagem da  oposi\u00e7\u00e3o ao projeto. Jos\u00e9 de Alencar que, com Perdig\u00e3o Malheiro, 22 Miguel P. do Rio-Branco, Centen\u00e1rio da Lei do Ventre Livre  (Rio de  Janeiro, 1976), p. 14. O trabalho citado, al\u00e9m do texto integral da lei,  apresenta os projetos, emendas e propostas, tudo relacionado com o seu  andamento, e a rela\u00e7\u00e3o de senadores e deputados que participaram, pr\u00f3  ou contra, na sua discuss\u00e3o e na sua vota\u00e7\u00e3o.<br><br> esteve \u00e0 frente dessa oposi\u00e7\u00e3o, e se destacou nela pela aspereza  de suas manifesta\u00e7\u00f5es, foi dos mais descomedidos e afirmou mes\u00ad mo que o projeto, se transformado em lei, provocaria a guerra  civil no pa\u00eds. Foram cinco meses de acesos debates: a 28 de se\u00ad tembro o projeto foi consagrado em lei \u2014 seria a chamada Lei  do Ventre Livre. Ao contr\u00e1rio do que em geral se pensa, ela n\u00e3o  estava voltada para assegurar a liberdade do escravo, mas para  assegurar a autoridade do senhor. Representou, na verdade, o passo  mais importante para, diante da amea\u00e7a que o quadro social apre\u00ad sentava e a press\u00e3o das necessidades que a classe dominante exer\u00ad cia, estabelecer a estrat\u00e9gia pol\u00edtica para operar a transi\u00e7\u00e3o pac\u00edfi\u00ad ca ao trabalho livre, criando o mercado de trabalho que a estrutura  vigente da produ\u00e7\u00e3o exigia. O tra\u00e7o principal da iniciativa de Para-  nhos em 1871 consistia em que, naquele momento e pela primeira  vez, se tra\u00e7ava uma pol\u00edtica, isto \u00e9, realizava-se a interven\u00e7\u00e3o do  Estado no mercado de trabalho, estabelecendo as condi\u00e7\u00f5es de seu  funcionamento. A lei reafirmava, conv\u00e9m repetir, a autoridade dos senhores.  N\u00e3o libertava os escravos, criava condi\u00e7\u00f5es para isso. Colocada no  palco, numa fase de agita\u00e7\u00e3o e quando o fim do escravismo estava  \u00e0 vista, debilitava a resist\u00eancia da escravaria e freava o \u00edmpeto do  movimento abolicionista que apenas se iniciava. Visava, particular\u00ad mente, quando as fugas de escravos se avolumavam, control\u00e1-los  e fix\u00e1-los. Criava, para isso, o registro de escravos e o Fundo de  Emancipa\u00e7\u00e3o: os nascituros eram declarados livres mas ficavam  sob os cuidados dos seus senhores at\u00e9 os oito anos, quando estes  ou receberiam mais cem mil r\u00e9is por cabe\u00e7a ou continuariam com  a propriedade do escravo nascituro at\u00e9 que este completasse 21  anos. Isso importava em assegurar ao propriet\u00e1rio de escravos que  ele poderia manter os que nascessem a partir de ent\u00e3o, 1871,  at\u00e9 1892, isto \u00e9, quatro anos al\u00e9m da data em que foi declarada,  depois, extinta a escravid\u00e3o, por for\u00e7a do andamento do processo  hist\u00f3rico. O registro de escravos, na verdade, previsto para o ano seguin\u00ad te, 1872, demorou mais de um ano para ser cumprido e foi sempre  burlado. Relat\u00f3rios do Minist\u00e9rio da Agricultura, logo adiante, mos\u00ad travam que a iniciativa privada libertara seis vezes mais escravos  do que o Estado. Em 1884, depoimento de Rui Barbosa mostrava  que os recursos do Fundo de Emancipa\u00e7\u00e3o haviam libertado menos<br><br> de 20.000 escravos; ainda que tais recursos fossem elevados cinco  vezes, s\u00f3 libertariam 120.000 escravos at\u00e9 o fim do s\u00e9culo. Em 1879, a lei de loca\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os regulou o trabalho livre  e os contratos, estimulando a imigra\u00e7\u00e3o: o Estado, na sua estra\u00ad t\u00e9gia, preparava, com a imigra\u00e7\u00e3o, um mercado de trabalho de sua  conveni\u00eancia. Passava a assumir, ent\u00e3o, as despesas com os imi\u00ad grantes, antes a cargo dos particulares. Livres estes de tais encar\u00ad gos, a imigra\u00e7\u00e3o se desenvolveu rapidamente. Ainda em 1879, fi\u00ad cara proibido o tr\u00e1fico interno de escravos, que era a fonte em  que se abastecia a lavoura do caf\u00e9 em sua expans\u00e3o. Em 1872,  momento em que come\u00e7a a vigorar a Lei do Ventre Livre, a popu\u00ad la\u00e7\u00e3o do pa\u00eds era de 11 milh\u00f5es de habitantes; 9,5 milh\u00f5es eram  livres. Foi a \u00e9poca em que come\u00e7ou o surto da borracha, contri\u00ad buindo para o aumento do valor da exporta\u00e7\u00e3o. Nessa \u00e9poca, a  expans\u00e3o cafeeira criava e desenvolvia a rede ferrovi\u00e1ria do cen\u00ad tro-sul, estimulava poderosamente o com\u00e9rcio externo e o com\u00e9r\u00ad cio interno e gerava o sistema banc\u00e1rio. Estabeleciam-se condi\u00e7\u00f5es  para o alastramento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas e o escravismo tinha  os seus dias contados. A preocupa\u00e7\u00e3o residia em como liq\u00fcid\u00e1-lo. Em setembro de 1885, com a iniciativa gorada de Dantas,  retomada no gabinete de Saraiva-Cotegipe, surgiria nova medida,  dentro da estrat\u00e9gia adotada para cria\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho:  a lei que libertava os sexagen\u00e1rios. Ela estabelecia novas normas  para o registro de escravos, agora considerando a idade deles, e  aumentava o Fundo de Emancipa\u00e7\u00e3o: os senhores que optassem  pelo trabalho livre poderiam reter o liberto por cinco anos; obri\u00ad gava o liberto a residir por cinco anos no local onde trabalhava;  singularmente, previa, como limite de dura\u00e7\u00e3o do regime escravis\u00ad ta, para da\u00ed a 13 anos, isto \u00e9, para 1898. Na ess\u00eancia, a nova lei  declarava livres os maiores de 60 anos, com a obriga\u00e7\u00e3o de traba\u00ad lharem mais tr\u00eas anos para os seus senhores; eram dispensados  do servi\u00e7o se tivessem mais de 65 anos ou pagassem cem mil r\u00e9is  ao senhor. A lei foi aprovada por 71 votos contra 17; a do Ventre  Livre o fora por diferen\u00e7a muito menor: o n\u00famero dos que a apro\u00ad varam n\u00e3o chegava ao dobro dos que a ela se opunham. Era o  processo hist\u00f3rico em curso, que modificava o parecer dos repre\u00ad sentantes da classe dominante. As fugas de escravos cresciam, o  movimento abolicionista se desenvolvia. As previs\u00f5es da \u00e9poca eram  de dez anos de vig\u00eancia ainda do escravismo. A lei de loca\u00e7\u00e3o de<br><br> servi\u00e7os, de 1879, como a do Ventre Livre e a dos sexagen\u00e1rios  estabeleceram as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento do mercado de  trabalho. A chamada aboli\u00e7\u00e3o, em 1888, n\u00e3o teve de entrar nesse  assunto: declarou a escravid\u00e3o abolida, t\u00e3o simplesmente. Os debates dessa legisla\u00e7\u00e3o, ao longo do tempo, nas duas casas  do legislativo imperial, revelam sempre a preocupa\u00e7\u00e3o n\u00e3o com a  sorte dos escravos mas com os preju\u00edzos dos senhores: \u00e9 uma le\u00ad gisla\u00e7\u00e3o da classe dominante, na preserva\u00e7\u00e3o dos seus interesses.  A sucessividade dessas leis desmobilizava transitoriamente o mo\u00ad vimento abolicionista e a luta dos escravos pela liberdade. Tal  legisla\u00e7\u00e3o estabeleceu sempre condi\u00e7\u00f5es \u00f3timas para os que com\u00ad pravam for\u00e7a de trabalho. Constitu\u00eda, tamb\u00e9m, um est\u00edmulo \u00e0 imi\u00ad gra\u00e7\u00e3o: a coexist\u00eancia com o trabalho escravo fora sempre desen-  corajadora para os imigrantes. O processo de liquida\u00e7\u00e3o do trabalho  escravo, nas condi\u00e7\u00f5es estabelecidas pela classe dominante, pro\u00ad porcionou, como resultado final, a exist\u00eancia permanente de oferta  consider\u00e1vel de for\u00e7a de trabalho, buscando inserir-se no processo  produtivo, constituindo numeroso ex\u00e9rcito de reserva. O monop\u00f3\u00ad lio da terra, por outro lado \u2014 elemento constante em nossa his\u00ad t\u00f3ria, persistindo at\u00e9 os dias atuais \u2014, representou sempre o mais  poderoso entrave \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o do trabalho no Brasil: aqui a for\u00e7a  de trabalho \u00e9 sempre barata.2 3 Claro est\u00e1 que, como exce\u00e7\u00e3o, o trabalho assalariado existiu  aqui desde os tempos coloniais. \u00c9 a sua utiliza\u00e7\u00e3o em massa, como  forma predominante nas \u00e1reas mais desenvolvidas, que define no\u00ad vas rela\u00e7\u00f5es e \u00e9 processo estreitamente ligado ao da liquida\u00e7\u00e3o  do escravismo. O peso do escravismo e da servid\u00e3o foi \u2014 e ainda  existem resqu\u00edcios dele \u2014 t\u00e3o grande que o trabalho assalariado 2i \u201cA aboli\u00e7\u00e3o n\u00e3o era uma solu\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, desde que n\u00e3o havia con\u00ad di\u00e7\u00f5es para que o mercado de trabalho absorvesse a massa antes escra\u00ad vizada. Era uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, que correspondia a liquidar um insti\u00ad tuto anacr\u00f4nico, sem preju\u00edzo para a classe propriet\u00e1ria, tomada em  conjunto. Tanto n\u00e3o houve, em conjunto, o preju\u00edzo, que as previs\u00f5es  catastr\u00f3ficas n\u00e3o se realizaram. O fardo da escravid\u00e3o foi largado na  estrada pela classe dominante. Tornara-se demasiado oneroso para que  ela o carregasse\u201d (N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9, op. cit.,  p. 253). Neste estudo,  o escravismo n\u00e3o \u00e9 apreciado nos seus aspectos pol\u00edticos ou \u00e9ticos, mas  apenas em suas rela\u00e7\u00f5es com o surgimento da forma capitalista de pro\u00ad du\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, com o salariato.<br><br> abrangia quase t\u00e3o-somente imigrantes, at\u00e9 o movimento de 1930.  A forma como o escravismo foi liquidado, de maneira a atender  precipuamente os interesses da classe dominante, teve como con-  seq\u00fc\u00eancia nefasta a enorme dificuldade do mercado de trabalho  estreito do tempo para absorver os 700.000 libertos, isto \u00e9, de\u00ad sempregados, que n\u00e3o dispunham de qualquer aptid\u00e3o para outra  forma de trabalho que n\u00e3o a de arar e colher e que, entretanto,  enfrentava o problema do acesso \u00e0 terra, que lhes era vedado pelas  condi\u00e7\u00f5es que regulavam a propriedade dela. Da\u00ed a massa imensa  de vagabundos \u2014 no sentido de andejos \u2014 que percorre as estra\u00ad das, gravita para a periferia das \u00e1reas urbanas e permanece sem  trabalho, e da\u00ed a id\u00e9ia, peculiar a uma sociedade de classes, de que  eles, e particularmente aqueles rotulados pela cor, tinham avers\u00e3o  do trabalho como condi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica. Esse preconceito fez parte  da tr\u00e1gica ideologia de uma classe que situava o trabalho f\u00edsico  como aviltante e que veria, desde os fins do s\u00e9culo XIX, a \u201cariani-  za\u00e7\u00e3o\u201d da massa de trabalho como condi\u00e7\u00e3o imprescind\u00edvel ao pro\u00ad gresso do pa\u00eds. Quando o n\u00famero de pessoas sem fontes de exis\u00ad t\u00eancia e at\u00e9 de domic\u00edlio cresce, como ocorreu nos fins do s\u00e9culo  XIX, torna-se evidente que a estrutura econ\u00f4mica do pa\u00eds est\u00e1  gravemente enferma.2 4 Por meio s\u00e9culo, entre 1880 e 1930, chegaram ao Brasil quatro  milh\u00f5es de imigrantes. A maior parte destinava-se \u00e0 \u00e1rea do caf\u00e9 24 O fen\u00f4meno, ocorrido nos fins do s\u00e9culo XIX, quando da forma\u00e7\u00e3o do  mercado de trabalho, como dele necessitava a classe dominante, come\u00ad \u00e7ando pela liquida\u00e7\u00e3o do escravismo, de massas errantes, que n\u00e3o encon\u00ad tram condi\u00e7\u00f5es para permitir a sua subsist\u00eancia e at\u00e9 o domic\u00edlio, repete-  se, em nossos dias. \u00c9, por assim dizer, um processo continuado, um  fen\u00f4meno constante. Com o desenvolvimento deformado do capitalismo  aqui, particularmente ap\u00f3s 1964, com a invas\u00e3o dos investimentos estran\u00ad geiros e as condi\u00e7\u00f5es de superprote\u00e7\u00e3o que receberam, o servi\u00e7o da d\u00edvida  externa e o com\u00e9rcio desigual somando efeitos \u00e0 remessa de lucros, assume  propor\u00e7\u00f5es gigantescas e at\u00e9 alarmantes. O crescimento da mis\u00e9ria, com  as grandes cidades sitiadas por \u00e1reas de popula\u00e7\u00e3o faminta e desempre\u00ad gada, as migra\u00e7\u00f5es internas tamb\u00e9m crescentes, e a incapacidade do mer\u00ad cado para absorver essa extraordin\u00e1ria oferta de for\u00e7a de trabalho, de\u00ad nuncia uma economia cancerada por males profundos e estruturais.  Resolv\u00ea-los, como vem sendo tentado, por medidas paliativas, que aten\u00ad dem apenas aspectos conjunturais, vem sendo uma aventura pol\u00edtica cujo  fim ser\u00e1 fatalmente o desastre.<br><br> em expans\u00e3o. O trabalhador nacional, que \u00ab o  mercado interno mal  absorvia, era utilizado apenas nas tarefas mais rudes, como o des\u00ad bravamento e o desmatamento de \u00e1reas novas. Estas, entretanto,  incorporavam-se aos latif\u00fandios existentes: as zonas pioneiras n\u00e3o  corresponderam a uma altera\u00e7\u00e3o na propriedade da terra. Quando  o Estado assumiu a responsabilidade das despesas com a imigra\u00e7\u00e3o,  esta se desenvolveu aceleradamente. Ali\u00e1s, realmente, os senhores  de terras, respons\u00e1veis por tais despesas, que antecipavam, reti\u00ad nham os trabalhadores estrangeiros seja por contratos leoninos,  seja por condi\u00e7\u00f5es de trabalho que pertenciam \u00e0 servid\u00e3o: o receio  deles era de que esses trabalhadores n\u00e3o-escravos, chocados por  tais condi\u00e7\u00f5es, abandonassem as lavouras, deixando sem desem\u00ad bolso os donos das terras que os haviam contratado. Livre desse  \u00f4nus e dessa amea\u00e7a, o latif\u00fandio explorou o trabalho do imigran\u00ad te \u00e0 vontade. Este, realmente, j\u00e1 chegava ao mercado de trabalho  despossu\u00eddo de bens, isto \u00e9, \u201clivre\u201d. Esse despojamento de bens  era continuado, no caso do trabalhador brasileiro: \u00e9 um processo  regular, que se repete at\u00e9 os nossos dias. Trata-se de uma acumula\u00ad \u00e7\u00e3o primitiva que atravessa os tempos. A imigra\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a ser subsidiada pela prov\u00edncia de S\u00e3o  Paulo, em 1881, antes, portanto, da aboli\u00e7\u00e3o, dez anos depois da  Lei do Ventre Livre, que regulou o processo final do escravismo,  dois anos antes da lei sobre loca\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os. O governo central  dispendeu com a imigra\u00e7\u00e3o, entre 1881 e 1917, cerca de 181.000  contos de r\u00e9is; a prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo, cerca de 68.000. En\u00ad tre 1827 e 1919, entraram nessa prov\u00edncia mais de 1.800.000 imi\u00ad grantes; pouco menos de um milh\u00e3o foram subsidiados. S\u00f3 entre  1887 e 1906, chegaram a S\u00e3o Paulo, 1.200.000 imigrantes. Se\u00ad gundo as estat\u00edsticas, entraram no Brasil, entre 1908 e 1920, mais  de um milh\u00e3o de imigrantes. A popula\u00e7\u00e3o do pa\u00eds evolu\u00eda rapida\u00ad mente: em 1906, a da prov\u00edncia de S\u00e3o Paulo era de 3.000.000 de  habitantes. No Brasil, em 1872, quando da Lei do Ventre Livre,  havia 10.000.000 de habitantes; passaram a 14.000.000, em 1890;  a 17.000.000, em 1900; e a 31.000.000, em 1920. A popula\u00e7\u00e3o  escrava passou de 1.150.000, em 1823, a 1.500.000, em 1873.  Quando da aboli\u00e7\u00e3o, mal atingia 700.000. A percentagem da po\u00ad pula\u00e7\u00e3o escrava sobre a popula\u00e7\u00e3o livre decresceu rapidamente,  na segunda metade do s\u00e9culo XIX, passando de 31%, em 1850,  a 15%, em 1872, e a 5%, em 1887. Parte da popula\u00e7\u00e3o rural,<br><br> atirada \u00e0 indig\u00eancia, tinha condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para se transfor\u00ad mar em camponesa. A derrocada do escravismo amplia o contraste entre os dois  sistemas econ\u00f4micos, o da economia feudal e o da pequena econo\u00ad mia camponesa, concorrentes com o sistema capitalista na inf\u00e2ncia  para a utiliza\u00e7\u00e3o do excesso de for\u00e7a de trabalho no mercado. A  exist\u00eancia sempre, consideravelmente agravada com a aboli\u00e7\u00e3o, de  massa muito numerosa de pessoas que haviam perdido suas fontes  habituais de subsist\u00eancia, mais o deslocamento territorial da ri\u00ad queza, deixando em abandono extensas \u00e1reas, geram a multiplica\u00e7\u00e3o  e a dispers\u00e3o de formas pr\u00e9-capitalistas de explora\u00e7\u00e3o. A separa\u00e7\u00e3o  do produtor dos meios imediatos de produ\u00e7\u00e3o, fonte do processo  de acumula\u00e7\u00e3o primitiva, \u00e9 um fen\u00f4meno de enorme envergadura,  pois.2 5  A coexist\u00eancia, no Brasil, de diversas formas econ\u00f4micas  mistas, combinando elementos das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o velhas e  novas, a conviv\u00eancia do impulso renovador com as estruturas arcai\u00ad cas resistentes \u00e0 mudan\u00e7a criaram, na realidade, e criam para o  historiador, grandes dificuldades para a compreens\u00e3o desse com\u00ad plexo processo que foi a gesta\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00f5es capitalistas aqui. De  qualquer forma, assim se operou a passagem ao trabalho assalaria\u00ad do no pa\u00eds. A conjuga\u00e7\u00e3o dele com o crescimento da riqueza de  uma estrutura em que as rela\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias ganhavam destaque  apresenta como realizadas as premissas necess\u00e1rias ao aparecimen\u00ad to e desenvolvimento do capitalismo. E, com isso, da gera\u00e7\u00e3o e do  desenvolvimento da burguesia, de um lado, e do proletariado, de  outro lado. A burguesia, aqui, pois, tendo surgido na \u00e9poca do capital  comercial e do capital usur\u00e1rio, na fase mercantil, s\u00f3 ampliou a  sua presen\u00e7a a partir da segunda metade do s\u00e9culo XIX. Esse pro\u00ad cesso de amplia\u00e7\u00e3o, decorrente daquele que presidiu o crescimento 2 5  Nossa historiografia, ainda a econ\u00f4mica, precisa e principalmente esta,  n\u00e3o se interessou jamais pelos processos essenciais do nosso desenvolvi\u00ad mento: o do investimento inicial, como primeiro exemplo; o da transfe\u00ad r\u00eancia de efeitos das crises c\u00edclicas do capitalismo aqui, como outro  exemplo. Assim, o processo de surgimento e crescimento, acelerado em  determinadas etapas, do despojamento dos bens dos trabalhadores, conver\u00ad tendo-o em \u201clivres\u201d, isto \u00e9, com a \u00fanica sa\u00edda do trabalho assalariado,  tem sido continuadamente esquecido tamb\u00e9m. E esquecido por conveni\u00ean\u00ad cia de uma historiografia ideologicamente condicionada.<br><br> das rela\u00e7\u00f5es capitalistas aqui, conheceu diversas etapas. Classe su\u00ad bordinada \u00e0 superioridade da dos senhores de terras, por longo  tempo, realizou parte das suas tarefas e definiu a sua revolu\u00e7\u00e3o  na medida em que crescia em poder pol\u00edtico, at\u00e9 ter participa\u00e7\u00e3o  majorit\u00e1ria e caracterizada no controle do Estado. Foi uma revolu\u00ad \u00e7\u00e3o sem grandes lances, ascendendo por patamares e marcando  sucessividade em suas conquistas. Seu in\u00edcio, quando as mudan\u00e7as come\u00e7am a tornar-se claras,  pode ser marcado pela etapa preliminar dos fins do s\u00e9culo XIX,  mas principalmente pelo movimento de 1930. A partir deste, a  revolu\u00e7\u00e3o burguesa est\u00e1 definida e continuar\u00e1 avan\u00e7ando. O seu  problema essencial consiste na coexist\u00eancia com o latif\u00fandio feu\u00ad dal, suporte da classe dos senhores de terras, de um lado, e com  o imperialismo, de outro lado. Tem com ambos contradi\u00e7\u00f5es evi\u00ad dentes mas, na sua debilidade, convive com eles, associa-se a eles,  submete-se a eles, na medida em que se v\u00ea amea\u00e7ada pelo seu  insepar\u00e1vel ac\u00f3lito, o proletariado. Aceita, pois, a resist\u00eancia do  Brasil arcaico e hesita romper com ele. \u00c9 uma classe que realiza  a sua revolu\u00e7\u00e3o deixando incompletas as suas tarefas espec\u00edficas. Conclus\u00f5es A aus\u00eancia de passado feudal permitiu aos Estados Unidos  operar, no mesmo movimento, a autonomia pol\u00edtica e a revolu\u00e7\u00e3o  burguesa, fugindo ao modelo cl\u00e1ssico. Em nosso tempo, povos afri\u00ad canos operam a autonomia e a passagem ao socialismo no mesmo  movimento, embora, quanto a este, apenas em seus preliminares.  No Brasil, a autonomia, herdando escravismo e feudalismo, n\u00e3o  tem tra\u00e7o algum de revolu\u00e7\u00e3o burguesa. No fim do s\u00e9culo XIX,  a rep\u00fablica assinala um avan\u00e7o burgu\u00eas na vertente mais conser\u00ad vadora. O movimento de 1930, condicionado pela crise de 1929,  assinala, depois, a a\u00e7\u00e3o violenta para acelerar e aprofundar a re\u00ad volu\u00e7\u00e3o burguesa, mantendo o latif\u00fandio e conciliando com o im\u00ad perialismo. Entre 1930 e 1943, passando pelo Estado Novo e pela  2.a Guerra Mundial, e compactuando com a \u201cguerra fria\u201d, opera-se  uma fase de acentuado refor\u00e7o e de novo impulso acelerador do  capitalismo e da burguesia para, depois de 1954, conciliar a ala\u00ad vanca do n\u00facleo de capitalismo estatal com uma forma de capita\u00ad<br><br> lismo estatal monopolista, sob controle das for\u00e7as conservadoras  internas e das for\u00e7as neocolonialistas externas. O \u201cdesenvolvimen-  tismo\u201d, ent\u00e3o adotado como norma de a\u00e7\u00e3o, vai desembocar, final\u00ad mente, na ditadura esbo\u00e7ada com o golpe militar de 1964 e con\u00ad solidada em 1968, propiciando o chamado \u201cmodelo brasileiro de  desenvolvimento\u201d, com a participa\u00e7\u00e3o ativa e decisiva das multi\u00ad nacionais, modelo que, vinte anos depois, prova a sua inadequa\u00e7\u00e3p  ao desenvolvimento do pa\u00eds e cujos efeitos constituem fator de re\u00ad tardo desse desenvolvimento. Essas etapas marcam as formas que, sucessivamente, a revolu\u00ad \u00e7\u00e3o burguesa assume aqui. Elas continuam e renovam o car\u00e1ter  contradit\u00f3rio do nosso desenvolvimento capitalista, as vias inco-  muns que ele percorre, as diferen\u00e7as que estabelece em rela\u00e7\u00e3o  aos modelos cl\u00e1ssicos, com viola\u00e7\u00e3o do desenrolar por assim dizer  normal das etapas hist\u00f3ricas, terminando por gerar a situa\u00e7\u00e3o de\u00ad sigual do Brasil no sistema geral da divis\u00e3o capitalista do trabalho  em termos mundiais. Os limites quase sempre imprecisos entre as  forma\u00e7\u00f5es e aquilo que se convencionou conhecer como \u201ccontem-  poraneidade do n\u00e3o coet\u00e2neo\u201d, isto \u00e9, a coexist\u00eancia no espa\u00e7o  de forma\u00e7\u00f5es distanciadas no tempo, tornaram dif\u00edcil o desenvol\u00ad vimento do nosso capitalismo e marcaram profundamente a bur\u00ad guesia aqui. Nosso escravismo n\u00e3o conheceu, na passagem ao feu\u00ad dalismo \u2014 que n\u00e3o foi sempre a regra \u2014 a intermedia\u00e7\u00e3o romana  do colonato. Foi esmagado pela passagem direta \u00e0 servid\u00e3o ou ao  capitalismo ou conviveu com um e outro. Nosso capitalismo n\u00e3o  nasceu das ru\u00ednas feudais que, aqui, s\u00f3 vicejaram em determinadas  \u00e1reas, secund\u00e1rias em sua maior parte, de in\u00edcio, ou foram apro\u00ad veitadas pelo capitalismo nascente, com a capta\u00e7\u00e3o das formas pr\u00e9-  capitalistas de acumula\u00e7\u00e3o. Nas lutas pol\u00edticas posteriores ao movimento de 1930, isto \u00e9,  a partir da etapa em que a burguesia j\u00e1 se destacava como hege\u00ad m\u00f4nica no processo, foram freq\u00fcentes e repetidas as acusa\u00e7\u00f5es,  aos seus mais destacados dirigentes, de respons\u00e1veis por uma po\u00ad si\u00e7\u00e3o de concilia\u00e7\u00e3o com o latif\u00fandio ou com o imperialismo ou  com ambos. A concilia\u00e7\u00e3o, entretanto, tinha causas objetivas e at\u00e9  hist\u00f3ricas, n\u00e3o derivava de tra\u00e7os psicol\u00f3gicos de tais dirigentes. A  sociologia acad\u00eamica, em sua confus\u00e3o conceituai, gerou a catego\u00ad ria \u201cpopulismo\u201d para caracterizar a pol\u00edtica que a burguesia de\u00ad senvolvia, desde 1930, sonegando, com isso, n\u00e3o s\u00f3 aquelas ra\u00edzes<br><br> hist\u00f3ricas como o largo painel da luta de classes. Atr\u00e1s da conci\u00ad lia\u00e7\u00e3o estava sempre a pesada heran\u00e7a da compatibilidade e coe\u00ad xist\u00eancia do nosso capitalismo com as formas pr\u00e9-capitalistas inter\u00ad nas e com o imperialismo. O chamado populismo foi, na realidade,  a forma como a burguesia brasileira buscou apoio no proletariado,  mais do que no campesinato, pela desimport\u00e2ncia pol\u00edtica deste,  para poder realizar as suas tarefas. Tal alian\u00e7a, que caracterizou a  revolu\u00e7\u00e3o burguesa cl\u00e1ssica, esteve sempre ausente aqui. E o Bra\u00ad sil arcaico resistiu sempre, at\u00e9 com manifesta\u00e7\u00f5es de for\u00e7a, a essa  busca do apoio, no seu reacionarismo secular. E a falta desse  apoio, por outro lado, definiu sempre a debilidade da burguesia  brasileira. A confus\u00e3o conceituai acad\u00eamica, assim, adotava, supon-  do-se ultra-revolucion\u00e1ria, a posi\u00e7\u00e3o conservadora e at\u00e9 reacion\u00e1ria  que o sociologismo tem mostrado em nosso pa\u00eds. Este estudo se limita, propositadamente, \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do capi\u00ad talismo no Brasil e da burguesia. Essa forma\u00e7\u00e3o se encerra, pra\u00ad ticamente, com o movimento de 1930, prolongando efeitos at\u00e9 1945,  outros at\u00e9 1964. A etapa posterior, quando diferen\u00e7as essenciais  se apresentam, e de que o \u201cdesenvolvimentismo\u201d e o chamado  \u201cmodelo brasileiro de desenvolvimento\u201d s\u00e3o processos de destacada  import\u00e2ncia, afetando o capitalismo e a burguesia aqui, fica para  outro estudo. \u00c9 uma outra hist\u00f3ria, como diria Kipling.<br><br> VARGAS E O DESENVOLVIMENTO   DO CAPITALISMO NO BRASIL<br><br> INTRODU\u00c7\u00c3O Os conceitos de desenvolvimento e de subdesenvolvimento t\u00eam  sido muito falseados e por isso mesmo incompreendidos, no Brasil.  Por desenvolvimento entendeu-se, a certa altura, o crescimento  quantitativo denunciado por \u00edndices num\u00e9ricos, fornecidos pela  estat\u00edstica econ\u00f4mica, alguns bastante discut\u00edveis. \u00c9 interessante  recordar que os planos econ\u00f4micos \u2014 e houve alguns deles, ao  longo do tempo \u2014 sempre se fundamentaram em tais \u00edndices,  apontando, invariavelmente, para o crescimento da produ\u00e7\u00e3o em  determinados setores. Jamais esses planos inclu\u00edram a preocupa\u00e7\u00e3o  com os problemas que, efetivamente, podem servir para dimensionar  o enriquecimento nacional. A redu\u00e7\u00e3o da mortalidade infantil, por  exemplo, ou o crescimento do n\u00famero de hospitais e de escolas.  Jamais houve plano que estimasse, dentro de determinado e curto  ou longo prazo, o n\u00famero de escolas a construir, o n\u00famero de  leitos hospitalares, os disp\u00eandios com a pesquisa t\u00e9cnica ou sani\u00ad t\u00e1ria. \u00c9 que tais planos eram abstra\u00e7\u00f5es, isto \u00e9, desconheciam,  deliberadamente, o povo brasileiro. E por isso mesmo limitavam-se  ao n\u00edvel meramente econ\u00f4mico. O conceito de subdesenvolvimento foi sempre usado como  forma para mostrar as nossas mazelas, desconhecendo as suas  causas. A bibliografia do subdesenvolvimento cresceu desmedida\u00ad mente pois o conceito, que falseia a realidade e sonega os seus  motivos, esteve sempre nas cogita\u00e7\u00f5es dos economistas e dos pol\u00ed\u00ad ticos, aqui e fora daqui. Foi discutido em todas as l\u00ednguas e estu\u00ad dado em todas as universidades. Apareceram especialistas do sub\u00ad desenvolvimento. Como apareceram pol\u00edticos que fizeram do desen\u00ad volvimento a bandeira com que se apresentaram aos eleitores e aos  povos. O desenvolvimentismo tornou-se, no Brasil em particular e  a certa altura, a f\u00f3rmula m\u00e1gica que anunciaria os novos tempos.  Mas foi ent\u00e3o encarado sob o aspecto superficial citado de mero  crescimento de \u00edndices, englobando a popula\u00e7\u00e3o como dado emp\u00ed\u00ad rico, como se ela fosse composta de uma s\u00f3 classe. Claro que o<br><br> desenvolvimentismo foi uma estrat\u00e9gia da burguesia, a certa altura  do processo hist\u00f3rico brasileiro. Ele n\u00e3o aparece neste estudo. O que aparece aqui \u00e9 o estudo  do avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no Brasil, na \u00e9poca de Vargas,  isto \u00e9, na \u00e9poca em que a sua figura ocupava o centro dos aconte\u00ad cimentos. Mais precisamente, a partir do movimento de 1930 e at\u00e9  o seu suic\u00eddio, em 1954. Cada \u00e9poca, naturalmente, gera as figuras  que, nela, encarnam as contradi\u00e7\u00f5es em processo, as positivas como  as negativas. Vargas encarna, no Brasil, a \u00e9poca do desenvolvimento  das rela\u00e7\u00f5es capitalistas. Com uma caracter\u00edstica: esse desenvolvi\u00ad mento foi, ent\u00e3o, dirigido, orientado, mais do que planejado. E  nele esteve presente, com destacada import\u00e2ncia, a personagem  central do maior dirigente que a burguesia brasileira gerou. E que  ela deixou desaparecer de forma t\u00e3o amarga, numa fase t\u00e3o dif\u00edcil.  O estudo do processo, muitas vezes subterr\u00e2neo, prevalece, aqui,  sobre o papel das pessoas. Mas \u00e9 evidente que a personagem cen\u00ad tral foi Vargas, com a sua vis\u00e3o desse processo e a forma como  procurou intervir nele por atos de vontade. A fase hist\u00f3rica que ficou conhecida como \u201c\u00c9poca de Vargas\u201d,  realmente, assinalou o tempestuoso crescimento das rela\u00e7\u00f5es capita\u00ad listas no Brasil. Ela \u00e9 aqui estudada com refer\u00eancia \u00e0 fase anterior,  em que predominavam rela\u00e7\u00f5es pr\u00e9-capitalistas, refer\u00eancias indis\u00ad pens\u00e1veis \u00e0 clareza da exposi\u00e7\u00e3o. E dispensou, aqui, aquilo que se  seguiu \u00e0 queda de Vargas e a sua morte tr\u00e1gica. O que se seguiu,  realmente, assinalou, em nossa hist\u00f3ria, as tortuosidades do desen\u00ad volvimentismo, isto \u00e9, a conquista de determinadas metas num\u00e9ri\u00ad cas sem altera\u00e7\u00e3o das estruturas arcaicas. O per\u00edodo Kubitschek,  no Brasil, assinalou, realmente, uma mudan\u00e7a singular de rumos e  marcou os alicerces do que, depois, viria a ser o chamado \u201cmodelo  brasileiro de desenvolvimento\u201d ou \u201cmilagre brasileiro\u201d, como o  imperialismo, gostosamente, fixou. O per\u00edodo Kubitschek foi, sem  d\u00favida, o ant\u00edpoda do per\u00edodo Vargas, foi a fase de transi\u00e7\u00e3o em  que se buscou, de maneira determinada, gerar um modelo anti-  nacional de desenvolvimento. Busca que, em seu in\u00edcio, foi ainda  compat\u00edvel com formas pol\u00edticas democr\u00e1ticas, nos limites brasilei\u00ad ros da \u00e9poca, mas logo exigiu formas ditatoriais de governo, com  a implanta\u00e7\u00e3o de uma ditadura obscurantista, em que os ricos fica\u00ad<br><br> ram mais ricos e os pobres foram atirados a n\u00edveis de car\u00eancia  in\u00e9ditos aqui. O estudo preocupa-se com aspectos fundamentais do processo  para, no \u00faltimo cap\u00edtulo, ocupar-se dos acontecimentos de sua fase  final, em que o suic\u00eddio de Vargas assinala a grandeza do problema  e a dimens\u00e3o das torpezas articuladas para estabelecer a plenitude,  com Kubitschek, daquilo que viria a ser apelidado \u201cnova .classe\u201d,  isto \u00e9, uma burguesia recente, \u00e1vida, apressada em construir for\u00ad tuna, despeda\u00e7ando obst\u00e1culos e irrefre\u00e1vel na busca do lucro. A  burguesia tradicional, longamente preparada, desaparece do palco,  cedendo lugar a essa nova burguesia, de caracter\u00edsticas inteiramente  diversas. A burguesia que, finalmente, chega \u00e0 conclus\u00e3o de que a  toler\u00e2ncia com o latif\u00fandio e a alian\u00e7a com o imperialismo n\u00e3o lhe  deram os dividendos almejados e que, por isso mesmo, afasta os  escombros da ditadura exausta para tentar recompor-se enquanto  classe. O per\u00edodo Kubitschek como o per\u00edodo que se segue e que  aquele preludia, n\u00e3o est\u00e3o apreciados neste estudo. S\u00e3o uma outra  hist\u00f3ria. Uma triste hist\u00f3ria, por sinal.<br><br> ENDIVIDAM ENTO Numa fase hist\u00f3rica em que o endividamento externo assume  as propor\u00e7\u00f5es com que se apresenta agora, como dos aspectos mais  caracter\u00edsticos do chamado \u201cmodelo brasileiro de desenvolvimento\u201d,  parece interessante lembrar os seus primeiros tempos, isto \u00e9, as  suas origens. Trata-se, aqui, de simples exposi\u00e7\u00e3o, naturalmente.  Uma interpreta\u00e7\u00e3o rigorosa demandaria o estudo das diferentes  formas de explora\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds por outro, de uma \u00e1rea por  outra, e como, no caso brasileiro, foram utilizadas. Como deman\u00ad daria o estudo da situa\u00e7\u00e3o do nosso pa\u00eds, em cada caso, em cada  etapa e de seu papel no quadro internacional. As formas mais  comuns de explora\u00e7\u00e3o de um pa\u00eds por outro, de uma \u00e1rea por  outra, s\u00e3o o com\u00e9rcio \u2014 pela troca desigual; os empr\u00e9stimos, de  que se ocupa o presente sum\u00e1rio; e o investimento \u2014 que diz  respeito ao problema, antes t\u00e3o discutido, da remessa de lucros.  O levantamento hist\u00f3rico demandaria, ainda, e com especial des\u00ad taque, a an\u00e1lise das crises c\u00edclicas do capitalismo, em escala mun\u00ad dial, e de seus efeitos transferidos aos pa\u00edses de economia colonial  ou de economia dependente. O car\u00e1ter da independ\u00eancia de 1822 fica nitidamente definido  quando se conhecem as condi\u00e7\u00f5es em que ela se processou. Uma  dessas condi\u00e7\u00f5es foi estabelecida pelo endividamento externo, ini\u00ad ciado, e n\u00e3o por coincid\u00eancia, com a autonomia. Menos de dois  meses ap\u00f3s a sua proclama\u00e7\u00e3o, efetivamente, banqueiros brit\u00e2nicos  propunham ao governo imperial a concess\u00e3o de empr\u00e9stimo, em  condi\u00e7\u00f5es a combinar. Mas foi ap\u00f3s a dissolu\u00e7\u00e3o da primeira As\u00ad sembl\u00e9ia Constituinte \u2014 ato de viol\u00eancia pol\u00edtica a que se seguiria  uma constitui\u00e7\u00e3o outorgada, tra\u00e7os ambos condicionados pela cor\u00ad rela\u00e7\u00e3o interna de for\u00e7as no momento da autonomia \u2014 que o  empr\u00e9stimo se consumou, e n\u00e3o com os proponentes iniciais. Tratava-se, na verdade, de dois empr\u00e9stimos. O primeiro, de 1.000.000 de libras esterlinas, foi contratado a 20 de agosto de  1824, com banqueiros diversos. Era do tipo 70, amortiza\u00e7\u00f5es de  1%, prazo de 30 anos e com a garantia da renda das alf\u00e2ndegas.<br><br> O segundo, de 2.000.000 de libras esterlinas, foi contratado a 12  de janeiro de 1825: era de tipo 85 e com as demais condi\u00e7\u00f5es  id\u00eanticas \u00e0s do primeiro. Mas a responsabilidade total do Brasil  seria, entretanto, de 3.686.200 libras esterlinas, correspondendo 1.333.300 ao primeiro empr\u00e9stimo, e 2.352.900 ao segundo. Entraram, no caso, detalhes curiosos, que ajudam a compreen\u00ad der a situa\u00e7\u00e3o da \u00e9poca. Um deles relacionava-se com o tipo:  quando se menciona empr\u00e9stimo do tipo 70, como o primeiro j\u00e1  referido, isto significa, nada mais, nada menos, que o Brasil s\u00f3  receberia dele 700 de cada 1.000 libras esterlinas do total contra\u00ad tado. A diferen\u00e7a entre o total redondo e o total quebrado, de  responsabilidade brasileira, corresponde \u00e0s diversas taxas cobradas  pelos emprestadores: entre elas a porcentagem auferida pelos nego\u00ad ciadores brasileiros, dois altos titulares do imp\u00e9rio. O total foi destinado ao pagamento da d\u00edvida do governo ao  Banco do Brasil e suprimento do d\u00e9ficit or\u00e7ament\u00e1rio de 1821,  salvo a parcela destinada ao pagamento de juros e amortiza\u00e7\u00e3o  do chamado empr\u00e9stimo portugu\u00eas, que assumimos, por compro\u00ad misso ligado \u00e0s negocia\u00e7\u00f5es para o reconhecimento da nossa inde\u00ad pend\u00eancia pela metr\u00f3pole. Empr\u00e9stimo no valor de 1.400.000 libras  esterlinas, mais um saldo de 400.000 libras, este a ser pago pelo  Brasil a Portugal. Isto \u00e9, fic\u00e1vamos devendo uma parte aos ban\u00ad queiros ingleses e uma parte aos nossos antigos senhores portugue\u00ad ses. Come\u00e7amos a exist\u00eancia nacional, assim, com endividamento.  E nas piores condi\u00e7\u00f5es; condi\u00e7\u00f5es que nos foram impostas. Impo\u00ad si\u00e7\u00e3o que ficamos devendo \u00e0 Inglaterra, intermedi\u00e1ria de tudo \u2014  da autonomia, do reconhecimento e dos empr\u00e9stimos. Em 1854, quando deveria estar liquidado o nosso primeiro  empr\u00e9stimo \u2014 o prazo combinado fora de 30 anos \u2014 ele fora,  na verdade, amortizado em apenas 513.000 libras esterlinas. Houve,  ent\u00e3o, a prorroga\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria, por dez anos, com os \u00f4nus corres\u00ad pondentes. Terminados os dez anos da prorroga\u00e7\u00e3o, em 1863, era  tamb\u00e9m imposs\u00edvel pagar. Adotou-se, ent\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o que se tor\u00ad naria rotineira: tomada de novo empr\u00e9stimo, no montante de 3.855.300 libras esterlinas, tipo 88, que vinha, desde logo, desfal\u00ad cado de 2.357.900 libras esterlinas. O primeiro empr\u00e9stimo brasileiro s\u00f3 foi liquidado em 1890,  j\u00e1 em regime republicano: pagamos 65 anos de juros. O chamado<br><br> empr\u00e9stimo portugu\u00eas nos obrigou \u00e0 tomada de dois novos empr\u00e9s\u00ad timos, em 1843 e em 1852. Sem levar em conta o remanescente  do empr\u00e9stimo de 1852 \u2014 que foi longo \u2014, dispendemos, para a  liquida\u00e7\u00e3o dos compromissos de 1824 e 1825, a soma de 6.180.195  libras esterlinas. Assim, tais empr\u00e9stimos \u2014 destinados a pagar  empr\u00e9stimos anteriores ou endividamento interno \u2014 foram exce\u00ad lente neg\u00f3cio apenas para os credores. Castro Carreira dep\u00f5e, a tal respeito: \u201cComo se v\u00ea, este em\u00ad pr\u00e9stimo, contra\u00eddo com as mais gravosas condi\u00e7\u00f5es para o pa\u00eds,  foi quase todo para satisfazer os encargos do empr\u00e9stimo de 1824,  que ali\u00e1s foi feito com melhores condi\u00e7\u00f5es, conquanto a taxa de  juros fosse de 4%, visto que tinha de ser pago sobre um capital  quase duplo naquele que se recebia.\u201d Ele fala do empr\u00e9stimo de  1829, cujo contrato transcreve na \u00edntegra, como os dos demais  empr\u00e9stimos do imp\u00e9rio. Pois o empr\u00e9stimo de 1829 foi tomado  ao tipo 52, juros de 5%, prazo de 30 anos, amortiza\u00e7\u00e3o de 1%,  garantia da alf\u00e2ndega do Rio de Janeiro. Dele, o Brasil recebeu  apenas 400.000 libras. Quando se levantaram protestos contra con\u00ad di\u00e7\u00f5es t\u00e3o onerosas, Caldeira Brant, o negociador, ali\u00e1s, do empr\u00e9s\u00ad timo de 1824 e recebedor, portanto, da gratifica\u00e7\u00e3o correspondente,  proclamou, com emp\u00e1fia: \u201cTemos acima de dois milh\u00f5es de milhas  quadradas de terras incultas e excelentes, que poderemos vender.\u201d  Era a l\u00f3gica da classe dominante, que empresariou a independ\u00eancia. A reg\u00eancia fez um s\u00f3 empr\u00e9stimo no exterior, o de 1839, j\u00e1  \u00e0s v\u00e9speras da Maioridade, golpe pol\u00edtico conservador que resta\u00ad belecia as condi\u00e7\u00f5es origin\u00e1rias da autonomia, isto \u00e9, a monarquia  bragantina. Ascendia a 411.200 libras esterlinas, tipo 76, juros de  5%, prazo de 30 anos, amortiza\u00e7\u00e3o de 1%. A import\u00e2ncia l\u00edquida  desse empr\u00e9stimo, da ordem de 312.500 libras esterlinas, ficou toda  em Londres, para atender empr\u00e9stimos anteriores. J\u00e1 em julho de  1842 \u2014 depois da Maioridade, portanto \u2014 , os governos brasileiro  e portugu\u00eas firmaram conven\u00e7\u00e3o, ratificadora de ajuste de contas  de 1837, em que o Brasil reconhecia estar em atraso no pagamento  da import\u00e2ncia que se comprometera a entregar \u00e0 antiga metr\u00f3\u00ad pole, pelo reconhecimento da independ\u00eancia. Assim, al\u00e9m de pagar  a autonomia aos antigos senhores, ficamos como devedores relapsos,  com todos os preju\u00edzos decorrentes. Foi, por assim dizer, uma inde\u00ad pend\u00eancia cara.<br><br> Com os juros, aquele compromisso ascendia a \u00a3 622.702-1-3.  Foi, por isso, tomado em Londres o empr\u00e9stimo de 1843, no valor  nominal de 732.600 libras esterlinas, tipo 85, juros de 5%, prazo  de 20 anos, tendo como garantia real \u201ctodos os recursos do imp\u00e9\u00ad rio e particularmente a renda das alf\u00e2ndegas\u201d. Havia um detalhe  interessante, que Valentim Bou\u00e7as anotaria, adiante: \u201cDa mesma  forma que nos contratos anteriores, neste nos coube a obriga\u00e7\u00e3o  de manter em dep\u00f3sito, em Londres, a import\u00e2ncia de um semestre  de juros e a metade da quantia anualmente aplicada \u00e0 respectiva  amortiza\u00e7\u00e3o.\u201d Os credores cercavam-se, pois, de todas as garan\u00ad tias. Seguiu-se uma fase de pausa no endividamento, pausa neces\u00ad s\u00e1ria ao restabelecimento do cr\u00e9dito no exterior. Essa pausa parece  que exacerbou o \u00edmpeto dos tomadores, pois os anos que se segui\u00ad ram conhecem uma s\u00e9rie de compromissos externos. Era a reto\u00ad mada da cadeia da felicidade. Em 1852, o Brasil contraiu, sempre em Londres, empr\u00e9stimo  no montante de 954.250 libras esterlinas, tipo 95, juros de 4,5%,  prazo de 30 anos. Novo empr\u00e9stimo foi tomado em 1858, agora no  valor de 1.526.500 libras esterlinas, juros de 4,5%, tipo 95,5,  prazo de 30 anos, com valor real de 1.425.000 libras e com a  particularidade de ser mencionado, pela primeira vez, fim produ\u00ad tivo \u00e0 sua aplica\u00e7\u00e3o: a encampa\u00e7\u00e3o e prolongamento da ferrovia  D. Pedro II. Outro empr\u00e9stimo foi contra\u00eddo, em 1859, mas tratava-  se de simples troca de t\u00edtulos antigos por novos, ainda em liga\u00e7\u00e3o  com os empr\u00e9stimos iniciais, agora no valor de 460.000 libras  esterlinas. Em 1860, no ano seguinte, portanto, tomamos outro  empr\u00e9stimo, no valor nominal de 1.373.000 libras esterlinas, tipo  90, juros de 4,5%, prazo de 30 anos, com um l\u00edquido de 1.210.000  libras. A s\u00e9rie continuaria, em 1863, quando tomamos emprestadas 3.855.300 libras esterlinas, tipo 83, com l\u00edquido de 3.300.000  libras. Era para pagar \u201co remanescente de \u00a3 360.000 do empr\u00e9stimo  de 1843, a vencer no dia l.\u00b0 de janeiro de 1864, com recursos do  pr\u00f3prio Tesouro que, at\u00e9 a partida do paquete, em agosto, reme\u00ad teria cambiais para a integral liquida\u00e7\u00e3o do mesmo. O resgate do  empr\u00e9stimo de 1824-25, cujos t\u00edtulos ainda estavam em circula\u00e7\u00e3o,  no montante de \u00a3 2.358.600, seria efetuado mediante aquela ope\u00ad ra\u00e7\u00e3o j\u00e1 autorizada\u201d.<br><br> Era a seria\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es em que a nota essencial consistia  na liga\u00e7\u00e3o estreita entre os empr\u00e9stimos, uns eram tomados para  pagar os outros, e a tend\u00eancia se acentuava. Assim, em 1865,  tomamos o empr\u00e9stimo de \u00a3 6.963.600, tipo 74, juro de 5%.  Nesse ano, os banqueiros tradicionais do Brasil, Rothschild e  Irm\u00e3os, advertiam o governo imperial, secamente: \u201cAl\u00e9m da soma  de \u00a3 350.000, que o governo nos deve, \u00a3 150.000 ser\u00e3o necess\u00e1rias  para o pagamento dos dividendos do m\u00eas pr\u00f3ximo; verificamos,  tamb\u00e9m, que \u00a3 200.000 ser\u00e3o precisas para satisfazer o pagamento  dos contratos j\u00e1 registrados. Podemos, portanto, dizer que o go\u00ad verno imperial precisa de \u00a3 700.000 para resgatar compromissos  imediatos. Mesmo em tempos ordin\u00e1rios, hesitar\u00edamos em fazer-lhe  esse adiantamento, por\u00e9m no atual estado do mercado monet\u00e1rio  devemos confessar francamente que n\u00e3o entra em nossas cogita\u00e7\u00f5es  promover o referido adiantamento.\u201d Era rigoroso pux\u00e3o de orelhas  dos nossos credores habituais. Que, ali\u00e1s, continuariam a ser. Reprimenda in\u00fatil, pois j\u00e1 em 1871, pouco depois de termi\u00ad nada a guerra com o Paraguai, tom\u00e1vamos empr\u00e9stimo no valor  de \u00a3 3.459.600, tipo 89, juros de 5%. E, em 1875, outro, ainda  mais vultoso, na import\u00e2ncia de \u00a3 5.301.200, tipo 96,6, juros  ainda de 5%. E pouco depois, em 1883, novo empr\u00e9stimo, agora  de \u00a3 4.599.600, tipo 89 \u2014 que deveria estar com o prazo termi\u00ad nado em 1921, mas tinha t\u00edtulos em circula\u00e7\u00e3o nas alturas de 1944.  Em 1886, novo empr\u00e9stimo, e de montante vultoso, de \u00a3 6.431.000,  tipo 95, juros de 5%, prazo igual ao anterior, isto \u00e9, de 38 anos  \u2014 aumentava o total e aumentava o prazo, na segunda metade do  s\u00e9culo: a situa\u00e7\u00e3o estava se aproximando do cl\u00edmax. J\u00e1 em 1888, era retomada a s\u00e9rie: agora no montante de  \u00a3 6.297.300, tipo 97 e mesmas condi\u00e7\u00f5es dos anteriores. Final\u00ad mente, quanto ao imp\u00e9rio, contra\u00edmos, em 1889, o empr\u00e9stimo  de \u00a3 19.837.000, tendo por finalidade a convers\u00e3o dos d\u00e9bitos ex\u00ad ternos de 1865, 1871, 1875 e 1886, todos de juros de 5%, em um  novo e \u00fanico empr\u00e9stimo, de juros de 4% e prazo mais dilatado.  O capital inicial dos empr\u00e9stimos do imp\u00e9rio, resgatados ou  n\u00e3o, elevava-se a \u00a3 68.191.900; a soma dos resgatados era de  \u00a3 37.438.000. Foi essa a heran\u00e7a da rep\u00fablica. Nascida do ventre  de uma monarquia escravista e latifundi\u00e1ria, a rep\u00fablica conti\u00ad<br><br> nuaria as mazelas antigas. A sociedade n\u00e3o mudara \u2014 n\u00e3o havia  como mudar a farsa financeira. Aqui, depois da enumera\u00e7\u00e3o seca dos n\u00fameros, conv\u00e9m um  m\u00ednimo de an\u00e1lise. \u00c9 evidente que o endividamento assume car\u00e1ter  diverso na medida em que se processa em fases diversas. Isto \u00e9,  o mesmo fen\u00f4meno se apresenta diferente conforme o contexto em  que est\u00e1 inserido, conforme a sua hist\u00f3ria, em suma. H\u00e1 muitas  maneiras de, na obedi\u00eancia a tal preceito, agrupar os empr\u00e9stimos  brasileiros e discriminar, no endividamento externo, etapas de  caracter\u00edsticas diferentes. Uma dessas maneiras seria a cronol\u00f3gica,  ligada a acontecimentos importantes no processo hist\u00f3rico do pa\u00eds. Considerada tal maneira, ter\u00edamos um per\u00edodo inicial, prati\u00ad camente o do imp\u00e9rio, de que apresentamos sum\u00e1rio esbo\u00e7o; um  per\u00edodo, o seguinte, j\u00e1 em regime republicano, desde o advento da  rep\u00fablica at\u00e9 o movimento de 1930, com o esquema Aranha de  consolida\u00e7\u00e3o da d\u00edvida externa; o terceiro per\u00edodo seria a partir do  referido esquema at\u00e9 o in\u00edcio do governo Kubitschek, com o Plano  de Metas e ado\u00e7\u00e3o deliberada de uma pol\u00edtica de abertura aos  capitais estrangeiros, cumulados de benef\u00edcios e privil\u00e9gios; o \u00faltimo  per\u00edodo seria a partir de 1964, quando a crise econ\u00f4mica e finan\u00ad ceira no Brasil leva \u00e0 crise pol\u00edtica, com a implanta\u00e7\u00e3o de uma  ditadura que serve eficientemente aos investimentos estrangeiros.  \u00c9 uma reparti\u00e7\u00e3o que obedece a claros e determinados par\u00e2metros.  Tem defici\u00eancias, como todas, mas pode, quando menos, ajudar a  simples exposi\u00e7\u00e3o, no sentido da clareza, desde que, para definir  precisamente o car\u00e1ter do endividamento, seria indispens\u00e1vel ana\u00ad lisar mais acuradamente o processo hist\u00f3rico. Outra maneira de dividir o tempo, com inconvenientes e van\u00ad tagens, seria segundo as opera\u00e7\u00f5es de consolida\u00e7\u00e3o, os funding:  o  primeiro per\u00edodo seria encerrado com o funding-loan  firmado por  Campos Sales, em 1898, com a suspens\u00e3o do servi\u00e7o da d\u00edvida; o  segundo per\u00edodo seria compreendido entre o primeiro e o terceiro  funding-loan,  em 1934, com o esquema Aranha  e nova suspens\u00e3o  do servi\u00e7o da d\u00edvida (passando, sem levar em considera\u00e7\u00e3o, o  segundo funding-loan,  de 1914); da\u00ed a 1956 seria o terceiro pe\u00ad r\u00edodo; e desde ent\u00e3o aos nossos dias, o quarto. De qualquer ma\u00ad neira, \u00e9 importante mencionar, embora isso seja insuficiente para  caracterizar o primeiro per\u00edodo do endividamento, que esse per\u00edodo<br><br> \u00e9 o de uma economia ainda colonial, escravista em quase todo o  tempo, e dependente, latifundi\u00e1ria, extensiva, agr\u00edcola e exporta\u00ad dora, quando os mecanismos mais utilizados, internamente, s\u00e3o o  de c\u00e2mbio, o tribut\u00e1rio e o alfandeg\u00e1rio. \u00c9 um per\u00edodo de acumu\u00ad la\u00e7\u00e3o capitalista, embora lenta. O endividamento \u00e9 a forma como  os emprestadores se apropriam de parcela consider\u00e1vel dessa acu\u00ad mula\u00e7\u00e3o. N\u00e3o a \u00fanica forma, na verdade, pois outras, como a troca  desigual e o investimento tamb\u00e9m funcionavam. A crise do regime republicano, em 1893, levou ao primeiro  empr\u00e9stimo posterior \u00e0 queda da monarquia, num montante nomi\u00ad nal de \u00a3 3.710.000, tipo 80, juros e prazo costumeiros. Em 1895  seria efetivado o segundo, num montante de \u00a3 7.442.000, com um  l\u00edquido de \u00a3 6.000.000, tipo 80, juros e prazo usuais. Em 1896  e 1897 foram realizadas duas opera\u00e7\u00f5es de curto prazo: de  \u00a3 1.000.000, por um ano, na Fran\u00e7a, resgatada dentro do prazo;  e de \u00a3 2.000.000, pelo prazo de dois anos, na Inglaterra, para  resgatar a anterior. Em 1898, operou-se, ent\u00e3o, o famigerado funding-loan  que  definiu, em termos financeiros, o car\u00e1ter da rep\u00fablica olig\u00e1rquica,  como a celebrada \u201cpol\u00edtica dos governadores\u201d. Por acordo cele\u00ad brado a 15 de junho de 1898 com os tradicionais banqueiros  Rothschild e Irm\u00e3os, os juros de todos os empr\u00e9stimos externos e  garantias de juros (como de ferrovias, por exemplo), devidos pelo  governo brasileiro, seriam pagos, no per\u00edodo de junho de 1898 a ju\u00ad nho de 1901, n\u00e3o em dinheiro mas em t\u00edtulos consolidados (funding   bonds ) com juros de 5%, ficando suspensa a amortiza\u00e7\u00e3o deste e  de todos os empr\u00e9stimos a que se referia o documento pelo prazo  de treze anos, devendo s\u00f3 recome\u00e7ar a l.\u00b0 de julho de 1911. O  montante foi de \u00a3 8.613.717, juros de 5%, prazo de 63 anos, com  a garantia da renda das alf\u00e2ndegas. A opera\u00e7\u00e3o mencionava e  compreendia os empr\u00e9stimos de 1883, 1888, 1889, 1893 e 1895,  no valor total de \u00a3 37.731.820 e as garantias de juros de v\u00e1rias  ferrovias. O governo brasileiro se comprometia a n\u00e3o tomar novo  empr\u00e9stimo externo antes de junho de 1901 e a pagar trimestral\u00ad mente os juros. A opera\u00e7\u00e3o foi celebrada de todas as maneiras.  Campos Sales, que defendia uma pol\u00edtica de \u201causteridade\u201d, con\u00ad fessou que comprava a opini\u00e3o dos jornais.<br><br> At\u00e9 hoje, Murtinho, ministro da Fazenda do governo Campos  Sales, \u00e9 apresentado como \u201cmago das finan\u00e7as\u201d e seu chefe como  saneador das finan\u00e7as brasileiras. A verdade \u00e9 justamente o oposto  disso: o per\u00edodo Campos Sales representou a consagra\u00e7\u00e3o da  estagna\u00e7\u00e3o como fundamento, a submiss\u00e3o aos interesses estran\u00ad geiros, a confus\u00e3o mais elementar das categorias econ\u00f4micas e dos  mecanismos financeiros. Para Murtinho, \u201co progresso somente  poderia ser conseguido atrav\u00e9s do livre interc\u00e2mbio comercial,  da constru\u00e7\u00e3o de ferrovias e de pol\u00edticas monet\u00e1rias austeras\u201d.   Para ele, \u201ca ind\u00fastria n\u00e3o era vi\u00e1vel no Brasil devido \u00e0 inferiori\u00ad dade racial de seus habitantes\u201d. Em verdade, \u201ca conseq\u00fc\u00eancia de  curto prazo de suas \u2018reformas\u2019  foi um p\u00e2nico banc\u00e1rio, em 1900,  que quase destruiu o sistema monet\u00e1rio brasileiro desenvolvido  paulatinamente atrav\u00e9s dos anos. Diversas institui\u00e7\u00f5es faliram e at\u00e9  mesmo o Banco do Brasil ficou amea\u00e7ado de fal\u00eancia definitiva,  sendo obrigado a suspender os pagamentos\u201d. As estat\u00edsticas provam, de outro lado, que o per\u00edodo de  governo de Campos Sales foi aquele de menor \u00edndice de desenvol\u00ad vimento industrial aqui. De menor taxa de acumula\u00e7\u00e3o capitalista,  por todos os motivos. Uma calamidade nacional que a historiogra\u00ad fia, inclusive a econ\u00f4mica, a vulgar naturalmente, tem celebrado  como um \u201cmilagre\u201d. Milagre foi a sobreviv\u00eancia do Brasil, depois  da calamidade. \u00c9 curioso lembrar que Murtinho, como todos os  seus sucessores em \u201cmilagres\u201d, j\u00e1 prevenia contra \u201ca insidiosa  infiltra\u00e7\u00e3o do socialismo\u201d. Era um precursor, como os seus admi\u00ad radores e seguidores, do anticomunismo, elixir opi\u00e1ceo com que  se enganam os ing\u00eanuos. Os que o ministram s\u00e3o sempre defen\u00ad sores de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que torna os ricos mais ricos e  os pobres mais pobres. O Brasil os tem conhecido muito bem. Pois apesar dos compromissos mencionados no funding-loan,   t\u00e3o logo encerrado o prazo de proibi\u00e7\u00e3o para novos empr\u00e9stimos  no exterior, e ainda no governo de Campos Sales e Murtinho, o  Brasil tomou o empr\u00e9stimo de julho de 1901, no montante de  \u00a3 16.919.320, tipo 83, prazo de 61 anos, juros de 4%, empr\u00e9stimo  que tomou o nome de rescission  porque se destinou \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de  ferrovias que gozavam da garantia de juros. J\u00e1 naquela \u00e9poca, pois,  \u00e9ramos levados \u00e0 compra de ferro velho, opera\u00e7\u00e3o, como se sabe,  largamente usada depois e que culminou com a da The Leopoldina<br><br> Railway,  um trambolho ferrovi\u00e1rio que proporcionava preju\u00edzos  constantes e n\u00e3o fazia transportes, no governo Dutra. Em 1903, o Brasil tomou novo empr\u00e9stimo, no montante de  \u00a3 8.500.000, em duas s\u00e9ries, tipos 90 e 97, juros de 5% e prazo  de 30 anos. Em 1906, outro empr\u00e9stimo, de \u00a3 1.000.000, tipo 96,  prazo de 10 anos, juros de 5%. Em 1908, o empr\u00e9stimo foi de  \u00a3 4.000.000, tipo 96, juros de 5% e prazo de 10 anos. Em 1908  e 1909 foram feitos empr\u00e9stimos em duas s\u00e9ries, em Paris e em  francos papel, num total de 100.000, juros de 5% e prazo de 50  anos. Em 1909, o Brasil tomou novo empr\u00e9stimo em francos,  agora francos ouro, de 40.000.000, tipo 95,25, juros de 5% e prazo  tamb\u00e9m de 50 anos. Em 1910, tomamos nada menos de tr\u00eas em\u00ad pr\u00e9stimos no exterior: o primeiro, de 100.000 francos ouro, tipo 84,  prazo de 50 anos, juros de 4%; o segundo de \u00a3 10.000.000, tipo  87,5, juros de 5%, prazo de 57 anos; o terceiro de \u00a3 1.000.000,  tipo 90, juros de 4% e prazo de 12 anos. Em 1911, o Brasil tomou dois empr\u00e9stimos: o primeiro, de  \u00a3 4.500.000, tipo 92, juros de 4% e prazo de 16 anos; o segundo,  de 60.000.000 de francos ouro, tipo 83, prazo de 6 anos. Em 1912,  novo empr\u00e9stimo, agora de \u00a3 2.400.000, tipo 83, juros de 4% e  prazo de 60 anos. Depositado em banco, em Londres, ficou per\u00ad dido pela fal\u00eancia do estabelecimento. No volume XV da publi\u00ad ca\u00e7\u00e3o Finan\u00e7as do Brasil,  em anexo, consta a hist\u00f3ria dessa gigan\u00ad tesca falcatrua, cujo \u00faltimo epis\u00f3dio \u00e9 de 1935, quando o ministro  da Fazenda determinou pagamento \u00e0quele banco de determinada  indeniza\u00e7\u00e3o, em que \u201cos que se apresentavam como credores e com  direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o eram os pr\u00f3prios respons\u00e1veis pelo preju\u00edzo  de \u00a3 1.001.992-3-2, correspondentes a mais de 60.000 contos, so\u00ad frido pelo Brasil com a fal\u00eancia do The Russian Commercial and   Industrial Bank  por ocasi\u00e3o da revolu\u00e7\u00e3o russa\u2019  . Em 1913, volt\u00e1vamos a tomar empr\u00e9stimo em Londres, no  montante de \u00a3 11.000.000, juros de 5%, tipo 97 e prazo de 40  anos. Essa seq\u00fc\u00eancia, \u00e0s vezes na acelerada cad\u00eancia de mais de  um empr\u00e9stimo por ano, seria culminada com o segundo funding-   loan,  em 1914 \u2014 dezesseis anos ap\u00f3s o primeiro. Tratava-se de  reformar empr\u00e9stimos anteriores tomados entre 1883 e 1911, tudo  num montante de \u00a3 14.502.396, juros de 5%, para um nominal  de 15.000.000 de libras. A amortiza\u00e7\u00e3o de todos os empr\u00e9stimos,<br><br> exclu\u00eddo o de 1914, ficaria suspensa por 13 anos, a partir de 1\u00b0  de agosto de 1914 at\u00e9 31 de julho de 1927. A garantia era da  renda alfandeg\u00e1ria, embora j\u00e1 vinculada, como tal, a empr\u00e9stimos  anteriores n\u00e3o compreendidos na opera\u00e7\u00e3o. Era a segunda vez que se suspendia o servi\u00e7o da d\u00edvida, e  apenas parcialmente. Em 1916 o Brasil n\u00e3o contraiu um empr\u00e9s\u00ad timo, a rigor, mas assumiu a responsabilidade da d\u00edvida hipote\u00ad c\u00e1ria da ferrovia goiana, no montante de 25.000.000 de francos  ouro, com juros de 5%, cujo pagamento esteve suspenso entre 1916  e 1922. Para n\u00e3o perturbar o andamento das negocia\u00e7\u00f5es para o  funding  posterior ao movimento de 1930, o terceiro, o nosso  governo houve por bem efetuar o pagamento desse empr\u00e9stimo  em francos ouro, por ter sido a isso condenada a ferrovia pela  justi\u00e7a francesa. Pass\u00e1ramos o s\u00e9culo XIX, quase totalmente, vinculados \u00e0  pra\u00e7a de Londres, onde tom\u00e1ramos a maior parte dos empr\u00e9stimos,  quase todos com os banqueiros Rothschild e Irm\u00e3os, e cheg\u00e1ramos  ao fim do s\u00e9culo buscando a pra\u00e7a de Paris. Ap\u00f3s a 1 .\u00ae  Guerra  Mundial, come\u00e7ar\u00edamos a freq\u00fcentar a pra\u00e7a de New York \u2014  o d\u00f3lar se tornaria a moeda constante em nossas tomadas no  exterior. Isso ocorreu em 1922, com um empr\u00e9stimo de US$ 50.000.000, tipo 90, juros de 8%, os mais altos at\u00e9 ent\u00e3o exigidos,  e a garantia, diferentemente do que vinha sendo exigido, era, em  primeiro lugar, a renda dos impostos de consumo e do selo, vindo  em segundo lugar a renda alfandeg\u00e1ria. Os juros, na verdade,  eram ainda mais altos, atingiam os 9%, e o prazo estipulado era  de 20 anos. Segundo Bou\u00e7as, \u201cos banqueiros retinham em seu poder, ao  seu inteiro dispor e por tempo indeterminado, US$ 1.362.500. Por  outro lado, os encargos do Tesouro aumentavam porque continuava  a pagar juros que, pelo contrato, j\u00e1 deveriam estar resgatados e  que n\u00e3o o foram pela impossibilidade de sua aquisi\u00e7\u00e3o pelo pre\u00e7o  contratual\u201d. A circula\u00e7\u00e3o de tal empr\u00e9stimo, obedecido o contrato,  n\u00e3o deveria, em fins de 1931, ultrapassar 22.000.000 de d\u00f3lares,  mas representavam 31.353.000, diferen\u00e7a de cerca de 10.000.000  de d\u00f3lares, com juros anuais alt\u00edssimos. Para comemorar o centen\u00e1rio de uma independ\u00eancia marcada  pelo empr\u00e9stimo oneroso de 1824 e mais o chamado \u201cempr\u00e9stimo<br><br> portugu\u00eas\u201d, tomamos, em 1922, tr\u00eas empr\u00e9stimos externos: o pri\u00ad meiro, de \u00a3 9.000.000, juros de 7,5%, prazo de 30 anos, foi tomado  a um cons\u00f3rcio de bancos americanos e ingleses, tendo, como  garantia, o penhor de 4.535.000 sacas de caf\u00e9 (que valiam, a pre\u00e7o  da \u00e9poca, mais de 13 milh\u00f5es de d\u00f3lares); o segundo, no montante  de 25.000.000 de d\u00f3lares, juros de 7%, prazo de 30 anos, tipo 91,  foi tomado em New York; o terceiro, no montante de 14.850.500  francos, tipo 90, juros de 5%, prazo de 30 anos, foi tomado em  Paris. Est\u00e1vamos diversificando, como se diria depois. Pior: como  se faria depois, e muito. Mas o d\u00f3lar seria, no s\u00e9culo XX, a moeda de que nos servi\u00ad r\u00edamos, ou que se serviria de n\u00f3s. Pois j\u00e1 em 1926 nela tomar\u00edamos  mais um empr\u00e9stimo, de 60.000.000 de d\u00f3lares, tipo 83, juros de  6,5%, prazo de 30 anos. A garantia era, no caso, nova: penhor do  imposto sobre a renda e de contas assinadas. No ano seguinte,  1927, volt\u00e1vamos a Londres, tomando ali o empr\u00e9stimo de \u00a3 8.750.000, tipo 88, juros de 6,5% e prazo de 30 anos, comple\u00ad mentado por outro, tomado na pra\u00e7a de New York, no montante  de. 41.500.000 de d\u00f3lares, com a mesma taxa de juros, de que  ficaram nos Estados Unidos, desde logo, 4.357.611 de d\u00f3lares,  \u201cpara pagamento de consertos de navios de guerra\u201d. Vitorioso o movimento de 1930 \u2014 epis\u00f3dio importante da  revolu\u00e7\u00e3o burguesa em nosso pa\u00eds \u2014, tratava-se de enfrentar a  situa\u00e7\u00e3o calamitosa, agravada pela crise de 1929 e seus reflexos na  economia brasileira. A solu\u00e7\u00e3o era marchar para mais um funding,   o terceiro. Come\u00e7amos, logo em 1931, pela suspens\u00e3o do servi\u00e7o  da d\u00edvida, sendo iniciados os estudos para calcular o seu montante  total e a forma de liquid\u00e1-lo. Conta o autor do relato, isto \u00e9, o  relator da comiss\u00e3o encarregada de tais estudos, textualmente: Foi imposs\u00edvel, por\u00e9m, a realiza\u00e7\u00e3o desse prop\u00f3sito. N\u00e3o se  achavam arquivados, na reparti\u00e7\u00e3o encarregada, os contratos  dos empr\u00e9stimos externos federais. Das opera\u00e7\u00f5es feitas, e  ainda em circula\u00e7\u00e3o, estavam colecionados apenas oito con\u00ad tratos! Os valores reais das remessas eram tamb\u00e9m ignorados.  O Tesouro fazia habitualmente as transfer\u00eancias pelas notas  fornecidas pelos pr\u00f3prios agentes dos banqueiros interessados.  N\u00e3o havia contabilidade regular da d\u00edvida externa federal. A  situa\u00e7\u00e3o, na parte relativa aos estados e munic\u00edpios, era seme\u00ad lhante ou mesmo pior.<br><br> Isto n\u00e3o \u00e9 texto de algum comentador malevolente; \u00e9 um  documento oficial do governo brasileiro. Era o diagn\u00f3stico da  profunda e prolongada mazela a que o imperialismo nos levara,  com a coniv\u00eancia ativa da classe dominante no poder. Essa asso\u00ad cia\u00e7\u00e3o fizera do Brasil o para\u00edso da agiotagem internacional, traba\u00ad lhando de forma sistem\u00e1tica e criando at\u00e9 uma tradi\u00e7\u00e3o. Infeliz-  mente, a tradi\u00e7\u00e3o que denuncia a composi\u00e7\u00e3o do imperialismo com  as for\u00e7as internas a que a classe dominante delegara a preserva\u00e7\u00e3o  de seus interesses. Era uma orgia financeira em que a solu\u00e7\u00e3o f\u00e1cil  para as crises, repetidas a cada passo, estava na tomada de empr\u00e9s\u00ad timos, nas condi\u00e7\u00f5es mais onerosas, transferindo sempre o paga\u00ad mento. Nesse sentido, a rep\u00fablica olig\u00e1rquica seguiu a trilha que  o imp\u00e9rio abrira: era a mesma classe dominante, menos o escra\u00ad vismo. O mesmo documento adiantava detalhes escandalosos: A an\u00e1lise desses contratos e a do emprego do seu produto  revelaram fatos que evidenciaram o descaso que alguns admi\u00ad nistradores votavam \u00e0 causa p\u00fablica. Geralmente, as condi\u00e7\u00f5es  dos empr\u00e9stimos efetuados eram oneros\u00edssimas, n\u00e3o s\u00f3 pela  taxa de juros, pelo tipo em que eram lan\u00e7ados, pelas comiss\u00f5es  distribu\u00eddas, como tamb\u00e9m pela inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usulas vexat\u00f3\u00ad rias. Uma cl\u00e1usula de um desses contratos dava ao banqueiro  o direito de, no caso de falta de pagamento dos juros, cobrar,  por suas pr\u00f3prias m\u00e3os, os impostos e, para esse fim, era a  administra\u00e7\u00e3o obrigada a entregar todos os seus livros de lan\u00ad \u00e7amentos; em outro, um estado se obrigou a entregar a deter\u00ad minada firma, escolhida pelo banqueiro, parte do produto do  empr\u00e9stimo destinada a certos trabalhos. E era t\u00e3o id\u00f4nea  aquela firma que faliu e o estado, apesar de ter dispendido  elevada import\u00e2ncia, n\u00e3o p\u00f4de ver realizados aqueles traba\u00ad lhos. O retrato fiel e escandaloso da situa\u00e7\u00e3o constaria da exposi\u00ad \u00e7\u00e3o de motivos apresentada pelo ministro da Fazenda ao chefe do  governo provis\u00f3rio. Alguns de seus trechos s\u00e3o t\u00e3o expressivos que  dispensam coment\u00e1rios. Era preciso encontrar uma solu\u00e7\u00e3o, e ur\u00ad gente, que compreendesse \u201ctoda a d\u00edvida brasileira, sem exclus\u00f5es  prejudiciais ao nosso bom nome internacional\u201d, dizia, preliminar\u00ad mente, o titular da Fazenda. Mas \u201cas dificuldades a vencer de uma  opera\u00e7\u00e3o dessa natureza, envolvendo todos  os empr\u00e9stimos brasi\u00ad leiros, atingindo todos os mercados monet\u00e1rios internacionais, im-<br><br> portando numa redu\u00e7\u00e3o  geral, ainda que equitativa, dos pagamen\u00ad tos, eram com raz\u00e3o consideradas irremov\u00edveis. N\u00e3o restava, por\u00e9m,  ao governo outra solu\u00e7\u00e3o. O Brasil queria sair da situa\u00e7\u00e3o do  terceiro funding  n\u00e3o para outra opera\u00e7\u00e3o similar\u201d. O documento, candente libelo que o pa\u00eds deveria conhecer,  mas que permanece praticamente desconhecido, pelo menos do  povo, come\u00e7ava denunciando a ess\u00eancia do problema: \u201cN\u00e3o nos  era poss\u00edvel continuar a usar desse expediente, acrescendo as nossas  d\u00edvidas com a emiss\u00e3o de novos t\u00edtulos, vendendo juros para pagar   juros vencidos.  N\u00e3o era tamb\u00e9m poss\u00edvel fazer qualquer acordo,  al\u00e9m das nossas possibilidades reais.\u201d  Os grifos s\u00e3o, naturalmente,  do original. Mas havia ainda aspecto mais grave: \u201cAs causas do  novo acordo, expostas em suas linhas gerais, tinham, ainda, raz\u00f5es  mais fortes. O Brasil nunca  pagou seus empr\u00e9stimos com seus  pr\u00f3prios  recursos. Fez sempre novos  empr\u00e9stimos para manter os  antigos.  Os saldos da sua balan\u00e7a de com\u00e9rcio n\u00e3o lhe permitiram  nunca  cobrir a balan\u00e7a de contas.\u201d Ora, a balan\u00e7a comercial, na \u00e9poca, como acontecia com a  maioria dos pa\u00edses, vinha declinando sempre, desde o in\u00edcio da  crise. O ministro da Fazenda assim detalhava o problema, no que  afetava o servi\u00e7o da d\u00edvida: \u201cOs saldos de 1931/32 e 1933 foram  aproveitados para corrigir a situa\u00e7\u00e3o deixada em 1930, de vultosos  descobertos  e atrasados,  para manter os servi\u00e7os dos fundings,  dos  empr\u00e9stimos paulistas do caf\u00e9 e de alguns estados e as despesas  governamentais no exterior. Era necess\u00e1rio ordenar o aproveita\u00ad mento deste saldo, empregando-o por forma menos dispersiva e  mais de acordo com os interesses nacionais.\u201d Passava, em seguida, ao balan\u00e7o sum\u00e1rio da d\u00edvida e definia  a gigantesca expolia\u00e7\u00e3o de que o Brasil vinha sendo v\u00edtima: Em contos de r\u00e9is, o Brasil recebeu 10 milh\u00f5es m/m, pagou  8 milh\u00f5es e meio, e ainda  deve de capital quase 10 milh\u00f5es,  sem contar o servi\u00e7o de juros. [...]  Tomamos de empr\u00e9sti\u00ad mo \u00a3 411.418.254, pagamos \u00a3 179.951.871 e devemos ainda  \u00a3 251.466.383, capital em circula\u00e7\u00e3o.  A realidade \u00e9 que, pa\u00ad gando d\u00edvidas com novas d\u00edvidas, a nossa pol\u00edtica o que fez  foi aumentar  essas d\u00edvidas, ao inv\u00e9s de diminu\u00ed-las. Os pr\u00f3prios  fundings  n\u00e3o s\u00e3o sen\u00e3o expedientes, artif\u00edcios usados para  postergar pagamentos sem emiss\u00e3o de t\u00edtulos que passam a  constituir praticamente novos empr\u00e9stimos.<br><br> Esta a situa\u00e7\u00e3o em que o Brasil partia para o terceiro funding,   que consistiu, mediante acordo com os credores, na emiss\u00e3o de  t\u00edtulos, durante um per\u00edodo de tr\u00eas anos, a contar de 1931, prazo  que findou em outubro de 1934. Dever\u00edamos recome\u00e7ar o paga\u00ad mento do servi\u00e7o da d\u00edvida que, acrescido com o do terceiro fun\u00ad ding,  or\u00e7ava em cerca de \u00a3 23.017.000. Como o pa\u00eds n\u00e3o dispu\u00ad sesse de condi\u00e7\u00f5es para tanto, ficou decidido que a nossa disponi\u00ad bilidade, da ordem de \u00a3 8.600.000, se destinasse \u00e0 amortiza\u00e7\u00e3o de  todos os credores. Ficou ainda estabelecida a suspens\u00e3o do servi\u00e7o  da d\u00edvida. As normas estabelecidas na fase em que Oswaldo Aranha  presidiu os neg\u00f3cios financeiros foram retomadas pelo seu sucessor,  Sousa Costa. Assim, aquelas baixadas em fevereiro de 1934 tive\u00ad ram de ser revistas logo em novembro de 1937, quando da implan\u00ad ta\u00e7\u00e3o do Estado Novo: foi suspenso, novamente, o servi\u00e7o da  d\u00edvida. Em mar\u00e7o de 1940, o Governo baixou novas instru\u00e7\u00f5es,  com rela\u00e7\u00e3o ao problema, ainda mediante entendimento com os  credores externos: os pagamentos estabelecidos pelo chamado esque\u00ad ma Aranha,  em 1934, foram rebaixados em cerca de 50%, e o  per\u00edodo de vig\u00eancia das novas normas foi fixado em quatro anos.  Estava prevista uma revis\u00e3o do novo esquema, para 1943. Decretos  de novembro de 1943 e abril de 1944 estipularam as condi\u00e7\u00f5es  novas a que obedeceria o servi\u00e7o da d\u00edvida. Em outubro de 1945,  quando Vargas foi deposto, o Minist\u00e9rio da Fazenda esclarecia que  a sua administra\u00e7\u00e3o, a partir de 1930, reduzira o saldo devedor  de nossos compromissos externos de \u00a3 267.173.023. Considerando  que, realmente, o terceiro funding  e seus complementos foram ope\u00ad ra\u00e7\u00f5es destinadas a aliviar a carga correspondente ao pesad\u00edssimo  servi\u00e7o da d\u00edvida, tanto as suas medidas iniciais, em 1931, como  as complementares, de 1944, podem servir para definir o fim de  um per\u00edodo, no tocante ao problema do endividamente externo. A simples seq\u00fc\u00eancia de informa\u00e7\u00f5es num\u00e9ricas, meramente  quantitativas, por\u00e9m, n\u00e3o representa caminho mais f\u00e1cil para a  compreens\u00e3o do fen\u00f4meno. O endividamento do primeiro per\u00edodo,  encerrado seja com a rep\u00fablica, seja com o primeiro funding,  em  1898, corresponde a um mundo muito diverso daquele a que cor\u00ad responde o endividamento do segundo per\u00edodo, encerrado seja  com o movimento de 1930 e o in\u00edcio das medidas tomadas pelo<br><br> ministro Oswaldo Aranha, seja com os entendimentos posteriores  e complementares, devidos ao ministro Sousa Costa, isto \u00e9, o  terceiro funding  e seus complementos. No primeiro per\u00edodo, realmente, em escala mundial, tratava-  se da expans\u00e3o capitalista, inclusive nas \u00e1reas coloniais e depen\u00ad dentes por via do com\u00e9rcio desigual e dos empr\u00e9stimos, iniciando-  se os investimentos. \u00c9 a fase pr\u00e9-imperialista, que encontra o Brasil  como prov\u00edncia econ\u00f4mica e financeira da Inglaterra; a libra \u00e9 a  moeda de circula\u00e7\u00e3o universal, afetando essencialmente o Brasil.  A estrutura econ\u00f4mica do nosso pa\u00eds est\u00e1 profundamente marcada  por tra\u00e7os ainda coloniais, transitando para a etapa de depend\u00eancia:  o regime escravista vigora em quase todo esse per\u00edodo, a produ\u00e7\u00e3o  \u00e9 agr\u00edcola, extensiva, latifundi\u00e1ria e de exporta\u00e7\u00e3o, as fontes de  receita p\u00fablica s\u00e3o poucas e pouco diversificadas, os problemas  mais discutidos s\u00e3o o cambial, muito ligado \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o do caf\u00e9,  e tarif\u00e1rio, que motiva a controv\u00e9rsia entre protecionistas e livre-  cambistas. O segundo per\u00edodo, ao inv\u00e9s, \u00e9 o de altera\u00e7\u00f5es, ainda que  lentas a princ\u00edpio, daquela estrutura, aparecendo, particularmente  depois que eclodem a 1 .\u00ae  Guerra Mundial e a crise de 1929, um  processo interno de acumula\u00e7\u00e3o que n\u00e3o cessa de crescer, marcado  principalmente pelo crescimento da produ\u00e7\u00e3o industrial e do mer\u00ad cado interno. \u00c9 uma fase caracterizadamente de substitui\u00e7\u00e3o de  importa\u00e7\u00f5es, de crescimento do trabalho assalariado, de aprofunda\u00ad mento da acumula\u00e7\u00e3o primitiva, de difus\u00e3o, na extens\u00e3o brasileira,  particularmente no Sul e Sudeste, mais pr\u00f3ximos do litoral, de  rela\u00e7\u00f5es capitalistas. A revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Brasil inicia o seu  tormentoso e dif\u00edcil processo. Em \u00e2mbito internacional, \u00e9 a fase imperialista, marcada par\u00ad ticularmente pela l.a  Guerra Mundial e pela Revolu\u00e7\u00e3o de Outu\u00ad bro e pela passagem dos Estados Unidos a primeiro plano. O d\u00f3lar  \u00e9 a moeda de circula\u00e7\u00e3o internacional. Nosso endividamento \u00e9  em d\u00f3lares, as parcelas em libras representam os remanescentes do  endividamento do imp\u00e9rio e um pouco da rep\u00fablica velha, sem\u00ad pre alongado em reformas oneros\u00edssimas, que os credores n\u00e3o de\u00ad monstram pressa alguma em encurtar, servidos por juros gordos.  N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de comparar um per\u00edodo e outro, o endivida\u00ad<br><br> mento do primeiro com o endividamento do segundo. S\u00e3o mundos  diferentes. E o Brasil \u00e9 tamb\u00e9m diferente: mudou muito do s\u00e9culo XIX  para a primeira metade do s\u00e9culo XX. \u00c9, agora, uma prov\u00edncia  econ\u00f4mica e financeira dos Estados Unidos. Mas o capitalismo est\u00e1  em sua fase de crise geral e a concorr\u00eancia, sua caracter\u00edstica da  fase de expans\u00e3o, deu lugar \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o e ao monopolismo.  Com intervalos de um quarto de s\u00e9culo, articulou a l.a  e a 2.\u201c   Guerra Mundial. \u00c9 preciso constatar, finalmente, que o Brasil,  entre 1930 e 1945, praticamente n\u00e3o assumiu responsabilidades de  empr\u00e9stimos externos. De outro lado, os investimentos externos  ficaram consideravelmente reduzidos. \u00c9 uma fase de mudan\u00e7as  significativas na acumula\u00e7\u00e3o capitalisa aqui. Ela toma grande im\u00ad pulso e tem condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas que a ajudam. A legisla\u00e7\u00e3o, em  diversos n\u00edveis e formas, protege a ind\u00fastria e assenta no mercado  interno o seu desenvolvimento. N\u00e3o por simples coincid\u00eancia, a  redu\u00e7\u00e3o dos empr\u00e9stimos externos e o desenvolvimento da econo\u00ad mia nacional s\u00e3o processos paralelos. A economia brasileira, assim, n\u00e3o s\u00f3 se firma como se ap\u00f3ia  na acumula\u00e7\u00e3o interna e no mercado interno. \u00c9, por tudo isso, a  etapa embrion\u00e1ria de uma forma\u00e7\u00e3o nacional aut\u00eantica, que ser\u00e1  dificultada pouco adiante. O Brasil escravista e pr\u00e9-capitalista do  primeiro per\u00edodo vai dando lugar ao Brasil burgu\u00eas do segundo  per\u00edodo, de capitalismo em desenvolvimento, configurando uma  forma\u00e7\u00e3o dependente emb\u00f5ra pois, no conjunto, existem ainda  for\u00e7as do atraso em funcionamento e at\u00e9 em crescimento: parte  da acumula\u00e7\u00e3o se orienta para elas. A explora\u00e7\u00e3o imperialista, sem  abandonar as vias do com\u00e9rcio e do empr\u00e9stimo, esta agora menor,  no segundo per\u00edodo, vale-se, fundamentalmente, da via do investi\u00ad mento. O problema do protecionismo quase desaparece do palco,  j\u00e1 n\u00e3o desperta controv\u00e9rsias apaixonadas como antes; o problema  que assume esse plano \u00e9 o do c\u00e2mbio, enquanto, de forma ainda  pouco vis\u00edvel, aparece o da remessa de lucros para o exterior. Claro que esse problema da remessa de lucros \u2014 que se  processa em moeda do pa\u00eds de origem dos investimentos \u2014  come\u00e7a a ser discutido, e de forma candente, a partir do terceiro  per\u00edodo, entre os aqui considerados para efeito de clareza did\u00e1tica.  Vinculado ao dos investimentos, divide as opini\u00f5es, mas come\u00e7a<br><br> a penetrar na \u00e1rea dos especialistas, depois de ter invadido a \u00e1rea  pol\u00edtica. O problema dos investimentos tem, realmente, como o  dos empr\u00e9stimos, liga\u00e7\u00f5es profundas com o endividamento. Toda  pol\u00edtica, e destacadamente toda pol\u00edtica econ\u00f4mica, importa em  distinguir quem ganha e quem perde. Para os que a sofrem e  pol\u00edtica \u00e9 sempre julgada pelos seus efeitos, n\u00e3o pelas inten\u00e7\u00f5es ,  entretanto, nem sempre as coisas ficam claras, mesmo quando os  efeitos chegam a ser contundentes. Conv\u00e9m, pois, alguns esclarecimentos, sempre prevenindo que  eles n\u00e3o se destinam aos sabedores. Quando um pa\u00eds empresta a  outro, ou investe em outro \u2014 deixando aqui de discutir a distin\u00e7\u00e3o  entre o Estado e a famigerada iniciativa privada \u2014, deve ser pago  ou remunerado na moeda de origem e n\u00e3o na moeda de destino.  Os ingleses, que foram os credores majorit\u00e1rios do Brasil, no  s\u00e9culo XIX principalmente, eram pagos em libras. Em libras eram  pagos os empr\u00e9stimos, em libras eram as remessas de seus lucros  no Brasil. Tais libras, o nosso pa\u00eds as ganhava na troca comercial.  Esse \u00e9 o v\u00ednculo que se estabelece entre a troca de mercadorias  \u2014 balan\u00e7a de com\u00e9rcio \u2014 e os pagamentos em moeda \u2014 balan\u00e7o  de pagamentos. Quem deve, conseq\u00fcentemente, tem de vender  mais do que compra no exterior e auferir na troca uma diferen\u00e7a  em moeda, a moeda com que deve satisfazer os pagamentos da  d\u00edvida ou o seu servi\u00e7o. Servi\u00e7o da d\u00edvida s\u00e3o as remessas peri\u00f3\u00ad dicas que o pa\u00eds devedor faz ao pa\u00eds credor, na moeda deste, em  cambiais. Esse servi\u00e7o, normalmente, compreende juros e amortiza\u00e7\u00f5es.  Assim, a defini\u00e7\u00e3o de capital estrangeiro \u00e9 muito simples \u2014 a  defini\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pois a defini\u00e7\u00e3o jur\u00eddica falseia a realidade,  para confundir as v\u00edtimas \u2014 e breve: capital estrangeiro \u00e9 aquele  que se remunera em moeda estrangeira. A rela\u00e7\u00e3o entre moedas \u00e9  estabelecida pelo c\u00e2mbio, da\u00ed a rela\u00e7\u00e3o entre c\u00e2mbio e endivida\u00ad mento, como a rela\u00e7\u00e3o entre c\u00e2mbio e remessa de lucros dos inves\u00ad tidores estrangeiros. Quando um pa\u00eds desvaloriza a sua moeda em  rela\u00e7\u00e3o a outra, estrangeira \u2014 e \u00e9 sempre em rela\u00e7\u00e3o a outra, a  moeda estabelecida como universal, ou de \u00e1rea, que isso se pro\u00ad cessa \u2014 , passa a pagar mais pelo que compra no exterior e a  vender mais barato o que exporta.<br><br> Assim, as desvaloriza\u00e7\u00f5es cambiais, via de regra, favorecem  os exportadores e desfavorecem os importadores. Ou, melhor:  favorecem as empresas que exportam \u2014 os indiv\u00edduos n\u00e3o expor\u00ad tam \u2014, permitindo que concorram com as mercadorias similares  de outros vendedores, e encarecem as mercadorias importadas. Na  \u00e9poca do imp\u00e9rio, o Brasil importava tudo, mas tudo mesmo \u2014 o  que comer, o que vestir, o que cal\u00e7ar, m\u00f3veis, lou\u00e7as, utens\u00edlios \u2014,  e exportava poucas mercadorias. A exporta\u00e7\u00e3o, e seus lucros, es\u00ad tava concentrada; a importa\u00e7\u00e3o onerava todos os que viviam em  economia de mercado, aqui. O c\u00e2mbio \u00e9 uma das mais antigas e  utilizadas formas de transfer\u00eancia de renda: dos que possuem para  os que consomem. No s\u00e9culo XIX, n\u00e3o apenas o endividamento foi desmedido.  Era constantemente acrescido pela taxa de c\u00e2mbio, numa economia  que, em benef\u00edcio do caf\u00e9, isto \u00e9, dos que o produziam e comer\u00ad cializavam, pressionava para a baixa. Quanto mais baixa a taxa  de c\u00e2mbio, maiores os lucros destes e maior o endividamento e o  servi\u00e7o da d\u00edvida. Por tudo isso \u2014 e sem o entendimento de tudo  isso \u00e9 imposs\u00edvel avaliar o que representa o endividamento \u2014, \u00e9  que a simples apresenta\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o permite avaliar o peso  do extraordin\u00e1rio fardo que o Brasil, isto \u00e9, o povo brasileiro,  carregou e como foi dif\u00edcil a sua acumula\u00e7\u00e3o capitalista. O terceiro per\u00edodo da hist\u00f3ria da d\u00edvida externa brasileira,  entre a faixa 1931-1934 e 1956, quando se inicia a quarta e \u00faltima,  de que n\u00e3o tratamos aqui, apresenta, em rela\u00e7\u00e3o aos anteriores,  profundas altera\u00e7\u00f5es de forma e de fundo. De fundo porque est\u00e1  ligado ao mundo de ap\u00f3s a 2* Guerra Mundial e particularmente  \u00e0 estrutura internacional estabelecida pelos chamados acordos de  Bretton Woods, em que os Estados Unidos fixaram as normas a  que obedeceriam os pa\u00edses da \u00e1rea dita ocidental e crist\u00e3, isto \u00e9,  a \u00e1rea que o seu imperialismo explorava, reservando-se essa explo\u00ad ra\u00e7\u00e3o. \u00c9 a estrutura que estamos assistindo desabar agora. De  forma porque desaparecem as ap\u00f3lices da d\u00edvida externa. Os empr\u00e9stimos, e o endividamento conseq\u00fcente, apresentam-  se sob vestimenta diferente. Isso n\u00e3o acontece apenas em rela\u00e7\u00e3o  ao Brasil, mas em \u00e2mbito universal. J\u00e1 em 1934, para poder en\u00ad frentar a concorr\u00eancia alem\u00e3 e japonesa no mundo, os Estados  Unidos criaram um poderoso instrumento financeiro, o Eximbank.<br><br> Depois da 2.a  Guerra Mundial, esmagados aqueles concorrentes e  empobrecidos os pr\u00f3prios aliados da v\u00e9spera \u2014 grande parte deles  submetida \u00e0 terap\u00eautica da marshalliza\u00e7\u00e3o \u2014, surgiram dois outros  instrumentos financeiros que teriam papel de relevo no que diz  respeito a empr\u00e9stimos e investimentos: o Banco Internacional de  Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (Bird) e o Fundo Monet\u00e1rio  Internacional (FMI), este destinado particularmente a resolver os  problemas das transfer\u00eancias internacionais. Desaparecido o sistema de ap\u00f3lices nos empr\u00e9stimos \u2014 em\u00ad bora continuassem a circular remanescentes da \u00e9poca em que  haviam vigorado \u2014, aparecem os empr\u00e9stimos de forma nova,  caracterizando uma depend\u00eancia de novo tipo, de nova qualidade,  pelos pa\u00edses tomadores. A partir daqui, e por falta de outra sa\u00edda,  os elementos de informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o documentos da extinta Sumoc,  antecessora do Banco Central, apesar das d\u00favidas que podem sus\u00ad citar. Como a dos investimentos, cujo cadastro, organizado pelo  Banco Central, \u00e9 relativamente recente, da\u00ed ser prec\u00e1ria toda e  qualquer avalia\u00e7\u00e3o de seu montante, a estat\u00edstica dos empr\u00e9stimos  suporta margem de erro muito grande. Para estudo de sua sistem\u00e1\u00ad tica e de seus efeitos e qualidades, entretanto, tais erros carecem  de significa\u00e7\u00e3o porque afetam apenas a dimens\u00e3o quantitativa.  Segundo a Sumoc, e segundo os dados nela registrados, os empr\u00e9s\u00ad timos brasileiros, em d\u00f3lares, no fim de 1956, ascendiam a pouco  mais de dois bilh\u00f5es \u2014 dos quais 1.207,3 milh\u00f5es originados dos  Estados Unidos \u2014 com um saldo devedor brasileiro da ordem de  um bilh\u00e3o e trezentos e cinq\u00fcenta milh\u00f5es de d\u00f3lares. Comparada  com a d\u00edvida de hoje \u2014 meados de 1989 \u2014 era uma quantia irri\u00ad s\u00f3ria, como se v\u00ea, Isto, naturalmente, em termos quantitativos. Daqueles dois bilh\u00f5es, o Eximbank fornecera 774 milh\u00f5es,  Bird e FMI forneceram 277 milh\u00f5es, e entidades privadas forne\u00ad ceram 960 milh\u00f5es (a diferen\u00e7a entre a soma das parcelas e o  total antes apresentado deve-se a arredondamentos, apenas). O  total a pagar, no fim de 1956 \u2014 para ajudar a reter: in\u00edcio do  governo Kubitschek \u2014 \u00e9 aqui considerado para fins de fixa\u00e7\u00e3o  do per\u00edodo somente, pois novos empr\u00e9stimos se sucederam, mas  j\u00e1 referentes ao quarto per\u00edodo. Pelos dados referidos, verifica-se  que cerca de 70% dos empr\u00e9stimos eram, pois, de origem gover\u00ad namental norte-americana. Isto importa em significar que s\u00e3o em\u00ad<br><br> pr\u00e9stimos que acrescentam \u00e0 sua dimens\u00e3o financeira uma clar\u00eds\u00ad sima dimens\u00e3o pol\u00edtica, por vezes expressa de p\u00fablico. Muitos desses empr\u00e9stimos eram destinados a empresas norte-  americanas estabelecidas no Brasil. Por exemplo: cinq\u00fcenta milh\u00f5es  de financiamentos de duas subsidi\u00e1rias da Electric Bond and Share   (Ebasco); cerca de setenta milh\u00f5es emprestados \u00e0 Icomi, subsidi\u00e1\u00ad ria da Bethlehen Steel Corporation,  exploradora das riquezas mi\u00ad nerais do Amap\u00e1. O maior empr\u00e9stimo do Eximbank a uma enti\u00ad dade oficial brasileira, o Banco do Brasil, no valor de 300 milh\u00f5es  de d\u00f3lares, destinava-se \u00e0 liquida\u00e7\u00e3o de \u201catrasados comerciais\u201d,  isto \u00e9, ficaram nos Estados Unidos. O Eximbank, at\u00e9 por finalidade  espec\u00edfica, n\u00e3o passou nunca de financiador do com\u00e9rcio de seu  pa\u00eds. Assim, abria cr\u00e9dito ao Brasil, sob determinadas condi\u00e7\u00f5es  de juros, prazo e amortiza\u00e7\u00f5es, mas isto n\u00e3o significa que os d\u00f3\u00ad lares entrassem aqui. Tratava-se, t\u00e3o simplesmente, de adiantamen\u00ad tos que o banco fazia \u00e0s empresas exportadoras norte-americanas,  quase sempre as pr\u00f3prias produtoras, adiantamento que nos era  debitado. Isto estabelecia o v\u00ednculo entre o empr\u00e9stimo e as em\u00ad presas norte-americanas. N\u00e3o se tratava, pois, de entrega ao Brasil  \u2014 governo ou empresas privadas nacionais \u2014 de determinado  montante de d\u00f3lares, para emprego aqui escolhido. Tratava-se,  apenas, de financiar a exporta\u00e7\u00e3o norte-americana. Como est\u00e1vamos sempre em atraso com o pagamento das com\u00ad pras no exterior, restabelecia-se a cadeia da felicidade que era  conhecida no tempo do imp\u00e9rio e mesmo na rep\u00fablica velha,  particularmente na \u00e9poca da libra. S\u00f3 em 1954, tomamos dois  empr\u00e9stimos, no total de oitenta milh\u00f5es de d\u00f3lares, agora no  Federal Reserve Bank,  para acerto de \u201cdescobertos cambiais que  amea\u00e7avam acumular-se\u201d. Repetia-se o problema comercial \u2014  marca registrada da troca desigual \u2014 que seria um problema es\u00ad trutural: n\u00e3o alcan\u00e7\u00e1vamos, na troca de mercadorias, o montante  em moeda estrangeira, o d\u00f3lar no caso \u2014 como a libra, antes \u2014,  suficiente para atender o servi\u00e7o da d\u00edvida. Tom\u00e1vamos novos  empr\u00e9stimos para isso. Era j\u00e1 uma tradi\u00e7\u00e3o e apenas haviam  mudado os credores. As taxas de juros eram vari\u00e1veis entre 3,5% e 5,75%. Pare\u00ad cem baixas, mas n\u00e3o eram. Os prazos variavam, dos curtos aos lon\u00ad gos, estes entre 15 e 20 anos. O importante \u00e9 que eram prolongados J<br><br> por reformas, reescalonamentos (numa express\u00e3o que passou a ser  comum, entre os gestores das finan\u00e7as nacionais) e novos empr\u00e9s\u00ad timos. Os empr\u00e9stimos do Eximbank, entre 1940 e 1955, come\u00ad \u00e7aram, nos primeiros anos, no n\u00edvel dos 50 milh\u00f5es de d\u00f3lares,  para chegarem a 140 milh\u00f5es, em 1952, e 310 milh\u00f5es, em 1953.  Note-se que s\u00e3o os anos do \u00faltimo governo Vargas, que desembo\u00ad car\u00e1 na crise de agosto de 1954. O n\u00edvel mais baixo ocorrera em  1946, com apenas 115 milh\u00f5es. Havia, ainda, as imposi\u00e7\u00f5es, interfer\u00eancias, exig\u00eancias de toda  ordem. A certa altura, a revista norte-americana U.S. News &   World Report  mencionou que dois ter\u00e7os de empr\u00e9stimos de mais  de 150 milh\u00f5es de d\u00f3lares, concedido pelo Eximbank ao Brasil,  seriam aprovados \u201cse e quando o Brasil estabelecer a ordem eco\u00ad n\u00f4mica em sua casa\u201d. Outro empr\u00e9stimo, destinado ao transporte  ferrovi\u00e1rio aqui, seria concedido segundo determinada fonte, desde  que \u201co Brasil se desprenda desses folgaz\u00f5es pol\u00edticos e consolide  todos os servi\u00e7os ferrovi\u00e1rios numa s\u00f3 empresa eficaz\u201d. Outra  exig\u00eancia era quanto ao n\u00famero de empregados na rede de ferro\u00ad vias. Em 1956, declara\u00e7\u00e3o conjunta firmada pelos dois governos  estipulava, como condi\u00e7\u00e3o do empr\u00e9stimo, em negocia\u00e7\u00f5es, \u201co en\u00ad corajamento [pelo Brasil] ao m\u00e1ximo do capital privado nacional  e estrangeiro\u201d. E mais: \u201ca ado\u00e7\u00e3o [pelo Brasil] de uma pol\u00edtica  geral de molde a incentivar a participa\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os norte-ame\u00ad ricanos no desenvolvimento econ\u00f4mico do Brasil\u201d. At\u00e9 o fim de  1956, os cr\u00e9ditos do Bird ao Brasil chegaram a pouco mais de 194  milh\u00f5es de d\u00f3lares, com uma singularidade: 109 milh\u00f5es eram  destinados ao grupo Brazilian Traction  (a Light obteve tr\u00eas empr\u00e9s\u00ad timos, com garantia do governo brasileiro sempre, concedidos pelo  Bird diretamente \u00e0 matriz no Canad\u00e1 e por esta reemprestados \u00e0s  suas subsidi\u00e1rias aqui) mas, na discrimina\u00e7\u00e3o da Sumoc, constam  como empr\u00e9stimos canadenses. Triste de quem n\u00e3o verifica o que  est\u00e1 atr\u00e1s das estat\u00edsticas oficiais. O presente sum\u00e1rio hist\u00f3rico do endividamento brasileiro  ficaria prejudicado sem refer\u00eancia ao processo conhecido como  \u201cservi\u00e7o da d\u00edvida\u201d. Como tal entende-se a sistem\u00e1tica da remessa  de cambiais destinadas a pagar juros e amortiza\u00e7\u00f5es de empr\u00e9sti\u00ad mos contra\u00eddos e acumulados. As cambiais eram obtidas pelos  saldos da balan\u00e7a comercial, quando existiam, e normalmente. Na<br><br> medida em que o endividamento crescia, o servi\u00e7o da d\u00edvida tor\u00ad nava-se pesado, depois insuport\u00e1vel, impondo acordos com os cre\u00ad dores, fundings  ou mesmo a suspens\u00e3o dos pagamentos. O endi\u00ad vidamento brasileiro, no primeiro per\u00edodo e parte do segundo,  visava particularmente cobrir os d\u00e9ficits da balan\u00e7a comercial.  Tais d\u00e9ficits, tomados em dec\u00eanios e em milh\u00f5es de contos de r\u00e9is,  valores da \u00e9poca, cresceram de 2,2 \u2014 no dec\u00eanio 1821-30 \u2014 para  3,8 \u2014 no dec\u00eanio 1831-40; e para 5,3 \u2014 no dec\u00eanio 1841-50. Isto  significa que, n\u00e3o encontrando na troca de mercadorias os saldos  em divisas necess\u00e1rios ao servi\u00e7o da d\u00edvida, a sa\u00edda estava em con\u00ad trair novos empr\u00e9stimos, isto \u00e9, aumentar o montante da d\u00edvida. Esta passa, efetivamente, de 2,7 milh\u00f5es de contos de r\u00e9is,  no dec\u00eanio 1831-40, para 3,8 ditos, no dec\u00eanio seguinte. Cresceu,  pois, e se convencionarmos o \u00edndice 100 para o ano de 1825, ela  passou ao \u00edndice 90, em 1850, mas porque contada em moeda  estrangeira, em libras no caso. Em moeda nacional, ao contr\u00e1rio,  ela passa do \u00edndice 100, de 1825, ao \u00edndice 163, em 1850. Diminui  em moeda estrangeira e cresce em moeda nacional, portanto. Isso  por for\u00e7a das desvaloriza\u00e7\u00f5es cambiais. Tais desvaloriza\u00e7\u00f5es fazem  aumentar o montante da d\u00edvida e de seu servi\u00e7o, impondo a tomada  de novos empr\u00e9stimos e, portanto, o aumento do endividamento. Essa deforma\u00e7\u00e3o cresce, na segunda metade do s\u00e9culo, com  a particularidade de que passamos a obter saldos comerciais. Mas  os saldos comerciais, agora costumeiros, n\u00e3o resolvem a situa\u00e7\u00e3o,  e a d\u00edvida externa continua a crescer e o seu servi\u00e7o a pesar cada  vez mais. Nos tr\u00eas dec\u00eanios iniciais da segunda metade do s\u00e9culo  XIX \u2014 fase de grande desenvolvimento da economia brasileira,  apesar do escravismo \u2014 a balan\u00e7a comercial foi negativa em 11,6  milh\u00f5es de contos de r\u00e9is, no primeiro (1851-60), mas foi positiva  em 18,9 milh\u00f5es de contos de r\u00e9is, no segundo (1861-70), e em  34,3 ditos, no terceiro (1871-80). Acontece que, no primeiro desses dec\u00eanios, \u00e0 parcela nega\u00ad tiva de 11,6 milh\u00f5es de contos de r\u00e9is, devemos somar a parcela  negativa de 5,3 milh\u00f5es de contos no servi\u00e7o da d\u00edvida. No segundo  dec\u00eanio (1861-70), quando h\u00e1 um saldo comercial de 18,9 milh\u00f5es  de contos, temos de deduzir dele 12 milh\u00f5es para o servi\u00e7o da  d\u00edvida (63%). No terceiro (1871-80), quando o saldo comercial  ascende a 34,3 milh\u00f5es, o servi\u00e7o da d\u00edvida absorve 16,7 milh\u00f5es<br><br> (49%). Isto \u00e9, de cada duas libras de saldo, uma se destina ao  retorno \u00e0 Inglaterra, para pagar juros de empr\u00e9stimos, que conti\u00ad nuam a crescer, pois os novos empr\u00e9stimos passam de 4,1 milh\u00f5es  de contos, no dec\u00eanio de 1851-60, a 9, no dec\u00eanio 1871-80. No segundo per\u00edodo, quando era de esperar, com o fimding   de 1898, que as coisas melhorassem, isso prosseguiu. A balan\u00e7a  comercial vis\u00edvel, em milh\u00f5es de esterlinos, passou da m\u00e9dia 11,  em 1899-1903, \u00e0 m\u00e9dia 15, em 1919-1923, mas a d\u00edvida externa  passou, respectivamente, de 54 para .124. A m\u00e9dia anual da balan\u00e7a  comercial, de 1919 a 1923, mostra um aumento de 38% sobre a  de 1899-1903, ao passo que a d\u00edvida externa apresenta um aumento  de 129%. A quota de amortiza\u00e7\u00e3o e juros, da ordem de \u00a3 10.000.000, em 1924, elevou-se a mais do dobro, nos anos seguintes. O servi\u00e7o da d\u00edvida, assim, torna-se o problema fundamental,  para os respons\u00e1veis pelos neg\u00f3cios nacionais. H\u00e1 um momento a  partir do qual as chamadas divisas, quando obtidas pelo saldo na  troca de mercadorias, passam a ser absorvidas em percentagem  enorme pelo servi\u00e7o da d\u00edvida. Dialeticamente, surge a mudan\u00e7a  qualitativa, com o contr\u00e1rio repontando, quando se constata a  impossibilidade em continuar. Nos diversos per\u00edodos em que divi\u00ad dimos o endividamento brasileiro, isto ocorreu, assumindo fisio\u00ad nomia diferente em cada caso. Estamos, agora, enfrentando, nova\u00ad mente, um desses momentos, quando se torna imposs\u00edvel continuar.  A sa\u00edda de novos empr\u00e9stimos \u2014 e a afirma\u00e7\u00e3o de que tais em\u00ad pr\u00e9stimos, quando nos s\u00e3o creditados na origem s\u00e3o saldos \u2014  esgotou suas possibilidades. Claro que isso aconteceu por for\u00e7a das propor\u00e7\u00f5es que o  fen\u00f4meno apresentou, particularmente quando da vig\u00eancia da  orgia econ\u00f4mica e financeira da ditadura imposta em 1964 e aper\u00ad fei\u00e7oada em 1968, quando n\u00e3o houve limites para os desmandos:  sob a esfarrapada roupagem da repress\u00e3o pol\u00edtica, mal apareciam  os tra\u00e7os de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica levada ao extremo limite na  tend\u00eancia em transferir lucros ao exterior, concentrando-os ao  m\u00e1ximo no interior os relacionados com o que aqui ficava. Uma  exposi\u00e7\u00e3o, ainda que sum\u00e1ria, desses aparentes desatinos \u2014 na  verdade, uma opera\u00e7\u00e3o fria, meticulosa, sistem\u00e1tica \u2014 , escapa das  possibilidades do presente texto. Necessita de tratamento espec\u00edfico.  \u00c9 uma outra hist\u00f3ria.<br><br> CRISE E M UDAN\u00c7A Consequ\u00eancia da crise capitalista de 1929, de um lado, e de  conjuntura particular, resultante de condi\u00e7\u00f5es internas, de outro, o  movimento de 1930, no Brasil \u2014 convencionalmente tratado como  revolu\u00e7\u00e3o \u2014, correspondeu a mudan\u00e7a significativa na pol\u00edtica do  pa\u00eds. Foi desse movimento, em cuja prepara\u00e7\u00e3o se empenhara, que  surgiu a figura de Get\u00falio Vargas, personagem central da vida bra\u00ad sileira por um quarto de s\u00e9culo. Vargas e o movimento de 1950  conjugaram-se perfeitamente: o movimento foi etapa importante  da ascens\u00e3o burguesa no pa\u00eds, revelando o desenvolvimento aqui  das rela\u00e7\u00f5es capitalistas, e Vargas se afirmaria como o maior diri\u00ad gente que a burguesia brasileira conheceu, um interprete sagaz de  suas necessidades e de seus anseios. Entre 1930 e 1954, quando se suicidou, em espetacular deci\u00ad s\u00e3o, que paralisou aqueles que pretendiam derrub\u00e1-lo, Vargas en\u00ad frentou com extrema habilidade a tormenta que tem assinalado o  avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no Brasil, isto \u00e9, a profunda resis\u00ad t\u00eancia aqui das for\u00e7as do atraso. Seu fim dram\u00e1tico e o documento  que o define politicamente, a carta-testamento \u2014 libelo antiimpe-  rialista de inaudita viol\u00eancia denunciadora \u2014 , encerra, por outro  lado, a etapa hist\u00f3rica caracterizada principalmente pela acomoda\u00ad \u00e7\u00e3o entre o avan\u00e7o capitalista e a penetra\u00e7\u00e3o imperialista no Brasil.  Vargas, em primeiro lugar, foi, em termos pol\u00edticos e de forma  inexced\u00edvel, o orientador e quase sempre o executante da pol\u00edtica  chamada, por for\u00e7a das circunst\u00e2ncias, de concilia\u00e7\u00e3o, pela habili\u00ad dade de suas manobras, pela flexibilidade de suas decis\u00f5es e, parti\u00ad cularmente, pela possibilidade, ao tempo, da coexist\u00eancia entre o  crescimento dos capitais nacionais e de sua renda, de um lado, e  a remunera\u00e7\u00e3o dos investimentos estrangeiros e penetra\u00e7\u00e3o deles,  de outro lado. A partir de sua morte, a acomoda\u00e7\u00e3o estar\u00e1 condenada, a con\u00ad cilia\u00e7\u00e3o estar\u00e1 encerrada. Ultrapassado o curto per\u00edodo de interi\u00ad nidade do vice-presidente Caf\u00e9 Filho, que completou o per\u00edodo para  o qual Vargas havia sido eleito, chega \u00e0 presid\u00eancia Juscelino<br><br> Kubitschek e define, particularmente em seu Plano de Metas \u2014  pretensamente destinado a fazer a economia brasileira avan\u00e7ar cin-  q\u00fcenta anos em cinco \u2014, uma op\u00e7\u00e3o deliberada: a op\u00e7\u00e3o pelo  imperialismo. O Plano de Metas, realmente, assentava, de modo  essencial, na entrada maci\u00e7a de investimentos estrangeiros, forte\u00ad mente subsidiados pelo Estado brasileiro. De imediato, tal op\u00e7\u00e3o  abre um per\u00edodo de tormenta pol\u00edtica que culminar\u00e1, em 1964,  com a derrocada do regime vigente no pa\u00eds e implanta\u00e7\u00e3o de um  regime antidemocr\u00e1tico. Em 1954, com o suic\u00eddio de Vargas, por\u00ad tanto, n\u00e3o morre apenas um homem, personalidade destacada da  vida p\u00fablica brasileira \u2014, finda uma pol\u00edtica. \u00c9 importante, por isso mesmo, examinar o quadro em que  essa personalidade se destacou, de tal forma que tal quarto de  s\u00e9culo ficou conhecido como \u201c \u00c9poca de Vargas\u201d. No quadro inter\u00ad nacional, \u00e9 o momento da crise de 1929, que tem efeitos em exten\u00ad sa \u00e1rea do mundo e que, na Am\u00e9rica Latina, provoca a derrubada  das situa\u00e7\u00f5es estabelecidas e instaura uma fase de prolongada ins\u00ad tabilidade. A crise geral encontra correspond\u00eancia, naturalmente  que em graus diferentes de intensidade, em cada um dos pa\u00edses do  continente, todos gravitando na \u00f3rbita norte-americana, com a par\u00ad ticularidade argentina de v\u00ednculo com a Inglaterra. No caso, fun\u00ad cionam, para as formas que assumiu a repercuss\u00e3o da crise em  cada pa\u00eds, os mecanismos de transfer\u00eancia de efeitos das crises,  transferindo \u00e0s \u00e1reas dependentes, ou \u00e0s \u00e1reas coloniais, parcela  ponder\u00e1vel de seus preju\u00edzos. Em cada pa\u00eds, por sua vez, a classe  dominante opera mecanismos que transferem os \u00f4nus \u00e0s classes  que fornecem o trabalho. Um ensa\u00edsta espirituoso, depois, deno\u00ad minou tudo isso de socializa\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos. Claro est\u00e1 que isso  correspondia, tamb\u00e9m, a uma concentra\u00e7\u00e3o dos lucros. O caso brasileiro apresentava caracter\u00edsticas muito particula\u00ad res, quanto a tal processo, uma vez que a sua estrutura econ\u00f4mica  estava em mudan\u00e7a, passando do est\u00e1gio de \u201cessencialmente agr\u00ed\u00ad cola\u201d, como se costumava dizer ent\u00e3o, para justificar o seu atraso,  a um est\u00e1gio industrial. Tal passagem se acelerara com a l.a  Guer\u00ad ra Mundial que, pela interrup\u00e7\u00e3o dos fornecimentos externos ao  mercado brasileiro, impulsionara a substitui\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es. A  guerra funcionara como barreira alfandeg\u00e1ria. O crescimento do  mercado interno e a necessidade de abastec\u00ea-lo estimularam o apa\u00ad recimento de um parque industrial fundado na produ\u00e7\u00e3o de bens<br><br> de consumo, ind\u00fastria leve, de empresas em geral pequenas mas  em constante desenvolvimento. Acontecia, j\u00e1 de alguns anos antes, progressiva transfer\u00eancia  de renda da \u00e1rea de produtos tradicionais da agricultura de expor\u00ad ta\u00e7\u00e3o, destacadamente o caf\u00e9, para outros produtos da agricultura,  mas j\u00e1 na categoria das mat\u00e9rias-primas, e particularmente para  a ind\u00fastria. A crise de 1929, com todos os seus efeitos negativos,  trouxe um segundo momento de impulso ao parque nacional de  ind\u00fastrias, acelerando aquela transfer\u00eancia de renda, uma vez que  a crise ferira justamente a \u00e1rea exportadora de produtos agr\u00edcolas  que, em termos pol\u00edticos, era conservadora. Assim, a particulari\u00ad dade brasileira, quanto \u00e0 crise, permitiu ao pa\u00eds emergir dela antes  mesmo das \u00e1reas mundiais mais desenvolvidas, antes dos Estados  Unidos, centro de gravidade e foco de origem da crise. E emergir  com uma configura\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e financeira diferente. A guerra,  como primeiro momento, e a crise, principalmente, representaram  momentos em que o avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas se aceleraram,  no Brasil, com profundos efeitos pol\u00edticos e sociais. Com o movi\u00ad mento de 1930 e o fim da chamada rep\u00fablica velha, no n\u00edvel  pol\u00edtico; e a ascens\u00e3o burguesa e crescimento da pequena burguesia  e do proletariado, no n\u00edvel social. Come\u00e7a a funcionar uma nova  estrutura social, realmente, quando as contradi\u00e7\u00f5es se agravam e  come\u00e7am a desenvolver-se em novo ritmo. \u00c9 o in\u00edcio da \u201c\u00c9poca de  Vargas\u201d. \u00c9 interessante verificar o quadro apresentado pela Am\u00e9rica  Latina, quando isso acontece. Conv\u00e9m lembrar que, desde os tem\u00ad pos coloniais, o continente, na parte Sul, ficou repartido, e repar\u00ad tido quase pela metade: metade da Am\u00e9rica do Sul \u00e9 de origem  espanhola, a outra metade \u00e9 de origem portuguesa. Desde aqueles  tempos, tamb\u00e9m, e agora abrangendo toda a Am\u00e9rica, a \u00e1rea espa\u00ad nhola debru\u00e7ava-se principalmente sobre o Pac\u00edfico e o Caribe,  com centros de gravidade no M\u00e9xico e no Peru, s\u00f3 aparecendo  na \u00e1rea do Atl\u00e2ntico a Argentina, com papel destacado no s\u00e9cu\u00ad lo XIX, quando a \u00e1rea portuguesa debru\u00e7ava-se sobre este oceano,  espa\u00e7o fundamental das trocas com os mercados europeus. Existiu, por tudo isso, uma tradi\u00e7\u00e3o de dispers\u00e3o, de distan\u00ad ciamento, de isolamento entre o Brasil, de um lado, e os pa\u00edses de  origem espanhola do continente, de outro lado. Claro est\u00e1 que  esse tra\u00e7o foi severamente alimentado pelas metr\u00f3poles, porque<br><br> dividir lhes permitia explorar melhor suas col\u00f4nias, e foi ainda  alimentado pelo fato de que a Inglaterra \u2014 que presidiu o movi\u00ad mento de independ\u00eancia dos povos ibero-americanos no in\u00edcio do  s\u00e9culo XIX \u2014 faria de sua tradicional alian\u00e7a, ou o predom\u00ednio  assim batizado, com Portugal, uma alian\u00e7a com o Brasil, tornando-o  instrumento de interven\u00e7\u00e3o nos pa\u00edses vizinhos de origem espanho\u00ad la. Tudo aquilo que a historiografia oficial brasileira conhece como  \u201cquest\u00e3o platina\u201d n\u00e3o passa da seria\u00e7\u00e3o de epis\u00f3dios que balizam  o papel exercido pelo Brasil como procurador dos interesses co\u00ad merciais brit\u00e2nicos. O que se pretende frisar, com a men\u00e7\u00e3o a esse passado hist\u00f3\u00ad rico, \u00e9 o sentido tradicional de distanciamento entre os pa\u00edses latino-  americanos, quando n\u00e3o de hostilidade, tratados separadamente  cada um deles pelas metr\u00f3poles pol\u00edticas ou econ\u00f4micas e por aque\u00ad la que mais influiria em seus destinos, desde os fins do s\u00e9culo XIX,  os Estados Unidos. Os referidos pa\u00edses jamais alcan\u00e7aram o n\u00edvel  m\u00ednimo de pol\u00edtica comum, face \u00e0quelas metr\u00f3poles. O que se  convencionou conhecer como pan-americanismo, no s\u00e9culo XX, n\u00e3o  passou jamais de f\u00f3rmula diplom\u00e1tica de tutela de Washington  sobre uma esp\u00e9cie de quintal, em que cada um era tratado de  maneira apropriada, quando dos problemas fundamentais, levados  a plen\u00e1rio na OEA, entidade apenas destinada \u00e0 consagra\u00e7\u00e3o for\u00ad mal. A Argentina, que prolongou bastante os seus la\u00e7os com a  Inglaterra e se conservou, no conjunto pan-americano, em posi\u00e7\u00e3o  discreta, teve esse papel discrepante encerrado depois da 2.a  Guer\u00ad ra Mundial. Ora, o in\u00edcio da \u201c \u00c9poca de Vargas\u201d assinala o aparecimento  de uma iniciativa destinada a romper e rematar com essa tradi\u00e7\u00e3o  de distanciamento entre as na\u00e7\u00f5es latino-americanas. A aproxima\u00ad \u00e7\u00e3o do Brasil com a Argentina foi um passo nesse sentido, passo  ainda hesitante quando do governo do general Justo naquele pa\u00eds,  que antecedeu as iniciativas da fase Vargas-Peron, contra cuja apro\u00ad xima\u00e7\u00e3o o imperialismo desencadeou terr\u00edvel campanha. Todas as  tentativas do primeiro per\u00edodo do governo de Vargas \u2014 entre 1930  e 1 9 4 5  \u2014 foram ferozmente estigmatizadas e nenhuma delas teve  conseq\u00fc\u00eancia pr\u00e1tica. Os pa\u00edses latino-americanos continuaram  como fornecedores de aliment\u00edcios e mat\u00e9rias-primas e consumido\u00ad res de produtos acabados, pagando os preju\u00edzos do que a economia  batizaria, em nossos dias, de deteriora\u00e7\u00e3o das trocas, pela ascens\u00e3o<br><br> cont\u00ednua dos pre\u00e7os destas e flutua\u00e7\u00f5es constantes d\u00f3s pre\u00e7os da\u00ad quelas. Quem poderia sonhar, naquela \u00e9poca, com uma Opep n\u00e3o-  petrol\u00edfera? Um dos aspectos fundamentais do desenvolvimento das rela\u00ad \u00e7\u00f5es capitalistas nos pa\u00edses latino-americanos, de um modo geral,  e do Brasil em particular, reside na heterocronia em rela\u00e7\u00e3o ao  desenvolvimento do capitalismo no n\u00edvel mundial: enquanto, neste,  o capitalismo entrou em sua fase de crise geral, naqueles pa\u00edses  ele atravessa etapas iniciais, por for\u00e7a da lei do desenvolvimento  desigual. As \u00e1reas centrais e origin\u00e1rias do desenvolvimento capi\u00ad talista \u2014 Europa e Estados Unidos \u2014 comandam uma constela\u00e7\u00e3o  de \u00e1reas dependentes, em que rela\u00e7\u00f5es capitalistas emergentes en-  trela\u00e7am-se e coexistem com rela\u00e7\u00f5es pr\u00e9-capitalistas tradicionais,  ancoradas em seu passado colonial. No Brasil, para o entendimento mais profundo do avan\u00e7o ca\u00ad pitalista, \u00e9 preciso n\u00e3o esquecer a vig\u00eancia de quatro s\u00e9culos de  escravismo, extinto quando o s\u00e9culo XIX se aproximava do fim \u2014  em passado recente, portanto. Essa heran\u00e7a escravista afeta gra\u00ad vemente n\u00e3o apenas as caracter\u00edsticas da burguesia brasileira mas  tamb\u00e9m, e principalmente, as caracter\u00edsticas de seu proletariado,  recrutado majoritariamente no campo. Ora, no campo est\u00e1, na maio\u00ad ria esmagadora dos casos dos pa\u00edses latino-americanos, a in\u00e9rcia  hist\u00f3rica, a presen\u00e7a do passado, configurada com destaque no mo\u00ad nop\u00f3lio da terra. Sem reforma agr\u00e1ria, realmente, n\u00e3o se poder\u00e1 desenvolver  livremente, vigorosamente, o capitalismo em tais pa\u00edses. Neles,  realmente, o desenvolvimento do capitalismo est\u00e1 imprensado en\u00ad tre o atraso nas rela\u00e7\u00f5es vigentes no campo e a intensidade da  a\u00e7\u00e3o imperialista. A burguesia brasileira, de forma\u00e7\u00e3o recente, vive  contradi\u00e7\u00f5es associadas a esse duplo aspecto, a essa press\u00e3o dupla.  Ora, se ela n\u00e3o encontra condi\u00e7\u00f5es para resolver sequer a contra\u00ad di\u00e7\u00e3o interna \u2014 com o latif\u00fandio \u2014 que estreita o mercado inter\u00ad no, sente maiores dificuldades ainda para resolver a contradi\u00e7\u00e3o  externa, com o imperialismo. Est\u00e1 presente, para ela, ao longo de  seu desenvolvimento, a amea\u00e7a representada pelo seu insepar\u00e1vel  ac\u00f3lito, o proletariado. Da\u00ed o fato de que as institui\u00e7\u00f5es ditas democr\u00e1ticas \u2014 re\u00ad sultantes, nos pa\u00edses de economia avan\u00e7ada, de etapa hist\u00f3rica j\u00e1  distante e consolidada \u2014 padecem, na Am\u00e9rica Latina, de vig\u00ean-<br><br> cia dif\u00edcil, conturbada, pontilhada de crises pol\u00edticas, sucedendo-se,  normalmente, a breves per\u00edodos de relativa liberdade, largos per\u00edo\u00ad dos de regimes autorit\u00e1rios, de base militar na maioria dos casos.  Da\u00ed a insist\u00eancia do imperialismo em assegurar-se o controle do  aparelho militar dos pa\u00edses dependentes, para us\u00e1-lo em seu bene\u00ad f\u00edcio, na preserva\u00e7\u00e3o de seus interesses nesses pa\u00edses. O imperia\u00ad lismo det\u00e9m, pois, condi\u00e7\u00f5es suficientes, at\u00e9 agora, para manter  divididos e at\u00e9 conflitantes os pa\u00edses do continente. Para justificar  uma identidade \u2014 que, na verdade, n\u00e3o existe, muito ao contr\u00e1\u00ad rio \u2014 entre os Estados Unidos, de um lado, e os pa\u00edses americanos  de origem ib\u00e9rica, de outro lado, \u00e9 indispens\u00e1vel criar um inimigo  externo comum, uma amea\u00e7a a todos, vinda de fora do continente.  Essa amea\u00e7a pode ser a guerra, em alguns casos. Nos \u00faltimos tem\u00ad pos, tem sido o comunismo. Este o fantasma que ronda o continen\u00ad te e contra o qual \u00e9 preciso defender-se com uma \u201cdoutrina de  seguran\u00e7a nacional\u201d adrede fabricada. Doutrina que as burguesias  latino-americanas esposam, sempre que surge no horizonte pol\u00edti\u00ad co qualquer amea\u00e7a ao seu dom\u00ednio. Vargas expressou os interesses e as necessidades da burguesia  brasileira em desenvolvimento, presentes tais condi\u00e7\u00f5es. Foi assim  que, nos anos trinta, entre a sua posse e o in\u00edcio da 2.a  Guerra  Mundial, ele, aproveitando-se da crise de 1929, que abalava a  economia dos pa\u00edses capitalistas desenvolvidos, buscou aproximar  o Brasil da Alemanha e do Jap\u00e3o, para equilibrar a tend\u00eancia  tradicional em rela\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos, j\u00e1 enraizada na econo\u00ad mia e na pol\u00edtica brasileiras. Essa aproxima\u00e7\u00e3o cresceu rapida\u00ad mente e se firmou de molde a parecer definitiva, gerando graves  preocupa\u00e7\u00f5es em Washington. Vargas n\u00e3o fez mais do que operar,  ent\u00e3o, em sentido contr\u00e1rio \u00e0 pol\u00edtica externa antes orientada pelo  bar\u00e3o do Rio Branco. Este buscara, particularmente atrav\u00e9s do chamado pan-ameri-  canismo, neutralizar a depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Inglaterra, prin\u00ad cipal credora do Brasil, com a aproxima\u00e7\u00e3o com os Estados Unidos.  Vargas fez o caminho em sentido inverso, e a aproxima\u00e7\u00e3o com a  Alemanha e o Jap\u00e3o corresponde ao desejo de neutralizar a depen\u00ad d\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos Estados Unidos. Os \u00eaxitos alcan\u00e7ados por  essa pol\u00edtica foram expressivos. Em uns poucos anos, o algod\u00e3o  amea\u00e7ou a absoluta primazia do caf\u00e9 no valor da exporta\u00e7\u00e3o bra\u00ad sileira com aqueles pa\u00edses, privados dos fornecimentos norte-ame\u00ad<br><br> ricanos naquela fase. A eclos\u00e3o da 2 a Guerra Mundial p\u00f4s termo  a tal pol\u00edtipa que, assim, n\u00e3o durou o suficiente para alterar o  quadro tradicional. Entre as suas conseq\u00fc\u00eancias ficou, entretanto,  a influ\u00eancia pol\u00edtica que vigorou no Brasil, naquela altura, e que  estimulou a busca de f\u00f3rmulas pr\u00f3ximas das fascistas e nazistas ou  daquelas ligadas ao militarismo nip\u00f4nico. Vargas caminhou, ent\u00e3o, para o chamado Estado Novo, que  foi a forma assumida pela extrema centraliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e pela  limita\u00e7\u00e3o extrema das franquias democr\u00e1ticas no pa\u00eds. A 2.a  Guer\u00ad ra Mundial, configurando a derrota do nazi-fascismo e do milita\u00ad rismo japon\u00eas, liquidou tamb\u00e9m com o citado regime brasi\u00edeiro.  Em resumo, ent\u00e3o conclui-se que, no primeiro per\u00edodo da \u201c\u00c9poca  de Vargas\u201d, redundou em fracasso a tentativa de uma aproxima\u00ad \u00e7\u00e3o com o pa\u00eds de origem espanhola mais pr\u00f3ximo e mais rico, a  Argentina, para a busca de uma pol\u00edtica comum, e resultou em  fracasso a tentativa de aproxima\u00e7\u00e3o com pa\u00edses europeus e orien\u00ad tais para atenuar o primado norte-americano. Ao fim da 2.a  Guerra Mundial, quando, no Brasil, as condi\u00ad \u00e7\u00f5es exigem a liquida\u00e7\u00e3o do regime autorit\u00e1rio, Vargas empreen\u00ad de uma tentativa audaciosa: a de procurar uma ampla base popu\u00ad lar para o regime a ser instaurado e que consolidaria o primado  da burguesia no conjunto nacional e no controle do Estado. Mas,  como aconteceria com Peron, a sua sorte est\u00e1 marcada: a 29 de  outubro de 1945 \u00e9 deposto. O Brasil perde a sua grande oportuni\u00ad dade hist\u00f3rica, naquela fase, em conseq\u00fc\u00eancia da \u201cguerra fria\u201d  ent\u00e3o instalada, para definir um regime com um m\u00ednimo de fran\u00ad quias democr\u00e1ticas. Ora, a \u201cguerra fria\u201d \u00e9 a base ideol\u00f3gica que gera as justifica\u00ad \u00e7\u00f5es da subordina\u00e7\u00e3o \u00e0 pol\u00edtica norte-americana: existe uma amea\u00e7a  externa que interessa a todos e a cada um dos pa\u00edses americanos.  Come\u00e7a a pactomania de Foster Dulles: o controle do mundo ope\u00ad ra-se atrav\u00e9s de pactos militares, porque a guerra \u00e9 iminente. Essa  amea\u00e7a\u201d justifica, tamb\u00e9m, a insana orienta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do go\u00ad verno brasileiro da \u00e9poca \u2014 continua\u00e7\u00e3o do Estado Novo com  disfarces democr\u00e1ticos \u2014 de consumir suas divisas acumuladas  durante a guerra, pela redu\u00e7\u00e3o das importa\u00e7\u00f5es, na compra de  materiais que dever\u00edam ser estocados para a hip\u00f3teses, considera\u00ad da fatal, de novo conflito. De credor, o Brasil passou a devedor e<br><br> deixou de aproveitar aquelas divisas para reaparelhar a sua in\u00ad d\u00fastria. O mundo do p\u00f3s-guerra, em 1945, encontrou a Am\u00e9rica La\u00ad tina debilitada economicamente. Os acordos com os Estados Uni\u00ad dos, feitos \u00e0 base das. concess\u00f5es obrigat\u00f3rias, pela exist\u00eancia de  um inimigo comum e poderoso \u2014 o eixo Roma-Berlim-T\u00f3quio \u2014  haviam for\u00e7ado os pa\u00edses latino-americanos a cederem ao comprador  norte-americano suas mat\u00e9rias-primas e aliment\u00edcios a pre\u00e7os bai\u00ad xos e est\u00e1veis. O malbarateamento das divisas mesmo assim acumu\u00ad ladas, com a paz, completaria a explora\u00e7\u00e3o. Vargas participou das  elei\u00e7\u00f5es gerais, ap\u00f3s a sua deposi\u00e7\u00e3o: foi eleito senador por dois  estados e deputado por cinco, apresentando o singular fen\u00f4meno  de um ditador que provava deter enorme popularidade e dispor  de extensa base pol\u00edtica, apesar de despojado do poder por um  golpe militar. Isto foi apenas uma demonstra\u00e7\u00e3o de que a sua pol\u00edtica, real\u00ad mente, por vezes apodada de sinuosa, visava dotar a burguesia de  base ampla, que lhe permitisse travar as suas lutas, aquelas ne\u00ad cess\u00e1rias \u00e0 defesa de seus interesses de classe. Sem essa base pol\u00edtica  ampla, ela n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es para resistir \u00e0s press\u00f5es do latif\u00fan\u00ad dio e do imperialismo. Este, agora concentrado, retornaria ao ce\u00ad n\u00e1rio mundial com descomedida f\u00faria, em busca do lucro m\u00e1ximo,  desde que a sua principal fonte de renda, a guerra, estava finda.  Era preciso, por isso mesmo, manter o mundo no clima de amea\u00e7a  de guerra. Com o impasse at\u00f4mico \u2014 no per\u00edodo de monop\u00f3lio at\u00f4mico  pelos Estados Unidos, estes extorquiram do mundo dependente van\u00ad tagens imensur\u00e1veis \u2014 constatou-se que a amea\u00e7a de guerra \u00e9 mais  rendosa do que a guerra, uma vez que esta seria a pr\u00f3pria des\u00ad trui\u00e7\u00e3o da humanidade. Vargas pronunciou, no Senado, tr\u00eas dis\u00ad cursos, denunciando o descalabro financeiro e econ\u00f4mico a que  o pa\u00eds estava sendo levado, e retirou-se do cen\u00e1rio. Em seu retiro  foram busc\u00e1-lo as for\u00e7as que ele sempre conduzira e beneficiara,  para torn\u00e1-lo candidato \u00e0 presid\u00eancia da rep\u00fablica, em disputa  eleitoral. Como candidato de oposi\u00e7\u00e3o, fato in\u00e9dito na vida bra\u00ad sileira, foi o escolhido, apesar de todas as tentativas de esbulho. Voltava ao poder, entretanto, sob novas condi\u00e7\u00f5es. O mundo  j\u00e1 n\u00e3o era o mesmo, nem o Brasil. A correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as havia<br><br> mudado. A habilidade de manobra, de que dera sobejas provas  no passado, n\u00e3o seria suficiente, agora, para lev\u00e1-lo \u00e0 conquista dos  objetivos a que se propusera. No cen\u00e1rio mundial, o imperialismo  lan\u00e7ara-se \u00e0 guerra da Cor\u00e9ia e pressionaria no sentido da coopera\u00ad \u00e7\u00e3o dos sat\u00e9lites latino-americanos com tropas. As exig\u00eancias mili\u00ad tares feitas ao Brasil cresciam a cada passo. Na medida em que  elas cresciam, cresciam, paralelamente, as exig\u00eancias econ\u00f3micas.  Os investimentos imperialistas assumiam propor\u00e7\u00f5es enormes e exi\u00ad giam prote\u00e7\u00e3o absoluta. As op\u00e7\u00f5es que se apresentavam a Vargas n\u00e3o eram de molde  a lhe permitir base para uma orienta\u00e7\u00e3o est\u00e1vel e cont\u00ednua, dotada  de firmeza. Na medida em que cedia ao imperialismo, perdia seg\u00ad mentos de sua base pol\u00edtica; na medida em que resistia ao imperia\u00ad lismo, criava amea\u00e7as ao seu destino pessoal e pol\u00edtico. A concilia\u00ad \u00e7\u00e3o chegava ao fim, o espa\u00e7o de manobra se estreitava a cada  passo. Foi quando Vargas novamente tentou a manobra de aproxi\u00ad ma\u00e7\u00e3o com a Argentina, onde Peron exercia um papel em muitos  pontos semelhante ao dele no Brasil. A f\u00faria desencadeada pela  propoganda reacion\u00e1ria, diante do que as for\u00e7as do atraso viam  como atividade criminosa, porque lesiva aos seus lucros e interes\u00ad ses n\u00e3o teve limites. O cen\u00e1rio nacional ficou logo conturbado com sucessivas tem\u00ad pestades. Entre Vargas e Peron \u2014 entre a Argentina e o Brasil,  na verdade \u2014 criaram-se entendimentos e desentendimentos que  tornaram invi\u00e1vel o estabelecimento de uma pol\u00edtica comum face  a amea\u00e7as comuns. Os dois pa\u00edses tratavam separadamente os seus  problemas. E se isso acontecia com eles, que j\u00e1 haviam alcan\u00e7ado  condic\u00f5es para esbo\u00e7ar prof\u00edcuos entendimentos, acontecia tam\u00ad b\u00e9m com os demais pa\u00edses latino-americanos. A campanha contra  Vargas atingiu o seu cl\u00edmax em agosto de 1954. Ele encontrara  no fortalecimento da \u00e1rea estatal da economia um caminho a per\u00ad correr, onde a rentabilidade econ\u00f4mica, financeira e pol\u00edtica apa\u00ad recia agora como promissora. A vit\u00f3ria pela explora\u00e7\u00e3o monopolista  do petr\u00f3leo pelo Estado, a maior campanha de opini\u00e3o que o Bra\u00ad sil conheceu, marcou a sorte de Vargas, como a constitui\u00e7\u00e3o da  Eletrobr\u00e1s, e ainda se acentuou com a inten\u00e7\u00e3o de fiscalizar a  fraude na remessa de lucros das empresas estrangeiras levada ao  c\u00famulo.<br><br> Em tr\u00eas semanas, de 5 a 24 de agosto, com a cruzada da im\u00ad prensa e do r\u00e1dio, na maior campanha de difama\u00e7\u00e3o que o pa\u00eds  conheceu em todos os tempos, criou-se o clima que levaria \u00e0 sua  deposi\u00e7\u00e3o, praticamente decidida. Foi quando ele gerou a revers\u00e3o  do processo, com a tr\u00e1gica e espetacular decis\u00e3o de p\u00f4r termo \u00e0 vida.  O que a rea\u00e7\u00e3o pretendia, em agosto de 1954, era justamente o que  viria a alcan\u00e7ar, dez anos depois, em abril de 1964: a derrocada  do regime democr\u00e1tico e a capitula\u00e7\u00e3o da burguesia brasileira. A   den\u00fancia formulada ,por Vargas, em sua carta-testamento, com o  extraordin\u00e1rio eco que a trag\u00e9dia do suic\u00eddio encontrou em todo  o mundo, criou as condi\u00e7\u00f5es para um movimento de massas que  impediu a rea\u00e7\u00e3o de aprofundar o golpe, levando-o \u00e0s \u00faltimas con-  seq\u00fc\u00eancias. Com Vargas encerra-se uma fase da hist\u00f3ria brasileira. O  que acontece, a partir da\u00ed, \u00e9 uma fase nova, cujo delineamento  aparece com o governo de Juscelino Kubitschek. Esse per\u00edodo de  governo, realmente, assiste \u00e0 passagem definida de uma face a  outra. Cont\u00e9m um pouco do passado, que lhe permite a compatibi\u00ad lidade com o regime representativo, e muito do futuro, pela op\u00e7\u00e3o  deliberada em favor da subordina\u00e7\u00e3o ao imperialismo, definida  fundamentalmente na entrega da pol\u00edtica econ\u00f4mica e financeira  aos elementos comprometidos com as multinacionais aqui estabe\u00ad lecidas e na formula\u00e7\u00e3o de um plano em que o desenvolvimento  se limitou \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o de determinados \u00edndices de crescimento quan\u00ad titativo \u2014 muitos dos quais seriam alcan\u00e7ados pelo simples cres\u00ad cimento da economia \u2014 para cuja consecu\u00e7\u00e3o abria-se o pa\u00eds a  investimentos maci\u00e7os de teor imperialista. Tratava-se de conferir ao desenvolvimento econ\u00f4mico um rit\u00ad mo vigoroso de acumula\u00e7\u00e3o capitalista sem, entretanto, romper com  as \u00e1reas de resist\u00eancia, particularmente a do monop\u00f3lio da terra.  A compatibiliza\u00e7\u00e3o de um modelo desse tipo acarretaria, natural\u00ad mente, o agravamento das contradi\u00e7\u00f5es da sociedade brasileira,  com s\u00e9rios reflexos no n\u00edvel pol\u00edtico. Kubitschek conseguiu, real\u00ad mente, concluir o seu per\u00edodo de governo, apesar do surto infla\u00ad cion\u00e1rio e apesar das perturba\u00e7\u00f5es constantes e tentativas de golpe  militar. Mas j\u00e1 o seu sucessor, J\u00e2nio Quadros, foi obrigado a re\u00ad nunciar, e Jo\u00e3o Goulart, vice-presidente e sucessor de Quadros,  foi deposto.<br><br> A posse de Kubitschek, a ren\u00fancia de Quadros, a posse de  Goulart deram lugar a tentativas de rompimento do regime vi\u00ad gente, pela via do golpe militar \u2014 a mais usada no caso bra\u00ad sileiro \u2014, coroado de \u00eaxito, finalmente, em 1964. A simples enu\u00ad mera\u00e7\u00e3o de eventos pol\u00edticos como os citados e de tentativas su\u00ad cessivas de golpe autorit\u00e1rio, e o seu triunfo ao final da s\u00e9rie, assi\u00ad nalam a instabilidade a que a op\u00e7\u00e3o pelo modelo de subordina\u00e7\u00e3o  ao imperialismo apresentava, como condi\u00e7\u00e3o impl\u00edcita e intr\u00ednseca.  E assinalam, por outro lado, o fim da compatibilidade do modelo  adotado com um regime pol\u00edtico com o m\u00ednimo de condi\u00e7\u00f5es de  liberdade. O modelo levava, naturalmente, impositivamente, a um  regime de for\u00e7a. Imp\u00f4-lo exigia atos autorit\u00e1rios. Da\u00ed as sucessivas  tentativas de golpe, at\u00e9 a eclos\u00e3o daquele que daria acabamento  \u00e0 transi\u00e7\u00e3o e estabeleceria o novo modelo. A concilia\u00e7\u00e3o estava  liquidada. O regime estabelecido no Brasil, com o golpe militar de abril  de 1964, levado ao extremo limite dos atos de dezembro de 1968,  e a sucess\u00e3o de governos exercidos por chefes militares, empenhan\u00ad do as For\u00e7as Armadas na execu\u00e7\u00e3o de um modelo pol\u00edtico, econ\u00f4\u00ad mico e social novo na hist\u00f3ria brasileira \u2014 modelo, ali\u00e1s, esta\u00ad belecido ao influxo das doutrinas imperialistas elaboradas nas  condi\u00e7\u00f5es da \u201cguerra fria\u201d \u2014 conheceu duas fases: uma fase pre\u00ad parat\u00f3ria, entre a conquista do poder e a elimina\u00e7\u00e3o dos \u00faltimos  resqu\u00edcios de liberdade, isto \u00e9, entre abril de 1964 e dezembro  de 1968; e uma fase, a segunda, de acabamento, de plenitude da  a\u00e7\u00e3o ditatorial, entre dezembro de 1968 e abril de 1979; quando  se inicia a terceira fase, a de decl\u00ednio e exaust\u00e3o do modelo. O modelo come\u00e7ou, assim, com uma infla\u00e7\u00e3o da ordem de  90% ao ano \u2014 e este foi um dos pretextos para a deposi\u00e7\u00e3o  de Goulart \u2014 e est\u00e1 alcan\u00e7ando agora, em julho de 1989, uma  terceira amea\u00e7a, a de hiperinfla\u00e7\u00e3o. Atravessou, realmente, um pe\u00ad r\u00edodo intercalar em que a pol\u00edtica econ\u00f4mica e financeira conse\u00ad guiu, a custos sociais e nacionais alt\u00edssimos, reduzir a infla\u00e7\u00e3o a  cerca de 40%. Como \u00e9 sabido, a infla\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos processos mais  rudimentares e comuns para transferir renda dos n\u00e3o-possuidores  para os possuidores, de quem trabalha para quem possui. No Bra\u00ad sil, ela teve car\u00e1ter cr\u00f4nico, com alguns per\u00edodos agudos. Os pe\u00ad r\u00edodos de agudiza\u00e7\u00e3o resultaram dos j\u00e1 mencionados mecanismos  de transfer\u00eancia de efeito das crises c\u00edclicas do capitalismo, em<br><br> escala mundial, do exterior para o interior e, aqui, da classe domi\u00ad nante aos trabalhadores e pequena burguesia. A atual taxa infla\u00ad cion\u00e1ria representa a exaust\u00e3o do modelo para a tarefa de explora\u00ad \u00e7\u00e3o do trabalho, no Brasil, como da exaust\u00e3o do modelo para  manter o fluxo da renda do interior para o exterior. Numa econo\u00ad mia dependente, como aquela que o modelo brasileiro imposto pela  ditadura escolheu e estabeleceu, n\u00e3o h\u00e1 condi\u00e7\u00f5es para resistir \u00e0s  press\u00f5es do exterior, de vez que a estrutura do modelo depende do  exterior. Sua vulnerabilidade \u00e9, na maior parte, explicada por esse  v\u00ednculo com o exterior, isto \u00e9, com as matrizes imperialistas. Parece claro que a fase de decl\u00ednio do modelo, chamado de  \u201cmilagre brasileiro\u201d por alguns servidores da impostura, assinalou,  em nossa hist\u00f3ria, o m\u00e1ximo em todos os \u00edndices importantes,  pelos quais se mede o desenvolvimento de um pa\u00eds: o \u00edndice de  analfabetismo cresceu extraordinariamente, frustrando o esfor\u00e7o de  reduz\u00ed-lo, que vinha sendo empreendido; o \u00edndice de desemprego,  por outro lado, denunciador de crises subjacentes, assumiu propor\u00ad \u00e7\u00f5es in\u00e9ditas, agravando acentuadamente o aviltamento do traba\u00ad lho e o n\u00edvel dos sal\u00e1rios; o \u00edndice de mortalidade infantil, outro  que atingiu n\u00edveis clamorosos, aponta a precariedade do modelo  para atenu\u00e1-lo; o n\u00edvel do endividamento externo, alcan\u00e7ando ago\u00ad ra mais de cento e vinte bilh\u00f5es de d\u00f3lares, mostra o que foi a  orgia financeira estabelecida pelo dito \u201cmilagre\u2019  \u2014 verdadeiro mi\u00ad lagre para a finan\u00e7a internacional \u2014 e mostra a verdadeira fisio\u00ad nomia que ele apresenta; o \u00edndice de remunera\u00e7\u00e3o do trabalho,  tamb\u00e9m, \u00e9 um libelo contra a explora\u00e7\u00e3o a que \u00e9 submetido o  trabalhador brasileiro. S\u00e3o dados que, al\u00e9m da express\u00e3o num\u00e9rica,  j\u00e1 de si alarmante e escandalosa, mostram como a presen\u00e7a do  imperialismo e do latif\u00fandio estabeleceram limites j\u00e1 inexced\u00edveis e  chegaram ao fim. Qualquer conhecedor de economia pol\u00edtica, ainda em seu n\u00ed\u00ad vel mais rudimentar, conhece o processo de concentra\u00e7\u00e3o que re\u00ad sulta, intrinsecamente, do pr\u00f3prio desenvolvimento capitalista, na  medida mesmo em que desaparece ou tende a desaparecer a eco\u00ad nomia de concorr\u00eancia, impondo-se a economia de monop\u00f3lio. O  s\u00e9culo XIX come\u00e7ou a conhecer cart\u00e9is, trustes e monop\u00f3lios, cujo  aparecimento assinalava, ent\u00e3o, a fase de amadurecimento do re\u00ad gime capitalista. Essas formas de concentra\u00e7\u00e3o, em sentido hori\u00ad zontal como em sentido vertical, surgiam da associa\u00e7\u00e3o natural<br><br> entre os diversos elementos que as compunham. Assim, era natural  que as grandes e cartelizadas empresas ligadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de a\u00e7o  englobassem empresas mineradoras e empresas carbon\u00edferas, culmi\u00ad nando com empresas sider\u00fargicas. E que a verticaliza\u00e7\u00e3o se am\u00ad pliasse, em alguns conjuntos, de forma a vincular estreitamente  empresas financeiras, empresas industriais e at\u00e9 empresas comer\u00ad ciais. Todas com um v\u00ednculo que era a identidade e a homoge\u00ad neidade, apesar dessa esp\u00e9cie de divis\u00e3o do trabalho, no n\u00edvel do  capital, que era a forma como se apresentavam. A economia mundial e capitalista, ap\u00f3s a 2.a  Guerra Mundial,  entretanto, apresentaria formas de centraliza\u00e7\u00e3o e de agrupamento  empresarial at\u00e9 ent\u00e3o desconhecidas. Surgiu, em primeiro lugar, o  conglomerado, isto \u00e9, a conjuga\u00e7\u00e3o de empresas de natureza di\u00ad versa e de n\u00edvel diverso nos grandes conjuntos que logo come\u00e7a\u00ad ram a definir uma dimens\u00e3o diferente da concentra\u00e7\u00e3o. O conglo\u00ad merado se caracterizava, na forma, pelo fato de agrupar empresas  heterog\u00eaneas. Apareceu, por \u00faltimo, a multinacional, simples pseu\u00ad d\u00f4nimo dos grandes monop\u00f3lios internacionais. Uma empresa mul\u00ad tinacional \u2014 e todos os grandes monop\u00f3lios s\u00e3o internacionais e  multinacionais \u2014 n\u00e3o o \u00e9 pelo fato de possuir f\u00e1bricas, por exem\u00ad plo, em diversos pa\u00edses, al\u00e9m daquelas que possui no pa\u00eds de  origem. Uma empresa multinacional representa, em ess\u00eancia, a ex\u00ad plora\u00e7\u00e3o em \u00e1reas nacionais diversas de fatores de produ\u00e7\u00e3o que  v\u00e3o da for\u00e7a de trabalho \u00e0 mat\u00e9ria-prima, passando pelo mercado. Essa multinacionalidade, al\u00e9m de tudo \u2014 de vez que os lu\u00ad cros s\u00e3o sempre convertidos e remunerados na moeda do pa\u00eds de  origem \u2014, confere a tais empresas uma flexibilidade extraordin\u00e1ria,  a capacidade de compensar preju\u00edzos circunstanciais e a manobra  de transferir lucros e de dispersar geograficamente o parque indus\u00ad trial e as entidades comerciais de forma a assegurar o lucro m\u00e1xi\u00ad mo e o m\u00e1ximo de seguran\u00e7a para esse lucro. A multinacionalidade  \u00e9 um fen\u00f4meno peculiar \u00e0 fase imperialista do desenvolvimento  do capitalismo e cria situa\u00e7\u00f5es an\u00f4malas, como aquela em que  pa\u00edses ainda em etapa atrasada de desenvolvimento da economia  podem apresentar segmentos de grandes propor\u00e7\u00f5es ou significa\u00ad \u00e7\u00e3o, inteiramente em disparidade com o conjunto da economia na\u00ad cional. Exemplos que ilustram e esclarecem essa disparidade disper\u00ad sam-se pelo mundo: o da refinaria de Abad\u00e3 \u00e9 um deles; ela n\u00e3o<br><br> resultou do desenvolvimento econ\u00f4mico e tecnol\u00f3gico do Iran, mas  \u00e9 um elemento inserido na economia iraniana, fornecedora da ma\u00ad t\u00e9ria-prima com que a refinaria trabalha. N\u00e3o \u00e9, pois, poss\u00edvel  nem razo\u00e1vel aferir do desenvolvimento da economia iraniana pela  exist\u00eancia de uma ind\u00fastria sofisticada como a citada refinaria.  Outro exemplo seria, para n\u00e3o repetir o de refinarias, a exist\u00eancia  de empresas como a do canal de Panam\u00e1 ou a do canal de Suez,  no in\u00edcio do s\u00e9culo XX; elas n\u00e3o resultaram de etapa natural do  desenvolvimento da economia do Panam\u00e1 ou do Egito, foram ne\u00ad las inseridas por for\u00e7a de imposi\u00e7\u00f5es vindas do exterior. A anomalia \u00e9 aqui mencionada apenas para facilitar r\u00e1pida  an\u00e1lise de fen\u00f4menos aparentemente an\u00f4malos que ocorrem em pa\u00ed\u00ad ses ditos subdesenvolvidos. A divis\u00e3o em desenvolvidos e subde\u00ad senvolvidos, ali\u00e1s, \u00e9 eufemismo destinado a disfar\u00e7ar a verdadeira  diferen\u00e7a entre pa\u00edses imperialistas e pa\u00edses explorados pelo impe\u00ad rialismo. Vem se prestando a distor\u00e7\u00f5es de toda natureza e con\u00ad some hoje numerosa bibliografia que, longe de penetrar a ess\u00eancia  do problema, contribui para a aliena\u00e7\u00e3o. Esta refer\u00eancia ao car\u00e1\u00ad ter das multinacionais e \u00e0s distor\u00e7\u00f5es que a exist\u00eancia e o funcio\u00ad namento delas inserem nas estruturas de produ\u00e7\u00e3o \u2014 de que a fun\u00ad damental \u00e9 a les\u00e3o ao car\u00e1ter nacional da acumula\u00e7\u00e3o capitalis\u00ad ta \u2014 vem a prop\u00f3sito de dois problemas hoje no palco das dis\u00ad cuss\u00f5es. O primeiro \u00e9 o problema do imperialismo exercido por pa\u00edses  cujo desenvolvimento capitalista n\u00e3o atingiu essa etapa. O segundo  \u00e9 o problema do capitalismo monopolista de Estado, que surge  tamb\u00e9m nos referidos pa\u00edses e tamb\u00e9m em contradi\u00e7\u00e3o com a etapa  realmente atingida neles pelo capitalismo. Bem analisado, o pri\u00ad meiro seria deslindado com a an\u00e1lise da participa\u00e7\u00e3o nessa expan\u00ad s\u00e3o para o exterior de estruturas pol\u00edticas e econ\u00f4micas cujo  desenvolvimento natural n\u00e3o a exigiria, de empresas e at\u00e9 de sis\u00ad temas de empresas que n\u00e3o s\u00e3o nacionais, mas funcionam no terri\u00ad t\u00f3rio de onde partem para o lance no exterior. Por exemplo: at\u00e9  que ponto investimentos nacionais ditos brasileiros operados em  pa\u00edses vizinhos s\u00e3o, realmente, investimentos brasileiros? At\u00e9 que  ponto o capitalismo monopolista de Estado, em funcionamento no  Brasil, representa uma etapa natural do desenvolvimento da eco\u00ad nomia brasileira? Ele serve, na realidade, \u00e0s multinacionais aqui<br><br> instaladas, mais do que \u00e0s empresas de capital autenticamente na\u00ad cional. Mas n\u00e3o \u00e9 aqui o lugar para essa an\u00e1lise. Um dos fen\u00f4menos mais interessantes do mundo contempor\u00e2\u00ad neo \u00e9 o da desigualdade no desenvolvimento do capitalismo. \u00c9  f\u00e1cil compreender os problemas apresentados pela singularidade de\u00ad finida por alguns pa\u00edses em que o capitalismo se desenvolve justa\u00ad mente na fase hist\u00f3rica em que ele, na dimens\u00e3o mundial, est\u00e1  na etapa de crise geral. Paralelamente a tal anomalia \u2014 mais apa\u00ad rente do que real, uma vez que resulta de boas e s\u00f3lidas raz\u00f5es  e obedece \u00e0 lei do desenvolvimento desigual \u2014 surge, para aque\u00ad les pa\u00edses que n\u00e3o atingiram ainda a etapa capitalista ou nelas  apenas se iniciaram, a possibilidade de suprimir a etapa capitalis\u00ad ta em seu desenvolvimento. Embora seja este um tema fascinante,  n\u00e3o \u00e9 aqui o lugar para discut\u00ed-lo, tamb\u00e9m. Mas \u00e9 de todo pertinente mostrar como o desenvolvimento  desigual, no caso de pa\u00edses, como o Brasil, em que o crescimento  da acumula\u00e7\u00e3o capitalista \u00e9 j\u00e1 importante e em que as rela\u00e7\u00f5es  capitalistas se alastram e se aprofundam \u2014 entraram j\u00e1 no campo,  abalando fortemente as suas estruturas tradicionais \u2014 , proporcio\u00ad na anomalias gigantescas que enganam \u00e0s vezes os observadores  e os estudiosos. Trata-se, em primeiro lugar, de admitir que o n\u00edvel  de desenvolvimento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no Brasil n\u00e3o \u00e9 ainda  aquele que o define como tendo atingido a etapa imperialista. E,  no entanto, \u00e9 f\u00e1cil constatar que h\u00e1 empresas brasileiras que inves\u00ad tem no exterior, como j\u00e1 foi mencionado, em pa\u00edses vizinhos, par  ticularmente, e auferem renda de tais investimentos. Essa renda \u00e9  convertida em moeda brasileira, em parte, mas tamb\u00e9m na moeda  que funciona para a troca universal em nosso tempo e por for\u00e7a  de acordos internacionais. \u00c9 j\u00e1 de certo vulto o conjunto de tais  opera\u00e7\u00f5es, embora n\u00e3o de forma a definir o capitalismo brasileiro,  como j\u00e1 foi dito, como tendo atingido a etapa imperialista, tanto  mais que os lucros, no caso, s\u00e3o divididos por investidores de  origem nacional diversa. Mas o fato existe e afeta as rela\u00e7\u00f5es do  Brasil com outros pa\u00edses latino-americanos. A sua anomalia pode\u00ad ria ser explicada com a constata\u00e7\u00e3o de que ela n\u00e3o resulta, ou  n\u00e3o resulta apenas, do desenvolvimento end\u00f3geno do capitalismo  brasileiro, em muitos casos, mas da a\u00e7\u00e3o de empresas multinacio\u00ad nais operando no Brasil. Restaria quantificar o fen\u00f4meno, e isto<br><br> exige pesquisas acuradas. O problema \u00e9 aqui colocado porque ateia  as possibilidades de a\u00e7\u00e3o comum de pa\u00edses latino-americanos. Resta discutir o problema da exist\u00eancia do capitalismo mo\u00ad nopolista de Estado em pa\u00edses em que a economia capitalista n\u00e3o  atingiu, por raz\u00f5es end\u00f3genas, tal etapa de desenvolvimento. Antes  de examin\u00e1-lo, conv\u00e9m lembrar que, no Brasil, pelo menos, a exis\u00ad t\u00eancia de uma \u00e1rea estatal da economia foi, antes, um elemento  de progresso e at\u00e9 de est\u00edmulo democr\u00e1tico. Aqui, realmente, a  explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo em regime de monop\u00f3lio estatal resultou  de ampla campanha de opini\u00e3o e representou vit\u00f3ria singular das  for\u00e7as interessadas no regime democr\u00e1tico. Admitia-se que, em pa\u00ed\u00ad ses de capitaliza\u00e7\u00e3o lenta e fraca, necessitados, entretanto, de inves\u00ad tir maci\u00e7amente em empresas de fun\u00e7\u00e3o fundamental na propuls\u00e3o  do desenvolvimento \u2014 como aquelas ligadas ao fornecimento de  energia sob qualquer de suas formas \u2014 , a \u00fanica possibilidade de  n\u00e3o depender de capitais estrangeiros para isso seria encarregar-se  o Estado de tais investimentos, pelas suas possibilidades de acumu-.   la\u00e7\u00e3o e por ser detentor de \u00f3rg\u00e3os de orienta\u00e7\u00e3o da economia. At\u00e9 o \u00faltimo governo Vargas, realmente \u2014 e ainda nisso o  seu fim foi o fim de uma fase \u2014 , a \u00e1rea estatal da economia  funcionava como componente nacional dela, resistindo \u00e0 compo\u00ad nente imperialista. A partir do golpe militar de 1964, entretanto  e mesmo a partir do per\u00edodo preparat\u00f3rio e de gesta\u00e7\u00e3o que foi o  governo Kubitschek, essa coloca\u00e7\u00e3o come\u00e7ou a sofrer reparos. Co\u00ad me\u00e7ou, na verdade, a surgir a interroga\u00e7\u00e3o cuja resposta seria de\u00ad finidora: a quem o Estado serve? A burguesia brasileira, de que  Vargas foi o grande int\u00e9rprete e dirigente, participou intensamen\u00ad te da campanha em favor do estabelecimento do monop\u00f3lio estatal  do petr\u00f3leo, como havia participado da funda\u00e7\u00e3o da siderurgia  nacional e continuou a participar de lutas pela nacionaliza\u00e7\u00e3o da  energia el\u00e9trica. Mesmo ap\u00f3s o golpe militar de abril de 1964, o  Congresso, desfalcado de seus melhores elementos, convenientemen\u00ad te depurados pela cassa\u00e7\u00e3o de seus mandatos em discrimina\u00e7\u00e3o  cujos motivos eram evidentes, s\u00f3 aprovou a lei de remessa de lu\u00ad cros das empresas estrangeiras aqui estabelecidas pela diferen\u00e7a  de um voto. A resist\u00eancia da burguesia ficava denunciada nesse pronun\u00ad ciamento contra a franquia \u00e0s multinacionais da explora\u00e7\u00e3o do tra\u00ad balho brasileiro, mesmo num momento de crise, quando a burgue-<br><br> sia havia abandonado as suas bases populares de pol\u00edtica \u2014 que  Vargas se esfor\u00e7ara por constituir e manter \u2014 para aderir ao regi\u00ad me ent\u00e3o imposto, na esperan\u00e7a de que este a salvasse do comunis\u00ad mo, apresentado, no momento, como o fantasma a exorcizar. A  partir de 1964, e particularmente a partir de 1968, quando a di\u00ad tadura se aprofundou, eliminando qualquer resqu\u00edcio de franquias  democr\u00e1ticas, o Estado brasileiro e a economia estatal, entretanto,  trabalham para as multinacionais, e a \u00e1rea estatal da economia  passou a subsidiar a \u00e1rea multinacional da economia. Era a reve\u00ad la\u00e7\u00e3o do car\u00e1ter essencial do regime que necessitaria instalar  o terror para assegurar a manuten\u00e7\u00e3o do modelo adotado e que  seria aperfei\u00e7oado adiante sob a vig\u00eancia do mesmo terror. Apresenta-se, ent\u00e3o, na estrutura da economia brasileira, como  anomalia, pois derivada de condi\u00e7\u00f5es ex\u00f3genas, de imposi\u00e7\u00f5es do  imperialismo, o fen\u00f4meno do segmento de capitalismo monopolista  de Estado, inteiramente em defasagem com o desenvolvimento na\u00ad tural e end\u00f3geno da economia do pa\u00eds. E come\u00e7am as empresas  estatais a apresentar graves problemas de administra\u00e7\u00e3o, que levam  a Companhia Sider\u00fargica Nacional \u00e0 beira da fal\u00eancia, em 1989,  e comprometem profundamente o funcionamento da Petrobr\u00e1s como  da Eletrobr\u00e1s. Tratava-se de fornecer o Estado, com preju\u00edzo, a\u00e7o  e energia para que as multinacionais apresentassem grandes lucros.  Era um capitalismo monopolista de Estado estranho, que operava  em favor do imperialismo, pois. O subimperialismo, de um lado, e o funcionamento desses seg\u00ad mentos de capitalismo monopolista de Estado, de outro, assinalam,  portanto, a presen\u00e7a dos investimentos estrangeiros no pa\u00eds e a  cobertura privilegiada que lhes era concedida pelo Estado nacio\u00ad nal, estruturado este no modelo ditatorial e repressivo. Claro que  n\u00e3o foi esta a \u00fanica forma de prote\u00e7\u00e3o fornecida pelo Estado, aqui,  \u00e0 \u00e1rea multinacional da economia. Esta \u00e1rea, antiga no pa\u00eds, tomou  extraordin\u00e1rio desenvolvimento no per\u00edodo de governo Kubitschek  e, quando tal per\u00edodo terminou, depois de esgotar os seus servi\u00e7os  \u00e0s multinacionais, a implanta\u00e7\u00e3o de uma forma autorit\u00e1ria e estrei\u00ad ta de poder p\u00fablico repontou como solu\u00e7\u00e3o intransfer\u00edvel. Esta  solu\u00e7\u00e3o, entretanto, acabou por exaurir-se e a ditadura foi compe\u00ad lida a largar o fardo, cabendo os \u00f4nus ao povo brasileiro. O que foi apresentado aqui de forma sucinta, insatisfat\u00f3ria  para a necessidade de an\u00e1lise de fen\u00f4menos de grande complexida-<br><br> de, est\u00e1 ligado \u00e0 dispers\u00e3o e ao isolamento em que vivem os pa\u00edses  latino-americanos. Unidos, como sonhou Bolivar, seriam dotados  de condi\u00e7\u00f5es para resistirem ao imperialismo e capazes de alcan\u00e7a\u00ad rem a vig\u00eancia de regime pol\u00edtico de conte\u00fado democr\u00e1tico, com pre\u00ad domin\u00e2ncia das liberdades elementares. Teriam mais contatos cul\u00ad turais e se conheceriam melhor. Dividir para bater e explorar foi  o princ\u00edpio de que se serviram os dominadores, desde a fase colo\u00ad nial. A Am\u00e9rica Latina, e n\u00e3o apenas o Brasil, vem conhecendo,  desde muito tempo, regimes de for\u00e7a impostos pela viol\u00eancia mi\u00ad litar e repousando todos, ultimamente, na mesma doutrina, a cha\u00ad mada \u201cdoutrina de seguran\u00e7a nacional\u201d, que consiste em colocar o  Estado, em cada um, a servi\u00e7o das multinacionais, sob o pretexto  de que o inimigo \u00e9 o pr\u00f3prio povo de cada um desses pa\u00edses,  contra o qual deve ser acionado um aparelho repressor ricamente  dotado de meios para o uso da viol\u00eancia. Come\u00e7aram a surgir, a partir de 1974, com a exaust\u00e3o do mo\u00ad delo, e com o agravamento da crise geral do capitalismo em dimen\u00ad s\u00e3o internacional, sinais de que as classes oprimidas dos pa\u00edses  latino-americanos, mais mobilizadas em uns do que em outros, e  a burguesia, na conformidade com a sua capacidade em cada um,  retomam as lutas para o restabelecimento de novas condi\u00e7\u00f5es de  vida pol\u00edtica. As mudan\u00e7as de que o Brasil vem sendo palco, de  alguns anos a esta parte, assinalam, realmente, a retomada, pela  burguesia brasileira, da defesa de seus interesses, e a consci\u00eancia  de que n\u00e3o a poder\u00e1 efetivar sem base pol\u00edtica, isto \u00e9, sem o apoio  de outras classes. A sorte do subimperialismo, como dos segmentos  de capitalismo monopolista de Estado, como os rumos de uma  pol\u00edtica mais rigorosa de composi\u00e7\u00e3o com os demais pa\u00edses latino-  americanos, depender\u00e1 do processo em curso. Cujas perspectivas  se apresentam promissoras desde que, para romper o impasse ori\u00ad ginal, seja alcan\u00e7ada uma frente comum de luta.<br><br> POPULISMO N\u00e3o tem sido puro acaso a difus\u00e3o, entre n\u00f3s, de conceitos  como populismo e totalitarismo, que ganharam espa\u00e7o em estudos  acad\u00eamicos e passaram \u00e0 linguagem comum. Um dos aspectos mais  curiosos da luta ideol\u00f3gica, realmente, \u00e9 aquele ligado \u00e0 confus\u00e3o conceituai. Ela faz passar como verdades indiscut\u00edveis falsidades  transparentes, que n\u00e3o resistem \u00e0 menor an\u00e1lise. A velha t\u00e9cnica  da repeti\u00e7\u00e3o lhes d\u00e1 consist\u00eancia. A falta de clima para a dis\u00ad cuss\u00e3o cient\u00edfica ou pol\u00edtica, ainda em seus n\u00edveis preliminares,  permite dura\u00e7\u00e3o a conceitos que carecem totalmente de sentido.  Eles s\u00e3o por vezes cultivados pela superficialidade de comentaris\u00ad tas e pelo deliberado prop\u00f3sito ou por ambos, sendo dif\u00edcil estabe\u00ad lecer a distin\u00e7\u00e3o entre uns e outros. Em alguns casos, trata-se de  simples diverg\u00eancia sem\u00e2ntica em ci\u00eancias que, entre n\u00f3s, n\u00e3o ga\u00ad nharam ainda a maioridade. Nesses casos, denunciam apenas mais  uma das debilidades do conhecimento, mesmo no n\u00edvel acad\u00eamico,  e constituem uma das caracter\u00edsticas mais evidentes da desestrutu-  ra\u00e7\u00e3o da universidade aqui. Claro est\u00e1 que h\u00e1 sempre pessoas  v\u00e1lidas no meio acad\u00eamico e tais mazelas n\u00e3o alcan\u00e7am a totali\u00ad dade de congrega\u00e7\u00f5es cujo recrutamento \u00e9 discut\u00edvel mas a que  pertencem, como exce\u00e7\u00f5es, figuras dignas do maior respeito e at\u00e9  de admira\u00e7\u00e3o. A ignor\u00e2ncia e um de seus melhores disfarces, a  superficialidade, \u00e9 que se pavoneiam; o saber \u00e9 humilde e simples. Seria longo discutir aqui \u2014 e no sentido matem\u00e1tico, n\u00e3o  no sentido ret\u00f3rico \u2014 a s\u00e9rie de conceitos que configuram mais  destacadamente a confus\u00e3o conceituai que, estabelecida com arro\u00ad g\u00e2ncia acad\u00eamica, participa da luta ideol\u00f3gica. Conv\u00e9m, pois, li\u00ad mitar o campo. De passagem, o primeiro conceito a discutir seria  o de totalitarismo. Nas \u00e9pocas de intensa repress\u00e3o, como aquela  de que h\u00e1 pouco mal emergimos, uma posi\u00e7\u00e3o amb\u00edgua foi muito  convenientemente adotada por criaturas em que n\u00e3o eram acen\u00ad tuados nem o saber, nem a compreens\u00e3o, nem a coragem. Essas  criaturas esconderam-se, habitualmente, atr\u00e1s da confus\u00e3o concei-<br><br> tual e a ambig\u00fcidade lhes permitiu sempre apresentar disfarces  curiosos. Entre eles, e com destaque, em determinada fase, certa  virul\u00eancia cr\u00edtica que se marcava pela nega\u00e7\u00e3o de valores at\u00e9 a\u00ed  aceitos. Outro disfarce foi aquele de apresentar uma posi\u00e7\u00e3o mais  \u00e0 esquerda do que a esquerda conhecida e identificada, para dar  duro combate a esta. Uma posi\u00e7\u00e3o de ultra-esquerda foi o disfarce  mais comum que a rea\u00e7\u00e3o assumiu, em certo tempo. Claro que,  ainda aqui, h\u00e1 que ressalvar aqueles que assim procediam por  honesto prop\u00f3sito, ainda que ing\u00eanuo, de fazer uma revolu\u00e7\u00e3o ver\u00ad bal onde n\u00e3o havia condi\u00e7\u00f5es para uma revolu\u00e7\u00e3o real. Uma das  ambig\u00fcidades conferidas por esse disfarce foi o de exorcizar o que  apelidaram de totalitarismo. O conceito, cuja confus\u00e3o era adrede  explorada, escondia a verdade mas n\u00e3o escondia a ambig\u00fcidade.  Aquele que afirmava combater o totalitarismo tornava id\u00eanticos,  para os efeitos a que se propunha, o socialismo e o fascismo. Em  n\u00edvel ainda inferior, e mais infeliz embora menos pretensioso, co\u00ad locava-se aquele que, no aceso da luta ideol\u00f3gica, particularmente  face \u00e0 repress\u00e3o ves\u00e2nica, dizia-se do centro, isto \u00e9, nem da es\u00ad querda, nem da direita. Os confusos conceitos de esquerda e de direita correspondem a  uma esp\u00e9cie de sofistica\u00e7\u00e3o dos conceitos de Leste e Oeste, ou  Ocidente e Oriente, depois tamb\u00e9m marcados pelos de Norte e Sul.  Como \u00e9 sabido, estabelecer uma divis\u00e3o do mundo entre ocidental  e crist\u00e3o e oriental e socialista \u2014 habitualmente se escreveria co\u00ad munista \u2014 sem mencionar o hipot\u00e9tico meridiano que os limita  importava, al\u00e9m de tudo, em omitir que o marxismo \u00e9 uma cria\u00e7\u00e3o  ocidental e a sua execra\u00e7\u00e3o surgia porque o socialismo sovi\u00e9tico  estava, geograficamente, situado a Leste ou Oriente da Otan. A   divis\u00e3o Norte-Sul, que apareceu depois, supunha o mundo reparti\u00ad do pelo equador e n\u00e3o por um paralelo qualquer: ao Norte, esta\u00ad riam os \u201cricos\", ao Sul, os \u201cpobres\u201d, como se todos os pa\u00edses ao  Norte do equador fossem iguais. Seria muito mais pr\u00e1tico e objeti\u00ad vo definir \u2014 mas isso n\u00e3o convinha aos prop\u00f3sitos desse geogra-  fismo ideol\u00f3gico suspeit\u00edssimo \u2014 que o mundo est\u00e1 simplesmente  dividido em explorados e exploradores. Claro, assim, que a divis\u00e3o  Norte-Sul consiste em sonegar a divis\u00e3o verdadeira, entre pa\u00edses  socialistas e pa\u00edses capitalistas ou submetidos aos pa\u00edses capita\u00ad listas.<br><br> O conceito de totalitarismo, muito usado nas an\u00e1lises pol\u00edti\u00ad cas e sociol\u00f3gicas que o saber acad\u00eamico costuma praticar, na c\u00e1\u00ad tedra, no livro, na imprensa, confunde, como sin\u00f4nimos, socialismo  e fascismo, j\u00e1 se disse, e permite ao usu\u00e1rio afirmar-se distante de  um e de outro. Isso, que em linguagem comum de leigo pode pas\u00ad sar por desconhecimento prim\u00e1rio, desculp\u00e1vel, mostra a sua pro\u00ad positada ambig\u00fcidade quando na linguagem acad\u00eamica. N\u00e3o h\u00e1  pessoa medianamente informada que desconhe\u00e7a serem opostos,  visceralmente contr\u00e1rios, fascismo e socialismo. A divis\u00e3o perten\u00ad ceu sempre \u00e0 luta ideol\u00f3gica e lhe forneceu suporte para toda a  sorte de falsidades e torpezas. Pois o ensa\u00edsmo pol\u00edtico brasileiro,  mesmo antes do estabelecimento da ditadura e da repress\u00e3o e do  terror cultural, usou e abusou do conceito de totalitarismo, escudan-  do-se na propositada confus\u00e3o que ele estabelecia ou ajudava a  manter. A afirma\u00e7\u00e3o de que as ditaduras fascistas ou parafascistas  que o imperialismo estabeleceu ou ajudou a estabelecer, particular\u00ad mente na Am\u00e9rica Latina, eram em tudo formas de totalitarismo  como as que o fascismo, o nazismo e o militarismo vinham estabe\u00ad lecendo no mundo, em sua \u00e1rea desenvolvida e fora dela, e que  todas elas correspondiam ao \u201ctotalitarismo\u201d estabelecido nas \u00e1reas  socialistas, marcou \u00e9poca e acabou por se firmar como conceito  estabelecido e incontest\u00e1vel. N\u00e3o h\u00e1 que perder mais tempo na discuss\u00e3o do conceito de  totalitarismo. Ele nos desajudaria, pelo disp\u00eandio de espa\u00e7o ainda,  na discuss\u00e3o do motivo principal desta an\u00e1lise, do conceito de po-  pulismo, mais importante para aprofundamento do problema pol\u00ed\u00ad tico brasileiro contempor\u00e2neo. Porque esse conceito, realmente,  ocupa hoje amplo espa\u00e7o na bibliografia pol\u00edtica, hist\u00f3rica e so\u00ad ciol\u00f3gica brasileira. Pertence, al\u00e9m do mais e principalmente, \u00e0  discuss\u00e3o partid\u00e1ria, servindo de escudo para argumenta\u00e7\u00f5es di\u00ad versas, no n\u00edvel pol\u00eamico. Nos acirrados debates, iniciados pratica\u00ad mente h\u00e1 mais de meio s\u00e9culo, em 1930, com o avan\u00e7o da burgue\u00ad sia, ocupando crescente espa\u00e7o na \u00e1rea do poder aqui, o conceito  de populismo foi uma poderosa arma, usada como demolidor e  desmoralizante tacape para deter o avan\u00e7o no Brasil das for\u00e7as  populares. Conv\u00e9m frisar, a esta altura, que a categoria povo  \u2014  desfigurada solertemente nas pol\u00eamicas e at\u00e9 infamada de maneira  torpe \u2014 \u00e9 aqui utilizada no sentido que definimos em livro h\u00e1<br><br> alguns anos.1  N\u00e3o tem sentido gen\u00e9rico, pois. Mas foi na signifi\u00ad ca\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica, que a desfigura e falseia, que a palavra povo foi  colocada para se desdobrar naquilo que a sociologia e a chamada  ci\u00eancia pol\u00edtica denominaram populismo. Entra agora a necessidade de retirar a discuss\u00e3o do clima ne\u00ad buloso em que ela se processa nos \u00faltimos dec\u00eanios, quando o  populismo aparece como inj\u00faria, para lhe reconstituir as origens  hist\u00f3ricas. Sem essa pesquisa hist\u00f3rica, a discuss\u00e3o perderia senti\u00ad do. E a pesquisa, para justa coloca\u00e7\u00e3o do processo, deve ir at\u00e9 as  origens e ao avan\u00e7o das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no Brasil e ao con-  seq\u00fcente avan\u00e7o, em rela\u00e7\u00e3o dial\u00e9tica com aquelas, de uma classe  social, a burguesia, ascendendo na estrutura social brasileira. Em\u00ad bora alguns confusionistas admitam e at\u00e9 afirmam que o capitalis\u00ad mo, aqui, data da fase colonial \u2014 para eles, foi implantado por  Cabral \u2014, a verdade \u00e9 que as rela\u00e7\u00f5es capitalistas brasileiras co\u00ad me\u00e7aram a crescer a partir de 1850. A independ\u00eancia foi uma  empresa da classe dominante de senhores, senhores de terras, se\u00ad nhores de escravos, senhores de servos. J\u00e1 em 1844, Alves Branco  faria a reforma tarif\u00e1ria, tributando g\u00eaneros importados que os  acordos de 1810 e de 1824 haviam isentado de dir\u00e8itos de entrada.  \u00c9 tamb\u00e9m a \u00e9poca, em 1850, da suspens\u00e3o do tr\u00e1fico negreiro, com  a correspondente transfer\u00eancia de investimentos da \u00e1rea do tr\u00e1fico  para a da agricultura cafeeira em expans\u00e3o e para o primeiro  impulso de industrializa\u00e7\u00e3o que o Brasil conheceu. \u00c9 a \u00e9poca,  realmente, da constru\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria, da constru\u00e7\u00e3o naval, do trans\u00ad porte urbano, dos servi\u00e7os p\u00fablicos, do tel\u00e9grafo, do cabo subma\u00ad rino, de empreendimentos como o do estaleiro da Ponta d\u2019 Areia  e empresas que deram destaque ao nome de Mau\u00e1, o primeiro  grande capitalista nacional, o primeiro grande burgu\u00eas. Como a  classe senhorial, que moldara o imp\u00e9rio \u00e0 sua imagem e seme\u00ad lhan\u00e7a, era absoluta em sua domina\u00e7\u00e3o, a burguesia em in\u00edcio era  dela dependente e, portanto, ainda d\u00e9bil. Foi essa debilidade da  burguesia que comprometeu Mau\u00e1: ele faliu pelo desamparo em  que o Estado o deixou e suas empresas passaram \u00e0s m\u00e3os de ingle- 1  \u201cEm todas as situa\u00e7\u00f5es, povo \u00e9 o conjunto das classes, camadas e grupos  sociais empenhados na solu\u00e7\u00e3o objetiva das tarefas do d\u00e9senvolvimento  progressista e revolucion\u00e1rio na \u00e1rea em que vive\u201d (N\u00e9lson Werneck Sodr\u00e9,  Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o brasileira  (4.a edi\u00e7\u00e3o, S\u00e3o Paulo, 1978)).<br><br> ses e norte-americanos, principalmente os primeiros. Eram empre\u00ad sas que, no conjunto, montavam a centenas de milhares de libras  esterlinas, um valor consider\u00e1vel para a \u00e9poca. Nos fins do s\u00e9culo XIX, no entanto, assentando em causas  que seria longo enumerar, as rela\u00e7\u00f5es capitalistas j\u00e1 mostravam  acentuado avan\u00e7o e a burguesia daria, com as reformas dos anos  oitenta \u2014 h\u00e1 um s\u00e9culo, portanto \u2014, um passo \u00e0 frente. Um passo  de certa import\u00e2ncia. Era um avan\u00e7o conservador, no entanto,  porque a cria\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho era recente. Embora o  desenvolvimento brasileiro, na \u00e9poca, se tenha operado segundo  uma vertente conservadora \u2014 obedecendo \u00e0 correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as  reinantes \u2014, \u00e9 fora de d\u00favida que \u00e3s reformas do fim do s\u00e9culo \u2014  aboli\u00e7\u00e3o e rep\u00fablica destacadamente \u2014 marcaram o modesto avan\u00ad \u00e7o de rela\u00e7\u00f5es capitalistas inseridas no amplo quadro do desen\u00ad volvimento agr\u00edcola. A ^ . rep\u00fablica olig\u00e1rquica, na verdade, foi a  sucessora do latif\u00fandio escravista, o Brasil arcaico constitu\u00eda a pai\u00ad sagem dominante. Mas aquele avan\u00e7o, ainda que modesto, significou  o avan\u00e7o tamb\u00e9m modesto da burguesia, j\u00e1 disputando espa\u00e7o. \u00c9  a \u00e9poca de forma\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho livre, forma\u00e7\u00e3o que  atendeu aos interesses da classe dominante, importando na liqui\u00ad da\u00e7\u00e3o do escravismo e no advento da imigra\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica, sub\u00ad sidiada pelo Estado. Tanto num caso como no outro, no caso da aboli\u00e7\u00e3o e no  caso da imigra\u00e7\u00e3o, essa interven\u00e7\u00e3o do Estado no processo do  desenvolvimento econ\u00f4mico era um fato novo e singular. Foi essa  interven\u00e7\u00e3o, obedecendo a uma estrat\u00e9gia solerte, que permitiu a  liquida\u00e7\u00e3o do escravismo \u2014 definido nas leis do Ventre Livre e  dos sexagen\u00e1rios mais do que no ato final da aboli\u00e7\u00e3o \u2014 e a  cria\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, com o trabalho livre, em que os  assalariados ganham espa\u00e7o. Estava, pois, acabado o lento e tortuo\u00ad so processo que foi no Brasil o aparecimento de certo montante  de riqueza \u2014 pelo surto cafeeiro e crescente valor na exporta\u00e7\u00e3o \u2014  que passou a ser capital, de um lado, e, de outro lado, o apareci\u00ad mento e crescimento de numerosa massa de trabalhadores sem  meios de subsist\u00eancia, unicamente detentores de for\u00e7a de trabalho.  Essas duas premissas, de que se gera o capitalismo, delinearam-se  nitidamente nos fins do s\u00e9culo XIX, com as origens na metade do  s\u00e9culo. Mas o poder, o controle do Estado, na \u00e9poca, era detido<br><br> pela classe senhorial. A burguesia gravitava em torno dessa classe  antiga e lhe acompanhava os valores. Como sabemos de hist\u00f3ria vulgar, a ascens\u00e3o burguesa nos  modelos cl\u00e1ssicos \u2014 Holanda, Inglaterra, Fran\u00e7a \u2014, repousou no  apoio da plebe, isto \u00e9, das classes e camadas inferiores, que forne\u00ad ciam o trabalho, no campo e na cidade, naquele principalmente. O  modelo cl\u00e1ssico de revolu\u00e7\u00e3o burguesa, realmente, operada a revo\u00ad lu\u00e7\u00e3o no Ocidente europeu, apresenta como premissa necess\u00e1ria  a alian\u00e7a da burguesia e da plebe, para vencer a nobreza e, depois,  estruturar o Estado \u00e0 fei\u00e7\u00e3o de seus interesses. Nessa segunda fase.  de aproveitamento do \u00eaxito, a luta de classes se definir\u00e1 pela con\u00ad tradi\u00e7\u00e3o entre a burguesia, agora classe dominante, e o proletaria\u00ad do e o campesinato. Mas na fase inicial a alian\u00e7a entre elas \u00e9 que  cria as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o. A essa alian\u00e7a, gerada  no processo hist\u00f3rico, os acad\u00eamicos da \u00e9poca batizariam de po-  pulismo, com sentido positivo. O fato \u00e9 que a luta ideol\u00f3gica do  tempo n\u00e3o exigiu o aparecimento desse conceito. A alian\u00e7a da  burguesia com o povo era natural e bem entendida e aceita por  todos, menos aqueles que perderam com ela. Mas os que perde\u00ad ram, ent\u00e3o, se nada queriam com a burguesia, menos ainda com  o povo, a que detestavam. Para crescer e para disputar o poder, no Brasil, a burguesia  necessitou sempre, permanentemente, do apoio das classes e  camadas inferiores. Ao longo do tempo, aqui, no s\u00e9culo XIX, em  suas d\u00e9cadas iniciais, o poder foi dominado e moldado pela classe  senhorial de propriet\u00e1rios de terras. Foi o que se conheceu como  rep\u00fablica olig\u00e1rquica: o pa\u00eds era repartido em estados federados  em que o poder era detido pelas oligarquias, isto \u00e9, por n\u00famero  reduzido de fam\u00edlias que detinham a propriedade da terra. Com  isso, controlavam o poder, revezando-se nele os seus elementos.  Todos os abalos, na \u00e9poca, desvendavam o esfor\u00e7o da burguesia,  crescente economicamente, para ascender politicamente. Esfor\u00e7o  que exigia dela buscar o apoio popular, isto \u00e9, das classes e cama\u00ad das que forneciam o trabalho. Esfor\u00e7o que colocou, realmente, no  centro dos acontecimentos, a quest\u00e3o do poder e que motivou su\u00ad cessivos e intervalados abalos, sempre girando em torno do poder.  Foi por isso que, na rep\u00fablica olig\u00e1rquica, as crises ocorriam quan\u00ad do da sucess\u00e3o presidencial, em \u00e2mbito nacional, e das sucess\u00f5es  estaduais, em \u00e2mbito provincial. Essas crises rompiam, momenta-<br><br> nea ou transitoriamente, o monolitismo aparente da classe domi\u00ad nante. Eram crises em que a burguesia, em papel secund\u00e1rio,  buscava espa\u00e7o. Eram brechas pelas quais se infiltravam represen\u00ad tantes mais aguerridos dela. A grande ruptura ocorreu com o movimento armado de 1930,  abalo pol\u00edtico que correspondeu ao abalo econ\u00f4mico da crise de  1929. As rela\u00e7\u00f5es capitalistas vinham em avan\u00e7o, com impulso  singular quando da 1* Guerra Mundial, em que investimentos in\u00ad dustriais cresceram para suprir o mercado interno privado das  importa\u00e7\u00f5es. A crise de 1929, a maior que o capitalismo em escala  mundial conheceu, deu novo impulso \u00e0s rela\u00e7\u00f5es capitalistas aqui  e o quadro se completou com a derrocada da economia agr\u00edcola  exportadora. Era uma fase, pois, de ascens\u00e3o burguesa e de decl\u00ed\u00ad nio da classe senhorial fundada na propriedade da terra. Agora, a  burguesia tinha condi\u00e7\u00f5es para disputar o poder e, realmente, com  o movimento armado de 1930 e com o governo provis\u00f3rio, ela  opera a sua hegemonia no processo, buscando remodelar o Estado  \u00e0 sua fei\u00e7\u00e3o, \u00e0 fei\u00e7\u00e3o dos seus interesses. Para isso, contou com o  apoio popular indispens\u00e1vel. Ao contr\u00e1rio de seus antecedentes  hist\u00f3ricos, de rebeli\u00f5es regionais e provinciais, o movimento de  1930 revestiu-se de car\u00e1ter nacional. Essa dimens\u00e3o nacional de\u00ad fine a hegemonia burguesa no processo. Mas essa hegemonia  n\u00e3o teria sido poss\u00edvel sem o apoio e a t\u00e1cita alian\u00e7a das classes  trabalhadoras. Elas n\u00e3o participam da luta sen\u00e3o com parcelas urba\u00ad nas mais ativas, mas tornam clara a sua afinidade e simpatia com  a burguesia agora hegem\u00f4nica. Com o movimento armado de 1930,  realmente, as rela\u00e7\u00f5es capitalistas provam a sua dimens\u00e3o, no con\u00ad junto da economia nacional, e a burguesia passa a classe dominan-  le, na sua revolu\u00e7\u00e3o inacabada, operada por lances sucessivos.  Revolu\u00e7\u00e3o que teria sido imposs\u00edvel sem apoio popular. Como \u00e9 sabido, o Brasil conheceu curtos per\u00edodos de liber\u00ad dade separados por longos per\u00edodos de arb\u00edtrio. Entre 1930 e 1935  ocorreu um desses excepcionais per\u00edodos de liberdade. O pensa\u00ad mento retr\u00f3grado costuma batizar de agita\u00e7\u00e3o tudo o que acontece  em tais per\u00edodos, porque neles tudo \u00e9 posto em quest\u00e3o, debatido,  controvertido, contestado. A fecundidade desses per\u00edodos prov\u00e9m  justamente dessa fisionomia tormentosa, em que as contradi\u00e7\u00f5es da  sociedade afloram, tornam-se agudas e manifestam-se de muitas  maneiras, algumas assumindo mesmo forma amea\u00e7adora e inquie-<br><br> tante. No poder, a burguesia deseja, agora, tranq\u00fcilidade. E as  circunst\u00e2ncias hist\u00f3ricas \u2014 que n\u00e3o s\u00e3o acidentais \u2014 v\u00e3o lhe  proporcionar uma solu\u00e7\u00e3o para a busca da tranq\u00fcilidade. Por for\u00e7a  da lei do desenvolvimento desigual, a ascens\u00e3o burguesa no Brasil  coincidiu com a crise geral do capitalismo em escala mundial. A  crise de 1929, culminando a seria\u00e7\u00e3o das crises c\u00edclicas do capita\u00ad lismo na fase imperialista, abala profundamente as estruturas na\u00ad cionais. O Brasil, no entanto, com as rela\u00e7\u00f5es capitalistas em ascen\u00ad s\u00e3o, tem condi\u00e7\u00f5es, ajudadas pela pausa na press\u00e3o imperialista  aqui, para emergir muito cedo da crise e realizar significativas mu\u00ad dan\u00e7as na estrutura do poder. A crise mundial, entretanto, culmi\u00ad nando com a ascens\u00e3o pol\u00edtica das formas repressivas do poder  configuradas no fascismo, no nazismo e no militarismo, influem  poderosamente por toda parte. Essa face \u00e9 a m\u00e1scara pol\u00edtica  de que \u00e9 a face oculta a crise econ\u00f4mica. A repercuss\u00e3o desse mo\u00ad vimento alastrado e ascensional da viol\u00eancia de Estado chega ao  Brasil e acarreta aqui singular inflex\u00e3o no processo de ascens\u00e3o  burguesa. Para a conquista do poder, em 1930, a burguesia, seguindo  a ordem natural da composi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, n\u00e3o s\u00f3 se voltou para a  classe trabalhadora, particularmente o proletariado, como se com\u00ad prometeu na concess\u00e3o de espa\u00e7o e de direitos \u00e0quela classe. O  curto per\u00edodo de liberdade, at\u00e9 1935, com o afloramento das con\u00ad tradi\u00e7\u00f5es da sociedade brasileira, assiste justamente a luta de clas\u00ad ses em torno desse espa\u00e7o e desses direitos. A circunst\u00e2ncia exter\u00ad na, na heterocronia do processo hist\u00f3rico global, entretanto, cria  condi\u00e7\u00f5es para a inflex\u00e3o antes referida. Para a qual concorreram,  naturalmente, condi\u00e7\u00f5es internas, que se somaram \u00e0s externas:  a luta interna levou a burguesia a recompor-se com as for\u00e7as tra\u00ad dicionais das quais se havia distanciado e a que havia combatido.  Em escala menor e factual: \u00e9 a derrota do reformismo, de que o  tenentismo havia sido vanguardeiro, ante as for\u00e7as pol\u00edticas con\u00ad servadoras, vencidas pelo movimento de 1930 e levantando agora  a bandeira de um constitucionalismo de conveni\u00eancia. \u00c9 com elas  que a burguesia se compor\u00e1 para enfrentar as classes trabalhado\u00ad ras. Como estas estavam em fase de aguerrido avan\u00e7o, quebrado  com a \u201cintentona\u201d de novembro, h\u00e1 que enfrent\u00e1-las buscando um  figurino externo. Da\u00ed a ditadura conhecida como Estado Novo.  Como o nome queria fazer crer, a inten\u00e7\u00e3o era de dar ao Estado<br><br> uma estrutura que permitisse \u00e0 burguesia efetivar, sem participa\u00ad \u00e7\u00e3o do proletariado, as reformas que a consolidariam no poder. Quem se desligar da vis\u00e3o comum com que o Estado Novo se  apresenta \u2014 violenta e policial ditadura repressiva \u2014 e examinar  mais a fundo o que ele representou, vai verificar como, atr\u00e1s dessa  face exterior, ele permitiu \u00e0 burguesia operar, sem contar ou ne\u00ad cessitar de apoio das classes trabalhadoras, as reformas indispen\u00ad s\u00e1veis para consolidar as suas conquistas. Com o tra\u00e7o, que define  realmente aquela ditadura, de conciliar com o latif\u00fandio e com o  imperialismo, numa etapa em que a coexist\u00eancia com eles era pos\u00ad s\u00edvel e necess\u00e1ria mesmo, dado que a burguesia era recente e  d\u00e9bil. Grande parte daquilo que \u00e9 espec\u00edfico da revolu\u00e7\u00e3o burgue\u00ad sa \u2014 menos o que afetou latif\u00fandio e imperialismo \u2014 foi realiza\u00ad do na \u00e9poca: a legisla\u00e7\u00e3o se reveste de n\u00edtido sentido nacionalista,  o aparelho de Estado passa por acentuada reforma, surge o traba-  lhismo. Com o dom\u00ednio total do poder e agora passando as for\u00e7as  dos senhores de terras a subordinadas, a burguesia, para realizar  as suas tarefas, necessita do apoio dos trabalhadores urbanos, par\u00ad ticularmente prolet\u00e1rios. Volta a sua aten\u00e7\u00e3o para eles e, de cima  para baixo, de forma tutelar, estabelece a legisla\u00e7\u00e3o trabalhista  calcada na fascista Carta dei Lavoro. Mas \u00e9 imposs\u00edvel negar essa alian\u00e7a, por pior que tenha sido  a ditadura do Estado Novo. Conquanto uma de suas caracter\u00edsticas,  como a de todas as ditaduras, tenha se vinculado \u00e0 propaganda,  nem s\u00f3 esta, entretanto, foi respons\u00e1vel pelo movimento de massas  que ocorreu ent\u00e3o. Atos p\u00fablicos, como os que se realizaram nas  comemora\u00e7\u00f5es do l.\u00b0 de maio e outros, relacionados quase sempre  com decis\u00f5es relativas ao trabalho, mostram que Get\u00falio Vargas,  personagem central da \u00e9poca, desfrutou de prest\u00edgio popular inco-  mum em ditadores. E tanto assim foi que, liquidado o Estado  Novo, e justamente pelos que dele haviam mais usufru\u00eddo, e apea\u00ad do do poder, o voto popular o fez senador por dois estados e depu\u00ad tado por cinco para, adiante, lev\u00e1-lo \u00e0 presid\u00eancia da rep\u00fabli\u00ad ca como candidato de oposi\u00e7\u00e3o. Nas ra\u00edzes desse prest\u00edgio popu\u00ad lar, o maior, sem d\u00favida, que um dirigente pol\u00edtico alcan\u00e7ou no  Brasil, \u00e9 f\u00e1cil encontrar a sagacidade na busca da alian\u00e7a da bur\u00ad guesia, de que foi t\u00edpico representante, com as classes trabalhado\u00ad ras. Era retomar o fio da hist\u00f3ria, que assinalou sempre essa alian\u00e7a  como tra\u00e7o da ascens\u00e3o burguesa. A burguesia, para cumprir, ainda<br><br> que parcialmente, as tarefas espec\u00edficas de sua revolu\u00e7\u00e3o, n\u00e3o po\u00ad dia dispensar essa alian\u00e7a. Note-se: n\u00e3o se faz aqui o julgamento  dela, n\u00e3o se entra no m\u00e9rito. Esta \u00e9 outra hist\u00f3ria. O grande malogro da extraordin\u00e1ria trajet\u00f3ria pol\u00edtica de Ge-  t\u00falio Vargas \u2014 personagem central da hist\u00f3ria brasileira em um  quarto de s\u00e9culo \u2014 foi n\u00e3o ter sido vitorioso na consolida\u00e7\u00e3o dessa  alian\u00e7a. Realmente, enquanto as for\u00e7as de esquerda se opunham,  na medida de suas possibilidades, a essa opera\u00e7\u00e3o, cujo conte\u00fado  distinguiam bem, as for\u00e7as retr\u00f3gradas a ela se opunham com  singular virul\u00eancia. Vargas foi deposto da chefia do governo justa\u00ad mente quando, com o fim da guerra e derrota do nazi-fascismo,  anunciava-se aqui a possibilidade de, incluindo agora o apoio das  for\u00e7as de esquerda, consolidar-se aquela alian\u00e7a. Tal possibilidade  e, portanto, de acabamento do que \u00e9 espec\u00edfico da revolu\u00e7\u00e3o bur\u00ad guesa, alarmou profundamente as for\u00e7as internas do atraso e as  externas ligadas ao imperialismo. Foi ent\u00e3o que surgiu e come\u00e7ou  a se vulgarizar, pela repeti\u00e7\u00e3o pol\u00eamica, o conceito de populismo.  Surgiu para estigmatizar a referida alian\u00e7a, para v\u00ea-la como esp\u00fa\u00ad ria manobra a que n\u00e3o faltaria, nessa f\u00faria verbal, a componente  subversiva. Embargar o andamento dessa manobra, torn\u00e1-la inefec-  tiva, evitar a sua consuma\u00e7\u00e3o foi a tarefa a que se dedicaram  afincadamente aqui as for\u00e7as retr\u00f3gradas, sempre resistentes ao  avan\u00e7o, ao progresso, ao novo, aferradas ao statu quo.  O conceito  foi a inj\u00faria babujada na violenta propaganda pol\u00edtica que impor\u00ad tou em irremiss\u00edvel condena\u00e7\u00e3o do processo hist\u00f3rico. Na verdade,  Vargas era, na eventualidade, um instrumento da hist\u00f3ria, como  dirigente mais esclarecido que a burguesia brasileira conheceu. Se o movimento de 1930 n\u00e3o resultou, com a hegemonia bur\u00ad guesa na composi\u00e7\u00e3o do Estado e no comando das a\u00e7\u00f5es pol\u00edticas,  no cumprimento das tarefas pr\u00f3prias da revolu\u00e7\u00e3o social de que  seria uma das etapas mais destacadas, ele pelo menos efetivou  reformas que importavam em significativo avan\u00e7o. A  maior dessas  reformas foi provavelmente aquela que passou despercebida: a de\u00ad fini\u00e7\u00e3o do mercado interno. Realmente, no grande arquip\u00e9lago eco\u00ad n\u00f4mico brasileiro, com as ilhas distantes umas das outras e \u00e0s vezes  fechadas, o que a rep\u00fablica olig\u00e1rquica operou foi o aprofunda\u00ad mento das divis\u00f5es regionais, uma das piores heran\u00e7as das fases  colonial e imperial, esta como simples prolongamento daquela.  Esse divisionismo. que a grandeza geogr\u00e1fica ampliava, traduzia.<br><br> na realidade, o resqu\u00edcio feudal da nossa forma\u00e7\u00e3o. Os estados  federados assemelhavam-se, como as antigas prov\u00edncias e as anti\u00ad gas capitanias, a grandes zonas feudais, fragmentadas internamen\u00ad te na teia de feudos menores, marcados pelos latif\u00fandios mantidos  Pelas fam\u00edlias mais importantes e tradicionais. A chamada rep\u00fablica velha, aquela em que as oligarquias  regionais reinavam, levou os estados a estabelecerem tributa\u00e7\u00f5es  por vezes pesadas para a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias. Essa capta\u00e7\u00e3o  \u00fae recursos tribut\u00e1rios fracionou o mercado e gerou uma guerra  tarif\u00e1ria interna. Era como se, na imensidade geogr\u00e1fica, pa\u00edses  diversos subsistissem. Ora, o movimento de 1930, de in\u00edcio, mas  particularmente depois da instaura\u00e7\u00e3o do Estado Novo, quebrou  essas barreiras que freavam a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, e criou  o mercado interno. A pol\u00edtica dos governadores, que o governo  retr\u00f3grado de Campos Sales 2  oficializou, correspondia \u00e0 consagra\u00ad \u00e7\u00e3o desse fracionismo feudal. Essa estrutura pol\u00edtica, montada adre\u00ad de para preservar o atraso, refletia os resqu\u00edcios de um feudalismo  anacr\u00f4nico. De tal sorte, assim como resultou da fragmenta\u00e7\u00e3o das  zonas produtoras, importava em singular fragmenta\u00e7\u00e3o do poder.  Tal fragmenta\u00e7\u00e3o ficaria demonstrada, escandalosamente, com o  fato de funcionarem nos estados federados organiza\u00e7\u00f5es militares  que iam das pol\u00edcias militares, assemelhando-se a ex\u00e9rcitos esta\u00ad duais, \u00e0s for\u00e7as irregulares que o latif\u00fandio mantinha abertamen\u00ad te. Assim, as duas faces estavam definidas: a da velha rep\u00fablica  \u00b0hg\u00e1rquica feudalizada e a que surgiu com o movimento de 1930  e o avan\u00e7o de burguesia, criando o mercado interno, alavanca do  nosso desenvolvimento capitalista. \" \u00a3 espantoso que a historiografia brasileira, naquela \u00e1rea em que viceja o  que denominamos hist\u00f3ria vulgar, tenha, na sua escala de valor, estabe\u00ad lecido Campos Sales como um grande presidente, s\u00edmbolo mesmo da  gest\u00e3o exata da coisa p\u00fablica. Na verdade, o per\u00edodo Campos Sales foi  um dos mais caracterizadamente retr\u00f3grados da hist\u00f3ria brasileira. Suas  concep\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, f\u00e1ceis de verifica\u00e7\u00e3o nos discursos parlamentares,  entrevistas e relat\u00f3rios, s\u00e3o rudimentares. E isso n\u00e3o derivou de defici\u00ean\u00ad cias individuais, da pessoa, mas das condi\u00e7\u00f5es de classe e da correla\u00e7\u00e3o  de for\u00e7as em que a sua classe tinha para oferecer, definindo as suas  posi\u00e7\u00f5es, os conceitos que se encontram em tais documentos. Campos  Sales caracteriza precisamente a rep\u00fablica olig\u00e1rquica, isto \u00e9, aquela pol\u00ed-  tica em que a presen\u00e7a dos tra\u00e7os feudais era evidente.<br><br> O Brasil foi palco, de 1930 a 1945, de uma luta extrema en\u00ad tre o velho e o novo. Velhas foram, sob todos os aspectos, as rela\u00ad \u00e7\u00f5es feudais que aqui sempre importaram em fragmenta\u00e7\u00e3o e  privil\u00e9gio; novas eram as reformas que, avan\u00e7ando aceleradamen\u00ad te \u00e0s vezes, estagnando outras vezes, procuravam vencer os obs\u00ad t\u00e1culos ao desenvolvimento nacional. Ora, o mercado interno, a  unifica\u00e7\u00e3o do poder pol\u00edtico, o rompimento de barreiras impostas  \u00e0 circula\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o traduziam o novo. Essa luta que refletia,  no fundo e por vezes claramente, as grandes contradi\u00e7\u00f5es hist\u00f3ri\u00ad cas que figuravam no cen\u00e1rio, assinala a crescente participa\u00e7\u00e3o  das for\u00e7as populares nas campanhas pol\u00edticas e, no fim de contas,  correspondia ao confronto entre as que buscavam a alian\u00e7a entre  burguesia e proletariado para fins espec\u00edficos e as que se opunham  violentamente a esse processo, o \u00fanico que, na \u00e9poca, permitiria  ao pa\u00eds a tarefa das reformas que importavam na liquida\u00e7\u00e3o dos  entraves ao nosso desenvolvimento. A  volta de Get\u00falio Vargas ao poder, em 1950, ap\u00f3s o desas\u00ad troso per\u00edodo de Dutra \u2014 exata encarna\u00e7\u00e3o do que o Estado Novo  tivera de hediondo \u2014, que foi o maior esfor\u00e7o do atraso em manter  o comando pol\u00edtico aqui, mostrava quanto a sua pol\u00edtica, no go\u00ad verno provis\u00f3rio, na ditadura, na presid\u00eancia, no Senado obedecia,  nos seus meandros aparentes, a uma diretriz que, firmada em 1930,  iria at\u00e9 o seu tr\u00e1gico fim. Em circunst\u00e2ncias extremamente desfa\u00ad vor\u00e1veis a essa pol\u00edtica, ele insistiu no prosseguimento dos rumos  a que se propusera e enfrentou obst\u00e1culos consider\u00e1veis. O quadro  j\u00e1 era muito diferente daquele que existira na quarta e na quinta  d\u00e9cada do s\u00e9culo. Emergindo de uma guerra em que a destrui\u00e7\u00e3o  fora gigantesca, mas que os deixara imunes a seus efeitos e ex\u00ad traordinariamente enriquecidos, os Estados Unidos assumiram o  comando das a\u00e7\u00f5es internacionais, orientando o conjunto de deci\u00ad s\u00f5es que constitu\u00edram a chamada \u201cguerra fria\u201d. O seu aparecimen\u00ad to no cen\u00e1rio internacional, como superpot\u00eancia detentora de ri\u00ad queza imensa e de imenso poder militar, com o monop\u00f3lio das  armas at\u00f4micas, colocou todo o mundo sob terr\u00edvel amea\u00e7a e,  quanto \u00e0 Am\u00e9rica Latina, sob condi\u00e7\u00f5es de extrema depend\u00eancia.  Ora, esse recrudescimento do imperialismo, agora centralizado, se  contrapunha justamente \u00e0 quest\u00e3o b\u00e1sica para pa\u00edses como o Bra\u00ad sil: a quest\u00e3o nacional.<br><br> O que caracterizou sempre o papel da burguesia foi a prio\u00ad ridade, entre as duas quest\u00f5es fundamentais, a democr\u00e1tica e a  nacional, que deu a esta. Get\u00falio Vargas, enquanto personagem  hist\u00f3rico, grande dirigente do avan\u00e7o da burguesia brasileira, ex\u00ad pressou, em sua larga e tormentosa trajet\u00f3ria pol\u00edtica, justamente  essa prioridade. Se a tarefa da burguesia, universal e historica\u00ad mente, foi a de fazer avan\u00e7ar a quest\u00e3o nacional \u2014 o conceito de  na\u00e7\u00e3o nasce com a revolu\u00e7\u00e3o burguesa, em termos universais \u2014,  no Brasil ela se apresentava com uma diferen\u00e7a profunda, que se  tornaria espec\u00edfica: aqui, a op\u00e7\u00e3o pelo nacional se operava na fase  de virulenta expans\u00e3o imperialista. Para alcan\u00e7ar sucesso em uma  pol\u00edtica que fizesse da quest\u00e3o nacional tese destacada havia, pois,  que enfrentar o imperialismo em sua express\u00e3o mais aguda. Da\u00ed,  conseq\u00fcentemente, a necessidade ainda mais forte da busca de  apoio popular, com insist\u00eancia m\u00e1xima, com todo empenho. Sem  esse apoio, n\u00e3o seria poss\u00edvel avan\u00e7ar em uma pol\u00edtica de desen\u00ad volvimento nacional. Get\u00falio Vargas que denunciara em tr\u00eas dis\u00ad cursos no Senado, antes de seu retiro para o Sul, o desastre da  orienta\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do governo Dutra, buscou afanosamente re\u00ad tomar e ampliar o apoio popular que granjeara e sem o qual nada  poderia construir. A f\u00faria com que a rea\u00e7\u00e3o se lan\u00e7ou \u00e0 luta para impedir que  Get\u00falio Vargas realizasse a sua pol\u00edtica foi o tra\u00e7o denunciador  da singular import\u00e2ncia que lhe emprestava. Em sua campanha  presidencial, o candidato assumiu compromissos ligados \u00e0s tarefas  peculiares \u00e0 quest\u00e3o nacional e continuou a articular o apoio po\u00ad pular que o levaria novamente ao poder. O fato de, depois, no  poder, n\u00e3o ter tido condi\u00e7\u00f5es para dar andamento a tais compro\u00ad missos n\u00e3o invalida a sua postura. Ao prestar contas ao povo,  em janeiro de 1954, das dificuldades que enfrentava e o relato que  ent\u00e3o fez das variadas e sistem\u00e1ticas a\u00e7\u00f5es da explora\u00e7\u00e3o imperia\u00ad lista, mencionando cifras espantosas da retirada de lucros de ca\u00ad pitais aqui investidos apenas nas \u00e1reas decisivas da estrutura da  produ\u00e7\u00e3o, violentamente majorados com os recursos captados no  mercado interno de capitais \u2014 ao dizer a verdade, estava cavando  a sua sepultura. E a virul\u00eancia da rea\u00e7\u00e3o conservadora e retr\u00f3gra\u00ad da, em que o passado olig\u00e1rquico e a heran\u00e7a feudal que o gerara  estavam espelhados, mostra como a contradi\u00e7\u00e3o se aprofundara.<br><br> Foi quando o qso do conceito de populismo se divulgou, pela  intensa repeti\u00e7\u00e3o e assumiu o n\u00edvel injurioso que acabou por lhe  denunciar o sentido e o conte\u00fado. Que significava o conceito,  assim empregado? Um daqueles que, anos depois, apenas o repetiu,  mostrando como, ao longo do tempo, ele se gravou na mem\u00f3ria dos  ing\u00eanuos, assim o definiu: \u201cUm outro tema que exige discuss\u00e3o \u00e9  a quest\u00e3o populista. [. . .] Em todo caso, se quisermos uma defi\u00ad ni\u00e7\u00e3o sucinta, o populismo implica em conex\u00e3o direta entre um  povo mitificado e uma lideran\u00e7a carism\u00e1tico-messi\u00e2nica num discur\u00ad so que dilui a realidade das classes sociais. Um mito de povo, en\u00ad carado como entidade homog\u00eanea, \u00e9 o ponto central da ideologia  populista.\u201d 3  Esta defini\u00e7\u00e3o, embora com a parcela de verdade que  encerra, foi colocada em outros termos, por outro pol\u00edtico, na mes\u00ad ma \u00e9poca: \u201cTristemente, o pa\u00eds j\u00e1 testemunhou na sua hist\u00f3ria  recente o abismo a que foi conduzido pelo populismo inconse-  q\u00fcente [. .  . ] Este comportamento nos d\u00e1 credibilidade, que ser\u00e1  exposta \u00e0s claras, democraticamente, n\u00e3o s\u00f3 nas elei\u00e7\u00f5es munici\u00ad pais como na elei\u00e7\u00e3o maior \u2014 a presidencial. Para enfrentar a  demagogia populista que amea\u00e7a voltar a vicejar.\u201d 4  N\u00e3o cabe aqui  distinguir, para clareza das inten\u00e7\u00f5es desses dois exemplos, as cir\u00ad cunst\u00e2ncias motivadoras de tal an\u00e1lise e de tal qualifica\u00e7\u00e3o. Im\u00ad porta, t\u00e3o-somente para discutir o conceito, mostrar como a sua  divulga\u00e7\u00e3o abrangeu at\u00e9 aqueles que se empenham pela presen\u00e7a  efetiva do povo nas decis\u00f5es pol\u00edticas. 3 Este exemplo, como o que se segue, tirado, apenas para mostrar a genera\u00ad liza\u00e7\u00e3o do conceito e de sua confus\u00e3o, cont\u00e9m uma parcela de verdade,  quando se refere \u00e0 dilui\u00e7\u00e3o da realidade da sociedade dividida em classes  na generalidade do conceito. Mas nisso reside, precisamente, a confus\u00e3o  que tal conceito estabelece: a confus\u00e3o pela sonega\u00e7\u00e3o da divis\u00e3o e da  luta de classes. Sua finalidade fundamental, ali\u00e1s. 4  Quando colocado no \u00edndex pol\u00edtico por representantes da chamada esquer\u00ad da, ou por simples liberais, o conceito prova a sua penetra\u00e7\u00e3o, passando  a uso comum e simples pejorativo. A sua carga reacion\u00e1ria passa desper\u00ad cebida e elementos de cuja inten\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel duvidar, conferem,  honesta mas equivocadamente, passe livre a uma impostura vulgar, [\u00e1  quando usado na linguagem acad\u00eamica o problema se apresenta de ma\u00ad neira diferente. Trata-se, no caso, de mais uma demonstra\u00e7\u00e3o da superfi\u00ad cialidade mais caracter\u00edstica, embora disfar\u00e7ada, por vezes, por uma in\u00ad ten\u00e7\u00e3o supostamente revolucion\u00e1ria. Nada h\u00e1 de mais reacion\u00e1rio, na  verdade, do que um revolucionarismo equivocado ou mal\u00e9volo. Problemas  de ambiguidade, sem d\u00favida.<br><br> 0  populismo varguista, na verdade, colocou alguns proble\u00ad mas nacionais no palco e mobilizou o povo para a solu\u00e7\u00e3o deles.  Claro que n\u00e3o era a pol\u00edtica do proletariado mas a da burguesia.  O drama brasileiro consiste na terr\u00edvel resist\u00eancia das for\u00e7as do  atraso, que representam o passado feudal, \u00e0s reformas que perten\u00ad cem historicamente \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o burguesa. E que elas, por isso  mesmo, denunciam como socialistas. E por isso \u00e9 que, em suas  campanhas, aquelas for\u00e7as levantam sempre, desde 1930 e com  virul\u00eancia desde 1935, o anticomunismo como bandeira \u00fanica. O  anticomunismo foi no Brasil, de meio s\u00e9culo a esta parte, a t\u00f4nica  singular das campanhas liberticidas e retr\u00f3gradas. O conceito de  populismo acabou por se incorporar ao vocabul\u00e1rio delas. Refletia  e reflete o horror que desperta a aproxima\u00e7\u00e3o e a composi\u00e7\u00e3o en\u00ad tre a burguesia e os trabalhadores, particularmente os oper\u00e1rios.  Por contraste, a carta testamento de Vargas, na hora amarga da  verdade, constituiria o mais s\u00e9rio libelo j\u00e1 levantado aqui contra  o imperialismo. Nada denuncia, por outro lado, quanto a campa\u00ad nha contra a pol\u00edtica de Vargas se valeu de um conceito falso.  Vargas morreu s\u00f3, o Brasil acordou apenas no dia de sua morte:  s\u00f3 ent\u00e3o vislumbrou a verdade. Esse conceito voltou a integrar o arsenal da rea\u00e7\u00e3o, aqui,  quando da deposi\u00e7\u00e3o de Jo\u00e3o Goulart. A campanha contra Jango,  desencadeada e mantida com a mesma incontin\u00eancia de linguagem  que ferira Vargas, cresceu em intensidade quando foram colocadas  no palco as chamadas \u201creformas de base . Jango se distinguia  politicamente pela sua aproxima\u00e7\u00e3o com o movimento sindical.  Essa aproxima\u00e7\u00e3o correspondia, na \u00e9poca, \u00e0 composi\u00e7\u00e3o da bur\u00ad guesia com o proletariado. Significava, do lado da burguesia, con-  solid\u00e1-la no poder e estabelecer condi\u00e7\u00f5es para moldar o Estado  \u00e0 fei\u00e7\u00e3o de seus interesses \u2014 correspondia, no fim de contas, a  ultimar a sua revolu\u00e7\u00e3o, que se vinha processando a presta\u00e7\u00f5es,  por lances \u00e0s vezes distanciados, no tempo, uns dos outros. Do  lado dos trabalhadores e particularmente do proletariado, corres\u00ad pondia \u00e0 conquista de direitos elementares e \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o de  outros. No fim de contas, correspondia ao ingresso do proletariado  no cen\u00e1rio pol\u00edtico, o que s\u00f3 poderia ser alcan\u00e7ado, naquela fase,  pela composi\u00e7\u00e3o de alian\u00e7as. O incipiente proletariado do Ociden\u00ad te europeu \u2014 como o campesinato, a plebe em suma \u2014, apoiou<br><br> decididamente a revolu\u00e7\u00e3o burguesa, ciente de que ela beneficiava  a burguesia. Sabia que beneficiaria tamb\u00e9m a plebe, porque con\u00ad tinha o germe de outra revolu\u00e7\u00e3o, a prolet\u00e1ria. Na hist\u00f3ria, as  etapas cont\u00eam em germe as etapas futuras. No Brasil do s\u00e9culo  XX, havia, da parte do povo, pelas suas parcelas mais conscientes  ou organizadas, o sentimento de que as reformas correspondiam ao  acabamento da revolu\u00e7\u00e3o burguesa mas continham as premissas da  revolu\u00e7\u00e3o socialista. O coro ves\u00e2nico das for\u00e7as reacion\u00e1rias, na \u00e9poca, com o es\u00ad tribilho do populismo e o fantasma do anticomunismo, visava tor\u00ad nar invi\u00e1veis as chamadas \u201creformas de base\u201d. Recorde quem  quiser o que elas eram e o que pretendiam e constatar\u00e1 que con\u00ad sistiam em fazer avan\u00e7ar alguns passos uma revolu\u00e7\u00e3o burguesa  inacabada, a nossa. A acusa\u00e7\u00e3o de comunistas aos que as defendiam  e de socializante ao conte\u00fado delas era uma farsa a que s\u00f3 a repeti\u00ad \u00e7\u00e3o constante conferia a veicula\u00e7\u00e3o e a apar\u00eancia de coisa s\u00e9ria.  Como, entre n\u00f3s, os meios de comunica\u00e7\u00e3o, pelo controle que o  imperialismo exerce sobre eles atrav\u00e9s da publicidade e do dom\u00ed\u00ad nio da informa\u00e7\u00e3o transformada em not\u00edcia, comportam-se sempre  como instrumentos de press\u00e3o na luta ideol\u00f3gica, o coro alcan\u00e7ava  resson\u00e2ncia no constante falseamento das coisas. Gerava-se o clima  de cruzada, que \u00e9 artificialmente criado, de quando em quando,  para infundir temor e impor como verdade o interesse mais esp\u00fario.  \u00c9 um clima que resulta da conjuga\u00e7\u00e3o de todos os meios de co\u00ad munica\u00e7\u00e3o \u2014 jornal, r\u00e1dio e TV principalmente \u2014 batendo diaria\u00ad mente na mesma tecla e compondo o coro. Assim ocorreu quando da campanha contra o monop\u00f3lio esta\u00ad tal do petr\u00f3leo, contra o jornal \u00daltima Hora,  contra Vargas em  agosto de 1954, culminando com o suic\u00eddio dele, contra Jo\u00e3o Gou\u00ad lart, em mar\u00e7o de 1964, culminando com o golpe, a sua deposi\u00e7\u00e3o  e o estabelecimento de uma ditadura justamente destinada a impe\u00ad dir as reformas de base, destruir as organiza\u00e7\u00f5es sindicais oper\u00e1\u00ad rias e liquidar os combatentes nacionalistas e democratas mais  ativos. O populismo comp\u00f4s p refr\u00e3o e o anticomunismo estabele\u00ad ceu a m\u00fasica. Em 1954, em um m\u00eas, entre 5 e 24 de agosto, a  cruzada ferozmente desencadeada liquidou o governo Vargas e o  que ele representava, especificado na carta testamento. Em mar\u00e7o  de 1964, em um m\u00eas, entre 8 e 31, a cruzada, outra vez acirrada  e com os mesmos elementos, liquidou o governo Goulart e o que<br><br> ele representava, isto \u00e9, as reformas de base e a composi\u00e7\u00e3o entre  a burguesia e o proletariado para ampliar o processo nacional. O pano de fundo desses epis\u00f3dios de destacada import\u00e2ncia  em nosso desenvolvimento hist\u00f3rico, particularmente no acabamen\u00ad to da revolu\u00e7\u00e3o burguesa, foi, sem d\u00favida, a imobilidade e o si\u00ad l\u00eancio do campo, cuja situa\u00e7\u00e3o esteve sempre vinculada ao mono\u00ad p\u00f3lio da terra. Em 1964, esse secular sil\u00eancio come\u00e7ava a ser  rompido e a rea\u00e7\u00e3o feudal estava profundamente assustada com  essa perspectiva. O alastramento das rela\u00e7\u00f5es capitalistas no cam\u00ad po \u2014 seguindo o Brasil a via prussiana \u2014, realmente, com todas  as deforma\u00e7\u00f5es provocadas pelo desenvolvimentismo aqui inaugu\u00ad rado com o per\u00edodo Kubitschek e sofisticado com o chamado \u201cmo\u00ad delo brasileiro\u201d, come\u00e7a a colocar na arena pol\u00edtica o trabalhador  agr\u00edcola e completa o quadro em que a revolu\u00e7\u00e3o burguesa neces\u00ad sita com urg\u00eancia ultimar o seu processo j\u00e1 t\u00e3o retardado. Para  isso, necessita mais do que nunca de compor-se com o povo \u2014  sempre visado injuriosamente no conceito do populismo \u2014 para  alcan\u00e7ar sucesso. A \u00e9poca de coexist\u00eancia poss\u00edvel entre burguesia  e latif\u00fandio terminou ou est\u00e1 pr\u00f3xima do fim. Mas a \u00e9poca, agora,  apresenta o imperialismo como o inimigo intransigente e poderoso. O regime instaurado em 1964 e completado em 1968, resultan\u00ad te de uma composi\u00e7\u00e3o de for\u00e7as que isolou e derrotou politicamente  as for\u00e7as populares, para s\u00f3 depois impor-se pelo uso das armas e  da viol\u00eancia policial repressiva, articulou o controle do poder pela  absoluta submiss\u00e3o ao imperialismo. Esse regime levou \u00e0s \u00faltimas  conseq\u00fc\u00eancias a orienta\u00e7\u00e3o estabelecida no per\u00edodo Kubitschek, re\u00ad cebendo a maci\u00e7a entrada de capitais estrangeiros e a sa\u00edda maci\u00e7a  de seus lucros, como a cess\u00e3o das riquezas minerais mais impor\u00ad tantes e o crescimento acelerado do endividamento externo, para  dar a essas deforma\u00e7\u00f5es dimens\u00f5es historicamente in\u00e9ditas. Na ver\u00ad dade, assustada com as amea\u00e7as esquerdistas, levantadas pela cam\u00ad panha publicit\u00e1ria de 1964, a burguesia aceitou compor-se com o  golpe que liquidou o regime democr\u00e1tico aqui. No quarto de s\u00e9culo  em que sua associa\u00e7\u00e3o ao imperialismo levou-a a distanciar-se dos  trabalhadores, aprendeu a ficar com a parcela menor dos lucros,  dividindo-os fraternalmente com as multinacionais. Esse curso in\u00ad tensivo de aprendizagem pol\u00edtica parece que lhe permitiu ver mais  claro o seu caminho. Os dias que correm, quando elaborou uma  constitui\u00e7\u00e3o nova, parecem indicar esse sentido.<br><br> \u00c0s for\u00e7as populares, agora, abrem-se perspectivas novas de  avan\u00e7o, com formas de organiza\u00e7\u00e3o mais s\u00f3lidas e uma consci\u00ean\u00ad cia pol\u00edtica mais clara. Elas est\u00e3o interessadas, como benefici\u00e1rias,  nas reformas que permitir\u00e3o o acabamento da revolu\u00e7\u00e3o burguesa  aqui. Tais reformas criam condi\u00e7\u00f5es para que a passagem ao so\u00ad cialismo se processe com mais facilidade e a custos sociais meno\u00ad res. N\u00e3o \u00e9 preciso ter ilus\u00f5es com a burguesia. Mas n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel  desprezar as tarefas da revolu\u00e7\u00e3o burguesa porque s\u00e3o dessa classe.  A composi\u00e7\u00e3o entre a burguesia e os trabalhadores cria condi\u00e7\u00f5es  para enfrentar o imperialismo e para liquidar de vez com o la\u00ad tif\u00fandio. Na realidade, a ditadura imposta em 1964, em sua larga  vig\u00eancia, abriu uma nova etapa na vida brasileira, com a sua li\u00ad quida\u00e7\u00e3o. As li\u00e7\u00f5es que esse per\u00edodo negro trouxe n\u00e3o podem e  n\u00e3o devem ser esquecidas. Na luta ideol\u00f3gica necess\u00e1ria para o  avan\u00e7o, a confus\u00e3o conceituai \u2014 de que o populismo foi exemplo  frisante \u2014 desserve porque estabelece a ambig\u00fcidade onde a cla\u00ad reza \u00e9 indispens\u00e1vel. As classes dominantes sempre se serviram da  confus\u00e3o conceituai para alcan\u00e7ar os seus prop\u00f3sitos. O uso do  \u201ceconom\u00eas\u201d esconde a explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica. A linguagem esot\u00e9\u00ad rica visa sempre reservar o saber a poucos, os iniciados, os servi\u00ad dores, os instrumentos. O longo uso de conceitos como populismo  e quejandos \u00e9 exemplo preciso a respeito das formas como, na  luta ideol\u00f3gica, atr\u00e1s do conceito est\u00e1 a quem ele serve. Que esse  uso seja repetido pelos leigos \u00e9 poss\u00edvel levar \u00e0 conta da ingenui\u00ad dade de repetidores despreparados. Mas que seja objeto, como foi  at\u00e9 aqui, de larga bibliografia acad\u00eamica \u00e9 mais uma demonstra\u00ad \u00e7\u00e3o do quanto a universidade, nc Brasil, afundou na ampla crise  da cultura brasileira agravada em termos in\u00e9ditos com o quarto  de s\u00e9culo da ditadura obscurantista de que herdamos, infelizmen\u00ad te, alguns remanescentes. Populismo \u00e9, pois, um conceito a arqui\u00ad var. J\u00e1 prestou ao que o criaram benef\u00edcios e vantagens suficientes  para desmistific\u00e1-lo. \u00c9 um instrumento da rea\u00e7\u00e3o.<br><br> A \u00c9POCA DE VARGAS Os argentinos, na necessidade did\u00e1tica de dividir a hist\u00f3ria  em per\u00edodos, com limites marcados por acontecimentos de relevo,  convencionaram conhecer como \u00c9poca de Rosas  a fase do desen\u00ad volvimento hist\u00f3rico do pa\u00eds sulino em que a figura destacada do  cen\u00e1rio foi a de Don Juan Manuel de Rosas, em torno da qual  as controv\u00e9rsias, ainda hoje, giram, e com vigor extraordin\u00e1rio.  Um pouco fundado nesse exemplo, um pouco por for\u00e7a da impo\u00ad si\u00e7\u00e3o da realidade de nosso pr\u00f3prio pa\u00eds, decidi batizar como \u00c9poca   de Vargas  o per\u00edodo da nossa hist\u00f3ria iniciado com o movimento  de 1930 e encerrado, a meu ver, com o suic\u00eddio de Get\u00falio Vargas,  em 1954. Per\u00edodo importante, entre outros motivos, por ter sido  uma das etapas mais caracter\u00edsticas do avan\u00e7o de rela\u00e7\u00f5es capita\u00ad listas, no Brasil, e de ascens\u00e3o da burguesia como classe. Classe de  que Vargas foi o excepcional dirigente. Quando me inclinei, ao ensinar a nossa hist\u00f3ria, pela aceita\u00ad \u00e7\u00e3o de uma categoria nova \u2014 a de revolu\u00e7\u00e3o brasileira \u2014 para  configurar o tormentoso processo em cujo curso estamos ainda,  alguns professores, aferrados ao passado e infensos a mudan\u00e7as,  tentaram, e inutilmente, resistir ao proposto, impugnando o con\u00ad ceito. Hoje, ele \u00e9 aceito sem resist\u00eancia, porque corresponde \u00e0  realidade hist\u00f3rica, isto \u00e9, a um per\u00edodo de aceleradas transforma\u00ad \u00e7\u00f5es, de ritmo intenso, de que emergir\u00e1, sem a menor d\u00favida, um  Brasil inteiramente diverso daquele que estamos sofrendo. Assim  tem sido com o conceito de \u00c9poca de Vargas.  A recusa \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o  deste conceito resulta das paix\u00f5es que, ainda hoje, o nome de Var\u00ad gas desperta. O fato de ter despertado paix\u00f5es t\u00e3o intensas, entre\u00ad tanto, como que justifica o batismo, o conceito. N\u00e3o voltaremos,  aqui, a discut\u00ed-lo. Consideremos, preliminarmente, a conveni\u00eancia  em aceit\u00e1-lo. Na an\u00e1lise que ora tentamos, entretanto, n\u00e3o nos preocupar\u00e1  todo o per\u00edodo, que convencionamos como repartido em duas fa\u00ad ses: a primeira, de 1930 a 1945; a segunda, de 1945 a 1954. A  primeira fase compreende tr\u00eas lustros e foi pontilhada de aconte\u00ad<br><br> cimentos muito importantes: o pr\u00f3prio movimento de 1930, que  a iniciou; o governo provis\u00f3rio, com o decl\u00ednio do tenentismo; a  primeira constitui\u00e7\u00e3o, a de 1934, buscando configurar a fase em  novos termos; a radicaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, com os movimentos arma\u00ad dos de 1935 e de 1938, de esquerda o primeiro, de direita o segun\u00ad do; a ditadura do Estado Novo, encerrada com o fim da 2.a  Guerra  Mundial, de que participamos, e, com o golpe de 29 de outubro,  a deposi\u00e7\u00e3o de Vargas. A segunda tem in\u00edcio, justamente, com  Vargas em seu recolhimento, na Fazenda Itu, no Rio Grande do  Sul: compreende a campanha eleitoral para a presid\u00eancia e o seu  per\u00edodo presidencial, culminando e tendo fim no dram\u00e1tico epis\u00f3\u00ad dio de seu suic\u00eddio, em 24 de agosto de 1954; compreende um  dec\u00eanio. \u00c9 desse dec\u00eanio que nos ocuparemos aqui, isto \u00e9, apenas da  segunda e \u00faltima fase da \u00c9poca de Vargas,  aquela que come\u00e7a com  o seu ex\u00edlio, deposto por um golpe militar, em 1945, que assinala  o seu apogeu, com a consagra\u00e7\u00e3o popular como candidato de opo\u00ad si\u00e7\u00e3o vitorioso no pleito presidencial de 1950, e que marca o seu  decl\u00ednio, com o conturbado per\u00edodo presidencial, que culmina e  se encerra com a terr\u00edvel trag\u00e9dia de 24 de agosto de 1954. Comecemos, pois, pelo princ\u00edpio. Isto \u00e9, pela deposi\u00e7\u00e3o de  Vargas, em 29 de outubro de 1945, por um golpe militar branco.  Para os que n\u00e3o viveram aqueles dias e n\u00e3o conhecem o epis\u00f3dio,  conv\u00e9m record\u00e1-lo, em breves tra\u00e7os. O Brasil vivia sob um regime  autorit\u00e1rio, uma ditadura, gerada pela ascens\u00e3o nazi-fascista no  mundo e por condi\u00e7\u00f5es internas peculiares; a ditadura gerara-se  de um golpe militar, que encontrara, a encabe\u00e7\u00e1-lo, entretanto,  Get\u00falio Vargas, no poder desde a vit\u00f3ria do movimento de 1930.  Com a derrota da Alemanha nazista, da It\u00e1lia fascista e do Jap\u00e3o  militarista, em 1945, havia que liquidar, aqui, o regime autorit\u00e1\u00ad rio, j\u00e1 em desgaste interno profundo. Em dimens\u00f5es mundiais, tra\u00ad tava-se de uma fase de ascens\u00e3o democr\u00e1tica, pois, e a liquida\u00e7\u00e3o  da ditadura brasileira deveria cingir-se \u00e0s condi\u00e7\u00f5es internacionais  dominantes, quando a Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica emergia como grande po\u00ad t\u00eancia de uma guerra que a debilitara, enquanto os Estados Unidos,  com o seu territ\u00f3rio poupado e o enriquecimento proveniente de  ter sido o arsenal dos aliados contra o eixo nazi-fascista, dava  in\u00edcio ao que se conheceu como \u201cguerra fria\u201d, com o lan\u00e7amento<br><br> das duas bombas at\u00f4micas, em Hiroxima e em Nagasaqui, adver\u00ad t\u00eancia clara e rude \u00e0 Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica. A chamada redemocratiza\u00e7\u00e3o do Brasil, pois, situa-se como  epis\u00f3dio da \u201cguerra fria\u201d, nela inserido e dela dependente. Inter-  namente, quanto ao problema da redemocratiza\u00e7\u00e3o, surgem duas  correntes: a primeira, encabe\u00e7ada por Vargas, pretende tirar provei\u00ad to dos ensinamentos da guerra contra o nazi-fascismo, abrindo  perspectivas para a estrutura\u00e7\u00e3o de um regime n\u00e3o apenas formal  em suas franquias democr\u00e1ticas, mas fundado em condi\u00e7\u00f5es mate\u00ad riais que alicer\u00e7ariam a democracia, isto \u00e9, na liquida\u00e7\u00e3o das estru\u00ad turas arcaicas, ainda dominantes entre n\u00f3s; a segunda, comandada  do exterior e encontrando aliados no interior, preocupada em co\u00ad mandar o processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o de sorte que ele n\u00e3o exce\u00ad desse os limites formais, mantendo, portanto, as velhas estruturas.  Essas duas correntes haviam convergido e se somado, para o esta\u00ad belecimento, em 1937, da ditadura do Estado Novo; divergiam,  agora, quando ele chegava ao fim. Do ponto de vista mais significativo, o fundamental da diver\u00ad g\u00eancia fica evidenciado quando Vargas, pelo seu ministro Agame-  non Magalh\u00e3es, elabora o projeto de lei que limita a forma\u00e7\u00e3o de  trustes e monop\u00f3lios \u2014 logo incriminado, em virulenta campanha  de oposi\u00e7\u00e3o, como lei malaia.  A amea\u00e7a aos interesses de trustes e  monop\u00f3lios, pois, estabelece um divisor que, imediatamente, atra\u00ad v\u00e9s de bem articulada campanha de imprensa e de r\u00e1dio, culmina  em apaixonada controv\u00e9rsia. Do ponto de vista econ\u00f4mico, e fun\u00ad damental, a diverg\u00eancia gira, pois, em torno de um projeto de  grande alcance, que poderia ferir profundamente as estruturas tra\u00ad dicionais em que se apoiava o Estado brasileiro, e particularmente  sua forma eventual e ditatorial, o Estado Novo. Do ponto de vista  pol\u00edtico, a diverg\u00eancia situa-se no que se refere \u00e0 forma: as corren\u00ad tes conservadoras e reacion\u00e1rias opinavam que a liquida\u00e7\u00e3o do  Estado Novo deveria ter in\u00edcio com a substitui\u00e7\u00e3o do governante;  as correntes democr\u00e1tica e progressistas opinavam que a passagem  ao novo regime deveria ser iniciada com uma constituinte, que  elaboraria as normas a que tal regime obedeceria, importando pou\u00ad co que, enquanto isso, permanecesse Vargas no poder. Ora, os mais rancorosos advers\u00e1rios de Vargas, agora, eram  precisamente aqueles que o haviam levado \u00e0 ditadura, pois o Esta\u00ad do Novo n\u00e3o passou, no fim de contas, de uma ditadura militar<br><br> exercida por um civil, uma vez que o poder residia nas For\u00e7as  Armadas, em que se destacavam, como figuras eminentes, o gene\u00ad ral Eurico Gaspar Dutra e o brigadeiro Eduardo Gomes, que vi\u00ad riam a ser os candidatos \u00e0 sucess\u00e3o de Vargas, ap\u00f3s terem sido  personagens destacados do Estado Novo. O pretexto para a depo\u00ad si\u00e7\u00e3o de Vargas \u2014 realizada por um golpe militar branco que uniu  aqueles dois candidatos, ambos e cada um certos de sua escolha  no pleito presidencial, e de que foi executante, quanto \u00e0 intima\u00e7\u00e3o  a Vargas, o general Oswaldo Cordeiro de Farias, portador da pala\u00ad vra de ordem dos chefes militares, exigindo a ren\u00fancia do presi\u00ad dente \u2014 foi a nomea\u00e7\u00e3o do novo secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a. A\u00ed  temos, pois, fatos ligados aos planos em que operou o processo  de mudan\u00e7a: no plano essencial e econ\u00f4mico, a inten\u00e7\u00e3o de con\u00ad trolar os monop\u00f3lios e limitar os lucros; no plano pol\u00edtico, o dese\u00ad jo de impedir a democratiza\u00e7\u00e3o real pela constituinte, colocando  no poder algu\u00e9m decididamente comprometido com as for\u00e7as ex\u00ad ternas; no plano factual, e menor, sem d\u00favida, a nomea\u00e7\u00e3o de  Benjamim Vargas para secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a, mero pretexto, em  suma. Com a deposi\u00e7\u00e3o de Vargas, a 29 de outubro de 1945, ficava  decididamente comprometido o processo de redemocratiza\u00e7\u00e3o; o  que se seguiria n\u00e3o iria passar de uma ditadura com aspectos for\u00ad mais democr\u00e1ticos, elei\u00e7\u00f5es, Congresso, divis\u00e3o de poderes etc.  Tudo sob as condi\u00e7\u00f5es da \u201cguerra fria\u201d e do monop\u00f3lio da bomba  at\u00f4mica pelos Estados Unidos. Vargas retirou-se para a sua Fazen\u00ad da Itu, na fronteira com a Argentina; as elei\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o pude\u00ad ram ser evitadas, denunciaram o seu enorme prest\u00edgio popular. O  pa\u00eds assistiria ao curioso espet\u00e1culo de um ditador, apeado h\u00e1 pou\u00ad co do poder, que era eleito deputado por v\u00e1rios estados e senador  por dois estados. Vargas acabou por optar pela senatoria pelo seu  estado natal, o Rio Grande do Sul. Compareceu ao Senado apenas para pronunciar tr\u00eas discursos  que assinalaram a sua vis\u00e3o prof\u00e9tica dos acontecimentos. De que  se tratava, na realidade? Tratava-se de que os Estados Unidos,  dando consequ\u00eancias pr\u00e1ticas \u00e0 \u201cguerra fria\u201d, que para isso fora  articulada, elaboraram a doutrina manique\u00edsta dos dois hemisf\u00e9\u00ad rios \u2014 o ocidental e crist\u00e3o e o oriental e comunista \u2014 cujo  choque militar era inevit\u00e1vel e que, portanto, deveria ser prepara\u00ad do. Isto posto, para os sat\u00e9lites, tratava-se de comprar, o mais<br><br> depressa poss\u00edvel, aquilo que, com a guerra \u00e0s portas, n\u00e3o poderia  ser importado. Para o Brasil, que acumulara, durante a guerra,  enormes saldos em divisas, por for\u00e7a da redu\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria das  importa\u00e7\u00f5es, tratava-se de comprar as quinquilharias, os sup\u00e9rfluos  e toda a sorte de mercadorias, em que nos\u00e1as reservas foram per-  dulariamente dilapidadas. Vargas escalpelou, nos tr\u00eas discursos referidos, essa pol\u00edtica  ves\u00e2nica de sat\u00e9lite, que proporcionou aos trustes norte-americanos  lucros extraordin\u00e1rios e nos impediu de reaparelhar o nosso par\u00ad que industrial obsoleto. Nesse quadro, um dos epis\u00f3dios mais ca\u00ad racter\u00edsticos foi o da compra do ferro velho da ferrovia Leopoldina:  possu\u00edamos, na Inglaterra, vultoso cr\u00e9dito, que ela n\u00e3o estava em  condi\u00e7\u00f5es de nos pagar de imediato, propondo-nos, como forma  de liquid\u00e1-lo, a entrega daquela ferrovia, deficit\u00e1ria h\u00e1 muitos anos.  Os acionistas ingleses receberam, pelas suas a\u00e7\u00f5es, o valor nomi\u00ad nal, quando tais a\u00e7\u00f5es estavam muito abaixo dele; e ficamos com  mais um trambolho ferrovi\u00e1rio. Esse \u201cneg\u00f3cio\u201d \u2014 cujos detalhes  permitiriam desvendar a forma de a\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica da \u00e9poca, em  rela\u00e7\u00e3o ao Brasil \u2014 demandaria, por si s\u00f3, todo um volume para  ser convenientemente contado. Fora os referidos discursos, que despertaram grande interesse  na \u00e9poca \u2014 e cujo conhecimento, hoje, seria importante \u2014, Vargas  nada mais fez, em termos pol\u00edticos. Recolhido em Itu, esperou pelo  tempo. O per\u00edodo presidencial de Dutra \u2014 quando UDN e PSD,  os dois partidos maiores, antes antag\u00f4nicos, se uniram \u2014 ficou  assinalado \u2014 apesar de que, hoje, ainda \u00e9 comum ler-se refer\u00ean\u00ad cias encomi\u00e1sticas ao seu conte\u00fado \u201cdemocr\u00e1tico\u2019  \u2014 pela crise  econ\u00f4mica e financeira, que teve como um de seus episodios mais  grotescos a carta do ministro da Fazenda, Correia e Castro, ao seu  confrade norte-americano, explicando que os Estados Unidos deve\u00ad riam nos emprestar grande import\u00e2ncia, sob pena de \u201cnos carregar  \u00e0s costas\u201d. Esse descalabro impopularizou, naturalmente, o gover\u00ad no, de tal sorte que, aproximando-se do fim o per\u00edodo presiden\u00ad cial, era f\u00e1cil verificar que ou surgiria novo golpe de for\u00e7a, encer\u00ad rando o curto per\u00edodo de vig\u00eancia de uma constitui\u00e7\u00e3o \u2014 n\u00e3o se  pode dizer que houve vig\u00eancia de regime democr\u00e1tico \u2014 ou o  governo n\u00e3o teria condi\u00e7\u00f5es de ver vitorioso o seu candidato ao  pleito sucess\u00f3rio.<br><br> Foi, realmente, o que aconteceu. Como a derrota do nazi-  fascismo era ainda recente, as condi\u00e7\u00f5es para liquidar, outra vez,  o regime formalmente democr\u00e1tico n\u00e3o eram prop\u00edcias. Da\u00ed ter o  governo de enfrentar um pleito sucess\u00f3rio em circunst\u00e2ncias dif\u00ed\u00ad ceis. O candidato escolhido foi Cristiano Machado, v\u00edtima infeliz  daquilo de que n\u00e3o era culpado. As for\u00e7as pol\u00edticas que viam mais  longe marcharam, clara ou escondidamente, para Vargas. O Brasil  assistiu, e pela primeira vez, em 1950, essa singularidade: um di\u00ad tador que voltava ao poder pelo sufr\u00e1gio popular, derrotando o  candidato oficial. Da\u00ed a express\u00e3o \u201ccristianizar\u201d, que passou a ca\u00ad racterizar a fuga de for\u00e7as pol\u00edticas ou partid\u00e1rias a comandos  pretensamente efetivos, na verdade ineptos. Vargas encontraria, para tomar posse, ap\u00f3s consagradora vi\u00ad t\u00f3ria eleitoral, aqueles trope\u00e7os que j\u00e1 se haviam tornado rotina,  na vida republicana, desde que o poder come\u00e7ara a perder o con\u00ad trole dos pleitos eleitorais, permanecendo amea\u00e7ado at\u00e9 a \u00faltima  hora. As condi\u00e7\u00f5es, entretanto, n\u00e3o eram favor\u00e1veis ao golpe, mera  repeti\u00e7\u00e3o daquele que o despojara do poder, cinco anos antes. As  for\u00e7as que formavam ao seu lado eram, agora, poderosas, n\u00e3o ape\u00ad nas as for\u00e7as pol\u00edticas e econ\u00f4micas, que viam nele a salva\u00e7\u00e3o,  depois do desastre do per\u00edodo de Dutra, como a componente mili\u00ad tar que dissentira do golpe de 1945, cuja subitaneidade impedira  qualquer rea\u00e7\u00e3o. Vargas tinha, agora, para preservar o seu direito, conquistado  nas urnas, um conjunto de for\u00e7as articulado e forjado no quadro  novo que o Brasil apresentava, quando come\u00e7avam a ficar claras,  para as consci\u00eancias mais l\u00facidas, as condi\u00e7\u00f5es geradas pela \u201cguer\u00ad ra fria\u201d, em detrimento dos interesses nacionais, colocados em pau\u00ad ta alguns dos grandes problemas que o pa\u00eds teria de enfrentar e  resolver. Realmente, no ano das elei\u00e7\u00f5es, e antes, desenvolvera-se,  por exemplo, a campanha pelo monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo, a  mais ampla mobiliza\u00e7\u00e3o j\u00e1 conhecida no Brasil, cobrindo todas as  classes sociais e a extens\u00e3o territorial brasileira. N\u00e3o \u00e9 aqui o  lugar para reconstituir a grandeza dessa mobiliza\u00e7\u00e3o e situar as  for\u00e7as que movimentou e articulou. Foi o maior exemplo de frente  comum que a vida pol\u00edtica brasileira conheceu, sem que houvesse  um comando ostensivo, uma forma institucionalizada, um limite  para definir-lhe o campo e a composi\u00e7\u00e3o. Foi, efetivamente, a  maior mobiliza\u00e7\u00e3o nacional de opini\u00e3o a que o pa\u00eds jamais assis\u00ad<br><br> tiu. E, conv\u00e9m destacar, contando com a resist\u00eancia, quando n\u00e3o  a aberta oposi\u00e7\u00e3o, da chamada \u201cgrande imprensa\u201d, isto \u00e9, aquela  alimentada pela publicidade distribu\u00edda pelos trustes e monop\u00f3\u00ad lios estrangeiros. Vargas e o nacionalismo militar A campanha pelo monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo teve in\u00edcio  quando ocupava a presid\u00eancia da rep\u00fablica o general Eurico Gas\u00ad par Dutra. Foi f\u00e1cil \u2014 particularmente para aqueles que haviam  articulado a ditadura do Estado Novo, na fase de ascens\u00e3o nazi-  fascista no mundo, \u00e0 base do anticomunismo \u2014 \u00e0 propaganda li\u00ad gada \u00e0s for\u00e7as antinacionais inquinar de comunistas os partid\u00e1rios  da solu\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio estatal para a explora\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera. Foi  f\u00e1cil, conseq\u00fcentemente, lan\u00e7ar contra aqueles a violenta repres\u00ad s\u00e3o policial que, realmente, marcou o per\u00edodo do governo de Dutra  como a continua\u00e7\u00e3o natural da ditadura do Estado Novo, de que  fora o condest\u00e1vel. A verdade \u00e9 que os comunistas, com a sua  organiza\u00e7\u00e3o, a sua devo\u00e7\u00e3o e a sua pertin\u00e1cia, participavam da  campanha pelo monop\u00f3lio estatal \u2014 foram mesmo o seu motor \u2014  mas ela n\u00e3o lhes pertencia. Muito ao contr\u00e1rio, abarcava componentes heterog\u00eaneas, an\u00ad tag\u00f4nicas em rela\u00e7\u00e3o a outros problemas, tacitamente conjugadas  apenas em rela\u00e7\u00e3o ao problema do petr\u00f3leo. A t\u00e9cnica publicit\u00e1\u00ad ria gerada e alimentada pelo imperialismo, por\u00e9m, sabia que o  anticomunismo anestesia as consci\u00eancias e disfar\u00e7a a ess\u00eancia dos  problemas, desviando as aten\u00e7\u00f5es para o secund\u00e1rio, quando n\u00e3o  atemoriza incautos, que se distanciam de ideais e at\u00e9 de interes\u00ad ses, por medo de incorrer nas iras dos poderosos, inclusive aqueles  detentores da for\u00e7a, que a utilizam sempre que os seus objetivos  s\u00e3o postos em d\u00favida. Foi o anticomunismo, por isso mesmo \u2014  embalado pelo ambiente correspondente \u00e0 \u201cguerra fria\u201d \u2014 , larga\u00ad mente utilizado para intimidar todos quantos se inclinavam \u00e0  aceita\u00e7\u00e3o da tese do monop\u00f3lio estatal para a explora\u00e7\u00e3o petrol\u00ed\u00ad fera em nosso pa\u00eds. Como se sabe, o anticomunismo tem dado dividendos, ao  longo do tempo, a empresas que \u2014 desde aquelas que especulam  com riquezas nacionais de vulto e com as limitadas chantagens e negociatas \u2014, vistas \u00e0 luz do debate, seriam invi\u00e1veis. Esse elixir  estonteador visava, em particular, os militares, de vez que a refe\u00ad rida tese havia conquistado larga faixa de opini\u00e3o no meio deles e  o Clube Militar se tornara o centro de gravidade da campanha do  petr\u00f3leo. Assim, \u00e0 medida que se desenvolvia a luta pela sucess\u00e3o  presidencial, desenvolvia-se a luta pela tese nacionalista quanto  ao petr\u00f3leo, e esta repousava \u2014 al\u00e9m, naturalmente, de repousar  na opini\u00e3o popular \u2014 na opini\u00e3o dos militares. Paralelamente, pois, as for\u00e7as reacion\u00e1rias, na \u00e1rea econ\u00f4mica  como na \u00e1rea pol\u00edtica, atacavam, simultaneamente, os militares na\u00ad cionalistas e a diretoria do Clube Militar que comandava a cam\u00ad panha do petr\u00f3leo, e a candidatura Vargas e as for\u00e7as que o apoia\u00ad vam, aberta ou discretamente. As lutas paralelas continuaram a  se desenvolver, ap\u00f3s o pleito presidencial, em que o governo fica\u00ad ria fragorosamente derrotado, consagrado Vargas como preferido:  agora, pela destrui\u00e7\u00e3o da diretoria do Clube Militar, v\u00edtima, \u00e0s  v\u00e9speras da posse do novo governo, de inaudito ato de interven\u00ad \u00e7\u00e3o; e pelo impedimento \u00e0 posse de Vargas, sob as conhecidas  alega\u00e7\u00f5es, que a chicana repete sempre, de ter recebido apoio co\u00ad munista, de n\u00e3o ter maioria absoluta etc. etc. \u2014 com a costumei\u00ad ra aus\u00eancia de originalidade com que a rea\u00e7\u00e3o se apresenta. Tal como acontecia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tese do monop\u00f3lio estatal  do petr\u00f3leo, a candidatura Vargas \u00e0 sucess\u00e3o de Dutra represen\u00ad tava a composi\u00e7\u00e3o heterog\u00eanea de for\u00e7as impulsionadas para ela  pelas condi\u00e7\u00f5es da circunst\u00e2ncia hist\u00f3rica. Para o candidato, isto  representava s\u00e9rio problema, pois dificultava a coloca\u00e7\u00e3o, em seus  discursos, dos pontos que estimava defender e dos objetivos a que  se propunha quando no poder. De natural cauto, Vargas se habi\u00ad tuara, desde a vit\u00f3ria do movimento de 1930 \u2014 a que se sucedeu  tormentoso per\u00edodo pol\u00edtico \u2014, a pautar pela prud\u00eancia e at\u00e9 pela  ambig\u00fcidade os seus pronunciamentos e essa ambig\u00fcidade n\u00e3o de\u00ad rivava apenas de tra\u00e7os biogr\u00e1ficos, configurando um perfil que o  anedot\u00e1rio recolheu, mas, e principalmente, de consumada habili\u00ad dade pol\u00edtica e de deliberado prop\u00f3sito, calcado, objetivamente,  nas condi\u00e7\u00f5es reais do pa\u00eds. Ora, um ambiente assim contradit\u00f3rio, navegando em mar  cheio de escolhos, exigia do candidato, que havia sido deposto por  golpe militar menos de um lustro antes e que enfrentava um go\u00ad verno presidido por militar, mais habilidade ainda do que em qual-<br><br> quer outro per\u00edodo de sua extensa e conturbada carreira. Mas, por  outro lado, o momento estava a exigir do candidato op\u00e7\u00f5es in\u00ad transfer\u00edveis e decis\u00f5es incisivas. Entre os dois extremos, Vargas  teria de manobrar. Ora, se, em rela\u00e7\u00e3o a outros problemas, os seus  pronunciamentos foram incertos, amb\u00edguos, deixando-os em aberto,  em rela\u00e7\u00e3o ao petr\u00f3leo eles foram claros. Jamais \u2014 e basta recorrer \u00e0 cole\u00e7\u00e3o de seus discursos \u2014  seria t\u00e3o definido, jamais se colocaria com tanta nitidez. \u00c9 inte\u00ad ressante, a prop\u00f3sito, recordar o depoimento de um de seus  auxiliares mais chegados. Luiz Vergara conta, em seu livro Fui  secret\u00e1rio de Get\u00falio Vargas,  como o candidato se comportou, des\u00ad de o in\u00edcio, em rela\u00e7\u00e3o ao petr\u00f3leo: A campanha deveria iniciar-se pelos estados do Norte. )\u00e1 havia  organizado quase todo o material, quando o presidente me  disse que pretendia fazer o primeiro com\u00edcio na Bahia e o  assunto a tratar teria de ser o petr\u00f3leo. Recomendou-me que  examinasse o esbo\u00e7o do discurso que algu\u00e9m lhe havia ofere\u00ad cido. N\u00e3o o lera, mas talvez fosse aproveit\u00e1vel. Verifiquei  logo que a orienta\u00e7\u00e3o do trabalho estava em contradi\u00e7\u00e3o  flagrante com os rumos que o presidente vinha dando de  longa data \u00e0 pol\u00edtica petrol\u00edfera. Pedi \u00e0 Alzira para cham\u00e1-lo  e mostrei-lhe que o esbo\u00e7o n\u00e3o me parecia aproveit\u00e1vel. Repre\u00ad sentava uma verdadeira \u201cvirada\" nos rumos por ele apresen\u00ad tados e obedecia a uma linha claramente \u201centreguista\u201d. Per\u00ad guntei se poder\u00edamos identificar o autor da \u201cencomenda\u201d.  Respondeu negativamente. N\u00e3o se lembrava como lhe viera  \u00e0s m\u00e3os. Mas, acrescentou, n\u00e3o valia a pena perder tempo  com tais indaga\u00e7\u00f5es. Era preciso elaborar logo o discurso. Eu devia redigi-lo  coerentemente, reafirmando os seus pontos de vista por mim  bem conhecidos. E nada de meias palavras. Declarar, sem  deixar d\u00favidas, que o petr\u00f3leo e a sua explora\u00e7\u00e3o constitui\u00ad riam monop\u00f3lio estatal. Era uma poderosa fonte de energia  que devia ser inteiramente nacionalizada. Os discursos sobre o assunto, particularmente aquele pronun\u00ad ciado na Bahia, foram, realmente, incisivos, sem d\u00favidas, sem am-  big\u00fcidades. Contrastariam, ali\u00e1s \u2014 e, aqui, estamos nos anteci\u00ad pando \u2014 , com declara\u00e7\u00f5es e mesmo com decis\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es  posteriores, quando no poder, no encaminhamento do anteprojeto  do que viria a ser a Lei 2004. Luiz Vergara lembra outro momen\u00ad to: Vargas, j\u00e1 com o seu per\u00edodo presidencial pr\u00f3ximo do fim,<br><br> atormentado pelas contradi\u00e7\u00f5es que haviam dessorado o seu gover\u00ad no e o haviam reduzido \u00e0 solid\u00e3o pol\u00edtica, mostra-se desencantado  e amargurado. Havia algo que o impedia de apelar para o rem\u00e9\u00ad dio terr\u00edvel da ren\u00fancia, e ele diria: \u201cH\u00e1 ainda uma coisa que  preciso ultimar e me julgo obrigado a fazer. \u00c9 a Petrobr\u00e1s. Tantos  anos de luta para defender o nosso petr\u00f3leo contra a cobi\u00e7a dos  trustes exigem a execu\u00e7\u00e3o desse empreendimento, que \u00e9 fundamen\u00ad tal para o progresso e independ\u00eancia econ\u00f4mica do Brasil.\u201d A campanha pelo monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo, de que o  Clube Militar seria pe\u00e7a fundamental, projetara extraordinariamen\u00ad te algumas figuras militares. Com o risco ingrato de omitir muitas,  conv\u00e9m recordar personalidades como os generais Estev\u00e3o Leit\u00e3o  de Carvalho e Artur Carna\u00faba, chefes de enorme prest\u00edgio dentro  e fora das For\u00e7as Armadas, o general Felic\u00edssimo Cardoso, com  lugar de destaque invulgar na campanha, fundador do Centro de  Defesa do Petr\u00f3leo, o general J\u00falio Caetano Horta Barbosa, cuja  a\u00e7\u00e3o na presid\u00eancia do Conselho Nacional do Petr\u00f3leo permitira  as primeiras descobertas e que, depois, se consagraria como pio\u00ad neiro da tese da explora\u00e7\u00e3o por monop\u00f3lio estatal, pessoa que  Vargas bem conhecia, e, finalmente, o general Newton Estillac  Leal, chefe da corrente nacionalista militar. Os pronunciamentos de Vargas na campanha eleitoral, como  o fato de se tornar, na medida em que sua vit\u00f3ria se delineava,  e depois que ela se concretizou, alvo da campanha das for\u00e7as  reacion\u00e1rias, bem conhecidas e intensamente mobilizadas, contri\u00ad bu\u00edram para fazer confluir as for\u00e7as que apoiavam Vargas e as  for\u00e7as que apoiavam a solu\u00e7\u00e3o nacionalista para a explora\u00e7\u00e3o do pe\u00ad tr\u00f3leo. Assim, Vargas contou, tanto na luta pela sua candidatura \u2014  enquanto indiv\u00edduo, naturalmente \u2014, como na sua luta pela posse,  com o apoio dos militares ligados \u00e0 campanha do petr\u00f3leo. Tendo  sido deposto por militares, em 1945, e, portanto, sem componente  militar em suas for\u00e7as, achava-se, agora, apoiado por uma corrente  militar que vinha demonstrando seu vigor e ocupando espa\u00e7o na  arena pol\u00edtica do pa\u00eds. Colocava-se, paralelamente, com as mano\u00ad bras golpistas contra a sua posse, um problema fundamental: o  do pr\u00f3prio regime. Como se delineava esse problema? \u00c9 interessante lembrar,  porque tal problema se repetiria, depois, e pode repetir-se, ainda.<br><br> A origem das candidaturas presidenciais, no Brasil, denuncia a  precariedade do regime democr\u00e1tico, entre n\u00f3s, freq\u00fcentemente su\u00ad jeito, e em particular ap\u00f3s o in\u00edcio da \"guerra fria\u201d, a golpes que  interrompem a sua vig\u00eancia. Manter o regime, pois, tornou-se pon\u00ad to fundamental na defini\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das for\u00e7as democr\u00e1ticas. Con-  seq\u00fcentemente, sempre que um candidato, embora recrutado segun\u00ad do os velhos processos e, por isso mesmo, despojado de conte\u00fado  democr\u00e1tico, se viu amea\u00e7ado em seus direitos, isto \u00e9, negado o  seu direito a tomar posse \u2014 o que significa, sempre, negar ao  povo o direito de escolha \u2014, sua candidatura passou a revestir-se  de conte\u00fado novo, independente, inclusive, de sua vontade. Assim,  um candidato comum, desprovido de caracter\u00edsticas pessoais de  atrativo popular, marcado por carreira comum e por posi\u00e7\u00f5es re\u00ad tr\u00f3gradas, pode assumir papel inteiramente diverso e positivo, des\u00ad de que lhe ameacem os direitos for\u00e7as ainda mais retr\u00f3gradas,  voltadas, objetivamente, para solu\u00e7\u00e3o retr\u00f3grada, isto \u00e9, a interrup\u00ad \u00e7\u00e3o do regime. Quando Vargas se v\u00ea amea\u00e7ado do esbulho ao direito de posse,  pois, assume novo conte\u00fado pol\u00edtico e para ele confluem, em apoio,  aquelas for\u00e7as cujo compromisso, acima de sua pessoa e at\u00e9 de  seu passado, s\u00e3o com a democracia, quaisquer que sejam suas im\u00ad perfei\u00e7\u00f5es. Porque, sem a menor d\u00favida, vale mais uma democra\u00ad cia prec\u00e1ria e imperfeita do que qualquer ditadura. E disso o povo  brasileiro tem largu\u00edssima experi\u00eancia. De sorte que, em 1950, a  corrente nacionalista militar e a corrente pol\u00edtica que apoiava Var\u00ad gas se compuseram, tacitamente. Isso n\u00e3o ocorreu por conluio,  evidentemente, nem por acordo estabelecido. Ocorreu por for\u00e7a  das condi\u00e7\u00f5es do momento e sem qualquer entendimento pr\u00e9vio ou  posterior. Assim, ali\u00e1s, formam-se as frentes, e n\u00e3o, como alguns  ing\u00eanuos pensam, por for\u00e7a de entendimentos minuciosos e coman\u00ad dos antecipadamente definidos. Em conseq\u00fc\u00eancia da uni\u00e3o entre for\u00e7as assim heterog\u00eaneas,  Vargas tendo, por for\u00e7a dessa uni\u00e3o, pela sua simples a\u00e7\u00e3o de  presen\u00e7a, vencido a luta pela posse, definiu-se pela escolha do  general Newton Estillac Leal para seu ministro da Guerra. Mas,  como as for\u00e7as pol\u00edticas que haviam apoiado a sua candidatura  eram ainda mais heterog\u00eaneas, minadas ali\u00e1s por insan\u00e1veis con\u00ad tradi\u00e7\u00f5es, constituiu um minist\u00e9rio em que a maioria das figuras  se definia por um passado comprometido com a rea\u00e7\u00e3o e por de-<br><br> pend\u00eancia ostensiva com os trustes e monop\u00f3lios estrangeiros, in\u00ad clusive aqueles que se opunham mais violentamente \u00e0 solu\u00e7\u00e3o do  monop\u00f3lio estatal para a explora\u00e7\u00e3o petrol\u00edfera. O governo de Var\u00ad gas, pois, surgia j\u00e1 visceralmente dilacerado, contendo os germes  de sua pr\u00f3pria deteriora\u00e7\u00e3o. Enquanto a componente militar nacionalista, profundamente  empenhada numa luta terr\u00edvel, j\u00e1 com v\u00edtimas numerosas \u2014 a  repress\u00e3o, ao tempo de Dutra, fora violent\u00edssima \u2014, apresentava-se  monol\u00edtica, at\u00e9 mesmo por exig\u00eancias de sua preserva\u00e7\u00e3o, a com\u00ad ponente pol\u00edtica do governo que Vargas come\u00e7ava a presidir apre\u00ad sentava-se fragmentada e d\u00e9bil, minada por um c\u00e2ncer que a leva\u00ad ria ao desastre. Mais do que isso: que dividiria as for\u00e7as articula\u00ad das, at\u00e9 a\u00ed, em torno da candidatura Vargas. A interven\u00e7\u00e3o operada  no Clube Militar, no crep\u00fasculo do per\u00edodo de Dutra, pela des\u00ad titui\u00e7\u00e3o da diretoria presidida pelo general Newton Estillac Leal,  colocava-se, diante de Vargas, mal iniciando o seu per\u00edodo presi\u00ad dencial, como exigindo decidida op\u00e7\u00e3o: mant\u00ea-la, e romper a alian\u00ad \u00e7a com a corrente nacionalista militar, ou anul\u00e1-la e estabelecer,  agora, uma alian\u00e7a muito mais s\u00f3lida. Era, pois, uma conjuntura  extremamente dif\u00edcil. Vargas jamais, inclusive por forma\u00e7\u00e3o biogr\u00e1fica, por tra\u00e7o  de personalidade, fora inclinado a op\u00e7\u00f5es dessa natureza. Nem as  condi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas, naquele momento, lhe permitiriam isso. Era  seu ministro da Guerra o presidente do Clube Militar, cuja direto\u00ad ria, de que se licenciara para exercer suas altas fun\u00e7\u00f5es no governo,  vinha de ser violentamente golpeada pela repress\u00e3o e interven\u00ad \u00e7\u00e3o \u2014 ministro que definiria sua personalidade, para o conheci\u00ad mento nacional, como l\u00edder de uma corrente nacionalista; seu mi\u00ad nistro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores era alto funcion\u00e1rio de um dos  maiores trustes petrol\u00edferos mundiais, empenhad\u00edssimo em obstar  a solu\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o do petr\u00f3leo brasileiro pelo monop\u00f3lio estatal:  seu ministro da Fazenda era conhecido e not\u00f3rio instrumento de  organiza\u00e7\u00f5es financeiras estrangeiras, a cujo servi\u00e7o se esmerara  at\u00e9 a\u00ed. Carregando uma contradi\u00e7\u00e3o t\u00e3o profunda, o governo de  Vargas come\u00e7ava muito fraco e, no processo da luta, como as  posi\u00e7\u00f5es se acirraram, a componente nacionalista militar radicali\u00ad zara suas posi\u00e7\u00f5es, vendo com extrema desconfian\u00e7a n\u00e3o s\u00f3 a  composi\u00e7\u00e3o do governo como suas iniciativas em rela\u00e7\u00e3o ao pr\u00f3\u00ad prio e candente problema do patr\u00f3leo.<br><br> A  \u201cguerra fria\" teria, ent\u00e3o, um de seus epis\u00f3dios mais im\u00ad portantes e caracter\u00edsticos, que alinharia nova e enorme dificulda\u00ad de para o governo de Vargas: a guerra da Cor\u00e9ia, onde a luta  entre norte-americanos e chineses colocaria o mundo muito pr\u00f3xi\u00ad mo de novo conflito de propor\u00e7\u00f5es imprevis\u00edveis. Se a \u201cguerra  fria\u201d,  at\u00e9 a\u00ed, contribu\u00edra, politicamente, para desencadear o anti\u00ad comunismo e, economicamente, para que consum\u00edssemos nossas di\u00ad visas, acumuladas durante a 2.a  Guerra Mundial, estocando bugi\u00ad gangas e comprando ferro velho, a guerra da Cor\u00e9ia pressionaria  n\u00e3o apenas para fazer recrudescer o anticomunismo \u2014 tabuleta  que acoberta arbitrariedades e neg\u00f3cios \u2014 , mas para alcan\u00e7ar do  Brasil uma participa\u00e7\u00e3o militar naquele conflito distante que, a  ser efetivada, acrescentaria muito, e negativamente, \u00e0 subordina\u00e7\u00e3o  do Brasil \u00e0 pol\u00edtica externa dos Estados Unidos. Por tudo isso, n\u00e3o  \u00e9 dif\u00edcil constatar as grandes dificuldades com que defrontava o  presidente Vargas, mal iniciado o seu governo. Essas imensas dificuldades t\u00eam sido esquecidas pelos estudio\u00ad sos desse per\u00edodo. Eles v\u00eam insistindo em que, nesse tempo, pela  sua idade, Vargas j\u00e1 n\u00e3o dispunha de energias antes nele reconhe\u00ad cidas, ou de habilidade, antes nele abundante. \u00c9 um erro de apre\u00ad cia\u00e7\u00e3o. Vargas era muito mais experiente, agora \u2014 em 1950. E  conservava a sua lucidez e as energias necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio de  suas fun\u00e7\u00f5es. O que havia mudado n\u00e3o era ele \u2014 sen\u00e3o no sentido  positivo \u2014, mas o quadro hist\u00f3rico. O quadro de 1950 j\u00e1 n\u00e3o era,  como o da primeira fase da carreira de Vargas no poder \u2014 en\u00ad tre 1930 e 1945 \u2014 , compat\u00edvel com manobras de simples habili\u00ad dade, em que ele se tornara consumado mestre. As condi\u00e7\u00f5es eram  inteiramente diferentes. Foram essas condi\u00e7\u00f5es que o impediram  de transpor os obst\u00e1culos com a arg\u00facia antiga. No fim de contas,  a pol\u00edtica \u00e9 a arte do poss\u00edvel. N\u00e3o h\u00e1 pol\u00edtico que consiga por atos de vontade superar as  condi\u00e7\u00f5es que a realidade coloca. Hoje, tantos anos passados, \u00e9  poss\u00edvel reconhecer que Vargas era partid\u00e1rio de uma pol\u00edtica na\u00ad cionalista. No seu governo, entretanto, e naquele iniciado em 1950,  de que estamos tratando, o nacionalismo brasileiro sofreu grandes  derrotas. Para as quais contribu\u00edram, inclusive, decis\u00f5es por ele  esposadas. O paradoxo \u00e9, nesse sentido, apenas aparente; seria<br><br> longo deslind\u00e1-lo. \u00c9 preciso frisar, a tal respeito, que a realidade  pol\u00edtica nem sempre se apresenta clara, n\u00edtida, com for\u00e7as dispos\u00ad tas simetricamente. Muito ao contr\u00e1rio, ela se apresenta quase sem\u00ad pre conturbada, confusa, escondendo a ess\u00eancia dos problemas, os  fatos desmentindo as apar\u00eancias. Em quadros complexos e confusos, como aquele que se apre\u00ad sentou em 1950 \u2014 em que, inclusive, se desenvolvia intensa cam\u00ad panha de intimida\u00e7\u00e3o da opini\u00e3o, configurando como criminosa  qualquer posi\u00e7\u00e3o de defesa dos interesses nacionais \u2014, uma das  manobras t\u00edpicas da rea\u00e7\u00e3o consiste em compelir os detentores do  poder, quando seus advers\u00e1rios, a esposar uma orienta\u00e7\u00e3o que os  impopularize. Essa manobra foi desenvolvida, em rela\u00e7\u00e3o a Var\u00ad gas, desde o momento de sua posse. Tratava-se de obrig\u00e1-lo a  descaracterizar-se, isto \u00e9, a realizar, no governo, o oposto daquilo  que se comprometera a realizar, quando candidato. Tratava-se de  pressionar aquele que fora consagrado pela escolha popular a ado\u00ad tar uma pol\u00edtica impopular, isto \u00e9. a desmoralizar-se pelos seus  pr\u00f3prios atos e decis\u00f5es. Na medida em que, por atos e decis\u00f5es  sucessivas, a manobra ia sendo desenvolvida, Vargas ia perdendo  a sua base pol\u00edtica. Ora, ningu\u00e9m pode governar \u2014 pelo menos  com personalidade \u2014 sem base pol\u00edtica. Base pol\u00edtica \u00e9 o conjunto de for\u00e7as \u2014 partid\u00e1rias, institucio\u00ad nais, organizadas \u2014 que permitem ao governante desenvolver a  orienta\u00e7\u00e3o que reputa adequada. A  manobra de desmoraliza\u00e7\u00e3o  consiste em separar o governante de sua base pol\u00edtica. No caso de  Vargas, separ\u00e1-lo de suas bases populares. Para isso, era ne\u00ad cess\u00e1rio, antes do mais, obrig\u00e1-lo a renegar as posi\u00e7\u00f5es assumidas  enquanto candidato. Inclusive a de defensor do monop\u00f3lio estatal  para os problemas do petr\u00f3leo. As premissas, para alcan\u00e7ar as condi\u00ad \u00e7\u00f5es que permitissem desembocar com aquela manobra, consistiam  em separ\u00e1-lo da corrente nacionalista militar que concorrera para  lhe assegurar a posse e lhe fornecera o ministro da Guerra. A  manobra \u2014 quem percorrer a imprensa da \u00e9poca poder\u00e1 verifi\u00ad car \u2014 foi desenvolvida com aquele rigor, aquele m\u00e9todo, aquela  cad\u00eancia a que o imperialismo obedecia, na \u00e9poca de apogeu de  sua domina\u00e7\u00e3o do \u201cquintal\u201d. Ela comportaria, de in\u00edcio, a concentra\u00e7\u00e3o do fogo sobre o  Clube Militar. Resumia-se em repetir, todos os dias, muitas vezes  por dia, um refr\u00e3o: s\u00e3o comunistas.  Na ess\u00eancia, consistia em fugir<br><br> peremptoriamente \u00e0 discuss\u00e3o dos problemas em quest\u00e3o, substi\u00ad tuindo a discuss\u00e3o pelo refr\u00e3o. Consistia em n\u00e3o entrar no m\u00e9rito,  jamais. Em rela\u00e7\u00e3o ao Clube Militar, entrar no m\u00e9rito consistiria  em discutir se a solu\u00e7\u00e3o do problema do petr\u00f3leo deveria ser pelo  monop\u00f3lio estatal ou pela entrega aos trustes estrangeiros, ou, em  outro caso, se dever\u00edamos, os brasileiros, enviar tropas para a  Cor\u00e9ia ou se n\u00e3o dever\u00edamos. Como seria impopular sustentar a  tese da entrega do petr\u00f3leo ou de envio de tropas, a campanha  se resumiria no refr\u00e3o. Todos os dias, v\u00e1rias vezes por dia, na  imprensa, no r\u00e1dio \u2014 n\u00e3o existia televis\u00e3o \u2014 o refr\u00e3o aparecia:  s\u00e3o comunistas.  Um espirituoso poderia lembrar que os comunis\u00ad tas, para admitir a preliminar, podem ter raz\u00e3o, nesta ou naquela  quest\u00e3o espec\u00edfica. N\u00e3o se entrava, por\u00e9m, nesse perigoso terreno.  A campanha consistia apenas nisso: s\u00e3o comunistas. A Vargas n\u00e3o caberia, sem a menor d\u00favida, proteger comu\u00ad nistas; se acobertasse a corrente nacionalista militar, seria disso  acusado; se n\u00e3o a acobertasse, perderia o seu apoio. A campanha  contra o Clube Militar comportou, segundo verifica\u00e7\u00e3o rigorosa,  mais de 200 artigos, sueltos, notas, coment\u00e1rios, por dia, todos re\u00ad petindo o refr\u00e3o. \u00c9 hoje sumamente rid\u00edculo considerar sequer o  problema, para lembrar que Vargas n\u00e3o apenas n\u00e3o era comunista  como detestava o comunismo. Naquela fase, no entanto, criaturas  ing\u00eanuas, possu\u00eddas do furor anticomunista e habilmente manipu\u00ad ladas pela campanha de imprensa e r\u00e1dio, punham tal enormidade  em quest\u00e3o e acreditavam mesmo que Vargas era comunista. E  este, que conhecia de perto o alcance de campanhas desse tipo \u2014  porque delas se valera para instituir o Estado Novo, por exem\u00ad plo \u2014, podia bem avaliar os seus riscos. De sorte que tomou a  decis\u00e3o que lhe cabia, recuando e abandonando os militares nacio\u00ad nalistas \u00e0 sanha dos que pediam a cabe\u00e7a deles. O general Newton Estillac Leal tamb\u00e9m n\u00e3o era comunista \u2014  que se perdoe levar em considera\u00e7\u00e3o coisas dessa natureza \u2014, mas  ficou em situa\u00e7\u00e3o dif\u00edcil e mais do que duvidosa. Estillac tinha  cabe\u00e7a pol\u00edtica. As lutas do tenentismo, de que fora figura impor\u00ad tante \u2014 mas de que tirou poucos dividendos, ao contr\u00e1rio de  outros, que desses dividendos fizeram fortuna pol\u00edtica \u2014, lhe ha\u00ad viam conferido experi\u00eancia suficiente para saber onde o deseja\u00ad vam levar. Entre Vargas, com o seu recuo, e os companheiros do  Clube Militar, com o seu avan\u00e7o isolado e em ponta, ficou com<br><br> aquele. A partir desse momento, come\u00e7ava a perder valia para o  pr\u00f3prio Vargas, porque nenhum presidente latino-americano pode  ter um ministro da Guerra fraco. Estillac jogou a sua cartada de  forma err\u00f4nea e encerrou praticamente sua carreira pol\u00edtica. A  militar, prosseguiu, sem grandes lances. O seu recuo separou-o de  suas bases, que eram justamente os nacionalistas militares. Pouco depois, deixava o Minist\u00e9rio da Guerra. Deixava-o por\u00ad que j\u00e1 n\u00e3o lhe era poss\u00edvel recuar, uma vez que n\u00e3o poderia ser  o instrumento de persegui\u00e7\u00e3o \u00e0queles companheiros. O novo mi\u00ad nistro da Guerra de Vargas executou ou acobertou as numerosas  pris\u00f5es ent\u00e3o efetivadas, os processos e a liquida\u00e7\u00e3o da carreira  de muitos militares, cujo crime fora defender institui\u00e7\u00f5es demo\u00ad cr\u00e1ticas e uma solu\u00e7\u00e3o nacionalista para o problema do petr\u00f3leo.  A destrui\u00e7\u00e3o da corrente nacionalista militar \u201ccoincidia\u201d com o  andamento do projeto da Petrobr\u00e1s no Congresso. Em maio de  1952 \u2014 Vargas j\u00e1 com mais de ano no poder, em processo con\u00ad t\u00ednuo de debilitamento pol\u00edtico \u2014 a corrente militar nacionalista  era derrotada, nas elei\u00e7\u00f5es para a dire\u00e7\u00e3o do Clube Militar. Fechava-  se a grande tribuna onde o monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo fora co\u00ad locado como exig\u00eancia nacional. Completara-se o cerco militar a  Vargas. Era preciso, entretanto, desmoraliz\u00e1-lo no que toca ao respeito  pelos dinheiros p\u00fablicos. Como \u00e9 mais do que sabido, Vargas n\u00e3o  era apenas homem de vida morigerada, modesta mesmo; sua pro\u00ad bidade pessoal estava acima de qualquer insinua\u00e7\u00e3o. Pois bem,  como n\u00e3o era poss\u00edvel acus\u00e1-lo de tirar proveito direto da fun\u00e7\u00e3o  que exercia, foi necess\u00e1rio forjar uma quest\u00e3o escandalosa, em que  ficasse envolvido o seu nome, tisnada a sua conduta. Tratava-se  da acusa\u00e7\u00e3o de favorecimento. Foi essa a base da campanha  montada com a mesma t\u00e9cnica, pela concentra\u00e7\u00e3o de fogo e re\u00ad peti\u00e7\u00e3o do refr\u00e3o \u2014 em torno de dinheiro emprestado pelo Banco  do Brasil a certo jornalista, para que este montasse um jornal de  apoio \u00e0 pol\u00edtica de Vargas. Os que viveram o referido per\u00edodo  lembram-se, certamente, do caso de \u00daltima Hora.  Empresas jorna\u00ad l\u00edsticas e radiof\u00f4nicas que viviam de chantagem, que n\u00e3o recolhiam  o que descontavam de seus trabalhadores, que sonegavam impos\u00ad tos, que tomavam dinheiro emprestado aos cofres p\u00fablicos em  condi\u00e7\u00f5es mais do que fraudulentas, articularam-se para acusar  disso tudo a nova empresa, cujo crime consistira apenas em apoiar<br><br> o governo que as for\u00e7as reacion\u00e1rias haviam decidido derrubar. O  cerco militar era, assim, completado pelo cerco da imprensa e do  r\u00e1dio, isto \u00e9, da propaganda. Come\u00e7ava a ser montada a manobra  final. A solid\u00e3o e o suic\u00eddio \u2022 A consulta aos documentos da \u00e9poca permite verificar como  as posi\u00e7\u00f5es de Vargas em rela\u00e7\u00e3o ao petr\u00f3leo eram diferentes, ago\u00ad ra, daquelas que havia esposado quando candidato, ao mesmo tem\u00ad po que come\u00e7ava a surgir a perigosa ambig\u00fcidade de n\u00e3o se saber  bem qual a sua posi\u00e7\u00e3o no que dizia respeito ao andamento do  projeto em curso no Congresso. De um lado, parlamentares com  papel decisivo, como Artur Bernardes e Euz\u00e9bio Rocha \u2014 figuras  de vanguarda na defesa da solu\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio estatal \u2014, afir\u00ad mavam que o presidente pensava de determinada maneira; de outro  lado, seus assessores, como R\u00f4mulo de Almeida, indigitado autor  do anteprojeto oriundo do Catete, e sua lideran\u00e7a parlamentar,  ali\u00e1s, lament\u00e1vel, como ficaria claro quando da crise de agosto  de 1954, afirmavam o contr\u00e1rio. Maquiavelismo? Imposs\u00edvel e ina\u00ad dequado. Em pol\u00edtica, nos tempos modernos, n\u00e3o h\u00e1 maquiavelismo  poss\u00edvel. Nem Vargas era maquiav\u00e9lico sen\u00e3o para os que lhe  imputavam defeitos para tisnar-lhe a imagem. Mas, tamb\u00e9m, j\u00e1 n\u00e3o havia condi\u00e7\u00f5es para manobras, para  aquelas dila\u00e7\u00f5es, aquelas curvas a que ele se afei\u00e7oara, na primei\u00ad ra fase de seu poder. De sorte que o encaminhamento do antepro\u00ad jeto ao Congresso, tendo \u201ccoincidido\u201d com a campanha contra o  Clube Militar, a corrente nacionalista, que ali discutia o problema,  viria a combater violentamente tal anteprojeto. Colocava-se, assim,  contra Vargas, j\u00e1 extremamente debilitado. Somava for\u00e7as, conse-  q\u00fcentemente, com os que tramavam a sua derrubada. Formava com  eles o que se conhece, em linguagem pol\u00edtica, como frente,  embora  t\u00e1cita. Era inequ\u00edvoco erro pol\u00edtico, sem a menor d\u00favida. Mas da  soma de erros dessa natureza e desse sentido se teceu a rede que  levaria Vargas ao momento final. A prop\u00f3sito dessa divis\u00e3o entre os militares nacionalistas e  Vargas, tive oportunidade de escrever, em minhas Mem\u00f3rias de um   soldado:<br><br> Assim, a corrente militar nacionalista procurava, tenazmente,  o seu pr\u00f3prio isolamento, reservava-se a pureza de ideais e  prop\u00f3sitos, julgava-se suficientemente forte para combater, ao  mesmo tempo, os partid\u00e1rios de Vargas e os advers\u00e1rios de  Vargas. Na propor\u00e7\u00e3o em que o processo pol\u00edtico avan\u00e7ava,  aquela corrente, para provar a sua incontamina\u00e7\u00e3o ao \u201cpopu-  lismo varguista, acentuava a sua radicaliza\u00e7\u00e3o; n\u00e3o queria ser  confundida com os \u201coportunistas\", os \u201cdemagogos\"; buscava  afanosamente provar o seu esquerdismo. E, \u00e9 claro, tudo isso  ajudava a rea\u00e7\u00e3o. N\u00e3o \u00e9 aqui o lugar para recordar a tramita\u00e7\u00e3o do projeto crian\u00ad do a Petrobr\u00e1s no Congresso. Se \u00e9 exato afirmar que a Lei 2004  foi uma cria\u00e7\u00e3o do povo brasileiro, \u00e9 ainda exato afirmar que ela  surgiu por for\u00e7a de uma a\u00e7\u00e3o patri\u00f3tica do Congresso, que san\u00ad cionou a opini\u00e3o popular, que a havia consagrado. Os debates  parlamentares, entretanto, que foram longos e calorosos, n\u00e3o acres\u00ad centaram nada de positivo ao prest\u00edgio de Vargas, j\u00e1 bastante com\u00ad balido em 1953. O anteprojeto fora uma coisa; a lei era outra  coisa. Vargas sancionou a lei e escolheu, para dar in\u00edcio \u00e0s ativi\u00ad dades da empresa que ela previa, um homem que militara sempre  contra o monop\u00f3lio estatal. Assim, distanciava-se mais da \u00e1rea  nacionalista e da \u00e1rea popular. Mas, por singularidade \u2014 singularidade apenas aparente, na  verdade \u2014, assumia posi\u00e7\u00f5es para as quais n\u00e3o tinha apoio organi\u00ad zado. Parece que, na medida mesmo em que ia ficando isolado e  caminhava para o desastre \u2014 previsivelmente, na \u00e9poca, para nova  deposi\u00e7\u00e3o \u2014, buscava fixar a sua imagem. Mas fix\u00e1-la sem nenhum  apelo \u00e0 popularidade, fix\u00e1-la acima das conting\u00eancias pol\u00edticas e  at\u00e9 das conting\u00eancias humanas. A partir de 1953, j\u00e1 enfraquecido politicamente, ele, que chegara ao poder no auge de seu prest\u00edgio popular, parece que tece, pacientemente, a sua mortalha. Num ho\u00ad mem t\u00e3o cauto, t\u00e3o seguro de seus passos e iniciativas, h\u00e1bil no  recuo, na manobra, sens\u00edvel \u00e0s possibilidades, distante de todo e  qualquer aventureirismo, os pronunciamentos de Vargas, em 1953  e 1954, surpreendem pela aud\u00e1cia. Mais do que aud\u00e1cia, afoiteza.  Na propor\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o pode, arrisca. Quem l\u00ea, hoje, tantos anos passados, os discursos que pronunciou \u2014 n\u00e3o em reuni\u00f5es privadas ou limitadas, mas de p\u00fablico, no r\u00e1dio \u2014 a respeito dos  investimentos estrangeiros em energia, a respeito da remessa de  lucros dos capitais estrangeiros, ou ditos estrangeiros (na verdade,<br><br> captados na poupan\u00e7a nacional, estrangeiros apenas para fins de  remessa de lucros), fica espantado. Parecem de propagandista pol\u00edtico de esquerda, de parlamen\u00ad tar de oposi\u00e7\u00e3o, de nacionalista rubro e extremado. S\u00e3o, entretan\u00ad to, do presidente da rep\u00fablica, e de um presidente em decl\u00ednio  de for\u00e7a, sob amea\u00e7a s\u00e9ria, sob o fogo de seus advers\u00e1rios, de seus  inimigos mesmo. Tais pronunciamentos, dos mais veementes que  j\u00e1 se fez, no Brasil, contra o imperialismo, assinalam, ao que pare\u00ad ce, o deliberado prop\u00f3sito de jogar uma cartada decisiva. N\u00e3o se  trata de an\u00e1lises, de discuss\u00f5es, de fixa\u00e7\u00e3o de posi\u00e7\u00f5es. Trata-se  de verdadeiros e candentes libelos, de acusa\u00e7\u00f5es frontais. Nesses  pronunciamentos, constata-se que algu\u00e9m que conhece a fundo o  problema, porque preside os neg\u00f3cios p\u00fablicos, denuncia fraudes  extraordin\u00e1rias, sonega\u00e7\u00f5es enormes, furto organizado e sistem\u00e1ti\u00ad co, burla continuada das leis e dos dispositivos fiscais. Isso n\u00e3o \u00e9 dito em arroubos eventuais, mas surge de discursos  meditados. Representa uma tomada de posi\u00e7\u00e3o como nenhum ho\u00ad mem p\u00fablico brasileiro, no n\u00edvel a que ele estava al\u00e7ado, fizera  jamais. Tais pronunciamentos, entretanto, calavam pouco, ficavam  quase sem ac\u00fastica. Pela gravidade de seu conte\u00fado, pela viol\u00ean\u00ad cia, pela enormidade dos crimes denunciados, eram de abalar a  na\u00e7\u00e3o, de atear-lhe fogo, de despertar as mais rec\u00f4nditas energias  nacionais, de mobilizar o povo. E, no entanto, nada disso acontecia.  Vargas dizia verdades, as mais terr\u00edveis verdades. Mas ningu\u00e9m  mais estava a ouv\u00ed-lo; ningu\u00e9m mais lhe prestava aten\u00e7\u00e3o; ningu\u00e9m  mais se dispunha a secund\u00e1-lo. Ele estava s\u00f3. A Lei 2004 \u00e9 de outubro de 1953. Vargas n\u00e3o teria mais um  ano de poder e de vida. Em agosto de 1954, quando, a prop\u00f3sito  de crime comum, da al\u00e7ada do delegado, articulou-se o golpe que  se destinava a pun\u00ed-lo pelos seus pronunciamentos e pelos seus  atos, tr\u00eas semanas foram suficientes para liquid\u00e1-lo. Tr\u00eas semanas  em que se assistiu, novamente, a montagem e o desenvolvimento  do mesmo tipo de manobra, articulada \u00e0 base dos meios de comu\u00ad nica\u00e7\u00e3o de massa, sob controle das for\u00e7as antinacionais. Buscava-  se, ent\u00e3o, primeiro desmoraliz\u00e1-lo pessoalmente \u2014 politicamente,  j\u00e1 haviam conseguido \u2014 e, em seguida, dep\u00f4-lo. O que viria de\u00ad pois? Algum dia se dir\u00e1. O prop\u00f3sito de n\u00e3o limitar a manobra \u00e0  desmoraliza\u00e7\u00e3o e \u00e0 deposi\u00e7\u00e3o \u2014 este fora o objetivo em 1945, agora  j\u00e1 n\u00e3o satisfazia \u2014, mas o de aprofund\u00e1-la transparece de tudo o<br><br> \u25a0 que se conhece do epis\u00f3dio, apesar da turva\u00e7\u00e3o em que este foi  envolvido, desviada a aten\u00e7\u00e3o geral para outros aspectos, que o  crime envolvia, sem d\u00favida, mas n\u00e3o eram os pol\u00edticos e essenciais. Vargas viveu aquelas tr\u00eas semanas, e particularmente as \u00falti\u00ad mas horas, praticamente s\u00f3. A solid\u00e3o assinala o sentido da trag\u00e9\u00ad dia que se consumava. A solid\u00e3o \u00e9 sua dimens\u00e3o extraordin\u00e1ria. O  epis\u00f3dio representaria, quando analisado desapaixonadamente, uma  das mais altas li\u00e7\u00f5es de pol\u00edtica a que o nosso povo j\u00e1 assistiu.  Com a morte de Vargas, encerrou-se uma \u00e9poca da hist\u00f3ria brasi\u00ad leira. Para tal encerramento, o seu gesto derradeiro contribuiu com  a nota de grandeza tr\u00e1gica, marcada pela den\u00fancia flamejante da  carta que deixou e pela maneira como derrotou, sozinho e solit\u00e1\u00ad rio, os que o haviam derrotado. Como o parta \u2014 Clemenceau  escreveu isso, a prop\u00f3sito das acusa\u00e7\u00f5es de Foch \u2014 que, no galope  da fuga, atira ainda o \u00faltimo dardo ao inimigo, Vargas, passando \u00e0 eternidade, marcou com indel\u00e9vel ferrete os que o procuravam  infamar. Pena que, para v\u00edtima de tal porte, fossem t\u00e3o insignifi\u00ad cantes os advers\u00e1rios.<br><br> OBRAS DE NELSON WERNECK SODR\u00c9 Hist\u00f3ria da literatura brasileira,  1938 (8.a  edi\u00e7\u00e3o, 1988) O que se deve ler para conhecer o Brasil,  1945 (8.a edi\u00e7\u00e3o, 1988)  Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o brasileira,  1958 (4.a edi\u00e7\u00e3o, 1978) A ideologia do colonialismo,  1961 (3.a edi\u00e7\u00e3o, 1984) Forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica do Brasil,  1962 (12.a edi\u00e7\u00e3o, 1987) Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 geografia,  1976 (6.a  edi\u00e7\u00e3o, 1987) Hist\u00f3ria da burguesia brasileira,  1964 (4a edi\u00e7\u00e3o, 1984) Evolu\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica do Brasil,  1964 (2a edi\u00e7\u00e3o, 1989) O naturalismo no Brasil,  1965  Of\u00edcio de escritor,  1965 As raz\u00f5es da independ\u00eancia,  1965 (4.a edi\u00e7\u00e3o, 1986) Hist\u00f3ria militar do Brasil,  1965 (3.a edi\u00e7\u00e3o, 1979) Hist\u00f3ria da imprensa no Brasil,  1965 (3 a edi\u00e7\u00e3o, 1983)  Fundamentos do materialismo hist\u00f3rico,  1968  Fundamentos do materialismo dial\u00e9tico,  1968  Fundamentos da est\u00e9tica marxista,  1968  Fundamentos da economia marxista,  1968  Mem\u00f3rias de um escritor,  1970 (2.a  edi\u00e7\u00e3o, 1988) Mem\u00f3rias de um soldado,  1968 (2a edi\u00e7\u00e3o, 1986) S\u00edntese de hist\u00f3ria da cultura brasileira,  1970 (14.a edi\u00e7\u00e3o, 1988)  Brasil, radiografia de um modelo,  1974 (7a edi\u00e7\u00e3o, 1987) A coluna Prestes,  1978 (5a edi\u00e7\u00e3o, 1986) Vida e morte da ditadura,  1984  Contribui\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria do PCB,  1985 Hist\u00f3ria e materialismo hist\u00f3rico no Brasil,  1986 (2.a edi\u00e7\u00e3o. 1987)  O tenentismo, 1985 Hist\u00f3ria da hist\u00f3ria nova,  1986 (2.a edi\u00e7\u00e3o. 1987) A  intentona comunista de 1935,  1987 O governo militar secreto,  1987 Literatura e hist\u00f3ria no Brasil contempor\u00e2neo,  1987 A marcha para o nazismo,  1989 A rep\u00fablica,  1989 Capitalismo e revolu\u00e7\u00e3o burguesa no Brasil,  1990<br><br> Impresso na Gr\u00e1fica A Tribuna de Santos Ltda.   Rua Jo\u00e3o Pessoa, 349   Telefone 32.8692   CEP 11.013  -  Santos<br><br> Paralelamente, desenvolve, tam\u00ad b\u00e9m, em longo ensaio, uma instigado\u00ad ra an\u00e1lise em torno da \u201c\u00c9poca Var\u00ad gas\u201d, onde, al\u00e9m de mostrar a rele\u00ad v\u00e2ncia desta figura em nossa hist\u00f3ria,   \u2014  \u201co quadro burgu\u00eas mais completo\u201d   gerado pela burguesia brasileira \u2014 ,   N\u00e9lson Wemeck Sodr\u00e9 desenvolve in\u00ad teressantes considera\u00e7\u00f5es em rela\u00e7\u00e3o   \u00e0quilo que denomina de \u201crevolu\u00e7\u00e3o   burguesa inconclusa\u201d. Os trabalhos aqui reunidos s\u00e3o, de   fato, contribui\u00e7\u00f5es do mais alto valor   para o estudo da forma\u00e7\u00e3o da socie-   da brasileira, oferecendo valiosas in\u00ad dica\u00e7\u00f5es para que, hoje, possamos nos   situar em torno dos complexos e pro\u00ad fundos problemas que marcam o de\u00ad senvolvimento do capitalismo no Bra\u00ad sil.<br><br> Aqui est\u00e3o reunidos dois estudos  que t\u00eam como ponto central a an\u00e1lise  do desenvolvimento hist\u00f3rico da for\u00ad ma\u00e7\u00e3o do capitalismo em nosso pa\u00eds  e, especialmente, da revolu\u00e7\u00e3o bur\u00ad guesa (ainda inconclusa) que conso\u00ad lida este processo. Aponta-se um singular processo,  uma via espec\u00edfica, que marca a for\u00ad ma\u00e7\u00e3o social brasileira: com a auto\u00ad nomia do pa\u00eds, h\u00e1 o surgimento de  uma incipiente burguesia, com seu  complemento, o trabalho assalariado  e, concomitantemente, a configura\u00e7\u00e3o  do mercado interno. A grande crise do capitalismo em  1929, externamente, a eclos\u00e3o da \u201cre\u00ad volu\u00e7\u00e3o de 1930\u201d, internamente, s\u00e3o  eventos que caracterizam de forma  definitiva a solidifica\u00e7\u00e3o do processo  da forma\u00e7\u00e3o do capitalismo no Brasil. Complementarmente, a \u00c9poca   Vargas  representa o momento, talvez,  em que esta revolu\u00e7\u00e3o burguesa in\u00ad conclusa atinge seu ponto mais alto,  mostrando a figura de Vargas como  o mais talentoso e importante quadro  burgu\u00eas de toda nossa hist\u00f3ria. OFICINA DE LIVROS7 T BN 85-85170-24-7</p>", "pdf_links": ["http://chrome-extension://efaidnbmnnnibpcajpcglclefindmkaj/https://www.marxists.org/portugues/sodre/1990/mes/drg799469.pdf"], "source": "https://anovademocracia.com.br/25-de-marco-102-anos-da-fundacao-do-partido-comunista-do-brasil-p-c-b/", "type": "article", "title": "\"Saudemos o 25 de mar\u00e7o de 1922\", por Fausto Arruda - A Nova Democracia", "description": "Hoje, 25 de mar\u00e7o, completam-se 102 anos da funda\u00e7\u00e3o do Partido Comunista - Se\u00e7\u00e3o Brasileira da Internacional Comunista, depois nomeado Partido Comunista do", "modified time": "2024-03-25T17:19:26-03:00", "updated time": "2024-03-25T17:19:26-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Datas Memor\u00e1veis do Proletariado"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}