{"title": "Patra | Denunciamos a pol\u00edcia que trama para os alunos quando os banners postarem", "published time": "2024-03-26T16:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh12jQba2aL5BHrtCvZc8Z-LP96ddACK09DdeGxRzXOSSkIeLt89KeivQEuqcdWYmE2C8ylPQTUCRrl9gimeqrrcvaouy4oCu5ehCbhi3Cj60Fh4N8CSxqbp-P1EU2GYquAVzsBpexBftVR01m_N4z7OTQClhXIGE1Ivxhu7gb7JwNT06wPNhUrrBLLuP4=w185-h400", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRQrBYxwGwd6HbhxbnUuDD7gRsjg3zJLmSrRI50g_vpSlqSuHGn7xfC0z7GcotulrfTmR3XdxpFvXPB0UQgg18wGt_XqqnNjdw_4H5tDgMVsuZ_0pf4f2ie1I8xbPJ1NKKhCD_MoRVZCPC7rI4Q6q4CrL5IEcgn0z5geuPHgWl5FEq7kan0TjBQatHViM/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7377475122039205293\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   N\u00e3o ir\u00e1 ao terrorismo\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"946\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh12jQba2aL5BHrtCvZc8Z-LP96ddACK09DdeGxRzXOSSkIeLt89KeivQEuqcdWYmE2C8ylPQTUCRrl9gimeqrrcvaouy4oCu5ehCbhi3Cj60Fh4N8CSxqbp-P1EU2GYquAVzsBpexBftVR01m_N4z7OTQClhXIGE1Ivxhu7gb7JwNT06wPNhUrrBLLuP4=w185-h400\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEh12jQba2aL5BHrtCvZc8Z-LP96ddACK09DdeGxRzXOSSkIeLt89KeivQEuqcdWYmE2C8ylPQTUCRrl9gimeqrrcvaouy4oCu5ehCbhi3Cj60Fh4N8CSxqbp-P1EU2GYquAVzsBpexBftVR01m_N4z7OTQClhXIGE1Ivxhu7gb7JwNT06wPNhUrrBLLuP4=w185-h400\" width=\"185\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Especificamente, a pol\u00edcia parou e amea\u00e7ou com estudantes que foram pendurados em faixas contra o estabelecimento de universidades privadas.\n </p>\n <p>\n  Mais uma vez, a tentativa do sistema de aterrorizar os alunos e se livrar de suas lutas \u00e9 clara novamente. Vemos isso com a presen\u00e7a provocativa da pol\u00edcia nas manifesta\u00e7\u00f5es e atingindo as ocupa\u00e7\u00f5es, bem como com os desnecess\u00e1rios que nas ruas.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o vamos deix\u00e1 -los semear o terror! Atrav\u00e9s de assembl\u00e9ias, ocupa\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es, continuaremos a luta contra a lei de Pierrakakis e a pol\u00edtica que atinge o direito popular \u00e0 educa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRQrBYxwGwd6HbhxbnUuDD7gRsjg3zJLmSrRI50g_vpSlqSuHGn7xfC0z7GcotulrfTmR3XdxpFvXPB0UQgg18wGt_XqqnNjdw_4H5tDgMVsuZ_0pf4f2ie1I8xbPJ1NKKhCD_MoRVZCPC7rI4Q6q4CrL5IEcgn0z5geuPHgWl5FEq7kan0TjBQatHViM/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiRQrBYxwGwd6HbhxbnUuDD7gRsjg3zJLmSrRI50g_vpSlqSuHGn7xfC0z7GcotulrfTmR3XdxpFvXPB0UQgg18wGt_XqqnNjdw_4H5tDgMVsuZ_0pf4f2ie1I8xbPJ1NKKhCD_MoRVZCPC7rI4Q6q4CrL5IEcgn0z5geuPHgWl5FEq7kan0TjBQatHViM/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b1", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_49.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}