{"title": "PC 26 de mar\u00e7o - Ex -Fiat of Termini: Ross Pelligra vence o concurso para a atribui\u00e7\u00e3o da f\u00e1brica ... outra zombaria para os trabalhadores?", "published time": "2024-03-26T18:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzLBNNR5wWb2oMT6sUZoqzACrcL3a0BE-Y4qPNjtLBcj9-zOoKbV-NaMN6tKggRy66v66RxxB2rSQCdJXmbxpu15oaoLwNIGhESFDcX87ZICNk1KY1OouUjJTVbRc_5_e_HsmfsceFn-02Rc18jG2LYGr-vRIQqbnNielUFvsu1szA1Pe4XzYVIO8C30C8/s1000/blutec%20termini%20imerese.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9029699568894594349\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"563\" data-original-width=\"1000\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzLBNNR5wWb2oMT6sUZoqzACrcL3a0BE-Y4qPNjtLBcj9-zOoKbV-NaMN6tKggRy66v66RxxB2rSQCdJXmbxpu15oaoLwNIGhESFDcX87ZICNk1KY1OouUjJTVbRc_5_e_HsmfsceFn-02Rc18jG2LYGr-vRIQqbnNielUFvsu1szA1Pe4XzYVIO8C30C8/s1000/blutec%20termini%20imerese.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzLBNNR5wWb2oMT6sUZoqzACrcL3a0BE-Y4qPNjtLBcj9-zOoKbV-NaMN6tKggRy66v66RxxB2rSQCdJXmbxpu15oaoLwNIGhESFDcX87ZICNk1KY1OouUjJTVbRc_5_e_HsmfsceFn-02Rc18jG2LYGr-vRIQqbnNielUFvsu1szA1Pe4XzYVIO8C30C8/s1000/blutec%20termini%20imerese.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Ontem, 25 de mar\u00e7o, houve a reuni\u00e3o \n programado para o Minist\u00e9rio das Empresas e feito na It\u00e1lia no Ex -Dispute \n Fiat terminini iMerese (ex blutec) com mais de 12 anos (com fechamento definitivo \n Procurado por Marchionne em 31 de dezembro de 2011).\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Como voc\u00ea sabe, ap\u00f3s o fracasso do antigo Blutec, eles foram feitos \n V\u00e1rios pedidos para o relan\u00e7amento da \u00e1rea industrial, todos esvaziados. Ontem, \n No entanto, os comiss\u00e1rios extraordin\u00e1rios encontrados no grupo de holding da Pelligra \n It\u00e1lia S.R.L. O \"proponente bem -sucedido\" do \u00faltimo an\u00fancio. Ross Pelligra \u00e9 \n um mestre italiano-australiano, j\u00e1 conhecido na Sic\u00edlia por comprar o \n CATANIA CALCOIO. Com o que a Pelligra segurando lida? de constru\u00e7\u00f5es e \n reformas de constru\u00e7\u00e3o. O que isso tem a ver com a produ\u00e7\u00e3o industrial? Nada!\n  </span>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Mas isso parecia ser um fato secund\u00e1rio para o minist\u00e9rio: no \n A subst\u00e2ncia de pelligra deve (quando definitivamente entrar\u00e1 na \u00e1rea, \n no final do procedimento previsto pelo an\u00fancio) \"Recupere e equipar\u00e1 a \u00e1rea \n Para ent\u00e3o permitir o assentamento na \u00e1rea de atividades produtivas, parte do \n que estar\u00e1 diretamente conectado \u00e0 atividade portu\u00e1ria \"(da \u00fanica 24 min\u00e9rio), \n Em resumo, coloque todos os antigos edif\u00edcios da planta em sexto e fa\u00e7a um \n \"\n  </span>\n  <b>\n   <span>\n    Novo parque \n industrial\n   </span>\n  </b>\n  <span>\n   \"Pronto, isso \u00e9, por sua vez, ser confiado a outras empresas que \n Eles deveriam produzir algo ...\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   E quem coloca o dinheiro? H\u00e1 um \"Contrato de Programa que vale 105 milh\u00f5es\" e \n Ent\u00e3o \"\n  </span>\n  <span>\n   Dispon\u00edvel \n Tamb\u00e9m existem 70 milh\u00f5es de euros alocados pelo \u00faltimo governo financeiro \n Musumeci ... \", em suma, a regi\u00e3o da Sic\u00edlia que, al\u00e9m disso, atrav\u00e9s do departamento de \n O trabalho, para \"pol\u00edticas passivas e ativas\", tem 30 milh\u00f5es dispon\u00edveis!\n  </span>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Claramente, este projeto foi temperado com Paroloni na constru\u00e7\u00e3o \n do interport de Termini iMerese \u201cque permitir\u00e1 que voc\u00ea combine maneiras diferentes \n transporte (estrada, ferrovia, mar) e centraliza\u00e7\u00e3o em uma grande \u00e1rea de \n Produ\u00e7\u00e3o (que) tornar\u00e1 a \u00e1rea ativa e atraente novamente para novos \n investimentos produtivos \".\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background: white; line-height: normal; mso-margin-bottom-alt: auto; text-align: justify;\">\n  <span>\n   E os trabalhadores? Este projeto de renova\u00e7\u00e3o do edif\u00edcio fornece \u201ccontrata\u00e7\u00e3o \n de 350 funcion\u00e1rios, atualmente em demiss\u00f5es, com garantia de emprego \n pelos pr\u00f3ximos 24 meses. \"\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   350 s\u00e3o\n  </span>\n  556 por dois anos! E ent\u00e3o?\n  <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n  </span>\n  Eles tamb\u00e9m poderiam retornar \u00e0 \u201cempresa \n de prop\u00f3sito \u201de ser ... acompanhado \u00e0 aposentadoria.\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <o:p>\n </o:p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Enquanto \u201cpara os 180 trabalhadores que \n Eles permaneceriam fora do per\u00edmetro dos contratados (outros 40 podem se aposentar \n imediatamente) as hip\u00f3teses s\u00e3o diferentes: o primeiro diz respeito ao reconhecimento do trabalho \n usado e neste ministro Calderone teria demonstrado disponibilidade para \n entrar em detalhes; O segundo inclui um per\u00edodo de mais dois anos de Naspi em \n expirar do cigarro e depois ser acompanhado \u00e0 aposentadoria; O terceiro fornece \n o estabelecimento de um objetivo rec\u00e9m -p\u00fablico do prop\u00f3sito que poderia \n Absorvendo trabalhadores ainda encarregados da Blutec. \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  Esta reuni\u00e3o \u201cpresidida por \n Ministros Adolfo Urso e Marina Elvira Calderone ... com o subsecret\u00e1rio para \n Mimit, Fausta Bergamotto, os comiss\u00e1rios extraordin\u00e1rios da Giuseppe Company \n Glorioso, Fabrizio Grasso e Andrea Bucarelli, a regi\u00e3o siciliana, o munic\u00edpio \n de Termini Imerese, a autoridade do sistema portu\u00e1rio da Sic\u00edlia Ocidental da Sic\u00edlia \n e os representantes das organiza\u00e7\u00f5es sindicais \u201dserviu substancialmente \n Para encontrar uma maneira de resolver definitivamente a quest\u00e3o dos trabalhadores \n do ex -Fiat, aposentando -os de uma maneira ou de outra! E \u00e9 claro que pode \n ser considerado um \u00f3timo comercial em vista das elei\u00e7\u00f5es \n Europeu. E de fato tamb\u00e9m o atual presidente da regi\u00e3o queria dizer o \n Sua cumprimenta\u00e7\u00e3o do \"Plano Industrial\".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  E os sindicatos confederados? Eles lembram \n que ainda existem 200 da pesquisa para a qual nada foi decidido e expresso, \n Como sempre, algumas \"perplexidades\", dada a \"complexidade\" da pergunta, mas no \n Subst\u00e2ncia, eu concordo, basta a declara\u00e7\u00e3o das do Fiom-cgil: \u201cProjeto \n de reindustrializa\u00e7\u00e3o, aposentadorias e prop\u00f3sitos s\u00e3o tr\u00eas elementos \n essencial para dar uma solu\u00e7\u00e3o para todos os trabalhadores \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  N\u00e3o, apenas n\u00e3o. Os trabalhadores em \n demiss\u00e3o por 12 anos, temperada com promessas e sem tagarelice \n Na \"pr\u00f3xima rendustrializa\u00e7\u00e3o\" e perda de sal\u00e1rio, eles n\u00e3o tiveram \n Nenhuma \"solu\u00e7\u00e3o\", se n\u00e3o a que perder ...\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify;\">\n  No entanto, desde as etapas \n Prev\u00ea -se para a implementa\u00e7\u00e3o desses acordos deve ser conclu\u00eddo \n at\u00e9 4 de novembro seguinte, a data do t\u00e9rmino definitivo de todos \n redes de seguran\u00e7a social, os trabalhadores t\u00eam tempo para analisar e raciocinar \n na proposta e tome suas decis\u00f5es!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Ontem, 25 de mar\u00e7o, houve a reuni\u00e3o agendada no Minist\u00e9rio das Empresas e feita na It\u00e1lia na disputa ex -Fiat Termini (ex ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-26-marzo-ex-fiat-di-termini-ross.html", "source_name": "proletari comunisti"}