{"title": "PC 26 de mar\u00e7o - Escola de Pioltello - a resolu\u00e7\u00e3o 'Bocciata'. \"Confirmou o fechamento do Ramad\u00e3\",", "published time": "2024-03-26T18:12:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgSRmsZkSEEKmnFEJcjkMCNqgRhVbzEiztMhvTC8SaNFQ0Y3IltNsxwv5biPCfJ_r9ytH-aENPjqjqLyKKgom4SRQaBvmckM-e6vbqeRbIrhfi29PXLGTiKRSyY9gEh9NflBsiP2eFfWO1hXCyPqCseRffVp2wxbcC4CGkKAZIoEFhSM2ybJfJJ0MSP3mef/s1024/pioltello.jpg", "file:///tmp/lu210567test.tmp/lu210567tevk.tmp", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3f77Mvb_cwJJB_XDgZ5yU3KyYHgNeR0qCOiq2nX1UdzxQV9LWhkhTsnGUb5grNiD-oOCAcfa0FOZpf6o3FVa0oBxZIuJF16xoYDLPEjTyiIjSwFPfhQcHa6MC8SfEzcuYV7XKZXOtH2acHyE7m0YdVC8XzK8ouUjRaXxk25HxPk5J0RorobmNECzX6_5D/s690/ipiccy_image-7-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3074307591852713022\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   A Escola Pioltello desafia o ministro Valditara. Justo e necess\u00e1rio\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"682\" data-original-width=\"1024\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgSRmsZkSEEKmnFEJcjkMCNqgRhVbzEiztMhvTC8SaNFQ0Y3IltNsxwv5biPCfJ_r9ytH-aENPjqjqLyKKgom4SRQaBvmckM-e6vbqeRbIrhfi29PXLGTiKRSyY9gEh9NflBsiP2eFfWO1hXCyPqCseRffVp2wxbcC4CGkKAZIoEFhSM2ybJfJJ0MSP3mef/s1024/pioltello.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgSRmsZkSEEKmnFEJcjkMCNqgRhVbzEiztMhvTC8SaNFQ0Y3IltNsxwv5biPCfJ_r9ytH-aENPjqjqLyKKgom4SRQaBvmckM-e6vbqeRbIrhfi29PXLGTiKRSyY9gEh9NflBsiP2eFfWO1hXCyPqCseRffVp2wxbcC4CGkKAZIoEFhSM2ybJfJJ0MSP3mef/s1024/pioltello.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <cite>\n   <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/collaboratoregenerico/ptype/articoli/\">\n    no \n F. Q.\n   </a>\n  </cite>\n  | 25 Marzo 2024\n </p>\n <p>\n  O Instituto Abrangente\n  <b>\n   Iqbal ainda\n  </b>\n  De\n  <b>\n   Pioltello\n  </b>\n  permanecer\u00e1\n  <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/16/giorno-di-festa-per-la-fine-del-ramadan-in-un-istituto-a-piotello-milano-il-dirigente-spero-che-nessuno-politicizzi-questa-decisione/7481714/\" target=\"_blank\">\n   fechado \n em 10 de abril por ocasi\u00e3o da festa para o final do\n   <b>\n    Ramad\u00e3\n   </b>\n  </a>\n  . \n O\n  <b>\n   Conselho de Instituto\n  </b>\n  , vigarista\n  <b>\n   voto \n un\u00e2nime\n  </b>\n  , depois de revisar o\n  <b>\n   resolu\u00e7\u00e3o\n  </b>\n  para a suspens\u00e3o das li\u00e7\u00f5es,\n  <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/20/scuola-chiusa-per-ramadan-il-preside-ritiri-la-delibera-il-provveditorato-segue-valditara-larcivescovo-giorno-di-festa-legittimo/7486157/\" target=\"_blank\">\n   declarado\n   <b>\n    irregular\n   </b>\n   pelo escrit\u00f3rio da escola regional do \n Lombardia\n  </a>\n  . A modifica\u00e7\u00e3o dizia respeito ao sublinhado do \u00fanico\n  <b>\n   Motiva\u00e7\u00e3o de ensino\n  </b>\n  Na base da decis\u00e3o, \n ligado ao numeroso\n  <b>\n   aus\u00eancias previs\u00edveis\n  </b>\n  , definiram \n incompleto na primeira reda\u00e7\u00e3o do mesmo ministro para a educa\u00e7\u00e3o\n  <b>\n   Giuseppe Valditara\n  </b>\n  .\n  <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/21/preside-della-scuola-di-pioltello-non-si-piega-chiusura-ramadan-riconvoco-il-consiglio/7486764/\" target=\"_blank\">\n   O \n professor cabe\u00e7a\n   <b>\n    Alessandro Fansfoni\n   </b>\n   Eu tive \n anunciou que n\u00e3o se dobraria, passando novamente de \n \u00f3rg\u00e3o colegiado m\u00e1ximo da escola\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Por volta das 19h\n  <b>\n   Eu recomendo professores\n  </b>\n  do instituto abrangente que recebe aprox aprox\n  <b>\n   1.300 \n alunos\n  </b>\n  , entre o ensino fundamental e m\u00e9dio, votou primeiro, depois \n A aprova\u00e7\u00e3o do Conselho do Instituto tamb\u00e9m. A primeira resolu\u00e7\u00e3o \n objeto de\n  <b>\n   disputa\n  </b>\n  at\u00e9 os n\u00edveis mais altos, \n Foi votado em maio do ano passado. Quando a not\u00edcia \u00e9 \n tornou -se p\u00fablico ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o do Eurodeputita \n liga\n  <b>\n   Silvia Sardone\n  </b>\n  , o caso se tornou o objeto \n de trocas pol\u00edticas iluminadas. Tamb\u00e9m os tr\u00eas padres paroquiais de Pioltello, dois \n dias atr\u00e1s, com uma carta que eles chamavam de \u201cleg\u00edtimo e consistente com \n As caracter\u00edsticas da realidade territorial \"a escolha de \n escola.\n  <img align=\"bottom\" height=\"2\" name=\"Oggetto1\" src=\"file:///tmp/lu210567test.tmp/lu210567tevk.tmp\" srcset=\"file:///tmp/lu210567test.tmp/lu210567tevk.tmp\" width=\"2\"/>\n </p>\n <p>\n  No entanto, os inspetores enviados pelo minist\u00e9rio haviam encontrado \n na resolu\u00e7\u00e3o de\n  <b>\n   Defeitos t\u00e9cnicos\n  </b>\n  , entre os quais \n a aus\u00eancia de um\n  <b>\n   Motiva\u00e7\u00e3o de ensino\n  </b>\n  , que tal \n Ele teria justificado a validade. Para o diretor, de um \n Semana alvo de insultos e amea\u00e7as, foi solicitado \n \u201cAvaliar a desplica\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o e a possibilidade \n do cancelamento \". Agora o Conselho do Instituto, portanto, tem \n preencheu essas \"lacunas\", de fato, respondendo ao remetente \n disputas.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"362\" data-original-width=\"690\" height=\"168\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3f77Mvb_cwJJB_XDgZ5yU3KyYHgNeR0qCOiq2nX1UdzxQV9LWhkhTsnGUb5grNiD-oOCAcfa0FOZpf6o3FVa0oBxZIuJF16xoYDLPEjTyiIjSwFPfhQcHa6MC8SfEzcuYV7XKZXOtH2acHyE7m0YdVC8XzK8ouUjRaXxk25HxPk5J0RorobmNECzX6_5D/s690/ipiccy_image-7-690x362.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi3f77Mvb_cwJJB_XDgZ5yU3KyYHgNeR0qCOiq2nX1UdzxQV9LWhkhTsnGUb5grNiD-oOCAcfa0FOZpf6o3FVa0oBxZIuJF16xoYDLPEjTyiIjSwFPfhQcHa6MC8SfEzcuYV7XKZXOtH2acHyE7m0YdVC8XzK8ouUjRaXxk25HxPk5J0RorobmNECzX6_5D/s690/ipiccy_image-7-690x362.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/16/giorno-di-festa-per-la-fine-del-ramadan-in-un-istituto-a-piotello-milano-il-dirigente-spero-che-nessuno-politicizzi-questa-decisione/7481714/\" target=\"_blank\">\n   O \n Dean havia decidido de fato\n  </a>\n  o fechamento, ent\u00e3o 'cancelado' \n pelo USR e agora de volta, tamb\u00e9m em considera\u00e7\u00e3o dos numerosos \n Aus\u00eancias de estudantes nos \u00faltimos anos. O escrit\u00f3rio da escola, em \n Uma nota curta, ele falou de \"\n  <b>\n   irregularidade\n  </b>\n  \" \n na resolu\u00e7\u00e3o aprovada pelo Conselho do Instituto e pediu para \n \u201cAvalie o\n  <b>\n   decep\u00e7\u00e3o da resolu\u00e7\u00e3o\n  </b>\n  e a\n  <b>\n   Possibilidade de cancelamento \"\n  </b>\n  . O ponto \n Central sempre permaneceu o mesmo: por um lado, h\u00e1 \n A autonomia do instituto para gerenciar dias letivos, \n Por outro lado, h\u00e1 o centro - at\u00e9 voc\u00ea conquistar \n a agenda priorit\u00e1ria de\n  <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/03/19/pioltello-la-russa-ha-ragione-valditara-se-la-scuola-fissa-le-vacanze-per-il-ramadan-dovrebbe-farlo-anche-per-la-festa-degli-indu/7484618/\" target=\"_blank\">\n   Presidente \n do Senado\n   <b>\n    Ignazio la Russa\n   </b>\n  </a>\n  - que afirma que \n Um diretor n\u00e3o pode\n  <b>\n   Adicione f\u00e9rias\n  </b>\n  para o \n calend\u00e1rio escolar. \u201cCaso contr\u00e1rio, haveria\n  <b>\n   O banquete de \n hindu\n  </b>\n  , desses, daqueles \"para coloc\u00e1 -lo nas palavras do \n Segunda acusa\u00e7\u00e3o do estado.\n </p>\n <p>\n  Fanfoni j\u00e1 havia explicado a ilfattoquotidiano.it: \u201cTemos \n aulas em que, nos \u00faltimos anos, por ocasi\u00e3o do fim do Ramad\u00e3, de \n Feito, eles vieram para a escola em tr\u00eas ou quatro. O\n  <b>\n   Filhos de f\u00e9 \n isl\u00e2mico\n  </b>\n  Eu estou l\u00e1\n  <b>\n   maioria\n  </b>\n  e apesar \n as diretrizes sobre o consigo de inclus\u00e3o para formar\n  <b>\n   classi\n  </b>\n  sem mais do que\n  <b>\n   30% dos estrangeiros\n  </b>\n  , chegamos a \n 43% porque esses s\u00e3o nossos usu\u00e1rios \u201d. E, portanto, ele tinha \n sublinhado que ele n\u00e3o pode \u201cfechar os olhos na frente deles \n n\u00fameros e realidade \"e ele esperava que\" ningu\u00e9m entre \n mente para politizar essa decis\u00e3o tomada pelo conselho \n do instituto, antecipando o in\u00edcio do\n  <b>\n   li\u00e7\u00f5es\n  </b>\n  Para garantir os mesmos direitos \".\n </p>\n <p>\n  <style type=\"text/css\">\n   p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado}\n  </style>\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado} cite {estilo de fonte: it\u00e1lico}\n </style>\n <p>\n  <style type=\"text/css\">\n   p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado}\n  </style>\n </p>\n <p>\n  <style type=\"text/css\">\n   p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado} cite {estilo de fonte: it\u00e1lico}\n  </style>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "A Escola Pioltello desafia o ministro Valditara. Justo e necess\u00e1rio por F. Q. | 25 de mar\u00e7o de 2024 The Isti ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-26-marzo-la-scuola-di-pioltello.html", "source_name": "proletari comunisti"}