{"published time": "2024-03-26T10:44:00+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Mais uma vez, trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil sofreram graves acidentes no Porto de Hamburgo. Na manh\u00e3 desta sexta-feira, o assassinato ocorreu nas depend\u00eancias de uma empresa do servi\u00e7o expresso alem\u00e3o de encomendas e cartas DHL.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Dois\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Trabalhador\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   s\u00e3o\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   depois\n   <a href=\"https://www.rtl.de/cms/zwei-arbeiter-stuerzen-durch-lichtschacht-in-toter-ccfb420e-b89c-5f88-9a2a-3e8c7e245b11.html\">\n    Relat\u00f3rios da m\u00eddia\n   </a>\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   durante o trabalho de telhado na rua \"An der Hohe Schaar\" caiu atrav\u00e9s de um eixo de luz. Um homem de 61 anos\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   r Mann\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   \u00e9\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Caiu 15 metros no ch\u00e3o do sal\u00e3o e ficou fatalmente ferido. Ele sucumbiu a um\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   m Local do evento\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   seus ferimentos graves.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  O outro trabalhador, aos 37 anos, caiu oito metros de profundidade e pousou em uma prateleira. Ele ficou gravemente ferido. Ele poderia ser medicamente tratado pelos servi\u00e7os de emerg\u00eancia e um m\u00e9dico de emerg\u00eancia e depois levado para um hospital.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Em 30 de outubro do ano passado,\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   eram\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Cinco\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Trabalhador morreu na queda de uma plataforma de trabalho em um canteiro de obras em Hafencity. De acordo com o Corpo de Bombeiros, o andaime desabou na altura do oitavo andar de um po\u00e7o de elevador e desabou no subsolo.\n  </span>\n  <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8102-hamburg-fuenf-bauarbeiter-ermordet\">\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    N\u00f3s relatamos.\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Infelizmente, esses assassinatos de trabalhadores s\u00e3o uma onipresen\u00e7a. No Phantasial e em Br\u00fchl, perto de Col\u00f4nia, um dos maiores parques de divers\u00f5es da Europa, um funcion\u00e1rio do departamento t\u00e9cnico foi registrado por uma montanha -russa durante o trabalho de manuten\u00e7\u00e3o e ficou gravemente ferido na cabe\u00e7a. Pouco tempo depois, o trabalhador morreu no local do acidente. Os assassinados tinham 43 anos.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Um trabalhador foi morto na manh\u00e3 desta ter\u00e7a-feira durante obras em Burghausen (distrito de Alt\u00f6tting), na Alta Baviera. O homem estava envolvido em trabalhos de dragagem por volta das 7h15 em uma f\u00e1brica em Burgkirchener Stra\u00dfe. No processo, uma mordida de escavadeira se soltou de uma escavadeira de 30 toneladas, que atingiu o trabalhador de 57 anos.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Tamb\u00e9m na semana passada, um t\u00e9cnico da Alta Baviera morreu em um acidente de trem em um canteiro de obras do t\u00fanel de base do Brenner. O homem de 57 anos estava envolvido em trabalhos de topografia em fase de constru\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de Innsbruck. Ao mesmo tempo, um trem de transporte entrou no t\u00fanel principal e atingiu o homem. Um m\u00e9dico de emerg\u00eancia alertado s\u00f3 poderia determinar a morte.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Mar\n   <a href=\"https://de.statista.com/statistik/daten/studie/276002/umfrage/gemeldete-toedliche-arbeitsunfaelle-in-deutschland-seit-1986/\">\n    Estat\u00edsticas da Bourgeois\n   </a>\n   O n\u00famero de mortes por trabalho tem se mantido constante na \u00faltima d\u00e9cada. Apesar dos casos \u00e0s vezes muito sensacionais, n\u00e3o h\u00e1 melhora alguma\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   as condi\u00e7\u00f5es de trabalho\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   . Mais de 400 trabalhadores morrem todos os anos porque s\u00e3o for\u00e7ados a vender sua m\u00e3o de obra em circunst\u00e2ncias adversas. Em m\u00e9dia, mais de um trabalhador na Alemanha morre todos os dias em consequ\u00eancia de um chamado \"acidente de trabalho\".\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Esses acidentes t\u00eam sempre a mesma causa: estresse e agita\u00e7\u00e3o causados pelos compradores de trabalho e falta de medidas de seguran\u00e7a no trabalho. Assim, tais acidentes n\u00e3o podem ser caracterizados de outra forma que n\u00e3o o homic\u00eddio.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Mais do que\n   <a href=\"https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/s00194-020-00372-6.pdf\">\n    um ter\u00e7o\n   </a>\n   de todos os trabalhadores assassinados pelo trabalho s\u00e3o estrangeiros. \u00c9 particularmente interessante que ag\u00eancias governamentais, como a Ag\u00eancia Federal de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho, publiquem n\u00fameros significativamente mais baixos, embora em letras pequenas\n   <a href=\"https://www.baua.de/DE/Themen/Monitoring-Evaluation/Zahlen-Daten-Fakten/Toedliche-Arbeitsunfaelle.html\">\n    Observou\n   </a>\n   Torna -se que as associa\u00e7\u00f5es profissionais documentam cerca de tr\u00eas vezes mais casos que o estado.\n  </span>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8399-toedliche-arbeit", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Trabalho fatal", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}