{"published time": "2024-03-26T12:34:13+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-dvsp2982\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gecfe17334\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-v5vw41284\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-u3okk1283\">\n         <div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 1024px)\">\n          <div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image32500443\" style=\"--dim-height:1024;--dim-width:1024\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image32500443\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1024,\"height\":1024,\"uri\":\"6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png/v1/fill/w_1024,h_1024,al_c,q_90/6d0f40_61fd384561cf460494f9996db1dd8df8~mv2.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"ceWfP\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-k5lpa1286\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Os ataques de drones e o bombardeio de superf\u00edcie n\u00e3o s\u00e3o mais incomuns em muitas regi\u00f5es da \u00cdndia. Em 13 de janeiro deste ano, o terceiro bombardeio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o indiano foi realizado ao longo de apenas cinco dias, a maioria concentrada nas \u00e1reas indianas centrais que s\u00e3o habitadas principalmente por pessoas ind\u00edgenas (adivasi chamadas) . No in\u00edcio deste ano, outras 3.000 for\u00e7as militares foram transferidas para essas \u00e1reas, al\u00e9m dos 10.000 paramilitares j\u00e1 estacionados l\u00e1. Somente na regi\u00e3o de Abuj Maad, onde 35.000 pessoas vivem, existem seis bases militares. Ou na regi\u00e3o de Abujmarh, aqui est\u00e3o tr\u00eas for\u00e7as militares em sete adivasi que moram l\u00e1. A pergunta parece \u00f3bvia: a \u00cdndia est\u00e1 na guerra, \u00e9 atacada por outro pa\u00eds?\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-b2b64140\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5e2xk142\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           O f\u00f3rum contra o corporativismo e a militariza\u00e7\u00e3o. \u201cQue anda de m\u00e3os dadas com a ocupa\u00e7\u00e3o militar de grandes partes de seu pr\u00f3prio pa\u00eds. Esta guerra foi intensificada pela nova campanha militar \"Prahar\" em particular nos \u00faltimos meses. A \"Opera\u00e7\u00e3o Prahar\" faz parte da \"Opera\u00e7\u00e3o Samadhan\", lan\u00e7ada em 2017, que \u00e9 gerenciada como uma opera\u00e7\u00e3o contra -revolucion\u00e1ria, como uma luta contra o estado indiano.\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \u201cA semelhan\u00e7a no procedimento entre as for\u00e7as armadas e os paramilizantes na ocupa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e o estabelecimento de v\u00e1rios campos paramilitares em uma \u00e1rea reflete uma orienta\u00e7\u00e3o militar comum por tr\u00e1s dessas atividades. Acreditamos que a opera\u00e7\u00e3o Samadhan-Prahar \u00e9 a personifica\u00e7\u00e3o dessa orienta\u00e7\u00e3o militar e \u00e9 necess\u00e1rio resistir a todo o pa\u00eds para impedir essa militariza\u00e7\u00e3o irrestrita \"\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           , de acordo com a organiza\u00e7\u00e3o FACAM para a conex\u00e3o entre as for\u00e7as armadas do estado e os paramilitares.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-lumuh2442\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-ig1kk2583\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Para intensificar a guerra contra seu pr\u00f3prio povo, especialmente o bombardeio, a For\u00e7a A\u00e9rea Indiana comprou agora mais de 30 drones israelenses Mark 2, que at\u00e9 agora foram usados \u200b\u200bprincipalmente no Mali, Afeganist\u00e3o e contra a popula\u00e7\u00e3o em Gaza. A \u00cdndia \u00e9 agora o maior comprador de armas em todo o mundo, bem como o maior comprador de armas israelenses, aqui, incluindo o software de espionagem israelense \"Pegasus\", que \u00e9 usado para espionar dispositivos m\u00f3veis da popula\u00e7\u00e3o civil.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ahjxy146\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-wg00p148\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           As regi\u00f5es da \u00cdndia, nas quais os atos de guerra agora est\u00e3o particularmente apertados com a Opera\u00e7\u00e3o Prahar, tamb\u00e9m s\u00e3o aquelas que s\u00e3o particularmente engenhosas e onde a popula\u00e7\u00e3o tem uma longa tradi\u00e7\u00e3o de combater a venda e o roubo de seu pa\u00eds. Um dos centros da opera\u00e7\u00e3o \u00e9 a regi\u00e3o de Abujmarh, na qual vive v\u00e1rias comunidades tribais, e que, al\u00e9m de min\u00e9rio, cal e ur\u00e2nio, tamb\u00e9m inclui um dep\u00f3sito de ferro de 700 milh\u00f5es de toneladas. No entanto, esses recursos n\u00e3o devem ser reduzidos a usar para a popula\u00e7\u00e3o indiana, mas o Estado indiano faz de tudo para afastar a popula\u00e7\u00e3o com base l\u00e1 e vender os recursos para monop\u00f3lios internacionais aos imperialistas. \u00c9 por isso que Facam tamb\u00e9m aponta que a militariza\u00e7\u00e3o e o corporativismo andam de m\u00e3os dadas:\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"A mobiliza\u00e7\u00e3o de paramilitares pelo estado indiano na opera\u00e7\u00e3o Kagar \u00e9 uma situa\u00e7\u00e3o altamente alarmante (...) cujo destino principal \u00e9 intensificar a venda das mat\u00e9rias -primas da \u00cdndia, enquanto todas as formas de resist\u00eancia folcl\u00f3rica devem ser reduzidas\" .\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           O\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           O corporativismo, tal como est\u00e1 sendo promovido atualmente especialmente pelos governantes indianos, significa a privatiza\u00e7\u00e3o (sell-out) da chamada comunidade (recursos, florestas, terras, servi\u00e7os p\u00fablicos) sob controle estatal. E no caso da \u00cdndia, um pa\u00eds semicolonial e semifeudal, esse processo beneficia sobretudo as pot\u00eancias imperialistas e os monop\u00f3lios, que ditam o ritmo desse processo por meio de bilh\u00f5es de d\u00f3lares em investimentos de capital e tamb\u00e9m retiram dele os principais lucros. Na pr\u00f3pria \u00cdndia, esse processo levou a uma enorme crise econ\u00f4mica, da qual o Estado indiano est\u00e1 tentando se salvar fortalecendo as for\u00e7as hindu-fascistas sob a lideran\u00e7a do primeiro-ministro Modi, medidas econ\u00f4micas ainda mais duras e novas campanhas genocidas contra o povo.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-81qks154\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-xc09v156\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span span=\"\">\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-yyf3g158\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-29yid160\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span span=\"\">\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-jaec62879\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-d3w773031\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Como resultado desta derrota, o governo indiano emitiu a orienta\u00e7\u00e3o na Opera\u00e7\u00e3o SAMADHAN-Prahar para destruir o\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"Naxalismo das palavras e das armas\"\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Limpar n\u00e3o apenas para realizar uma campanha de controle militar, mas tamb\u00e9m expandir a repress\u00e3o a partes mais amplas do movimento do povo desarmado. Ativistas de direitos humanos, residentes tribais e lutador de resist\u00eancia armados est\u00e3o igualmente sob o pretexto do\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"Conex\u00e3o com for\u00e7as mao\u00edstas\"\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Preso, torturado ou assassinado. O \u00f3dio cego do estado indiano hindufasquista sobre as for\u00e7as revolucion\u00e1rias e comunistas est\u00e1 em um verdadeiro \"perigo\": que a \u00cdndia da caixa, os povos, o genoc\u00eddio, o sal\u00e1rio barato e o laborat\u00f3rio de teste podem ser transformados em um novo independente e popular A \u00cdndia democr\u00e1tica poderia. Uma perspectiva da qual grandes partes da popula\u00e7\u00e3o d\u00e3o a for\u00e7a e a esperan\u00e7a de continuar a continuar a luta di\u00e1ria contra medidas genocidas, dist\u00farbios da terra e repress\u00e3o, conforme organizado e apoiado por FACAM.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-c4hvn166\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-oi5kj168\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-0f48f3492\">\n         <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n          <div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image32500444\" style=\"--dim-height:1080;--dim-width:1080\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image32500444\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1080,\"height\":1080,\"uri\":\"6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png/v1/fill/w_1080,h_1080,al_c,q_90/6d0f40_cb39df6abe00434ca397a4f5fe86eb1f~mv2.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"ceWfP\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-0x9on3494\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-gsj33773\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-xhb1g4330\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-w19bg4502\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q3hoa170\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"text-decoration:underline\">\n           <span>\n            Fontes\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           :\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lu7tv172\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"color:black\">\n           <span>\n            - Comunicado de imprensa do F\u00f3rum Contra a Corporativiza\u00e7\u00e3o e Militariza\u00e7\u00e3o (FACAM), fevereiro de 2024\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-vyi92174\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"color:black\">\n           <span>\n            - \u00cdndia: CPI (mao\u00edsta) contra \"Opera\u00e7\u00e3o Kag\"\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5oasw176\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"color:black\">\n           <span>\n            - Resista \u00e0 militariza\u00e7\u00e3o das aldeias de Naga - facam,\n           </span>\n          </span>\n          <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://maktoobmedia.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"color:black\">\n            <span>\n             maktoobmedia.com\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-gpygb179\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"color:black\">\n           <span>\n            - \"For\u00e7a bruta usada\": as mulheres tribais de Odisha resistem a opera\u00e7\u00f5es de minera\u00e7\u00e3o de bauxita em Majingmali,\n           </span>\n          </span>\n          <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://sabrangindia.in\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"color:black\">\n            <span>\n             Sabrangindia.in\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/wenn-der-himmel-feuer-speit-die-indische-organisation-facam-und-der-kampf-gegen-militarisierung-u", "type": "article", "title": "\"Quando o c\u00e9u respira fogo\": A organiza\u00e7\u00e3o indiana FACAM e a luta contra a militariza\u00e7\u00e3o e o corporativismo.", "description": "Os ataques de drones e o bombardeio de superf\u00edcie n\u00e3o s\u00e3o mais incomuns em muitas regi\u00f5es da \u00cdndia. Em 13 de janeiro deste ano, o terceiro bombardeio \u00e0 popula\u00e7\u00e3o indiano foi realizado ao longo de apenas cinco dias, a maioria concentrada nas \u00e1reas indianas centrais que s\u00e3o habitadas principalmente por pessoas ind\u00edgenas (adivasi chamadas) . No in\u00edcio deste ano, outras 3.000 for\u00e7as militares foram transferidas para essas \u00e1reas, al\u00e9m dos 10.000", "modified time": "2024-03-26T12:34:13.300Z", "author": "Agnes P.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}