{"title": "PC 17 de marzo - Urso/Acciaierie -Ex Ilva - Como ya inform\u00f3 el Slai Cobas: es una restauraci\u00f3n real", "published time": "2024-03-17T15:35:00+08:00", "images": ["https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5056612741023665860\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <i style=\"font-size: large;\">\n   Del blog Tarancontro\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <i style=\"font-size: large;\">\n   <b>\n    Los condenados, que ha sido parte de las acciones \n criminales en el momento de Riva y, posteriormente, ahora no pueden dirigir \n \u00a1S\u00f3lido!\n   </b>\n  </i>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    19 de abril - d\u00eda de huelga y lucha - guarnici\u00f3n en la corte de Pablo VI, donde la apelaci\u00f3n del\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    Proceso \"Educativo del Medio Ambiente\".\n   </b>\n   <b>\n    <i>\n     <br/>\n    </i>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   <i>\n    De il fatto quotidiano\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    El ILVA de Estado parece que \n Dei Riva: El ex director sentenciado a 17 y el gerente regresa \n considerado culpable de la muerte de un trabajador\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"wrapper-article-top\">\n  <picture class=\"main-image-article\">\n   <img alt=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" class=\"attachment-ifq-primo-piano-small size-ifq-primo-piano-small wp-post-image\" height=\"336\" src=\"https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg\" srcset=\"https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg\" title=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" width=\"640\"/>\n  </picture>\n  <div class=\"article-wrapper\">\n   <section class=\"catenaccio\">\n    <p>\n    </p>\n   </section>\n   <div class=\"social-article-wrapper\">\n    <div class=\"wrapper-info-article\">\n     <cite>\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/atundo/ptype/articoli/\" rel=\"author\">\n       por Andrea tundo\n      </a>\n     </cite>\n     <span class=\"date\">\n      | 14 Marzo 2024\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n   <section class=\"article-body\" id=\"article-body-7479269\">\n    <section class=\"article-content\">\n     <p>\n      El coraz\u00f3n productivo del\n      <strong>\n       Ilva di Taranto\n      </strong>\n      est\u00e1 de vuelta en manos de dos\n      <strong>\n       condenado\n      </strong>\n      Para los episodios m\u00e1s serios que tuvieron lugar en el acero. En silencio general, reaparecen entre los gerentes de la planta\n      <strong>\n       Salvatore de Felice\n      </strong>\n      mi\n      <strong>\n       Ruggero cola\n      </strong>\n      Por la voluntad del gobierno nuevo gobierno Gianluca\n      <strong>\n       Cuarenta\n      </strong>\n      ,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       \u00e9l tambi\u00e9n con una condena por eventos que tuvieron lugar en el acero\n      </a>\n      , Giovanni\n      <strong>\n       Fiori\n      </strong>\n      y David\n      <strong>\n       Tabarelli\n      </strong>\n      . De Felice y Cola, elegidos para apoyar el nuevo DG\n      <strong>\n       Giuseppe Cavalli\n      </strong>\n      , el primero ayudar\u00e1 al gerente general en la administraci\u00f3n de\n      <strong>\n       \u00e1rea caliente\n      </strong>\n      , el que incluye\n      <strong>\n       alternativa\n      </strong>\n      mi\n      <strong>\n       acer\u00eda\n      </strong>\n      , mientras que el segundo se encargar\u00e1 de\n      <strong>\n       laminaci\u00f3n\n      </strong>\n      mi\n      <strong>\n       tub\u00edfico\n      </strong>\n      . Aconsejar\u00e1n sustancialmente sobre las \u00e1reas que conocen muy bien, ya que ya han dirigido a ellas tambi\u00e9n en el\n      <strong>\n       Era Riva\n      </strong>\n      . \n  Y no siempre de la mejor manera, seg\u00fan los jueces.\n     </p>\n     <p>\n      De Felice, retirado desde 2021, fue sentenciado por el\n      <strong>\n       envenenamiento por agua\n      </strong>\n      y sustancias destinadas a\n      <strong>\n       dieta\n      </strong>\n      En primera instancia en el proceso maxi\n      <strong>\n       Ambiente educativo\n      </strong>\n      , \n  cuyo atractivo comenzar\u00e1 en unas pocas semanas. Como jefe de la zona \n Altiforni, dirigida entre 2002 y julio de 2012, y de\n      <span>\n      </span>\n     </p>\n     <a name=\"more\">\n     </a>\n     Director de la \n planta en el siguiente per\u00edodo,\n     <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2021/05/31/ilva-maxi-condanne-al-processo-ambiente-svenduto-22-anni-a-fabio-riva-20-a-nicola-tre-anni-e-sei-mesi-per-nichi-vendola/6215304/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n      Los jueces del\n      <strong>\n       Tribunal de Assizes de Taranto\n      </strong>\n      lo infligieron\n      <strong>\n       17 a\u00f1os de prisi\u00f3n\n      </strong>\n     </a>\n     y la interdicci\u00f3n perpetua de las oficinas p\u00fablicas, pronunciada fue\n     <strong>\n      \"no hay duda\"\n     </strong>\n     Saber que \"la planta de sinterizaci\u00f3n\" de la ilva\n     <strong>\n      \"Era una fuente de dioxinas\"\n     </strong>\n     . El ingeniero -\n     <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2021/09/11/condannato-per-i-veleni-ilva-il-pd-lo-candida-alle-elezioni/6317514/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n      muy cerca de los entornos del\n      <strong>\n       Pd\n      </strong>\n      Consejero local y ex municipal en San Giorgio Jonico\n     </a>\n     - luego regresa en la silla a pesar de, se lee en el\n     <strong>\n      razones\n     </strong>\n     de la condena, fue uno de los\n     <strong>\n      \"Colaboradores estrictos\"\n     </strong>\n     de las costas y tuvo un\n     <strong>\n      \"Participaci\u00f3n total\"\n     </strong>\n     en\n     <strong>\n      \"Pol\u00edticas industriales\"\n     </strong>\n     de los entonces propietarios del acero.\n     <p>\n     </p>\n     <p>\n      Razones por las que fue responsable del \"derrame de sustancias da\u00f1inas\" y de la\n      <strong>\n       \"contaminaci\u00f3n\"\n      </strong>\n      del\n      <strong>\n       yegua\n      </strong>\n      y dioses\n      <strong>\n       tierra\n      </strong>\n      donde hab\u00eda varias granjas locales. \u00bfQu\u00e9, afirman los jueces?\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       Bajo el riva, transform\u00f3 el ilva en algo similar a un \"dep\u00f3sito de\n       <strong>\n        explosivos\n       </strong>\n       administrado por nuestros acusados \u200b\u200bcomo foccistas \"\n      </a>\n      . El tribunal no le dio ni siquiera las atenuaciones gen\u00e9ricas porque De Felice hab\u00eda\n      <strong>\n       tamborileo\n      </strong>\n      en otros procedimientos, que se remonta a 1999 y 2007, para un\n      <strong>\n       homicidio involuntario\n      </strong>\n      mi\n      <strong>\n       lesi\u00f3n\n      </strong>\n      . Precedentes que, escriben los jueces, describen el\n      <strong>\n       \"Capacidad criminal\"\n      </strong>\n      .\n     </p>\n     <p>\n      All\u00e1, \n  Una carrera comenz\u00f3 en ILVA en 1984 e interrumpi\u00f3 en 2021, \n  En cambio, ha sido sentenciado por tan poco tiempo que las razones no \n Todav\u00eda son conocidos. Pasado 29 de febrero,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/02/29/tre-dirigenti-ilva-condannati-per-la-morte-di-un-operaio-colpito-da-una-fiammata-di-ghisa/7463733/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       El juez de la corte de Taranto\n       <strong>\n        Federica furio\n       </strong>\n       Infligi\u00f3 6 a\u00f1os de prisi\u00f3n\n      </a>\n      por la muerte del trabajador\n      <strong>\n       Alessandro Morricella\n      </strong>\n      ,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2015/06/12/alessandro-morricella-morto-loperaio-dellilva-investito-dalla-ghisa-liquida/1773258/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       muri\u00f3 el 12 de junio de 2015 debido a un accidente en\n       <strong>\n        Departamento de APA2\n       </strong>\n       ocurri\u00f3 cuatro d\u00edas antes\n      </a>\n      . Ten\u00eda 35 a\u00f1os. El joven trabajador se hab\u00eda acercado al orificio de flujo del\n      <strong>\n       Blancholy 2\n      </strong>\n      Para llevar a cabo los retiros dirigidos a verificar la temperatura del\n      <strong>\n       hierro fundido\n      </strong>\n      , pero en lugar del lento escape del material que fluye en un canal especial, de repente fue golpeado por uno\n      <strong>\n       resplandor\n      </strong>\n      de material l\u00edquido. Despu\u00e9s de una agon\u00eda que dur\u00f3 cuatro d\u00edas, Morricella muri\u00f3 por el\n      <strong>\n       quemaduras\n      </strong>\n      Segundo y tercer grado en el\n      <strong>\n       90% del cuerpo\n      </strong>\n      .\n     </p>\n     <p>\n      Por lo tanto, se compara con otros nuevos\n      <strong>\n       Excelentes devoluciones\n      </strong>\n      El equipo que tendr\u00e1 que administrar operacionalmente el intento de mantener vivo al ILVA esperando que el nuevo se vaya\n      <strong>\n       Raza europea\n      </strong>\n      Para asignarlo a\n      <strong>\n       privado\n      </strong>\n      . El ministro de negocios\n      <strong>\n       Adolfo Urso\n      </strong>\n      Se ha asegurado repetidamente de que el relanzamiento estar\u00e1 all\u00ed y gracias \n El riesgo de un \n bloqueo de sistemas. No solo. El ministro tambi\u00e9n subray\u00f3 c\u00f3mo \n  Los comisionados elegidos fueron \"juzgados por todos de manera excelente\" \n  y \"me han vuelto\n      <strong>\n       procesos de producci\u00f3n\n      </strong>\n      A partir de la masa en\n      <strong>\n       seguridad de los sistemas\n      </strong>\n      , que obviamente preocupado por el\n      <strong>\n       ambiente\n      </strong>\n      y el\n      <strong>\n       saludo\n      </strong>\n      de ciudadanos \".\n      <em>\n       Ilfattoquotidiano.it\n      </em>\n      Le pregunt\u00f3 al ministerio si estaba al tanto de los procedimientos. \n Judicial que involucra a De Felice y Cola, pero en el momento de \n La publicaci\u00f3n a\u00fan no ha recibido ninguna respuesta.\n     </p>\n    </section>\n   </section>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Del blog Taranocontro el condenado, que ha sido parte de las acciones criminales en el momento de Riva y, posteriormente, ahora no puede dirigir ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-ursoacciaierie-ex-ilva-come.html", "source_name": "proletari comunisti"}