{"published time": "2024-03-18T01:18:21+08:00", "modified time": "2024-03-17T12:18:31-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/educacion-de-calidad.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"El problema y la soluci\u00f3n de la educaci\u00f3n contempor\u00e1nea 1\" class=\"wp-image-21321\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"336\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/educacion-de-calidad.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/educacion-de-calidad.jpg\" width=\"605\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Estudiantes de Cartagena 2020\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   En la esfera educativa contempor\u00e1nea, son recurrentes las cr\u00edticas hacia los docentes de las escuelas p\u00fablicas, cuestion\u00e1ndolos por su adherencia a m\u00e9todos tradicionales que parecen anclados en el pasado. Esta cr\u00edtica, sin embargo, debe ser examinada a la luz de un conjunto de factores que van m\u00e1s all\u00e1 de la mera actualizaci\u00f3n docente.\n  </p>\n  <p>\n   El arraigo de los m\u00e9todos tradicionales en las aulas no se debe \u00fanicamente a la falta de capacitaci\u00f3n del docente, sino a un conjunto de condiciones estructurales que determinan el entorno educativo. En primer lugar, est\u00e1 el hacinamiento de estudiantes en las aulas, regulado por el nefasto\n   <em>\n    Decreto 3020\n   </em>\n   (del 10 de diciembre del 2002) que en su Art\u00edculo 11 trata de la cantidad de alumnos por docente y se\u00f1ala: \u00abPara la ubicaci\u00f3n del personal docente se tendr\u00e1 como referencia que el n\u00famero promedio de alumnos por docente en la entidad territorial sea como\n   <strong>\n    M\u00ednimo\n   </strong>\n   32 en la zona urbana y 22 en la zona rural.\n  </p>\n  <p>\n   Para el cumplimiento del proceso educativo, las entidades territoriales ubicar\u00e1n el personal docente de las instituciones o los centros educativos, de acuerdo con los siguientes par\u00e1metros: Preescolar y educaci\u00f3n b\u00e1sica primaria: un docente por grupo. Educaci\u00f3n b\u00e1sica secundaria y media acad\u00e9mica: 1,36 docentes por grupo. Educaci\u00f3n media t\u00e9cnica: 1,7 docentes por grupo\u00bb.\n  </p>\n  <p>\n   El hecho de que haya un gran n\u00famero de estudiantes reunidos en un mismo espacio con un solo docente a cargo (lo m\u00ednimo que tiene por aula son 32 estudiantes, pero esa cifra puede ascender a 38, 40, 45\u2026) crea una serie de desaf\u00edos significativos para la atenci\u00f3n individualizada y la implementaci\u00f3n de metodolog\u00edas educativas innovadoras:\n  </p>\n  <ul>\n   <li>\n    El docente no podr\u00e1 brindar una atenci\u00f3n personalizada a cada estudiante, pues tratar de cubrir las necesidades y los ritmos de aprendizaje variados que existen en el aula, resulta abrumador e imposible de lograr de manera efectiva.\n   </li>\n   <li>\n    El hacinamiento en las aulas limita las oportunidades para la interacci\u00f3n y el trabajo en grupos peque\u00f1os, que son fundamentales para el desarrollo de habilidades sociales, el aprendizaje colaborativo y la construcci\u00f3n de relaciones significativas entre los estudiantes. As\u00ed se reduce el tiempo y el espacio para actividades que promueven la participaci\u00f3n activa y el aprendizaje significativo.\n   </li>\n   <li>\n    El hacinamiento en las aulas es una barrera para la implementaci\u00f3n de metodolog\u00edas innovadoras, pues estas requieren un enfoque m\u00e1s centrado en el estudiante, con actividades personalizadas y diferenciadas que se adapten a las necesidades e intereses individuales de cada alumno.\n   </li>\n  </ul>\n  <p>\n   Y aparte del gran problema que es el hacinamiento en las aulas, los docentes se enfrentan a educar a ni\u00f1os y j\u00f3venes del siglo XXI, quienes est\u00e1n inmersos en una cultura digital que ha transformado la forma en que interact\u00faan con el mundo y acceden a la informaci\u00f3n. Esta inmersi\u00f3n en la tecnolog\u00eda, si bien ofrece oportunidades para el aprendizaje y la conexi\u00f3n global, tambi\u00e9n conlleva desaf\u00edos significativos, pues el uso excesivo de pantallas ha dado lugar a una atenci\u00f3n fragmentada y una disminuci\u00f3n en la capacidad de concentraci\u00f3n de los estudiantes, lo que complica a\u00fan m\u00e1s el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje.\n  </p>\n  <p>\n   Y este fen\u00f3meno no es casualidad, sino que est\u00e1 intr\u00ednsecamente ligado al capitalismo imperialista que ha impuesto ritmos acelerados de producci\u00f3n y superexplotaci\u00f3n. La presi\u00f3n por producir m\u00e1s en menos tiempo se refleja en la vida cotidiana de los estudiantes, quienes desde una edad temprana est\u00e1n expuestos a un ambiente muy estimulante y demandante, caracterizado por una constante b\u00fasqueda de eficiencia y productividad.\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s, los padres de nuestros estudiantes son proletarios sometidos a condiciones laborales precarias, jornadas laborales m\u00e1s extenuantes, obligados a cumplir muchas horas extras para estirar el p\u00edrrico salario que no alcanza dada la carest\u00eda de la vida; todo esto limita el tiempo y los recursos econ\u00f3micos y mentales disponibles para el acompa\u00f1amiento y el refuerzo educativo en el hogar. Esta falta de apoyo adicional fuera del entorno escolar agrega una capa adicional de complejidad a la labor docente, ya que los maestros deben compensar estas deficiencias y brindar un ambiente educativo enriquecedor en el que los estudiantes puedan prosperar.\n  </p>\n  <p>\n   Pero la burgues\u00eda y sus medios de desinformaci\u00f3n no tiene en cuenta todas estas variantes a la hora de despotricar contra los maestros. Critican una escuela que pedag\u00f3gicamente se qued\u00f3 con m\u00e9todos de hace 30 o 40 a\u00f1os, pero no son igual de cr\u00edticos con la infraestructura escolar obsoleta, dise\u00f1ada muchas d\u00e9cadas atr\u00e1s y que no se ha adaptado a las necesidades actuales, como la crisis clim\u00e1tica y las demandas de los estudiantes del siglo XXI.\n  </p>\n  <p>\n   Esta desactualizaci\u00f3n en la infraestructura escolar afecta directamente el ambiente de aprendizaje y el bienestar de los estudiantes. La falta de aulas bien equipadas, espacios al aire libre, sistemas de ventilaci\u00f3n adecuados y tecnolog\u00eda moderna limita las posibilidades de ofrecer una educaci\u00f3n de calidad que satisfaga las necesidades y expectativas de los estudiantes actuales.\n  </p>\n  <p>\n   Y estas deficiencias en la infraestructura escolar no son simplemente descuidos accidentales, sino el resultado de un sistema econ\u00f3mico y pol\u00edtico que prioriza los intereses de la burgues\u00eda por encima de las necesidades de las clases trabajadoras y sus hijos. La inversi\u00f3n insuficiente en educaci\u00f3n p\u00fablica y la privatizaci\u00f3n creciente del sistema educativo son un ataque directo del capital a lo m\u00e1s amado que tiene el proletariado y que lo defini\u00f3 como tal: su prole.\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s, a todas estas dificultades debe sumarse la ley de inclusi\u00f3n en el \u00e1mbito educativo, la cual ha sido motivo de debate y controversia en diversos contextos, pues si bien busca promover la igualdad de oportunidades y la integraci\u00f3n de estudiantes con necesidades especiales en el sistema educativo regular, en muchos casos no es sino un pretexto para recortar presupuesto en educaci\u00f3n y evitar la creaci\u00f3n de centros especializados adecuados para atender a estos estudiantes. En lugar de invertir en recursos y personal especializado, se ha optado por integrar a estos estudiantes en escuelas regulares sin proporcionar el apoyo necesario en personal nombrado, infraestructura, materiales y capacitaci\u00f3n, para garantizar su \u00e9xito acad\u00e9mico y su bienestar emocional.\n  </p>\n  <p>\n   Esta falta de centros educativos especiales de calidad y de personal id\u00f3neo ha dejado a muchos profesores en una situaci\u00f3n precaria, enfrent\u00e1ndose a la tarea de atender a una gran cantidad de estudiantes con necesidades especiales en un entorno poco preparado para ello. La presi\u00f3n sobre los docentes para adaptarse a esta realidad sin los recursos adecuados es injusta y contraproducente para el objetivo de una educaci\u00f3n inclusiva.\n  </p>\n  <p>\n   As\u00ed pues, la cr\u00edtica a la educaci\u00f3n tradicional no puede desvincularse de un an\u00e1lisis m\u00e1s amplio que considere las realidades estructurales que condicionan el entorno educativo. La superaci\u00f3n de este modelo requiere no solo la capacitaci\u00f3n docente, sino tambi\u00e9n una transformaci\u00f3n profunda de toda la infraestructura escolar.\n  </p>\n  <p>\n   Para cambiar el sistema educativo en favor del pueblo, es necesario abordar las condiciones estructurales que perpet\u00faan la desigualdad y la injusticia en el \u00e1mbito educativo:\n  </p>\n  <ul>\n   <li>\n    Derogar el\n    <em>\n     Decreto 3020\n    </em>\n    y que el l\u00edmite de estudiantes por docente sea de 15 en transici\u00f3n, 20 en primaria y 25 en bachillerato; ello para facilitar una atenci\u00f3n m\u00e1s personalizada y una interacci\u00f3n m\u00e1s significativa entre estudiantes y docentes.\n   </li>\n   <li>\n    La construcci\u00f3n de nuevas escuelas y colegios p\u00fablicos, la renovaci\u00f3n de instalaciones obsoletas \u2014para que se adecuen a la actual crisis clim\u00e1tica\u2014, y la incorporaci\u00f3n de tecnolog\u00eda moderna en todas las aulas.\n   </li>\n   <li>\n    Priorizar la creaci\u00f3n de espacios educativos inclusivos y adaptados a las necesidades de los estudiantes con discapacidades.\n   </li>\n  </ul>\n  <p>\n   La transformaci\u00f3n del sistema educativo en favor del pueblo requiere de una movilizaci\u00f3n y una lucha amplia. Esto implica fortalecer y robustecer las organizaciones sindicales del magisterio, impulsar su reestructuraci\u00f3n para que su plataforma de lucha refleje las principales reivindicaciones que demanda toda la comunidad educativa.\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s, es imperativo vincular a esta lucha a todo el estudiantado, quienes son los directamente afectados por el hacinamiento en las aulas y las dificultades que esto crea para el proceso de ense\u00f1anza-aprendizaje. El movimiento estudiantil universitario, pr\u00f3ximo a convertirse en proletariado de la educaci\u00f3n y que tambi\u00e9n han experimentado en carne propia las dificultades del sistema educativo, debe vincularse combativamente a esta lucha.\n  </p>\n  <p>\n   De igual manera, es crucial que los padres de familia, pertenecientes al proletariado y el campesinado, se unan a esta lucha por una educaci\u00f3n p\u00fablica de calidad. Ellos son testigos directos de las condiciones precarias en las que se encuentran las escuelas y los colegios p\u00fablicos, y comprenden la importancia de garantizar una educaci\u00f3n digna para sus hijos.\n  </p>\n  <p>\n   Esta uni\u00f3n de fuerzas proletarias y campesinas, que incluye a maestros, estudiantes y padres, es esencial para presionar y conquistar los cambios que son urgentes en la educaci\u00f3n del pueblo.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/educacion-5/", "type": "article", "title": "El problema y la soluci\u00f3n de la educaci\u00f3n contempor\u00e1nea | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Para el cumplimiento del proceso educativo, las entidades territoriales ubicar\u00e1n el personal docente de las instituciones o los centros educativos, de acuerdo", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Educaci\u00f3n", "educaci\u00f3n de calidad", "Educaci\u00f3n para el pueblo", "educaci\u00f3n p\u00fablica", "magisterio"], "section": "Actualidad pol\u00edtica", "source_name": "Revolucion Obrera"}