{"title": "PC 17 de marzo: la represi\u00f3n de la protesta anti -fascista y contra la guerra no es un autoritarismo simple, fue una polic\u00eda y marchar hacia un r\u00e9gimen fascista moderno", "published time": "2024-03-17T17:50:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2459467568622027977\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  una contribuci\u00f3n\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   De\n   <span>\n    <strong>\n     Livio Pepino\n    </strong>\n   </span>\n   y\n   <a href=\"https://volerelaluna.it/commenti/2024/03/13/il-colore-dei-manganelli/\">\n    Quiero la luna\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  La represi\u00f3n de la disidencia y la protesta y la violencia de las fuerzas policiales seg\u00fan el orden p\u00fablico\n  <a href=\"https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2024/02/28/le-manganellate-di-pisa-non-sono-un-incidente/\">\n   Ciertamente no soy una novedad en nuestro pa\u00eds\n  </a>\n  . Solo recuerda -\n  <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/diversa-idea-ordine-pubblico/\">\n   Como otras veces hemos dicho\n  </a>\n  - que, en los 30 a\u00f1os entre\n  <span lang=\"it-IT\">\n   RS\n  </span>\n  Entre 1947 y 1977, se contaron 143 manifestantes asesinados\n  <span lang=\"it-IT\">\n   en las calles y en el\n  </span>\n  piazz\n  <span lang=\"it-IT\">\n   mi\n  </span>\n  y eso, de ellos, 109\n  <span lang=\"it-IT\">\n   se colocan\n  </span>\n  Entre 1947 y 1954, es decir, en los a\u00f1os del fortalecimiento de los dispositivos \n  de la polic\u00eda y su reorganizaci\u00f3n como una fuerza lista i\n  <span lang=\"it-IT\">\n   ntervente\n  </span>\n  O\n  <i>\n   militar\n  </i>\n  (el SO, llamado \"r\u00e1pido\"), incluso armado con ametralladoras. El fen\u00f3meno ten\u00eda un\n  <span lang=\"it-IT\">\n   d\n  </span>\n  amento\n  <span lang=\"it-IT\">\n   k\u00e1rstico\n  </span>\n  y per\u00edodos de tranquilidad relativa (el primer centro restante, desde 1963 \n hasta 1968, y las \u00faltimas dos d\u00e9cadas del siglo pasado) se turnaron\n  <span lang=\"it-IT\">\n   estafa\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   momento\n  </span>\n  el \n  Particularmente sangriento (como 2001, primero en N\u00e1poles y luego en G\u00e9nova): \n fruta, evidencia, de las mejores elecciones pol\u00edticas, un\n  <span lang=\"it-IT\">\n   El confirma\n  </span>\n  del hecho, recordado por R. c\u00e1nosa en el esfuerzo de la introducci\u00f3n de\n  <i>\n   La polic\u00eda en Italia de 1945 a hoy\n  </i>\n  (IL Mulino, 1976) - Eso \"\n  <b>\n   La historia de la polic\u00eda es siempre la historia de los gobiernos\n  </b>\n  \u00bb.\n  <span lang=\"it-IT\">\n   En paralelo con el\n  </span>\n  Los m\u00e9todos de las intervenciones policiales tambi\u00e9n han cambiado el \n Destinatarios: ayer los trabajadores y trabajadores; especialmente hoy el \n \"Antagonistas\", estudiantes y activistas para\n  <span lang=\"it-IT\">\n   el medio ambiente y el\n  </span>\n  clima. Pero la violencia permaneci\u00f3 y, a principios del milenio, se acentu\u00f3:\n  <span lang=\"it-IT\">\n   No solo en Italia sino tambi\u00e9n\n  </span>\n  en todo el planeta, incluido Occidente, como lo revel\u00f3 la relaci\u00f3n 2022-2023 de\n  <span lang=\"en-GB\">\n   Amnist\u00eda Internacional\n  </span>\n  Sobre los derechos humanos e\n  <a href=\"https://volerelaluna.it/materiali/2023/04/12/diritti-umani-e-repressione-delle-proteste-nel-mondo/\">\n   protestas en el mundo\n  </a>\n  , segundo\n  <span lang=\"it-IT\">\n   d\n  </span>\n  o qu\u00e9 \"una fuerza ilegal de la fuerza se ha hecho hacia los manifestantes en 85 estados\".\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/no-alla-repressione-no-alle-guerre/\">\n   Las oficinas y batallas de Pisa y Florencia\n  </a>\n  , por lo tanto, son de alguna manera un\n  <span lang=\"fr-FR\">\n   <i>\n    d\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"fr-FR\">\n   <i>\n    Es\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"fr-FR\">\n   <i>\n    j\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"fr-FR\">\n   <i>\n    tiene\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"fr-FR\">\n   <i>\n    vu\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"fr-FR\">\n   ,\n  </span>\n  <i>\n  </i>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   puro\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span lang=\"it-IT\">\n  ignorado\n </span>\n <span lang=\"it-IT\">\n  mayor\u00eda\n </span>\n <span lang=\"it-IT\">\n  ,\n </span>\n <i>\n </i>\n <span lang=\"it-IT\">\n  Tambi\u00e9n \n  hacia ni\u00f1as y ni\u00f1os sin intenciones \n Agresivo (por ejemplo, casi una fotocopia del pisan,\n  <a data-rel=\"lightbox-video-0\" href=\"https://www.youtube.com/watch?v=UU5kfC7FDII&amp;ab_channel=InfoautVideo\">\n   Tur\u00edn el 15 de enero de 2022\n  </a>\n  , Dragones gobernantes, cf.\n </span>\n <span lang=\"it-IT\">\n  Sin embargo\n </span>\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   Los hechos toscanos marcan un salto particularmente relevante en calidad\n  </b>\n </span>\n <span lang=\"it-IT\">\n  . Por una pluralidad de razones en las que, dos semanas despu\u00e9s, es apropiado, en la mente fr\u00eda, reflexionan.\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    Prima Primo\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   . Esos hechos son parte de un contexto en el que l\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    La represi\u00f3n, en los cuadrados, en los tribunales, en las c\u00e1rceles, en centros de detenci\u00f3n para migrantes, se ha convertido\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    <b>\n     herramienta ordinaria\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    de gobierno\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   y la pr\u00e1ctica (ahora casi una regla) de la asignaci\u00f3n a un prefecto \n del dicterio interior ha sido acompa\u00f1ado por la construcci\u00f3n de un aparato \n  regulaciones en nombre de la ley penal del enemigo. En el \u00faltimo a\u00f1o e \n  Un poco m\u00e1s, el sistema criminal es\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    enriquecido\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   , a partir de la ley de decreto en\n  </span>\n  <span lang=\"en-GB\">\n   <i>\n    r\u00e9plica\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   , \n  de 22 nuevos casos de delitos; Las personas detenidas tienen de nuevo \n excedi\u00f3 el umbral de 60 mil (hab\u00eda 60.924 el 29 de febrero); el \n Los suicidios en prisi\u00f3n contin\u00faan al ritmo de uno cada dos d\u00edas; \u00e9l viene \n menos, con la multiplicaci\u00f3n de medidas de prevenci\u00f3n aplicadas a \n activistas involucrados en disputas\n  </span>\n  <span lang=\"la-VA\">\n   <i>\n    Sentido de verano\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Pol\u00edticas, la reserva de jurisdicci\u00f3n para las limitaciones de la libertad \n  personal; Las propuestas de no expresi\u00f3n para el castigo para \n La ocupaci\u00f3n de propiedades, el bloqueo de la carretera y la resistencia y la violencia \n  en detrimento de los oficiales\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/governo-della-paura-lalibi-dellinsicurezza/\">\n    o agentes de seguridad p\u00fablica\n   </a>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   E incluso la introducci\u00f3n de un Daspo destinado a prevenir la participaci\u00f3n en las manifestaciones de los \"antagonistas\" llamados \"\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   . \n  Estas tambi\u00e9n est\u00e1n aqu\u00ed tendencias parcialmente preexistentes en el gobierno \n del derecho, pero su consolidaci\u00f3n y su extremo es \n Impresi\u00f3n del sistema pol\u00edtico una curvatura notablemente autoritaria.\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    Segundo\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   .\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    El \n  Manganellate di Pisa y Florence son - para usar las palabras del jefe \n del estado: un fracaso de las instituciones, pero hay, al margen, un \n hecho a\u00fan m\u00e1s serio\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   .\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Y\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Lo que pas\u00f3 en los d\u00edas siguientes. En lugar de la admisi\u00f3n que \n \"Algo no funcion\u00f3\" y una autocr\u00edtica (aunque suave) o incluso \n Solo de un silencio avergonzado (significativo), hubo, \n por el gobierno y la mayor\u00eda pol\u00edtica, la cobertura total e \n  acr\u00edtico del trabajo policial, la distancia (de hecho y, \n  a veces, incluso expl\u00edcitamente) de las llamadas del presidente del \n Repubblica, la transformaci\u00f3n de los medios de la \"paliza\" (evidente en \n docenas de im\u00e1genes y videos)\n   <a href=\"https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2024/03/11/ringraziate-i-ragazzi-che-scendono-in-piazza-e-non-hanno-paura/\">\n    En un \"choque\" entre manifestantes y agencias de aplicaci\u00f3n de la ley\n   </a>\n   (CFR.\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   ),\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    la atribuci\u00f3n de la responsabilidad del incidente a la izquierda y a los manifestantes (\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    <b>\n     sic\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    !) culpable de haber llevado a las calles en lugar de quedarse en casa o en la escuela\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   \u2026\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Superfluo para agregar que no se ha adoptado ninguna disposici\u00f3n contra los gerentes de orden p\u00fablico, excepto por el\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    grotesco\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   transferir, en la v\u00edspera de la pensi\u00f3n, de un funcionario \n Marginalmente involucrado en el asunto y se transform\u00f3 en un c\u00f3modo Capro \n explicativo. El reclamo de violencia contra los manifestantes e \n La impunidad ostentada asegurada para aquellos que han sido el autor es una invitaci\u00f3n \n impl\u00edcito para continuar de la misma manera y recuerda los a\u00f1os oscuros \n del advenimiento del fascismo.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    Tercero\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   . Un elemento adicional de inquietud y preocupaci\u00f3n, conectado con el que reci\u00e9n informado es\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    all\u00e1 \n  soldadura cada vez m\u00e1s clara del gobierno y la mayor\u00eda pol\u00edtica con \n  sectores de aplicaci\u00f3n de la ley y aparatos militares\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   . Las se\u00f1ales son \u00fanicas. El Gobierno\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    promesas\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   la expansi\u00f3n\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   del discriminante del uso leg\u00edtimo llamado\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   de armas e\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   l '\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   autorizaci\u00f3n, \n  Para los miembros de la polic\u00eda estatal, el arma carabinieri, \n a la Guardia di Finanza, al cuerpo de los agentes penitenciarios para traer, \n sin licencia, un arma que no sea el de\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/governo-della-paura-lalibi-dellinsicurezza/\">\n    ordenar cuando no est\u00e1n de servicio\n   </a>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   . \n  Y a esto corresponde, por un lado, el protagonismo, a veces a los l\u00edmites \n de la subversi\u00f3n: de los sindicatos policiales (con la \u00fanica excepci\u00f3n del \n SilP), al dictar elecciones legislativas como el ya mencionado DASPO en \n contra los \"antagonistas\" o pretender acondicionar las elecciones de \n  Gobierno de instituciones (como esa, disputada en estos d\u00edas un \n Tur\u00edn, de \"legalizaci\u00f3n\" de un centro social) y, por otro, \n la suposici\u00f3n de un papel pol\u00edtico principal, tambi\u00e9n en vista de \n Siguientes plazos electorales,\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   De\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Un general del ej\u00e9rcito representante de los sectores m\u00e1s reaccionarios \n de las fuerzas armadas. La incidencia de estos caminos en la din\u00e1mica \n El acondicionamiento institucional y consecuente ciertamente no es peque\u00f1o.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    Libro en cuarto\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   . Finalmente, la identificaci\u00f3n del\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    destinatarios (al menos frecuentes)\n    <a href=\"http://(https://volerelaluna.it/in-primo-piano/2023/12/07/antifascismo-e-repressione-il-barometro-non-segna-bel-tempo/\">\n     de represi\u00f3n: esencialmente anti -fascistas\n    </a>\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <b>\n    y los manifestantes contra la guerra\n   </b>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   (en Ucrania y, a\u00fan m\u00e1s, en Palestina). Es una identificaci\u00f3n esclarecedora e\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   con un significado \u00fanico\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   , \n  Especialmente cuando el primer ministro va \n De hecho, en el rally final de la campa\u00f1a electoral sardiniana, una \n Irreen sobre el anti -fascismo como elemento calificado de un proyecto \n Los exponentes pol\u00edticos y autorizados de la OTAN rompen el\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   <i>\n    hechizo m\u00e1gico\n   </i>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Y tambi\u00e9n proponen abiertamente la posibilidad de una entrada a la guerra\n   <a href=\"https://volerelaluna.it/rimbalzi/2024/03/05/quella-pericolosa-deriva-verso-la-terza-guerra-mondiale/\">\n    con sus propios soldados y proporcionando armas\n   </a>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   .\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\">\n  Hay suficiente para comprender el profundo significado del manganellado de Pisa.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Una contribuci\u00f3n de Livio Pepino para ser buscado la luna la represi\u00f3n de la disidencia y la protesta y la violencia de las fuerzas policiales en Funz ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-la-repressione-della.html", "source_name": "proletari comunisti"}