{"title": "PC 17 de marzo - El evento del 8 de marzo regresa a T\u00fanez - de Tunisie Resistant", "published time": "2024-03-17T14:38:00+08:00", "images": ["https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=960", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=771", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=771", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=768", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8121546989032386501\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"byline\">\n </span>\n <div class=\"entry-wrapper\">\n  <header class=\"entry-header\">\n  </header>\n  <div class=\"entry-content\">\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-3028\" data-attachment-id=\"3028\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"assembly-for-palestine\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg\" data-orig-size=\"960,503\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/04/from-tunisia-to-palestine-an-8th-of-march-feminist-demonstration-for-palestine/assembly-for-palestine/\" height=\"503\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=960\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=960\" style=\"height: auto; width: 562px;\" width=\"960\"/>\n   </div>\n   <div>\n    <br/>\n   </div>\n   <div>\n    El \u00faltimo evento para el D\u00eda Internacional de los Derechos de la Mujer en la capital tunecina se realiz\u00f3 exactamente hace diez a\u00f1os, en 2014, solo se organizaron eventos de la Asamblea en los a\u00f1os siguientes.\n    <b>\n     Ayer 8 de marzo de 2024, por primera vez despu\u00e9s de diez a\u00f1os, las calles de T\u00fanez fueron cruzadas por una gran y combativa manifestaci\u00f3n de cientos de mujeres.\n    </b>\n    : Estudiantes, trabajadores, mujeres de asociaciones feministas y comit\u00e9s palestinos, junto con algunos activistas pol\u00edticos y sociales.\n   </div>\n   <div>\n    El evento comenz\u00f3 desde el popular vecindario al lado de Bab El Khadra, lo cruz\u00f3 y luego entr\u00f3 en el lugar central de La Republica y desde all\u00ed, marchando por la Avenida de Par\u00eds, finalmente lleg\u00f3 a la arteria principal de la capital: la avenida Bourghiba.\n   </div>\n   <div>\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div>\n    <b>\n     El 8 de marzo de este a\u00f1o en T\u00fanez estuvo marcado por la solidaridad con las mujeres palestinas y por la denuncia de la agresi\u00f3n genocida sionista contra Gaza.\n    </b>\n   </div>\n   <div>\n    <br/>\n   </div>\n   <div>\n    En la procesi\u00f3n hab\u00eda algunos carteles hist\u00f3ricos del frente popular para la liberaci\u00f3n de la Palestina dedicada al 8 de marzo, y las organizaciones feministas y LGBTQ destacadas en sus esl\u00f3ganes\n    <span>\n     <a name=\"more\">\n     </a>\n    </span>\n    Illinois\n    <b>\n     V\u00ednculo entre la lucha feminista y el apoyo a las mujeres revolucionarias que luchan por la liberaci\u00f3n nacional.\n    </b>\n   </div>\n   <div>\n    <div>\n     Tambi\u00e9n en esta ocasi\u00f3n, el evento, mientras estaba marcado al lado del Instituto Franc\u00e9s en T\u00fanez, se detuvo durante unos minutos para disputar la pol\u00edtica francesa en apoyo de Israel, cantando consignas como \"Macron Assassino, Abdallah libre\" (George Ibrahim Abdallah, el Militante revolucionario liban\u00e9s detenido en Francia durante 40 a\u00f1os N.D.A.), muchos manifestantes con sus banderas palestinas han afectado la estructura met\u00e1lica del edificio.\n    </div>\n    <div>\n     Durante la marcha, no faltaba lemas contra otros pa\u00edses imperialistas que apoyan a Israel y, en particular, Estados Unidos, Alemania e Italia.\n    </div>\n    <div>\n     <br/>\n    </div>\n    <div>\n     Al final de la procesi\u00f3n, frente a la embajada francesa, \"Solidarit\u00e8 avec la femme palestinienne, solidaridad avec les femmes du monde estiere\" ha sido gritado varias veces y finalmente, frente al teatro municipal, el evento termin\u00f3 con La canci\u00f3n colectiva de una canci\u00f3n para Palestina.\n    </div>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3053\" data-attachment-id=\"3053\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3053\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709914239\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0010787486515642\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-1-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-1-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3058\" data-attachment-id=\"3058\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3058\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709914326\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0035714285714286\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-2-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-2-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3055\" data-attachment-id=\"3055\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3055\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709914934\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0037878787878788\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-3-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-3-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3051\" data-attachment-id=\"3051\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3051\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709915179\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0059171597633136\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-4-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=226\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg\" data-orig-size=\"3072,4080\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-4-1/\" height=\"400\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=771\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=771\" width=\"301\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3052\" data-attachment-id=\"3052\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3052\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709915183\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"57\",\"shutter_speed\":\"0.01\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-5-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=226\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg\" data-orig-size=\"3072,4080\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-5-1/\" height=\"400\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=771\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=771\" width=\"301\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3049\" data-attachment-id=\"3049\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3049\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"2.2\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709916073\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"1.65\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0016501650165017\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-6-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=225\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg\" data-orig-size=\"2448,3264\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-6-1/\" height=\"400\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=768\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=768\" width=\"300\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3057\" data-attachment-id=\"3057\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3057\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709917201\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"82\",\"shutter_speed\":\"0.02\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-7-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-7-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3054\" data-attachment-id=\"3054\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3054\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709918198\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0074626865671642\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-8-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-8-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3056\" data-attachment-id=\"3056\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3056\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709918201\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0080645161290323\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-9-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-9-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3050\" data-attachment-id=\"3050\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3050\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"2.2\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709918663\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"1.65\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0053763440860215\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-10-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg\" data-orig-size=\"3264,2448\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-10-1/\" height=\"300\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"entry-content\">\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El \u00faltimo evento para el D\u00eda Internacional de los Derechos de la Mujer en la capital tunecina se celebr\u00f3 exactamente ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-8-marzo-in-tunisia-da.html", "source_name": "proletari comunisti"}