{"title": "Tesal\u00f3nica Queja de los movimientos de carreras para la invasi\u00f3n de la polic\u00eda en la FAI", "published time": "2024-03-18T02:25:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhztFOkBILtfHl6gr6snnye0D7LYV-JJ-_j2ponEH5xtcrK_SGVCkFaV1ggMzneFR7o7MVPJISfZaD4ntyQ79qWi6DeAjuFpj_CubXxlxSzyZKZiFh9K-K1rCba-770SUkKrGBt08ZIIMMMCebw6E-c6IF_iIJpgMTKcNPuvyUsB2eV6ky_PfBtdavrHvoN/s1920/logo_ak_site%20(1).png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1387623234492304932\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n Denunciamos la invasi\u00f3n de las fuerzas represivas en la FAI y la evacuaci\u00f3n de la ocupaci\u00f3n del f\u00edsico el s\u00e1bado 16/3. En un \"negocio\" que hab\u00eda estado viendo la autenticaci\u00f3n durante muchos a\u00f1os, Mat, OPEP y Ekam procedieron a 49 arrestos, que se convirtieron en arrestos y acamparon dentro de la autenticaci\u00f3n durante m\u00e1s de 5 horas. En una ciudad vac\u00eda debido al per\u00edodo de tres d\u00edas, las carreteras alrededor de la universidad estaban llenas de todo tipo de polic\u00edas y seguridad.\n <br/>\n <br/>\n Hubo alg\u00fan da\u00f1o no existente en la infame biblioteca biol\u00f3gica. Problemas injustos para que la polic\u00eda y sus pol\u00edticos busquen \"razones\". El joven que ha estado en las calles en toda Grecia durante 2 meses entiende a qui\u00e9n apunta el ataque. Este no es el primero el primero. Los precedieron en el rector, la ley y la caza de estudiantes a lo largo de la autenticaci\u00f3n despu\u00e9s de la manifestaci\u00f3n el 15/2. \u00a1Cuando los estudiantes est\u00e1n luchando, entendemos que Matatzis no necesita ninguna \"excusa\" para abrir nuestras cabezas!\n <br/>\n <br/>\n \u00a1La invasi\u00f3n fue la orden del Ministerio de Represi\u00f3n! El gobierno, al ver que ha ganado terreno en su confrontaci\u00f3n con los estudiantes despu\u00e9s de que se aprob\u00f3 la ley, la retirada de la Asamblea General, las ocupaciones y las manifestaciones, busca reducir todos los esfuerzos para continuar nuestra lucha. La represi\u00f3n a trav\u00e9s de los recordatorios da paso a los murci\u00e9lagos policiales. Se debe restaurar la regularidad del proceso educativo. No solo puede continuar con un semestre con E -Learning. No quiere arriesgar el resurgimiento de nuestra lucha. Est\u00e1 tratando de dar el golpe final, como piensa, en esta lucha de dos meses, apuntando a los clubes que contin\u00faan las ocupaciones.\n <br/>\n <br/>\n El gobierno arroj\u00f3 arrogantemente una org\u00eda de arrestos destinados a aterrorizar a la juventud estudiantil con dificultades. Hay algunas veces que el movimiento ha logrado convertir tales ataques contra los boomeranges. En masa las manifestaciones y las asambleas generales. No lo dejaremos sin respuesta. Tomemos decisiones para quejarse de la invasi\u00f3n. Decisiones de solidaridad a los arrestados. \u00a1Continuemos la lucha por el derrocamiento de la ley de Pierrakakis!\n <br/>\n <br/>\n <br/>\n <br/>\n \u00b7\n <b>\n  Para liberar 49 arrestados\n  <br/>\n  <br/>\n  \u00b7 Fuera de la polic\u00eda de nuestras escuelas\n  <br/>\n  <br/>\n  \u00b7 El terrorismo no obtendr\u00e1\n  <br/>\n  <br/>\n  ;\n </b>\n <div>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhztFOkBILtfHl6gr6snnye0D7LYV-JJ-_j2ponEH5xtcrK_SGVCkFaV1ggMzneFR7o7MVPJISfZaD4ntyQ79qWi6DeAjuFpj_CubXxlxSzyZKZiFh9K-K1rCba-770SUkKrGBt08ZIIMMMCebw6E-c6IF_iIJpgMTKcNPuvyUsB2eV6ky_PfBtdavrHvoN/s1920/logo_ak_site%20(1).png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhztFOkBILtfHl6gr6snnye0D7LYV-JJ-_j2ponEH5xtcrK_SGVCkFaV1ggMzneFR7o7MVPJISfZaD4ntyQ79qWi6DeAjuFpj_CubXxlxSzyZKZiFh9K-K1rCba-770SUkKrGBt08ZIIMMMCebw6E-c6IF_iIJpgMTKcNPuvyUsB2eV6ky_PfBtdavrHvoN/s1920/logo_ak_site%20(1).png\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u0391\u03a0\u0398", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_0.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}