{"title": "PC 17 de marzo - Racismo estatal y gubernamental - Ciudadan\u00eda no dirigida", "published time": "2024-03-17T17:43:00+08:00", "images": ["https://secure.gravatar.com/avatar/99c23b90fb2a01eee8667191d58b4a69?s=18&d=mm&r=g"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6818867588567946779\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"post-48951 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-migranti\" id=\"post-48951\">\n  <div class=\"articleAuthorAvatar\">\n   <div class=\"authorAvatar\">\n    <img alt=\"\" class=\"avatar avatar-18 photo dontshowit showit\" height=\"18\" src=\"https://secure.gravatar.com/avatar/99c23b90fb2a01eee8667191d58b4a69?s=18&amp;d=mm&amp;r=g\" srcset=\"https://secure.gravatar.com/avatar/99c23b90fb2a01eee8667191d58b4a69?s=18&amp;d=mm&amp;r=g\" width=\"18\"/>\n    <span>\n     <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/author/italo/\" rel=\"author\" title=\"Articoli scritti da: Osservatorio\">\n      Observatorio\n     </a>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Como \n  Las solicitudes de los migrantes que participaron en \n Protestas y manifestaciones. Un informe de Digos y Dei \n Servicios, sin delitos, para rechazar la solicitud de un ciudadano \n extranjero. En tres a\u00f1os hay 600 aquellos que han sido considerados \n \"Potencialmente peligroso\". Pero no se sabe por qu\u00e9.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   De\n   <span>\n    <strong>\n     Gaetano de Monte\n    </strong>\n   </span>\n   mi\n   <strong>\n    <span>\n     Medicina Marica\n    </span>\n   </strong>\n   para ma\u00f1ana\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Grita \"\u00a1Long Long Live the Anti -Fascist Italy!\" No \n  Es un crimen. De hecho, el anti -fascismo es un valor protegido por la constituci\u00f3n, \n As\u00ed como protestar por lo que las instituciones no est\u00e1n haciendo \n para el clima. En el festival de literatura de Mantua, un activista \n Climatic hab\u00eda expuesto una se\u00f1al con la palabra \"pero no escuches el \n \u00bfcalor?\". Eni estaba entre los patrocinadores. En ambos casos la disidencia \n El pol\u00edtico fue criminalizado y la gente ha sido identificada. El \n  La informaci\u00f3n recopilada se fusiona en la base de datos SDI del ministerio \n  del interior.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En ausencia de razones v\u00e1lidas e \n comunicado, sin embargo, existe el riesgo de que una forma arbitraria de \n presentaci\u00f3n. Y que aquellos que ejercen la manifestaci\u00f3n libre del \n Solo pens\u00f3 que se trata como un tema peligroso, un \n subversivo. No escapa las consecuencias de esta nueva \"pr\u00e1ctica\" \n puede ser mucho peor para aquellos que no son ciudadanos italianos y s\u00ed \n encuentra la solicitud de \n ciudadan\u00eda. De hecho, una \"mera sospecha\" puede provocar una negativa. \n \u201cLos elementos que no permiten excluir surgieron de la investigaci\u00f3n \n Posibles peligros para la seguridad de la Rep\u00fablica y por esta raz\u00f3n \n impedimento a la concesi\u00f3n de la ciudadan\u00eda \". Con estas pocas palabras \n tres l\u00edneas sin ninguna otra explicaci\u00f3n, solo una simple sospecha, la \n El Ministerio del Interior, en los \u00faltimos tres a\u00f1os, ha rechazado las preguntas \n de ciudadan\u00eda de cientos de ciudadanos\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n extranjeros que ten\u00edan todo \n  derecho a adquirirlo. Y lo hizo sin que estas personas ten\u00edan \n nunca cometieron un delito, nunca hab\u00edan sido investigados o atribuidos en un \n procedimiento penal, por lo tanto, sin tener una mancha por su cuenta \n caja judicial.\n <span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Castigar la disidencia: este es el caso, para \n ejemplo, de un hombre de 31 a\u00f1os que naci\u00f3 en Marruecos pero ha vivido de 15 a\u00f1os para \n  Verona. Karim (nombre de imaginaci\u00f3n) pidi\u00f3 permanecer en el anonimato para \n proteger su identidad y apelaci\u00f3n contra la negativa del \n ciudadan\u00eda. En la ciudad de Scaliger es bien conocido y estimado, \n especialmente en el mundo universitario y asociaciones de donde opera desde \n  tiempo como voluntario y operador. Es parte del laboratorio autogestionado \n  Pararatodos, uno de los espacios sociales m\u00e1s grandes de Verona que lleva a cabo \n diferentes actividades sociales, como la escuela italiana, \n Escritorio social, cursos y eventos culturales. Pero tambi\u00e9n un importante \n lugar de cr\u00edtica y pol\u00edtica desde abajo, a trav\u00e9s de la organizaci\u00f3n de \n Eventos cuadrados.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  A nivel social y de trabajo, \n profesores universitarios, empleados del hospital del \n Ciudad, concejales y concejales del municipio han dicho que \n El enfoque de Karim es el de apertura y colaboraci\u00f3n, capaz de \n Abordar diferentes culturas, para construir puentes. Un profesor \n de la Universidad de Siena, que conoce su trabajo, subray\u00f3 el \n su capacidad para comparar pac\u00edfico, altruismo y sentido c\u00edvico, \n llamarlo \"un joven que est\u00e1 haciendo de Italia un pa\u00eds \n mejorar\". No tiene precedentes, ni procedimientos penales en progreso y no tiene \n Cr\u00edmenes nunca cometidos. Pero el ministerio del interior nutre un \n sospecha, y Karim lo descubri\u00f3 cuando se le notific\u00f3 \n comunicaci\u00f3n seg\u00fan la cual habr\u00eda \"elementos que no permiten \n excluir posibles peligros para la seguridad de la rep\u00fablica \"que, \n Obviamente, constituyen un obst\u00e1culo para la concesi\u00f3n del \n ciudadan\u00eda.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  En situaciones similares a la suya, a \n Base de la decisi\u00f3n hubo un informe de la polic\u00eda. Para \n Este es el hombre hipotetiza que ha sido unido por la divisi\u00f3n. \n local, para la asistencia y participaci\u00f3n en las actividades del centro \n social y por su compromiso como activista en el \u00e1rea a favor de \n m\u00e1s d\u00e9bil. S\u00ed, porque estas historias parecen ser un paso m\u00e1s all\u00e1 del \n criminalizaci\u00f3n de la disidencia a trav\u00e9s de la identificaci\u00f3n en bancos \n  Datos policiales cuyo peri\u00f3dico ya ha dado cuenta.\n </p>\n <p p=\"\" style=\"text-align: justify;\">\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   \"Se prefiere una persona que vive una \n Life Home and Work, no sale y no participa \", contin\u00faa,\" en lugar de \n Considere un ciudadano modelo que participa en la vida pol\u00edtica \". EL \n  Sus abogados, que han apelado al alquitr\u00e1n, se\u00f1alan c\u00f3mo \n ya es un miembro activo de la sociedad civil italiana y como \n Diario da cuerpo a los valores de la Constituci\u00f3n. La cancha \n Administrativo tendr\u00e1 cuatro a\u00f1os para decidir.\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   Sobre todas las sospechas, sin embargo, \n para el ministerio del interior que evalu\u00f3 y firm\u00f3 el rechazo del \n  demanda de ciudadan\u00eda, el hombre se considera potencialmente \n peligroso. Seg\u00fan el dicasterio, \u201clos elementos impedimentales provienen de \n organismos institucionalmente responsables para operar para la seguridad del \n estado, atribuible a fuentes confiables de las que no se le dan duda, y \n Por lo tanto, no es posible explicitar a\u00fan m\u00e1s el mencionado anteriormente \n Elementos de obst\u00e1culos \". Y de nuevo, las disposiciones del Ministerio del Interior creen que \n \"La verificaci\u00f3n de la existencia de razones inherentes a la seguridad del \n Repubblica no se reduce a la evaluaci\u00f3n de hechos criminalmente relevantes \n Pero se extiende al \u00e1rea de la prevenci\u00f3n de cr\u00edmenes \".\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   En otras palabras: verse \n rechaz\u00f3 la cuesti\u00f3n de la ciudadan\u00eda es suficiente una simple sospecha \n Inteligencia, no es necesario haber cometido ning\u00fan delito. Suficiente \n han sido mencionados en un informe durante un evento o ser parte de \n  de un movimiento de contestaci\u00f3n, incluso sin quejas o formales \n Identificaciones. Informaci\u00f3n no conocida por la parte interesada. \"Lo tengo \n viv\u00ed como intimidaci\u00f3n \", comenta Karim,\" pero segu\u00ed haciendo \n parte del movimiento \".\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   A pesar de la apelaci\u00f3n, entonces, la suya \n Legali no ha tenido ning\u00fan detalle sobre las acusaciones hechas, dado que \n Este tipo de actos es secretado. Por lo tanto, el abogado no puede recibir \n Otra indicaci\u00f3n \u00fatil para descubrir las motivaciones de la negativa y as\u00ed \n defenderlo como proporciona la ley. No solo. La defensa del hombre, aunque \n reconociendo la amplia discreci\u00f3n del Ministerio del Interior en \n materia, destac\u00f3 que la discreci\u00f3n no puede justificar \n \"La ausencia de un m\u00ednimo de contenido motivacional\". La decisi\u00f3n sobre \n La base de la mera sospecha, subrayar a los abogados, no puede degenerar en \n  Free Will: No explicar el rigor, las razones no significa \n Permita que la persona se defienda. El Ministerio del Interior no tiene \n Responder a las solicitudes de comentarios enviadas por correo electr\u00f3nico desde ma\u00f1ana.\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   No son casos aislados, seg\u00fan lo que \n surgi\u00f3 del acceso a los documentos presentados por la Asociaci\u00f3n de Estudios \n Inmigraci\u00f3n legal, \u201cEl n\u00famero de instancias rechazadas en la base \n de razones relacionadas con la seguridad de la rep\u00fablica fue 233 en 2020, \n  169 en 2021 y 218 en 2022 \". Para 2023 los datos a\u00fan no est\u00e1n \n Disponible, pero es posible plantear la hip\u00f3tesis de que se sigue la tendencia.\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   La autoridad judicial tendr\u00eda el \n tarea de supervisar el poder discrecional del p\u00fablico \n Administraci\u00f3n pero de hecho no ingresa a los m\u00e9ritos, limit\u00e1ndose a \n Verifique la consistencia de la explicaci\u00f3n dada por Digos desde un punto de \n  Vista l\u00f3gica. Por lo general, hay algunas l\u00edneas de motivaci\u00f3n, mucho \n gen\u00e9ricos, y los abogados no solo no pueden hacer una copia de los documentos \n  de investigaci\u00f3n, solo puede transcribir bajo los ojos de la autoridad - \n Pero ni siquiera tienen la oportunidad de oponerse a una excepci\u00f3n m\u00e1s all\u00e1 del \n Ilogicalidad manifiesta. \u201cEvidentemente, hay evaluaciones funcionales a un \n Pol\u00edtica de prevenci\u00f3n que, liber\u00e1ndose de la comisi\u00f3n de un hecho \n  concreto, permanece f\u00e1cilmente a merced de los prejuicios raciales e \n Evaluaciones pol\u00edticas \", dicen los abogados. El hecho es que de estos \n sospecha que es imposible defenderse, precisamente por el personaje \n discreci\u00f3n de las medidas de ciudadan\u00eda que son \n confiado a la decisi\u00f3n exclusiva del Ministerio del Interior.\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Observatorio ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-razzismo-di-stato-e-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}