{"published time": "2024-02-21T17-32-43-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1.png 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1-300x169.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1-1024x576.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1-768x432.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1-1536x864.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1-60x34.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1.png\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Por toda a parte, se nota a gritaria dos espadachins a soldo da m\u00e1quina de contrapropaganda de guerra sionista no Brasil. O jornalista da Globonews, Guga Chacra, afirmou que as falas de Luiz In\u00e1cio \u2013 qualificando as a\u00e7\u00f5es de Israel como genoc\u00eddio \u2013 s\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es \u201cantissemitas\u201d. J\u00e1 a Confedera\u00e7\u00e3o Israelita do Brasil (Conib) chamou as falas de Luiz In\u00e1cio de \u201cdistor\u00e7\u00e3o perversa da realidade\u201d. H\u00e1 ainda outros, que acusam a fala do mandat\u00e1rio brasileiro de negar o Holocausto nazista, de se imiscuir na pol\u00edtica de Israel, e outras aberra\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Ora, Luiz In\u00e1cio n\u00e3o disse nada demais. Todavia, a quest\u00e3o \u00e9 que mesmo isso \u00e9 inaceit\u00e1vel para os bandidos sionistas: eles s\u00f3 aceitam a capitula\u00e7\u00e3o covarde e invertebrada aos seus ditames, como c\u00e3es sedentos de sangue. S\u00e3o mesmo em tudo semelhantes \u00e0 \u201ccadela do fascismo, que est\u00e1 sempre no cio\u201d. E, nisto, contam com o ressoar de sua contrapropaganda no Brasil, atrav\u00e9s desta \u201cimprensa marrom\u201d, desonrada, cuja cobertura de guerra \u00e9 mais sionista do que a feita pela pr\u00f3pria imprensa israelense.\n </p>\n <p>\n  Quanto ao sr. Luiz In\u00e1cio, que demonstre alguma coer\u00eancia pr\u00e1tica com seu discurso e\n  <strong>\n   rompa\n  </strong>\n  rela\u00e7\u00f5es imediatamente com Israel! N\u00e3o s\u00f3 pelos recentes epis\u00f3dios, referentes ao Holocausto palestino \u2013 raz\u00e3o mais do que suficiente \u2013, mas pela inger\u00eancia constante das estruturas diplom\u00e1ticas de Israel sobre a pol\u00edtica interna brasileira, como as sucessivas declara\u00e7\u00f5es da Conib e seus asseclas, e tamb\u00e9m do pr\u00f3prio embaixador de Israel, que fez campanha eleitoral em 2022 para Bolsonaro e da extrema-direita, em confronto direto com tudo que respeita a soberania nacional; e tamb\u00e9m da espionagem sistem\u00e1tica de brasileiros, como est\u00e1 provado com o aparecimento de contratos dos milicos chefiados por Heleno com a empresa Cognite, que n\u00e3o s\u00f3 oferecia tecnologia de arapongagem, como armazenava\n  <strong>\n   em Israel\n  </strong>\n  os dados aqui colhidos, num caso de trai\u00e7\u00e3o nacional que faria corar Joaquim Silv\u00e9rio dos Reis.\n </p>\n <p>\n  Mas Luiz In\u00e1cio n\u00e3o far\u00e1 isso. Seu aceno \u00e0 esquerda na pol\u00edtica exterior \u2013 t\u00edmido, inclusive, pois em seus pronunciamentos sempre reconhece o direito de Israel em se defender contra o \u201cterrorismo do Hamas\u201d \u2013 busca encobrir sua entrega total, no plano interno, ao latif\u00fandio, grande burguesia local e ao imperialismo. Este \u00e9 um truque velho, que Lula n\u00e3o inventou: apenas est\u00e1 copiando o usado e abusado por J\u00e2nio Quadros. Por fim, o mandat\u00e1rio do Pa\u00eds quis dar palanque para a extrema-direita no plano interno, reavivar politicamente Bolsonaro, para manter-se no p\u00e1rio como o \u201cmenos pior\u201d\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/dantesco-espetaculo-de-subserviencia-nacional/", "type": "article", "title": "Dantesco espet\u00e1culo de subservi\u00eancia nacional - A Nova Democracia", "description": "O aceno de Lula \u00e0 esquerda na pol\u00edtica exterior \u2013 t\u00edmido, inclusive, pois em seus pronunciamentos sempre reconhece o direito de Israel em se defender contra o \u201cterrorismo do Hamas\u201d \u2013 busca encobrir sua entrega total, no plano interno, ao latif\u00fandio, grande burguesia local e ao imperialismo.", "modified time": "2024-02-21T17:32:45-03:00", "updated time": "2024-02-21T17:32:45-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Governo Lula", "imprensa", "palestina"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}