{"published time": "2024-02-21T18-53-51.843Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-7o3r8\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-z6df740\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Wie wir bereits berichteten (\n          </span>\n          <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/mexiko-terror-unter-gr%C3%BCnen-vorzeichen\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span>\n             Mexiko: Terror unter \u201egr\u00fcnen\u201c Vorzeichen\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           ), wird unter dem Schlagwort der F\u00f6rderung von \u201eerneuerbarer Energie\u201c, das mexikanische Volk\u00a0 seit Jahren vertrieben, verfolgt und ermordet. Am 27. J\u00e4nner wurden neue Aktivisten verhaftet und nun in Sicherheitsverwahrung gehalten. Im Folgenden ver\u00f6ffentlichen wir eine Stellungnahme der revolution\u00e4ren Organisation\n          </span>\n          <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://solrojista.blogspot.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span style=\"font-style:italic\">\n             <span>\n              Corriente del Pueblo Sol Rojo\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           (Volksstr\u00f6mung Rote Sonne).\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-66hou16478\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-hdqks16477\">\n         <div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1377648\" style=\"--dim-height:426;--dim-width:639\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1377648\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":639,\"height\":426,\"uri\":\"6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/mexiko-neun-aktivisten-und-landverteidiger-in-sicherheitsverwahrung\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-j1kcv16479\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-xm6ep207\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-w5olm17335\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      Wir verurteilen die Kriminalisierung von Aktivisten und Landverteidigern aufs Sch\u00e4rfste\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-zcxzd10630\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-iflr7253\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      Der politische Einsatz der richterlichen Gewalt ist ein klares Beispiel staatlicher Repression\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-qsu1r255\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-c9rqf257\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-s6u6i18735\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Die Volksstr\u00f6mung Rote Sonne spricht sich gegen die j\u00fcngsten Gerichtsurteile gegen die Genossen von Santa Mar\u00eda Mixtequilla und Puente Madera aus, die sich wie viele andere Genossen und Gemeinden in der Isthmus-Region gegen die Durchsetzung des Interozeanischen Korridors wehren, ein imperialistisches Megaprojekt, das die Spaltung des Gemeinschaftsgef\u00fcges, die Zunahme krimineller und paramilit\u00e4rischer Gewalt, die Enteignung von Land und Territorien der urspr\u00fcnglichen V\u00f6lker und vieles mehr mit sich gebracht hat.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jtlyz259\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-7nrxs261\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Auf den w\u00fcrdigen Widerstand von Aktivisten, Gemeinden und demokratischen Organisationen reagiert der alte Staat mit willk\u00fcrlichen Verhaftungen und Verurteilungen, die die politische Instrumentalisierung der Justiz best\u00e4tigen; dies ist ein klarer Beweis f\u00fcr die Repression, die im Staat stattfindet.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8kzmn263\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n26cv265\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Am 2. Februar ordnete ein Kontrollrichter in Tanivet die vorsorgliche Ma\u00dfnahme der begr\u00fcndeten Untersuchungshaft gegen die neun Aktivisten der Resistencia Civil-Mixtequilla an, die inmitten eines schweren Einsatzes in den fr\u00fchen Morgenstunden des 27. Januar in Santa Mar\u00eda Mixtequilla, Oaxaca, festgenommen wurden. Die Genossen Adelaido L\u00f3pez Gallegos, Armando S\u00e1nchez G\u00f3mez, Orlando de la Cruz Gallegos, Roberto V\u00e1zquez Orozco, Ricardo Vargas Ruiz, Albino Palacios Orozco, Jorge Ontiveros \u00c1lvarez, Alba P\u00e9rez Santana und Ana S\u00e1nchez Castro sind derzeit in Haft.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8n54n267\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-8gm7y269\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Am 7. Februar verurteilte ein Bezirksrichter in Salina Cruz den Gemeindevertreter von Puente Madera und Mitglied der Versammlung der indigenen V\u00f6lker des Isthmus zur Verteidigung von Land und Territorium (APIIDTT) zu 46 Jahren und 6 Monaten Gef\u00e4ngnis sowie zu einer Geldstrafe von 182.818 US-Dollar und einer Schadensersatzzahlung von 1.000.001.500 US-Dollar. David Hern\u00e1ndez Salazar und 17 weitere Angeklagte sind dank einer einstweiligen Verf\u00fcgung auf freiem Fu\u00df.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-gwf4t271\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-dsz18273\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Wie wir bereits anprangerten, wurde unser Genosse Salvador Pinal Mel\u00e9ndez, ein Mitglied der zapotekischen Gemeinschaft von Santa Cruz Tagolaba und Mitglied unserer Organisation, am 21. September 2021 wegen Verbrechen, die er nicht begangen hat, inhaftiert und steht derzeit aufgrund seines empfindlichen Gesundheitszustands unter Hausarrest, w\u00e4hrend seine Angreifer weiterhin v\u00f6llige Straffreiheit genie\u00dfen und neue \u00dcbergriffe gegen die Gemeinschaft begehen.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rg09g275\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-m1jia277\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Alle diese Genossen haben die Verteidigung des Landes und den Kampf gegen die Auferlegung des CIIT gemeinsam. Alle diese Genossen und ihre Gemeinschaften sind Opfer der Repression des alten Staates, die immer weiter eskaliert und dazu f\u00fchrt, dass Genossen bedroht, entf\u00fchrt, verwundet und sogar ermordet werden, wie im Fall unserer Genossen Luis Armando Fuentes Aquino, Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez und F\u00e9lix Vicente Cruz. Aus all diesen Gr\u00fcnden behaupten wir, dass der interozeanische Korridor arme und indigene Menschen vertreibt und t\u00f6tet!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qcgg7279\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-u4qe0281\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Als Organisation bekr\u00e4ftigen wir unsere Solidarit\u00e4t mit den Verfolgten, Verfolgten und politischen Gefangenen sowie mit den Gemeinschaften und Organisationen, die beschlossen haben, den Kampf gegen die Durchsetzung dieses imperialistischen Megaprojekts der Enteignung und des Todes fortzusetzen. Wir rufen weiterhin zur Einheit der demokratischen und revolution\u00e4ren Kr\u00e4fte in unserer Region auf, um eine m\u00e4chtige Bewegung aufzubauen, die das m\u00f6glich macht, was wir bereits gesagt haben: DER ISTHMUS GEH\u00d6RT UNS! Nein zu den imperialistischen Megaprojekten.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-grbvx283\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-tfeqi285\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Freiheit und Freispruch f\u00fcr politische Gefangene!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-twa0n287\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Nein zur Durchsetzung des Interozeanischen Korridors!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gvjcm289\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Wer auch immer regiert, die Rechte des Volkes werden verteidigt werden!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rbdh2291\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Mit der Roten Sonne wird das Volk siegen!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-x3kor293\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-lab30295\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      Volksstr\u00f6mung Rote Sonne\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-q56k9297\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-90b3z299\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-b7juz301\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-1mi1x303\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Bildquelle:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qryq323846\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"http://solrojista.blogspot.com\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      solrojista.blogspot.com\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-lhnd0305\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-mkocn307\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/mexiko-neun-aktivisten-und-landverteidiger-in-sicherheitsverwahrung", "type": "article", "title": "Mexiko: Neun Aktivisten und Landverteidiger in Sicherheitsverwahrung", "description": "Wie wir bereits berichteten (Mexiko: Terror unter \u201egr\u00fcnen\u201c Vorzeichen), wird unter dem Schlagwort der F\u00f6rderung von \u201eerneuerbarer Energie\u201c, das mexikanische Volk\u00a0 seit Jahren vertrieben, verfolgt und ermordet. Am 27. J\u00e4nner wurden neue Aktivisten verhaftet und nun in Sicherheitsverwahrung gehalten. Im Folgenden ver\u00f6ffentlichen wir eine Stellungnahme der revolution\u00e4ren Organisation Corriente del Pueblo Sol Rojo (Volksstr\u00f6mung Rote Sonne). Wir verurteilen die Kriminalisierung von Aktivisten und La", "modified time": "2024-02-21T18:53:51.843Z", "author": "Jennifer M."}