{"title": "PC 25 de marzo, para Palestina, contin\u00fae la campa\u00f1a internacionalista combin\u00e1ndola con la lucha contra la guerra imperialista, para construir comit\u00e9s de solidaridad", "published time": "2024-03-25T14:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s1213/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2580437286837408753\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"701\" data-original-width=\"720\" height=\"313\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313\" width=\"322\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n   <b>\n    En solidaridad con la resistencia palestina contra el plan de genocidio de Israel/Imperialismo, para la liberaci\u00f3n nacional\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    contra la marcha hacia la guerra imperialista\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    en apoyo a las luchas de los pueblos anti imperialistas y las guerras de las personas.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    en todos los pa\u00edses que propusimos\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    Organizamos comit\u00e9 de solidaridad palestina, incluidas las asociaciones palestinas, los sindicatos\n    <i>\n     /Antimperialistas y Fuerzas Progresistas /Juvenos y Movimientos de Estudiantes /\n    </i>\n    intelectuales abogados/artistas, etc.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    Huelgas, demostraciones en \u00e1reas populares, reuniones\n   </span>\n  </b>\n  <b>\n   y manifestaciones nacionales en lugares centrales y todas las otras acciones nacionales\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"985\" data-original-width=\"1213\" height=\"260\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s1213/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s1213/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg\" style=\"border: medium; position: relative;\" width=\"320\"/>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   info csgpindia@gmail.com\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "En solidaridad con la resistencia palestina contra el plan de genocidio de Israel/Imperialismo, para la liberaci\u00f3n nacional contra la marcha hacia la im ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-9-marzo-la-campagna-internazionale.html", "source_name": "proletari comunisti"}