{"title": "PC 25 de marzo - Escuela Pioltello - que el 10 de abril est\u00e1 cerrada para el Ramad\u00e1n", "published time": "2024-03-25T14:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrxhEyCDId1IKzSif77Xy1wunWwZVBino6EdgbP_yUj4jN4b9XWufdxeHSIi9DuLOnQXhjVqTTgoK8OwkOJcq006eUu4exwFzHlwBKblYHijKblaE7TxbMqfCSqH7_nzhWHIQbFPKC1oDHf9TNdwEn-z_-hx48jzGapuUmsjemOUGkkB85t5eM3HzRwt3N/s1262/scuola-chiusa-per-ramadan-i-200-prof-ci-sentiamo-aggrediti-nessuno-ci-tutela-dallonda-di-odio.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5368697183990420463\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"710\" data-original-width=\"1262\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrxhEyCDId1IKzSif77Xy1wunWwZVBino6EdgbP_yUj4jN4b9XWufdxeHSIi9DuLOnQXhjVqTTgoK8OwkOJcq006eUu4exwFzHlwBKblYHijKblaE7TxbMqfCSqH7_nzhWHIQbFPKC1oDHf9TNdwEn-z_-hx48jzGapuUmsjemOUGkkB85t5eM3HzRwt3N/s1262/scuola-chiusa-per-ramadan-i-200-prof-ci-sentiamo-aggrediti-nessuno-ci-tutela-dallonda-di-odio.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrxhEyCDId1IKzSif77Xy1wunWwZVBino6EdgbP_yUj4jN4b9XWufdxeHSIi9DuLOnQXhjVqTTgoK8OwkOJcq006eUu4exwFzHlwBKblYHijKblaE7TxbMqfCSqH7_nzhWHIQbFPKC1oDHf9TNdwEn-z_-hx48jzGapuUmsjemOUGkkB85t5eM3HzRwt3N/s1262/scuola-chiusa-per-ramadan-i-200-prof-ci-sentiamo-aggrediti-nessuno-ci-tutela-dallonda-di-odio.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n Hoy, la Junta del Instituto, convocada en una sesi\u00f3n extraordinaria, tendr\u00e1 que decidir si confirmar la suspensi\u00f3n de las lecciones para el 10 de abril o cumplir con la invitaci\u00f3n del Ministerio de Educaci\u00f3n y el m\u00e9rito de cancelar la resoluci\u00f3n por unanimidad a mayo.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Una decisi\u00f3n de sentido com\u00fan, de respeto hacia los estudiantes y la poblaci\u00f3n de Pioltello, tomada por el director y apoyada por los maestros de la escuela, por las familias de Pioltello, donde casi un habitante de cuatro es un extranjero, dirigido a Iqbal Masih, hizo una canea ignorable, con la cabeza del Min. Valditara, Salvini y la mayor\u00eda de los medios de comunicaci\u00f3n. Valditara ha anunciado cheques en el Instituto Pioltello; Hab\u00eda amenazas para el director, Alessandro Fanfoni. Pero tambi\u00e9n mucha solidaridad y compartir hacia la decisi\u00f3n del director.\n </p>\n <p>\n  <span>\n   Esta historia es emblem\u00e1tica y seria. El ataque a la decisi\u00f3n de Pioltello esta vez tambi\u00e9n combina la represi\u00f3n del mero conocimiento, la informaci\u00f3n sobre la realidad palestina, de los pueblos \u00e1rabes, al racismo humoral,\n   <b>\n    Una concepci\u00f3n y pol\u00edtica de la que habla \"\n   </b>\n   <i style=\"font-weight: bold;\">\n    Identidad nacional en destrozado\n   </i>\n   <b>\n    \".\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Es decir, respetar diferentes culturas socavar\u00eda esta identidad nacional, la \u00fanica que debe imponerse.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    \u00bfQu\u00e9 es esto si no el fascismo?\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Hoy, el Consejo del Instituto, convocado en una sesi\u00f3n extraordinaria, tendr\u00e1 que decidir si confirmar la suspensi\u00f3n de las lecciones para el 10 de abril ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-25-marzo-scuola-di-pioltello-che-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}