{"title": "PC 28 de marzo - Stellantis anuncia otros 1.087 despidos, y estamos en 3.600 ... \u00a1y a\u00fan pueden aumentar!", "published time": "2024-03-28T20:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-fHOHd3UW42C-Q6PzwKxX4QlpaWyYVlQX0fvtn6TDMZe0MVCjm9UMGmMLOaaDwdVoFESWGBdaloDaAQN1_zQEiAC7h7JUvzl7ZFeTmDwOmjacDUj0ZIRcGEsVVuyZ5204OWttFGOLN8leeFsa6zGehH9Qeg1-Ylic6gij2qIKXiPjN8l8vHYq9BZQBOzE/s350/stellantis-uscite-volontarie.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5537662477487271284\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"197\" data-original-width=\"350\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-fHOHd3UW42C-Q6PzwKxX4QlpaWyYVlQX0fvtn6TDMZe0MVCjm9UMGmMLOaaDwdVoFESWGBdaloDaAQN1_zQEiAC7h7JUvzl7ZFeTmDwOmjacDUj0ZIRcGEsVVuyZ5204OWttFGOLN8leeFsa6zGehH9Qeg1-Ylic6gij2qIKXiPjN8l8vHYq9BZQBOzE/s350/stellantis-uscite-volontarie.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi-fHOHd3UW42C-Q6PzwKxX4QlpaWyYVlQX0fvtn6TDMZe0MVCjm9UMGmMLOaaDwdVoFESWGBdaloDaAQN1_zQEiAC7h7JUvzl7ZFeTmDwOmjacDUj0ZIRcGEsVVuyZ5204OWttFGOLN8leeFsa6zGehH9Qeg1-Ylic6gij2qIKXiPjN8l8vHYq9BZQBOzE/s350/stellantis-uscite-volontarie.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Un d\u00eda despu\u00e9s de la noticia de los primeros despidos, llamado \n Lanzamientos voluntarios, Stellantis regresa a la oficina anunciando otros 1.087 \n Esubers: \u00aben particular\n  <b>\n   500 A Melfi\n  </b>\n  ,\n  <b>\n   424 en Pomigliano\n  </b>\n  ,\n  <b>\n   121 A \n Termoli\n  </b>\n  ,\n  <b>\n   30 a cien\n  </b>\n  ,\n  <b>\n   12 La verrrona\n  </b>\n  . De esta manera en dos \n D\u00edas \"llegamos a un total de 3,597 salidas\", informa FIOM. (desde el \n Manifiesto de hoy)\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Los n\u00fameros aumentan en cada reuni\u00f3n \"Establecimiento para \n establecimiento \"y\" solicitudes de la empresa sobre los establecimientos de\n  <b>\n   Modena \n y de Atessa\n  </b>\n  Y, por lo tanto, el c\u00e1lculo a\u00fan podr\u00eda aumentar \"\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  \"LO\n  <b>\n   Establecimiento de s\u00edmbolo de Pomigliano\n  </b>\n  - el de \n A lo que comenz\u00f3 la \"Revoluci\u00f3n de Marchionne en el ahora distante 2010, se encuentra entre los m\u00e1s \n Penalizado: \u00abLa direcci\u00f3n del Giambattista Vico Stellantis tiene\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n oficializado \n El personal redundante igual a 360 trabajadores. Si se agregan los 5 de \n FCA Security, el 5 del CRF, el 5 del art\u00edculo FCA, el 39 de las entidades centrales y los 10 de \n Comercial de Pomigliano y N\u00e1poles, los trabajadores totales interesados \u200b\u200ben el Esodo \n Aumenta incentivamente a 424 empleados \u00bb.\n <o:p>\n </o:p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Luego \"Despu\u00e9s de dos d\u00edas de reuniones entre Stellantis y yo \n Sindicatos Hemos alcanzado casi 3,600 despidos de un total de aproximadamente 42.700 \n Empleados en Italia, igual a m\u00e1s del 8,4%\".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  \u00abStellantis est\u00e1 demostrando que quiere continuar en su \n Vaciar la estrategia de las plantas y la desconexi\u00f3n de nuestro pa\u00eds \" \n Explica en una nota Lodi, Secretario Nacional Fiom.\n  <b>\n   Y eso hace el Fiom en frente \n a esta arrogancia del maestro\n  </b>\n  ?\n  <b>\n   Apela a Meloni\n  </b>\n  ! \"El primer ministro \n Giorgia meloni interviene y convoca una reuni\u00f3n en Palazzo Chigi con el CEO \n Carlos Tavares porque es hora de que todos asuman sus responsabilidades por \n Guarde el autom\u00f3vil en Italia \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Y de nuevo, quejarse de que Tavares con ellos no habla: \u00abcon \n UAW estadounidenses y los franceses del CGT tenemos una relaci\u00f3n consolidada e \n Solicitudes comunes: Tavares, sin embargo, nunca han hablado directamente con incluso con \n Ellos\".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Pero elogios \"olvida\" que incluso Tavares no habla,\n  <b>\n   Gracias \n a las huelgas de los trabajadores\n  </b>\n  que han realizado la producci\u00f3n de crisis en \n \u00a1Las f\u00e1bricas estadounidenses, Stellantis, se ha visto obligada a aumentar los salarios!\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p style=\"background: white; line-height: 11.15pt; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    Luchar \n Planta para Factory ahora, ya que no paga ahora, Feeds Competition \n entre los trabajadores y perderlos en cada f\u00e1brica y en un nivel general.\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <u1:p>\n   </u1:p>\n  </span>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n     Usted necesita uno \n Plataforma de trabajadores nacionales, aprobado y garantizado por el poder de las asambleas.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <u1:p>\n   </u1:p>\n  </span>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n     Tu necesitas un \n Nuevo contrato nacional de trabajadores met\u00e1licos que enmarcan e \n referencia para la unidad de los trabajadores de f\u00e1brica a nivel nacional, desde \n Stellantis al ex ilva, etc.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <u1:p>\n   </u1:p>\n  </span>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n    <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n     Atender \n Salga del largo invierno para una primavera de recuperaci\u00f3n y un nuevo oto\u00f1o caliente \".\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span face='\"Arial\",sans-serif'>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Un d\u00eda despu\u00e9s de la noticia de los primeros despidos, llama a los lanzamientos voluntarios, Stellantis regresa al cargo que anuncia otros 1,087 y ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-28-marzo-stellantis-annuncia-altri.html", "source_name": "proletari comunisti"}