{"title": "PC 28 de marzo - \u00a1Iiliaria Salis permanece en prisi\u00f3n! \u00a1Maldito! Los fascistas fuera de la corte amenazan al padre, los abogados. Afortunadamente para Gabriele Marchesi, buenas noticias", "published time": "2024-03-29T02:41:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEicGdW19vX2fh2uvNRtidm1WM-Zb1V9Ge-drfPtY_EupREJrkB2_0D8zL8tAHLc7bcrfsAfxeW-EqLbe-XA7fY6l8NvUf_zwz7PyZ9cB4Q-3LuQ0yoV1u3CNJ1wOdrqvv21PQ9104G2SH63UImFnoXA6OJc-Ng0eay4vyGbmUBtEaa-FDmUDVZ65Jnh3WEi/s572/salis.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYEitaTCH197iTPRj78_YyGwAAnp_33dodMACEII77kHJ_xfnmPItd9Vr6DdG2WIBnoktbUnegtrXsPhyYBgO8bDNRPSEjCjpHcee3N8LUQvGkJk7a9GyvlilLBpWZwXz5YLnUFz6rx7q1giGU-rKRosthuR0CIKqNBIE2Fgv3y6gMfMT5dCvrjVBBP_s-/s572/660553b0b6de2.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1243222682359965636\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"429\" data-original-width=\"572\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEicGdW19vX2fh2uvNRtidm1WM-Zb1V9Ge-drfPtY_EupREJrkB2_0D8zL8tAHLc7bcrfsAfxeW-EqLbe-XA7fY6l8NvUf_zwz7PyZ9cB4Q-3LuQ0yoV1u3CNJ1wOdrqvv21PQ9104G2SH63UImFnoXA6OJc-Ng0eay4vyGbmUBtEaa-FDmUDVZ65Jnh3WEi/s572/salis.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEicGdW19vX2fh2uvNRtidm1WM-Zb1V9Ge-drfPtY_EupREJrkB2_0D8zL8tAHLc7bcrfsAfxeW-EqLbe-XA7fY6l8NvUf_zwz7PyZ9cB4Q-3LuQ0yoV1u3CNJ1wOdrqvv21PQ9104G2SH63UImFnoXA6OJc-Ng0eay4vyGbmUBtEaa-FDmUDVZ65Jnh3WEi/s572/salis.png\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  No hay paso atr\u00e1s de la justicia h\u00fangara: el Tribunal de Budapest ha negado el arresto domiciliario en Ilaria, significa que permanecer\u00e1 en prisi\u00f3n, donde ha sido encarcelado durante trece meses, en las condiciones que hemos conocido y sobre todo sin ninguna condena, Solo una medida de precauci\u00f3n de prisi\u00f3n de prisi\u00f3n.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"429\" data-original-width=\"572\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYEitaTCH197iTPRj78_YyGwAAnp_33dodMACEII77kHJ_xfnmPItd9Vr6DdG2WIBnoktbUnegtrXsPhyYBgO8bDNRPSEjCjpHcee3N8LUQvGkJk7a9GyvlilLBpWZwXz5YLnUFz6rx7q1giGU-rKRosthuR0CIKqNBIE2Fgv3y6gMfMT5dCvrjVBBP_s-/s572/660553b0b6de2.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYEitaTCH197iTPRj78_YyGwAAnp_33dodMACEII77kHJ_xfnmPItd9Vr6DdG2WIBnoktbUnegtrXsPhyYBgO8bDNRPSEjCjpHcee3N8LUQvGkJk7a9GyvlilLBpWZwXz5YLnUFz6rx7q1giGU-rKRosthuR0CIKqNBIE2Fgv3y6gMfMT5dCvrjVBBP_s-/s572/660553b0b6de2.jpeg\" width=\"320\"/>\n </div>\n Una vez m\u00e1s, Ilaria fue llevada a la audiencia en total desperdicio de derechos humanos,\n <b>\n  Arrastrado como un perro mantenido en una correa por agentes criminales con traje de camuflaje con el Balaclava\n </b>\n quien se sent\u00f3 cerca de ella durante la duraci\u00f3n de la audiencia.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Esas im\u00e1genes, una vez m\u00e1s, parecen provenir de un lugar muy lejos del estado de derecho que deber\u00eda caracterizar a los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea.\n </p>\n <p>\n  Orban sab\u00eda muy bien que las cadenas de Ilaria Salis habr\u00edan hecho la gira por Europa nuevamente y, por lo tanto, el mensaje es claro: funciona as\u00ed, nadie se entromete; Con nosotros la disidencia es castigada de esta manera.\n </p>\n <p>\n  De hecho, lo que sucedi\u00f3 esta ma\u00f1ana en Budapest tambi\u00e9n fuera de la sala del tribunal con amenazas e intimidaciones hacia las personas que llegaron de Italia para dar solidaridad a Ilaria, confirmar la iniquidad y la masacre de este procedimiento que no tiene nada que ver con un estado de derecho.\n </p>\n <p>\n  El abogado Losco, defensor de Ilaria, el padre de Ilaria y Zerocalcare, presente en apoyo de los nuestros\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Compatriot, fueron recibidos por las amenazas por grupos nazis fuera y dentro de la sala del tribunal. Las intimidaciones como \"lo que miras, dividimos tu cara\" son las amenazas dirigidas a ellas.\n <p>\n </p>\n <p>\n  El rechazo del arresto domiciliario es una mala noticia porque obliga a Ilaria a\u00fan en prisi\u00f3n a pesar de haber sido identificado un apartamento y se les ha dado todas las garant\u00edas econ\u00f3micas.\n </p>\n <p>\n  Las condiciones de violaci\u00f3n de los derechos humanos son evidentes. Es evidente para todos que Hungr\u00eda no respeta la Convenci\u00f3n Europea de Derechos Humanos cuya falta de observaci\u00f3n ya ha costado otras convicciones a Hungr\u00eda, pero aparentemente, en Orban, el respeto por los acuerdos europeos no afecta.\n </p>\n <p>\n  \u00bfEs este el estado que nuestro presidente considera que se emite un modelo?\n </p>\n <p>\n  El patriotismo de nuestro gobierno se destina a la corriente alterna, con la ciudad que Iiliaria Salis no se activa.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Un d\u00eda que escribe una historia de violaci\u00f3n de los derechos para Italia y Europa.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Amargura y enojo para esta decisi\u00f3n.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Jueves 4 de abril, 18:30, en la sede de Slai Cobas en Taranto en Via Livio Andronico 47, manifestamos solidaridad con Iiliaria Salis.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Informaci\u00f3n/contactos WhatsApp 3519575628\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Gabriele Marchesi investig\u00f3 con Iiliaria Salis, los jueces: \"No ir\u00e1 a prisi\u00f3n en Hungr\u00eda\"\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  El Tribunal de Apelaciones de Mil\u00e1n orden\u00f3 que el joven, acusado como el Salis de presunta violencia durante un evento neo -nazi en Budapest, no sea entregado a Hungr\u00eda. Los jueces tambi\u00e9n ordenaron la liberaci\u00f3n inmediata del militante antifascista de 23 a\u00f1os, hasta ahora bajo arresto domiciliario y ahora presente en el aula, en el que ha estado colgando una orden de arresto europea desde el 8 de noviembre. Exigir que, a pesar de la oraci\u00f3n milanesa, siga siendo v\u00e1lida y podr\u00eda comenzar fuera de las fronteras italianas.\n </p>\n <p>\n  \"Adem\u00e1s de la no entrega bajo un aspecto dual, por las condiciones de la prisi\u00f3n y sobre la violaci\u00f3n del principio de proporcionalidad de la sentencia, como ya se le pidi\u00f3, la solicitud de la insuficiencia del MAE (orden de arresto europeo, nota del editor) y la \"ausencia de un juicio justo en Hungr\u00eda en t\u00e9rminos de la presunci\u00f3n de inocencia\" las conclusiones de los abogados en la audiencia de febrero en la que el sospechoso hab\u00eda participado.\n </p>\n <p>\n  Esta ma\u00f1ana, frente a la corte de Mil\u00e1n, se celebr\u00f3 una guarnici\u00f3n en apoyo de Gabriele Marchesi. Los manifestantes, el d\u00eda de la audiencia, hab\u00edan mostrado una pancarta \"ni prisi\u00f3n ni extradici\u00f3n, libres de todos los antifas, desde Mil\u00e1n hasta Budapest\".\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "No hay paso atr\u00e1s de la justicia h\u00fangara: la corte de Budapest ha negado el arresto domiciliario en Iiliaria, significa que permanecer\u00e1 en prisi\u00f3n ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-28-marzo-ilaria-salis-resta-in.html", "source_name": "proletari comunisti"}