{"published time": "2024-03-28T19:11:45+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Edson-Luis.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/EDSONLUISPRESENTENA-LUTA-639.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"357\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 620px) 100vw, 620px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Edson-Luis.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Edson-Luis.jpg\" width=\"620\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  de Rio de Janeiro.\n </p>\n <p>\n  Edson fue baleado por el comandante de la tropa del primer ministro, aspirante a Alo\u00edsio Raposo, en medio de la represi\u00f3n de una protesta por malas condiciones, demora en las obras y altos precios de los alimentos en la mazmorra. Otro alumno, Benedito Fraz\u00e3o Dutra, tambi\u00e9n fue asistido. La valiente resistencia de los estudiantes era fundamental, por lo que esto ya no se convertir\u00eda en un caso de \"desaparici\u00f3n de cuerpos\". Se opusieron a su cuerpo al Forensic Medical Institute (IML) y luego lo llevaron a la Asamblea Legislativa, desafiando a la Polic\u00eda Fascista. Al d\u00eda siguiente, 50,000 acompa\u00f1aron el funeral en el cementerio S\u00e3o Jo\u00e3o Batista.\n </p>\n <p>\n  La resistencia de los j\u00f3venes contra la dictadura militar, frente al asesinato cobarde, multiplicado, mientras que los militares reclutaron su campa\u00f1a de ataques contra los derechos democr\u00e1ticos de la gente.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Las manifestaciones populares ganaron la represi\u00f3n del r\u00e9gimen\n </h4>\n <p>\n  Las movilizaciones tomaron el pa\u00eds hasta el d\u00eda de la misa en Candelaria el 4 de abril. El primer ministro suprimi\u00f3 duramente a los manifestantes en todas partes y tambi\u00e9n atac\u00f3 a los que asistieron a misa, invirtiendo contra estudiantes, trabajadores y sacerdotes. Sin embargo, en las manifestaciones callejeras, fueron los j\u00f3venes los que brindaron ventaja sobre los gorilas. Aparentemente en una situaci\u00f3n de inferioridad, la masa de j\u00f3venes desarroll\u00f3 t\u00e9cnicas para eludir la represi\u00f3n de los gorilas. A\u00fan as\u00ed, el arresto de m\u00e1s de 300 estudiantes y al menos tres nuevos asesinatos program\u00f3 el per\u00edodo entre la marcha al Palacio de la Cultura del R\u00edo el 18 y las manifestaciones del 21 de abril.\n </p>\n <p>\n  Usado pol\u00edticamente e incapaz de poner fin a las rebeliones juveniles de combate en el pa\u00eds, el r\u00e9gimen militar se vio obligado a permitir una manifestaci\u00f3n el 26 de junio en Cinel\u00e2ndia. Esta fecha marca la marcha de los 100,000, en la que la gente tom\u00f3 las calles denunciando la muerte de Edson y la represi\u00f3n continua y el asesino de los estudiantes y exigiendo el final del r\u00e9gimen militar fascista.\n </p>\n <p>\n  Los militares, sin embargo, respondieron con m\u00e1s ataques. En octubre, en el XXX Congreso de la Uni\u00f3n Nacional de Estudiantes (UNE), 700 estudiantes fueron arrestados y acusados \u200b\u200bde la Ley de Seguridad Nacional. En diciembre de ese a\u00f1o, se declar\u00f3 la Ley Institucional n\u00famero 5 (AI-5), que marc\u00f3 el comienzo del per\u00edodo m\u00e1s represivo de la dictadura.\n </p>\n <p>\n  AI-5, que solo ser\u00eda revocado una d\u00e9cada despu\u00e9s, concentr\u00f3 poderes en el ejecutivo y consolid\u00f3 los ataques contra universidades y estudiantes de una vez por todas. Une y las organizaciones estudiantiles ya hab\u00edan sido puestas en la ilegalidad y la manifestaci\u00f3n pol\u00edtica hab\u00eda sido prohibido en las universidades. Se instituyeron congregaciones y consejos universitarios para garantizar el equipo completo de los directorios acad\u00e9micos (DAS) y los directorios centrales (DCE) de los estudiantes. Con AI-5, se regul\u00f3 la expulsi\u00f3n y la prohibici\u00f3n de la inscripci\u00f3n y la profesi\u00f3n en la educaci\u00f3n superior de los estudiantes y maestros involucrados en \"actividades subversivas\". El objetivo era sofocar y frenar toda la revuelta de los estudiantes.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  D\u00eda de los estudiantes combatientes\n </h4>\n <p>\n  Edson tuvo su vida cosechada por una dictadura de la cual los torturadores, asesinos y torturadores salieron de la amnist\u00eda, que todav\u00eda es celebrada por los cuarteles. Si olvidas esto, reconciliando con este mismo cuartel, no solo ser\u00eda un insulto a tu memoria, sino tambi\u00e9n a la memoria de muchos otros j\u00f3venes que aparecen entre los mejores hijos de las personas, que lucharon contra el fascismo y fueron asesinados, como Manoel Lisboa, Helenira Rezende y Alexandre Vannucchi Leme.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, las masas de j\u00f3venes brasile\u00f1os no olvidan, y el d\u00eda de la muerte de Edson Lu\u00eds se registra en la historia de la lucha combativa de la juventud como el d\u00eda combatiente de los estudiantes.\n </p>\n <p>\n  Tampoco podr\u00eda la dictadura, con AI-5 y toda la represi\u00f3n cobarde contra los estudiantes y otras masas brasile\u00f1as, contener esta lucha. Sus objetivos estaban frustrados y, de hecho, una parte sustancial de los j\u00f3venes comenz\u00f3 a luchar a\u00fan m\u00e1s decididamente contra el r\u00e9gimen criminal y por la liberaci\u00f3n del pueblo brasile\u00f1o.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Ni olvidar ni apaciguar\n </h4>\n <p>\n  Como la parte m\u00e1s en\u00e9rgica de la gente, los j\u00f3venes permanecen, incluso hoy, en lucha contra las injusticias del antiguo estado. Como un excreto p\u00fatrido del r\u00e9gimen militar fascista, el primer ministro, la fuerza auxiliar del ej\u00e9rcito, tambi\u00e9n contin\u00faa suprimiendo con dureza, y bajo el escudo pol\u00edtico y medi\u00e1tico del antiguo estado y la prensa monopolista, la juventud combativa brasile\u00f1a.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171695\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"467\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/EDSONLUISPRESENTENA-LUTA-639.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/EDSONLUISPRESENTENA-LUTA-639.jpg\" width=\"800\"/>\n  </figure>\n  <p>\n   El huevo de la serpiente fascista en el pa\u00eds nunca ha sido barrido, nunca los torturadores y los asesinos, despu\u00e9s de 60 a\u00f1os de Golope, fueron condenados, benefici\u00e1ndose de una amnist\u00eda sofocada en la sangre de aquellos que cayeron en una lucha contra la dictadura militar y podr\u00edan ponerse de pie. Aparato de represi\u00f3n que encarcela, tortura y mata a los j\u00f3venes y las otras masas populares. Olvidar y apaciguar, adem\u00e1s de un insulto a la memoria de aquellos que fueron v\u00edctimas del r\u00e9gimen militar fascista, es dar condiciones para el golpe, de Galinhas bolsonarist y militares que lo abrazan, y el fascismo, ya expuesto por la extrema derecha de Casernna y los sectores de las clases gobernantes y sus representantes pol\u00edticos, renovan sus fortalezas y dirigen contra las personas los ataques m\u00e1s terribles.\n  </p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/60-anos-do-golpe-de-64-o-assassinato-de-edson-luis-e-o-dia-do-estudante-combatente/", "type": "article", "title": "60 a\u00f1os del 64\u00ba golpe: El asesinato de Edson Lu\u00eds y el d\u00eda del estudiante combatiente - La nueva democracia", "description": "de Rio de Janeiro.", "modified time": "2024-03-28T13:32:23-03:00", "updated time": "2024-03-28T13:32:23-03:00", "author": ["Marconne Oliveira"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["60 anos de 1964"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}