{"published time": "2024-03-28T07:24:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg 960w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"540\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/jair-bolsonaro-alexandre-de-moraes-stf.jpg\" width=\"960\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  La defensa de Jair Bolsonaro respondi\u00f3 en la tarde del 27 de marzo a la solicitud del ministro de la Corte Suprema, Alexandre de Moraes, quien hab\u00eda pedido al ex presidente que aclarara las motivaciones de la estad\u00eda en la Embajada de Hungr\u00eda entre el 13 y el 14 de marzo. La defensa ha clasificado como \"il\u00f3gica\" la idea de que el ex presidente visit\u00f3 la embajada de Hungr\u00eda para pedir asilo pol\u00edtico, destacando las relaciones pol\u00edticas de Bolsonaro con \"l\u00edderes extranjeros alineados con el perfil conservador\" de todo el mundo.\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan el abogado del ex presidente, no trat\u00f3 de escapar del pa\u00eds, a pesar de que era el objetivo de una medida de precauci\u00f3n del PF que retuvo su pasaporte. Al afirmar que el intento de tesis de escape es \"muy poco probable e infundado\", al final, la defensa corrobora la estrategia pol\u00edtica de Jair Bolsonaro de crear un hecho pol\u00edtico en la situaci\u00f3n pol\u00edtica nacional.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Esto es lo que dijo la defensa de Jair Bolsonaro:\n </h3>\n <p>\n  Fabio Wajngarten, abogado de Bolsonaro, dijo en un comunicado que su cliente tiene una \"agenda de compromiso pol\u00edtico nacional e internacional\". Entonces, incluso sin el mandato, Bolsonaro \"sigue siendo extremadamente activo\", destacando las relaciones pol\u00edticas de Bolsonaro. La defensa incluso inform\u00f3 los asuntos tratados con representantes diplom\u00e1ticos de Hungr\u00eda: \"Se ocuparon de asuntos estrat\u00e9gicos de pol\u00edtica internacional de inter\u00e9s para el sector conservador\". Los viajes a Argentina tambi\u00e9n fueron listados para visitar a Javier Milei, y la invitaci\u00f3n recibida del primer ministro sionista Benjamin Netanyahu.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  La defensa de Bolsonaro insiste en la misma tesis de Bolsonaro\n </h3>\n <p>\n  Ayer, el ex presidente cobarde ya hab\u00eda transmitido un mensaje similar: \u201cMantengo un c\u00edrculo de amistad con algunos jefes de estado en todo el mundo. Est\u00e1n preocupados. Hablo con ellos sujetos de inter\u00e9s para nuestro pa\u00eds. Y punto. El resto es especulaci\u00f3n \u201d, dijo Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Jair Bolsonaro tiene la intenci\u00f3n de actuar para evitar ser arrestado y es posible que haya recibido alertas de su propia fiesta, el PL, donde hay un gran temor de que el STF haya establecido un \"horario\" para el arresto de Jair Bolsonaro antes. su a\u00f1o de elecciones municipales.\n </p>\n <p>\n  Las embajadas se consideran territorios extranjeros, siendo inviolables para las autoridades del pa\u00eds de origen. En el caso de una solicitud de arresto, Bolsonaro no pudo ser arrestado all\u00ed. Pero tampoco pudo dejar la embajada. Se crear\u00eda un punto muerto, por lo tanto. Este impasse ser\u00eda un hecho pol\u00edtico: el pr\u00f3ximo acto del decreto de arresto ser\u00eda la agitaci\u00f3n de los golpes de derecha en torno a la \"persecuci\u00f3n legal contra Bolsonaro\", una tesis que se ha utilizado, de hecho, durante mucho tiempo. Diciembre de 2022, Y el intento de escapar durante el carnaval, Bolsonaro contin\u00faa persiguiendo los mismos tres goles como de costumbre: desenredar la imagen de\n  <em>\n   cobarde\n  </em>\n  , acuse al STF de la persecuci\u00f3n e incita un golpe militar. Una ofensiva t\u00e1ctica tan extrema derecha, incluso si las condiciones no son las mejores, no se pueden descartar. La \u00fanica certeza sigue que el castigo completo y completo de los estafadores solo puede ser el trabajo de las fuerzas populares.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"dDOJ2eQ_u24\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/dDOJ2eQ_u24\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/buscando-criar-fato-politico-defesa-de-jair-bolsonaro-responde-alexandre-de-moraes/", "type": "article", "title": "Buscando crear un hecho pol\u00edtico, la defensa de Jair Bolsonaro responde Alexandre de Moraes - La nueva democracia", "description": "La defensa de Bolsonaro respondi\u00f3 a la solicitud de Alexandre de Moraes y present\u00f3 explicaciones para la estad\u00eda durante dos d\u00edas en la Embajada de Hungr\u00eda. Bolsonaro intenta alejar la imagen cobarde, mientras lucha por crear hechos pol\u00edticos.", "modified time": "2024-03-27T20:26:09-03:00", "updated time": "2024-03-27T20:26:09-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Embaixada da hungria"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}