{"title": "SOL ROJO MX: Breves iniciando semana", "published time": "2024-03-28T21:02:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitBPhyArz5HGjMUbU2D9ZnddD9jLjy6hPU4PdWPQuYoyl4yrYoAqGUZIwCAszHYqUCmE-ArDTOTb8WJnbRPAt5uCstwcaqh-AmvDK9dfWJztvKjb5H-x_xiAAO4i0iTzoTyJkejvamGH01Mvh8anv74CbUXfxIkbrFhZjBetzz8nR1obgP44fL8WwQBe3m/w640-h410/Alemania.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjftz813ooz4eXHzeKMS76a1DF9n_E-Welic0Dqgk9MBFZgQHk9lUbHD-fssx211zdTujWZPZOpcOl5YVtJZyDCAEc94AeWQ5afaiy3owTVHF4v3p9Afv-3R3ceSBANAKQZ08pDnKj-nutSwk5S8dknUNwOicYUPbTKoeZUjsyIQfy4QU6rCEwV9kadR3KR/w640-h370/Estado%20Espa%C3%B1ol.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCbAGmyzrcW-jR2yd_siR051lBcdxq3S5WIpKoHlpFItDmg7eSXJfYy8M3Ks-8apLIB_Qqi6CCGBFmEhP66189aS9kNH8phnZH-y3er_l-S-L2JBv8rw6WdwzfHLnYQMxnHtyWtnr1WK09qoyZnmBCNpQXVvFKSorn_eR9FEMTTph9uGU527CO8dOBu1a1/w640-h480/Turqu%C3%ADa.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbSvFHs97T73ppIY9L-epO1CEPy9VZLSzeFuO-v-SxKxUMog34sDY-pWGUoDjxG0WSpewGEAOhnlhHmeBtT73VWJFkhLiLavYqNdESBMtKOpcck2BDMv2VN473a3XevD9L1RTGU1EflULbQVTudRgbuO2h8SgteGGLwzj9azL28g89iVkdT5h1-vjLlCKc/w640-h480/india.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-611900135043229067\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    Breve semana inicial\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     <span>\n      <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2024/03/breves-iniciando-semana_26.html\" title=\"permanent link\">\n       <span style=\"text-decoration: none;\">\n        Marzo 26, 2024\n       </span>\n      </a>\n     </span>\n    </i>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt;\">\n  <span>\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"409\" data-original-width=\"640\" height=\"410\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitBPhyArz5HGjMUbU2D9ZnddD9jLjy6hPU4PdWPQuYoyl4yrYoAqGUZIwCAszHYqUCmE-ArDTOTb8WJnbRPAt5uCstwcaqh-AmvDK9dfWJztvKjb5H-x_xiAAO4i0iTzoTyJkejvamGH01Mvh8anv74CbUXfxIkbrFhZjBetzz8nR1obgP44fL8WwQBe3m/w640-h410/Alemania.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEitBPhyArz5HGjMUbU2D9ZnddD9jLjy6hPU4PdWPQuYoyl4yrYoAqGUZIwCAszHYqUCmE-ArDTOTb8WJnbRPAt5uCstwcaqh-AmvDK9dfWJztvKjb5H-x_xiAAO4i0iTzoTyJkejvamGH01Mvh8anv74CbUXfxIkbrFhZjBetzz8nR1obgP44fL8WwQBe3m/w640-h410/Alemania.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n  <o:p>\n  </o:p>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Alemania.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     En una\nimportante muestra de internacionalismo proletario los compa\u00f1eros del sitio Dem\nVolke Dienen (Servir al pueblo) de Alemania han realizado una serie de\ntraducciones sobre el contexto actual de la lucha de clases en M\u00e9xico. De esta\nmanera, la\n     <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8396-mexiko-oaxaca-ohne-wasser-duerre-oder-pluenderung\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       Traducci\u00f3n de uno \n art\u00edculo\n      </span>\n     </a>\n     sobre el saqueo de agua publicado recientemente por\nPeri\u00f3dico Mural ha sido compartida junto\u00a0con\n     <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/en/t-international-en/8387-election-boycott-in-mexico-attacks-on-institutions-of-the-old-state\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       un reporte\n      </span>\n     </a>\n     sobre\nlas acciones de la campa\u00f1a de boicot en nuestro pa\u00eds bas\u00e1ndose en otro art\u00edculo\nde la prensa popular y democr\u00e1tica. Los compa\u00f1eros de Alemania analizan:\n     <i>\n      \u201cEstas\nacciones poderosas y de fuerza bruta no solamente son expresi\u00f3n de la crisis\ngrave en la cual se encuentra el capitalismo burocr\u00e1tico y el viejo Estado\nmexicano, sino tambi\u00e9n reflejan el esp\u00edritu del boicot electorero. El boicot de\nlas elecciones niega la legitimaci\u00f3n del sistema viejo y da la respuesta a la\ncuesti\u00f3n de c\u00f3mo en su lugar lograr cambios, diciendo que las masas populares\ntienen que luchar bajo la direcci\u00f3n de los revolucionarios con la violencia\nrevolucionaria en contra el viejo sistema para conquistar el poder. No\nsolamente aplica a las condiciones en M\u00e9xico, sino es una cuesti\u00f3n estrat\u00e9gica\ncon validez de cada pa\u00eds del mundo, no importa s\u00ed sea naci\u00f3n oprimida o\nimperialista\u201d.\n     </i>\n     Saludamos la solidaridad internacionalista de los\ncompa\u00f1eros, as\u00ed como las luchas que desarrolla el proletariado alem\u00e1n del brazo\nde las fuerzas revolucionarias.\n     <b>\n      \u00a1Larga vida al internacionalismo\nproletario!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"370\" data-original-width=\"640\" height=\"370\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjftz813ooz4eXHzeKMS76a1DF9n_E-Welic0Dqgk9MBFZgQHk9lUbHD-fssx211zdTujWZPZOpcOl5YVtJZyDCAEc94AeWQ5afaiy3owTVHF4v3p9Afv-3R3ceSBANAKQZ08pDnKj-nutSwk5S8dknUNwOicYUPbTKoeZUjsyIQfy4QU6rCEwV9kadR3KR/w640-h370/Estado%20Espa%C3%B1ol.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjftz813ooz4eXHzeKMS76a1DF9n_E-Welic0Dqgk9MBFZgQHk9lUbHD-fssx211zdTujWZPZOpcOl5YVtJZyDCAEc94AeWQ5afaiy3owTVHF4v3p9Afv-3R3ceSBANAKQZ08pDnKj-nutSwk5S8dknUNwOicYUPbTKoeZUjsyIQfy4QU6rCEwV9kadR3KR/w640-h370/Estado%20Espa%C3%B1ol.png\" width=\"640\"/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Estado Espa\u00f1ol.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     Durante\nel mes de marzo se han presentado una serie de ataques en contra del movimiento\npopular y revolucionario, que considera estos sucesos como \u201c\n     <i>\n      guerra contra\nlos centros sociales\u201d\n     </i>\n     .\u00a0\u00a0Dentro de estos ataques fueron\ndesalojados tres centros populares solamente en los d\u00edas 13 y 14 de marzo. El\nperi\u00f3dico Servir Al Pueblo\n     <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/21/madrid-movilizacion-de-las-masas-logra-evitar-el-desalojo-del-cpk-la-bankarrota/\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       inform\u00f3\n      </span>\n     </a>\n     que\notro desalojo planificado para el mi\u00e9rcoles pasado fue evitado por una movilizaci\u00f3n\nde masas y un mejor nivel de organizaci\u00f3n y resistencia, haciendo un llamado a\nreforzar la vigilancia ante el pr\u00f3ximo intento del Estado\n     <i>\n      \u201c[\u2026] esta\nguerra se enmarca dentro del proceso crisis y descomposici\u00f3n del imperialismo,\ny de militarizaci\u00f3n de los estados. En este caso concreto, la ofensiva contra\nlos centros sociales queda dentro de la l\u00f3gica del proceso de militarizaci\u00f3n\ndel Estado espa\u00f1ol. M\u00e1s aun teniendo en cuenta la importancia m\u00e1xima del sector\nde la vivienda en nuestro pa\u00eds, donde el capital financiero es particularmente\nm\u00e1s agresivo que en otros sectores de la econom\u00eda. Basta recordar que el\ncapital financiero se salta toda la legalidad burguesa cuando lo requiere. El\nmejor ejemplo es que sus tropas de choque m\u00e1s reaccionarias (empresas de\ndesokupaci\u00f3n) son pseudo-paramilitares ilegales abiertamente fascistas.\u201d\n     </i>\n     <b>\n      \u00a1Saludamos\nla lucha de las masas en el Estado espa\u00f1ol por el derecho a la vivienda y la\nliberaci\u00f3n de territorios para ponerlos al servicio del pueblo!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCbAGmyzrcW-jR2yd_siR051lBcdxq3S5WIpKoHlpFItDmg7eSXJfYy8M3Ks-8apLIB_Qqi6CCGBFmEhP66189aS9kNH8phnZH-y3er_l-S-L2JBv8rw6WdwzfHLnYQMxnHtyWtnr1WK09qoyZnmBCNpQXVvFKSorn_eR9FEMTTph9uGU527CO8dOBu1a1/w640-h480/Turqu%C3%ADa.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhCbAGmyzrcW-jR2yd_siR051lBcdxq3S5WIpKoHlpFItDmg7eSXJfYy8M3Ks-8apLIB_Qqi6CCGBFmEhP66189aS9kNH8phnZH-y3er_l-S-L2JBv8rw6WdwzfHLnYQMxnHtyWtnr1WK09qoyZnmBCNpQXVvFKSorn_eR9FEMTTph9uGU527CO8dOBu1a1/w640-h480/Turqu%C3%ADa.jpg\" width=\"640\"/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Turqu\u00eda.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/breves-iniciando-semana_18.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       Anteriormente\nhablamos\n      </span>\n     </a>\n     sobre la semana de Newroz, el festejo kurdo de nuevo\na\u00f1o. En torno a este se realizaron un multitud de acciones, entre estas se\nhan\n     <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/24/mas-acciones-por-el-dia-de-solidaridad-con-los-prisioneros-politicos-y-por-newroz/\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       reportado\n      </span>\n     </a>\n     algunas\nen Ankara en Turqu\u00eda; Estrasburgo, Francia; Frankfurt, Alemania; entre otros\npa\u00edses de Europa. En Suiza Partizan present\u00f3 un emotivo mensaje:\n     <i>\n      \u201cla\nrebeli\u00f3n del Forjador de Kawa contra Dehaq es la toma de conocimiento de todas\nlas cadenas que esclavizan. La rebeli\u00f3n del Forjador de Kawa contra el cruel\nDehaq no es s\u00f3lo tomar lo correcto, sino tambi\u00e9n una expresi\u00f3n de la\nconsciencia hist\u00f3rica que representa la verdad. Lo que dio el esp\u00edritu de\nNewroz, el cu\u00e1l es parte de los miles de a\u00f1os de historia de lucha entre el\nopresor y el oprimido, y su s\u00edmbolo, el fuego, fue justo y correcto por parte\nde los oprimidos contra los opresores. [\u2026] Sin embargo, hoy se ha probado una\nvez m\u00e1s que lo injusto y cruel no puede conseguir sus prop\u00f3sitos contra lo\njusto. [\u2026] es vital transformar las plazas, calles y todas las zonas en campos\nde batalla contra el fascismo para crear organizaciones m\u00e1s fuertes. La\ndictadura fascista act\u00faa armada de la cabeza a los pies con el aparato de\nfuerza. La lucha de la fuerza contra la fuerza, con armas contra armas, es\nesencial. El esp\u00edritu de Newroz es la rebeli\u00f3n organizada armada del\npueblo.\n      <b>\n       Newroz P\u00eeroz Be! \u00a1Viva la Rebeli\u00f3n de Fuego de Newroz!\u201d\n      </b>\n     </i>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"480\" data-original-width=\"640\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbSvFHs97T73ppIY9L-epO1CEPy9VZLSzeFuO-v-SxKxUMog34sDY-pWGUoDjxG0WSpewGEAOhnlhHmeBtT73VWJFkhLiLavYqNdESBMtKOpcck2BDMv2VN473a3XevD9L1RTGU1EflULbQVTudRgbuO2h8SgteGGLwzj9azL28g89iVkdT5h1-vjLlCKc/w640-h480/india.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbSvFHs97T73ppIY9L-epO1CEPy9VZLSzeFuO-v-SxKxUMog34sDY-pWGUoDjxG0WSpewGEAOhnlhHmeBtT73VWJFkhLiLavYqNdESBMtKOpcck2BDMv2VN473a3XevD9L1RTGU1EflULbQVTudRgbuO2h8SgteGGLwzj9azL28g89iVkdT5h1-vjLlCKc/w640-h480/india.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      India.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     El d\u00eda\ns\u00e1bado 23 de marzo se cumplieron 93 a\u00f1os del asesinato de tres revolucionarios\nindios a manos de la fuerza colonial brit\u00e1nica. Bhagat Singh, Sukdev y Rajguru\nfueron parte del movimiento anti-colonial y tomaron inspiraci\u00f3n y lecciones de\nla revoluci\u00f3n bolchevique. En su\n     <a href=\"https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/communist-party-of-india-m-celebrate.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       declaraci\u00f3n\n      </span>\n     </a>\n     el\nPartido Comunista de India (mao\u00edsta) denuncia los intentos del gobierno actual\ndel Partido Popular Indio (BJP por sus siglas en hindi) de revindicar a los\nm\u00e1rtires, explicando que el BJP y la \u201cOrganizaci\u00f3n Voluntaria Nacional\u201d han\nestado coludidos y siempre actuaron en contra de los compa\u00f1eros ca\u00eddos. Los\ncomunistas llaman a celebrar la memoria de los compa\u00f1eros luchando y\nresistiendo. Subrayan especialmente la guerra contra el pueblo en curso y los\nataques genocidas contra los pueblos ind\u00edgenas o adivasi. En la misma l\u00ednea de\nideas, el Foro Contra la Corporativizaci\u00f3n y la Militarizaci\u00f3n (FACAM por sus\nsiglas en ingl\u00e9s) llev\u00f3 a cabo un\n     <i>\n      <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/03/24/india-facam-adivasi-adhikar-sabha-exige-poner-fin-al-genocidio-de-adivasi-bajo-el-plan-surajkund/\">\n       <span style=\"font-style: normal; text-decoration: none;\">\n        Reuni\u00f3n de derechos tribales\n       </span>\n      </a>\n     </i>\n     (Asamblea/Congreso Adivasi) en\nAmbedkar Bhawan, Delhi. Ah\u00ed se compilaron reportes de ataques, analizando el\ncontexto de las campa\u00f1as militares contra-insurgentes del viejo Estado como lo\nhan sido la \u201cOperaci\u00f3n Green Hunt\u201d y la \u201cOperaci\u00f3n Samadhan-Prahar\u201d. El evento\nha denunciado\u2026\n     <i>\n      \u201cc\u00f3mo el modelo de desarrollo imperialista y de las\ngrandes corporaciones, que conduce a la construcci\u00f3n de carreteras, minas, etc.\nmediante una militarizaci\u00f3n desenfrenada, ha provocado un desplazamiento masivo\nde campesinos adivasi de sus tierras y bosques, lo que eventualmente conduce a\nla erosi\u00f3n de su cultura\u201d\n     </i>\n     . Sin duda se trata de un evento de masas\ntotalmente importante, tanto por su forma como por su contenido. Las masas\npopulares y los pueblos adivasi, bajo la conducci\u00f3n ideol\u00f3gica del\nproletariado, contin\u00faan desarrollando las tareas de la Revoluci\u00f3n de Nueva\nDemocracia en curso, haciendo surgir el Nuevo Poder en territorios liberados\nmediante la guerra popular.\n     <b>\n      Inquilab Zindabad! \u00a1Viva la revoluci\u00f3n!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"520\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg4pHZ1_pDmWNy0pQeQjWbA4sP9GuPKjziRFvlWqQnTHlhIhZ-Asi1vZPZFJq9CkRqpL724qxNVyOLu7YmH1mXTbe0-Gh8sJmh0z6Sv4D9T2028_CuorzAZe-o_50BKURs4lhKyYMhXZr0zH_ME28LiKgVx5DusGrArSXDJfsQBVW_UYv3bjXEO0dRzUxTB/s640/Palestina.png\" width=\"520\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Palestina.\n     </span>\n    </b>\n    <span a=\"\" href=\"https://teesrijungnews.com/breaking-hamas-official-statement-on-un-security-council-ceasefire-resolution/\" style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     <span style=\"text-decoration: none;\">\n      salud\u00f3 la\nresoluci\u00f3n\n     </span>\n     subrayando la necesidad de un alto de fuego\npermanente y especialmente el regreso de los desplazados.\n     <b>\n      \u00a1Sigamos\nalimentando la solidaridad clasista y el internacionalismo proletario en torno\na la heroica Resistencia Nacional Palestina! \u00a1Viva Palestina libre!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div align=\"center\">\n  <table border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoNormalTable\" style=\"border-collapse: collapse; mso-padding-alt: 0cm 0cm 0cm 0cm; mso-yfti-tbllook: 1184;\">\n   <tbody>\n    <tr style=\"mso-yfti-firstrow: yes; mso-yfti-irow: 0;\">\n     <td style=\"padding: 0cm 0cm 0cm 0cm;\">\n     </td>\n    </tr>\n    <tr style=\"mso-yfti-irow: 1; mso-yfti-lastrow: yes;\">\n     <td style=\"padding: 0cm 0cm 0cm 0cm;\">\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"226\" data-original-width=\"320\" height=\"452\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEif8ydIfZ9zJvptm8ut4KT69wPv-w0bF0t7oUCCsOCrCtfsMg66_Ik9aThTWPl27m6dmEU12YmqinMFulqhUmz0pMeoKWXLswKBiMd0cHmsvFcpRZXUBIqSy2Ee4KaeKoVvMCX_pE2B4D3BbeJR16zIIec3DR6p0kq3HxIOLE4y7hjynLDilNRwwH2HqAVX/s320/PALO%20QUEMADO-LAS%20PAMPAS%20RESISTE%20CONTRA%20EL%20IMPERIALISMO%20MINERO%20fdlp-ec%202024.jpg\" width=\"640\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n  </span>\n </span>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n     <!--[if !supportLineBreakNewLine]-->\n     <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n     <!--[endif]-->\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      Ecuador.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     El viejo\nEstado ecuatoriano realiz\u00f3 un ataque en contra de las comunidades campesinas de\nPalo Quemando y Las Pampas. Prestando servicios a sus amos imperialistas y para\nimponer el capitalismo burocr\u00e1tico, el Estado concesion\u00f3 2.200 hect\u00e1reas a la\nempresa minera \u2013 canadiense La Plata S.A. y de acuerdo al Colectivo por el Agua\ny la Vida, en la pasada Convenci\u00f3n Mundial de Exploraci\u00f3n y Miner\u00eda, el\ngobierno ecuatoriano firm\u00f3 al menos seis compromisos con Canad\u00e1 por m\u00e1s de\n4,800 millones de d\u00f3lares. Este dato reafirma la total sujeci\u00f3n del Estado\necuatoriano al servicio de intereses imperialistas, reforzando la condici\u00f3n\nsemi-colonial del pa\u00eds. De acuerdo a un\n     <a href=\"https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/palo-quemado-las-pampas-resiste-contra.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       comunicado\npublicado\n      </span>\n     </a>\n     por los compa\u00f1eros del Frente de Defensa de Luchas\ndel Pueblo de Ecuador, la polic\u00eda en coordinaci\u00f3n con mafias paramilitares\natac\u00f3 al campesinado durante los d\u00edas 19 y 20 de marzo, arrestando alrededor de\n72 personas a quienes acusan de terrorismo. Contrario a lo que esperaba el\nviejo Estado, esta acci\u00f3n no ha podido frenar la resistencia, al contrario, las\nmasas incendiaron dos veh\u00edculos de los lacayos imperialistas e hirieron a seis\npolic\u00edas y militares. El FDLP-E analiza la situaci\u00f3n:\n     <i>\n      \u201cAbramos los\nojos, el mundo atraviesa varias invasiones imperialistas contra los pueblos\noprimidos. El imperialismo desea apoderarse de nuestro principal medio de\nproducci\u00f3n, la tierra y todo lo que le contiene, despojando de sus parcelas a\nnuestros campesinos. Entonces, el pueblo de Palo Quemado-Las Pampas su\nprincipal contradicci\u00f3n es contra el imperialismo, contra la semifeudalidad y\ncontra el capitalismo burocr\u00e1tico, en ese orden. No podemos confiar ni un gramo\nde arroz en las instituciones del viejo estado, todos est\u00e1n al servicio del\nimperialismo y de los grupos de poder, tampoco de las Fuerzas Armadas y Polic\u00eda\nNacional que apuntan sus armas a los m\u00e1s pobres del pa\u00eds en beneficio del\nexplotador. y no dudar\u00e1n en halar el gatillo. En contraposici\u00f3n, est\u00e1 el\nproletariado, los campesinos pobres, los intelectuales democr\u00e1ticos, el pueblo\naguerrido, que emprendemos la lucha antimperialista por la pacha mama.\u201d\n     </i>\n     <b>\n      \u00a1Toda\nnuestra solidaridad con la justa lucha de resistencia de las masas campesinas\ndel Ecuador! \u00a1Abajo el imperialismo canadiense, responsable del despojo y\nsaqueo extractivista de nuestros pueblos!\n     </b>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <b>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"Standard\">\n  <span face='\"Century Gothic\",sans-serif'>\n   <b>\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\">\n  <span>\n   <span>\n    <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" class=\"b-hbp-video b-uploaded\" frameborder=\"0\" height=\"266\" id=\"BLOGGER-video-bcf9ec13704837fa-11002\" mozallowfullscreen=\"mozallowfullscreen\" src=\"https://www.blogger.com/video.g?token=AD6v5dwYs7mwV2ILbLmo2zgpPKAqpi9jjKy5YwYDv5mmfjHbZEzgLUfwcngszm_s2oqFNyq7z_0vDzkwii7DQ1OUFq4ogGWlBXj0zARP2dvbwKdPB4fENS8mRkVcRyHTnVXFyN1IMz3i\" style=\"border-style: initial; border-width: 0px; max-width: 100%;\" webkitallowfullscreen=\"webkitallowfullscreen\" width=\"320\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n      M\u00e9xico.\n     </span>\n    </b>\n    <span style='font-family: \"Century Gothic\", sans-serif;'>\n     La\nmadrugada de este 25 de marzo se registr\u00f3 un nuevo intento de desalojo contra\nel campamento de denuncia de artesanos y comerciantes adheridos a la Corriente\ndel Pueblo Sol Rojo, el cual se mantiene en plant\u00f3n permanente. Los hechos\nocurrieron alrededor de las 01:20hrs sobre el Andador de Gurri\u00f3n, a un costado\ndel templo de Santo Domingo, en Oaxaca, cuando la polic\u00eda municipal lleg\u00f3\ndesmantelando campamentos y golpeando a manifestantes, incluidas mujeres y\nni\u00f1os. Esta vez, las masas opusieron digna resistencia impidiendo el desalojo.\nComo se denunci\u00f3 en su momento, los puestos de nuestros compa\u00f1eros fueron\n     <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/02/breves-iniciando-semana_19.html\">\n      <span style=\"text-decoration: none;\">\n       desalojados en\nfebrero pasado\n      </span>\n      \u00a1Habr\u00e1 una respuesta\norganizada del pueblo! \u00a1Alto al acoso y represi\u00f3n contra nuestros compa\u00f1eros!\n\u00a1Abajo la farsa electoral burguesa! \u00a1Neri represor! \u00a1Ni un voto a Neri! \u00a1No\nvotar, organizarse y luchar!\n      <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n      <!--[if !supportLineBreakNewLine]-->\n      <br style=\"mso-special-character: line-break;\"/>\n      <!--[endif]-->\n     </a>\n    </span>\n    <span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a name=\"comments\">\n    </a>\n    <span>\n     Entradas populares\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 12pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2024/01/cp-sol-rojo-declaracion-politica-de-la.html\">\n     <span>\n      CP-SOL ROJO: DECLARACI\u00d3N POL\u00cdTICA DE LA ASAMBLEA\nGENERAL\n     </span>\n    </a>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 18pt; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: top;\">\n  <i>\n   <span>\n    <span>\n     \u201cMarchamos en peque\u00f1o grupo unido por un camino escarpado y dif\u00edcil,\nfuertemente cogidos de las manos. Estamos rodeados por todas partes de\nenemigos, y tenemos que marchar casi siempre bajo su fuego. Nos hemos unido en\nvirtud de una decisi\u00f3n libremente adoptada, precisamente para luchar contra los\nenemigos y no caer, dando un traspi\u00e9s, al pantano vecino, cuyos moradores nos\nreprochan desde un principio el que nos hayamos separado en un grupo aparte y\nel que hayamos escogido el camino de la lucha y no el de la conciliaci\u00f3n. Y de\npronto algunos de entre nosotros comienzan a gritar: \"\u00a1Vamos al pantano!\"\nY cuando se intenta avergonzarlos, replican: \"\u00a1Qu\u00e9 gente tan atrasada\nsois! \u00a1C\u00f3mo no os avergonz\u00e1is de negarnos la libertad de invitaros a seguir un\ncamino mejor!\" \u00a1Ah, s\u00ed, se\u00f1ores, libres sois no s\u00f3lo de invitarnos, sino\nde ir adonde mejor os plazca, incluso al pantano; hasta consideramos que\nvuestro verdadero puesto est\u00e1 precisamente en \u00e9l, y nos sentimos dispuest\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 12pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2023/10/12-de-octubre-un-dia-de-lucha-no-de.html\">\n     <span>\n      12 de octubre: Un d\u00eda de lucha, no de fiesta\n     </span>\n    </a>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 18pt; margin-bottom: 0.0001pt; vertical-align: top;\">\n  <i>\n   <span>\n    <span>\n     Este\nes un informe de nuestras acciones para los trabajadores y los pueblos en el\nmarco de la Acci\u00f3n Global por el alto a la guerra contra los pueblos de M\u00e9xico\ny el mundo. Compa\u00f1eras y compa\u00f1eros. El d\u00eda de ayer, 12 de octubre, se\ncumplieron 531 del inicio de la invasi\u00f3n de las monarqu\u00edas europeas contra\nnuestra Abya Yala, hoy conocida como \u201cAm\u00e9rica\u201d. \u00a0 Los lacayos del\nimperialismo en nuestras tierras festejan este d\u00eda olvidando la barbarie que la\nodiosa monarqu\u00eda espa\u00f1ola impuso sobre los pueblos de An\u00e1huac (hoy llamado\nM\u00e9xico) y otros territorios de Nuestra Am\u00e9rica. La \u201ccultura\u201d que los\nlatifundistas y la burgues\u00eda criolla celebran en sus actos oficialistas es, en\nesencia, la cultura de la subordinaci\u00f3n ante los colonialistas. Las masas\nprofundas no tenemos razones para festejar este d\u00eda pues representa el inicio de\nla ocupaci\u00f3n, el despojo de nuestros territorios, el genocidio y la esclavitud\npara nuestros pueblos originarios, que desde entonces vivimos oprimidos, h\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 12pt; vertical-align: top;\">\n  <span>\n   <span>\n    <a href=\"http://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-de-la-jornada-de-lucha-en.html\">\n     <span>\n      Informe de la Jornada de Lucha en Defensa de los\nDerechos del Pueblo\n     </span>\n    </a>\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 18pt; margin-bottom: 5pt; vertical-align: top;\">\n  <i>\n   <span>\n    <span>\n     A la clase obrera y los\ntrabajadores Al campesinado pobre y los pueblos originarios-oprimidos Al\nmagisterio democr\u00e1tico de la Secci\u00f3n XXII del SNTE-CNTE A las organizaciones\ndemocr\u00e1ticas y sindicatos independientes Los d\u00edas 4 y 5 de marzo realizamos en\nla Ciudad de Oaxaca la primera fase de nuestra Jornada de Lucha en Defensa de\nlos Derechos del Pueblo . Esta ha consistido en la movilizaci\u00f3n de contingentes\nprovenientes de diversas regiones del Oaxaca Rebelde en la Ciudad de la\nResistencia bajo la consigna: \u00a1Inundar de banderas rojas las calles y plazas!\nTal como lo dijimos anteriormente , esta movilizaci\u00f3n ha sido una respuesta\nante la falta de soluci\u00f3n a las demandas de justicia y la represi\u00f3n que se\ncierne sobre el movimiento popular y los pueblos de Oaxaca. De esta manera, los\ncontingentes provenientes de regiones como el Istmo de Tehuantepec, la Cuenca,\nla Costa, la Sierra Sur, la Mixteca y los Valles Centrales se dieron cita\ncumpliendo el m\u00e9todo: \u00a1Tarea trazad\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 21.0pt; margin-bottom: 13.5pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 13.5pt; mso-outline-level: 3;\">\n  <b>\n   <span>\n    <span>\n     Georges Ibrahim Abdallah\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "Breves iniciando semana   marzo 26, 2024   \u00a0   \u00a0   Alemania. \u00a0En una importante muestra de internacionalismo proletario los compa\u00f1eros del...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/sol-rojo-mx-breves-iniciando-semana.html", "source_name": "Association New Democracy"}