{"published time": "2024-03-28T03:16:27+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1707\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-4.cleaned-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 10 de marzo, el popular comit\u00e9 popular de defensa de Pinhais celebr\u00f3 una c\u00e1lida celebraci\u00f3n del D\u00eda Internacional de la Mujer con mujeres en la regi\u00f3n, j\u00f3venes y adultos, reuniendo a m\u00e1s de 50 participantes. Al evento se organiz\u00f3 con el apoyo de la Asociaci\u00f3n de Residentes Locales y fue asistido por el representante del Movimiento de Mujeres de Anita Garibaldi (MFAG) y el Comit\u00e9 de Apoyo al Peri\u00f3dico Nuevo Democracia.\n </p>\n <p>\n  La reuni\u00f3n tuvo como objetivo celebrar esta importante fecha del proletariado internacional, recordando su origen de clase, as\u00ed como promover un debate importante sobre la opresi\u00f3n de las mujeres de las personas y discutiendo las afirmaciones de la poblaci\u00f3n de la regi\u00f3n, especialmente las que afectan a las mujeres.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171597\" data-id=\"171597\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-2.cleaned-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Evento debate clasista Origen del 8 de marzo. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171595\" data-id=\"171595\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais-3.cleaned-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171594\" data-id=\"171594\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1536x1024.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-2048x1365.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Encontro-Pinhais.cleaned-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El evento tuvo representantes de diferentes organizaciones sobre la mesa. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  El evento se abri\u00f3 con una c\u00e1lida charla de bienvenida por el comit\u00e9 sanitario, en el que los participantes, las organizaciones presentes, las mujeres de las personas de todo el mundo y especialmente las mujeres palestinas y su resistencia heroica; Tambi\u00e9n se denunci\u00f3 la ocasi\u00f3n en que los innumerables cr\u00edmenes de guerra del estado sionista de Israel con el apoyo del imperialismo, especialmente los Yankees.\n </p>\n <p>\n  El movimiento de mujeres Anita Garibaldi present\u00f3 la organizaci\u00f3n y realiz\u00f3 una exposici\u00f3n esclarecedora sobre el origen del 8 de marzo, la opresi\u00f3n femenina y el camino revolucionario hacia su superaci\u00f3n. La oposici\u00f3n al feminismo burgu\u00e9s, el oportunismo y la farsa electoral tambi\u00e9n fue demarcada.\n </p>\n <p>\n  El discurso del representante de la Asociaci\u00f3n de residentes reprogram\u00f3 la importancia de todo la presencia de todos y la necesidad de la organizaci\u00f3n de mujeres de las personas en sus lugares de vivienda, luchar por sus derechos y celebrar m\u00e1s reuniones, cursos y reuniones como esta. .\n </p>\n <p>\n  A continuaci\u00f3n, continu\u00f3 para una actividad de conversaci\u00f3n en la que los participantes pudieron discutir sobre la sobrecarga causada por el trabajo dom\u00e9stico, el cuidado de los miembros de la familia y la necesidad de buscar fuentes de ingresos; los numerosos casos de violencia dom\u00e9stica en la regi\u00f3n; La denuncia un\u00e1nime de la falta de acceso a la guarder\u00eda y la salud en la regi\u00f3n, conocida por su atenci\u00f3n precaria y que consume mucho tiempo y la falta de especialistas m\u00e9dicos en las unidades de salud familiar. Tanto las quejas como las demandas, y las referencias y sugerencias para la pr\u00f3xima reuni\u00f3n fueron sistematizadas en un mural. Se ve\u00eda un clima de agitaci\u00f3n, con la expectativa de luchar colectivamente por las necesidades se\u00f1aladas.\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s del refrigerio de la comunidad, fue a un momento emocionante de honores. Los l\u00edderes locales, reconocidos por el trabajo persistente de movilizaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n y las acciones de solidaridad en la regi\u00f3n, fueron honrados al recibir un certificado emitido por el Comit\u00e9 Sanitario y la Asociaci\u00f3n de Residentes.\n </p>\n <p>\n  Para aumentar la presencia de madres en el evento, la actividad de la guarder\u00eda se organiz\u00f3 durante toda la reuni\u00f3n, que atendi\u00f3 a varios ni\u00f1os.\n </p>\n <p>\n  El evento termin\u00f3 con una presentaci\u00f3n cultural de la m\u00fasica popular brasile\u00f1a y el compromiso de celebrar nuevas reuniones en un breve per\u00edodo, en reconocimiento de la necesidad de la organizaci\u00f3n permanente de las mujeres de la gente.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/vitorioso-encontra-celebra-o-dia-internacional-da-mulher-proletaria-na-regiao-metropolitana-de-curitiba/", "type": "article", "title": "La reuni\u00f3n victoriosa celebra el d\u00eda internacional de las mujeres proletarias en la regi\u00f3n metropolitana de Curitiba - La nueva democracia", "description": "El evento organizado por el popular comit\u00e9 sanitario de defensa de Pinhais tuvo m\u00e1s de 50 participantes.", "modified time": "2024-03-28T13:42:04-03:00", "updated time": "2024-03-28T13:42:04-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Curitiba e Regi\u00e3o (PR)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["8 de mar\u00e7o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}