{"title": "Iniciativas de campa\u00f1a de unidades para el lanzamiento de Georges Abdallah - Info", "published time": "2024-03-28T14:47:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2765999195490772162\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"gmail_attr\" dir=\"ltr\">\n  Buenas noches camarada,\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  Este \n  Mensaje para informarle sobre las pr\u00f3ximas iniciativas de campa\u00f1a \n Unitario para la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah para venir en Par\u00eds y su \n regi\u00f3n \n\n  Como parte de las acciones internacionales:\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   -\n   <b>\n    Viernes 29 de marzo a las 6.30 p.m.: Reuni\u00f3n organizada \n por la cupplga al metro de M\u00e9nilmontant para el D\u00eda de la Tierra\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   - S\u00e1bado 30 de marzo a las 2 p.m.: Procesi\u00f3n de Georges \n Abdallah a las dos manifestaciones en apoyo de la lucha del pueblo palestino llamado a Saint-Denis\n   <span>\n   </span>\n   y en Par\u00eds\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    - Martes 2 de abril a las 7 p.m.: Reuni\u00f3n a la llamada del CGT Energie Paris y la Cuplga para exigir la liberaci\u00f3n de Georges Abdallah\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    en la nueva bolsa de valores laborales de Par\u00eds (Halle Henaff)\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    - Jueves 4 de abril a las 6.30 p.m.:\n   </b>\n   <b>\n    DeBate de conferencia titulado \"Imperialismo \n Franc\u00e9s y represi\u00f3n: el caso de G.I. Abdallah \"\n   </b>\n   , organizado por el c\u00edrculo \n Acad\u00e9mico de Estudios Marxistas (CUEM) con intervenci\u00f3n de la campa\u00f1a unitaria, en Sorbonne-Universit\u00e9 en el Campus P. y \n M. Curie, lugar Jussieu 75005 (Metro Jussieu) Tour 66, 5to piso, corredor \n 66/65, habitaci\u00f3n 504.\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <br/>\n  </span>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    - Viernes 5 de abril a las 10 p.m.: Salida del autob\u00fas para Lannemezan desde Place de la R\u00e9publique\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    - S\u00e1bado 6 de abril a las 2 p.m.: 14\u00ba evento \n Nacional de Lannemezan\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"font-family: verdana, sans-serif;\">\n  <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n   <b>\n    Adjunt\u00f3 las im\u00e1genes de algunos de estos eventos.\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span face=\"trebuchet ms,sans-serif\" style=\"\">\n  <b>\n   Saludos rojos internacionales y solidarios\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"4219\" data-original-width=\"3375\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh1OREnxVzJ8JnuoMN2yL8UHD7GghRJezJ6xBHt5nNXeg1ySLvHLjbLYldHWyV9hbuFhK1iYC6D5gs1iUYSgs6TbPo76I_nELH-o4XsM4CeJclFdb-OB39BsWsrK2R3mZks0vXH9nRozy7il9-LSwSF_gwv4dqgjZEcyBJL46hjBZ9t4L1SQvBV9iG2OeI/s4219/meeting_2avril(4).png\" width=\"320\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"2048\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjtsnyUQskumbuT6Hk4LzA19vY57WImAXdHH4TTu2ccQ4cZuVPbypROdAzsP_kWyynEcTyxa_db6QbeVL5uQWmiAEf2Bp77YwxihFs0XO-rEqH2XdCr79H5sUpuVuMkCTJuRqZWjupZ0xoKk9zUHl4RGQ4gCNsiMxtuvOCl56GA3Dp6UAj9I7TxtlH3SnY/s2048/Rassemblement%2029%2003%2024%20Paris.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1350\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjRT8dyqNCqAiDb5wf5P0H9YhknazsJJMqHJYU_kKyKmsZjFzavp9pyBY3wDlOvmN8-qAjtZGWD9RQtgiz4OntKQ1MXW1WJ8dytOuELhnKU3RGq5kKFND7UQyImuXid0-cZsBs1MYpbRxXV0g-7mbRElj9j8aFNP41kNQntfZdKhbxRlC2jJzayU7BNcYg/s1350/30%20mars%20Paris.jpg\" width=\"320\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1130\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAvXngqkwGkSFsvlZk6HfTWT0qY0u_XaYucObkumuiP9TUugWG2c9vmFfu3pDcgLxCzBvrkew9Hbfb8Xjx02xAjLr3tq62gp9YLJKPu966CVJ_z5aUrBQbI-68ejHuE0kTBcvxkOGt2RWzhDrLD0M7Q79GRzd1nUOqBAzq6Slizrm4ZJdRW6ohJJ4PcJc/s1600/Saint-Denis%2030%20mars.jpg\" width=\"283\"/>\n   </div>\n  </b>\n </span>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Buenas noches camarada, este mensaje para informarle sobre las pr\u00f3ximas iniciativas de la campa\u00f1a unitaria para el lanzamiento de Georges Abdall ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/initiatives-de-la-campagne-unitaire.html", "source_name": "maoistroad"}