{"published time": "2024-03-28T05:20:23+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 888px) 100vw, 888px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ.jpg 888w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"666\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/paralisacao-RJ.jpg\" width=\"888\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En la ma\u00f1ana del 26 de marzo, los conductores de aplicaciones de todo el pa\u00eds hicieron una movilizaci\u00f3n nacional en protesta contra el proyecto de ley (PL) de Luiz In\u00e1cio, que tiene la intenci\u00f3n de regular la profesi\u00f3n de impulsor de la aplicaci\u00f3n. Los trabajadores denunciaron el bajo valor de las horas de trabajo previstas en el PL (R $ 32.10 por hora trabajado) y el no establecimiento de la relaci\u00f3n laboral entre trabajadores y empresas.\n </p>\n <p>\n  Hubo manifestaciones importantes en las Capitales R\u00edo de Janeiro (RJ), Brasilia (DF), Fortaleza (CE), Recife (PE) y Campo Grande (MS), entre muchas otras ciudades de todo el pa\u00eds.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  La respuesta del gobierno\n </h3>\n <p>\n  En varias protestas, los conductores denunciaron la actitud del gobierno hacia las afirmaciones de la categor\u00eda. En Recife, el Presidente de la Asociaci\u00f3n de Drivers y Motor Motor de Pernambuco, Thiago Silva, dijo en su discurso:\n </p>\n <p>\n  \u201cEl sindicato no nos representa. No es justo que pase casi un a\u00f1o discutiendo y presentando un proyecto tan malo como este, que termina perjudicando a toda una cadena de trabajadores de m\u00e1s de 1.5 millones de personas, por personas que supuestamente deber\u00edan representarnos y simplemente se unieron al gobierno con Las plataformas para tomar fotos de la mano, todas en Brasilia \".\n </p>\n <p>\n  Seg\u00fan el monopolio de la prensa O Globo, mientras se llevaron a cabo las manifestaciones, Luiz Inacio hab\u00eda hecho una serie de llamadas telef\u00f3nicas a sus ministros exigiendo que hubiera una \"mejor comunicaci\u00f3n\" sobre el proyecto a los conductores.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, Luiz Inacio tambi\u00e9n dej\u00f3 en claro que el proyecto se centra en mantener la \"autonom\u00eda\" de la categor\u00eda. Afirmaci\u00f3n que va en contra del inter\u00e9s real de los conductores que hoy denuncian la falta de bonos laborales entre trabajadores y empresas.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  \u00bfQu\u00e9 es el PL?\n </h3>\n <p>\n  El PL tiene como objetivo crear la categor\u00eda de \"trabajador aut\u00f3nomo por plataforma\", que persiste no para establecer una relaci\u00f3n laboral entre el conductor y el propietario de la solicitud. Por lo tanto, el grave problema de informalidad no cambia.\n </p>\n <p>\n  En cuanto a la compensaci\u00f3n m\u00ednima por hora trabajada estipulada por el PL (R $ 31.10), los conductores informan que este ya es el promedio diario de ganancias entre los trabajadores. Muy bajo valor al considerar que son los conductores quienes tienen los costos de su propio trabajo.\n </p>\n <p>\n  Datos de\n  <em>\n   Club\n  </em>\n  Se\u00f1alan que el costo promedio de que el conductor de la aplicaci\u00f3n lleva horas trabajadas (combustibles, mantenimiento, alimentos, entre otros), corresponde a la cantidad de R $ 26.88. Por lo tanto, la cantidad m\u00ednima de R $ 31.10 para las horas trabajadas generar\u00eda una ganancia real de solo R $ 5.32 por hora trabajada.\n </p>\n <p>\n  Teniendo en cuenta la carga de trabajo m\u00e1xima prevista en el CLT, 220 horas al mes, el \"piso salarial\" del controlador de la aplicaci\u00f3n corresponder\u00eda a R $ 1,145.47, 19% m\u00e1s bajo que el salario m\u00ednimo actual.\n </p>\n <p>\n  La propuesta del gobierno, por lo tanto, est\u00e1 lejos de cumplir con los intereses de los conductores: no proporciona una compensaci\u00f3n justa, no establece empleo entre el trabajador y la empresa y, por lo tanto, institucionaliza las malas condiciones de trabajo que afectan la categor\u00eda.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/motoristas-de-aplicativo-paralisam-em-todo-o-pais-contra-projeto-de-lei-de-luiz-inacio/", "type": "article", "title": "Los conductores de aplicaci\u00f3n paralizan en todo el pa\u00eds contra el proyecto de ley de Luiz In\u00e1cio: la nueva democracia", "description": "El 26 de marzo, los conductores de aplicaciones en todo el pa\u00eds hicieron una movilizaci\u00f3n nacional en protesta contra el proyecto de ley (PL) de Luiz In\u00e1cio, que tiene la intenci\u00f3n de regular la profesi\u00f3n del impulsor de la aplicaci\u00f3n. Los trabajadores denunciaron el bajo valor de las horas de trabajo previstas en el PL (R $ 32.10 por hora trabajado) y el no establecimiento de la relaci\u00f3n laboral entre trabajadores y empresas.", "modified time": "2024-03-28T13:57:06-03:00", "updated time": "2024-03-28T13:57:06-03:00", "author": ["Arthur Moraes"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["motoristas de aplicativo"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}