{"published time": "2024-03-21T07:13:15+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/23-Marcelo-Camargo-Agencia-Brasil.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/23-Marcelo-Camargo-Agencia-Brasil.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/23-Marcelo-Camargo-Agencia-Brasil.jpg\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Enquanto as investiga\u00e7\u00f5es comprovam que uma parte consider\u00e1vel do Alto Comando das For\u00e7as Armadas e da alta oficialidade, ainda que minorit\u00e1ria, se mobilizou para consumar o golpe militar, o mandat\u00e1rio Luiz In\u00e1cio reiterou sua orienta\u00e7\u00e3o: n\u00e3o promover atos ou eventos condenat\u00f3rios aos 60 anos do golpe de 64.\n </p>\n <p>\n  Para comprovar o erro dessa pol\u00edtica do governo de turno, bastaria citar como a receberam os setores reacion\u00e1rios das classes dominantes. Representando a direita militar, o ultrarreacion\u00e1rio Hamilton Mour\u00e3o n\u00e3o teve d\u00favidas: \u201cEle est\u00e1 certo, isso \u00e9 passado\u201d, disse, referindo-se ao golpe militar e ao regime militar fascista.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 o Estad\u00e3o, acostumado a criticar Luiz In\u00e1cio, se apressou a sair em sua defesa: \u201cLula age corretamente\u201d ao se negar a falar do golpe de 1964 na passagem dos seus 60 anos, em conson\u00e2ncia com \u201cum imperativo da governabilidade num contexto de feridas \u00e0 espera de cicatriza\u00e7\u00e3o\u201d e \u201ctamb\u00e9m \u00e9 uma forma de prestigiar o atual comando militar, tamb\u00e9m art\u00edfice da pacifica\u00e7\u00e3o\u201d, afirmou no editorial \u201cA acomoda\u00e7\u00e3o de Lula com os militares\u201d (17 de mar\u00e7o). Por falar em feridas, \u00e9 simplesmente pat\u00e9tico que o Estad\u00e3o que j\u00e1 defendeu que o governo reabra a Comiss\u00e3o Especial sobre Mortos e Desaparecidos Pol\u00edticos (CEMDP), aquilo que Luiz In\u00e1cio se recusa a fazer, capitule fazendo coro com a cumplicidade covarde desse governo.\n </p>\n <p>\n  Apenas os ide\u00f3logos reacion\u00e1rios \u2013 comprometidos antes de tudo com a continuidade da explora\u00e7\u00e3o do povo e da Na\u00e7\u00e3o \u2013 e os oportunistas, de cuja mentalidade castrada por d\u00e9cadas de subservi\u00eancia e concilia\u00e7\u00e3o com os inimigos das massas populares creem que o apaziguamento conduzir\u00e1 \u00e0 estabiliza\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o \u00e9 verdade que recordar 1964 seja inoportuno. Os epis\u00f3dios da grave crise militar de 2022 e o golpe de 1964 n\u00e3o s\u00e3o feridas \u00e0 espera de cicatriza\u00e7\u00e3o: s\u00e3o, antes, feridas abertas, infeccionadas, e portanto n\u00e3o podem cicatrizar sem antes passar por dolorosa remo\u00e7\u00e3o dos tecidos apodrecidos. Todos os apaziguadores se esquecem que, por detr\u00e1s dos \u201cgalinhas verdes\u201d processados e condenados pelo 8 de janeiro, esteve o Alto Comando das For\u00e7as Armadas, em especial do Ex\u00e9rcito, que desde 2016 passaram a intervir diretamente na vida pol\u00edtica nacional e nas institui\u00e7\u00f5es estatais, atrav\u00e9s de opera\u00e7\u00f5es de guerra psicol\u00f3gica, como chantagens, amea\u00e7as e coa\u00e7\u00f5es aos dirigentes destas. Esquecem-se que fora esse mesmo Alto Comando que, atrav\u00e9s de palestras de altos oficiais, mobilizou e incitou essa opini\u00e3o p\u00fablica reacion\u00e1ria anticomunista em seus baixos instintos e que passara a agitar a palavra de ordem de \u201cInterven\u00e7\u00e3o militar\u201d, antes de Bolsonaro ter a relev\u00e2ncia que passou a ter. Ignoram que, muito antes de Bolsonaro, foi o Alto Comando, atrav\u00e9s de generais da ativa \u2013 o ent\u00e3o comandante do Ex\u00e9rcito general Villas B\u00f4as e o ex-comandante militar do Sul general Mour\u00e3o \u2013, que colocou na ordem do dia a ruptura institucional em caso de \u201cgrave crise institucional\u201d e \u201ccaos social\u201d e colocaram as For\u00e7as Armadas para atuar diariamente como for\u00e7a pol\u00edtica reacion\u00e1ria contr\u00e1ria \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas nas discuss\u00f5es parlamentares, judici\u00e1rias e eleitorais \u2013 o que \u00e9 j\u00e1 uma interven\u00e7\u00e3o, pois as For\u00e7as Armadas se imp\u00f5em atrav\u00e9s das armas, ainda que seus tanques tenham s\u00f3 desfilado pela Esplanada dos Minist\u00e9rios como que de passagem a treinamentos no interior de Goi\u00e1s.\n </p>\n <p>\n  Ainda antes de Bolsonaro, o Alto Comando modificou o resultado das elei\u00e7\u00f5es (2018), ao retirar Luiz In\u00e1cio do p\u00e1reo, atrav\u00e9s de chantagem durante uma vota\u00e7\u00e3o do habeas corpus daquele candidato na Suprema Corte.\n </p>\n <p>\n  Como vemos: muito antes de Bolsonaro assumir \u2013 e independente dele \u2013 a latente ferida do golpismo voltava a se manifestar de forma aguda, inclusive porque n\u00e3o fora devidamente tratada desde 1988, quando o anterior apaziguamento com os gorilas e transi\u00e7\u00e3o com o regime militar da Anistia Geral e Irrestrita, conduziu em que n\u00e3o houve puni\u00e7\u00e3o, nem mudan\u00e7a na alta oficialidade militar, nem nos curr\u00edculos de forma\u00e7\u00e3o, tampouco na doutrina das For\u00e7as Armadas, que seguiram, todos esses anos, glorificando o golpe de 1964 como movimento leg\u00edtimo e at\u00e9 mesmo como \u201crevolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica\u201d, e quando de seu afastamento do primeiro plano do gerenciamento do velho Estado, retomado a cren\u00e7a de serem as For\u00e7as Armadas como Poder Moderador e fiadoras do \u201cEstado Democr\u00e1tico de Direito\u201d \u2013 e, portanto, tamb\u00e9m fiadoras da sua restri\u00e7\u00e3o ou mesmo suspens\u00e3o, como de modo descarado tentou fazer Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m \u00e9 uma estupidez crer, como sugere o editorial do Estad\u00e3o, que \u201co atual comando militar\u201d seja \u201cart\u00edfice da pacifica\u00e7\u00e3o\u201d e, portanto, confi\u00e1vel. A pacifica\u00e7\u00e3o que esses senhores prop\u00f5em se deve ao fato de que se encontram em situa\u00e7\u00e3o de grande desmoraliza\u00e7\u00e3o, por sua identifica\u00e7\u00e3o com todos os maus feitos do governo militar genocida de Bolsonaro do qual foram parte. Mas n\u00e3o faz mal recordar que o atual comandante do Ex\u00e9rcito, general Tom\u00e1s Ribeiro Paiva, e o ex-comandante Freire Gomes, ambos tidos como nobres figuras democr\u00e1ticas, se bem n\u00e3o concordaram com a ruptura institucional naquele momento e declararam-se publicamente, estiveram no Alto Comando durante todo esse per\u00edodo em que as For\u00e7as Armadas voltaram a praticar sua interven\u00e7\u00e3o militar, agora atrav\u00e9s das vias institucionais. Eles, tamb\u00e9m, s\u00e3o irredut\u00edveis na cren\u00e7a de que \u00e9 papel das For\u00e7as Armadas serem moradoras: a diferen\u00e7a deles para os bolsonaristas \u00e9 que, para os primeiros, as For\u00e7as Armadas devem moderar no sentido de conjurar a divis\u00e3o destas, o que a experi\u00eancia hist\u00f3rica comprova que ante a emin\u00eancia de tal situa\u00e7\u00e3o, a sua coes\u00e3o se assegura tomando posi\u00e7\u00e3o pela extrema direita, ou mais ainda, se para isto tenham a ordem ou o acordo do Tio San. No caso atual, foi principalmente esta \u00faltima determinante a que prevaleceu: os ianques vetaram e a ruptura n\u00e3o ocorreu.\n </p>\n <p>\n  Quando Luiz In\u00e1cio elege a pol\u00edtica do apaziguamento para tratar com a crise militar, ele est\u00e1 permitindo que se restabele\u00e7am todas as condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis para o Alto Comando militar voltar \u00e0 ofensiva mais adiante. Quando as massas se levantarem em defesa de seus direitos, o que \u00e9 inevit\u00e1vel, os gorilas, como Poder Moderador que se creem, novamente se erguer\u00e3o amea\u00e7ando o Pa\u00eds com a interven\u00e7\u00e3o militar para salvar a Na\u00e7\u00e3o da \u201cdesintegra\u00e7\u00e3o\u201d. Por n\u00e3o terem sido confrontados seriamente quando estavam desmoralizados e fragilizados, os gorilas encontrar\u00e3o terreno favor\u00e1vel para uma nova escalada golpista.\n </p>\n <p>\n  O apaziguamento com a c\u00fapula militar s\u00f3 amamenta o golpismo!\n </p>\n <p>\n  Aos democratas genu\u00ednos, progressistas e revolucion\u00e1rios, ademais das massas populares em luta, n\u00e3o resta outro caminho que n\u00e3o o de levantar com contund\u00eancia a campanha de den\u00fancia dos 60 anos do ignominioso golpe de 1964 e do golpismo, seja na forma de ruptura institucional, seja na forma de \u201cPoder Moderador\u201d. N\u00e3o s\u00e3o aceit\u00e1veis os compromissos com os fascistas e os golpistas \u2013 os quais s\u00f3 nos levariam ao golpe e ao fascismo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-apaziguamento-so-amamenta-o-golpismo/", "type": "article", "title": "Editorial semanal \u2013 Apaziguamento s\u00f3 amamenta o golpismo - A Nova Democracia", "description": "Quando Luiz In\u00e1cio elege a pol\u00edtica do apaziguamento para tratar com a crise militar, ele est\u00e1 permitindo que se restabele\u00e7am todas as condi\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis para o Alto Comando militar voltar \u00e0 ofensiva mais adiante.", "modified time": "2024-03-20T20:36:37-03:00", "updated time": "2024-03-20T20:36:37-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Editorial"], "tags": ["60 anos de 1964", "crise militar"], "sections": ["Editorial"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}