{"published time": "2024-03-20T07:36:14+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/eu-apoio-os-23-f95.jpg\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"blob:https://anovademocracia.com.br/f8d3f582-de91-4772-ac09-35d57ce8b5dc\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Nesta ter\u00e7a-feira, 19 de mar\u00e7o, ocorreu, no III Tribunal do J\u00fari, no Rio de Janeiro, o julgamento do pedido de absolvi\u00e7\u00e3o dos 23 ativistas perseguidos pol\u00edticos pela sua participa\u00e7\u00e3o nas manifesta\u00e7\u00f5es de 2013 e 2014. O julgamento foi iniciado \u00e0s 13h, durou cerca de 20 minutos e aprovou por unanimidade (3 votos a 0) a absolvi\u00e7\u00e3o dos ativistas.\n </p>\n <p>\n  Do lado de fora do tribunal, movimentos populares classistas, entidades e associa\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas se reuniram para denunciar a persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e exigir a absolvi\u00e7\u00e3o dos 23 ativistas perseguidos pelo velho Estado durante 10 anos. No ato, al\u00e9m de ser celebrado o resultado do julgamento, tamb\u00e9m foram realizadas falas contra a criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular em curso atualmente, sendo defendido o direito do povo de lutar pelos seus direitos.\n </p>\n <p>\n  O processo contra os 23 ativistas pol\u00edticos teve in\u00edcio em 2014, com a acusa\u00e7\u00e3o de \u201cforma\u00e7\u00e3o de quadrilha\u201d e \u201ccorrup\u00e7\u00e3o de menores\u201d. Os ativistas foram condenados em penas que variam de 5 a 7 anos de pris\u00e3o. As acusa\u00e7\u00f5es e pris\u00f5es ligadas a este processo fazem parte da campanha de persegui\u00e7\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o da luta popular amplamente utilizadas em 2013 e 2014 para tentar conter o levantamento das massas que se expressava naqueles anos nos grandes levantamentos que tomaram as grandes cidades do Brasil, tendo participa\u00e7\u00e3o especial da Juventude Combatente.\n </p>\n <p>\n  Vale a pena destacar que a criminaliza\u00e7\u00e3o dos ativistas e jovens que foram \u00e0s ruas protestar tamb\u00e9m contou com a participa\u00e7\u00e3o do monop\u00f3lio de imprensa, que pintava a juventude combatente como \u201cterroristas\u201d e \u201cvandalos\u201d.\n </p>\n <p>\n  Em decorr\u00eancia da repress\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o contra aqueles que tomaram parte das jornadas de luta, diversas pessoas foram detidas ou presas. \u00c9 o caso de Igor Mendes, que ficou quase 7 meses preso ap\u00f3s participar de um evento cultural na Cinel\u00e2ndia no dia 15 de outubro de 2014, descumprindo, no entendimento do juiz Fl\u00e1vio Itabaiana, a medida arbitr\u00e1ria e ilegal que o impedia de participar em eventos pol\u00edticos. Al\u00e9m disso, diversas outras pessoas tiveram que ficar na clandestinidade para escapar das ondas de pris\u00f5es que vinham ocorrendo.\n </p>\n <p>\n  Durante estes 10 anos de luta contra o absurdo processo aos 23 ativistas, os advogados do povo conseguiram provar de forma cabal a completa farsa por tr\u00e1s das acusa\u00e7\u00f5es, que n\u00e3o se sustentava em provas mas sim em \u201ctestemunhos\u201d de agentes infiltrados e em outras ilegalidades jur\u00eddicas que compunham um processo recheado de falhas grosseiras.\n </p>\n <p>\n  A absolvi\u00e7\u00e3o dos 23 representa, portanto, uma vit\u00f3ria pol\u00edtica n\u00e3o s\u00f3 dos ativistas diretamente afetados mas tamb\u00e9m de todos os lutadores do povo, e em especial a juventude combatente, que ousou se levantar nas her\u00f3icas jornadas de 2013 e 2014 contra a opress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o ao povo.\n </p>\n <p>\n  O resultado do julgamento de hoje se mostra importante tamb\u00e9m frente \u00e0 situa\u00e7\u00e3o nacional atual, marcada por uma profunda reacionariza\u00e7\u00e3o do Estado, que vem criando novas leis e mecanismos legais para criminalizar a luta popular e o direito \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o. Uma delas \u00e9 a deten\u00e7\u00e3o de diversas pessoas que participavam de manifesta\u00e7\u00f5es contra o aumento da passagem em S\u00e3o Paulo, processadas e acusadas por \u201ctentativa de aboli\u00e7\u00e3o violenta do Estado Democratico de Direito\u201d.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/vitoria-da-luta-popular-os-23-ativistas-perseguidos-das-jornadas-de-2013-e-2014-foram-absolvidos/", "type": "article", "title": "Vit\u00f3ria da luta popular: os 23 ativistas perseguidos das Jornadas de 2013 e 2014 foram absolvidos - A Nova Democracia", "description": "Nesta ter\u00e7a-feira, 19 de mar\u00e7o, ocorreu, no III Tribunal do J\u00fari, no Rio de Janeiro, o julgamento do pedido de absolvi\u00e7\u00e3o dos 23 ativistas perseguidos pol\u00edticos pela sua participa\u00e7\u00e3o nas manifesta\u00e7\u00f5es de 2013 e 2014.", "modified time": "2024-03-19T20:37:46-03:00", "updated time": "2024-03-19T20:37:46-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["eu apoio os 23"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}