{"title": "Servir al Pueblo Peri\u00f3dico Revolucionario en el Estado Espa\u00f1ol: Adelanto electoral en Catalunya: desechar ilusiones y prepararse para la lucha. \u00a1Boicot a la farsa electoral!", "published time": "2024-03-20T22:10:00+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final.png?w=778"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6658884066260024137\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <span>\n     18/03/2024\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  <span>\n   <span>\n    Art\u00edculo enviado por un colaborador\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"box-sizing: border-box; font-family: Inter, sans-serif; font-size: 18px; margin-block-end: 0px; margin-block-start: calc(2 * var(--wp--custom--gap--baseline)); margin-bottom: 1em; margin-left: auto !important; margin-right: auto !important; margin-top: 0px; max-width: 852px; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-7851\" data-attachment-id=\"7851\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"boicot-catalunya-final\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final.png?w=778\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final.png?w=228\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final.png\" data-orig-size=\"1216,1600\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/18/adelanto-electoral-en-catalunya-desechar-ilusiones-y-prepararse-para-la-lucha-boicot-a-la-farsa-electoral/boicot-catalunya-final/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 778px) 100vw, 778px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final.png?w=778\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final.png?w=778\" style=\"box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"778\"/>\n   </span>\n  </span>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 1em; margin-top: 0.5em;\">\n   <em>\n    <span>\n     Explicaci\u00f3n de la vi\u00f1eta: el mao\u00edsmo, encarnado en Lenin, barre Catalunya de pol\u00edticos burgueses (Carles Puigdemont, Oriol Junqueras, Salvador Illa, Miquel Iceta, Ada Colau) y reaccionarios de toda clase (Guardia Civil, Antidisturbios, Fascistas). El barrimiento del viejo mundo trae las banderas del ma\u00f1ana: la Catalunya socialista federada en la Rep\u00fablica Socialista espa\u00f1ola con la bandera roja del comunismo en el centro.\n    </span>\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-be7cac6aa9c6ed4d8200f89f0540311c\">\n  <span>\n   <span>\n    El President de la Generalitat Pere Aragon\u00e8s anunci\u00f3 el pasado mi\u00e9rcoles 13 de marzo que las elecciones auton\u00f3micas se adelantaban al pr\u00f3ximo 12 de mayo. \u00bfCu\u00e1l debe ser la opini\u00f3n de los revolucionarios al respecto? Con este art\u00edculo de opini\u00f3n pretendemos aclarar algunas cuestiones fundamentales.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-be7cac6aa9c6ed4d8200f89f0540311c\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e1fcca771c37c69aa0289d1795a1953d\" style=\"box-sizing: border-box; font-family: var(--wp--preset--font-family--dm-sans); font-size: var(--wp--preset--font-size--x-large); font-weight: var(--wp--custom--heading--typography--font-weight); line-height: var(--wp--custom--heading--typography--line-height); margin-block-end: 0px; margin-block-start: calc(2 * var(--wp--custom--gap--baseline)); margin-bottom: var(--wp--custom--gap--vertical); margin-left: auto !important; margin-right: auto !important; margin-top: var(--wp--custom--gap--vertical); max-width: 852px; text-align: center;\">\n  <strong>\n   <span>\n    Los partidos de la burgues\u00eda catalana han traicionado una y otra vez al proletariado y pueblo catal\u00e1n\n   </span>\n  </strong>\n </h2>\n <div>\n  <strong>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </strong>\n </div>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9e5e3ea21ac995a60a17e8c98d73ae76\">\n  <span>\n   <span>\n    El torrente de movilizaci\u00f3n y furia del movimiento de liberaci\u00f3n nacional catal\u00e1n, cuyo salto cualitativo vimos el 1 de octubre de 2017 con la realizaci\u00f3n del refer\u00e9ndum declarado ilegal por el Estado espa\u00f1ol -y su posterior represi\u00f3n-, no ha conducido a nada. Debemos sacar lecci\u00f3n de lo ocurrido.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"wordads-ad-wrapper\">\n  <div class=\"wordads-ad\" style=\"box-sizing: border-box; margin: 0px auto; max-width: 580px; width: 300px;\">\n   <div class=\"wordads-ad-content\" id=\"wordads-ad-843539\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n    <div id=\"equativ_feedback_110354\">\n     <div id=\"equativ_feedback_closeButton_110354\" style=\"box-sizing: border-box; cursor: pointer; float: right; height: 15px; margin: -25px 3px 0px 0px !important; width: 15px;\">\n      <span>\n       <span>\n        <a class=\"closeFeedback\" style=\"box-sizing: border-box; cursor: pointer; height: 18px; margin-left: 5px; opacity: 1; position: relative; text-decoration-line: underline; text-underline-offset: 0.15em; width: 18px;\">\n        </a>\n       </span>\n      </span>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5b2d5c1d5aac96623991bea94b62b42f\">\n  <span>\n   <span>\n    Los pol\u00edticos burgueses catalanes han traicionado al pueblo catal\u00e1n una y otra vez. Han gobernado de la misma forma que los pol\u00edticos representantes de la burgues\u00eda imperialista espa\u00f1ola. La pol\u00edtica de la Generalitat de Catalunya (Junts, ERC, y PSC, incluso las CUP) frente al aumento del IPC y de precios ha sido la misma: ninguna. La pol\u00edtica respecto a la cuesti\u00f3n de la vivienda ha sido la misma: permitir la gentrificaci\u00f3n de los centros urbanos, permitir el incremento abusivo de los alquileres, desahuciar a las familias m\u00e1s pobres y desalojar centros sociales. La pol\u00edtica sanitaria ha sido la misma: privatizaci\u00f3n y recorte de recursos. La pol\u00edtica de derechos democr\u00e1ticos ha sido la misma: reprimir movilizaciones y atacar/torturar presos pol\u00edticos. La pol\u00edtica educativa ha sido la misma: permitir el avance de la concertada y privada, recortar recursos y atacar derechos laborales del profesorado. Con una mano abanderaban falsamente el derecho a una educaci\u00f3n en catal\u00e1n mientras que con la otra golpeaban la educaci\u00f3n. La pol\u00edtica internacional con el Estado de Israel ha sido la misma: negaci\u00f3n constante del derecho a existir y defenderse de Palestina. La pol\u00edtica migratoria ha sido igual\u2026 \u00a1incluso peor! Los abusos de la Guardia Urbana de Barcelona y los Mossos d\u2019Esquadra en toda Catalunya son notables. Y un largo etc\u00e9tera en todas las pol\u00edticas espec\u00edficas del gobierno.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5b2d5c1d5aac96623991bea94b62b42f\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bc70240384a63db827404be3afafb536\">\n  <span>\n   <span>\n    \u201cMenos mal que gobiernan los nuestros y no el PP y Vox\u201d dicen en las tertulias de TV3. La realidad es que ERC, Junts y PSC gobiernan exactamente igual que PSOE, PP y Vox. Los pol\u00edticos burgueses catalanes son enemigos de clase del proletariado y enemigos del pueblo. Buscan la independencia solo para sus intereses econ\u00f3micos, no dudan en aplastar al proletariado y les da absolutamente igual la lengua y cultura catalana.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-bc70240384a63db827404be3afafb536\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b8b6a03dfee7cb6f8c3e4d3b731eaf9c\" style=\"box-sizing: border-box; font-family: var(--wp--preset--font-family--dm-sans); font-size: var(--wp--preset--font-size--x-large); font-weight: var(--wp--custom--heading--typography--font-weight); line-height: var(--wp--custom--heading--typography--line-height); margin-block-end: 0px; margin-block-start: calc(2 * var(--wp--custom--gap--baseline)); margin-bottom: var(--wp--custom--gap--vertical); margin-left: auto !important; margin-right: auto !important; margin-top: var(--wp--custom--gap--vertical); max-width: 852px; text-align: center;\">\n  <strong>\n   <span>\n    El movimiento de liberaci\u00f3n nacional ante la encrucijada:\n    <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n    \u00bfseguir el camino burgu\u00e9s o el camino proletario?\n   </span>\n  </strong>\n </h2>\n <div>\n  <strong>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </strong>\n </div>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b50deeac92c3cd45ce1dff5a065876ef\">\n  <span>\n   <span>\n    Hay dos caminos en el movimiento de liberaci\u00f3n nacional catal\u00e1n: el camino burgu\u00e9s y el camino proletario. Los dos caminos son completamente distintos en intereses de clase, en m\u00e9todo y objetivos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b50deeac92c3cd45ce1dff5a065876ef\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5446e47377089b12dcf6a687b6d4a2a1\">\n  <span>\n   <span>\n    El camino burgu\u00e9s sirve a la burgues\u00eda catalana, que busca la independencia de Catalunya del Estado espa\u00f1ol para convertirse ella misma en imperialista, seguir oprimiendo a su propio pueblo y dar el salto a oprimir a otros pueblos del mundo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5446e47377089b12dcf6a687b6d4a2a1\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5446e47377089b12dcf6a687b6d4a2a1\">\n  <span>\n   <span>\n    El camino burgu\u00e9s mantiene al proletariado y al pueblo en la pobreza, como lo ha hecho durante siglos. Subida de precios y aumento del IPC, explotaci\u00f3n laboral, subida de los alquileres, desahucios y violencia policial, etc. Los pol\u00edticos burgueses catalanes en Barcelona han gobernado de la misma forma que los pol\u00edticos burgueses espa\u00f1oles en Madrid. El camino burgu\u00e9s insta a las masas a participar en la farsa electoral, buscan apagar el anhelo del pueblo de derechos y libertades democr\u00e1ticas y difunde racismo y chovinismo contra los pueblos (tanto el pueblo espa\u00f1ol como de las naciones oprimidas de Am\u00e9rica Latina, \u00c1frica y Asia).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5446e47377089b12dcf6a687b6d4a2a1\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2826f7ad5c2c4d2fa0f2df56c95cce1f\">\n  <span>\n   <span>\n    El camino proletario sirve al proletariado y a otras capas democr\u00e1ticas que forman el pueblo catal\u00e1n (peque\u00f1a burgues\u00eda democr\u00e1tica, peque\u00f1os campesinos, artesanos y semiproletarios, etc.), defiende el derecho de autodeterminaci\u00f3n y separaci\u00f3n de las naciones con u\u00f1as y dientes, y combate ferozmente los ataques del chovinismo espa\u00f1ol contra la lengua y cultura catalanas. El camino proletario busca la emancipaci\u00f3n del proletariado, destruyendo el Estado burgu\u00e9s opresor -sea el espa\u00f1ol o un hipot\u00e9tico Estado catal\u00e1n- para construir el socialismo, para construir el Estado proletario. El camino proletario llama al internacionalismo proletario y lucha com\u00fan del proletariado de las naciones del Estado espa\u00f1ol (Espa\u00f1a, Catalunya, Euskadi, Galiza) para luchar contra el mismo enemigo, el Estado imperialista espa\u00f1ol, con la perspectiva de una Rep\u00fablica Socialista federada de naciones y pueblos inspir\u00e1ndose en la grande y heroica Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica. Si el camino burgu\u00e9s llama a participar en las elecciones y legitimar el Estado burgu\u00e9s, el camino proletario llama a desechar falsas ilusiones parlamentarias y prepararse para los combates presentes y los que est\u00e1n por venir.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2826f7ad5c2c4d2fa0f2df56c95cce1f\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b33b852df3dc58aada5b3abbb8675ed\" style=\"box-sizing: border-box; font-family: var(--wp--preset--font-family--dm-sans); font-size: var(--wp--preset--font-size--x-large); font-weight: var(--wp--custom--heading--typography--font-weight); line-height: var(--wp--custom--heading--typography--line-height); margin-block-end: 0px; margin-block-start: calc(2 * var(--wp--custom--gap--baseline)); margin-bottom: var(--wp--custom--gap--vertical); margin-left: auto !important; margin-right: auto !important; margin-top: var(--wp--custom--gap--vertical); max-width: 852px; text-align: center;\">\n  <strong>\n   <span>\n    \u00a1Boicot a la farsa electoral!\n   </span>\n  </strong>\n </h2>\n <div>\n  <strong>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </strong>\n </div>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-43db2a831728e0b29d7c1ecdec54e8b3\">\n  <span>\n   <span>\n    Durante los \u00faltimos a\u00f1os, los revisionistas y oportunistas de todo tipo han hecho un llamamiento a las masas a participar en la farsa electoral, a volcar sus reivindicaciones pol\u00edticas en el parlamento y a seguir por el camino burgu\u00e9s. El camino burgu\u00e9s solo sirve a la burgues\u00eda. No se puede cambiar el Estado burgu\u00e9s desde dentro, no se puede cambiar una m\u00e1quina de opresi\u00f3n desde dentro. Mucho menos se puede lograr la independencia participando dentro de las instituciones del Estado espa\u00f1ol (Generalitat, Diputaciones, Ayuntamientos\u2026) y siendo parte de \u00e9l.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-43db2a831728e0b29d7c1ecdec54e8b3\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b3ee0e9deef4128cb2ee2e2af0663f58\">\n  <span>\n   <span>\n    En un art\u00edculo publicado en Servir al Pueblo se explic\u00f3, de manera sintetizada, por qu\u00e9 aplicar el boicot. Lo reproducimos \u00edntegramente:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b3ee0e9deef4128cb2ee2e2af0663f58\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-202ee459ea61a00e1be0121e2956feeb\">\n  <em>\n   <span>\n    \u201c1. \u00bfPor qu\u00e9 boicotear las elecciones?\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-202ee459ea61a00e1be0121e2956feeb\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-01ac84d2637dd4556c0d6387dd05ef19\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 Porque elegimos el camino de la revoluci\u00f3n y el socialismo, del poder de la clase proletaria contra la burgues\u00eda. La participaci\u00f3n en las elecciones, directa o indirectamente, no tiene nada que ver con el camino hacia el socialismo (la revoluci\u00f3n proletaria).\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-01ac84d2637dd4556c0d6387dd05ef19\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-058d18a76f3723b7f03b12b19e293f66\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 Porque las elecciones dentro de un Estado burgu\u00e9s son una farsa. Por eso le llamamos farsa electoral o farsa electoral de la burgues\u00eda. No son una farsa porque est\u00e9n ama\u00f1adas, sino porque no importa lo que votes: no hay democracia real ninguna. Todas las decisiones realmente importantes, absolutamente todas, se toman a trav\u00e9s de otras v\u00edas que no son las parlamentarias.\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-058d18a76f3723b7f03b12b19e293f66\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ec8fbbeba3bedea7603ca8b1431de825\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 Porque con las elecciones elegimos al gobierno, pero no al Estado ni a la clase que lo dirige. El gobierno de turno solo es el gestor de los intereses de la oligarqu\u00eda financiera, la burgues\u00eda imperialista, que es la dirigente del Estado espa\u00f1ol. No hay ninguna diferencia, de fondo, en todos los gobiernos de la democracia burguesa en la historia reciente (desde 1975 aproximadamente).\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ec8fbbeba3bedea7603ca8b1431de825\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ec8fbbeba3bedea7603ca8b1431de825\">\n  <em>\n   <span>\n    2. \u00bfPor qu\u00e9 no sirve votar para frenar al fascismo?\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ec8fbbeba3bedea7603ca8b1431de825\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3c50aaad45723414b66886d3e2daf4bd\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 Porque la creciente fascistizaci\u00f3n del Estado (mayor presencia en las calles y en los medios de comunicaci\u00f3n de partidos y/o organizaciones fascistas, influencia cada vez mayor de ideas reaccionarias, etc\u2026) es la consecuencia l\u00f3gica de la militarizaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol. Desde 1980, como fecha aproximada, los Estados se empiezan a militarizar. Dentro del plan de militarizaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol, la fascistizaci\u00f3n es una consecuencia de este. Por tanto, una mayor presencia del fascismo no es provocada por un \u00e9xito electoral. Es a la inversa: el \u00e9xito electoral de fuerzas reaccionarias y fascistas es provocada porque el fascismo y la reacci\u00f3n est\u00e1 m\u00e1s presente en la sociedad, consecuencia de esta militarizaci\u00f3n y fascistizaci\u00f3n de los Estados (y en este caso, del Estado espa\u00f1ol)\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3c50aaad45723414b66886d3e2daf4bd\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0ac5ad5bbc284033300a356c9afcdfb5\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 No habr\u00e1 m\u00e1s o menos represi\u00f3n al movimiento obrero en funci\u00f3n del gobierno de turno, o al menos, por decisi\u00f3n expresa del partido que gobierne. Es decir, la mayor o menor represi\u00f3n responde a los planes de la oligarqu\u00eda financiera, y no a los planes del l\u00edder burgu\u00e9s de turno. Durante los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno progresista de PSOE y Unidas Podemos hemos sufrido represi\u00f3n en la huelga del metal de C\u00e1diz y Vigo; el encarcelamiento del preso pol\u00edtico Pablo Hasel; no han derogado la Ley Mordaza; han cometido el genocidio contra las masas africanas en Melilla; han cometido miles y miles de desahucios; han infiltrado a polic\u00edas nacionales en movimientos sociales y pol\u00edticos, etc.\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0ac5ad5bbc284033300a356c9afcdfb5\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6608493842fd00a6b2c79d8f5e87278f\">\n  <em>\n   <span>\n    3. \u00bfPor qu\u00e9 no sirve votar la opci\u00f3n menos mala?\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6608493842fd00a6b2c79d8f5e87278f\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-677e89c51672dd0604240d86b0e10aa4\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 Porque la opci\u00f3n menos mala no es ninguna opci\u00f3n. Votar al PP, PSOE, Vox o Sumar no cambia nada, son todos gestores del capital financiero. Ninguno de los partidos del parlamento cuestionan el orden burgu\u00e9s ni el imperialismo espa\u00f1ol. Durante los \u00faltimos a\u00f1os de gobierno progresista del PSOE y Unidas Podemos han empeorado las condiciones de vida del proletariado en todos los sentidos. \u00bfVamos a premiar a los gestores del capital financiero vot\u00e1ndoles otra vez con la excusa de \u201cfrenar al fascismo\u201d, para que vuelvan a empeorar nuestra vida los pr\u00f3ximos a\u00f1os?\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-677e89c51672dd0604240d86b0e10aa4\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c3c86c62bec26f8a16afc2055623309d\">\n  <em>\n   <span>\n    \u2013 Porque votar la opci\u00f3n menos mala no protege derechos civiles, sociales o sindicales. \u00bfQu\u00e9 derechos hemos recuperado con el gobierno progresista de coalici\u00f3n entre PSOE y Unidas Podemos? Han desarticulado el movimiento sindical y han reprimido a los movimientos de masas combativos. Ha subido el IPC mucho m\u00e1s que los salarios. La supuesta ganancia de derechos para la mujer proletaria y el colectivo LGTB es un fantasma plasmado en un papel, mientras los delitos de odio no paran de subir. \u00bfQu\u00e9 ha hecho el gobierno por el proletariado?\u201d\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c3c86c62bec26f8a16afc2055623309d\">\n  <em>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4480b153ef881547d9fd4124226f1918\" style=\"box-sizing: border-box; font-family: var(--wp--preset--font-family--dm-sans); font-size: var(--wp--preset--font-size--x-large); font-weight: var(--wp--custom--heading--typography--font-weight); line-height: var(--wp--custom--heading--typography--line-height); margin-block-end: 0px; margin-block-start: calc(2 * var(--wp--custom--gap--baseline)); margin-bottom: var(--wp--custom--gap--vertical); margin-left: auto !important; margin-right: auto !important; margin-top: var(--wp--custom--gap--vertical); max-width: 852px; text-align: center;\">\n  <strong>\n   <span>\n    El proletariado catal\u00e1n debe luchar codo a codo con el proletariado espa\u00f1ol, vasco y gallego\n   </span>\n  </strong>\n </h2>\n <div>\n  <strong>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </strong>\n </div>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3ce2bedd7bc5e7a4df46c00df72fdbd8\">\n  <span>\n   <span>\n    El proletariado catal\u00e1n ser\u00e1 libre por completo no solo cuando sean respetados sus derechos nacionales, sino cuando se libere como clase social. Y eso pasa por la destrucci\u00f3n del Estado imperialista espa\u00f1ol, el viejo Estado burgu\u00e9s, y por generar un nuevo poder, el nuevo Estado proletario. El proletariado catal\u00e1n no puede luchar solo contra el Estado imperialista espa\u00f1ol. Debe luchar codo a codo con el proletariado espa\u00f1ol, vasco y gallego como hermanos de clase contra el enemigo com\u00fan: el Estado espa\u00f1ol, el imperialismo espa\u00f1ol.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3ce2bedd7bc5e7a4df46c00df72fdbd8\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6650c9c816ce3835d47fa9e5f2d3dd54\">\n  <span>\n   <span>\n    Esta tit\u00e1nica tarea pasa por la reconstituci\u00f3n del Partido Comunista de Espa\u00f1a como partido marxista-leninista-mao\u00edsta, principalmente mao\u00edsta con los aportes de validez universal del Presidente Gonzalo. Un partido militarizado preparado para la toma del poder pol\u00edtico con guerra popular y con la perspectiva de plasmar la dictadura del proletariado como Rep\u00fablica Socialista federal donde el proletariado de todas las naciones luchen, como hermanos de clase y en \u00faltima instancia, hasta el comunismo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6650c9c816ce3835d47fa9e5f2d3dd54\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8428d398f295e1ad00da2a87087f3f80\">\n  <span>\n   <span>\n    As\u00ed, y solo as\u00ed, el proletariado catal\u00e1n ser\u00e1 libre. Y el primer paso no puede ser otro que deslegitimar la farsa electoral, desechar ilusiones en la democracia burguesa y prepararse para los combates que vendr\u00e1n en la lucha contra el Estado espa\u00f1ol\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8428d398f295e1ad00da2a87087f3f80\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-34d0cedf015554af594c4669d79a2875\">\n  <span>\n   <span>\n    <strong style=\"box-sizing: border-box;\">\n     \u00a1Ning\u00fan pol\u00edtico burgu\u00e9s liberar\u00e1 Catalunya!\n    </strong>\n    <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n    <strong style=\"box-sizing: border-box;\">\n     \u00a1Han gobernado, gobiernan y gobernar\u00e1n contra el proletariado y pueblo catal\u00e1n!\n    </strong>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-fb8c828ccc9102f009b35a79876cb15a\">\n  <span>\n   <span>\n    <strong style=\"box-sizing: border-box;\">\n     \u00a1Contra todo chovinismo y estrechez nacional!\n    </strong>\n    <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n    <strong style=\"box-sizing: border-box;\">\n     \u00a1Por la hermandad de clase entre el proletariado catal\u00e1n con el espa\u00f1ol, vasco y gallego!\n    </strong>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d9bbc5d0a0740c1e0e92b96f80d29396\">\n  <strong>\n   <span>\n    \u00a1Por la Rep\u00fablica Socialista federal donde el proletariado de las distintas naciones luche codo a codo hasta el comunismo!\n   </span>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-12ab3f2b655b7bedb0fff446be599463\">\n  <span>\n   <span>\n    <strong style=\"box-sizing: border-box;\">\n     \u00a1No votar el 12 de mayo, boicot a la farsa electoral!\n    </strong>\n    <br style=\"box-sizing: border-box;\"/>\n    <strong style=\"box-sizing: border-box;\">\n     \u00a1Desechar ilusiones y prepararse para la lucha!\n    </strong>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "18/03/2024 Art\u00edculo enviado por un colaborador Explicaci\u00f3n de la vi\u00f1eta: el mao\u00edsmo, encarnado en Lenin, barre Catalunya de pol\u00edticos burg...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/servir-al-pueblo-periodico.html", "source_name": "Association New Democracy"}