{"published time": "2024-03-21T04:21:08+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"512\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Gabriela-Bilo-25.ago_.2022-Folhapress.jpg\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Dentro das institui\u00e7\u00f5es reacion\u00e1rias brasileiras, a luta entre as For\u00e7as Armadas e o Supremo Tribunal Federal vem sendo travada desde a d\u00e9cada passada, particularmente ap\u00f3s os levantamentos populares de 2013-2014 e a Opera\u00e7\u00e3o Lava-Jato. Nos anos seguintes, frente \u00e0 crise pol\u00edtica e os abalos institucionais, as contradi\u00e7\u00f5es tornaram-se mais e mais agudas na disputa por definir qual a forma deveria assumir o velho Estado brasileiro para conduzir o sistema de explora\u00e7\u00e3o do povo.\n </p>\n <p>\n  Tomemos como exemplo o ex-comandante do Ex\u00e9rcito Freire Gomes. Hoje chamado de \u201ctraidor\u201d por bolsonaristas e tratado como \u201csantinho\u201d por parte dos analistas reacion\u00e1rios e por parte do governo federal, algum desavisado poderia pensar que sua contribui\u00e7\u00e3o para o pa\u00eds est\u00e1 em apaziguar os abalos pol\u00edticos provocados pela extrema-direita. Pois bem, at\u00e9 bem pouco tempo este senhor estava discutindo um esquema para prender Alexandre de Moraes. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o de Vera Rosa, do Estado de S\u00e3o Paulo.\n </p>\n <p>\n  Em agosto de 2022, quando ainda era comandante do Ex\u00e9rcito, Freire Gomes se reuniu com os demais comandantes e outros generais \u00e0s portas fechadas para discutir a convoca\u00e7\u00e3o pelo rec\u00e9m empossado presidente do Tribunal Superior Eleitoral (TSE) \u2013 Alexandre de Moraes \u2013 de uma reuni\u00e3o extraordin\u00e1ria com os comandantes-gerais das Pol\u00edcias Militares para discutir a seguran\u00e7a das elei\u00e7\u00f5es. Queixando-se que, pela Constitui\u00e7\u00e3o, quem comanda as PMs e as for\u00e7as auxiliares \u00e9 o Ex\u00e9rcito e que n\u00e3o foi sequer consultado por Moraes, Freire Gomes, enfurecido, chegou a discutir uma proposta de solicitar \u00e0 Procuradoria Geral da Rep\u00fablica a pris\u00e3o do ministro do STF. Um olhar atento conclui que a Constitui\u00e7\u00e3o, afinal de contas, pode servir aos prop\u00f3sitos intervencionistas das For\u00e7as Armadas e que, muito provavelmente, tal pedido seria atendido pelo ent\u00e3o Procurador Geral da Rep\u00fablica, Augusto Aras.\n </p>\n <p>\n  H\u00e1 ministros do STF, dentre eles Gilmar Mendes, que defendem investiga\u00e7\u00f5es nos pr\u00f3ximos tr\u00eas meses de oficiais que, sabendo do plano de golpe de Bolsonaro, nada fizeram. Outros, como Andr\u00e9 Mendon\u00e7a, seguem defendendo a tese dos militares, segundo a qual n\u00e3o se deve mexer nos oficiais, somente em Jair Bolsonaro. Ainda que a Na\u00e7\u00e3o mere\u00e7a ter conhecimento de tudo que armaram os comandantes militares no objetivo de puni-los por seus crimes contra o povo, n\u00e3o se pode ter ilus\u00e3o com a\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/sobram-provas-para-prender-bolsonaro-faltam-meios-para-o-stf-acabar-com-chaga-do-golpismo/\">\n   direita liberal que encabe\u00e7a o STF\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m por isso se confirma a justeza do alerta levantado por essa tribuna de que n\u00e3o se deve confiar em tudo que se fala nos monop\u00f3lios de comunica\u00e7\u00e3o. Tanto mais quando se trata das For\u00e7as Armadas que, ap\u00f3s o fim do regime militar, conduziram um processo de anistia ampla, uma Assembleia Constituinte na qual impuseram artigos que d\u00e3o brecha para a interven\u00e7\u00e3o dos militares (Artigo 142) e cujo nome de maior prest\u00edgio dos \u00faltimos 30 anos (general Eduardo Villas-B\u00f4as) admitiu que as For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias devem ser \u201cprotagonistas silenciosas para que a sociedade saiba que a crise n\u00e3o ultrapassar\u00e1 certos limites\u201d, lan\u00e7ando as consignas de \u201clegitimidade, estabilidade, legalidade\u201d.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/jornalista-revela-que-freire-gomes-ja-planejou-prender-alexandre-de-moraes/", "type": "article", "title": "Jornalista revela que Freire Gomes j\u00e1 discutiu pris\u00e3o de Alexandre de Moraes - A Nova Democracia", "description": "Jornalista revela que Freire Gomes j\u00e1 discutiu pris\u00e3o de Alexandre de Moraes junto \u00e0 outros comandantes das For\u00e7as Armadas.", "modified time": "2024-03-20T17:27:26-03:00", "updated time": "2024-03-20T17:27:26-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["cerco a bolsonaro", "crise militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}