{"published time": "2024-03-21T01:15:58+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" width=\"480\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 18 de mar\u00e7o, cerca de 100 posseiros das comunidades Barro Branco, Furnas, Cabugi, Monteiro, Caiana, Morcego, Caixa D\u2019agua, Ten\u00f3rio e S\u00edtio Grande, situadas na zona rural do munic\u00edpio de Jaqueira, em Pernambuco (PE), organizados pela Liga dos Camponeses Pobres (LCP), uniram-se para retomar suas fontes d\u2019\u00e1gua que foram cercadas pela empresa latifundi\u00e1ria Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A, pertencente ao latifundi\u00e1rio Guilherme Maranh\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/VID-20240316-WA0014.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Desde 2015, quando iniciou o roubo das terras e das fontes de \u00e1gua, os camponeses vivem e produzem nas terras da antiga usina Frei Caneca. O latifundi\u00e1rio Guilherme Maranh\u00e3o apoiado pelo ex-governador Paulo Camara, instalou grupos de pistolagem que amea\u00e7am toda popula\u00e7\u00e3o para expandir a cria\u00e7\u00e3o de gado de corte para exporta\u00e7\u00e3o internacional atrav\u00e9s do frigor\u00edfico Masterboi.\n </p>\n <p>\n  Apesar das extensas provas de envenenamento das \u00e1guas com agrot\u00f3xicos lan\u00e7ados pelos latifundi\u00e1rios (al\u00e9m da contamina\u00e7\u00e3o das fontes com fezes e urina de gado), o Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco (MPPE) e a Secretaria Estadual de Meio Ambiente de Pernambuco (CPRH) nunca abriram nenhum inqu\u00e9rito criminal contra a empresa latifundi\u00e1ria Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A.\n </p>\n <p>\n  Por isso, os camponeses decidiram em Assembleia Popular realizar um grande ato para retomar as fontes d\u2019\u00e1gua do latif\u00fandio. A convoca\u00e7\u00e3o atingiu toda popula\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio com panfletagem nas feiras e em todas as comunidades camponesas afetadas por este crime ambiental e contra a sa\u00fade do povo. Os camponeses tamb\u00e9m organizaram mutir\u00f5es para limpeza e demarca\u00e7\u00e3o das fontes d\u2019\u00e1gua, com 50 metros de dist\u00e2ncia das cria\u00e7\u00f5es de gado e das planta\u00e7\u00f5es de eucalipto do latifundi\u00e1rio.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171287\" data-id=\"171287\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camponeses agitaram massas da cidade com panfletos e agita\u00e7\u00f5es. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171286\" data-id=\"171286\" decoding=\"async\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camponeses agitaram massas da cidade com panfletos e agita\u00e7\u00f5es. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171285\" data-id=\"171285\" decoding=\"async\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camponeses agitaram massas da cidade com panfletos e agita\u00e7\u00f5es. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/?attachment_id=171288\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171288\" data-id=\"171288\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Marcha camponesa levantou faixa e bandeiras do movimento campon\u00eas combativo. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/?attachment_id=171290\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171290\" data-id=\"171290\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Bandeira palestina foi carregada \u00e0 frente da marcha. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/?attachment_id=171292\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171292\" data-id=\"171292\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camponeses agitam bandeira durante agita\u00e7\u00e3o. Foto: Banco de Dados anD\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/?attachment_id=171293\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171293\" data-id=\"171293\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/?attachment_id=171295\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171295\" data-id=\"171295\" decoding=\"async\" height=\"281\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Marcha camponesa levantou faixa e bandeiras do movimento campon\u00eas combativo. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/?attachment_id=171296\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171296\" data-id=\"171296\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Camponeses trabalham nos po\u00e7os em meio a gritos de ordem e can\u00e7\u00f5es populares. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Para realizar todo esse trabalho, os posseiros contaram com apoio dos camponeses da \u00c1rea Revolucion\u00e1ria Jos\u00e9 Ricardo e dos jovens estudantes do Movimento Mangue Vermelho. Eles ajudaram a limpar o mato e a demarcar as cercas para proteger as fontes d\u2019\u00e1gua embaixo de Sol escaldante. Ademais, enfrentaram com combatividade as provoca\u00e7\u00f5es dos latifundi\u00e1rios junto com todo povo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171291\" data-id=\"171291\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-171294\" data-id=\"171294\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\" width=\"480\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Assim que os camponeses encerraram o mutir\u00e3o da primeira fonte d\u2019\u00e1gua do dia, com muito \u00e2nimo de luta, cantando can\u00e7\u00f5es populares e gritando palavras de ordem, meia d\u00fazia de pistoleiros do latif\u00fandio apareceram com trator, picapes, motos e quadriciclos. Os pistoleiros chegaram com estacas, arames e mudas de eucalipto para instalar na mesma \u00e1rea que os camponeses acabavam de limpar. Quando a marcha camponesa cruzou com os bandidos, os enviados do latif\u00fandio passaram a amea\u00e7ar os camponeses com armas de fogo. A tens\u00e3o resultou em confronto, e tr\u00eas pistoleiros ficaram feridos e um drone do latif\u00fandio foi despeda\u00e7ado pelas massas populares em f\u00faria contra a pistolagem\n </p>\n <p>\n  Neste mesmo dia 18 de mar\u00e7o, o Promotor Agr\u00e1rio do MPPE, os agentes do CPRH, representantes do Comit\u00ea Estadual de Acompanhamento dos Conflitos Agr\u00e1rios (CEACA), representantes da Comiss\u00e3o Pastoral da Terra (CPT) e da Federa\u00e7\u00e3o dos Trabalhadores e Agricultores de Pernambuco (FETAPE), a Prefeita Ridete Pellegrino e vereadores de Jaqueira, al\u00e9m de advogados da empresa latifundi\u00e1ria Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A, realizavam visitas para investigar den\u00fancias do latifundi\u00e1rio contra os camponeses. Segundo informa\u00e7\u00f5es, esta Comiss\u00e3o n\u00e3o visitou as fontes d\u2019\u00e1gua dos camponeses, apenas os locais indicados pelos latifundi\u00e1rios.\n </p>\n <p>\n  Por\u00e9m, a a\u00e7\u00e3o contundente dos camponeses for\u00e7ou toda esta comiss\u00e3o a se apresentar no local do ato e aceitar dois advogados da Associa\u00e7\u00e3o Brasileira dos Advogados do Povo (Abrapo) e o presidente da Associa\u00e7\u00e3o dos Posseiros de Barro Branco na comiss\u00e3o e ainda tiveram que aceitar os termos do povo na audi\u00eancia que precisaram mobilizar as pressas.\n </p>\n <p>\n  Ao final, o MPPE acatou proposta dos camponeses representados pela Abrapo para cria\u00e7\u00e3o de \u201cCorredor das \u00e1guas\u201d, para demarcar todas as fontes d\u2019\u00e1gua para o povo. O latifundi\u00e1rio foi intimado a pagar pelas estacas e pelos arames, a Prefeitura enviar\u00e1 funcion\u00e1rios para executar o trabalho e a Secretaria Estadual de meio ambiente ficou de examinar as \u00e1guas do povo para determinar a contamina\u00e7\u00e3o e abrir inqu\u00e9rito criminal contra latifundi\u00e1rio.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a audi\u00eancia, os pistoleiros de Guilherme Maranh\u00e3o pediram refor\u00e7o a Pol\u00edcia Militar de Pernambuco (PM-PE) para plantar eucalipto em uma das fontes d\u2019\u00e1gua que os camponeses haviam limpado em mutir\u00e3o e o advogado do latifundi\u00e1rio Eduardo Figueredo anunciou que realizar\u00e3o a\u00e7\u00e3o militar para expulsar as fam\u00edlias camponesas das \u00e1reas pr\u00f3ximas das matas.\n </p>\n <p>\n  Duas viaturas foram enviadas para fazer a seguran\u00e7a dos pistoleiros para continuar agindo contra o povo. Isso n\u00e3o \u00e9 um ato de coragem, mas sim de covardia diante da pequena demonstra\u00e7\u00e3o de for\u00e7a dos camponeses unidos e organizados pela Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria. Tamb\u00e9m demonstra o quanto as for\u00e7as militares deste velho Estado est\u00e3o comprometidas em proteger os interesses dos latifundi\u00e1rios e promover desgra\u00e7as para popula\u00e7\u00e3o pobre do campo e da cidade.\n </p>\n <p>\n  Os camponeses posseiros das terras da antiga usina Frei Caneca est\u00e3o decididos a retomar todas as suas fontes de \u00e1gua e as suas terras de volta das m\u00e3os do latifundi\u00e1rio. Desta forma, convocam todos os camponeses da zona da mata sul de Pernambuco a se levantarem contra os grupos de pistolagem das empresas latifundi\u00e1rias e as for\u00e7as militares deste velho Estado. Sem destruir o latif\u00fandio nunca haver\u00e1 justi\u00e7a para o povo pobre do campo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/", "type": "article", "title": "PE: Camponeses retomam fontes d\u2019\u00e1gua do latif\u00fandio ap\u00f3s derrotar pistoleiros em confronto - A Nova Democracia", "description": "Cerca de 100 posseiros de diferentes comunidades de Jaqueira (PE), organizados pela LCP, retomaram suas fontes d'\u00e1gua que haviam sido cercadas por uma empresa latifundi\u00e1ria.", "modified time": "2024-03-20T14:16:04-03:00", "updated time": "2024-03-20T14:16:04-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Agreste Pernambucano (PE)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Luta camponesa"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}