{"published time": "2024-03-13T02:14:12+08:00", "modified time": "2024-03-12T13:14:22-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/udea-940x439.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"alignright size-large is-resized\">\n    <img alt=\"Rector\u00eda de la UdeA: Entre la burgues\u00eda antioque\u00f1a y la burocracia petrista 1\" class=\"wp-image-21295\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"439\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/udea-940x439.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/udea-940x439.jpg\" style=\"width:840px;height:auto\" width=\"940\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     <sub>\n      <sup>\n       Antioquia\u5927\u5b66\n      </sup>\n     </sub>\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n   4\u67086\u65e5\uff0c\u5b89\u63d0\u963f\u57fa\u4e9a\u5927\u5b66\u7684\u6821\u957f\u65f6\u671f\u7ed3\u675f\u4e86\uff0c\u8fd9\u662f\u6700\u707e\u96be\u6027\uff0c\u6700\u53ef\u53e3\u7684\u6559\u80b2\u884c\u653f\u90e8\u95e8\u4e4b\u4e00\uff0c\u66fe\u62e5\u6709\u4e4c\u8fea\u4e9a\uff08Udea\uff09\uff0c\u4e4c\u8fea\u4e9a\uff08Udea \uff0c\u5176\u7535\u5b50\u54a8\u8be2\u5c06\u4e8e3\u670812\u65e5\u661f\u671f\u4e8c\u4e0a\u53488\u70b9\u81f3\u4e0b\u53486\u70b9\u4e3e\u884c\u3002 \u5411\u5b66\u751f\u56e2\u4f53\u548c\u5927\u5b66\u793e\u533a\u5c55\u793a\u7684\u5168\u666f\u975e\u5e38\u9eef\u6de1\uff0c\u5019\u9009\u4eba\u8ba9\u6211\u4eec\u770b\u770b\u8c01\u771f\u6b63\u5730\u5bf9UDEA\u7684\u6559\u533a\u8868\u793a\u6000\u7591\uff1a\u4e00\u65b9\u9762\uff0cAntioquia Business Group\u7684Antioquia Bourgeoisie\n   <strong>\n    \uff08GEA\uff09\n   </strong>\n   \u548c\u4ed6\u7684\u804c\u52a1\u5dde\u957fUribistaAndr\u00e9sJuli\u00e1nRend\u00f3n\uff1b \u53e6\u4e00\u65b9\u9762\uff0c\u77f3\u6cb9\u5b98\u50da\u673a\u6784\u4e0e\u5019\u9009\u4eba\u63a5\u8fd1\u5386\u53f2\u516c\u7ea6\u548c\u8150\u8d25\u7684\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u6606\u7279\u7f57\uff08Daniel Quintero\uff09\u3002\n  </p>\n  <p>\n   GEA\u662fAntioquia Bourgeoisie\u7684\u4e00\u90e8\u5206\uff0c\u8be5\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u5c06\u4f1f\u5927\u7684\u4f01\u4e1a\u5bb6\u548c\u571f\u5730\u6240\u6709\u8005\u5206\u7ec4\uff0c\u4ed6\u4eec\u6700\u8fd1\u9009\u62e9\u4e86Antioquia\u5927\u5b66\u7684\u65b9\u5411\uff0c\u8fd9\u8bc1\u660e\u4e86\u7ecf\u6d4e\u5784\u65ad\u3002 \u4f8b\u5982\uff0c\u76ee\u524d\u7684\u6821\u957f\u548c\u5019\u9009\u4eba\u7ea6\u7ff0\u00b7\u8d3e\u7f57\uff08John Jairo Arboleda\u5728Covid-19\u7684\u5168\u90e8\u5927\u6d41\u884c\u5371\u673a\u671f\u95f4\uff0c\u5927\u5b66\u6821\u56ed\u5185\u7684\u5b89\u63d0\u963f\u594e\u4e9a\u9152\u5382\u672c\u4eba\u53c2\u52a0\u4e86\u4e00\u9879\u8bef\u5bfc\u6027\u5784\u65ad\u7684\u9879\u76ee\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e00\u4e2a\u6025\u4e8e\u7684\u56e2\u4f53\uff0c\u9760\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u7684\u624b\u6765\u63d0\u51fa\u6709\u5173\u6cd5\u5f8b\u7684\u516c\u5171\u5efa\u8bae30.\u63d0\u51fa\u516c\u4f17\u5efa\u8bae\u3002\u6211\u4eec\u8fd8\u652f\u6301\u5f53\u524d\u7684\u6885\u5fb7\u6797\u00b7\u8d39\u5fb7\u91cc\u514b\u00b7\u53e4\u8482\u5c14\u96f7\u65af\uff08Medell\u00ednFedericoGuti\u00e9rrez\n   <strong>\n    \u201c\n    <em>\n     \u4ee3\u8868\u6211\u4eec\u60f3\u8981\u7684\u653f\u5e9c\n    </em>\n    \u900f\u660e\n   </strong>\n   \u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u62c9\u8499\u00b7\u54c8\u7ef4\u5c14\u00b7\u6885\u8428\uff08Ram\u00f3nJavierMesa\uff09\u662f\u5176\u4ed6\u8dea\u4e0b\u7684Antioquia\u4e1a\u52a1\u7684\u5019\u9009\u4eba\uff0c\u4ed6\u662fArboleda\u7684\u526f\u603b\u7406\uff0c\u4e5f\u76f4\u63a5\u8d1f\u8d23\u884c\u653f\u707e\u96be\uff0c\u4ee5\u53caUDEA\u76843450\u4ebf\u6bd4\u7d22\u7684\u4e11\u95fb\u9884\u7b97\u8d64\u5b57\uff0c\u4ed6\u8fd8\u4e0e\u5df2\u77e5\u7684\u5173\u7cfb\u6301\u6709\u5df2\u77e5\u7684\u5173\u7cfb\u3002 GEA\u548c\u673a\u6784\u6743\u5229\u653f\u6cbb\u90e8\u95e8\u3002 \u6b64\u5916\uff0c\u6700\u53cd\u52a8\u7684\u662f\u66fc\u52aa\u57c3\u5c14\u00b7\u5723\u5730\u4e9a\u54e5\u00b7\u6885\u5409\u4e9aMedell\u00edn\u7684\u4e0a\u5e02\u516c\u53f8\uff0cN\u53f7\u548c\u5730\u94c1\uff1b \u8c01\u662f\u8d22\u52a1\u7ecf\u7406\u201d\n   <em>\n    \u62c9\u5361\u7f57\u6765\u7eb3\u5dde\n   </em>\n   \u201d\u51c6\u519b\u4e8b\u7ec4\u5efa\u7acb\u7684\u5730\u65b9\n   <em>\n    \u5341\u4e8c\u4e2a\u4f7f\u5f92\n   </em>\n   \uff0c\u88ab\u4efb\u547d\u4e3a\u5927\u5b66\u9ad8\u7ea7\u59d4\u5458\u4f1a\u603b\u7edf\u4ee3\u8868\uff0c\u8fde\u7eed12\u5e74\uff0c\u5373\u4f7f\u5728\u604b\u7ae5\u7656\u7684\u4e13\u5236\u653f\u5e9c\u4e2d\uff0c\u60a8\u4e5f\u8981\u6267\u884c\u963f\u5c14\u8d1d\u6258\u00b7\u4e4c\u91cc\u97e6\uff08Alberto Uribe\uff0912\u5e74\uff0c\u8fd9\u662f\u4e00\u4e2a\u50cf\u5176\u4ed6\u4eba\u4e00\u6837\u7684\u8fb9\u9645\u653f\u5e9c\uff1b \u800c\u4e14\u6211\u4eec\u4e0d\u80fd\u9519\u8fc7\u7eb3\u5854\u5229\u5a05\u00b7\u52a0\u7ef4\u91cc\u4e9a\uff08Natalia Gaviria\uff09\uff0c\u4ed6\u662f\u5df2\u6545\u5baa\u6cd5\u6cd5\u9662\u524d\u603b\u7edf\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u52a0\u7ef4\u91cc\u4e9a\uff08Carlos Gaviria\uff09\u7684\u5973\u513f\uff0c\u9760\u8fd1\u83ab\u91cc\u897f\u5965\u00b7\u963f\u5c14\u7ef4\u4e9a\uff08Mauricio Alviar\uff09\uff0c\u4ed6\u662fUdea\u66fe\u7ecf\u62e5\u6709\u8fc7\u7684\u524d\u6700\u90aa\u6076\u7684\u8be5\u4e8b\u4e4b\u4e00\uff0c\u4e5f\u662f\u5927\u5b66\u7814\u7a76\u603b\u76d1\u516c\u5f00\u77e5\u9053\u8fd9\u4e5f\u662fAntr\u00e9sJuli\u00e1nRend\u00f3n\u7684\u4e4c\u91cc\u6bd4\u65af\u5854\u5dde\u957f\u7684\u8bb0\u5f55\u3002 \u540c\u6837\uff0c\u57c3\u5c14\u7ef4\u4e9a\u00b7\u739b\u4e3d\u4e9a\u00b7\u5188\u8428\u96f7\u65af\uff08ElviaMar\u00edaGonz\u00e1lez\uff09\u662f\u8bf8\u5982\u6559\u5b66\u526f\u6559\u5e08\u548c\u6559\u80b2\u5b66\u9662\u9662\u957f\u7b49\u804c\u4f4d\u7684\u6307\u793a\uff0c\u5728\u8fc7\u53bb\u7684\u653f\u5e9c\u671f\u95f4\uff0c\u5bf9Antioquia Bourgeoisie\uff08\u4f8b\u5982Alviar and Arboleda\uff09\u7684\u670d\u52a1\u3002 \u53e6\u4e00\u4e2a\u662f\u5361\u6d1b\u65af\u00b7\u8d39\u5c14\u5357\u591a\u00b7\u963f\u7f57\u4f0a\u592b\uff08Carlos Fernando Arroyave\uff09\uff0c\u4ed6\u662f\u73ed\u79d1\u6bd4\u4e9a\u96c6\u56e2\uff08Bancolombia Group\uff09\u7684\u4e00\u5458\uff0c\u4e5f\u662f\u9ea6\u5fb7\u6797\u5e02\u957f\u529e\u516c\u5ba4\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u5386\u53f2\u516c\u7ea6\u7684\u5f71\u54cd\u662f\u8be5\u56fd\u653f\u5e9c\u7684\u4e3b\u8981\u8054\u76df\uff0c\u4e5f\u6709\u7b79\u7801\uff0c\u5e76\u4e14\u5728\u7528\u5546\u4e1a\u548c\u53cdQuia\u7684\u653f\u6cbb\u90e8\u95e8\u7684\u529b\u91cf\u8861\u91cf\u4ee3\u8868Uribismo\u7684\u9057\u4ea7\u7684\u529b\u91cf\u4e2d\uff0c\u5e76\u4e0d\u8fdc\u8fdc\u843d\u540e\u4e8e\u5728\u4e4c\u91cc\u8d1d\u00b7\u79d1\u91cc\u4e9a\uff08Uribe Correa\uff09\uff0c\u963f\u5c14\u7ef4\u4e9a\uff08Alviar\uff09\u548c\u963f\u5c14\u4f2f\u8fbe\uff08Arboleda\uff09\u7b49\u653f\u5e9c\u671f\u95f4\uff0c\u4e4c\u8fea\u4e9a\uff08Udea\uff09\u548c\u6cd5\u5b66\u548c\u653f\u6cbb\u5b66\u9662\u526f\u9662\u957f\u5362\u514b\u5409\u00b7\u5409\u5c14\uff08Luquegi Gil\uff09\u7684\u7535\u6d41\u4e0d\u540c\u3002 \u8fd8\u6709\u54c8\u7ef4\u5c14\u00b7\u8fbe\u91cc\u5965\u00b7\u83b1\u5fb7\u65af\u739b\uff08JavierDar\u00edoLedesma\uff09\uff0c\u7279\u522b\u662f\u9ea6\u5fb7\u6797\u00b7\u4e39\u5c3c\u5c14\u00b7\u6606\u7279\u7f57\uff08Medell\u00ednDaniel Quintero\uff09\u707e\u96be\u6027\u7684\u524d\u5e02\u957f\uff08\u4ed6\u76f4\u63a5\u4e0b\u4ee4\u57282020\u5e742\u670822\u65e5\u5728\u5b89\u63d0\u963f\u57fa\u4e9a\u5927\u5b66\uff08University of Antioquia\uff09\u547d\u4ee4\u66b4\u529b\u548c\u6b8b\u9177\u8bb0\u4f4f\u7684\u57c3\u65af\u739b\u5fb7\uff08Esmad EPM\u548cEPM\u548cN.\n  </p>\n  <p>\n   JaimeAndr\u00e9sCano\u6216LinaMar\u00edaMu\u00f1oz\u7b49\u5176\u4ed6\u5019\u9009\u4eba\u7684\u4ee3\u8868\u4e0d\u8d85\u8fc7\u8fc7\u53bb\u51e0\u4e2a\u653f\u5e9c\u7684\u56de\u6536\u548c\u6742\u8bed\uff0c\u5728\u524d\u4e4c\u8fea\u548c\u5176\u4ed6IES\u4e2d\uff0c\u5bf9\u4ee5\u524d\u7684\u591a\u4e2a\u7ea7\u522b\u90fd\u72af\u4e86\u6307\u63a7\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u56e0\u6b64\uff0c\u4f5c\u4e3a\u4e00\u540d\u5b66\u751f\uff0c\u6211\u547c\u5401\u4e0d\u65ad\u610f\u8bc6\u5230\u5927\u5b66\u7684\u884c\u653f\u548c\u8d22\u52a1\u73b0\u5b9e\uff0c\u4ee5\u53ca\u6307\u5bfc\u6559\u5b66\u7684\u4eba\u7684\u653f\u6cbb\u8054\u7cfb\uff0c\u4e5f\u4e0d\u662f\u53c2\u52a0\u865a\u5047\u7684\u5927\u5b66\u6c11\u4e3b\u56fd\u5bb6\u90a3\u4e9bAntioquia\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u548c\u77f3\u6cb9\u5b98\u50da\u673a\u6784\u7684\u5019\u9009\u4eba\u8861\u91cf\u4e86\u529b\u91cf\u3002\n  </p>\n  <p>\n   \u4e4c\u8fea\u5b66\u751f\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/rectoria-en-la-udea/", "type": "article", "title": "UDEA\u6559\u533a\uff1a\u5728Antioquia\u8d44\u4ea7\u9636\u7ea7\u548c\u77f3\u6cb9\u5b98\u50da\u673a\u6784\u4e4b\u95f4 \u5de5\u4eba\u9769\u547d", "description": "4\u67086\u65e5\uff0c\u5b89\u63d0\u963f\u57fa\u4e9a\u5927\u5b66\u7684\u6821\u957f\u65f6\u671f\u7ed3\u675f\u4e86", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["estudiantes", "Universidad de Antioquia"], "section": "Actualidad pol\u00edtica", "source_name": "Revolucion Obrera"}