{"published time": "2024-02-28T99-99-95", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Jornada-mochilas-vac\u00edas-CABA-22-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p class=\"normal\">\n   Em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em Caba em 22/2, jovens de organiza\u00e7\u00f5es populares, estudantes secund\u00e1rios e universit\u00e1rios, reivindicando uma entrevista com funcion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Juliana Lualdi, coordenadora do movimento ou uma crian\u00e7a menos para a droga, nos disse que o objetivo central era reivindicar \"em unidade com um grande n\u00famero de organiza\u00e7\u00f5es 500 mil kits escolares, divididos em prim\u00e1rio, prim\u00e1rio e secund\u00e1rio, incluindo macac\u00f5es e \u00fateis . \"\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   O dia foi realizado em outras cidades e prov\u00edncias e, em muitos lugares, foi unificado com os cortes de rotas das organiza\u00e7\u00f5es populares contra a fome.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Em um r\u00e1dio aberto em frente ao Secretariado, os jovens das organiza\u00e7\u00f5es presentes denunciaram a dram\u00e1tica situa\u00e7\u00e3o de fome que cresce nos bairros populares e deu dados concretos dos aumentos de pre\u00e7os da cesta da escola, denunciaram que o transporte aumenta que eles o fazem Imposs\u00edvel para muitos alcan\u00e7arem escolas e escolas, e como, al\u00e9m disso, o governo n\u00e3o envia alimentos para as cantinas da escola e reduz o or\u00e7amento educacional.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Havia entre outros o movimento ou uma crian\u00e7a menos para a droga, a tens\u00e3o, o mus, o JCR, a juventude do CCC, os jovens em p\u00e9, os estudantes de Evita, a deputada juvenil Dignidade, Uni\u00e3o de estudantes secund\u00e1rios, juventude peronista, surge o movimento Nacional, somos bairros, boom, Frente Patria Grande. Uma delega\u00e7\u00e3o de capital liderada por seu Secret\u00e1rio Geral Catal\u00e3o estava se aproximando.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Juliana nos disse que surgiu o dia \"da turn\u00ea das assembl\u00e9ias nos bairros. Para a preocupa\u00e7\u00e3o da fome, foi adicionado o in\u00edcio das aulas, quando a cesta da escola aumentou 450%. Para isso, devemos acrescentar que os pre\u00e7os de transporte e roupas fazem muitos irem para a escola. Fazemos neste dia em unidade porque encontramos muitas organiza\u00e7\u00f5es com a mesma preocupa\u00e7\u00e3o e querendo sair para lutar para serem necessidades mais urgentes. \u201d\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Por outro lado, a Valentina Foppiani, coordenadora do movimento secund\u00e1rio da unidade (MUS), acrescentou que \u201calguns dias ap\u00f3s o in\u00edcio das aulas que encontramos colegas que n\u00e3o come\u00e7ar\u00e3o devido ao aumento de pre\u00e7o que atinge os bolsos de nossos idosos. Os alunos m\u00ednimos t\u00eam um or\u00e7amento mensal de 100 mil pesos e, se formos a uma t\u00e9cnica, \u00e9 178 mil. Se somos uma fam\u00edlia com dois ou tr\u00eas irm\u00e3os, torna -se imposs\u00edvel para todos irem. E isso no meio de que tudo aumenta, exceto o sal\u00e1rio de nossos pais.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u201cO governo diz que n\u00e3o h\u00e1 dinheiro, quando, na realidade, h\u00e1 dinheiro, e \u00e9 levado por aqueles que o pegam em p\u00e1 e continuam a enriquecer a si mesmos, os grandes propriet\u00e1rios de terras e monop\u00f3lios. O governo escolhe se ajustar e se ajustar ao povo. \u201d\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Valentina acrescentou que \u201cas condi\u00e7\u00f5es em que vamos encontrar escolas s\u00e3o terr\u00edveis. N\u00e3o temos salas de jantar ou comida, e sem mencionar os insumos para laborat\u00f3rios ou arm\u00e1rios. O governo mant\u00e9m o or\u00e7amento para o ano passado congelado, quando tudo \u00e9 270% mais caro. N\u00f3s vamos a uma situa\u00e7\u00e3o cr\u00edtica e desesperada e antes disso entendemos a necessidade de montar e organizar os corpos dos delegados em cada uma das escolas. Unite os centros estudantis para defender nossa educa\u00e7\u00e3o e poder avan\u00e7ar mais or\u00e7amento para o n\u00famero de problemas que temos no momento. \u201d\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Nehu\u00e9n Corbeletto, coordenador do CEPA (atual aluno anti -imperialista atual), afirmou: \u201cParece muito importante acompanhar a reivindica\u00e7\u00e3o de organiza\u00e7\u00f5es sociais e estudantes secund\u00e1rios e nos adicionamos com nossas pr\u00f3prias reivindica\u00e7\u00f5es. Esse governo congelou o or\u00e7amento da universidade e, atrav\u00e9s da DNU 70, com a revoga\u00e7\u00e3o da lei de aluguel, fez muitos milhares n\u00e3o podem renovar o aluguel. Se adicionarmos os terr\u00edveis aumentos de pre\u00e7os e remov\u00ea -lo do subs\u00eddio de transporte com o aumento do bilhete, milhares de estudantes universit\u00e1rios n\u00e3o poder\u00e3o continuar seus estudos. Esse encolhimento de or\u00e7amento j\u00e1 est\u00e1 fazendo, em algumas universidades, que eles cortam a possibilidade de pontuar assuntos ou que come\u00e7am a coletar um \"b\u00f4nus de solidariedade\", como em Chivilcoy e Tucum\u00e1n, para poder estudar.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u00c9 por isso que estamos aqui e aumentaremos a unidade para lutar na Universidade de que o governo envia os itens do or\u00e7amento porque o funcionamento da universidade est\u00e1 em risco. E lutar por todas as reivindica\u00e7\u00f5es dos estudantes: bolsas de estudos, ingressos para estudantes, salas de jantar e transformar a DNU que nos afeta centralmente com a revoga\u00e7\u00e3o da lei de aluguel \u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   No fechamento do dia, Juliana nos disse que uma delega\u00e7\u00e3o foi recebida por funcion\u00e1rios, que receberam uma peti\u00e7\u00e3o apontando as reivindica\u00e7\u00f5es de kits escolares e aqueles que denunciaram a verdadeira situa\u00e7\u00e3o de milhares e milhares de crian\u00e7as e crian\u00e7as que, como, como O companheiro disse: \u201cEles nos disseram que comeram um prato de comida e que dividiram metade por meio -dia e metade da noite. \u00c9 por isso que deixamos claro que seguiremos a luta na unidade para obter nossas reivindica\u00e7\u00f5es. \u201d\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/las-ollas-estan-vacias-las-mochilas-tambien/", "type": "article", "title": "Os vasos est\u00e3o vazios, as mochilas tamb\u00e9m", "description": "Em frente ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds em Caba em 22/2, jovens de organiza\u00e7\u00f5es populares, estudantes secund\u00e1rios e universit\u00e1rios, reivindicando uma entrevista com funcion\u00e1rios do Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o. Juliana Lualdi, coordenadora do movimento ou uma crian\u00e7a menos para a droga, nos disse que o objetivo central era reivindicar \"na unidade ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}