{"published time": "2024-02-28T99-99-96", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2020/03/Rene-Salamanca.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Antes da onda ofensiva contra as liberdades, os direitos humanos e a nega\u00e7\u00e3o ao genoc\u00eddio do golpe de Estado de 1976, nos convocamos, como todos os anos, para lembrar nossa classe e l\u00edder revolucion\u00e1rio, um membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Comit\u00ea Central do Comit\u00ea do O PCR, Ren\u00e9 Salamanca.\n  </p>\n  <p>\n   Fazemos isso em um momento em que aqueles que levantam esse clima repressivo o fazem para impedir as lutas das pessoas contra o ajuste e a entrega nacionais. Quando os destinos do pa\u00eds s\u00e3o colocados em jogo, figuras como Ren\u00e9 ganham mais validade.\n  </p>\n  <p>\n   Em um novo anivers\u00e1rio do dia mec\u00e2nico automotivo, convidamos voc\u00ea a participar do ato que descobrir\u00e1 a nova placa comemorativa de sua validade, na pra\u00e7a que leva seu nome.\n  </p>\n  <p>\n   Quarta -feira, 28 de fevereiro de 18.30 HS. Plaza Ren\u00e9 Salamanca, bairro de Santa Isabel.\n  </p>\n  <p>\n   Convide e organiza: Comiss\u00e3o de tributo permanente a Ren\u00e9 Salamanca.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Correspondente\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/homenaje-a-rene-salamanca-16/", "type": "article", "title": "Tributo a Ren\u00e9 Salamanca", "description": "Antes da onda ofensiva contra as liberdades, os direitos humanos e a nega\u00e7\u00e3o ao genoc\u00eddio do golpe de Estado de 1976, nos convocamos, como todos os anos, para lembrar nossa classe e l\u00edder revolucion\u00e1rio, um membro da Comiss\u00e3o Pol\u00edtica do Comit\u00ea Central do Comit\u00ea do O PCR, Ren\u00e9 Salamanca. Fazemos isso em um momento em que eles posam ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}