{"published time": "2024-02-28T22-57-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"625\" sizes=\"(max-width: 951px) 100vw, 951px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-escada.jpg\" width=\"951\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem em destaque: DeyVison Batista da Silva, campon\u00eas assassinado pela pol\u00edcia militar em Escada, Pernambuco. Fonte: Uma Nova Democracia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/\">\n   O jornal brasileiro A Nova Democracia relatou recentemente\n  </a>\n  Sob o assassinato de um campon\u00eas, DeyVison Batista da Silva, pela Pol\u00edcia Militar (MP) em Escada, Pernambuco, na quarta -feira 21\n  <sup>\n   st\n  </sup>\n  de fevereiro. Depois disso, os habitantes da \u00e1rea est\u00e3o bloqueando h\u00e1 dias a rodovia nacional BR-101, que est\u00e1 atravessando toda a costa leste do Brasil.\n </p>\n <p>\n  O deputado assassinou o campon\u00eas quando estava conversando com dois amigos. Tr\u00eas deputados sa\u00edram de suas motos, incluindo um bandido da pol\u00edcia, conhecido como \"Pitbull\", e atirou em Deyvon em seu rosto. Como \u00e9 de sempre, as for\u00e7as repressivas brasileiras alegaram que Deyvon estava armado durante o incidente, mas o povo n\u00e3o acredita nesses truques e \u00e9 abalado pelo que aconteceu.\n </p>\n <p>\n  Aqui as conseq\u00fc\u00eancias do bloqueio podem ser vistas:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('v\u00eddeo');</script><![endif]-->\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-17.39.35.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Aqui compartilhamos v\u00eddeos dos protestos ocorreram durante os 22\n  <sup>\n   nd\n  </sup>\n  :\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-2\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4?_=2\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-3\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4?_=3\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.27.47.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-4\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4?_=4\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.05.47.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-5\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4?_=5\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.30.04.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Aqui voc\u00ea pode ver v\u00eddeos dos protestos feitos durante os 23\n  <sup>\n   rd\n  </sup>\n  :\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-6\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4?_=6\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-19.10.39.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-7\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4?_=7\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.38.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9331-8\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4?_=8\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4\">\n      https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-23-at-18.29.54.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/28/brazil-the-people-blocks-the-br-101-highway-after-the-murder-of-a-peasant/", "type": "article", "title": "Brasil: O povo bloqueia a estrada BR-101 ap\u00f3s o assassinato de um campon\u00eas-o Red Herald", "description": "E relatou recentemente o assassinato de um campon\u00eas, DeyVison Batista da Silva, pela pol\u00edcia militar em Escada, Pernambuco.", "modified time": "2024-02-28T21:47:48+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Protests", "Repression"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Protests", "Repression", "English", "pll_65dfaa4352752"]}