{"published time": "2024-02-28T99-99-92", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-docente-CABA.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/marcha-docente-La-Pampa-300x169.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-docente-Neuquen-300x165.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Houve atos e marchas em v\u00e1rias prov\u00edncias, coincidindo com o in\u00edcio das classes, nas quais os trabalhadores convergiram, tamb\u00e9m no dia da luta, e o hist\u00f3rico Conadu (professores universit\u00e1rios), que tamb\u00e9m chamou de desemprego.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    CABA\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Em Caba, os professores desse distrito e da Grande Buenos Aires, sob uma chuva persistente, concentraram -se em frente ao Pal\u00e1cio Pizzurno, sede do atual Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   Foi realizado um ato em que os trabalhadores da educa\u00e7\u00e3o e do estado falavam, onde o chefe de Ctera levantou o chamado a uma marcha educacional nacional.\n  </p>\n  <p>\n   L\u00e1 conversamos com o companheiro Myriam Marinozzi, secret\u00e1rio geral de Suteba Berazategui: \u201cSomos mobilizados porque, desde sua suposi\u00e7\u00e3o, esse governo n\u00e3o fez nada al\u00e9m de destruir tudo o que depende do estado, com \u00f3dio, crueldade e grande cinismo e principalmente tudo o que ele tem a ver com sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o. Nesse caminho, paranatar e desconsiderar a educa\u00e7\u00e3o afirmando que \"as escolas s\u00e3o das prov\u00edncias\". Isso \u00e9 pelo menos negar nossa Constitui\u00e7\u00e3o Nacional, que em seus artigos 14 e 14 bis falam da responsabilidade indelig\u00edvel do Estado Nacional, em rela\u00e7\u00e3o ao direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Eles definiram parte do nosso sal\u00e1rio, como a vantagem que nos d\u00e1 conectividade, cortando o fon\u00eddeo, ensinando incentivo e o que \u00e9 ainda mais s\u00e9rio, o dinheiro das salas de jantar, de conex\u00e3o de igualdade, do plano de melhoria, correspondente ao t\u00e9cnico escolas e infraestrutura \".\n  </p>\n  <p>\n   a comunidade. Chegamos a dezenas de parceiros de trem, no metr\u00f4 e caminhando, muito felizes em se encontrar em unidade para enfrentar essa pol\u00edtica de fome e entrega. \u201d\n  </p>\n  <h5>\n  </h5>\n  <h5>\n   Em La Pampa\n  </h5>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68249\" height=\"231\" sizes=\"(max-width: 410px) 100vw, 410px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/marcha-docente-La-Pampa-300x169.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/marcha-docente-La-Pampa-300x169.jpg\" width=\"410\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h5>\n   Em Neuqu\u00e9n\n  </h5>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68250\" height=\"223\" sizes=\"(max-width: 405px) 100vw, 405px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-docente-Neuquen-300x165.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-docente-Neuquen-300x165.jpg\" width=\"405\"/>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/paro-nacional-docente-3/", "type": "article", "title": "Ensino Nacional Desemprego", "description": "Houve atos e marchas em v\u00e1rias prov\u00edncias, coincidindo com o in\u00edcio das classes, nas quais os trabalhadores convergiram, tamb\u00e9m no dia da luta, e o hist\u00f3rico Conadu (professores universit\u00e1rios), que tamb\u00e9m chamou de desemprego. Caba em Caba, os professores daquele distrito e Grande Buenos Aires, baixo ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}