{"published time": "2024-02-28T99-99-94", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Chaco-Conferencia-prensa-20-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Na ter\u00e7a -feira, 20 de fevereiro, na C\u00e2mara da Mem\u00f3ria, o CCC -Coriete Classista Combative relata um ataque brutal, estigmatiza\u00e7\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o pelo governo nacional e provincial, da confer\u00eancia de imprensa liderada por Patricia Bullrich, na qual o governador Leandro Zdero participou. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 um direito de r\u00e9plica ap\u00f3s a queixa a Jorge Bregui, Original Qom, um membro do CCC do Leonesa, \u00e9 claro que o abuso sexual.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEm uma queixa a um delegado de nossa organiza\u00e7\u00e3o que aprendemos com a m\u00eddia, a primeira medida que tomamos \u00e9 separ\u00e1 -la para investigar, mas a imprensa amarela abrange todo o CCC, que \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o nacional, porque eles v\u00eam n\u00e3o apenas porque de organiza\u00e7\u00f5es sociais e sindicais, mas pelo povo argentino. Esse \u00e9 o plano do presidente Milei e do ministro Bullrich, quando, na realidade, o que o governo deve resolver \u00e9 a fome do povo, o ajuste e a infla\u00e7\u00e3o e a repress\u00e3o que eles querem realizar e que n\u00e3o permitiremos que nossos direitos fiquem sobrecarregados E n\u00e3o vamos dar um passo atr\u00e1s. \" Gladis Favretto, disse o l\u00edder do CCC.\n  </p>\n  <p>\n   Jos\u00e9 Niz, secret\u00e1rio geral da UPCP, expressou seu apoio; \u201cO CCC \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o que alcan\u00e7ou muitas reivindica\u00e7\u00f5es para seus membros e fam\u00edlias de cada um deles, admiro sua capacidade de organizar ... e eles tamb\u00e9m tiveram que suportar diferentes tipos de situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o agrad\u00e1veis, muitos de muitos dos muitos n\u00f3s vivemos juntos como uni\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o irm\u00e3, que tem a ver com repress\u00f5es ao longo do tempo, mas nunca apareceu no que \u00e9 seu objetivo geral e isso tem a ver com o que propomos como uni\u00e3o de que, se houver organiza\u00e7\u00f5es sociais, ela tem Ver porque n\u00e3o existe uma pol\u00edtica estatal gerada por empregos genu\u00ednos e que isso d\u00e1 a dignidade e oportunidades iguais a todos e a cada um dos chap\u00e9s. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   M\u00f3nica Figueroa, Reina G\u00f3mez e Sim\u00f3n \u00c1lvarez do CCC de Castelli, Las Palmas e Leonese, respectivamente, foram expressos, acrescentando que \u201cn\u00e3o somos o que dizem, de forma alguma, n\u00e3o acompanhamos estupradores, abusadores ou perseguidores, nunca, mas A verdade era uma situa\u00e7\u00e3o de intimida\u00e7\u00e3o para toda a comunidade, mas n\u00e3o temos medo \u201d, referindo -se aos 7 ataques feitos semanas atr\u00e1s.\n  </p>\n  <p>\n   Jorge G\u00f3mez e Ramona Pinay, membros do CCC e tamb\u00e9m vogais do idach para a etnia de Wich\u00ed e Qom, denunciaram o tratamento discriminat\u00f3rio nas opera\u00e7\u00f5es de RAID, nos procedimentos legais e na m\u00eddia: \u201cNunca os meios principalmente nacionais, dedicados Tanto tempo para quest\u00f5es que envolvem povos nativos, quando somos mortos, desaparecidos, abusados \u200b\u200be discriminados no Chaco, como agora quando s\u00e3o acusados \u200b\u200b\u201d, disseram eles.\n  </p>\n  <p>\n   Rodolfo Schwartz, vice -provincial, disse: \u201cUma mensagem para o governador do Chaco, temos um governo nacional que tem um programa que vai mais minuciosamente do que o da ditadura mais sangrenta que tivemos, mais minuciosamente do que a entrega que tivemos de nossa heran\u00e7a , ao pisar os direitos do povo que trabalha e do povo em geral, n\u00e3o tem experi\u00eancia e pretende ser um imperador ... ele acredita que pode fazer o que quer, todos os governadores s\u00e3o traidores, todos os deputados s\u00e3o traidores , todos os prefeitos s\u00e3o traidores, pelo menos eles disciplinam ... Este governador tem dois caminhos, ou abra\u00e7a Milei e Bullrich reprimindo o povo e depois nos enfrentar\u00e3o, ou colocam o lado do povo, pelo menos, apoiando a luta que N\u00f3s vamos realizar.\n  </p>\n  <p>\n   Eles acompanharam e expressaram seu apoio aos secret\u00e1rios gerais da organiza\u00e7\u00e3o do UPCP, CTA dos trabalhadores, comeram. Representantes de Utre Ctera, bairros, South Free, movimento Evita, somos bairros, 2 de junho, FOB, MTD, UTEP, mulheres peronistas, Mtd Dar\u00edo Santill\u00e1n, 25 de maio, CEPA, Moel, FNC, Umel, PTP e PCR, e Provincial Os legisladores Anal\u00eda Flores, Gladis Gonz\u00e1lez e Rodolfo Schwartz.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Correspondente\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/repudiable-campana-para-demonizar-a-las-organizaciones/", "type": "article", "title": "Campanha repudi\u00e1vel para demonizar organiza\u00e7\u00f5es", "description": "Na ter\u00e7a -feira, 20 de fevereiro, na Casa da Mem\u00f3ria, o CCC -Corriete Classista Combativ denuncia um ataque brutal, estigmatiza\u00e7\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o pelo governo nacional e provincial, a ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}