{"published time": "2024-02-28T99-99-89", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2020/04/Otto-Vargas.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     O que \u00e9 entendido pela unidade na festa?\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   \u201cPor unidade, entende -se que voc\u00ea deve se juntar \u00e0queles que t\u00eam diverg\u00eancias com voc\u00ea, que o desprezam e tratam sem considerar que eles levaram mal com voc\u00ea, que lutaram ou fizeram voc\u00ea sofrer. Com aqueles cujas opini\u00f5es s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0 sua, como j\u00e1 est\u00e3o unidas a voc\u00ea, a unidade n\u00e3o se apresenta como um problema. \u00c9 apresentado como tal no caso daqueles que ainda n\u00e3o est\u00e3o unidos a voc\u00ea. Com isso, quero dizer aqueles cujas opini\u00f5es s\u00e3o divergentes da sua ou que sofrem de defeitos graves. \u201d\n   <strong>\n    Mao Ts\u00e9 Tung\n   </strong>\n   , Assim,\n   <em>\n    Notebooks de hoje\n   </em>\n   N \u00b0 171\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     Regras de disciplina\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   O segundo das tr\u00eas regras da disciplina cardeal aprovadas pelo popular Ex\u00e9rcito de Liberta\u00e7\u00e3o da China estabeleceu: \"N\u00e3o pegue as massas ou uma \u00fanica agulha ou uma \u00fanica fita de fio\". Esta regra \u00e9 v\u00e1lida para qualquer militante comunista (mao\u00edsta) de qualquer parte que seja considerada como tal e vale tanto para o l\u00edder do partido quanto para qualquer militante \u00e9 um sindicato, bairro, ativista estudantil etc. Embora seja uma quest\u00e3o de justificar que a \"agulha\" levada ao povo para a necessidade da festa, o sindicato, o centro estudantil que \u00e9 direcionado ou o que voc\u00ea quiser.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     A import\u00e2ncia do nosso\n     <em>\n      Hoy\n     </em>\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Devemos continuar lutando por uma organiza\u00e7\u00e3o formada em torno de um jornal para todo o pa\u00eds. Somente dessa maneira ter\u00e1 a capacidade de se adaptar imediatamente \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de luta mais variadas e rapidamente em mudan\u00e7a. A revolu\u00e7\u00e3o em si n\u00e3o deve ser imaginada como um ato \u00fanico. Devemos desenvolver nossa atividade em qualquer situa\u00e7\u00e3o, uma obra de agita\u00e7\u00e3o pol\u00edtica unificada em todo o pa\u00eds que ajuda a espalhar nossas propostas, para lutar nos tr\u00eas planos- econ\u00f4mico, pol\u00edtico e ideol\u00f3gico- e que \u00e9 direcionado \u00e0s grandes massas. E esse trabalho \u00e9 inconceb\u00edvel sem um jornal como o nosso.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/que-se-entiende-por-unidad-en-el-partido-3/", "type": "article", "title": "O que \u00e9 entendido pela unidade na festa?", "description": "O que \u00e9 entendido pela unidade na festa? \u201cPor unidade, entende -se que voc\u00ea deve se juntar \u00e0queles que t\u00eam diverg\u00eancias com voc\u00ea, que o desprezam e tratam sem considerar que eles levaram mal com voc\u00ea, que lutaram ou fizeram voc\u00ea sofrer. Com aqueles cujas opini\u00f5es s\u00e3o id\u00eanticas \u00e0 sua, como j\u00e1 s\u00e3o ...", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}