{"published time": "2024-02-28T99-99-98", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Benegas-Lynch-y-Milei.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Ele nasceu em 1\u00ba de julho de 1940. Ele vem de uma fam\u00edlia com uma longa tradi\u00e7\u00e3o conservadora e liberal. Benegas Lynch (pai) foi um dos promotores da chegada desses ideais ao pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   Ele \u00e9 um economista liberal da Escola Austr\u00edaca, um acad\u00eamico associado ao Instituto Cat\u00f3n dos Estados Unidos, um dos mais importantes laborat\u00f3rios de id\u00e9ias liberais do mundo.\n  </p>\n  <p>\n   Ele \u00e9 descendente do Jos\u00e9 Tiburcio Benegas e ex -governador da prov\u00edncia de Mendoza Tiburcio Benegas Ortiz. Ele \u00e9 um primo em segundo lugar do revolucion\u00e1rio Ernesto Guevara. Seu filho, Bertie Benegas Lynch, \u00e9 um deputado da na\u00e7\u00e3o para avan\u00e7os na liberdade.\n  </p>\n  <p>\n   Milei considera Benegas Lynch como um \"her\u00f3i do liberalismo\" e mant\u00e9m um relacionamento pr\u00f3ximo. Benegas Lynch (H) define o liberalismo como o \"respeito irrestrito do projeto do vizinho, com base no princ\u00edpio da n\u00e3o agress\u00e3o e na defesa do direito \u00e0 vida, liberdade e propriedade\".\n  </p>\n  <p>\n   Ele \u00e9 um defensor da d\u00f3lar da economia e \u00e9 a favor da elimina\u00e7\u00e3o do banco central. Tamb\u00e9m da elimina\u00e7\u00e3o do Fundo Monet\u00e1rio Internacional, uma vez que d\u00e1 \"apoio a governos corruptos e quebrados\". Ele mencionou que havia dois milagres na Argentina, que eles eram Juan Bautista Alberdi e Javier Milei.\n  </p>\n  <p>\n   Define como um \"absurdo\" a exist\u00eancia de minist\u00e9rios de cultura e educa\u00e7\u00e3o, uma vez que \"a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um processo de teste e erro aberto a corrobora\u00e7\u00f5es provis\u00f3rias\" e \"impondo estruturas curriculares do v\u00e9rtice de poder, lido das botas, \u00e9 algo infame para Educa\u00e7\u00e3o. \"\n  </p>\n  <p>\n   Ele critica o papa Francisco e sugeriu quebrar as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com o Vaticano. Foi declarado a favor da venda de \u00f3rg\u00e3os e contra a venda de humanos e aborto.\n  </p>\n  <p>\n   Durante as elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2019, apesar de ter apoiado Jos\u00e9 Luis Espert, ele finalmente sugeriu que ele renunciou \u00e0 sua candidatura em apoio a Mauricio Macri. Posteriormente, seria o v\u00ednculo intelectual entre Milei e Mauricio Macri, que culminou no apoio deste \u00faltimo e Patricia Bullrich \u00e0 candidatura de Milei.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2000 28/02/2024\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/alberto-benegas-lynch-h/", "type": "article", "title": "Alberto Benegas Lynch (H)", "description": "Ele nasceu em 1\u00ba de julho de 1940. Ele vem de uma fam\u00edlia com uma longa tradi\u00e7\u00e3o conservadora e liberal. Benegas Lynch (pai) foi um dos promotores da chegada desses ideais ao pa\u00eds. Ele \u00e9 um economista liberal da Escola Austr\u00edaca, um acad\u00eamico associado ao Instituto Cat\u00f3n dos Estados Unidos, um dos laborat\u00f3rios de ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}