{"published time": "2024-02-28T23-00-12-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  Em Berlim, Daniela Klette, que foi procurada como membro do grupo do Ex\u00e9rcito Vermelho\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/gesellschaft/raf-klette-festnahme-102.html\">\n   preso\n  </a>\n  . Daniela Klette supostamente pertence \u00e0 terceira gera\u00e7\u00e3o da RAF e diz estar em fuga desde a sua dissolu\u00e7\u00e3o em 1998, com outros dois RAF.\n </p>\n <p>\n  O promotor p\u00fablico anunciou ontem que os presos foram Daniela Klette. A mulher de 65 anos fugiu desde que ficou no subsolo no in\u00edcio dos anos 90. Ontem ela estava em um apartamento em Berlim Kreuzberg, onde foi nomeado, entre outras coisas, morava. Diz -se que o referido apartamento em Kreuzberg foi alugado por uma terceira pessoa. No apartamento, a pol\u00edcia supostamente encontrou um passe estrangeiro e muni\u00e7\u00e3o, mas sem a arma associada. Os vizinhos de Daniela os descrevem como amig\u00e1veis \u200b\u200be dizem aos jornalistas da imprensa burguesa que eles regularmente davam aulas de matem\u00e1tica a crian\u00e7as do bairro.\n </p>\n <p>\n  O judici\u00e1rio alem\u00e3o joga Daniela tentou assassinato e v\u00e1rios assaltos a s\u00e9rio. No entanto, trata -se de suas atividades depois que a RAF se dissolve. Juntamente com os outros dois supostos lutadores da RAF, Ernst -Volker Staub e Burkhard Garweg, diz -se que ela financiou sua vida no subsolo com assaltos. Mesmo que a RAF tenha se dissolvido, ainda existe a possibilidade de Daniela tamb\u00e9m ser condenada al\u00e9m dos assaltos, mas tamb\u00e9m de acordo com o par\u00e1grafo 129 a, \"Associa\u00e7\u00e3o de uma associa\u00e7\u00e3o terrorista\". A associa\u00e7\u00e3o \u00e0 RAF \u00e9 realmente -se baseia, mas a pr\u00f3xima pergunta \u00e9 se o judici\u00e1rio define ou n\u00e3o os ataques cometidos como atividades da RAF.\n </p>\n <p>\n  O estado est\u00e1 procurando maior intensidade contra os tr\u00eas combatentes da RAF desde o in\u00edcio de fevereiro. Recentemente, houve um epis\u00f3dio no \"Trio da RAF\", t\u00e3o chamado \"Raf Trio\" e foi apelado ao sujeito alem\u00e3o e ao brilho com uma busca p\u00fablica pelo sujeito alem\u00e3o. Aparentemente, com um sucesso excessivo, porque, de acordo com os editores do programa, 250 informa\u00e7\u00f5es dos espectadores os receberam. Pouco tempo depois, uma grande opera\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia em Wuppertal tamb\u00e9m foi desencadeada, com um velho n\u00e3o envolvido, amea\u00e7ando e preso pelas unidades especiais da pol\u00edcia com rifles de assalto. Anteriormente, a pol\u00edcia recebeu um telefonema de algu\u00e9m que pensava, no qual os transeuntes mais velhos reconheciam um dos combatentes da RAF que estavam procurando. Por fim, a indica\u00e7\u00e3o crucial para a pris\u00e3o de Daniela tamb\u00e9m foi dada por um den\u00fanculo. No entanto, algum tempo antes do programa em novembro de 2023. A pol\u00edcia n\u00e3o revelou mais informa\u00e7\u00f5es sobre a nota ou as den\u00fancias.\n </p>\n <p>\n  Atualmente, existem numerosos ataques atrav\u00e9s da justi\u00e7a da classe no FRG. Existem proibi\u00e7\u00f5es regulares de demonstra\u00e7\u00e3o e ataques a protestos, enquanto grupos populacionais cada vez maiores s\u00e3o demonizados e seus direitos democr\u00e1ticos burguesos s\u00e3o negados. Ao mesmo tempo, h\u00e1 uma repress\u00e3o aumentada contra as estruturas da esquerda. As buscas da casa acontecem regularmente e o estado alem\u00e3o podre est\u00e1 cada vez mais tentando colocar os anti -fascistas na pris\u00e3o. No meio dessa situa\u00e7\u00e3o, a rea\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m est\u00e1 cada vez mais procurando aquelas pessoas que lutaram pelo estado com a arma em suas m\u00e3os e n\u00e3o foram encontradas por ela desde ent\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Agora, ap\u00f3s a pris\u00e3o de ontem, as autoridades de repress\u00e3o alem\u00e3s est\u00e3o desfrutando de seu sucesso, na esperan\u00e7a de mostrar for\u00e7a e resist\u00eancia intimidadora. A ministra do Interior, Nancy Faeser, anunciou em uma mensagem do Minist\u00e9rio do Interior: \"Ningu\u00e9m deveria se sentir seguro no subsolo\". Claro, isso n\u00e3o se aplica \u00e0 rodada\n  <a href=\"https://www.sueddeutsche.de/politik/rechtsextremismus-bayern-neonazis-untergetaucht-1.5585773\">\n   600 procurado pelo mandado de pris\u00e3o\n  </a>\n  Fascistas que est\u00e3o submersos.\n </p>\n <p>\n  Embora Daniela tenha sido presa, ela conseguiu evitar a persegui\u00e7\u00e3o \u00e0s autoridades de repress\u00e3o por mais de trinta anos com seus companheiros de luta.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-size: 8pt;\">\n   <em>\n    Fonte da imagem: Express.de\n   </em>\n  </span>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8343-ehemalige-raf-kaempferin-festgenommen", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "upad", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Supostamente ex -membro da RAF preso", "tags": ["Repression", "raf"]}