{"title": "PC 28 de fevereiro-o resultado pol\u00edtico das elei\u00e7\u00f5es na Sardenha do ponto de vista dos prolet\u00e1rios e das massas e oposi\u00e7\u00e3o a este governo", "published time": "2024-02-28T19-19-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjejGwSg517umPByZqnEkTR6Bm55WzXoyywVgNsVfc7NrM72eRG-0kIxuZmpTooc7kZh_E_ri5YVzu72XGxBQDnCv_N3HzBrmcm9jt5nhL3m-WL-GBasNE_fg092dww7l7X3K97wUHUqmc6dxkF1MTI51sVtSXNwBB3S6lcW7iAbcsp5eqGjO-6kFvzQhVf/s2121/elezioni%20Sardegna.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1131047703658640899\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   Por contra -informa\u00e7\u00e3o, Ross Operaia de 28/02\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2093\" data-original-width=\"2121\" height=\"316\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjejGwSg517umPByZqnEkTR6Bm55WzXoyywVgNsVfc7NrM72eRG-0kIxuZmpTooc7kZh_E_ri5YVzu72XGxBQDnCv_N3HzBrmcm9jt5nhL3m-WL-GBasNE_fg092dww7l7X3K97wUHUqmc6dxkF1MTI51sVtSXNwBB3S6lcW7iAbcsp5eqGjO-6kFvzQhVf/s2121/elezioni%20Sardegna.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjejGwSg517umPByZqnEkTR6Bm55WzXoyywVgNsVfc7NrM72eRG-0kIxuZmpTooc7kZh_E_ri5YVzu72XGxBQDnCv_N3HzBrmcm9jt5nhL3m-WL-GBasNE_fg092dww7l7X3K97wUHUqmc6dxkF1MTI51sVtSXNwBB3S6lcW7iAbcsp5eqGjO-6kFvzQhVf/s2121/elezioni%20Sardegna.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  As primeiras p\u00e1ginas da grande impress\u00e3o hoje est\u00e3o todas concentradas \n Sobre o resultado das elei\u00e7\u00f5es na Sardenha.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s n\u00e3o pensamos \n que as elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o atualmente a ferramenta para mudar as coisas, assim como n\u00e3o pensamos que as elei\u00e7\u00f5es em nosso pa\u00eds s\u00e3o realmente \n democrata, mas eles s\u00e3o, como Marx diz, para escolher entre candidatos que \n eles precisam fazer os interesses da classe dominante e isso se aplica ao \n Centro -Candidatos em direito, bem como para candidatos centrais \n esquerda.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Isso \u00e9 \n Tamb\u00e9m ficou claro para as massas consistentes da popula\u00e7\u00e3o, dei \n prolet\u00e1rios, das massas pobres do nosso pa\u00eds, tanto que o \n a resposta natural a esta situa\u00e7\u00e3o - ou a n\u00e3o -resposta - foi \n O enorme abstensionismo. Este enorme abstensionismo \u00e9 \n Verifique agora em todas as elei\u00e7\u00f5es, em maior ou menor grau \n dependendo do tipo de elei\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  At\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es \n Na Sardenha, eles viram um pequeno crescimento de absten\u00e7\u00e3o \n comparado aos regionais anteriores. Estas s\u00e3o coisas bastante \n claro.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O sistema \n pol\u00edtico dos partidos na It\u00e1lia e os governos nascidos \n todos os governos a servi\u00e7o dos propriet\u00e1rios e da classe dominante e em \n Geral O que eles dizem nas elei\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 realizado. Todos \n O que eles prometem a prolet\u00e1rios e massas n\u00e3o \u00e9 realizado. \n Tudo o que eles prometem aos mestres e \u00e0 classe dominante \n \u00c9 realizado. N\u00e3o apenas isso, mas tamb\u00e9m o que eles n\u00e3o prometem, que n\u00e3o \n Eles dizem nas elei\u00e7\u00f5es, uma vez que est\u00e3o no poder que fazem isso sem \n sem escr\u00fapulos e se gabar tudo isso como se fossem \u201cpromessas \n eleitoral \",\" \u00e9 uma vota\u00e7\u00e3o que nos enviou ao poder, \u00e9 o voto que \n Isso nos permite fazer, no final, tudo o que queremos \u201d.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Agora as elei\u00e7\u00f5es \n Na Sardenha, eles n\u00e3o s\u00e3o diferentes das elei\u00e7\u00f5es de todos os tipos de tipo \n que tivemos nos \u00faltimos anos, nem ser\u00e3o diferentes de \n elei\u00e7\u00f5es futuras.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s somos para um \n Novo estado realmente democr\u00e1tico em que trabalhadores prolet\u00e1rios, o \n massas populares podem eleger livremente seus representantes em \n uma imagem em que, no entanto - \u00e9 claro - que os interesses dos prolet\u00e1rios e \n das massas devem prevalecer sobre os interesses dos mestres e do \n Exploradores, parasitas. Esta possibilidade n\u00e3o est\u00e1 no presente \n sistema eleitoral e, portanto, n\u00e3o \u00e9 isso que podemos hoje \n falar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  No entanto, o \n O resultado eleitoral na Sardenha \u00e9 um resultado pol\u00edtico de \n Avalie cuidadosamente no contexto da situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica atual. \n Nesse sentido, tamb\u00e9m \u00e9 um resultado positivo para n\u00f3s. Positivo de \n ponto de vista dos prolet\u00e1rios e massas, do ponto de vista \n da oposi\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica a este governo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Dois fatores l\u00e1 \n Eles parecem importantes: os partidos do governo, atrav\u00e9s de um confronto entre \n gangues entre eles, deram \u00e0 luz um candidato que est\u00e1 em subst\u00e2ncia \u00e9 \n foi derrotado. O candidato central -direito foi derrotado \n Porque imposto por meloni. Ent\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 uma derrota pessoal \n do meloni e a festa que o representa. Tamb\u00e9m \u00e9 uma derrota \n da coaliz\u00e3o porque a parte que queria expressar o \n candidato, renovando o mandato, a liga, fez fogo e \n chamas antes das elei\u00e7\u00f5es para as solinas candidatas permanecerem o \n Candidato-Presidente, ent\u00e3o Meloni se colocou com o apoio de \n Forza Italia e as solinas candidatas da liga foram reservadas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Como resultado \n concreto, uma parte evidente do eleitorado da liga votou \n Listas, mas n\u00e3o votaram no candidato de Fratelli D'Italia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00e3o \u00e9 que n\u00f3s \n Achamos que o candidato da liga era melhor, Solinas \u00e9 um \n criminoso, \u00e9 um candidato tamb\u00e9m investigado pelo judici\u00e1rio para o \n maneira como ele administrou a regi\u00e3o, para a liga\u00e7\u00e3o com assuntos ilegais. \n Mas essa contradi\u00e7\u00e3o na fila da coaliz\u00e3o dominante \u00e9 \n era um anel fraco do centro -festas corretas e destes \n an\u00e9is existem v\u00e1rios em todas as elei\u00e7\u00f5es e em administra\u00e7\u00e3o \n Tamb\u00e9m diariamente deste governo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Tudo que \n alimenta a divis\u00e3o no governo, na classe dominante, \u00e9 \n Objetivamente positivo. Por outro lado, a vota\u00e7\u00e3o na Sardenha expressa, \n Na banda daqueles que votaram, um claro n\u00e3o para o governo e um claro sim \n Tamb\u00e9m para a figura do candidato central -Left.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O candidato, um \n a diferen\u00e7a de outros candidatos do centro -esquerdo, pelo menos na fase eleitoral, \u00e9 \n caracterizado por uma posi\u00e7\u00e3o mais radical de oposi\u00e7\u00e3o social \n e pol\u00edtica em n\u00edvel local, na Sardenha, e nacionalmente contra \n O governo de Meloni. Com raz\u00e3o, este candidato falou de \n Fascistas ao governo e apelaram corretamente ao anti -fascismo \n Contra esse governo, saindo da sra. Meloni, irrelevante que ele tenha \n perturbou uma parte significativa do eleitorado que viu \n Esta mistura de presun\u00e7\u00e3o e arrog\u00e2ncia e teve maiores raz\u00f5es \n Para se convencer de que \u00e9 fascista e que n\u00e3o havia sido votado.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A outra quest\u00e3o \n \u00e9 que o candidato n\u00e3o \n Fazia parte da extlidade do Partido Democrata e isso tamb\u00e9m \u00e9 um valor \n adicionado, porque o estabelecimento do Partido Democrata, na maior parte do \n casos, certamente n\u00e3o representa uma alternativa ao governo de \n Centro -direito. Portanto, n\u00e3o fazia parte deste estabelecimento, foi \n mais ligado ao movimento de 5 estrelas e a Conte, ele usou bem \n Esta \"terceira\" figura dele para realizar uma campanha eleitoral \n Mais radical e mais claro. Como n\u00f3s temos \n apreciou que uma de suas primeiras declara\u00e7\u00f5es estava cheia \n den\u00fancia e solidariedade com os alunos atacados em Pisa e l\u00f3gica \n de gerenciamento de ordem p\u00fablica como um estado policial, moderno \n Fascismo, por Salvini, que coloca seu rosto e meloni \n quem \u00e9 a grande dire\u00e7\u00e3o ou a pessoa de contato de toda essa sujeira de \n que j\u00e1 conversamos sobre a contra -informa\u00e7\u00e3o de ontem.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o, \u00e9 isso \n Vote enfraquece o governo, por enquanto, e fortalece a oposi\u00e7\u00e3o social \n e pol\u00edtica pelo menos dentro da estrutura das institui\u00e7\u00f5es e do eleitorado.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para n\u00f3s \n A oposi\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica \u00e9 aquela que se move para fora do \n Parlamento, \u00e9 o expresso, por exemplo, dos 100.000 que eles t\u00eam \n manifestado e atacado por ocasi\u00e3o da semana passada, o \n 23/24, em torno da quest\u00e3o nodal da Palestina, que ent\u00e3o \n Isso significa a queixa da cumplicidade do governo no massacre \n genocida que est\u00e1 ocorrendo na Palestina e a queixa de um governo \n Isso, al\u00e9m de ser c\u00famplice de Israel, marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A oposi\u00e7\u00e3o \n social e pol\u00edtico \u00e9 aquele que se move nos empregos, em \n territ\u00f3rios, para reivindicar sal\u00e1rio, direitos, a defesa da sa\u00fade \n de seguran\u00e7a no local de trabalho em frente \u00e0 cadeia gigantesca \n de morto, \u00e9 aquele que reacende os surtos de rebeli\u00e3o no \n escolas em solidariedade com a Palestina - que \u00e9 a raz\u00e3o para \n Posi\u00e7\u00f5es de detetive mais recentes - mas em geral questionar o modelo \n da escola que quer que impormos os fascistas do governo e deles \n Ministro Valditara. E ao mesmo tempo o movimento de mulheres que \n Com grandes eventos - e novos importantes s\u00e3o anunciados \n Iniciativas para 8 de mar\u00e7o - ele est\u00e1 colocando a for\u00e7a geral em campo \n das mulheres contra as pol\u00edticas deste governo, \n Dentro de uma cr\u00edtica que certamente vai al\u00e9m deste governo, \n diz respeito a \"o primeiro\" deste governo e tamb\u00e9m se preocupar\u00e1 com o \n depois de este governo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este \u00e9 o verdadeiro \n oposi\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica. Esta oposi\u00e7\u00e3o social e pol\u00edtica \n Deve ser constru\u00eddo e organizado em formas pol\u00edticas: o partido de \n proletariado dos oprimidos, a frente unida de todos aqueles que \n eles combatem este governo, o estado de capital, a constru\u00e7\u00e3o de \n uma for\u00e7a das massas capazes de n\u00e3o permitir a viol\u00eancia de \n Era o rosto do mestre.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Tudo isso \u00e9 \n ajudado por contradi\u00e7\u00f5es dentro da burguesia, para as partes do \n Parlamento e \u00e9 ajudado pelo que acontece tamb\u00e9m nas elei\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "De contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia de 28/02 As primeiras p\u00e1ginas da Grande Impress\u00e3o hoje est\u00e3o todas focadas no resultado das elei\u00e7\u00f5es em ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-28-febbraio-il-risultato-politico.html"}