{"published time": "2024-03-20T15:00:00+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/19388898-1160x791.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"791\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/19388898-1160x791.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/19388898-1160x791.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem: Arquive imagem de tumultos anteriores no Haiti.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   A m\u00eddia ocidental criou a opini\u00e3o em apoio a uma nova interven\u00e7\u00e3o no Haiti, mas um professor dos Estados Unidos dos Estados Unidos que o Haiti tem um \"problema do imperialismo\", n\u00e3o um \"problema de gangue\". A crise de hoje no Haiti enfatiza novamente que os imperialistas n\u00e3o conseguem estabelecer qualquer ordem e que o povo haitiano continuar\u00e1 lutando contra o imperialismo e o insulto ao pa\u00eds.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  O primeiro -ministro interino do Haiti, Ariel Henry, anunciou em 12 de mar\u00e7o, atrav\u00e9s do presidente da Guiana, que ele estava saindo. Isso aconteceu depois que o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores dos EUA solicitou que um \"governo de transi\u00e7\u00e3o\" lide com o caos pol\u00edtico do pa\u00eds. Outros pa\u00edses da regi\u00e3o realizaram uma reuni\u00e3o de crise para formular uma estrutura para essa transi\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Grupos paramilitares e crise pol\u00edtica\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Os Estados Unidos apontam para os \"fios\" do Caribe, dizendo que esses grupos armados criam caos. Isso \u00e9 feito ao mesmo tempo em que novas op\u00e7\u00f5es est\u00e3o sendo constantemente adiadas no Haiti. A m\u00eddia ocidental agora diz que os t\u00f3picos assumiram o capital do Haiti, porto-pr\u00edncipe. O conselho de Henry agora ser\u00e1 substitu\u00eddo por um \"Conselho Presidencial\", que inclui representantes de coaliz\u00f5es pol\u00edticas, neg\u00f3cios, sociedade civil e um l\u00edder religioso. As autoridades, que hoje nem t\u00eam um mandato sob as leis podres do antigo estado, declararam um estado de emerg\u00eancia e um toque de recolher \u00e0 noite.\n </p>\n <p>\n  O empres\u00e1rio Jovenel Mo\u00efse foi eleito presidente do Haiti em 2016 e assumiu o cargo em fevereiro de 2017. Ele foi eleito em uma elei\u00e7\u00e3o distante, onde apenas 18,11% dos eleitores participaram. Desde 2018, n\u00e3o houve nenhum parlamento em funcionamento no pa\u00eds, e Mo\u00efse decidiu em decreto at\u00e9 que ele foi morto em um ataque em julho de 2021. A lideran\u00e7a do pa\u00eds foi assumida pelo \"primeiro -ministro interino\" Claude Joseph, antes de Ariel Henry assumiu apenas alguns dias depois. Em suma, o Haiti, h\u00e1 v\u00e1rios anos, n\u00e3o foi escolhido lideran\u00e7a pol\u00edtica e, com a partida de Henry - iniciada pelos Estados Unidos - o regime se torna ainda mais corporativo, ainda sem mandato leg\u00edtimo sob as leis do pa\u00eds.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   O problema do Haiti \u00e9 imperialismo\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  A Dra. Jemima Pierre, professora da Universidade de Columbia, nos Estados Unidos, declarou que a not\u00edcia no Haiti, na realidade, n\u00e3o tem um \"problema de gangue\", mas um \"problema do imperialismo\". Ela diz que os fios do Haiti foram originalmente estruturados e liderados por membros do governante do Haiti e tamb\u00e9m do EUA-imperialismo. Ela ressalta, entre outras coisas, que v\u00e1rias gangues t\u00eam suas bases pr\u00f3ximas \u00e0 embaixada dos EUA e que a viol\u00eancia e os seq\u00fcestros que as gangues est\u00e3o atrasados \u200b\u200batingem principalmente as massas no Haiti. Bairros na capital viram\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, o professor afirma que o Haiti est\u00e1 em ocupa\u00e7\u00e3o desde 2004, onde o imperialismo dos EUA iniciou uma pechincha no pa\u00eds onde o presidente eleito foi deposto e que essa ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 sancionada pela ONU-que a ONU age diretamente como uma ferramenta para o Estados Unidos para o Haiti. Ela tamb\u00e9m diz que o imperialismo dos EUA atrav\u00e9s de v\u00e1rias intrigas empurra os pa\u00edses do Caribe e da Africana pela frente. Um de seus planos foi para o Qu\u00eania enviar policiais para o Haiti para estabelecer \"direito e ordem\", embora isso seja contr\u00e1rio \u00e0s pr\u00f3prias leis do Qu\u00eania. Henry estava no Qu\u00eania para negociar com o Qu\u00eania e a ONU quando a nova crise surgiu e n\u00e3o voltou ao pa\u00eds.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Viol\u00eancia reacion\u00e1ria, crise humanit\u00e1ria e resist\u00eancia popular\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Nossos camaradas brasileiros em uma Nova Democracia est\u00e3o perguntando em um caso se a partida do primeiro -ministro se abrir\u00e1 para que grupos paramilitares tomem o poder diretamente. Os camaradas tamb\u00e9m escrevem que a nova crise no Haiti, que aumenta fortemente o n\u00edvel de viol\u00eancia, \u00e9 uma derrota para o imperialismo e os generais brasileiros. Uma das a\u00e7\u00f5es mais importantes dos grupos armados foi um ataque a uma pris\u00e3o, onde conseguiram libertar 4.000 prisioneiros. Em outra a\u00e7\u00e3o, eles quase conseguiram conquistar o principal aeroporto do pa\u00eds.\n </p>\n <p>\n  Os camaradas escrevem que os grupos paramilitares se uniram com base em um chamado do l\u00edder Jimmy \"churrasco\" Charzier, onde defendeu a rivalidade entre os grupos de jogar o primeiro -ministro. Atualmente, existe uma expectativa de que o novo \"Conselho Presidencial\" seja derrotado pelos grupos paramilitares, que recebem armas dos Estados Unidos, especialmente da Fl\u00f3rida - incluindo metralhadoras pesadas, rifles e drones.\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, as pessoas enfrentam as consequ\u00eancias da viol\u00eancia reacion\u00e1ria, que agora se espalha ainda mais ap\u00f3s os s\u00e9culos de interfer\u00eancia imperialista no Haiti. As taxas de mortalidade da maior favela do Haiti est\u00e3o agora a par da S\u00edria, diz m\u00e9dicos sem fronteiras, e a ONU diz que o sistema de sa\u00fade do pa\u00eds est\u00e1 indo para o colapso.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   O fundo da crise\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  \u00c9 o imperialismo dos EUA que \u00e9 principalmente respons\u00e1vel pela situa\u00e7\u00e3o no Haiti, um pa\u00eds que eles exerceram dom\u00ednio ao longo de dois s\u00e9culos, depois que o poder colonial Fran\u00e7a foi expulso da revolu\u00e7\u00e3o em 1804. A revolu\u00e7\u00e3o haitiana \u00e9 um magn\u00edfico evento hist\u00f3rico. Pela primeira vez, ap\u00f3s as pot\u00eancias europ\u00e9ias colonizaram grandes partes do mundo e for\u00e7aram centenas de milh\u00f5es de africanos a escravid\u00e3o, os folcl\u00f3ricos negros em uma revolu\u00e7\u00e3o resultaram em uma revolu\u00e7\u00e3o que levou \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de um novo estado. Essa raiva feroz despertou das pot\u00eancias coloniais e, at\u00e9 hoje, o Haiti \u00e9 for\u00e7ado a pagar \"substitutos\" \u00e0 Fran\u00e7a pelo \"papel de parede\" da lucrativa col\u00f4nia e escravos que eles mantinham l\u00e1. A explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e um grande n\u00famero de pechinchas e ataques organizados pelos imperialistas mantiveram o Haiti em profunda pobreza.\n </p>\n <p>\n  As massas her\u00f3icas ainda t\u00eam sua luta e resist\u00eancia sem parar por mais de 200 anos. Testes e rebeli\u00f5es s\u00e3o desenvolvidos repetidamente. As multid\u00f5es n\u00e3o se encontram no dividendo e na opress\u00e3o e organizam e lutam sob as condi\u00e7\u00f5es mais dif\u00edceis - mesmo quando 200.000 pessoas morreram no terremoto afetaram o Haiti em 2010. O enorme n\u00famero de mortes \u00e9 devido \u00e0 pobreza e ao imperialismo. Os terremotos do mesmo tamanho t\u00eam as mesmas consequ\u00eancias fatais na Calif\u00f3rnia ou no Jap\u00e3o. As massas morreram como resultado de condi\u00e7\u00f5es de vida miser\u00e1veis, falta de prepara\u00e7\u00e3o para crises, escassez de alimentos, escassez de medicamentos e assim por diante, n\u00e3o pelo pr\u00f3prio desastre natural.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Nova interven\u00e7\u00e3o e o caminho para a liberta\u00e7\u00e3o\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  Agora, os camaradas brasileiros escrevem que o presidente do Brasil, Luiz In\u00e1zio, afirma que \u00e9 \"necess\u00e1rio agir rapidamente no Haiti\", e que em setembro passado ele queria enviar a pol\u00edcia brasileira rebelde para o Haiti para operar sob lideran\u00e7a queniana. O ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores dos EUA tamb\u00e9m falou com o presidente do Qu\u00eania sobre a crise no Haiti. Tanto o piscar e Luiz In\u00e1zio \"restaurar\u00e3o a ordem\", e esta ser\u00e1 a terceira interven\u00e7\u00e3o estrangeira no Haiti - das quais o anterior durou 12 anos (de 2005 a 2017). As for\u00e7as brasileiras participaram disso e usaram experi\u00eancias do Haiti em sua pr\u00f3pria supress\u00e3o armada do povo nas favelas de S\u00e3o Paulo e na capital Rio de Janeiro.\n </p>\n <p>\n  A situa\u00e7\u00e3o no Haiti tamb\u00e9m enfatiza o que \u00e9 a Am\u00e9rica Latina em p\u00f3 e o que o centro de tempestades da Revolu\u00e7\u00e3o Mundial se mudou para este continente. A terra por pa\u00eds \u00e9 abalada por crises constantes, constantemente imers\u00e3o da decad\u00eancia nos estados antigos e constante rebeli\u00e3o p\u00fablica. Em fevereiro de 2020, por exemplo, houve uma grande rebeli\u00e3o popular no Haiti, e anteriormente escrevemos protestos maci\u00e7os e greves gerais, que particularmente direcionaram os lacaios dos EUA que governaram o pa\u00eds. A hist\u00f3ria mostra que as massas no Haiti nunca desistem e que a luta do povo repetidamente se levantar\u00e1 para libertar o pa\u00eds. H\u00e1 uma necessidade ardente de reconstituir o Partido Comunista do Haiti como um partido mao\u00edsta, de colocar o proletariado na lideran\u00e7a da luta do povo, pela guerra folcl\u00f3rica e pela rec\u00e9m -democr\u00e1tica, que \u00e9 a \u00fanica coisa que pode garantir as massas sobre o imperialismo e seus lacaios .\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Assista a v\u00eddeos sobre a situa\u00e7\u00e3o aqui:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"653\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/bxyeolTt2c4?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=nb-NO&amp;autohide=2&amp;wmode=transparent\" style=\"border: 0px; max-width: 100%; max-height: 394px;\" width=\"1160\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <span class=\"embed-youtube\" style=\"text-align:center; display: block;\">\n    <iframe allowfullscreen=\"true\" class=\"youtube-player\" height=\"653\" sandbox=\"allow-scripts allow-same-origin allow-popups allow-presentation allow-popups-to-escape-sandbox\" src=\"https://www.youtube.com/embed/OxrSZtLk7vU?version=3&amp;rel=1&amp;showsearch=0&amp;showinfo=1&amp;iv_load_policy=1&amp;fs=1&amp;hl=nb-NO&amp;autohide=2&amp;wmode=transparent\" style=\"border: 0px; max-width: 100%; max-height: 394px;\" width=\"1160\">\n    </iframe>\n   </span>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Leia tamb\u00e9m:\n  </strong>\n  <br/>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Rm8A8Z3bWy\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2022/10/22/krise-i-haiti/\">\n     Chris E Haiti\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Rm8A8Z3bWy\" frameborder=\"0\" height=\"383\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2022/10/22/krise-i-haiti/embed/#?secret=FXJ3ZUKq4e#?secret=Rm8A8Z3bWy\" title=\"\u00abKrise i Haiti\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"W8sykynpPs\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2021/07/10/haiti-presidenten-drept-av-leiesoldater/\">\n     Haiti: Presidente morto por mercen\u00e1rios\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"W8sykynpPs\" frameborder=\"0\" height=\"504\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2021/07/10/haiti-presidenten-drept-av-leiesoldater/embed/#?secret=vPHm3YWnUh#?secret=W8sykynpPs\" title=\"\u00abHaiti: Presidenten drept av leiesoldater\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"v7v4UjSIyJ\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/11/28/haiti-presidenten-trygler-om-hjelp-under-voldsomme-protester/\">\n     Haiti: Presidente implorando por ajuda durante protestos violentos\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"v7v4UjSIyJ\" frameborder=\"0\" height=\"277\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/11/28/haiti-presidenten-trygler-om-hjelp-under-voldsomme-protester/embed/#?secret=Q6c5aJo7gz#?secret=v7v4UjSIyJ\" title=\"\u00abHaiti: Presidenten trygler om hjelp under voldsomme protester\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CtH4R791ib\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/10/05/generalstreik-i-haiti/\">\n     Greve geral eu haiti\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"CtH4R791ib\" frameborder=\"0\" height=\"547\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/10/05/generalstreik-i-haiti/embed/#?secret=XbLC3kpgYD#?secret=CtH4R791ib\" title=\"\u00abGeneralstreik i Haiti\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zckM1b3DAP\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/02/20/oppror-mot-myndighetene-pa-haiti/\">\n     Rebeli\u00e3o contra as autoridades do Haiti\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zckM1b3DAP\" frameborder=\"0\" height=\"215\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/02/20/oppror-mot-myndighetene-pa-haiti/embed/#?secret=vMZzEdejG6#?secret=zckM1b3DAP\" title=\"\u00abOppr\u00f8r mot myndighetene p\u00e5 Haiti\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"6uKH7Y3Jlw\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2019/11/09/internasjonal-erklaering-om-opprorene-i-latin-amerika/\">\n     Declara\u00e7\u00e3o internacional sobre os rebeldes na Am\u00e9rica Latina\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"6uKH7Y3Jlw\" frameborder=\"0\" height=\"547\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2019/11/09/internasjonal-erklaering-om-opprorene-i-latin-amerika/embed/#?secret=FA0GLVifug#?secret=6uKH7Y3Jlw\" title=\"\u00abInternasjonal uttalelse om oppr\u00f8rene i Latin-Amerika\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Refer\u00eancias:\n  </strong>\n  <strong>\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/urix/gjengar-tatt-over-hovudstaden-_-statsministeren-gar-av-1.16800326\">\n   Gjengar assumido a capital - o primeiro -ministro est\u00e1 saindo - NRK Urix\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/haiti-nova-crise-evidencia-fracasso-das-missoes-imperialistas-e-dos-generais-brasileiros/\">\n   Haiti: Nova crise evidencia fracasso das miss\u00f5es imperialistas e dos generais brasileiros\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/nyheter/haiti-erklaerer-unntakstilstand-1.16788104\">\n   Haiti declara o estado de emerg\u00eancia - \u00daltimas not\u00edcias - NRK\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.vg.no/nyheter/utenriks/i/4o5x3V/gjenger-proever-aa-ta-kontroll-over-flyplass-i-haiti\">\n   Dire\u00e7\u00e3o para deteriora\u00e7\u00e3o dr\u00e1stica no Haiti\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://nacla.org/haiti-empire-laboratory\">\n   Haiti como laborat\u00f3rio do Empire | NACLA\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://therealnews.com/the-kenyan-led-multilateral-invasion-of-haiti-is-a-smokescreen-for-us-imperialism\">\n   A invas\u00e3o \"multilateral\" liderada pelo Qu\u00eania \u00e9 uma cortina de fuma\u00e7a para n\u00f3s imperialismo\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.blackagendareport.com/haiti-20-years-after-coup\">\n   Haiti: 20 anos ap\u00f3s o golpe | Relat\u00f3rio da agenda negra\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://peoplesdispatch.org/2023/09/22/haiti-and-kenya-establish-diplomatic-ties-as-unsc-mulls-deployment-of-controversial-security-support-mission/\">\n   O Haiti e o Qu\u00eania estabelecem la\u00e7os diplom\u00e1ticos como a implanta\u00e7\u00e3o do CHANSC MULLS\n   <br/>\n   \u201cMiss\u00e3o de Suporte de Seguran\u00e7a\u201d: Despacho de Povos\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/liveblog/2024/3/12/haiti-live-news-pm-henry-resigns-as-country-spirals-into-chaos\">\n   Atualiza\u00e7\u00f5es do Haiti: PM Ariel Henry LEVES RENINA\u00c7\u00c3O em meio a crise\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Haiti\">\n   Haiti - Wikipedia\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Politics_of_Haiti\">\n   Pol\u00edtica do Haiti - Wikipedia\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/Jovenel_Mo%C3%AFse\">\n   Jovenile Mo\u00efse - Wikipedia\n   <br/>\n  </a>\n  <a href=\"https://en.wikipedia.org/wiki/November_2016_Haitian_presidential_election\">\n   Novembro de 2016 Elei\u00e7\u00e3o presidencial haitiana - Wikipedia\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/20/haiti-opptoyer-og-imperialistisk-intervensjon/", "type": "article", "title": "Haiti: tumultos e interven\u00e7\u00e3o imperialista", "description": "A m\u00eddia ocidental criou a opini\u00e3o em apoio a uma nova interven\u00e7\u00e3o no Haiti, mas um professor dos Estados Unidos dos Estados Unidos que o Haiti tem um \"problema do imperialismo\", n\u00e3o um \"problema de gangue\". A crise de hoje em Haiti Un\u2026", "modified time": "2024-03-18T15:31:38+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Latin-Amerika"], "source_name": "Tjen Folket"}