{"title": "PC 19 de mar\u00e7o - Verona - repress\u00e3o contra trabalhadores em luta e contra ativistas sindicais Si Cobas - Infosolidale", "published time": "2024-03-20T02:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6q0-3PZEJQlDoZ2j9ZfHSi0zjIW7XcVfmlrEVfxjNVOoC3POFwEm2uZ3Gx4MLGlkdu913G7hAzsof0mCJhrii26SeHy8hgC0mngljrtjFK-xGZbtFpaNsmERARUfs-_ZUFFj6XeJZ2bWFk5uFgIrM7gpcPHkTQTvXSiA03l1Rv1AWNAxp4OHg82C9dVw/s1080/si433848451_768131885413255_3712908501399608488_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4682666622667994265\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Belfiore: Nas pesquisas noturnas e seq\u00fcestros contra 3 sindicalistas de Si Cobas.\n  </b>\n </p>\n <div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   <b>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"810\" data-original-width=\"1080\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6q0-3PZEJQlDoZ2j9ZfHSi0zjIW7XcVfmlrEVfxjNVOoC3POFwEm2uZ3Gx4MLGlkdu913G7hAzsof0mCJhrii26SeHy8hgC0mngljrtjFK-xGZbtFpaNsmERARUfs-_ZUFFj6XeJZ2bWFk5uFgIrM7gpcPHkTQTvXSiA03l1Rv1AWNAxp4OHg82C9dVw/s1080/si433848451_768131885413255_3712908501399608488_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6q0-3PZEJQlDoZ2j9ZfHSi0zjIW7XcVfmlrEVfxjNVOoC3POFwEm2uZ3Gx4MLGlkdu913G7hAzsof0mCJhrii26SeHy8hgC0mngljrtjFK-xGZbtFpaNsmERARUfs-_ZUFFj6XeJZ2bWFk5uFgIrM7gpcPHkTQTvXSiA03l1Rv1AWNAxp4OHg82C9dVw/s1080/si433848451_768131885413255_3712908501399608488_n.jpg\" width=\"400\"/>\n    </div>\n    <br/>\n   </b>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   No final da noite de ontem, v\u00e1rias patrulhas da unidade operacional de Carabinieri Radiomobile realizaram buscas em casa na casa de tr\u00eas sindicalistas de Si Cobas, ativos na primeira fila na luta contra o Maxi de Belfiore: Asmerom Zemenfia e Abbas Mohsan do National Executivo e Florina Ghiorghita da Coordena\u00e7\u00e3o Nacional.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Todos os tr\u00eas companheiros foram apreendidos por telefones celulares e seus respectivos sims, considerados \"corpo do crime\", relacionados aos ataques iniciados em junho do ano passado para reivindicar a aplica\u00e7\u00e3o real e integral do transporte de frete e log\u00edstica CCNL no armaz\u00e9m do GDO de Belfiore, e que nas \u00faltimas semanas produziu 17 dias de greve e guarni\u00e7\u00f5es fora dos port\u00f5es ap\u00f3s a vontade do novo fornecedor (a cooperativa de trabalho) de n\u00e3o reconhecer o SI Cobas, em grande parte a maioria entre os trabalhadores.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   As principais acusa\u00e7\u00f5es, escusado ser\u00e1 dizer, s\u00e3o o de sempre: viol\u00eancia privada, resist\u00eancia a funcion\u00e1rios p\u00fablicos e bloqueio de estradas, al\u00e9m de \"revisado e corrigido\" pelo novo decreto de seguran\u00e7a do governo de Meloni.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Evidentemente, o promotor de Verona, que emitiu o mandato de pesquisa, pretende usar as convuls\u00f5es dos bens pessoais de nossos companheiros como uma ferramenta de intimida\u00e7\u00e3o para parar\n   <span>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n   </span>\n   As greves do lado de fora dos armaz\u00e9ns Maxidi e os protestos dos trabalhadores que se desenvolveram nas \u00faltimas semanas tamb\u00e9m nos pontos de vendas, atingindo o ponto de expressar avalia\u00e7\u00f5es de m\u00e9rito sobre a direita ou de outra forma dos ataques: um julgamento pol\u00edtico que deve exilhar de o papel e pelos deveres de um promotor ...\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   De fato, as a\u00e7\u00f5es de investiga\u00e7\u00e3o acusam os atacantes de ter ligado inc\u00eandios para se aquecer durante a guarni\u00e7\u00e3o \u00e0 noite e at\u00e9 justificar a agress\u00e3o iminente de um vigilante da empresa no m\u00eas passado, bem como amplamente documentado por n\u00f3s, ele veio apontar a arma Diante dos trabalhadores !!!\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   <span>\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   No que diz respeito a n\u00f3s, relatamos fortemente isso mais um ato repressivo e intimidador em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 nossa organiza\u00e7\u00e3o, e reiteramos mais uma vez que a legitimidade das greves decidem n\u00e3o s\u00e3o os tribunais nem os propriet\u00e1rios, mas os trabalhadores: aqueles trabalhadores que no The in the A greve colocou seus sal\u00e1rios e seus empregos em jogo para eliminar a explora\u00e7\u00e3o, os sal\u00e1rios da fome e as repres\u00e1lias anti -uni\u00e3o.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Se os mestres e os promotores acreditam que essas intimida\u00e7\u00e3o podem interromper nossas batalhas pelos direitos e dignidade dos trabalhadores, eles logo perceber\u00e3o mais uma vez que prejudicaram as contas.\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Ao lado dos trabalhadores na luta dos Maxidi de Belfiore!\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Solidariedade com Asmeron, Abbas e Florina!\n  </div>\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Eles tocam todo mundo!\n  </div>\n </div>\n <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n  <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n   Si Cobas Nazionale\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Belfiore: Nas pesquisas noturnas e seq\u00fcestros contra 3 sindicalistas de Si Cobas. No final da noite de ontem, v\u00e1rias patrulhas nucleares ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-19-marzo-verona-repressione-contro-i.html", "source_name": "proletari comunisti"}