{"published time": "2024-03-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Inssbruck-Demo-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Innsbruck | 20.03.2024 | A manifesta\u00e7\u00e3o foi organizada no dia da solidariedade de 18 de mar\u00e7o de 18 de mar\u00e7o em Innsbruck. Na manifesta\u00e7\u00e3o, foi organizado por v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es de massa democratas, incluindo o Comit\u00ea ATIK. Ap\u00f3s o discurso de abertura no com\u00edcio \u00e0s 18:00, foi feito um discurso em nome da fra\u00e7\u00e3o da IWW. No discurso, ele abordou ataques aos membros da prateleira do estado alem\u00e3o em Berlim.\n </p>\n <p>\n  Atr\u00e1s de Atik recebeu um discurso. No discurso, ele tocou os prisioneiros pol\u00edticos em todo o mundo e explicou a situa\u00e7\u00e3o de Ecevit Piro\u011flu em concreto e a import\u00e2ncia da solidariedade foi mencionada. Mais tarde, o jornal foi lido por Komintern. No comunicado, ataques \u00e0 classe, os sindicalistas de todo o mundo foram presos por falsos julgamentos. Ap\u00f3s o discurso dos ativistas da natureza, a a\u00e7\u00e3o foi encerrada.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/innsbruckda-18-mart-politik-tutsaklarla-dayanisma-gunu-mitingi", "type": "article", "title": "18 de mar\u00e7o Solidariedade Day Rally com prisioneiros pol\u00edticos em Innsbruck", "description": "Innsbruck | 20.03.2024 | Innsbruck foi organizado em 18 de mar\u00e7o com prisioneiro pol\u00edtico no dia da solidariedade ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}