{"title": "O legado revolucion\u00e1rio da Comunne of Paris Revolution Worker", "published time": "2024-03-20T14:53:00+08:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2186507609551814254\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"elementor-element elementor-element-2343af3f e-flex e-con-boxed e-con e-child\" data-element_type=\"container\" data-id=\"2343af3f\" data-settings='{\"content_width\":\"boxed\"}'>\n  <div class=\"e-con-inner\">\n   <div class=\"elementor-element elementor-element-48d30ee1 e-con-full e-flex e-con e-child\" data-element_type=\"container\" data-id=\"48d30ee1\" data-settings='{\"content_width\":\"full\"}'>\n    <div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n     <div class=\"elementor-widget-container\">\n      <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center\">\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         A comuna de Paris proclamada em 18 de mar\u00e7o de 1871, representa um \n Cap\u00edtulo significativo na hist\u00f3ria do movimento trabalhista. Foi ele \n Primeiro ensaio social do proletariado revolucion\u00e1rio para tomar o poder \n  pol\u00edtico, desencadeando uma guerra civil contra os exploradores, \n estabelecendo uma forma embrion\u00e1ria de democracia de trabalho direto. N\u00e3o somente \n Foi uma a\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria significativa em si, mas \n tamb\u00e9m forneceu um modelo pr\u00e1tico para o futuro da luta \n prolet\u00e1rio.\n        </p>\n       </div>\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 1\" class=\"wp-image-21368 size-full\" height=\"400\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg\" width=\"400\"/>\n       </figure>\n      </div>\n      <p>\n      </p>\n      <p>\n      </p>\n      <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <span style=\"font-size: large;\">\n         <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 2\" class=\"wp-image-21361 size-full\" height=\"294\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg\" width=\"400\"/>\n        </span>\n       </figure>\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         Este governo emergiu espontaneamente durante a guerra \n Franco-prussiano, como uma resposta ao descontentamento geral contra \n Bourgeoisie, que havia desencadeado guerra e exerceu uma defesa \n med\u00edocre da terra natal. A comuna foi eleita em 26 de mar\u00e7o e proclamada \n  dois dias depois, implementando pol\u00edticas para atender \u00e0s necessidades \n imediato das massas trabalhosas e dissolvendo o antigo estado do \n Exploradores\n        </p>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n      </p>\n      <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         As medidas tomadas pela comuna inclu\u00edram a aboli\u00e7\u00e3o do \n Ex\u00e9rcito permanente e a pol\u00edcia, a elei\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica e revog\u00e1vel de \n  funcion\u00e1rios com sal\u00e1rios dos trabalhadores, e a separa\u00e7\u00e3o da igreja e \n  O estado. Esses atos demonstraram como as massas foram resolvidas no \n Pratique o problema da ditadura do proletariado, uma ditadura \n Para classes opressivas, com o exerc\u00edcio democr\u00e1tico das massas \n explorado e oprimido.\n        </p>\n       </div>\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 3\" class=\"wp-image-21359 size-full\" height=\"280\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg\" width=\"400\"/>\n       </figure>\n      </div>\n      <p>\n      </p>\n      <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 4\" class=\"wp-image-21366 size-full\" height=\"285\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg\" width=\"400\"/>\n       </figure>\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         O tipo de comuna \u00e9 caracterizado por ser um novo tipo de estado \n que nega o estado burgu\u00eas. Seu poder vem da iniciativa direta \n das massas de baixo, substituindo institui\u00e7\u00f5es repressivas por \n o armamento geral do povo e substituindo a burocracia por \n Funcion\u00e1rios eleg\u00edveis e remov\u00edveis. Serve o proletariado como uma classe \n dominante para exercer sua ditadura sobre os opressores antigos e \n exploradores, mas ao mesmo tempo, \u00e9 o come\u00e7o da nega\u00e7\u00e3o de \n Todo estado.\n        </p>\n       </div>\n      </div>\n      <p>\n      </p>\n      <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         As mulheres, desde o in\u00edcio da revolu\u00e7\u00e3o em 18 de mar\u00e7o, foram \n fundamental na defesa da cidade, de frente para as tropas do \n governo e demonstrando sua firmeza n\u00e3o apenas no trabalho de apoio, mas \n com armas nas barricadas; especialmente durante a \u00faltima semana. \n As mulheres da comuna n\u00e3o se limitaram a um \"movimento feminista\" \n tradicional, mas eles estavam ativamente envolvidos como trabalhadores e este \n  Ele podia ver na organiza\u00e7\u00e3o de comit\u00eas, clubes, cooperativas, como \n Uni\u00e3o de Mulheres para a Defesa de Paris fundada por Louise Michel.\n        </p>\n       </div>\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 5\" class=\"wp-image-21362 size-full\" height=\"267\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg\" width=\"400\"/>\n       </figure>\n      </div>\n      <p>\n      </p>\n      <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 6\" class=\"wp-image-21360 size-full\" height=\"360\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg\" width=\"320\"/>\n       </figure>\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         A derrota militar da comuna ocorreu gra\u00e7as \u00e0 alian\u00e7a de \n As for\u00e7as prussianas que ajudaram a cercar a cidade e as for\u00e7as de \n Thiers que foram nutridos pela liberta\u00e7\u00e3o de prisioneiros nas m\u00e3os \n  da Pr\u00fassia, a derrota ajudada pela ing\u00eanua benevol\u00eancia do \n trabalhadores que n\u00e3o tomaram medidas r\u00e1pidas e urgentes para \n \"Expuprar os expropriadores\", assim como o Banco da Fran\u00e7a, mede \n  isso deu o tempo necess\u00e1rio e os recursos para a rea\u00e7\u00e3o a \n levantar e se unir internacionalmente.\n        </p>\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n       <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n        <p>\n         Apesar de sua queda em 28 de maio de 1871, a comuna de Paris deixou \n ensinamentos hist\u00f3ricos que ainda guiam a pr\u00e1xis dos destacamentos \n Revolucion\u00e1rios da classe trabalhadora e de suas partes aut\u00eanticas. As \n As li\u00e7\u00f5es da comuna s\u00e3o obrigat\u00f3rias e sua compreens\u00e3o e \n A aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 decisiva para os comunistas do mundo, especialmente \n Ap\u00f3s as experi\u00eancias da ditadura do proletariado na R\u00fassia e na China e \n  Sua derrota de tempestade.\n        </p>\n       </div>\n       <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 7\" class=\"wp-image-21363 size-full\" height=\"218\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg\" width=\"400\"/>\n       </figure>\n      </div>\n      <div class=\"wp-block-image\">\n       <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n        <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 8\" class=\"wp-image-21367\" height=\"298\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\" style=\"height: auto; width: 328px;\" width=\"298\"/>\n       </figure>\n      </div>\n      <blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\">\n       <p class=\"has-text-align-center\">\n        <em>\n         \u201cA comunica\u00e7\u00e3o morreu! Viva a \n Comuna! A classe trabalhadora n\u00e3o esperava nenhum milagre da comuna. O \n Os trabalhadores n\u00e3o t\u00eam utopia prontos para implement\u00e1 -lo para recret du \n Peuple (por decreto do povo). Eles sabem que, para conquistar seus pr\u00f3prios \n emancipa\u00e7\u00e3o, e com ela essa forma superior de vida a que tende \n Sociedade Irremisivelmente atual para seu pr\u00f3prio desenvolvimento econ\u00f4mico, \n Eles ter\u00e3o que passar por longas lutas, para toda uma s\u00e9rie de processos \n hist\u00f3rico, que transformar\u00e1 completamente as circunst\u00e2ncias e \n homens. Eles n\u00e3o precisam realizar nenhum ideal, mas simplesmente \n  d\u00ea -se livre aos elementos da nova sociedade que a velha \n A agoniza\u00e7\u00e3o da sociedade burguesa carrega em seu seio \".\n        </em>\n       </p>\n      </blockquote>\n      <p>\n       Karl Marx\n       <br/>\n      </p>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "A comuna de Paris proclamou em 18 de mar\u00e7o de 1871, representa um cap\u00edtulo significativo na hist\u00f3ria de ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/international-maoism-symposium-info.html", "source_name": "maoistroad"}