{"published time": "2024-03-21T06:38:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-ES.svg_.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"755\" sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-ES.svg_.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2023/04/LCI-ES.svg_.png\" width=\"1135\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   <strong>\n    Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, uni-vos!\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   18 de Mar\u00e7o \u2013 Dia de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos \u2013 Homenagem aos Presos Comunistas e Revolucion\u00e1rios\n  </strong>\n </h2>\n <p>\n  O 18 de Mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos. Fundado pela Comintern em 1920, o Socorro Vermelho em 1923 declarou o 18 de Mar\u00e7o, dada da funda\u00e7\u00e3o da Comuna de Paris, como o \u201cDia Internacional de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos\u201d e o dedicou aos presos pol\u00edticos. No 18 de Mar\u00e7o, a solidariedade aos presos pol\u00edticos \u00e9 expressa em todo o mundo.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    \u00c0 medida que as contradi\u00e7\u00f5es do sistema dominante se aprofundam e suas estagna\u00e7\u00f5es se multiplicam, \u00e0 medida que seu medo dos \u201csepultadores\u201d cresce, as classes dominantes n\u00e3o hesitam em revelar cada vez mais concretamente seu verdadeiro car\u00e1ter. Ao mesmo tempo, a cada vez mais profunda e insol\u00favel crise do sistema est\u00e1 levando a burguesia e as classes dominantes exploradoras de todos os tipos a centralizar o mecanismo do Estado soberano mais fortemente, tanto com suas leis como com suas organiza\u00e7\u00f5es\n    <em>\n     era\n    </em>\n    <em>\n     c\n    </em>\n    <em>\n     para\n    </em>\n    <p>\n     O Estado reacion\u00e1rio indiano prendeu mais de dez mil comunistas, revolucion\u00e1rios e ativistas pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para entravar a Guerra Popular.\n    </p>\n    <p>\n     Georges Ibrahim Abdallah est\u00e1 encarcerado pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, embora j\u00e1 tenha cumprido sua senten\u00e7a. Mumia Abu-Jamal, membro dos Panteras Negras, est\u00e1 preso pelo imperialismo ianque h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de povos oprimidos de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas no c\u00e1rcere.\n    </p>\n    <p>\n     O medo das classes dominantes dos presos comunistas e revolucion\u00e1rios e a inimizade de classe que sentem para com eles \u00e9 t\u00e3o grande que impedem impiedosamente que os comunistas e revolucion\u00e1rios que mant\u00eam enclausurados, em viola\u00e7\u00e3o aberta das suas pr\u00f3prias leis, saiam das pris\u00f5es. O assassinato do Presidente Gonzalo em 2021, chefatura do PCP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos em confinamento solit\u00e1rio e cuja morte foi causada pois n\u00e3o foram tomadas as medidas necess\u00e1rias, \u00e9 muito importante para compreender a extens\u00e3o do medo e do \u00f3dio de classe que sentem os imperialistas e os senhores servis do sistema dominante. Aqueles respons\u00e1veis pela morte do Presidente Gonzalo, que at\u00e9 mesmo queimaram e destru\u00edram seu corpo.\n    </p>\n    <p>\n     Os presos comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es est\u00e3o tratando de cumprir com as exig\u00eancias da luta de classes ao risco de suas vidas, indo at\u00e9 os limites das condi\u00e7\u00f5es carcer\u00e1rias. Recusam-se a capitular e n\u00e3o hesitam em resistir a todos os tipos de press\u00e3o, tortura e confinamento solit\u00e1rio. Devemos mobilizar-nos para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos presos, para lutar contra todos os tipos de agress\u00e3o contra os presos, para sermos a voz dos presos fora do c\u00e1rcere, devemos apoiar a sua luta sob as condi\u00e7\u00f5es de encarceramento como parte da luta de classes do lado de fora.\n    </p>\n    <p>\n     <strong>\n      OS PRESOS COMUNISTAS E REVOLUCION\u00c1RIOS S\u00c3O NOSSA HONRA!\n     </strong>\n    </p>\n    <p>\n     <strong>\n      APOIAR OS PRESOS COMUNISTAS E REVOLUCION\u00c1RIOS SIGNIFICA APOIAR A LUTA REVOLUCION\u00c1RIA!\n     </strong>\n    </p>\n    <p>\n     <strong>\n      FA\u00c7AMOS NOSSA A RESIST\u00caNCIA E A LUTA DOS PRESOS COMUNISTAS E REVOLUCION\u00c1RIOS. SEJAMOS A VOZ DOS PRISIONEIROS!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-right\">\n     <strong>\n      Liga Comunista Internacional\n     </strong>\n     <br/>\n     <strong>\n      Mar\u00e7o de 2024\n     </strong>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/20/portuguese-statement-of-the-icl-for-the-18th-of-march/", "type": "article", "title": "Portugu\u00eas: Declara\u00e7\u00e3o da ICL para o dia 18 de mar\u00e7o - The Red Herald", "description": "O 18 de Mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos. Fundado pela Comintern em 1920, o Socorro Vermelho em 1923 declarou o 18 de Mar\u00e7o, dada da funda\u00e7\u00e3o da Comuna de Paris, como o \u201cDia Internacional de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos\u201d e o dedicou aos presos pol\u00edticos.", "modified time": "2024-03-20T21:44:07+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "ICL"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "ICL", "English", "pll_65fb595c599ee"], "source_name": "Red Herald"}