{"published time": "2024-03-20T02:15:00+08:00", "title": "Por uma revolta, resist\u00eancia e rali de testa contra a destrui\u00e7\u00e3o, priva\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; A ocupa\u00e7\u00e3o e a anexa\u00e7\u00e3o de terras; E explora\u00e7\u00e3o, fome, pobreza e fascismo! Neroz Puroz Puroz B!", "description": "A revolta, a resist\u00eancia e a manifesta\u00e7\u00e3o da testa contra a destrui\u00e7\u00e3o, priva\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; A ocupa\u00e7\u00e3o e a anexa\u00e7\u00e3o de terras; E explora\u00e7\u00e3o, fome, pobreza e fascismo! \r\n Neroz Puroz Puroz B!", "images": ["https://www.kaypakkayahaber.com/sites/default/files/styles/grid-34/public/parti_aciklama_newroz_2024_1.jpg?itok=ldl64mr1"], "content": "<div class=\"field-item evenfield field-name-field-ns-article-media field-type-file field-label-hidden\">\n <div class=\"file file-image file-image-jpeg\" id=\"file-7765\">\n  <div class=\"content\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"field-item evenfield field-name-field-ns-article-body field-type-text-long field-label-hidden\">\n <p align=\"right\">\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Rose \u00e9 o importador dos povos explorados, oprimidos e oprimidos, cujas cabe\u00e7as s\u00e3o contra os opressores e os exploradores de milhares de anos de sociedades de classe em nossa geografia. Hoje tornou -se o nome da revolta e resist\u00eancia de todos os povos oprimidos, especialmente o povo curdo contra os opressores e os exploradores. O levante de Kaw foi o luto contra os massacres brutais cometidos pelos \"al -Dahaqi\" e pela queima de a rebeli\u00e3o em todos os \u00e2ngulos.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Recebemos a festa de Nowruz em um per\u00edodo em que os ataques cru\u00e9is e massacres de al -Dahaqi est\u00e3o aumentando na arena internacional e em nossa geografia. Estamos em um est\u00e1gio em que novas condi\u00e7\u00f5es de guerra imperialista s\u00e3o maduras para a divis\u00e3o imperialista e est\u00e3o preparadas. A crescente concorr\u00eancia pela crescente burguesia imperialista leva a conflitos e ocupa\u00e7\u00f5es em n\u00edvel regional. N\u00e3o se limita \u00e0 concorr\u00eancia e \"guerras comerciais\" entre blocos imperialistas. Tamb\u00e9m aumenta a possibilidade de confronto militar direto. Enquanto a guerra entre os campos imperialistas est\u00e1 se desenvolvendo diretamente com a guerra da ocupa\u00e7\u00e3o russa da Ucr\u00e2nia em uma \"guerra de longo prazo\" e algum porta -voz das declara\u00e7\u00f5es da escala burguesa de que \"devemos estar prontos para a guerra\".\n </p>\n <p align=\"right\">\n  A crescente concorr\u00eancia entre monop\u00f3lios imperiais aumenta a agress\u00e3o de for\u00e7as reacion\u00e1rias em nossa geografia. Eles levantam a cabe\u00e7a para aproveitar a crise para seus pr\u00f3prios interesses, expandir suas \u00e1reas de dom\u00ednio e manter seus locais. Ap\u00f3s a ocupa\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria da ocupa\u00e7\u00e3o do Azerbaij\u00e3o de Nagurani Karabakh, e os ataques pelo sionismo israelense ap\u00f3s a inunda\u00e7\u00e3o de 7 de outubro da resist\u00eancia nacional palestina se transformou em genoc\u00eddio. Enfrentar o povo palestino oprimido, uma nova cat\u00e1strofe.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  O estado turco, que \u00e9 uma das for\u00e7as mais reacion\u00e1rias em nossa geografia, continua sua agress\u00e3o contra a na\u00e7\u00e3o curda com seus ataques terroristas di\u00e1rios \u00e0s terras do auto -administra\u00e7\u00e3o do nordeste da S\u00edria - Rojava e os ataques de invas\u00e3o contra o iraquiano Kurdistan. O estado turco est\u00e1 se preparando para um ataque abrangente e invas\u00e3o para liquidar os ganhos da Revolu\u00e7\u00e3o de Rojava para compensar as fortes perdas militares que incorreu no Curdist\u00e3o iraquiano. O estado turco pretende, liquidando os ganhos do movimento de liberta\u00e7\u00e3o nacional curda, para ocupar a regi\u00e3o e depois o anexar. Ela quer atingir seus s\u00e9culos -Volta \"Musk Melli\" com o consentimento dos imperialistas e com a aprova\u00e7\u00e3o de suas linhas reacion\u00e1rias que cooperam com ele na regi\u00e3o.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Para esse fim, ap\u00f3s as negocia\u00e7\u00f5es com as for\u00e7as reacion\u00e1rias da regi\u00e3o, foi realizado um acordo na porta do imperialismo americano. A pol\u00edtica tradicional da Rep\u00fablica Turca fascista de \"aproveitar as contradi\u00e7\u00f5es entre campos imperialistas\" retornou. Preparando -se novamente para atacar os povos perseguidos em nossa geografia, especialmente o povo curdo. Para isso, a pol\u00edtica de isolamento \u00e9 implementada em prisioneiros revolucion\u00e1rios e nacionais, especialmente Abdullah Ocalan, o l\u00edder do Movimento Nacional da Liberdade Curda. Por outro lado, a press\u00e3o e as pris\u00f5es contra os revolucion\u00e1rios continuam.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  A raz\u00e3o para essa agress\u00e3o \u00e9 do fascismo turco, que n\u00e3o \u00e9 independente da situa\u00e7\u00e3o que voc\u00ea est\u00e1 enfrentando. O sistema de repress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o que durou um s\u00e9culo na forma de completa fal\u00eancia, especialmente na economia. Como testemunhamos nos terremotos de 6 de fevereiro, estamos enfrentando a realidade de um sistema anti -pessoas que n\u00e3o faz nada enquanto dezenas de milhares de pessoas esperam por ajuda sob os escombros e impede aqueles que v\u00e3o ajudar. O governo responder\u00e1 ao chamado do povo para ajudar com as maldi\u00e7\u00f5es, e foi isso que foi emitido pela boca do RTA, o pr\u00f3prio Erdogan, que costumava dizer sobre as pessoas que ele \u00e9 \"imoral, um bastardo, uma honra\"; Por isso, ele est\u00e1 mais uma vez pedindo a essas pessoas que lhes d\u00eaem suas vozes. As elei\u00e7\u00f5es gerais n\u00e3o resolveram a crise da classe dominante, mas n\u00e3o conseguiu adi\u00e1 -las. No est\u00e1gio atual, eles est\u00e3o lutando novamente para compartilhar o aluguel, desta vez nas elei\u00e7\u00f5es locais.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Enquanto as classes dominantes continuam lutando pelo aluguel e blocos entre elas, a pobreza dos trabalhadores e os trabalhadores aumenta. Dezenas de trabalhadores s\u00e3o mortos todos os dias em assassinatos trabalhistas. H\u00e1 um aumento em massacres e crimes de \u00f3dio contra mulheres e v\u00e1rias identidades sexuais. Os massacres da natureza e o meio ambiente para aluguel e saques capitalistas continuam na m\u00e1xima velocidade. A pol\u00edtica de exterm\u00ednio, nega\u00e7\u00e3o e repress\u00e3o contra as nacionalidades e cren\u00e7as perseguidas, especialmente a na\u00e7\u00e3o curda, continua. As pol\u00edticas policamente implementadas para preservar sua autoridade criaram um estado de loucura social, na qual ele comete massacres de tortura, mesmo para animais vadios.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  O fascismo turco, diante desta imagem que ela fez com seu governo e oposi\u00e7\u00e3o, faz o que \u00e9 bom, nutre o racismo e o chauvinismo, sob o nome \"valores sociais\" e aumenta sua repress\u00e3o fascista contra todos os segmentos que realmente n\u00e3o obedeceu a ela. O Isl\u00e3 sunita, que \u00e9 a cren\u00e7a predominante no fascismo turco, \u00e9 usado como uma maneira de suprimir v\u00e1rias cren\u00e7as e impedir que os trabalhadores se rebelassem contra as condi\u00e7\u00f5es de fome e pobreza que foram for\u00e7adas. Enquanto a pol\u00edtica de \u201cora\u00e7\u00e3o pela Palestina e envio de navios para Israel\u201d continua, a agress\u00e3o fascista continua para aqueles que n\u00e3o cumprem suas cabe\u00e7as.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Al -Dahqi \u00e9 a crueldade hoje em seu trabalho. Por sua riqueza, eles continuam a roubar, extors\u00e3o e massacres contra os direitos da regi\u00e3o, especialmente o povo do nosso pa\u00eds. Eles est\u00e3o se preparando para novas invas\u00f5es e ataques para permanecer em seus sistemas com base em corrup\u00e7\u00e3o e roubo. No entanto, sempre haver\u00e1 tantos como \"Kawa al -haddad\" que ficar\u00e3o na cara deles\n </p>\n <p align=\"right\">\n  \u00c9 hora de ser o luto contra os injustos al -Dahaqi. \u00c9 hora de resist\u00eancia e luta. Agora \u00e9 a hora de ficar contra os opressores.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Nosso slogan contra a destrui\u00e7\u00e3o, priva\u00e7\u00e3o e assimila\u00e7\u00e3o; E ocupa\u00e7\u00e3o e anexa\u00e7\u00e3o; Explora\u00e7\u00e3o, fome, pobreza e fascismo s\u00e3o neroose.\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Fique contra o fascismo, espalhe os inc\u00eandios de Nayroz por toda parte!\n </p>\n <p align=\"right\">\n  Nowruz Mubarak!\n </p>\n <p align=\"right\">\n  <strong>\n   Festa\n  </strong>\n  <strong>\n   Comunista\n  </strong>\n  <strong>\n   turco\n  </strong>\n  <strong>\n   marxista\n  </strong>\n  <strong>\n   Leninista\n  </strong>\n  <strong>\n   (Cena do crime)\n  </strong>\n </p>\n <p align=\"right\">\n  <strong>\n   A Comiss\u00e3o\n  </strong>\n  <strong>\n   Central\n  </strong>\n </p>\n <p align=\"right\">\n  <strong>\n   Marchar\n  </strong>\n  <strong>\n   202\n  </strong>\n  <strong>\n   4\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.kaypakkayahaber.com/haber/lantfadt-walmqawmt-wala-aljbyn-dd-aldmar-walhrman-walastyab-walahtlal-wdm-alarady-walastghlal", "author": ["kaypakkaya partizan"], "labels": ["kaypakkaya haber"], "source_name": "kaypakkaya partizan"}