{"published time": "2024-03-20T04:01:32+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 832px) 100vw, 832px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2.jpg 832w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"624\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/image-2.jpg\" width=\"832\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No come\u00e7o deste m\u00eas de mar\u00e7o, a reitoria da UFPE, representada pelo reitor Alfredo Gomes, assinou um acordo com o Instituto Militar de Engenharia (IME), que visa o avan\u00e7o de tecnologias como Intelig\u00eancia Artificial e seguran\u00e7a cibern\u00e9tica. O projeto ainda fundou um curso para esse objetivo, que come\u00e7ar\u00e1 no in\u00edcio de 2025. Apesar de promovido com o discurso de \u201cdesenvolvimento\u201d do IME e da universidade, o projeto serve para o aprofundamento da atua\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio na universidade.\n </p>\n <p>\n  O reitor Alfredo Gomes ressalta a \u201cimport\u00e2ncia de construir conjuntamente parcerias para fortalecer \u00e1reas t\u00e3o estrat\u00e9gicas e importantes para o Brasil\u201d, enquanto o Reitor do Instituto Militar de Engenharia frisa o car\u00e1ter dessa parceria: \u201cfaz parte de uma a\u00e7\u00e3o estrat\u00e9gica do DCT (Departamento de Ci\u00eancia e Tecnologia do Ex\u00e9rcito), visando a participa\u00e7\u00e3o mais efetiva do IME\n  <em>\n   em v\u00e1rias regi\u00f5es do pa\u00eds\n  </em>\n  \u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Momento espec\u00edfico\n </h4>\n <p>\n  O novo passo para a maior presen\u00e7a militar na universidade n\u00e3o ocorre de forma isolada. A for\u00e7a armada reacion\u00e1ria recebeu outros incentivos recentes no estado, como a constru\u00e7\u00e3o da Escola de Sargentos de Pernambuco, apoiada pelo governo federal.\n </p>\n <p>\n  A maior militariza\u00e7\u00e3o ocorre concomitantemente ao avan\u00e7o da luta camponesa no estado. No munic\u00edpio de\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/posseiros-da-mata-sul-pernambucana-defendem-suas-terras-e-rejeitam-acordos-com-latifundio/\">\n   Jaqueira, por exemplo, posseiros tem resistido contundentemente \u00e0s ofensivas do latif\u00fandio\n  </a>\n  . Em escada, importantes protestos camponeses\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/\">\n   bloquearam vias depois da execu\u00e7\u00e3o de um campon\u00eas por um PM\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Nas universidades, a presen\u00e7a militar pode ser encarada como uma amea\u00e7a ao desenvolvimento da luta estudantil, sobretudo se levado em considera\u00e7\u00e3o as constantes demonstra\u00e7\u00f5es de apoio do movimento estudantil combativo aos povos em luta no campo, desde camponeses, at\u00e9 ind\u00edgenas e quilombolas.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ufpe-assina-acordo-de-ciberseguranca-com-exercito/", "type": "article", "title": "UFPE assina acordo de ciberseguran\u00e7a com Ex\u00e9rcito - A Nova Democracia", "description": "Apesar de promovido com o discurso de \"desenvolvimento\" do IME e da universidade, o projeto serve para o aprofundamento da atua\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio na universidade.", "modified time": "2024-03-19T17:01:35-03:00", "updated time": "2024-03-19T17:01:35-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o", "Luta camponesa"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}