{"title": "Sciopero lavoratrici e lavoratori delle Coop. Sociali - Dalle lavoratrici Slai cobas sc Palermo: No aumenti elemosine, No discriminazioni", "published time": "2024-03-31T01:08:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7858741396239070706\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <b>\n    LE LAVORATRICI E I LAVORATORI PRECARI DELLE COOP SOCIALI DELLO SLAI COBAS SC DI PALERMO SARANNO IN ASSEMBLEA NELLA GIORNATA DI SCIOPERO NAZIONALE DEL 10 APRILE, IN COLLEGAMENTO CON TUTTE LE LAVORATRICI E LAVORATORI DEL SETTORE IN MOBILITAZIONE, LA LOTTA NON SI FERMA!\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"167\" data-original-width=\"165\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEibRHhRbjNz-WPp-yOER4Ld4NM937B4XJQNNXc-P7GVATcfjqPTeUNuxvxW43oXXqhdj4SIVvZUb01kFWlSj8sppaVffFfDc9wyeRrseSVNJrq8Jyd42f6yfq8Na4_JxqrKZYG6X3ByhunaXJYsQeoxd6hZg6zglWTi62bGbEZ6q-pnq89nFPaf28nXI4o/s167/download%20(1).jpg\" width=\"316\"/>\n    </a>\n   </div>\n   <b>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   contro il CCNL siglato dai confederali da \"aumenti\" elemosina dei salari rispetto all'aumento dei prezzi e al carovita, da negazione degli arretrati, di pi\u00f9 sfruttamento di discriminazioni verso le lavoratrici madri...\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   vogliamo un lavoro stabile, basta precariet\u00e0! Il servizio di assistenza igienico-personale specializzato deve essere garantito per tutti gli studenti e studentesse disabili delle scuole superiori che ne hanno diritto dall\u2019inizio e per tutto l\u2019anno scolastico, \u00e8 gi\u00e0 stata predisposta dalla Citt\u00e0 Metropolitana una programmazione, anche con la Regione Siciliana, per l\u2019anno scolastico prossimo per evitare i problemi annosi di risorse e di tempi che si ripresentano ogni anno?\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   La richiesta alle famiglie degli studenti disabili della certificazione UVM come presupposto per erogare il servizio di assistenza in questione non \u00e8 legittima, crea discriminazioni e deve essere abolita\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   a tutti gli Assistenti igienico personale specializzati del bacino deve essere garantito il diritto al lavoro, senza alcuna discriminazione verso le Assistenti donne, a maggioranza nel settore, che non devono essere penalizzate ed escluse dal lavoro, come gi\u00e0 gravemente successo, per una presunta e non legittima \u201cquestione del genere\u201d che se applicata in modo non consono discrimina di fatto le lavoratrici donne da un lato e dall'altro per l\u2019agire delle Cooperative Sociali non trasparente e non in linea con quanto stabilito dalla normativa vigente e non sufficientemente controllato\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   il principio di continuit\u00e0 utente/operatrice/operatore deve essere garantito pienamente senza mettere in atto, come successo gravemente quest\u2019anno, accorpamenti non legittimi di utenti o assegnazioni non trasparenti alle Coop Sociali senza rispettare affatto le scelte delle famiglie, solo nell\u2019ottica di risparmiare risorse e tagliare posti di lavoro da parte dell'Ente appaltante, Citt\u00e0 Metropolitana\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Le ore di servizio settimanali, ad oggi assolutamente non sufficienti, devono essere aumentate per garantire un servizio di piena qualit\u00e0 e sicurezza\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   \u00e8 nostro diritto avere la copertura delle giornate di lavoro, in caso di assenza prolungata dell\u2019alunna/alunno disabile, o di assemblee di Istituto o sospensioni di attivit\u00e0 didattiche, con la copertura economica per i primi due/tre giorni in caso di assenza dell\u2019alunno e la modalit\u00e0 del recupero delle ore non espletate per i giorni seguenti di assenza, o per le giornate di sospensione\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   si deve garantire la sostituzione dell\u2019Assistente che deve accompagnare lo studente disabile in caso di gite eliminando invece le attuali modalit\u00e0 che di fatto generano discriminazioni per gli studenti in questione\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   si devono garantire migliori condizioni di salute e sicurezza sul posto di lavoro\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Basta soldi da parte del governo Meloni antiproletario per la guerra ma per i servizi, la scuola, la sanit\u00e0!\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;\">\n   Slai Cobas sc Palermo Via M. Cipolla 93\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "LE LAVORATRICI E I LAVORATORI PRECARI DELLE COOP SOCIALI DELLO SLAI COBAS SC DI PALERMO SARANNO IN ASSEMBLEA NELLA GIORNATA DI SCIOPERO NAZI...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/sciopero-lavoratrici-e-lavoratori-delle.html", "source_name": "femminismo proletario rivoluzionario"}