{"published time": "2024-03-31T01:59:48+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-fe7bb69d6c7bd46792e92e7f488bfb94\">\n  30/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  Art\u00edculo enviado por un colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7926\" data-attachment-id=\"7926\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-19\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png?w=730\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png\" data-orig-size=\"730,500\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/30/militarizacion-y-belicismo-el-gobierno-mas-progresista-de-la-historia-cedio-un-tercer-puerto-militar-a-la-otan-en-secreto/imagen-19-12/\" height=\"500\" sizes=\"(max-width: 730px) 100vw, 730px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/imagen-19.png\" width=\"730\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Fragata \u00abNavarra\u00bb, que realiza acciones militares en el marco de la operaci\u00f3n Sea Guardian de la OTAN. Fuente: Diario Menorca\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6ee415089fe614d94fc10fc23a11309c\">\n  Sorpresa e indignaci\u00f3n hay entre los habitantes de Menorca, la m\u00e1s oriental de las Islas Baleares. El diario\n  <em>\n   El Pa\u00eds\n  </em>\n  ha confirmado con fuentes gubernamentales del Ministerio de Defensa que el puerto de Ma\u00f3 ser\u00e1 el tercer puerto militar de la OTAN en el Estado espa\u00f1ol, despu\u00e9s de las bases de Rota (C\u00e1diz) y Cartagena (Murcia). Leemos en el citado\n  <a href=\"https://elpais.com/espana/2024-03-29/menorca-se-convierte-en-base-naval-de-la-flota-de-la-otan-la-tercera-en-espana-tras-rota-y-cartagena.html\">\n   art\u00edculo\n  </a>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d76480f96f6ba6ec05b58f2e1daaa7f7\">\n  \u201c\n  <em>\n   En abril del a\u00f1o pasado, el Gobierno espa\u00f1ol ofreci\u00f3 Ma\u00f3 a la Alianza Atl\u00e1ntica como \u201cpuerto con autorizaci\u00f3n diplom\u00e1tica permanente\u201d para que puedan atracar y fondear los buques aliados que participan en la Operaci\u00f3n Sea Guardian (Guardian del Mar), y desde entonces est\u00e1 funcionando como tal. Esta operaci\u00f3n, dirigida por el Mando Mar\u00edtimo Aliado (Marcom), con base en Northwood (Reino Unido), tiene como misiones la disuasi\u00f3n y protecci\u00f3n frente a ataques terroristas, el conocimiento del entorno mar\u00edtimo o el desarrollo de capacidades regionales de seguridad\n  </em>\n  \u201d\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-55a2911d474051f288978ada75cbe1f7\">\n  En Abril de 2023 a\u00fan permanec\u00eda Unidas Podemos en la coalici\u00f3n de gobierno. Esto significa que \u201cel gobierno m\u00e1s progresista de la historia\u201d ocult\u00f3 deliberadamente a las masas que cedi\u00f3 un tercer puerto. Incluso al\n  <a href=\"https://www.vilaweb.cat/noticies/sorpresa-i-indignacio-a-menorca-per-la-conversio-del-port-de-mao-en-base-naval-de-lotan/\">\n   gobierno burgu\u00e9s local\n  </a>\n  . Para m\u00e1s inri, debemos recordar que el falso y usurpado PCE de Enrique Santiago est\u00e1 dentro de la coalici\u00f3n Unidas Podemos. Si cuando el Secretario General del PCE declar\u00f3 que \u201c\n  <em>\n   estamos en contra de la OTAN pero Espa\u00f1a tiene compromisos internacionales\n  </em>\n  \u201d mostr\u00f3 su gran hipocres\u00eda, hoy la vemos multiplicada.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e73c39f96cb0b7f443a48ca92fd50b73\">\n  Este esc\u00e1ndalo fue previsto por distintas organizaciones pol\u00edticas del movimiento revolucionario y popular. El posicionamiento pol\u00edtico p\u00fablico del Partido Comunista Mao\u00edsta (PCm), que fue publicado en\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2023/06/28/la-farsa-electoral-del-23j-en-el-contexto-de-la-lucha-de-clases-internacional-y-nacional-elecciones-no-boicot-sila-guerra-popular-es-el-unico-camino/\">\n   El\n  </a>\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2023/06/28/la-farsa-electoral-del-23j-en-el-contexto-de-la-lucha-de-clases-internacional-y-nacional-elecciones-no-boicot-sila-guerra-popular-es-el-unico-camino/\">\n   Heraldo Rojo\n  </a>\n  como exclusiva, alertaba de lo siguiente:\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c640b8e4064769475677e455f0e1f68d\">\n  \u201c\n  <em>\n   <strong>\n    Tambi\u00e9n vemos c\u00f3mo el imperialismo yanqui ha reconocido de facto que no se inmiscuir\u00e1 pol\u00edticamente -al menos, de momento- en lo que suceda en Marruecos\n   </strong>\n  </em>\n  <em>\n   , y que mientras que no se toquen sus inversiones, dejar\u00e1 maniobrar al imperialismo espa\u00f1ol. El Estado espa\u00f1ol ha vendido al pueblo saharahui a la monarqu\u00eda reaccionaria alauita. Lo utiliza como moneda de cambio del imperialismo espa\u00f1ol a su fiel perro, Mohamed VI, para que el Estado marroqu\u00ed acepte la pol\u00edtica migratoria espa\u00f1ola en las fronteras de Ceuta, Melilla y el estrecho de Gibraltar. Otros proyectos imperialistas, como \u201cel tren de la Meca\u201d tienen tambi\u00e9n la complicidad del imperialismo yanqui.\n  </em>\n  <em>\n   <strong>\n    Como contraparte, Espa\u00f1a ha aceptado todas las decisiones del imperialismo yanqui en la OTAN, en lo relativo a la guerra de agresi\u00f3n del imperialismo ruso en Ucrania, y en lo relativo a transformar las Islas Canarias en una base militar de la OTAN y abrir la posibilidad de m\u00e1s bases en el territorio espa\u00f1ol\n   </strong>\n  </em>\n  (\u2026)\n  <em>\n   Pedro S\u00e1nchez (PSOE) y Yolanda D\u00edaz (Unidas Podemos), y tambi\u00e9n los oportunistas Enrique Santiago y Alberto Garz\u00f3n (del falso PCE arrebatado por el revisionismo),\n  </em>\n  <strong>\n   <em>\n    han protegido a los monopolios y han blindado sus beneficios\n   </em>\n  </strong>\n  <em>\n  </em>\n  <em>\n   (especialmente los del monopolio bancario y de la construcci\u00f3n, al energ\u00e9tico-el\u00e9ctrico y al de la alimentaci\u00f3n);\n  </em>\n  <em>\n   <strong>\n    han aumentado el presupuesto militar y aceptado todos los planes de la OTAN\n   </strong>\n  </em>\n  \u201d\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/30/militarizacion-y-belicismo-el-gobierno-mas-progresista-de-la-historia-cedio-un-tercer-puerto-militar-a-la-otan-en-secreto/", "type": "article", "title": "Militarizaci\u00f3n y belicismo: el gobierno \u201cm\u00e1s progresista de la historia\u201d cedi\u00f3 un tercer puerto militar a la OTAN en secreto", "description": "Sorpresa e indignaci\u00f3n hay entre los habitantes de Menorca, la m\u00e1s oriental de las Islas Baleares. El diario El Pa\u00eds ha confirmado con fuentes gubernamentales del Ministerio de Defensa que el puert\u2026", "modified time": "2024-03-30T17:59:48+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}