{"published time": "2024-03-30T05:48:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/mayotte.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"575\" sizes=\"(max-width: 955px) 100vw, 955px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/mayotte.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/mayotte.webp\" width=\"955\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Featured image: Demonstrations in front of the French Embassy in the Comoros in 2018.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   We publish this unofficial translation of\n   <a href=\"https://www.causedupeuple.org/wp-content/uploads/2024/03/n%C2%B076.pdf\">\n    an article\n   </a>\n   of La Cause du Peuple.\n  </em>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  In February 2024, the Interior Minister Darmanin announced that Emmanuel Macron wanted it to \u201cbe no longer possible to become French if you are not a child of French parents\u201d if one was born on Mayotte.\n </p>\n <p>\n  In the general context of the immigration law, where jus soli [latin for right of the soil, a bourgeois principle according to which nationality is determined by the place of birth] was already called into question before the censorship of the Constitutional Council (for technical and non -political reasons), it is necessary to look at this decision to draw consequences on the reactionarization of the bourgeois State (see our previous issue).\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  <em>\n   Jus soli\n  </em>\n  , a principle that has become important for the French bourgeoisie\n </h3>\n <p>\n  With regard to nationality, the French bourgeoisie has evolved over time, following the development of French capitalism.\n </p>\n <p>\n  The great French revolution of 1789 installed the bourgeoisie in control. With the first constitutional monarchy (1791), there is a form of\n  <em>\n   jus soli\n  </em>\n  which is confirmed after the end of the revolution in the Napoleon code of 1804. But this\n  <em>\n   jus soli\n  </em>\n  is conditional, it cannot be said that it is particularly a principle established by the French bourgeoisie, it is rarely used.\n </p>\n <p>\n  It was in 1851, then in 1889 that the legislation fixed the\n  <em>\n   jus soli\n  </em>\n  strongly in French law. Why? This is the time when French capitalism needs workforce and cannot rely only on the ancient peasants, who do not arrive quickly enough in the cities or died in successive wars. It is therefore necessary to get immigrants that will be sought in Italy, Spain, Belgium\u2026 Thus we note for example that in 1889, when the new law arrives, it was almost 20 years since 1870-71, time of the Franco-Prussian war and the Commune; There will therefore necessarily be absence in the age groups which must perform military service, because their potential parents died in war. The law of that year will reflect this reality to force the majority of young children of foreigners to do military service.\n </p>\n <p>\n  Thus, in the turning point towards imperialism which happens around the end of the 19th century and the beginning of the 20th century, France became the main country of immigration in Europe while restricting nationality in its new colonies where one does not become French as in mainland France (Indigennat\u2019s code of 1881). This will continue with the infamous example of the name \u201cFrench Muslims\u201d in Algeria, which accompanies so many massacres and persecutions. You have to keep it in mind to always remember how French imperialism is used to treating those it designates foreign on \u201cits\u201d soil.\n </p>\n <p>\n  We can thus say that from the beginning of its contemporary history (because it also existed in another way under the old regime), the\n  <em>\n   jus soli\n  </em>\n  evolved in France (and elsewhere in the colonies) according to the necessities of capitalism, and then of French imperialism. It opened when there was a need for workforce, and then closed. But it has become a general principle of the law of the French bourgeoisie, an instrument by which it could control its population in all the bourgeois regimes to follow since the 1\n  <sup>\n   st\n  </sup>\n  Republic. Consequently, it\u2019s worth noting that its questioning in Mayotte, and then in France in general (which is the position of Ciotti\u2019s Republicans and has been the historic position of the RN since Le Pen\u2019s father) is met with almost no complaints. On the contrary, this \u201csolution\u201d is sold to masses as a solution to the problems of Mayotte. It is a sign of the reactionarization of the State, because the long-standing legal tradition of bourgeois democracy in France is called into question for the first time in an intense way since the so-called \u201cdecolonization\u201d and since the regime of Vichy, who had returned to the naturalization obtained \u201cby the soil\u201d with his fascist government of deportations.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  The negation of French bourgeois democratic principles beyond\n  <em>\n   jus soli\n  </em>\n </h3>\n <p>\n  The French bourgeoisie has always boasted of being the heir of the Enlightenment, of the great Ideas, traditions of freedom and human rights. All of this nonsense has taken a life of its own when we see the ferocious exploitation and inhuman measures taken over the last 175 years by the bourgeois State, which has become the greatest oppressor after having made people believe it would set them free.\n </p>\n <p>\n  As explained above, it is very important to link this current development to the history of French imperialism. It is therefore necessary to recognize to this extent to Mayotte an open and deliberate violation of the principle inscribed in the \u201cPrinciples of the Republic\u201d: \u201cThe Republic is one and indivisible\u201d.\n </p>\n <p>\n  Indivisible, really? However, the questioning the right of nationality over a part of the territory (Mayotte) completely breaks this principle.\n </p>\n <p>\n  The reactionarization of the bourgeois State of which we are talking about is not an abstraction, it is achieved in concrete measures, where the principles of the bourgeois republic (democratic-liberal) are called into question by the government at its very head. It is not surprising that the forces flirting most openly with fascism support the extension of such measures and claim \u201cideological victories\u201d when they are introduced.\n </p>\n <p>\n  It is a necessity for the bourgeoisie to move forward with such weapons even if it means disowning its thinkers and the original writers of its major laws, such as the Constitution of the 5th Republic. It absolutely must restructure the State to ward off the crisis and keep the revolts in check, these are tasks that all go together. Nothing progressive can come from the bourgeoisie. Imperialism is parasitic and French imperialism is a luxurious, hungry parasite, which cannot support its weight without sucking the blood of the proletarians in France and the oppressed peoples abroad. It tries to train us in its fall of its laws, its wars and its delusional projects, and the opportunists of the Parliament try to make us believe that it is possible to save it, not to make reactionary reforms but a \u201cleft\u201d program.\n </p>\n <p>\n  But it is a hard time, the reactionarization of the French bourgeois State has continued frantically in recent years. The only class capable of changing the situation is the proletariat, for it bears the task of bringing down the bourgeois state and, with it, reaction all across the line.\n </p>\n</div>", "pdf_content": "Prol\u00e9taires de tous les pays, nations et peuples opprim\u00e9s, unissez-vous\u2009!\nFond\u00e9e le 1 er mai 1968  \nRelanc\u00e9e en 2010\nMARS-AVRIL\n2024 N\u00b076\ncausedupeuple.org\nJOURNAL PROL\u00c9TAIRE, ANTI-IMP\u00c9RIALISTE ET R\u00c9VOLUTIONNAIREJOURNAL PROL\u00c9TAIRE, ANTI-IMP\u00c9RIALISTE ET R\u00c9VOLUTIONNAIRE\nTH\u00c9ORIE LES CHEMINS DU POUVOIR ACTUALIT\u00c9S NATIONALES\nVictoire des gr\u00e9vistes \nd'Emma\u00fcs Nord apr\u00e8s une \nlutte de longue haleineComment comprendre la \nR\u00e9volution Prol\u00e9tarienne \nMondiale ? Palestine\u00a0: comment la \nr\u00e9sistance fait face \u00e0 \nl\u2019offensive g\u00e9nocidaire\nP. 5 P. 12 P. 15\nL'UNIT\u00c9 DE CLASSE\nJUSQU'\u00c0 LA VICTOIRE\n\n\nLa derni\u00e8re p\u00e9riode a une nouvelle fois \u00e9t\u00e9 \ntr\u00e8s fournie ; qu\u2019avons-nous pu observer ? \nNous avons pu voir le d\u00e9veloppement de la \nd\u00e9composition de l\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais, ce \nqui se refl\u00e8te sous la forme d\u2019une crise \u00e0 tous \nles niveaux : \u00e9conomique, social, culturel et \nsurtout politique. C\u2019est cela que nous connais -\nsons tous, que nous sentons dans notre chair \nchaque jour qui passe, m\u00eame si parfois nous \navons du mal \u00e0 nommer la chose et \u00e0 la com -\nprendre.\nLa crise de r\u00e9gime qui se profile en perspec -\ntive est claire pour celles et ceux qui veulent \nbien la voir en ce d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e 2024. Tout \nd\u2019abord, le gouvernement r\u00e9actionnaire a \npouss\u00e9 la mise en place de la \u00ab Loi Immigra -\ntion \u00bb, qui attaque frontalement les droits des \nprol\u00e9taires immigr\u00e9s ; la fin du droit du sol \u00e0 \nMayotte qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e r\u00e9cemment va \ndans le m\u00eame sens. Les Macron, Darmanin et \nconsorts n\u2019ont au fond qu\u2019un seul objectif : ce -\nlui d\u2019atomiser toujours plus la classe qui pro -\nduit tout mais qui n\u2019a rien, c\u2019est-\u00e0-dire de la \ndiviser en petites parcelles ind\u00e9pendantes les \nunes des autres sur la base de crit\u00e8res comme \nl\u2019origine, le sexe, la religion, etc, en exploitant \n\u00e9conomiquement toujours plus une frange du \nprol\u00e9tariat au passage. Cette politique d\u2019ato -\nmisation de la classe n\u2019est pas nouvelle, elle a \n\u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9e par la bourgeoisie il y a main -\ntenant bien longtemps, face \u00e0 une classe ou -\nvri\u00e8re indivisible, ayant construit des organisa -\ntions uniques et, donc, puissantes.\nDepuis, gr\u00e2ce au r\u00f4le n\u00e9faste des opportu -\nnistes au sein du mouvement des travailleurs qui ont vendu la lutte pour \ndes places au chaud et pr\u00e9 -\nf\u00e9r\u00e9 la conciliation et la n\u00e9go -\nciation \u00e0 la lutte acharn\u00e9e, la \npolitique d\u2019atomisation a fait \ndes ravages. L\u2019unit\u00e9 syndicale \nau sein d\u2019une seule Conf\u00e9 -\nd\u00e9ration G\u00e9n\u00e9rale des Travailleurs n\u2019est plus \nqu\u2019un lointain mirage, et au sein de nos quar -\ntiers prol\u00e9taires, nous ne pouvons m\u00eame plus \ncompter le nombre d\u2019\u00ab associations \u00bb, toutes \ndivis\u00e9es et se tirant dans les pattes pour savoir \nlaquelle d\u2019entre elles pourra b\u00e9n\u00e9ficier de plus \nde subventions de la part de la mairie. Tout \ncela n\u2019est pas une fatalit\u00e9, et notre travail de \ntous les jours doit aller dans le sens de l\u2019Uni -\nt\u00e9 sur la base de revendications concr\u00e8tes. \nL\u2019absence d\u2019une Unit\u00e9 Politique dans un vrai Parti r\u00e9volutionnaire permettant de diriger le \nmouvement, la seule chose qui au fond serve \nnotre \u00e9mancipation, est le c\u0153ur de tout le pro -\nbl\u00e8me, c\u2019est de l\u00e0 que le reste d\u00e9coule. C\u2019est \nparce que nous ne sommes pas capables de \nrendre les coups collectivement et de porter \ndes revendications concr\u00e8tes avec nombre et \nforce que la bourgeoisie a pu tranquillement \nfaire son bonhomme de chemin et petit \u00e0 petit \nd\u00e9faire les liens organiques que nous avions \ntiss\u00e9 entre nous, au prix cher.\nLa r\u00e9cente r\u00e9volte des agriculteurs a, elle, \nmontr\u00e9 une autre facette du m\u00eame probl\u00e8me, \nla question de la direction. Sans une organi -\nsation reliant \u00e9troitement les petits et moyens \nagriculteurs au reste des masses populaires, \net leur permettant une action unifi\u00e9e politique -\nment et organisationnellement, ces r\u00e9voltes \u00e0 \nla base l\u00e9gitimes ne peuvent qu\u2019\u00eatre r\u00e9cup\u00e9 -\nr\u00e9es par les charognards \u00e0 la solde des grands \nmonopoles imp\u00e9rialistes, qui s\u2019en servent \ncomme mesure d\u2019ajustement. Cet \u00e9v\u00e9nement \na toujours plus montr\u00e9 le foss\u00e9 qui peut exis -\nter entre les conditions de vie de ces petits \nexploitants et leurs directions patronales bour -\ngeoises. La seule voie pour ces paysans r\u00e9vol -\nt\u00e9s, c\u2019est l\u2019union avec les travailleurs les plus \nopprim\u00e9s pour faire une nouvelle soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 \n2 | La Cause du Peuple n\u00b076\nest un journal prol\u00e9taire, anti-\nimp\u00e9rialiste et r\u00e9volutionnaire.  \nIl est le travail de tous ses \ncontributeurs et contributrices, \npilot\u00e9s par le Comit\u00e9 de \nr\u00e9daction du journal, joignable \nsur Twitter et Instagram\n(@Cause_du_Peuple) et par mail : \ncausedupeuple@protonmail.com  \n \nLa Cause du Peuple est vendue \n\u00e0 prix libre.\u00c9DITO\u00c9DITO\nLa classe ouvri\u00e8re est une \net indivisible ! \nEN UNEEN UNE   -----------\nGr\u00e9vistes sans-papiers d'Emma\u00fcs, dans le Nord.\nSOMMAIRESOMMAIRE\n4\n5Victoire des gr\u00e9vistes d'Emma\u00fcs Nord apr\u00e8s une lutte de longue haleine\n8La ministre Aurore Berg\u00e9 menace de supprimer les subventions aux associations\n12Th\u00e9orie : comment comprendre la R\u00e9volution Prol\u00e9tarienne Mondiale ? \n14Affrontements au S\u00e9n\u00e9gal apr\u00e8s le report des \u00e9lections par le pr\u00e9sident\n15Palestine : comment la r\u00e9sistance fait face \u00e0 l\u2019offensive g\u00e9nocidaire\n18Le 8 mars, un h\u00e9ritage du mouvement socialiste des femmesMouvement des agriculteurs : la lutte persiste, men\u00e9e par les plus combatifs\n6Fin du droit du sol \u00e0 Mayotte : une avanc\u00e9e de plus dans la r\u00e9actionnarisation de \nl\u2019\u00c9tat\n9Congo : derri\u00e8re le conflit, la bataille imp\u00e9rialiste pour les ressources mini\u00e8resLe r\u00f4le des militants \nr\u00e9volutionnaires est \naujourd\u2019hui de porter \nl\u2019Unit\u00e9 de la classe, \nen comprenant que \nla r\u00e9actionnarisation \naccrue de l\u2019\u00c9tat \nbourgeois n\u2019est qu\u2019une \ntentative de plus de\nnous barrer la route\n\n\nBR\u00c8VES DE LUTTEBR\u00c8VES DE LUTTE\nNIORT\u00a0: GR\u00c8VE CHEZ \nSAFRAN\nPour les revalorisations de salaires, \u00e7a \nbouge chez Safran, grand groupe a\u00e9ronau -\ntique. Apr\u00e8s un mouvement de gr\u00e8ve natio -\nnal le 14 f\u00e9vrier qui a mobilis\u00e9 40 % des \nsalari\u00e9s, ils \u00e9taient 160 \u00e0 Niort \u00e0 se r\u00e9unir \n\u00e0 nouveau pour r\u00e9clamer une augmentation \n\u00e9gale \u00e0 5 %, l\u2019augmentation re\u00e7ue l\u2019ann\u00e9e \npr\u00e9c\u00e9dente. Cette mobilisation se d\u00e9roule \ndans le cadre des n\u00e9gociations annuelles \nobligatoires engag\u00e9es depuis le mois de \njanvier par le groupe.BRON\u00a0: GR\u00c8VE DES \nENSEIGNANTS DU \nCOLL\u00c8GE MONOD PR\u00c8S DE \nLYO N\nComme avant les vacances scolaires, de \nnombreux \u00e9tablissements se mobilisent \ncontre les annonces en mati\u00e8re d\u2019\u00e9duca -\ntion du gouvernement. Notons celui du col -\nl\u00e8ge Monod \u00e0 Bron, mobilis\u00e9 \u00e0 nouveau le 5 \nmars avec les professeurs et autres person -\nnels. Il n\u2019y a pas de doute, la grogne dans \nl\u2019\u00e9ducation au sujet des r\u00e9formes, mais \naussi des conditions de travail d\u00e9grad\u00e9es, \ndes salaires et du manque de personnel \nn\u2019est pas pr\u00eate de se calmer ! \nSAVOIE\u00a0: GR\u00c8VE \nIN\u00c9DITE DANS \nL\u2019H\u00d4PITAL PRIV\u00c9 M\u00c9DIP\u00d4LE\n130 personnes envahissent le parking de \nl\u2019h\u00f4pital. Dans cette petite ville pr\u00e8s de \nChamb\u00e9ry, c\u2019est in\u00e9dit, qui plus est quand \non parle d\u2019un h\u00f4pital priv\u00e9 ! Ce sont des \naides-soignants, des infirmiers, des bran -\ncardiers et autres qui ont fait gr\u00e8ve pour \nd\u00e9noncer des conditions de travail d\u00e9 -\ngrad\u00e9es alors que la direction cherche \u00e0 \naugmenter le nombre de patients pris en \ncharge sans augmenter le personnel. Les \ngr\u00e9vistes d\u00e9noncent leur besoin d\u2019arr\u00eats \nde travail face au burn out et \u00e0 la cadence \nde travail impos\u00e9e par les propri\u00e9taires de \nl\u2019h\u00f4pital.NANTES\u00a0: LUTTE \u00c0 LA \nPOSTE CONTRE LES \nSANCTIONS INJUSTES\nAlors que les conditions de travail se \nd\u00e9gradent \u00e0 la Poste, \u00e0 Nantes, un des \npostiers a \u00e9t\u00e9 mis \u00e0 pied sans salaire pour \navoir refus\u00e9 de retourner en tourn\u00e9e alors \nqu\u2019il venait d\u00e9j\u00e0 d\u2019effectuer sa tourn\u00e9e du \njour ! Face \u00e0 cela, une gr\u00e8ve a eu lieu, re -\nconduite deux jours. La direction a essay\u00e9 \nde casser la gr\u00e8ve, mais les 45 agents de la \nPoste ont tenu bon. Apr\u00e8s la gr\u00e8ve, la mise \n\u00e0 pied sans salaire n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 retir\u00e9e, mais \nles postiers ont obtenu des revendications \ncomme l\u2019embauche de nouvelles per -\nsonnes, des v\u00e9los, le droit de manger \u00e0 la \ncantine en fin de service ou l\u2019\u00e9talement des \npr\u00e9l\u00e8vements pour les jours de gr\u00e8ve sur \nplusieurs mois. Des droits \u00e9l\u00e9mentaires, \nmais pour lesquels il faut se battre ! 4\n2\n31\n41\nCACHAN\u00a0: BLOCAGE \nET R\u00c9VOL TES AU L YC\u00c9E \nCONTRE L'INSALUBRIT\u00c9\nLe 5 mars le blocage d\u2019un lyc\u00e9e polyvalent \na regroup\u00e9 plusieurs centaines d\u2019\u00e9l\u00e8ves. \nDes feux de poubelles ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9clench\u00e9s \net les forces de r\u00e9pression de la police \nprises pour cible, une de leurs voitures a \nm\u00eame \u00e9t\u00e9 retourn\u00e9e et deux flics bless\u00e9s. \nMalheureusement plusieurs jeunes ont \u00e9t\u00e9 \narr\u00eat\u00e9s. M\u00e9dias et institutions bourgeoises \nsifflent de concert pour d\u00e9noncer ces vio -\nlences, allant jusqu\u2019\u00e0 expliquer qu'elles se -\nraient d\u00e9connect\u00e9es de la situation dans \nle lyc\u00e9e ! Alors qu\u2019une semaine avant les \nfaits, pr\u00e8s de la moiti\u00e9 des 300 ensei -\ngnants avaient utilis\u00e9 leur droit de retrait \npour d\u00e9noncer les conditions scandaleuses \ndans lesquelles ils doivent travailler et les \n2500 \u00e9l\u00e8ves \u00e9tudier. L\u2019insalubrit\u00e9 est un \nprobl\u00e8me g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9 dans les lyc\u00e9es des \nbanlieues populaires : plafonds qui s\u2019ef -\nfondrent, moisissures, manque de mat\u00e9riel, \nlumi\u00e8res coup\u00e9es, inondations, la pluie qui \ntombe en cours\u2026 Ce n\u2019est pas dans le 16\u00e8me \narrondissement de Paris que l\u2019on verrait \n\u00e7a ! Et c\u2019est bien cette situation qui pousse \naujourd\u2019hui cette jeunesse \u00e0 sa\njuste r\u00e9volte.532\n 3 | La Cause du Peuple n\u00b0765la terre sera socialis\u00e9e pour subvenir aux \nbesoins de chacun et respecter la Nature.\nDans tous les cas, la bourgeoisie est sur \ntous les fronts pour essayer de nous em -\np\u00eacher de reconstruire nos instruments de \nluttes, nos organisations de combat. C\u2019est \nle sens de toutes les r\u00e9formes que nous \nconnaissons depuis des ann\u00e9es, ainsi que \ndu matraquage id\u00e9ologique permanent que \nnous subissons. Par ces dispositifs, les ex -\nploiteurs tentent de mettre dans le plus de \nt\u00eates possibles que l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019ouvrier et \ndu patron est le m\u00eame, que nous formons \nune unit\u00e9 nationale sans contradictions \nde classe aucune et que l\u2019int\u00e9r\u00eat de \u00ab La \nFrance \u00bb est au-dessus de nous, au-des -\nsus de tout. Cela rentre clairement dans \nles plans plus g\u00e9n\u00e9raux de la bourgeoisie \nimp\u00e9rialiste fran\u00e7aise de restructuration de \nl\u2019appareil d\u2019\u00c9tat et de militarisation exacer -\nb\u00e9e, avec une tendance \u00e0 la guerre de plus \nen plus forte, comme moyen de contourner \nle probl\u00e8me de fond.\nTout cela est tr\u00e8s impressionnant, et nous \nne devons pas sous-estimer la puissance \nd\u2019un \u00c9tat en crise profonde ; mais nous sa -\nvons que cela ne peut pas suffire \u00e0 nous \nvaincre d\u00e9finitivement, car notre classe a \nsu r\u00e9sister dans les pires conditions, dans \nles pires prisons, nous sommes donc p\u00e9 -\ntris d\u2019optimisme ! Ce qu\u2019il faut propager \npartout, c\u2019est donc l\u2019inverse de ce que \ndisent les r\u00e9actionnaires. Le r\u00f4le des mi -\nlitants r\u00e9volutionnaires est aujourd\u2019hui de \nporter l\u2019Unit\u00e9 de la classe, en comprenant \nque la r\u00e9actionnarisation accrue de l\u2019\u00c9tat \nbourgeois n\u2019est qu\u2019une tentative de plus de \nnous barrer la route. Nous n\u2019avons qu\u2019une \nseule voie \u00e0 suivre, celle de la lutte col -\nlective pour faire triompher nos principes \npar-dessus ceux de la bourgeoisie d\u00e9ca -\ndente. Chaque tract, chaque d\u00e9bat, chaque \naffiche, chaque \u00e9v\u00e9nement ; chaque action \nque nous menons est \u00f4 combien impor -\ntante dans la situation actuelle, car chaque \njour qui passe sans r\u00e9volution, c\u2019est un jour \nde plus o\u00f9 nous vivons sous un syst\u00e8me \ninf\u00e2me.\nIl faut nous battre partout o\u00f9 nous agis -\nsons pour faire triompher l\u2019Unit\u00e9 contre \nla division !\nLes Comit\u00e9s de R\u00e9daction de  \nLa Cause du Peuple et Nouvelle \u00c9poque\n\n\n4 | La Cause du Peuple n\u00b076\nACTUALIT\u00c9S NATIONALESACTUALIT\u00c9S NATIONALESMouvement des agriculteurs : la lutte \npersiste, men\u00e9e par les plus combatifs\nAlors, suffisait-il d\u2019un entretien \navec les dirigeants de la FNSEA et \nde quelques all\u00e9gements sur les \npesticides pour calmer la col\u00e8re \ndes agriculteurs ? Il faut se rendre \n\u00e0 l\u2019\u00e9vidence que non ! Car les blo -\ncages ont continu\u00e9 jusque dans le \nmois de mars, avec de nouvelles \ncibles et de nouvelles m\u00e9thodes, \nplus locales, plus dispers\u00e9es, mais \ntoujours l\u00e0. Bien s\u00fbr, c\u2019\u00e9tait tout \u00e0 \nfait pr\u00e9visible, quand nous voyons \n\u00e0 quel point la situation est en crise \net que le gouvernement et ses me -\nsures n\u2019ont rien chang\u00e9. Mais on \npeut souligner deux choses :\n1) Que les directions syndicales nationales, no -\ntamment les dirigeants de la FNSEA qui sont \ndes grands bourgeois, ont essay\u00e9 d\u2019\u00e9touffer \nl\u2019affaire et que, et c\u2019est le principal, les agri -\nculteurs ont refus\u00e9 d\u2019arr\u00eater le mouvement (en \nlien avec des organisations d\u00e9partementales).\n2) Que les agriculteurs commencent \u00e0 cibler \ndes banques, comme en Occitanie, c\u2019est-\u00e0-dire \ns\u2019attaquer directement au capital financier qui \nles rend esclaves des grandes coop\u00e9ratives, grands groupes bancaires et du march\u00e9 euro -\np\u00e9en (et mondial).\nCes deux points sont tr\u00e8s importants car ils \nmontrent que la combativit\u00e9 ne peut pas \u00eatre \nmat\u00e9e quand la situation est si mauvaise pour \ntant d\u2019agriculteurs. Ils montrent aussi que la \npartie la plus combative des agriculteurs n\u2019est \n\u00e9videmment pas celle des grands bourgeois, \nou m\u00eame des propri\u00e9taires petits bourgeois \nles mieux lotis, mais bien des exploitants les plus pauvres, endett\u00e9s, pour qui les probl\u00e8mes \nbr\u00fblants ce sont les pr\u00eats, les prix et le revenu \nde leur travail, pas les pesticides.\nNous constatons donc ce qu\u2019il se passe lorsque \nla contradiction de classe au sein m\u00eame des \nagriculteurs se tend. Alors que le travail agri -\ncole demande beaucoup de travail et de pr\u00e9 -\nsence \u00e0 la ferme, y compris lors des mois les \nplus froids, la mobilisation sans interruption \npendant un si long temps d\u2019un tel nombre \nd\u2019agriculteurs signifie que les agriculteurs les \nplus mobilis\u00e9s acceptent le co\u00fbt de telles mo -\nbilisations pour leur ferme.\nLa victoire de la partie pauvre de la \u00ab classe \nlabourieuse \u00bb ne peut \u00eatre gagn\u00e9e sans la \nvictoire de la classe laborieuse. Le nombre, \nla puissance et la force du prol\u00e9tariat et de \nla classe ouvri\u00e8re dans notre soci\u00e9t\u00e9 actuelle \nmontrent que cette classe est la seule capable \nd\u2019entra\u00eener vers la r\u00e9volution. Il est clair, en re -\ngardant leur mobilisation, que les agriculteurs \nqui n\u2019exploitent personne, qui gal\u00e8rent pour se \nverser un salaire et qui d\u00e9versent du foin de -\nvant les banques aujourd\u2019hui ont tout \u00e0 gagner \n\u00e0 la r\u00e9volution socialiste, la seule qui pourra \ngarantir une agriculture digne et viable qui \nserve les int\u00e9r\u00eats du peuple et non du march\u00e9 \nmondial.La partie la plus \ncombative des \nagriculteurs n\u2019est \n\u00e9videmment pas celle \ndes grands bourgeois, ou \nm\u00eame des propri\u00e9taires \npetits bourgeois les \nmieux lotis, mais bien \ndes exploitants les plus \npauvres, endett\u00e9s\n\n\nZOOM LOCALZOOM LOCAL\n5 | La Cause du Peuple n\u00b076Victoire des gr\u00e9vistes \nd'Emma\u00fcs Nord  apr\u00e8s \nune lutte de longue \nhaleine\nApr\u00e8s les travailleuses de Vertbau -\ndet, la CGT du Nord arrache une \nnouvelle victoire avec la r\u00e9gulari -\nsation des 51 gr\u00e9vistes sans-pa -\npiers d'Emma\u00fcs. L'issue de ce long \ncombat est aujourd'hui une victoire \npour le prol\u00e9tariat fran\u00e7ais qui d\u00e9 -\nmontre encore une fois son abn\u00e9 -\ngation et sa combativit\u00e9 face aux \nexploiteurs.\nRien n'aurait \u00e9t\u00e9 possible sans les mois de \ngr\u00e8ves reconduits chaque soir \u00e0 l'unanimit\u00e9, \net sans la solidarit\u00e9 de classe au quotidien \nsur le piquet et dans les actions. Car les gr\u00e9 -\nvistes n'\u00e9taient pas uniquement exploit\u00e9s par \nEmma\u00fcs et une direction pourrie, corrompue \net raciste : ils l'\u00e9taient aussi par l'ensemble \ndu syst\u00e8me administratif et bureaucratique \nde l'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais qui non seulement \npermet cette exploitation, mais aussi et sur -\ntout l'encourage ! Parce que c'est bien de \u00e7a \nqu'il est question, une main d\u2019\u0153uvre pay\u00e9e une \nmis\u00e8re et corv\u00e9able \u00e0 merci qui b\u00e9n\u00e9ficie aux \npatrons et \u00e0 la classe bourgeoise.\nLa r\u00e9gularisation des sans-papiers d'Emma\u00fcs \nne vient d'ailleurs pas seule. Elle a aussi lieu dans le contexte de l'arriv\u00e9e im -\nminente des Jeux Olympiques, \nf\u00eate bourgeoise qui, avec \nles diff\u00e9rents chantiers dont \nl'\u00e9ch\u00e9ance arrive \u00e0 terme, em -\nploie de nombreux travailleurs \net travailleuses sans-papiers. \nLa bourgeoisie est terrifi\u00e9e \u00e0 \nl'id\u00e9e d'une r\u00e9volte ou d'une \nnouvelle gr\u00e8ve \u00e0 l'image de l'oc -\ncupation en octobre dernier du \nchantier de l'Arena par des ou -\nvriers sans-papiers. Au total, ce \nsont donc 620 r\u00e9gularisations \ngagn\u00e9es par la CGT, dont 502 \ntravailleurs et travailleuses sans-papiers franci -\nliens en gr\u00e8ve depuis le 17 octobre, essentiels \nau bon d\u00e9roulement de leurs petites festivit\u00e9s.\nLa victoire des compagnons d'Emma\u00fcs du \nNord est d'autant plus remarquable que ces \nderniers ont d\u00fb endurer tout le long de leur \ngr\u00e8ve h\u00e9ro\u00efque les coups les plus bas : coupure \ndu chauffage, menaces de fermeture du site, \nmobilisation fasciste en soutien \u00e0 la direction, \nprovocations racistes avec le d\u00e9p\u00f4t d'une t\u00eate \nde sanglier sur le piquet, injures\u2026 Ces tenta -\ntives infructueuses de d\u00e9stabilisation n'ont \npourtant pas suffi \u00e0 entamer la d\u00e9termination des gr\u00e9vistes, gr\u00e2ce au soutien de l'UD CGT \nNord et du Comit\u00e9 Sans-papiers 59 (CSP59).\nLa CGT n'a d'ailleurs pas \u00e9t\u00e9 \u00e9pargn\u00e9e par \nles coups bas et la r\u00e9pression orchestr\u00e9e par \nl\u2019\u00c9tat bourgeois, puisque le 20 octobre dernier, \nle Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'UD du Nord, Jean-\nPaul, \u00e9tait arr\u00eat\u00e9 violemment \u00e0 son domicile \u00e0 \n6 h du matin pour \u00ab apologie du terrorisme \u00bb. \nEn cause, un communiqu\u00e9 du 10 octobre sa -\nluant la r\u00e9sistance du peuple palestinien face \u00e0 \nl'occupant sioniste g\u00e9nocidaire, suite \u00e0 la glo -\nrieuse offensive du 7 octobre. Ayant \u00e9t\u00e9 assez \nvite rel\u00e2ch\u00e9 depuis, une d\u00e9cision de justice est \nattendue au terme d'un jugement au tribunal \nde Lille le 28 mars. La CGT appelle d\u2019ores et \nd\u00e9j\u00e0 \u00e0 un rassemblement massif \u00e0 cette date \net mobilise tous ses soutiens pour faire bloc \ncontre la r\u00e9pression en solidarit\u00e9 avec Jean-\nPaul. A l'image de l'issue victorieuse de la \ngr\u00e8ve des travailleurs et des travailleuses sans \npapiers, nous ne pouvons qu'avoir confiance \nen la solidarit\u00e9 de notre classe pour t\u00e9taniser \nla justice bourgeoise et la dissuader de mettre \nnotre camarade sous les verrous.\nGr\u00e9vistes sans-papiers d\u2019Emma\u00fcs Grande-Synthe, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de \nDunkerque, qui ont rejoint le mouvement lanc\u00e9 par les gr\u00e9vistes \nde Saint-Andr\u00e9-lez-Lille (Nord).\n5 | La Cause du Peuple n\u00b076Lire notre article du n\u00b073 de \nla Cause du Peuple, octobre-\nnovembre 2023 : \u00ab Emma\u00fcs : \n\u201cAbb\u00e9 Pierre, r\u00e9veille-toi, ils \nsont devenus fous ! \u201d \u00bbDes manifestants devant le chantier de l'Arena \u00e0 Paris, le 1er d\u00e9cembre 2023. Bouygues, le groupe \nen charge du chantier, a employ\u00e9 une centaine de sans-papiers, sans contrats ni fiche de paye.\n\n\n6 | La Cause du Peuple n\u00b076\nACTUALIT\u00c9S NATIONALESACTUALIT\u00c9S NATIONALESFin du droit du sol \u00e0 Mayotte : \nune avanc\u00e9e de plus dans la \nr\u00e9actionnarisation de l\u2019\u00c9tat\nEn f\u00e9vrier 2024, le ministre de l\u2019In -\nt\u00e9rieur Darmanin a annonc\u00e9 qu\u2019Em -\nmanuel Macron souhaitait qu\u2019il \n\u00ab ne soit plus possible de devenir \nfran\u00e7ais si l\u2019on n\u2019est pas soi-m\u00eame \nenfant de parents fran\u00e7ais \u00bb si on \nest n\u00e9 \u00e0 Mayotte.\nDans le contexte g\u00e9n\u00e9ral de la loi immigration, \no\u00f9 le droit du sol \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 remis en cause \navant la censure du Conseil Constitutionnel \n(pour raisons techniques et non politiques), il \nfaut se pencher sur cette d\u00e9cision pour en tirer \ndes cons\u00e9quences sur la r\u00e9actionnarisation de \nl\u2019\u00c9tat bourgeois (voir notre pr\u00e9c\u00e9dent num\u00e9ro).\nLe droit du sol, un principe devenu \nimportant pour la bourgeoisie fran\u00e7aise\nVis \u00e0 vis de la nationalit\u00e9, la bourgeoisie fran -\n\u00e7aise a \u00e9volu\u00e9 avec le temps, en suivant le d\u00e9 -\nveloppement du capitalisme fran\u00e7ais.\nLa grande R\u00e9volution fran\u00e7aise de 1789 ins -\ntalle la bourgeoisie aux commandes. Avec la \npremi\u00e8re monarchie constitutionnelle (1791), il \nexiste une forme de droit du sol qui est confir -\nm\u00e9 apr\u00e8s la fin de la R\u00e9volution dans le Code \nNapol\u00e9on de 1804. Mais ce droit du sol est \nconditionnel, on ne peut pas dire qu\u2019il soit par -\nticuli\u00e8rement un principe \u00e9tabli pour la bour -\ngeoisie fran\u00e7aise, il est d\u2019ailleurs peu utilis\u00e9.\nC\u2019est en 1851 puis en 1889 que la loi fixe le \ndroit du sol fortement dans le droit fran\u00e7ais. \nPourquoi \u00e7a ? C\u2019est l\u2019\u00e9poque o\u00f9 le capitalisme \nfran\u00e7ais a besoin de main d\u2019\u0153uvre et ne peut \npas se reposer seulement sur les anciens pay -\nsans, qui n\u2019arrivent pas assez vite en ville ou \nsont morts dans les guerres successives. Il \nfaut donc des immigr\u00e9s qu\u2019on ira chercher en \nItalie, Espagne, Belgique... Ainsi on notera par \nexemple que 1889, quand arrive la nouvelle loi, \nc\u2019est presque 20 ans apr\u00e8s 1870-71, \u00e9poque \nde la guerre Franco-Prussienne et de la Com -\nmune ; il y aura donc forc\u00e9ment des absents \ndans les classes d\u2019\u00e2ge qui doivent effectuer le \nservice militaire, car leurs potentiels parents \nsont morts \u00e0 la guerre. La loi de cette ann\u00e9e-l\u00e0 \nrefl\u00e9tera cette r\u00e9alit\u00e9 pour forcer les jeunes en -\nfants d\u2019\u00e9trangers \u00e0 faire le service militaire \u00e0 \nleur majorit\u00e9.Ainsi, dans le tournant vers l\u2019imp\u00e9rialisme \nqui se passe autour de la fin du 19\u00e8me si\u00e8cle \net du d\u00e9but du 20\u00e8me si\u00e8cle, la France devient \nle premier pays d\u2019immigration d\u2019Europe tout \nen restreignant la nationalit\u00e9 dans ses nou -\nvelles colonies o\u00f9 l\u2019on ne devient pas fran\u00e7ais \ncomme en m\u00e9tropole (code de l\u2019indig\u00e9nat de \n1881). Cela perdurera avec l\u2019exemple inf\u00e2me de \nla d\u00e9nomination de \u00ab Fran\u00e7ais musulmans \u00bb \nen Alg\u00e9rie, qui accompagne tant de massacres \net de pers\u00e9cutions. Il faut garder cela en t\u00eate \npour se rappeler toujours comment l\u2019imp\u00e9ria -\nlisme fran\u00e7ais a l\u2019habitude de traiter ceux qu\u2019il \nd\u00e9signe \u00e9tranger sur \u00ab son \u00bb sol.\nOn peut ainsi dire que d\u00e8s le d\u00e9but de son his -\ntoire contemporaine (car il existait aussi d\u2019une \nautre mani\u00e8re sous l\u2019Ancien R\u00e9gime), le droit \ndu sol a \u00e9volu\u00e9 en France (et ailleurs dans les colonies) selon les n\u00e9cessit\u00e9s du capitalisme \npuis de l\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais. Il s\u2019est ouvert \nquand il y avait besoin de main d\u2019\u0153uvre, et \ns\u2019est referm\u00e9 ensuite. Mais il est devenu un \nprincipe g\u00e9n\u00e9ral du droit de la bourgeoisie \nfran\u00e7aise, un instrument par lequel elle pouvait \ncontr\u00f4ler sa population dans l\u2019ensemble des \nr\u00e9gimes bourgeois qui se sont succ\u00e9d\u00e9 depuis \nla 1\u00e8re R\u00e9publique.\nPar cons\u00e9quent, il est tout \u00e0 fait important de \nnoter que sa remise en question \u00e0 Mayotte, puis \nen France en g\u00e9n\u00e9ral (ce qui est la position des \nR\u00e9publicains de Ciotti et est la position his -\ntorique du RN depuis le p\u00e8re Le Pen) ne fait \ngrogner presque personne. Au contraire, cette \n\u00ab solution \u00bb est vendue aux masses comme \nune solution aux probl\u00e8mes de Mayotte. C\u2019est \nun signe de la r\u00e9actionnarisation de l\u2019\u00c9tat, car \nla tradition juridique de longue date de la d\u00e9 -\nmocratie bourgeoise en France est remise en \ncause pour la premi\u00e8re fois de fa\u00e7on si intense \ndepuis la soi-disant \u00ab d\u00e9colonisation \u00bb et de -\npuis le r\u00e9gime de Vichy, qui \u00e9tait revenu sur \nles naturalisations obtenues \u00ab par le sol \u00bb avec \nson gouvernement fasciste de d\u00e9portations.\nAu-del\u00e0 du droit du sol, la n\u00e9gation \ndes principes d\u00e9mocratiques bourgeois \nfran\u00e7ais\nManifestations devant l'ambassade fran\u00e7aise aux Comores en 2018.\nLa bourgeoisie \ncherche absolument \n\u00e0 restructurer l\u2019\u00c9tat \npour conjurer la crise \net mettre au pas les \nr\u00e9voltes\n\n\n7 | La Cause du Peuple n\u00b076\nLa bourgeoisie fran\u00e7aise s\u2019est toujours vant\u00e9e \nd\u2019\u00eatre l\u2019h\u00e9riti\u00e8re des Lumi\u00e8res, des grandes \nid\u00e9es, des traditions de libert\u00e9 et de droits de \nl\u2019Homme. Tout ce blabla a pris un sacr\u00e9 coup \nde vieux quand on voit l\u2019exploitation f\u00e9roce et \nles mesures inhumaines prises \u00e0 travers les \n175 derni\u00e8res ann\u00e9es par l\u2019\u00c9tat bourgeois de -\nvenu le plus grand oppresseur apr\u00e8s avoir fait \ncroire qu\u2019il rendrait les citoyens libres.\nComme expliqu\u00e9 plus haut, il est tr\u00e8s important \nde lier ce d\u00e9veloppement actuel \u00e0 l\u2019histoire de \nl\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais. Il faut donc reconna\u00eetre \ndans cette mesure \u00e0 Mayotte une violation ou -\nverte et d\u00e9lib\u00e9r\u00e9e du principe pourtant inscrit \ndans les \u00ab principes de la R\u00e9publique \u00bb : \u00ab la \nR\u00e9publique est une et indivisible \u00bb.\nIndivisible, vraiment ? Pourtant, la remise en \ncause du droit de nationalit\u00e9 sur une partie \nseulement du territoire (Mayotte) brise totale -\nment ce principe.\nLa r\u00e9actionnarisation de l\u2019\u00c9tat bourgeois dont \nnous parlons n\u2019est pas une abstraction, elle \nse r\u00e9alise dans des mesures concr\u00e8tes, o\u00f9 les \nprincipes de la R\u00e9publique bourgeoise (d\u00e9mo -\ncratique-lib\u00e9rale) sont remis en cause par le \ngouvernement qui est \u00e0 la t\u00eate m\u00eame de celle-\nci. Il n\u2019est pas \u00e9tonnant que les forces flirtant le \nplus ouvertement avec le fascisme soutiennent \nl\u2019extension de telles mesures et r\u00e9clament des \n\u00ab victoires id\u00e9ologiques \u00bb lorsqu\u2019elles sont \npr\u00e9sent\u00e9es.\nC\u2019est une n\u00e9cessit\u00e9 pour la bourgeoisie \nd\u2019avancer avec de telles armes quitte \u00e0 d\u00e9dire \nses penseurs et les \u00e9crivains originaux de ses \ngrands textes de loi, comme la Constitution de \nla 5\u00e8me R\u00e9publique. Il lui faut absolument res -\ntructurer l\u2019\u00c9tat pour conjurer la crise et mettre \nau pas les r\u00e9voltes, ce sont des t\u00e2ches qui vont \ntoutes ensemble.\nPlus rien de progressiste ne peut venir de la \nbourgeoisie. L\u2019imp\u00e9rialisme est un parasite et \nl\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais est un parasite luxueux, \naffam\u00e9, qui ne peut pas soutenir son poids \nsans sucer le sang des prol\u00e9taires en France \net des peuples opprim\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Il tente \nde nous entra\u00eener dans sa chute par ses lois, \nses guerres et ses projets d\u00e9lirants, et les op -\nportunistes du Parlement tentent de nous faire \ncroire qu\u2019il est possible de le sauver, de ne pas \nfaire de r\u00e9formes r\u00e9actionnaires mais un pro -\ngramme \u00ab de gauche \u00bb.\nMais c\u2019est peine perdue, la r\u00e9actionnarisation \nde l\u2019\u00c9tat bourgeois fran\u00e7ais se poursuit fr\u00e9n\u00e9ti -\nquement ces derni\u00e8res ann\u00e9es. La seule classe \ncapable de changer la donne, c\u2019est le prol\u00e9ta -\nriat, car il porte la t\u00e2che d\u2019abattre l\u2019\u00c9tat bour -\ngeois et avec lui, la r\u00e9action sur toute la ligne.Wuambushu 2 :  la \nmilitarisation accrue \u00e0 \nMayotte sous pr\u00e9texte \nde s\u00e9curit\u00e9\nD\u00e9j\u00e0 l\u2019an dernier nous avions parl\u00e9 de Wuambushu, l\u2019op\u00e9ration du \ngouvernement Macron \u00e0 Mayotte qui avait abouti \u00e0 la destruction de \nplusieurs quartiers, faisant un grand nombre de sans-domicile dans la \npopulation de l\u2019\u00eele.\nEn avril l\u2019\u00c9tat fran\u00e7ais lance l\u2019op\u00e9ration Wuambushu 2, avec des me -\nsures de contr\u00f4le r\u00e9actionnaires pour emp\u00eacher toute r\u00e9sistance et \nr\u00e9aliser les d\u00e9casages (destruction des habitations). Le probl\u00e8me de \nla d\u00e9linquance, sur lequel l\u2019\u00c9tat bourgeois met fortement l\u2019accent, est \nen r\u00e9alit\u00e9 le probl\u00e8me de la r\u00e9sistance aux forces de r\u00e9pression : la mi -\nnistre des Outre-mer a annonc\u00e9 l\u2019interdiction des ventes de machettes \net la possibilit\u00e9 d\u2019euthanasier les \u00ab chiens d\u2019attaque \u00bb en pr\u00e9vision de \nl\u2019entr\u00e9e des policiers et gendarmes dans les bidonvilles.\nMais qui a cr\u00e9\u00e9 les \u00ab bandes \u00bb et les \u00ab chefs de bandes \u00bb que l\u2019\u00c9tat \nfran\u00e7ais se plaint d\u2019avoir \u00e0 \u00ab pacifier \u00bb ? N\u2019est-ce pas une attitude de \npompier pyromane que d\u2019occuper ill\u00e9galement un territoire, d\u2019attaquer \n\u00e0 coup de bulldozers et de policiers et gendarmes les quartiers pauvres \no\u00f9 se masse une population tr\u00e8s jeune, sans perspective et souvent \nsans papier, et ensuite de s\u2019\u00e9tonner des probl\u00e8mes qui \u00e9mergent ? En \nr\u00e9alit\u00e9 il n\u2019y a rien d\u2019\u00e9tonnant l\u00e0-dedans, ni pour l\u2019\u00c9tat bourgeois ni pour \nnous. Cela fait partie de leurs man\u0153uvres d\u00e9gueulasses pour diviser \nle peuple, se pr\u00e9senter comme les \u00ab sauveurs \u00bb du \u00ab bon peuple \u00bb de \nMayotte, qui lui a ses papiers, qui lui a des maisons en dur. Tout \u00e7a \ncontre les \u00ab voyous \u00bb et les \u00ab criminels \u00bb que l\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais \na lui-m\u00eame cr\u00e9\u00e9 par sa politique, pas seulement \u00e0 Mayotte, mais aussi \nenvers les Comores, l\u2019archipel dont fait partie l\u2019\u00eele et qui est parmi les \nplus pauvres du monde. Le d\u00e9cor est pos\u00e9, l\u2019\u00c9tat bourgeois veut nous \nfaire croire qu\u2019il y a d\u2019un c\u00f4t\u00e9 les gentils et de l\u2019autre les m\u00e9chants et \nque lui n\u2019a rien \u00e0 voir avec l\u2019affaire, tout \u00e7a alors qu\u2019il a l\u2019arme du crime \nentre les mains.\nWuambushu 2 n\u2019est pas une op\u00e9ration de \u00ab pacification \u00bb, c\u2019est une \nmilitarisation du territoire de Mayotte, un territoire o\u00f9 l\u2019on peut se faire \nd\u00e9truire sa maison \u00e0 tout moment, euthanasier son chien sans raison, \nou bien ne pas avoir d\u2019eau propre pendant des semaines.\nDes gendarmes \nlors d'affrontements \navec des jeunes, le \n25 avril 2023.\n\n\n\n8 | La Cause du Peuple n\u00b076\nACTUALIT\u00c9S NATIONALESACTUALIT\u00c9S NATIONALESLa ministre Aurore Berg\u00e9 menace \nde supprimer les subventions aux \nassociations\nL\u2019id\u00e9e a \u00e9t\u00e9 pos\u00e9e sur la table par \nla ministre en r\u00e9action \u00e0 la situa -\ntion en Palestine. En effet, plu -\nsieurs associations d\u00e9di\u00e9es aux \nfemmes ont d\u00e9nonc\u00e9 la situation \n\u00e0 Gaza o\u00f9 le si\u00e8ge a d\u00e9j\u00e0 conduit \n\u00e0 la mort des dizaines de milliers \nde personnes, donc beaucoup de \nfemmes \u00e9galement. Madame Au -\nrore Berg\u00e9 consid\u00e8re donc que \nd\u00e9noncer ce qu\u2019il se passe \u00e0 Gaza \nc\u2019est \u00ab avoir des propos ambigus \u00bb \net elle utilise son pouvoir gouver -\nnemental pour menacer de retirer \nle pain de la bouche aux associa -\ntions !\nNous voyons l\u00e0 un bel exemple de la tentative \nde Macron de corporiser l\u2019\u00c9tat imp\u00e9rialiste \nfran\u00e7ais, c\u2019est-\u00e0-dire que l\u2019\u00c9tat se tienne dans \nun rapport direct avec les masses, sans inter -\nm\u00e9diaire, ou que ces interm\u00e9diaires soient ses \npropres institutions, sous son propre contr\u00f4le. \nUn autre exemple r\u00e9cent est celui de la Ligue \ndes Droits de l\u2019Homme, attaqu\u00e9e par Darmanin \napr\u00e8s la mobilisation de Sainte-Soline il y a un \nan.\nEn effet, il y a plus d\u20191,3 millions d\u2019associations \nen France, dont beaucoup profitent de subven -\ntions d\u2019\u00c9tat. Ces associations diverses (spor -tives, culturelles, politiques, sociales\u2026) servent \nr\u00e9guli\u00e8rement aussi \u00e0 l\u2019\u00c9tat comme \u00ab relais \u00bb \ndans la soci\u00e9t\u00e9, en assurant des missions pour \nlesquelles le fameux \u00ab service public \u00bb a \u00e9t\u00e9 \nmis de c\u00f4t\u00e9. Prenons simplement l\u2019exemple \ndes violences faites aux femmes, soi-disant \n\u00ab grande cause du quinquennat \u00bb et donc \nd\u2019Aurore Berg\u00e9 : le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone vant\u00e9 \npar le gouvernement pour alerter \u00e0 ce sujet, le \n3919, est tr\u00e8s largement g\u00e9r\u00e9 par des associa -\ntions.\nAlors, si l\u2019\u00c9tat bourgeois finance les associa -\ntions et qu\u2019elles lui sont utiles \u00e0 un certain ni -\nveau, pourquoi donc les ministres du gouver -\nnement menacent-ils publiquement de couper \nle robinet des subventions ? Que faire contre \ncela ? Eh bien, il faut comprendre que le mi -\nlieu associatif s\u2019est d\u00e9velopp\u00e9 \u00e0 partir des an -\nn\u00e9es 1970-1980, c\u2019est-\u00e0-dire dans la p\u00e9riode \no\u00f9 l\u2019\u00c9tat bourgeois commence \u00e0 se restructu -\nrer contre la crise du ch\u00f4mage de masse. Des \nassociations locales ou nationales, politiques \net sociales se sont cr\u00e9\u00e9s et ont organis\u00e9 des \nmouvements de masses \u00e0 diff\u00e9rentes \u00e9chelles \nsur des sujets vari\u00e9s.\nAujourd\u2019hui, l\u2019\u00c9tat bourgeois veut faire des \n\u00e9conomies et surtout veut contr\u00f4ler absolu -\nment le contenu politique de ces associations \nqui sont importantes pour la vie sociale. Hors \nde question d\u2019avoir quoi que ce soit d\u2019oppo -\ns\u00e9 au gouvernement et aux int\u00e9r\u00eats de l\u2019\u00c9tat ! Il faut que les associations s\u2019en tiennent \u00e0 la \n\u00ab neutralit\u00e9 \u00bb ou \u00e0 la ligne du gouvernement, \nsinon, pas de subvention ! De cette mani\u00e8re, \nles masses sont directement soumises, y com -\npris dans la vie associative, \u00e0 la politique de \nl\u2019\u00c9tat bourgeois. Les int\u00e9r\u00eats des associations \ndoivent devenir ceux de la bourgeoisie si elles \nveulent continuer \u00e0 recevoir de l\u2019argent, la lutte \ndes classes doit \u00eatre effac\u00e9e et le lien social \ndirect entre l\u2019\u00c9tat bourgeois et le prol\u00e9taire : \nc\u2019est le corporatisme dont on a parl\u00e9 plus haut. \nOn voit dans une certaine mesure le m\u00eame \nph\u00e9nom\u00e8ne dans les m\u00e9dias bourgeois : ceux \nqui ne d\u00e9pendent pas d\u2019un milliardaire vivent \ndes subventions d\u2019\u00c9tat, et Macron a rappel\u00e9 \nlors de son interview avec l\u2019Humanit\u00e9 que l\u2019\u00c9tat \n\u00ab aidait \u00bb ainsi les journaux.\nC\u2019est donc un signal d\u2019alarme important, que \nl\u2019on soit membre d\u2019une association, d\u2019un syn -\ndicat, ou de toute autre organisation. En 2024, \nil est tout \u00e0 fait insens\u00e9 de construire une or -\nganisation en se basant sur le \u00ab soutien \u00bb fi -\nnancier de l\u2019\u00c9tat bourgeois. Ce n\u2019est qu\u2019une ca -\nrotte qui est donn\u00e9e avant d\u2019utiliser le b\u00e2ton ! \nIl faut au contraire s\u2019appuyer sur les seules qui \nsont capables de soutenir la lutte jusqu\u2019au bout \net de la soutenir, y compris financi\u00e8rement, car \nc\u2019est la leur : les masses populaires en g\u00e9n\u00e9ral, \net le prol\u00e9tariat en particulier.\n\n\nINTERNATIONALINTERNATIONAL9 | La Cause du Peuple n\u00b076\nLe 12 f\u00e9vrier, des drapeaux am\u00e9 -\nricains et belges br\u00fblent devant \nles ambassades et les bureaux \nde l'ONU, \u00e0 Kinshasa, la capitale \nde la R\u00e9publique D\u00e9mocratique \ndu Congo. Les manifestants pro -\ntestent contre le conflit qui ravage \nleur pays depuis 25 ans, qui a d\u00e9j\u00e0 \nfait plus de 6 millions de morts, \nsous les yeux des imp\u00e9rialistes \npilleurs, indiff\u00e9rents \u00e0 un \u00e9ni\u00e8me \ng\u00e9nocide.\nDans l\u2019est de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique du \nCongo (RDC), le conflit, pass\u00e9 sous silence par \nles grands groupes de presse de nos pays im -\np\u00e9rialistes, dure depuis 1996 et a fait 6 mil -\nlions de morts et des millions de d\u00e9plac\u00e9s. \nUne multitude de groupes arm\u00e9s et de r\u00e9 -\ngimes laquais dans la r\u00e9gion, travaillant pour \ndiff\u00e9rents imp\u00e9rialistes, sont impliqu\u00e9s. De -\npuis 2 ans, c\u2019est principalement le M23 et les \nforces arm\u00e9es de la R\u00e9publique d\u00e9mocratique \ndu Congo qui s\u2019affrontent. Le M23, soutenu par \nle Rwanda, fonde ses revendications sur une \ndiscrimination \u00e0 l'\u00e9gard des Tutsis congolais, \nqui ont fui le g\u00e9nocide dont ils \u00e9taient victimes \nau Rwanda en 1994, et d'autres communaut\u00e9s \nethniques du nord et du sud du Kivu, consi -\nd\u00e9r\u00e9s d'origine rwandaise. Depuis le g\u00e9nocide \nde 1994, le contr\u00f4le des minerais et des cir -\ncuits de sortie est pour le Rwanda une mani\u00e8re \nde continuer la guerre sous une autre forme. \nL\u2019enjeu est de taille : se cr\u00e9er une base \u00e9co -\nnomique pour compenser sa situation g\u00e9ogra -\nphique enclav\u00e9e et ses modestes ressources \nnaturelles.\n\u00ab Les Occidentaux sont derri\u00e8re le pillage \nde notre pays. Le Rwanda ne fonctionne pas \nseul, ils doivent donc quitter notre pays \u00bb, a \nd\u00e9clar\u00e9 un manifestant \u00e0 Reuters. La foule a \njet\u00e9 des pierres sur l'ambassade am\u00e9ricaine, \nbr\u00fbl\u00e9 des drapeaux, et d\u00e9truit des magasins \n\u00e9trangers, comme celui de la cha\u00eene fran\u00e7aise \nCanal+. Plusieurs v\u00e9hicules de la mission dite \nde \u00ab maintien de la paix \u00bb de l'ONU ont \u00e9t\u00e9 in -\ncendi\u00e9s et pill\u00e9s dans l'est de la RDC. La police \na r\u00e9prim\u00e9 les manifestants en tirant des gaz \nlacrymog\u00e8nes et en gardant plusieurs ambas -\nsades, notamment les ambassades de France \net des \u00c9tats-Unis. Ceux-ci ont d\u2019ailleurs de -mand\u00e9 \u00e0 leurs ressortissants de \u00ab faire profil \nbas \u00bb et de ne pas sortir de chez eux, et de \nnombreuses \u00e9coles internationales et bou -\ntiques d'imp\u00e9rialistes ont \u00e9t\u00e9 ferm\u00e9es. D\u00e9j\u00e0 en \nmars 2023, lors de son voyage strat\u00e9gique en \nAfrique centrale pour tenter de pr\u00e9server les \nint\u00e9r\u00eats menac\u00e9s de l\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais, \nMacron avait \u00e9t\u00e9 accueilli par des manifes -\ntants : \u00ab Nous avons br\u00fbl\u00e9 le drapeau de la \nFrance (\u2026) pour exprimer notre indignation vis-\n\u00e0-vis de l\u2019appui financier que la France apporte \nau Rwanda pour financer les rebelles du M23 \nqui nous agressent. \u00bb\nLa RDC pr\u00e9sente un grand int\u00e9r\u00eat pour de \nnombreux imp\u00e9rialistes en raison de ses res -\nsources naturelles : elle dispose de 80 % du \nstock mondial de coltan, dans les sous-sols du \nNord-Kivu et Sud-Kivu. Reconnu pour sa dure -\nt\u00e9 et sa r\u00e9sistance extr\u00eame \u00e0 la chaleur et \u00e0 \nla corrosion, ce m\u00e9tal est utilis\u00e9 dans l\u2019indus -\ntrie a\u00e9rospatiale, l\u2019armement et l\u2019\u00e9lectronique. \nEn outre, le coltan congolais poss\u00e8de une ra -\ndioactivit\u00e9 \u00e9lev\u00e9e ; sa concentration pourrait fournir des mati\u00e8res fissiles susceptibles de \nremplacer l\u2019uranium dans certaines applica -\ntions. Actuellement, c\u2019est la Chine qui contr\u00f4le \nla plupart des mines du Congo et fournit \u00e0 l'\u00c9tat \ncongolais des drones et des armes pour lutter \ncontre le groupe M23. En outre, les forces ar -\nm\u00e9es de la RDC sont directement soutenues \npar la soi-disant mission de \u00ab maintien de la \npaix \u00bb de l'ONU, qui se retire toutefois apr\u00e8s \navoir fait face \u00e0 l'opposition du peuple congo -\nlais et \u00e0 l'\u00e9chec de la \u00ab stabilisation \u00bb du pays. \nLes forces de \u00ab s\u00e9curit\u00e9 \u00bb de la RDC ont com -\nmis de nombreuses atrocit\u00e9s contre la popula -\ntion, telles que des ex\u00e9cutions extrajudiciaires \net la r\u00e9pression contre ceux qui ont critiqu\u00e9 \nl'op\u00e9ration de l'ONU dans le pays.\nLe M23 a progress\u00e9 de mani\u00e8re significative \nau cours des derniers mois et se trouve d\u00e9 -\nsormais aux portes de Goma, la capitale du \nNord-Kivu1. Goma est la seule ville de la r\u00e9gion \n\u00e0 disposer d\u2019un important a\u00e9roport internatio -\nnal et d\u2019infrastructures cons\u00e9quentes. L'inqui\u00e9 -\ntude des imp\u00e9rialistes \u00e0 l'\u00e9gard du M23 n'a \nrien \u00e0 voir avec une inqui\u00e9tude pour le peuple \ncongolais. La seule chose qui les inqui\u00e8te, en \nr\u00e9alit\u00e9, c\u2019est la perte d'acc\u00e8s aux ressources \nmini\u00e8res, comme l'ont d\u00e9nonc\u00e9 les manifes -\ntants.\n1.  En 2012, pendant 10 jours, le M23 avait d\u00e9j\u00e0 occup\u00e9 \nla ville de Goma. Son ascension rapide et ses liens \navec le Rwanda avaient suscit\u00e9 l'inqui\u00e9tude et d\u00e9clen-\nch\u00e9 des efforts internationaux pour un cessez-le-feu. \nApr\u00e8s des pourparlers, le M23 avait mis fin \u00e0 sa r\u00e9bel-\nlion en 2013, mais a depuis repris les armes.Congo :  derri\u00e8re le conflit, la bataille \nimp\u00e9rialiste pour les ressources mini\u00e8res\n\u00ab Le Rwanda ne \nfonctionne pas seul, \nles Occidentaux sont \nderri\u00e8re le pillage de \nnotre pays \u00bb\nDes manifestants devant l\u2019Institut fran\u00e7ais de Goma, le 2 mars 2023, lors de la venue d'Emmanuel Macron \nen RDC.\n\n\nBR\u00c8VES INTERNATIONALESBR\u00c8VES INTERNATIONALES\nPAKISTAN\nDes manifestations et des affrontements entre manifestants et policiers \nont \u00e9clat\u00e9 au Pakistan, apr\u00e8s la publication des r\u00e9sultats des \u00e9lections \ndu 8 f\u00e9vrier. Les manifestations ont bloqu\u00e9 la majeure partie du trafic \net de l'activit\u00e9 \u00e9conomique dans de nombreuses r\u00e9gions. Plusieurs au -\ntoroutes du pays ont \u00e9t\u00e9 compl\u00e8tement bloqu\u00e9es. Les premi\u00e8res mani -\nfestations ont fait 4 morts et plus de 30 bless\u00e9s. Les partisans d'Imran \nKhan et d'autres partis ont d\u00e9nonc\u00e9 une manipulation dans le recomp -\ntage des votes, qui a \u00e9galement pris plusieurs jours. Depuis le d\u00e9but, \nces \u00e9lections constituent une farce absolue dirig\u00e9e par les classes diri -\ngeantes pakistanaises et l'imp\u00e9rialisme. Imran Khan (l\u2019ancien pr\u00e9sident, \n\u00e9vinc\u00e9 en 2022, soutien des int\u00e9r\u00eats du social-imp\u00e9rialisme chinois) a \n\u00e9t\u00e9 maintenu hors du duel \u00e0 l\u2019aide d\u2019accusations criminelles douteuses. \nMais le PTI (Mouvement du Pakistan pour la justice), le parti d\u2019Imran \nKhan, est arriv\u00e9 largement en t\u00eate du scrutin, remportant 93 si\u00e8ges. \nPourtant, ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 autoris\u00e9s \u00e0 former un nouveau gouvernement, \ncar ce n\u2019est permis qu\u2019aux partis \u2013 or la majorit\u00e9 d\u2019entre eux ont \u00e9t\u00e9 \nforc\u00e9s de se pr\u00e9senter sous l\u2019\u00e9tiquette \u00ab ind\u00e9pendante \u00bb. C\u2019est donc une \nalliance gouvernementale sans le PTI qui a \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9e, avec le PLM-N \n(parti de la Ligue musulmane) et le Parti du peuple pakistanais, dirig\u00e9s \npar deux familles historiquement au pouvoir au Pakistan depuis plu -\nsieurs d\u00e9cennies. L\u2019objectif principal de ces \u00e9lections, qui \u00e9tait de sta -\nbiliser le pays en permettant la formation d\u2019un nouveau gouvernement \npour l\u2019\u00c9tat, n\u2019est rempli qu\u2019en fa\u00e7ade. La crise profonde que conna\u00eet le \nPakistan n\u2019est pas r\u00e9solue par la nomination comme Premier Ministre \nd\u2019une nouvelle marionnette \u00e0 la solde de l\u2019imp\u00e9rialisme yankee. 40 % \nde la population vit toujours sous le seuil de pauvret\u00e9, et les masses pa -\nkistanaises ne sont pas dupes. Au point que m\u00eame de nombreux m\u00e9dias \nbourgeois ont soulign\u00e9 le manque de transparence totale et la fa\u00e7on \ndont tout a \u00e9t\u00e9 mis en place pour que le PLM-N gagne les \u00e9lections avec \nl'aide de l'arm\u00e9e.1\n 2ALLEMAGNE\nLa premi\u00e8re gigafactory europ\u00e9enne de Tesla, situ\u00e9e en Allemagne, a \nfait l'objet d'un sabotage de la part d'activistes se faisant appeler le  \n\u00ab Vulkan Gruppe \u00bb. Le 12 mars, ils ont mis le feu \u00e0 un pyl\u00f4ne \u00e9lectrique \u00e0 \nhaute tension, coupant l'\u00e9lectricit\u00e9 \u00e0 l'usine du constructeur automobile, \nainsi qu'aux habitants des environs. La production a \u00e9t\u00e9 interrompue \npendant une semaine et les pertes ont \u00e9t\u00e9 estim\u00e9es \u00e0 pr\u00e8s d'un milliard \nde dollars. Inaugur\u00e9e en 2022, l\u2019usine emploie 11 500 salari\u00e9s et produit \nle SUV \u00e9lectrique le plus vendu en Europe. Heures suppl\u00e9mentaires d\u00e9 -\nbrid\u00e9es, surcharge de travail, manque de personnel, mauvaise climatisa -\ntion des ateliers... La bo\u00eete d\u2019Elon Musk est bien connue pour se moquer \ncompl\u00e8tement des droits de ses travailleurs, aux \u00c9tats-Unis comme en \nEurope. \u00c0 leur embauche, ils doivent m\u00eame signer une \u00ab d\u00e9claration de \n10 | La Cause du Peuple n\u00b076Luttes internationales \ndu prol\u00e9tariat et des \npeuples opprim\u00e9s\n 3 JORDANIEconfidentialit\u00e9 \u00bb, jolis mots pour en r\u00e9alit\u00e9 les emp\u00eacher de s\u2019organiser. \nR\u00e9cemment, Tesla a annonc\u00e9 son projet d\u2019agrandir cette gigafactory, \nqui fait d\u00e9j\u00e0 300 hectares, ce qui impliquerait le d\u00e9boisement de plus \nde 100 hectares suppl\u00e9mentaires. Sa consommation d\u2019eau d\u00e9lirante est \n\u00e9galement point\u00e9e du doigt, ainsi que la pollution au phosphore et \u00e0 \nl\u2019azote (6 fois sup\u00e9rieurs \u00e0 la limite l\u00e9gale) des eaux environnantes. Un \nvote consultatif a eu lieu, avec une participation de 70 % des habitants, \n64 % rejetant l\u2019extension. Les repr\u00e9sentants de Tesla ont d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 \nannonc\u00e9 n\u2019en avoir rien \u00e0 faire, et Elon Musk s\u2019est rendu \u00e0 l\u2019usine pour \nla reprise de l\u2019activit\u00e9 en annon\u00e7ant : \u00ab Ils ne nous arr\u00eateront pas ! \u00bb \nPourtant, il suffit visiblement d\u2019un pyl\u00f4ne \u00e9lectrique et d\u2019un briquet bien \nplac\u00e9\u2026\nLe dimanche 28 janvier, la base militaire \u00e9tats-unienne \u00ab Tour 22 \u00bb en \nJordanie a \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9e par un drone. L'attaque s'est produite t\u00f4t le \nmatin, prenant les militaires compl\u00e8tement par surprise. Le bilan est de \ntrois morts et plus de 40 bless\u00e9s, dont des graves. Il s'agit de l'attaque \nla plus efficace contre les troupes \u00e9tats-uniennes depuis 2021, lorsque \n13 soldats avaient trouv\u00e9 la mort lors d'une attaque \u00e0 Kaboul. Comme \nl'ont rapport\u00e9 les officiers yankees \u00e0 la presse bourgeoise, du vendredi \n26 janvier au lundi 29 janvier, ils ont \u00e9t\u00e9 la cible de six attaques diff\u00e9 -\n\n\n31\nDe nombreuses manifestations et actions ont eu lieu \u00e0 travers le pays \n\u00e0 l\u2019occasion du 8 mars, journ\u00e9e internationale de lutte des femmes. \n\u00c0 Ankara, des milliers de femmes ont d\u00e9fil\u00e9 avec enthousiasme, por -\ntant des banni\u00e8res avec des slogans tels que \u00ab Vie et libert\u00e9 pour les \nfemmes ! Fin de l'oppression et de la r\u00e9action ! \u00bb et \u00ab Le 8 mars est \nrouge et restera rouge ! \u00bb La marche d'Eski\u015fehir a scand\u00e9 des slogans \ntels que \u00ab Nous ne serons pas les esclaves de la famille ou du capital ! \n\u00bb, et s'est tenue en solidarit\u00e9 avec les femmes touch\u00e9es par les trem -\nblements de terre du 6 f\u00e9vrier et avec les femmes palestiniennes. \u00c0 \nDiyarbakir, des banderoles soutenaient la lutte des femmes baloutches, \nafghanes, irakiennes et pakistanaises. \u00c0 Istanbul, la capitale, des mil -\nliers de femmes ont rejoint la \u00ab Marche de nuit f\u00e9ministe \u00bb et ont d\u00e9 -\nnonc\u00e9 les plus de 300 femmes tu\u00e9es en Turquie en 2023. Un discours \na \u00e9t\u00e9 lu : \u00ab Ces rues qui nous sont ferm\u00e9es sont ouvertes aux sectes qui \npropagent la haine (\u2026). Ce qu\u2019ils appellent \u201cfamille\u201d, c\u2019est une structure \nqu\u2019on nous impose, dans laquelle nous sommes soumises \u00e0 des abus \net \u00e0 des violences, o\u00f9 notre travail, notre corps et notre existence sont \nignor\u00e9s et exploit\u00e9s. Nous sommes cens\u00e9es accepter les in\u00e9galit\u00e9s afin \nd\u2019avoir un logement et de joindre les deux bouts. Vivre autrement est \n\u201chonteux\u201d et \u201cinterdit\u201d. Mais nous n'avons pas de vies \u00e0 perdre \u00e0 cause \nde la honte et des interdits. Plus de 300 femmes ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par \ndes hommes en 2023. En seulement deux jours, 9 femmes ont \u00e9t\u00e9 as -\nsassin\u00e9es soit alors qu'elles tentaient de divorcer, soit apr\u00e8s le divorce \n(\u2026). Nous consid\u00e9rons la violence masculine, la non-pr\u00e9vention de la \nviolence et la domination masculine comme un syst\u00e8me social. Nous \nmettons \u00e0 l\u2019ordre du jour le fait que les forces de l\u2019ordre ne font pas \nleur travail, que la loi n\u2019est pas appliqu\u00e9e efficacement, que les juges \nrendent des jugements sexistes et que les centres d\u2019accueils ne sont \npas adapt\u00e9s. La politique actuelle, en revanche, trouve effrayantes l\u2019au -\ntonomisation et l\u2019\u00e9galit\u00e9 des femmes et cherche \u00e0 renforcer la famille.  \nDe toute fa\u00e7on, ils devraient avoir peur, car s'il n'y a pas d'\u00e9galit\u00e9 et de \nlibert\u00e9 pour nous, il n'y a pas de paix pour eux. \u00bb2\n 4 TURQUIE4\n11 | La Cause du Peuple n\u00b076rentes, et cet attentat a \u00e9t\u00e9 le point culminant de cette augmentation \ndes attaques contre la pr\u00e9sence militaire des USA au Moyen-Orient. La \nTour 22 est une de leurs bases militaires, elle situ\u00e9e \u00e0 l'angle nord-est \nde la Jordanie, \u00e0 la fronti\u00e8re avec l'Irak et la Syrie, et sert de point logis -\ntique fondamental pour les op\u00e9rations de l'imp\u00e9rialisme yankee dans la \nr\u00e9gion, en particulier en Syrie. La base compte environ 350 militaires, \net la Jordanie, alli\u00e9 cl\u00e9 historique des USA, en compte environ 4 000, \ndont des centaines de formateurs, et organise des exercices intensifs \ntout au long de l'ann\u00e9e. Les faits ont \u00e9t\u00e9 revendiqu\u00e9s par la R\u00e9sistance \nislamique en Irak, une coalition informelle de groupes arm\u00e9s soutenus \npar l\u2019Iran, qui s\u2019oppose \u00e0 l\u2019aide que les \u00c9tats-Unis apportent \u00e0 Isra\u00ebl \ndans le massacre \u00e0 Gaza, et plus g\u00e9n\u00e9ralement \u00e0 l\u2019imp\u00e9rialisme yankee \nau Moyen-Orient. L\u2019Iran nie officiellement toute implication. Depuis le \nretrait d'Afghanistan en 2021, les troupes am\u00e9ricaines \u00e9taient pass\u00e9es \nde 160 000 \u00e0 30 000 soldats au Moyen-Orient. Mais depuis le 7 oc -\ntobre dernier, les \u00c9tats-Unis ont envoy\u00e9 des milliers de soldats sup -\npl\u00e9mentaires dans la r\u00e9gion, notamment sur des navires de guerre. En \nrepr\u00e9sailles, elles ont \u00e9t\u00e9 attaqu\u00e9es plus de 160 fois par des milices \nsoutenues par l'Iran, blessant environ 80 soldats.\n\n\nTH\u00c9ORIETH\u00c9ORIE\n12 | La Cause du Peuple n\u00b076Ce texte sert de courte introduc -\ntion pour permettre de comprendre \nle processus de la R\u00e9volution Pro -\nl\u00e9tarienne Mondiale.\nPourquoi parlons-nous de r\u00e9volution mon -\ndiale ? D\u2019abord parce que le prol\u00e9tariat est une \nclasse internationale, qui partage ses int\u00e9r\u00eats \ndans le monde entier. Ensuite, car le but fi -\nnal de la r\u00e9volution, le communisme, ne peut \npas \u00eatre atteint tant que la soci\u00e9t\u00e9 de classes \nexiste dans le monde, soit nous y entrons tous, \nsoit personne n\u2019y entre. Par cons\u00e9quent, la r\u00e9 -\nvolution est mondiale.\nMalgr\u00e9 cela, cette r\u00e9volution est r\u00e9alis\u00e9e dans \ndes pays en fonction de leur cadre national, et \nelle se d\u00e9veloppe donc de fa\u00e7on in\u00e9gale, pas \n\u00e0 l\u2019unisson. Ainsi, au 20\u00e8me si\u00e8cle, la r\u00e9volution \nrusse de 1917 a permis un grand avancement \n\u00e0 la r\u00e9volution dans le monde, mais tout les \ndominos ne sont pas tomb\u00e9s en m\u00eame temps \nailleurs en Europe, et l\u2019URSS est devenue une \nbase d\u2019appui \u00e0 la r\u00e9volution prol\u00e9tarienne mon -\ndiale dans les autres pays. Ainsi, la r\u00e9volution \nprol\u00e9tarienne mondiale est une unit\u00e9, quand la \nr\u00e9volution arrive dans un pays, cela a un impact \ndans tous les autres.\nEn 2024, plus de 100 ans apr\u00e8s 1917, certains \npensent que la r\u00e9volution mondiale est morte \net enterr\u00e9e, qu\u2019elle est une histoire ancienne du 20\u00e8me si\u00e8cle, et qu\u2019il faut aujourd\u2019hui se po -\nser de nouvelles questions. Ils pensent que \nle communisme a \u00e9chou\u00e9. Pourtant, la lutte \ndes classes se renforce dans le monde et les \ncontradictions s\u2019aiguisent ! La contradiction \nprincipale \u00e0 l\u2019\u00e9poque de l\u2019imp\u00e9rialisme, des \nguerres et des r\u00e9volutions, est la suivante : d\u2019un \nc\u00f4t\u00e9 il y a des pays oppresseurs (imp\u00e9rialistes) \net de l\u2019autre des pays opprim\u00e9s. C\u2019est dans ce \ncadre que se d\u00e9veloppe la contradiction fonda -\nmentale du capitalisme, celle entre la produc -\ntion sociale et la propri\u00e9t\u00e9 priv\u00e9e, entre travail et capital et toutes les autres contradictions. \nAinsi le Parti Communiste de Chine indiquait \ndans l\u2019importante \u00ab Lettre Chinoise \u00bb de 1963 :\n\u00ab Certains nient m\u00eame la grande port\u00e9e in -\nternationale de la lutte r\u00e9volutionnaire des \npeuples d\u2019Asie, d\u2019Afrique et d\u2019Am\u00e9rique latine \ncontre l\u2019imp\u00e9rialisme et, sous pr\u00e9texte de faire \ntomber les barri\u00e8res de la nationalit\u00e9, de la \ncouleur de la peau et de la localisation g\u00e9o -\ngraphique, ils essaient par tous les moyens \nd\u2019effacer la ligne de d\u00e9marcation entre nations \nopprim\u00e9es et nations oppresseuses, entre \npays opprim\u00e9s et pays oppresseurs, d\u2019\u00e9touffer \nla lutte r\u00e9volutionnaire des peuples de ces r\u00e9 -\ngions [...]\nCette \u00ab th\u00e9orie \u00bb ne vise pas r\u00e9ellement \u00e0 faire \ntomber les barri\u00e8res de la nationalit\u00e9, de la \ncouleur de la peau et de la localisation g\u00e9o -\ngraphique, mais \u00e0 maintenir la domination des \n\u00ab nations sup\u00e9rieures \u00bb sur les nations oppri -\nm\u00e9es. [...]\nLa classe ouvri\u00e8re [...] doit \u00e9tudier l\u2019exp\u00e9rience \nr\u00e9volutionnaire des peuples d\u2019Asie, d\u2019Afrique \net d\u2019Am\u00e9rique latine, soutenir fermement leur \naction r\u00e9volutionnaire, et consid\u00e9rer la cause \nde leur lib\u00e9ration comme le soutien le plus \ns\u00fbr pour elle-m\u00eame, comme son int\u00e9r\u00eat direct. \nSeule cette fa\u00e7on d\u2019agir permet r\u00e9ellement de \nfaire tomber les barri\u00e8res de la nationalit\u00e9, de \nla couleur et de la localisation g\u00e9ographique, Th\u00e9orie : comment comprendre la \nR\u00e9volution Prol\u00e9tarienne Mondiale ? \nChaque avancement \nde la r\u00e9volution en \nAfrique, en Asie, en \nAm\u00e9rique latine et \nailleurs nous servira \ncar cela sapera la \nbase de l\u2019imp\u00e9rialisme \nfran\u00e7ais et donc, de \nnotre ennemi principal \ntout comme, en retour, \nnotre processus servira \nles peuples du monde \nentier\n\n\n13 | La Cause du Peuple n\u00b076et est l\u2019expression du v\u00e9ritable internationa -\nlisme prol\u00e9tarien.\nSans l\u2019union avec les nations opprim\u00e9es, sans \nla lib\u00e9ration de celles-ci, la classe ouvri\u00e8re \ndes pays capitalistes d\u2019Europe et d\u2019Am\u00e9rique \nn\u2019aura jamais sa lib\u00e9ration. L\u00e9nine a fort bien \ndit : \u201cLe mouvement r\u00e9volutionnaire des pays \navanc\u00e9s ne serait, en fait, qu'une simple du -\nperie sans l'union compl\u00e8te et la plus \u00e9troite \ndans la lutte des ouvriers en Europe et en \nAm\u00e9rique contre le capital et des centaines \net des centaines de millions d'esclaves \u2018colo -\nniaux\u2019 opprim\u00e9s par ce capital.\u201d (V.I. L\u00e9nine, Le \nIIe Congr\u00e8s de l\u2019Internationale communiste, \n\u0152uvres, tome 31) \u00bb\nCertains, qui croient respecter Marx et son \n\u0153uvre, pr\u00e9tendent que celui-ci pensait que la \nr\u00e9volution ne pouvait avoir lieu qu\u2019en Europe, l\u00e0 \no\u00f9 le capitalisme \u00e9tait le plus d\u00e9velopp\u00e9. Bien \ns\u00fbr, Marx et Engels1 apportaient une grande \nattention \u00e0 l\u2019Angleterre, puis plus tard \u00e0 l\u2019Alle -\nmagne, car c\u2019\u00e9taient les pays o\u00f9 le d\u00e9veloppe -\nment du capitalisme et de la classe ouvri\u00e8re \npermettait les perspectives les plus compl\u00e8tes \n\u00e0 la r\u00e9volution. Pourtant, dans plusieurs lettres \n\u00e0 V\u00e9ra Zassoulitch, une militante russe, Marx \nexplique comment la r\u00e9volution d\u00e9mocratique \net agraire en Russie pourrait lancer un proces -\nsus \u00ab r\u00e9g\u00e9n\u00e9rateur de la soci\u00e9t\u00e9 russe \u00bb, sup\u00e9 -\n1.  Fondateurs du marxisme, r\u00e9volutionnaires allemands \nayant v\u00e9cu \u00e0 travers l\u2019Europe au 19\u00e8me si\u00e8cle.rieur au capitalisme.\nEt c\u2019est sur cette base que L\u00e9nine2 d\u00e9velop -\npa sa th\u00e8se du r\u00f4le de la r\u00e9volution dans les \nnations opprim\u00e9es, de la combinaison entre \nle Mouvement Communiste International et \nle Mouvement de Lib\u00e9ration Nationale contre \nl\u2019imp\u00e9rialisme. Dans la trop souvent oubli\u00e9e \nAdresse au Deuxi\u00e8me Congr\u00e8s Russe des \nOrganisations Communistes des Peuples de \nl\u2019Orient, L\u00e9nine dit : \u00ab C'est pourquoi je pense \nque dans l'histoire du d\u00e9veloppement de la \nr\u00e9volution mondiale - qui, \u00e0 en juger par son \nd\u00e9but, se poursuivra pendant de nombreuses \nann\u00e9es et exigera beaucoup d'efforts - dans la \nlutte r\u00e9volutionnaire, dans le mouvement r\u00e9vo -\nlutionnaire, vous [les peuples d\u2019Orient] serez \nappel\u00e9s \u00e0 jouer un grand r\u00f4le et \u00e0 fusionner \navec notre lutte contre l'imp\u00e9rialisme interna -\ntional. Votre participation \u00e0 la r\u00e9volution inter -\nnationale vous confrontera \u00e0 une t\u00e2che com -\npliqu\u00e9e et difficile, dont l'accomplissement \nservira de base \u00e0 notre succ\u00e8s commun, car ici \nla majorit\u00e9 du peuple commence pour la pre -\nmi\u00e8re fois \u00e0 agir de mani\u00e8re ind\u00e9pendante et \nsera un facteur actif dans la lutte pour renver -\nser l'imp\u00e9rialisme international. \u00bb\nAinsi, les nations opprim\u00e9es, qui repr\u00e9sentent \nla majorit\u00e9 de l\u2019humanit\u00e9 et se trouvent en \nAsie, en Afrique, en Am\u00e9rique latine et m\u00eame \n2.  Grand r\u00e9volutionnaire russe ayant dirig\u00e9 la R\u00e9volu-\ntion de 1917.en Europe orientale, sont les centres de la R\u00e9 -\nvolution Prol\u00e9tarienne Mondiale. Elles consti -\ntuent le Tiers-Monde, ce qui est un point es -\nsentiel de la th\u00e9orie du Pr\u00e9sident Mao3 : \u00ab trois \nmondes qui se d\u00e9limitent \u00bb. La mention de \nTiers-Monde n\u2019est pas n\u00e9gative ou insultante, \nelle souligne au contraire le r\u00f4le central de \nces pays dans la r\u00e9volution.  Il ne faut pas la \nconfondre avec la th\u00e9orie r\u00e9visionniste qui \nsera port\u00e9e par Deng Xiaoping4 et qui revient \n\u00e0 pr\u00f4ner l\u2019alliance avec une puissance imp\u00e9ria -\nliste plus \u00ab faible \u00bb contre une puissance plus \nforte ou une superpuissance.\nLa p\u00e9riode de \u00ab l'offensive strat\u00e9gique \u00bb\nAu contraire, c\u2019est une synth\u00e8se sur la r\u00e9volu -\ntion mondiale. Elle signifie que les luttes des \nnations opprim\u00e9es contre l\u2019imp\u00e9rialisme sont \ncelles qui ont aujourd\u2019hui le poids et le poten -\ntiel pour le renversement de l\u2019imp\u00e9rialisme. \nD\u2019autant plus \u00e0 notre p\u00e9riode qui est celle de \nl\u2019offensive strat\u00e9gique, o\u00f9 le prol\u00e9tariat et les \npeuples du monde entier doivent se jeter \u00e0 \nl\u2019assaut de l\u2019imp\u00e9rialisme en d\u00e9composition \nqui vit une crise g\u00e9n\u00e9rale partout et n\u2019\u00e9pargne \naucun pays. Le Pr\u00e9sident Gonzalo5 dit \u00e0 ce \npropos : \u00ab C'est une strat\u00e9gie, c'est une com -\npr\u00e9hension globale de l'endroit o\u00f9 se trouve le \npoids des masses sur terre, c'est le probl\u00e8me \ndes relations entre l'imp\u00e9rialisme et les na -\ntions opprim\u00e9es, voil\u00e0 le probl\u00e8me. C'est un \nprobl\u00e8me qui ne peut \u00eatre compris que dans \nla situation internationale actuelle, en partant \ndes relations \u00e9conomiques internationales de \nl'imp\u00e9rialisme, c'est la th\u00e8se de L\u00e9nine. \u00bb\nIl est ridicule d\u2019en conclure que la lutte dans \nles pays imp\u00e9rialistes est supprim\u00e9e par cette \nanalyse strat\u00e9gique, que la r\u00e9volution ici est im -\npossible. En clarifiant cela, il faut comprendre \nla r\u00e9volution socialiste n\u00e9cessaire en France \ncomme une partie de la R\u00e9volution Prol\u00e9ta -\nrienne Mondiale qui est un tout. Cette partie se \nfera au service de tout le processus, et chaque \navancement en Afrique, en Asie, en Am\u00e9rique \nlatine et ailleurs nous servira car cela sapera \nla base de l\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais et donc, de \nnotre ennemi principal tout comme, en retour, \nnotre processus servira les peuples du monde \nentier. L\u2019agressivit\u00e9 guerri\u00e8re actuelle de l\u2019im -\np\u00e9rialisme, qui d\u00e9fendra \u00e0 la mort son syst\u00e8me \nmonstrueux, doit \u00eatre vue comme un signe de \nfaiblesse, et pas une force. Une b\u00eate sauvage \nest toujours plus hargneuse \u00e0 deux doigts de la \nmort que quand elle est triomphante.\n3.  Grand r\u00e9volutionnaire chinois ayant dirig\u00e9 le Parti \nCommuniste de Chine.\n4.  Dirigeant de la ligne de droite en Chine, ayant pris \nle pouvoir dans un coup d\u2019\u00c9tat apr\u00e8s 1976 pour embar-\nquer la Chine sur la voie du capitalisme.\n5.  Grand r\u00e9volutionnaire p\u00e9ruvien ayant dirig\u00e9 le Parti \nCommuniste du P\u00e9rou.\n\n\n\nINTERNATIONALINTERNATIONAL14 | La Cause du Peuple n\u00b076Nous publions ici une traduction \nnon-officielle d\u2019un article du m\u00e9 -\ndia anglophone Red Herald, paru \nle 14 f\u00e9vrier dernier, actualis\u00e9 mi-\nmars par la r\u00e9daction de la Cause \ndu Peuple.\nAu S\u00e9n\u00e9gal, des affrontements \nentre manifestants et \u00ab forces \nde s\u00e9curit\u00e9 \u00bb ont \u00e9clat\u00e9 le 4 f\u00e9 -\nvrier apr\u00e8s que le parlement ait \nd\u00e9cid\u00e9 de reporter l'\u00e9lection pr\u00e9 -\nsidentielle, confirmant l'annonce \nunilat\u00e9rale de l'actuel pr\u00e9sident \nMacky Salle, juste avant le d\u00e9but \nde la campagne \u00e9lectorale. Selon \nles m\u00e9dias, au moins trois mani -\nfestants ont \u00e9t\u00e9 assassin\u00e9s par \nles \u00ab forces de s\u00e9curit\u00e9 \u00bb. Le plus \njeune d'entre eux, \u00e2g\u00e9 de 16 ans, \na \u00e9t\u00e9 tu\u00e9 d'une balle dans la t\u00eate. \nL'\u00c9tat s\u00e9n\u00e9galais a \u00e9galement cou -\np\u00e9 l'internet pour imposer une cen -\nsure plus stricte.\nLe S\u00e9n\u00e9gal est consid\u00e9r\u00e9 comme un pays \n\u00ab stable \u00bb, qui a une \u00ab longue tradition de d\u00e9 -\nmocratie et de respect des droits de l'homme \u00bb \npar les imp\u00e9rialistes. Cependant, avant m\u00eame \nle report des \u00e9lections, les rivaux de Macky Sall \nont fait l'objet d'accusations criminelles et de \npeines d'emprisonnement. Son principal rival, \nOusmane Sonko, a \u00e9t\u00e9 accus\u00e9 de viol, entre \nautres, une all\u00e9gation qui aurait \u00e9t\u00e9 motiv\u00e9e \npolitiquement par ses partisans. Des luttes, au cours desquelles au moins 13 personnes ont \n\u00e9t\u00e9 tu\u00e9es par balle par la police anti-\u00e9meute, \nse sont d\u00e9roul\u00e9es contre son emprisonnement \nen 2021. Sonko a \u00e9t\u00e9 d\u00e9tenu pendant plusieurs \nmois pour \u00ab corruption de mineurs et incitation \n\u00e0 l'insurrection \u00bb, bien qu'il ait \u00e9t\u00e9 acquitt\u00e9 de \nl'accusation de viol. De nombreux journalistes \net militants ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9s pour avoir d\u00e9nonc\u00e9 \nles restrictions impos\u00e9es \u00e0 Sonko et \u00e0 son par -\nti. Finalement, Sonko a \u00e9t\u00e9 lib\u00e9r\u00e9 le 14 mars. \nBien entendu, il n'est qu'un repr\u00e9sentant d'une \nautre section des classes dirigeantes, et il ne \nfait aucun doute qu'il travaillerait tout aussi im -\npitoyablement s\u2019il \u00e9tait au pouvoir pour conti -\nnuer \u00e0 servir les int\u00e9r\u00eats de son pays. Apr\u00e8s \nla grave crise politique de ces derniers mois, \nle Conseil constitutionnel du S\u00e9n\u00e9gal a forc\u00e9 \nMacky Sall \u00e0 fixer une nouvelle date d'\u00e9lection \npr\u00e9sidentielle avant la fin de son mandat, le 2 \navril. La date a \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9e au 24 mars.\nLe droit de vote et les \u00ab \u00e9lections libres \u00bb sont \nconsid\u00e9r\u00e9s comme des id\u00e9aux fondamentaux \nde la d\u00e9mocratie bourgeoise, et la tentative de \nreport des \u00e9lections par une annonce unilat\u00e9 -\nrale du pr\u00e9sident, qui selon la constitution s\u00e9 -\nn\u00e9galaise n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 continuer apr\u00e8s \navoir \u00e9t\u00e9 au pouvoir depuis 2012, \u00e9tait une \nviolation claire de ces id\u00e9aux. Malgr\u00e9 cela, le \nreport des \u00e9lections s'inscrivait dans le cadre \ninstitutionnel de l'\u00c9tat s\u00e9n\u00e9galais, comme l'a \nsoulign\u00e9 un politologue bas\u00e9 aux \u00c9tats-Unis. \nM. Sall a simplement sign\u00e9 un d\u00e9cret d'annu -\nlation d'une mesure datant de novembre 2023 \nqui d\u00e9finissait la date des \u00e9lections. Il a invo -\nqu\u00e9 des probl\u00e8mes li\u00e9s \u00e0 la liste des candi -\ndats, dont certains de ses rivaux avaient d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 exclus, et a appel\u00e9 \u00e0 la tenue d'un \u00ab dia -\nlogue national \u00bb corporatiste pour \u00ab cr\u00e9er les \nconditions d'une \u00e9lection libre, transparente et \ninclusive dans un S\u00e9n\u00e9gal apais\u00e9 et r\u00e9conci -\nli\u00e9 \u00bb. Cela illustre la pourriture du capitalisme \nbureaucratique et la nature illusoire des droits \nd\u00e9mocratiques et lib\u00e9raux.\nLes imp\u00e9rialistes se sont inqui\u00e9t\u00e9s de la lutte \nau S\u00e9n\u00e9gal, pays relativement stable de la r\u00e9 -\ngion du Sahel, o\u00f9 de multiples coups d'\u00c9tat \nmilitaires ont eu lieu ces derni\u00e8res ann\u00e9es. \nUne s\u00e9rie de d\u00e9clarations cyniques ont \u00e9t\u00e9 pu -\nbli\u00e9es. Par exemple, l'ONU, instrument imp\u00e9 -\nrialiste domin\u00e9 par les \u00c9tats-Unis, a condamn\u00e9 \nles violations des \u00ab droits de l'homme \u00bb com -\nmises par la police anti-\u00e9meute et a appel\u00e9 le \ngouvernement \u00e0 rendre le \u00ab dialogue national \u00bb \n\u00ab inclusif \u00bb. L'imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais a demand\u00e9 \n\u00e0 la police d'utiliser une violence \u00ab proportion -\nn\u00e9e \u00bb contre les manifestants et a esp\u00e9r\u00e9 que \nles \u00e9lections se tiendraient bient\u00f4t. L'imp\u00e9ria -\nlisme am\u00e9ricain s'est \u00e9galement d\u00e9clar\u00e9 \u00ab pro -\nfond\u00e9ment pr\u00e9occup\u00e9 \u00bb par la situation.\nCe qui s'exprime dans les manifestations, c'est \nla demande du peuple s\u00e9n\u00e9galais pour des \ndroits d\u00e9mocratiques et pour un changement \nde ses conditions, un grand nombre de ma -\nnifestants \u00e9tant des jeunes en col\u00e8re contre \nla vie de souffrance que leur offre le capita -\nlisme bureaucratique. Dans le m\u00eame temps, \ncertaines forces tentent de limiter la lutte \u00e0 un \ncombat \u00e9lectoral ou de l'apaiser en organisant \ndes marches de protestation pacifiques, afin \nde pr\u00e9server cet ordre d'oppression au prix du \nsang du peuple.Affrontements au S\u00e9n\u00e9gal  apr\u00e8s le \nreport des \u00e9lections par le pr\u00e9sidentUn manifestant devant \nune barricade en feu \u00e0 \nDakar, le 4 f\u00e9vrier 2024.\n\n\n\n15 | La Cause du Peuple n\u00b076\nLES CHEMINS DU POUVOIRLES CHEMINS DU POUVOIRPalestine : comment la r\u00e9sistance fait \nface \u00e0 l\u2019offensive g\u00e9nocidaire\nLa guerre s\u2019est ouverte il y a 75 \nans en Palestine. L\u2019\u00c9tat sioniste \nd\u2019Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9 au prix de \nla destruction des villages et de \nl\u2019exode de 800 000 palestiniens. \nRetranch\u00e9s aujourd\u2019hui dans des \n\u00ab poches \u00bb, en Cisjordanie, \u00e0 Gaza, \nou dans les \u00c9tats voisins, les Pa -\nlestiniens n\u2019ont plus rien \u00e0 perdre.\nDepuis la contre-offensive du 7 octobre, Isra\u00ebl \na lanc\u00e9 une op\u00e9ration g\u00e9nocidaire d\u2019envergure, \npr\u00e9tendant r\u00e9gler d\u00e9finitivement le \u00ab probl\u00e8me \npalestinien \u00bb \u00e0 Gaza. Depuis, le monde peut \ndifficilement regarder ailleurs. En seulement \nquatre mois, l\u2019op\u00e9ration isra\u00e9lienne a fait au -\ntant de morts que deux ann\u00e9es d\u2019invasion de \nl\u2019Ukraine par la Russie.\nL\u2019intensit\u00e9 de la propagande imp\u00e9rialiste est \naussi importante que l\u2019effort militaire d\u00e9ploy\u00e9 \nsur place. Partout, la presse r\u00e9actionnaire parle \ndu \u00ab droit d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 se d\u00e9fendre \u00bb, de victimes \nqui ne seraient pas \u00ab de m\u00eame nature \u00bb selon \nqu\u2019il s\u2019agit des Isra\u00e9liens victimes de l\u2019offen -\nsive du 7 octobre, ou bien si on parle de la po -\npulation de Gaza victime des bombardements \net de l\u2019invasion terrestre. Le droit international \nest pourtant clair : l\u2019ONU reconna\u00eet la Cisjorda -\nnie, J\u00e9rusalem-Est et la Bande de Gaza comme \ndes territoires ill\u00e9galement occup\u00e9s par l\u2019ar -\nm\u00e9e sioniste. Il reconna\u00eet qu\u2019il n\u2019existe pas \nde droit \u00ab \u00e0 se d\u00e9fendre \u00bb contre un ennemi \nqui n\u2019est pas un \u00c9tat et, qui plus est, vient d\u2019un \nterritoire ill\u00e9galement occup\u00e9. Les principes \ndu droit international reconnaissent cepen -\ndant que la r\u00e9sistance, y compris arm\u00e9e, \u00e0 une \noccupation est un droit l\u00e9gitime : droit que la \nr\u00e9sistance palestinienne a fi\u00e8rement affirm\u00e9 le \n7 octobre.\nGeorges Abdallah : 40 de prison pour son \ncombat pour la Palestine\nCette ann\u00e9e marque, en France, les 40 ans \nd\u2019emprisonnement du combattant anti-imp\u00e9 -\nrialiste et antisioniste libanais Georges Ibra -\nhim Abdallah, accus\u00e9 de complicit\u00e9 d\u2019assassi -\nnat de deux diplomates am\u00e9ricain et isra\u00e9lien \n\u00e0 Paris, en 1982. Dans sa derni\u00e8re d\u00e9claration, \nil nous rappelle : \u00ab Ce peuple a mis en \u00e9chec \ntoute la politique colonialiste de peuplement \nmis en \u0153uvre depuis plus d\u2019un si\u00e8cle par l\u2019ex -pression sioniste de l\u2019occident imp\u00e9rialiste. Le \nnettoyage ethnique de la terre de Palestine et \nde ses habitants indomptables est plus qu\u2019un \n\u00e9chec. Plus de la moiti\u00e9 du peuple palestinien \nvit aujourd\u2019hui en Palestine historique. Le mou -\nvement sioniste n\u2019a jamais r\u00e9ussi et ne r\u00e9ussi -\nra jamais \u00e0 briser la volont\u00e9 in\u00e9branlable des \nfemmes et des hommes, des jeunes et des \nmoins jeunes palestiniens de mener la lutte sur \ntous les fronts pour lib\u00e9rer la Palestine, toute la \nPalestine. [...] La R\u00e9sistance reste in\u00e9branlable, \nprot\u00e9g\u00e9e et adopt\u00e9e par les masses popu -\nlaires. Gaza ne portera jamais le drapeau blanc \nde la capitulation\u2026 Ni les sionistes ni aucune \ncriminelle force ne r\u00e9ussiront jamais \u00e0 briser la \nvolont\u00e9 de la R\u00e9sistance \u00e0 Gaza. Nous ne de -\nvons jamais oublier que c\u2019est des entrailles de \nces camps de r\u00e9fugi\u00e9s \u00e0 Gaza, en Cisjordanie, \nen Jordanie et au Liban, qu\u2019est sortie l\u2019expres -\nsion combattante historique palestiniennes : \nles Fedayin. Plus que jamais cette R\u00e9sistance \u00e0 \nl\u2019agression g\u00e9nocidaire est verdoyante et porte \nla promesse des Fedayin\u2026 \u00bb\nIsra\u00ebl creuse son propre tombeau\nAujourd\u2019hui, Gaza est au bord de la famine. La majorit\u00e9 de la population civile isra\u00e9lienne, \nl\u2019une des plus militaris\u00e9e au monde, soutient la \nguerre g\u00e9nocidaire. Les quelques r\u00e9fractaires \n\u00e0 l\u2019enr\u00f4lement dans l\u2019arm\u00e9e sioniste sont en -\nvoy\u00e9s en prison. Il y a quelques semaines, le \ndirigeant palestinien Marwan Barghouti1 \u00e9tait \nplac\u00e9 en isolement par l\u2019occupant sioniste, ac -\ncus\u00e9 de pr\u00e9parer une intifada2 en Cisjordanie. \nIl a \u00e9t\u00e9 rou\u00e9 de coups par ses ge\u00f4liers les 6 et \n12 mars. L\u2019\u00c9tat d\u2019Isra\u00ebl est agressif, parce qu\u2019il \nse sait faible. Dans la bande de Gaza, des uni -\nt\u00e9s fant\u00f4mes palestiniennes tendent des em -\nbuscades r\u00e9ussies face \u00e0 l\u2019invasion. L\u2019arm\u00e9e \nisra\u00e9lienne se f\u00e9licite d\u2019avoir \u00ab neutralis\u00e9e 15 \n000 terroristes \u00bb, car la masse palestinienne \nse confond avec la r\u00e9sistance active. Les com -\nbattants palestiniens d\u2019aujourd\u2019hui sont les \nenfants du massacre de juillet-ao\u00fbt 20143.\nPeu importe l\u2019ampleur des massacres qui se \nd\u00e9roulent aujourd\u2019hui, Isra\u00ebl creuse ici, dans \ncette mer de sang, son propre tombeau. Pa -\nlestine vaincra ! \n1.  Marwan Barghouti est dirigeant palestinien, membre \ndu Conseil l\u00e9gislatif et dissident du Fatah, emprisonn\u00e9 \npar Isra\u00ebl depuis 2002.\n2.  Une intifada d\u00e9signe le soul\u00e8vement g\u00e9n\u00e9ral de la \npopulation palestinienne sur l\u2019ensemble du territoire de \nPalestine, y compris J\u00e9rusalem et les territoires reven-\ndiqu\u00e9s par Isra\u00ebl. La premi\u00e8re (1987-1993) aboutit \u00e0 la \ncapitulation de l\u2019OLP et la formation future de l\u2019Autorit\u00e9 \npalestinienne ; la seconde (2000-2005) aboutit \u00e0 la fin \nde la colonisation et au d\u00e9but du blocus \u00e0 la bande de \nGaza, ainsi qu\u2019\u00e0 la construction du mur de s\u00e9paration \nisra\u00e9lien, morcelant la Cisjordanie pour acc\u00e9l\u00e9rer la \ncolonisation du territoire.\n3. Les frappes a\u00e9riennes isra\u00e9liennes sur Gaza avaient \nd\u00e9j\u00e0 fait 1400 morts.Les combattants \npalestiniens \nd\u2019aujourd\u2019hui sont les \nenfants du massacre de \n2014\nDes combattants palestiniens des Brigades Al-Qassam, dans la bande de Gaza, le 19 juillet 2023.\n\n\nNOTRE MOUVEMENTNOTRE MOUVEMENT16 | La Cause du Peuple n\u00b076\nParis : Hommage aux H\u00e9ros du \nprol\u00e9tariat\nLe dimanche 25 f\u00e9vrier dernier, la Cause du \nPeuple appelait \u00e0 comm\u00e9morer les h\u00e9ros du \nprol\u00e9tariat de France. Comme chaque ann\u00e9e, \ncette manifestation comm\u00e9morative visait \u00e0 \nhonorer Pierre Overney, ouvrier r\u00e9volution -\nnaire, vendeur de la Cause du Peuple. Le 25 \nf\u00e9vrier 1972, alors que Pierrot faisait la dure \nexp\u00e9rience du ch\u00f4mage forc\u00e9, vir\u00e9 de Renault \npour des raisons politiques, il a particip\u00e9 \u00e0 une \naction de distributions de tracts devant l\u2019usine \npour comm\u00e9morer les 10 ans du massacre \ndu m\u00e9tro Charonne, une manifestation qui \nfaisait suite au massacre du 17 octobre 1961 \no\u00f9 la police fran\u00e7aise a noy\u00e9 les alg\u00e9riens en \nmasse. Suite \u00e0 sa mort, la solidarit\u00e9 de classe \nest immense, et plus de 200 000 personnes \nmarchent dans un long cort\u00e8ge derri\u00e8re son \ncercueil au d\u00e9but de Mars 1972.\nNous rendions aussi un hommage sp\u00e9cial \naux h\u00e9ros du Groupe Manouchian (FTP-MOI), \ndonnant leur vie pour le Parti communiste et \nla R\u00e9volution il y a 80 ans. En plus d\u2019un dis -\ncours, deux lettres ont \u00e9t\u00e9 lues aux camarades \npr\u00e9sents. La premi\u00e8re est compos\u00e9e d\u2019extraits \nde la lettre de Missak Manouchian \u00e0 M\u00e9lin\u00e9e, \nsa femme, avant sa mort. Elle d\u00e9montre tout \nson internationalisme et son h\u00e9ro\u00efsme. La deu -\nxi\u00e8me est une lettre de l\u2019ouvrier bulgare Lu -\ntibrodsky, condamn\u00e9 \u00e0 mort par la dictature en \n1934, \u00e0 son p\u00e8re. Cette lettre a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e \u00e0 \ndes milliers d\u2019exemplaires \u00e0 l\u2019\u00e9poque comme \nexemple de la lutte implacable contre la bour -\ngeoisie et le fascisme. La manifestation, par -\ntant du m\u00e9tro P\u00e8re Lachaise, est donc pass\u00e9e \nsur la tombe de Pierrot, puis sur celle d\u2019Szlama \nGrzywacz, combattant communiste, juif po -\nlonais membre du Groupe Manouchian, mort \nfusill\u00e9 le 21 f\u00e9vrier 1944.\nLire le discours lu lors \nde la manifestation par \nla Cause du Peuple :\n\n\n17 | La Cause du Peuple n\u00b076\nNOTRE MOUVEMENTNOTRE MOUVEMENT17 | La Cause du Peuple n\u00b07617 | La Cause du Peuple n\u00b076Autriche :  comm\u00e9moration de \nF\u00e9vrier 1934\nEn Autriche, nos camarades du journal r\u00e9volu -\ntionnaires Rote Fahne rapportent qu'une ma -\nnifestation s'est tenue \u00e0 Vienne le 12 f\u00e9vrier, \npour comm\u00e9morer les 90 ans de l'insurrec -\ntion de f\u00e9vrier 1934. \u00c0 l'\u00e9poque, les combats \ngrondent dans Vienne et opposent les forces \nouvri\u00e8res, communistes et socialistes, aux \nforces fascistes, qui rallient en cours de route \nl'arm\u00e9e dite \u00ab r\u00e9publicaine \u00bb. Malgr\u00e9 la d\u00e9faite \nmilitaire des forces ouvri\u00e8res \u2013 7000 combat -\ntants ouvriers perdent la vie \u2013 ces batailles \nont \u00e9t\u00e9 d\u00e9cisives pour le d\u00e9veloppement de \nla r\u00e9sistance contre le nouveau r\u00e9gime aus -\ntrofasciste, puis le \u00ab III\u00e8me Reich \u00bb nazi. La \nmanifestation s'est d\u00e9roul\u00e9e \u00e0 proximit\u00e9 de \nKarl-Marx-Hof, qui est un ensemble de b\u00e2ti -\nments de logements ouvriers, et un lieu histo -\nrique du mouvement socialiste d'Autriche, qui a subi les assauts au canon de l'arm\u00e9e fasciste \nil y a 90 ans. Les banderoles, les drapeaux et \nles chants ont c\u00e9l\u00e9br\u00e9 dignement cette lutte \nafin de rappeler ses le\u00e7ons. Le slogan unitaire \n\u00ab Se souvenir, c'est lutter \u00bb a \u00e9t\u00e9 scand\u00e9, ain -\nsi que des slogans contre l'inflation, le vol des salaires, contre le r\u00e9armement et l'OTAN. Des \ndrapeaux palestiniens ont \u00e9t\u00e9 rep\u00e9r\u00e9s dans \nla foule, expression symbolique de la solidari -\nt\u00e9 internationale, et contre la censure que les \nclasses dirigeantes veulent imposer au peuple \nautrichien solidaire du peuple palestinien.\nSur la banderole, on peut lire :  \n\u00ab 1934 : Leur sang n'a pas coul\u00e9 en vain...  \nPour la reconstitution  \ndu Parti Communiste d'Autriche ! \u00bb\n\n\nFEMMES EN LUTTEFEMMES EN LUTTE\n18 | La Cause du Peuple n\u00b076Tous les ans au 8 mars se tient \nla journ\u00e9e internationale de lutte \ndes femmes, qui vise \u00e0 c\u00e9l\u00e9brer \net mettre en avant la juste lutte \ndes femmes prol\u00e9taires pour leur \n\u00e9mancipation au travers de la r\u00e9vo -\nlution socialiste.\nL\u2019histoire de la journ\u00e9e internationale de lutte \ndes femmes commence au sein de la Seconde \nInternationale, lors de la deuxi\u00e8me Conf\u00e9rence \ndes Femmes Socialistes, qui se tient \u00e0 Copen -\nhague en ao\u00fbt 1910. C\u2019est sur une proposition \nde la camarade Clara Zetkin1 qu\u2019est adopt\u00e9e la \nproposition de principe d\u2019organiser une jour -\nn\u00e9e permettant de mobiliser les femmes \u00ab en \naccord avec les organisations politiques et syn -\ndicales du prol\u00e9tariat dot\u00e9es de la conscience \nde classe \u00bb, sans pour autant se munir d\u2019une \ndate pour la tenue de cette journ\u00e9e. Cr\u00e9\u00e9e par \nle mouvement socialiste de l\u2019\u00e9poque, cette \njourn\u00e9e a alors pour objectif de formaliser \nune opposition au f\u00e9minisme bourgeois, tr\u00e8s \ninfluent \u00e0 l\u2019\u00e9poque, et rassembler les femmes \nr\u00e9volutionnaires en d\u00e9fense du f\u00e9minisme pro -\nl\u00e9tarien, de l\u2019\u00e9mancipation des femmes par \nla lib\u00e9ration du prol\u00e9tariat. C\u2019est \u00e0 la suite de \ncette d\u00e9cision qu\u2019est organis\u00e9e l\u2019ann\u00e9e sui -\nvante la premi\u00e8re journ\u00e9e internationale de \nlutte des femmes, le 19 mars 1911, avec comme \nrevendication principale l\u2019obtention du droit de \nvote pour toutes les femmes, comme d\u00e9cid\u00e9 \nlors de la Conf\u00e9rence des Femmes Socialistes. \nCette premi\u00e8re manifestation est tr\u00e8s large -\nment suivie dans de nombreux pays europ\u00e9ens \no\u00f9 pr\u00e8s d\u2019un million de personnes participent \n\u00e0 des manifestations.\nLe 8 mars, date en hommage \u00e0 une gr\u00e8ve \nd'ouvri\u00e8res \u00e0 Petrograd\nDans les ann\u00e9es qui suivent, entre 1911 et 1915, \nd\u2019autres journ\u00e9es similaires sont organis\u00e9es \ndans diff\u00e9rents pays europ\u00e9ens et en Russie, \ncontinuant de porter les revendications de droit \nde vote pour les femmes. La date du 8 mars \nappara\u00eet pour la premi\u00e8re fois durant cette p\u00e9 -\nriode, en 1914 en Allemagne, o\u00f9 est organis\u00e9e \nune journ\u00e9e de lutte pour l\u2019obtention du droit \nde vote par les femmes socialistes. C\u2019est vers \n1.  Dirigeante communiste allemande, connue pour \nson travail dans la lutte internationale des femmes \nsocialistes.la fin de la Premi\u00e8re Guerre mondiale que l\u2019on \nretrouve cette date du 8 mars, dans la Russie \nde 1917, avec cette fois-ci de nouvelles reven -\ndications. Les femmes ouvri\u00e8res de Petrograd \nse mettent en gr\u00e8ve, en exigeant du pain pour \npouvoir se nourrir et nourrir leurs enfants, et \nle retour de leurs proches partis au front dans \nune guerre inter-imp\u00e9rialiste injuste qui ne leur \napporte que mis\u00e8re. Cet \u00e9v\u00e9nement est sou -\nvent consid\u00e9r\u00e9 comme le d\u00e9but de la r\u00e9volution sovi\u00e9tique. En souvenir de cette journ\u00e9e histo -\nrique, le 8 mars est d\u00e9sign\u00e9 comme \u00ab journ\u00e9e \ninternationale de la lutte des femmes \u00bb en \nURSS \u00e0 partir de 1921.\nLe 8 mars s\u2019impose ensuite progressivement \ndans l\u2019ensemble du monde comme la jour -\nn\u00e9e internationale des femmes, portant des \nrevendications d\u2019acc\u00e8s au travail, d\u2019\u00e9galit\u00e9 \nsalariale, de partage \u00e9quitable du travail do -\nmestique. C\u2019est d\u2019abord principalement en \nUnion sovi\u00e9tique et dans les pays socialistes \nque cette journ\u00e9e prend de l\u2019ampleur, puis \nplus tard au sein de la R\u00e9publique Populaire \nde Chine, avant de commencer \u00e0 toucher les \npuissances imp\u00e9rialistes au cours des ann\u00e9es \n1960 et 1970. L\u2019ONU ne d\u00e9cr\u00e8te qu\u2019en 1977 le \n8 mars comme \u00ab journ\u00e9e internationale de la \nfemme \u00bb en enjoignant \u00e0 ses \u00e9tats membres \nde c\u00e9l\u00e9brer cette journ\u00e9e. Cette appellation de \n\u00ab journ\u00e9e internationale de la femme \u00bb est su -\njette \u00e0 de nombreuses critiques, notamment \u00e0 \ncause du flou revendicatif et de l\u2019effacement Se poser \ncorrectement \nla question de \nl\u2019\u00e9mancipation des \nfemmes, c\u2019est le \nfaire en tant que \nr\u00e9volutionnairesLe 8 mars , un h\u00e9ritage du mouvement \nsocialiste des femmes\n\n\n\n19 | La Cause du Peuple n\u00b076historique qu\u2019elle met en avant. Certaines or -\nganisations f\u00e9ministes lib\u00e9rales lui pr\u00e9f\u00e8rent \nle terme de \u00ab journ\u00e9e internationale des droits \ndes femmes \u00bb, tentant ainsi de mettre en avant \nla n\u00e9cessit\u00e9 d\u2019une \u00e9galit\u00e9 des femmes et des \nhommes aux yeux de la loi.\nLa journ\u00e9e internationale des droits... \nbourgeois des femmes\nCette appellation de \u00ab journ\u00e9e internationale \ndes droits des femmes \u00bb, elle non plus, ne re -\nfl\u00e8te pas correctement la r\u00e9alit\u00e9 historique de \ncette journ\u00e9e. Elle lui enl\u00e8ve son caract\u00e8re de \njourn\u00e9e de lutte, de gr\u00e8ves des travailleuses au \nsein du mouvement socialiste. Ce nom place \naussi l\u2019acc\u00e8s aux droits comme la finalit\u00e9 de \nl\u2019\u00e9mancipation des femmes, comme si les in\u00e9 -\ngalit\u00e9s prennent fin \u00e0 partir du moment o\u00f9 il est \n\u00e9crit dans la loi que les femmes et les hommes \ndoivent \u00eatre \u00e9gaux. Nous voyons bien que cela \nn\u2019est pas le cas, que les femmes continuent \n\u00e0 \u00eatre celles qui s\u2019occupent principalement \ndes enfants et du travail domestique ; que les \ndiscriminations \u00e0 l\u2019embauche sont toujours \nd\u2019actualit\u00e9 ; que les femmes continuent \u00e0 \u00eatre \nagress\u00e9es, viol\u00e9es et tu\u00e9es ; bref, que l\u2019\u00e9galit\u00e9 \neffective n\u2019est toujours pas atteinte. Se poser \ncorrectement la question de l\u2019\u00e9mancipation \ndes femmes c\u2019est le faire en tant que r\u00e9volu -\ntionnaires, c\u2019est le faire dans le contexte de la \nmodification profonde de nos rapports de pro -\nduction, pour acqu\u00e9rir la libert\u00e9 \u00e9conomique et \npolitique des femmes par la mise \u00e0 mort de \nl\u2019ancien monde capitaliste et l\u2019av\u00e8nement du \nnouveau monde socialiste. Nous ne pouvons \npas nous contenter de lutter pour des droits \nfictifs qui n\u2019aboutissent pas \u00e0 une modification de la soci\u00e9t\u00e9.\nUne lutte indissociable de la lutte pour la \nr\u00e9volution socialiste\nLa lutte pour l\u2019\u00e9mancipation des femmes pro -\nl\u00e9taires \u00e0 travers le f\u00e9minisme prol\u00e9tarien, pr\u00e9 -\nsente dans les revendications du 8 mars de -\npuis les premi\u00e8res ann\u00e9es de cette journ\u00e9e, a \nmalheureusement c\u00e9d\u00e9 la place \u00e0 ces revendi -\ncations lib\u00e9rales abstraites centr\u00e9es autour du \ndroit bourgeois. De plus en plus les revendica -\ntions \u00e9conomiques, la c\u00e9l\u00e9bration des femmes \nen lutte pour leur \u00e9mancipation partout dans \nle monde, sont rel\u00e9gu\u00e9es au second plan, der -\nri\u00e8re des revendications floues. Celles-ci ne \npeuvent pas devenir r\u00e9alit\u00e9 dans un contexte \nde domination bourgeoise de la soci\u00e9t\u00e9. La lutte contre les violences sexistes et sexuelles \nen est un exemple, une lutte essentielle que \nnous devons mener mais qui ne saurait abou -\ntir sous le capitalisme, grande cause du pre -\nmier quinquennat Macron n\u2019ayant amen\u00e9 \u00e0 \naucun changement, aucune am\u00e9lioration de \nla situation. Les femmes sont toujours autant \nvictimes de violences plus de 5 ans apr\u00e8s sa \nprise de fonctions pr\u00e9sidentielles. La lutte pour \nl\u2019\u00e9mancipation des femmes d\u00e9tach\u00e9es de la \nlutte des classes ne saurait aboutir, elle est \nindissociable de la lutte r\u00e9volutionnaire socia -\nliste pour la dictature du prol\u00e9tariat. C\u00e9l\u00e9brons \ndonc maintenant la Journ\u00e9e Internationale de \nLutte des Femmes et continuons de mener la \nlutte pour l\u2019\u00e9mancipation des femmes \u00e0 travers \nla r\u00e9volution ! \nLe 4 mars 2024 le gouvernement Macron a \nfait inscrire dans la constitution fran\u00e7aise \nla libert\u00e9 de recourir \u00e0 une IVG. L\u2019occasion \npour un des gouvernement les plus r\u00e9ac -\ntionnaires et liberticides de la cinqui\u00e8me \nr\u00e9publique de redorer une image mise \u00e0 \nmal par une demi d\u00e9cennie de mesures \nimpopulaires et de marginalisations des \npopulations les plus fragiles. Apr\u00e8s une c\u00e9 -\nr\u00e9monie en grande pompes le 8 mars, la \nconstitution a bien \u00e9t\u00e9 dot\u00e9e d\u2019un nouvel \narticle, une \u00ab \u00e9tape fondamentale \u00bb pour les droits des femmes d\u2019apr\u00e8s la ministre \ncharg\u00e9e de l\u2019\u00e9galit\u00e9 entre les femmes et \nles hommes Aurore Berg\u00e9. De bien grands \nmots pour au final pas grand-chose, car ce \nqui a \u00e9t\u00e9 constitutionnalis\u00e9 n\u2019est pas le droit \nde pouvoir recourir \u00e0 un IVG pour toutes \npersonne pouvant en avoir besoin, mais la \nlibert\u00e9 de le faire. La distinction est signifi -\ncative car elle n\u2019offre aucune garantie pour \nles personnes souhaitant user de leur libert\u00e9 \nd\u2019avorter qu\u2019elles puissent le faire dans des \nconditions d\u00e9centes. Il s\u2019agit donc d\u2019une mesure creuse, un effet de manche par un \ngouvernement impopulaire en mal de se ra -\ncheter une bonne image, au d\u00e9triment en -\ncore une fois de la lutte pour l\u2019\u00e9mancipation \ndes femmes qui est r\u00e9duite \u00e0 un faire-valoir \net une s\u00e9rie de postures et de d\u00e9clarations \nsans le moindre effet. Nous m\u00e9ritons mieux \nque \u00e7a et devons lutter pour notre propre \n\u00e9mancipation qui ne pourra jamais passer \npar la compromission avec la bourgeoisie et \nses d\u00e9fenseurs ! L\u2019arnaque de la constitutionnalisation de \nl\u2019IVG\nManifestation \u00e0 Paris, le 8 mars 2024. Les activistes portent des portraits de grandes femmes \nr\u00e9volutionnaires. De gauche \u00e0 droite : Jiang Qing (grande dirigeante communiste chinoise), Danielle \nCasanova (r\u00e9sistante communiste fran\u00e7aise), la Camarade Norah (grande dirigeante communiste \np\u00e9ruvienne), Clara Zetkin.\n\n\nAbonnement aupr\u00e8s d'un \ncomit\u00e9 local :  \n30 \u20ac/an\nRendez-vous aupr\u00e8s de \nnotre r\u00e9seau de militants \ndans diff\u00e9rentes villes de \nFrance pour cette formule.\n\u25ba Paiement en esp\u00e8ces \naupr\u00e8s d'un comit\u00e9 local.Abonnement postal :  \n40 \u20ac/an\nCet abonnement \ncomprend une livraison \n\u00e0 domicile de chaque \nnum\u00e9ro.\n\u25ba Paiement en ch\u00e8que \nou par Lydia.\nLa Cause du Peuple poursuit sa campagne d'abonnements ! Il existe diff\u00e9rentes formules selon votre \nsituation et vos moyens. Ces abonnements annuels vous garantissent de recevoir 10 \u00e0 12 num\u00e9ros.\nAbonnement de soutien :  \n\u00e0 partir de 50 \u20ac/an\nCette formule comprend l'envoi \n\u00e0 domicile de chaque num\u00e9ro, \net permet en plus au journal de \nfinancer son organisation et ses \nactions militantes.\n\u25ba Paiement en ch\u00e8que ou par \nLydia.\n\u00c9crivez-nous \u00e0 cdp.abonnements@protonmail.com pour l'abonnement postal et l'abonnement de \nsoutien, en pr\u00e9cisant votre adresse (voirie, num\u00e9ro, commune et code postal) et num\u00e9ro ou nom de \nbo\u00eete \u00e0 lettres, ainsi que la formule d'abonnement souhait\u00e9e.\n20 | La Cause du Peuple n\u00b076", "pdf_links": ["https://www.causedupeuple.org/wp-content/uploads/2024/03/n%C2%B076.pdf"], "source": "https://redherald.org/2024/03/29/end-of-jus-soli-in-mayotte-one-more-advance-in-the-reactionarization-of-the-state/", "type": "article", "title": "End of jus soli in Mayotte: one more advance in the reactionarization of the State \u2013 The Red Herald", "description": "In February 2024, the Interior Minister Darmanin announced that Emmanuel Macron wanted it to \"be no longer possible to become French if you are not a child of French parents\" if one was born on Mayotte", "modified time": "2024-03-29T20:50:19+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Africa", "Europe", "Featured"], "tags": ["France"], "sections": ["Africa", "Europe", "Featured", "France", "English", "pll_660729bf03fbe"], "source_name": "Red Herald"}