{"title": "pc 30 marzo - Diritto di sciopero - il divieto Salvini sconfitto in tribunale", "published time": "2024-03-30T14:02:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkg_O1JXShdWTb94ZDvp8hJPjGwFhpMoK7HToOQv9IFfHqsHIqNAO4opoIU9vr-9F3gyOGN1lhlZBmSkFs_09DsEfCQEKelZZuCRDlmv2iSIlme0QMAHy3ph7_6EanofKzkuIsbk4gUdDJUcj_zBFSvjRI5naf4SjncQKKi5x6kGSmdQ_P6T73MJOU5Kc/s850/434413121_941176564682583_6943969356681902152_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4334241776964937050\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Dal comunicato delle organizzazioni sindacali di base che avevano indetto lo sciopero del 15 dicembre\n  </b>\n  <br/>\n </p>\n <div dir=\"auto\">\n  <div class=\"x1iorvi4 x1pi30zi x1l90r2v x1swvt13\" data-ad-comet-preview=\"message\" data-ad-preview=\"message\" id=\":r2:\">\n   <div class=\"x78zum5 xdt5ytf xz62fqu x16ldp7u\">\n    <div class=\"xu06os2 x1ok221b\">\n     <span class=\"x193iq5w xeuugli x13faqbe x1vvkbs x1xmvt09 x1lliihq x1s928wv xhkezso x1gmr53x x1cpjm7i x1fgarty x1943h6x xudqn12 x3x7a5m x6prxxf xvq8zen xo1l8bm xzsf02u x1yc453h\" dir=\"auto\">\n      <div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Che l\u2019ordinanza di Salvini, con cui impose la riduzione a 4 ore dello Sciopero dell\u2019intera giornata del 15.12.2023 degli autoferrotranvieri, fosse un vero e proprio abuso di potere era chiaro a tutta la categoria, in lotta per migliorare le condizioni salariali, normative, di sicurezza e contro le privatizzazioni.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        D\u2019altra parte, gli autoferrotranvieri avevano gi\u00e0 subito una ordinanza di riduzione dello sciopero del 27.11.2023, decidendo di rinviarlo al 15.12.2023.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Ora anche il Tar del Lazio ha riconosciuto la legittimit\u00e0 di quella mobilitazione del 15.12.2023 e l\u2019illegittimit\u00e0 della ordinanza di riduzione dello Sciopero emanata da Salvini, considerandola, di fatto, un vero e proprio abuso di potere del Ministro che \u00e8 intervenuto senza una fondata ragione di urgenza e senza \u201cla sussistenza nel concreto dei presupposti sostanziali per provvedere\u201d.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Il TAR del Lazio, nel riconoscere la possibilit\u00e0, in astratto, del Ministro dei Trasporti ad intervenire\n        <span>\n         <a name=\"more\">\n         </a>\n        </span>\n        sugli scioperi per limitarne o revocarne l\u2019effettuazione, conferito gli dalla legge antisciopero, conferma i limiti entro cui tale potere deve essere esercitato.\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        In realt\u00e0, come avevano denunciato le sigle dei sindacati di base che avevano proclamato unitariamente la mobilitazione del 15.12.2023, Salvini ha abusato del potere conferitogli dall\u2019art. 8 della L.146/90 e L.83/00 \u2013 norme che limitano l\u2019esercizio del diritto di sciopero in Italia \u2013 solo per fare la sua campagna elettorale, quale Ministro capace di usare il pugno di ferro contro i lavoratori  l\u2019esercizio del \u201cdiritto dei diritti\u201d qual \u00e8 quello di Sciopero.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Anche i giudici del Tribunale Amministrativo del Lazio hanno riconosciuto l\u2019illegittimit\u00e0 di un atto antidemocratico ed inaccettabile che non pu\u00f2 e non deve ripetersi n\u00e9 contro gli autoferrotranvieri, n\u00e9 contro i lavoratori in genere.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        28.3.2024 i giudici del Tribunale Amministrativo del Lazio hanno riconosciuto l\u2019illegittimit\u00e0 di un atto antidemocratico ed inaccettabile che non pu\u00f2 e non deve ripetersi n\u00e9 contro gli autoferrotranvieri, n\u00e9 contro i lavoratori in genere.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        28.3.2024\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        ADL Cobas\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        AL Cobas\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Confed. COBAS\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        CUB trasporti\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Sindacato Generale di Base SGB\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        --------------------------------\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        <b>\n         <span>\n          Stralcio della sentenza\n         </span>\n        </b>\n        <span>\n        </span>\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        <br/>\n       </div>\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        del Tar del Lazio del 28.3.2024\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Orbene, atteso che l\u2019ordinanza impugnata \u00e8 stata adottata senza la previa segnalazione da parte della Commissione, risultavano indispensabili la chiara esplicitazione delle speciali ragioni di necessit\u00e0 e di urgenza, relative a fatti sopravvenuti eventualmente occorsi a ridosso dell\u2019astensione, tali da legittimare l\u2019intervento officioso del Ministro.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Sennonch\u00e9, nessuna adeguata indicazione in tal senso \u00e8 dato rinvenire nel provvedimento avversato, in cui il Dicastero si \u00e8 limitato a far riferimento a fatti e a circostanze gi\u00e0 conosciute dalla Commissione ed evidentemente non ritenute idonee a concretizzare l\u2019invito a provvedere ex art. 8 l.n. 146/1990.\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Ci\u00f2 \u00e8 a dirsi, in particolare: i) per la concentrazione nella stessa fascia oraria delle varie iniziative di astensione collettiva; ii) per gli effetti concreti dello sciopero, tenuto conto del sistema di trasporto intermodale e dell\u2019intensit\u00e0 del traffico N. 16464/2023 REG.RIC. passeggeri nelle giornate dell\u2019agitazione; iii) per i disagi degli scioperi, susseguitisi nello stesso torno di tempo; iv) per le avversit\u00e0 atmosferiche, che hanno colpito parte del Paese, elemento questo che, semprech\u00e9 sopravvenuto, avrebbe al pi\u00f9 potuto legittimare un intervento territorialmente pi\u00f9 circoscritto, in omaggio al principio di proporzionalit\u00e0 (cfr. per tali aspetti pagg. 2 e 3 dell\u2019ordinanza).\n       </div>\n      </div>\n      <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\">\n       <div dir=\"auto\" style=\"text-align: start;\">\n        Nessun ulteriore tassello valutativo concernente la necessit\u00e0 e l\u2019urgenza dell\u2019intervento \u00e8 stato allora aggiunto al pregresso quadro gi\u00e0 cristallizzato e valutato dalla Commissione come non idoneo a suffragare la segnalazione ex art. 8 della l.n. 146/1990\n        <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n         <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkg_O1JXShdWTb94ZDvp8hJPjGwFhpMoK7HToOQv9IFfHqsHIqNAO4opoIU9vr-9F3gyOGN1lhlZBmSkFs_09DsEfCQEKelZZuCRDlmv2iSIlme0QMAHy3ph7_6EanofKzkuIsbk4gUdDJUcj_zBFSvjRI5naf4SjncQKKi5x6kGSmdQ_P6T73MJOU5Kc/s850/434413121_941176564682583_6943969356681902152_n.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n          <img border=\"0\" data-original-height=\"850\" data-original-width=\"754\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkg_O1JXShdWTb94ZDvp8hJPjGwFhpMoK7HToOQv9IFfHqsHIqNAO4opoIU9vr-9F3gyOGN1lhlZBmSkFs_09DsEfCQEKelZZuCRDlmv2iSIlme0QMAHy3ph7_6EanofKzkuIsbk4gUdDJUcj_zBFSvjRI5naf4SjncQKKi5x6kGSmdQ_P6T73MJOU5Kc/s850/434413121_941176564682583_6943969356681902152_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhkg_O1JXShdWTb94ZDvp8hJPjGwFhpMoK7HToOQv9IFfHqsHIqNAO4opoIU9vr-9F3gyOGN1lhlZBmSkFs_09DsEfCQEKelZZuCRDlmv2iSIlme0QMAHy3ph7_6EanofKzkuIsbk4gUdDJUcj_zBFSvjRI5naf4SjncQKKi5x6kGSmdQ_P6T73MJOU5Kc/s850/434413121_941176564682583_6943969356681902152_n.jpg\" width=\"355\"/>\n         </a>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Dal comunicato delle organizzazioni sindacali di base che avevano indetto lo sciopero del 15 dicembre Che l\u2019ordinanza di Salvini, con cui i...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-30-marzo-diritto-di-sciopero-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}