{"published time": "2024-02-19T22-20-10-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-ecevit.png"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"163\" sizes=\"(max-width: 325px) 100vw, 325px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-ecevit.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/featured-ecevit.png\" width=\"325\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo publicado em\n   <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/ecevit-piroglu-ile-dayanismak-icin-cagri.html\">\n    Centro de Not\u00edcias Europeias.\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   O Ecevit Piro\u011flu iniciou uma greve de fome novamente para protestar contra a atitude ilegal do estado s\u00e9rvio.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  O ECEVIT Piro\u011flu, que foi preso na S\u00e9rvia em 1\u00ba de junho de 2022, fez uma greve de fome que durou 136 dias no ano passado, devido ao pedido de extradi\u00e7\u00e3o da Turquia, e a decis\u00e3o de extradi\u00e7\u00e3o foi interrompida com grande solidariedade internacional.\n </p>\n <p>\n  Piro\u011flu, que foi libertado em 12 de janeiro de 2024, foi preso novamente pela pol\u00edcia de imigra\u00e7\u00e3o s\u00e9rvia esperando em frente \u00e0 pris\u00e3o e levada para outro campo de extradi\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 pris\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Ecevit Piro\u011flu, que n\u00e3o aceitou essas pr\u00e1ticas ilegais, iniciou uma greve de fome mais uma vez por sua liberdade. Uma confer\u00eancia de imprensa est\u00e1 sendo mantida pelo \u201d\n  <strong>\n   Iniciativa Liberdade para Ecevit Piro\u011flu\n  </strong>\n  \u201dPara condenar a ilegalidade do estado s\u00e9rvio, aumentar a solidariedade revolucion\u00e1ria com o Ecevit Piro\u011flu, que foi detido na S\u00e9rvia por 32 meses, e tornar as pessoas conscientes disso.\n </p>\n <p>\n  Todos os grupos sens\u00edveis e a imprensa foram convidados para a confer\u00eancia de imprensa a ser realizada hoje \u00e0s 14:00 no escrit\u00f3rio de Col\u00f4nia Aveg-Kon.\n </p>\n <p>\n  Data: segunda -feira, 19 de fevereiro de 2024 Hora: 14:00\n </p>\n <p>\n  Endere\u00e7o: Homarstra\u00dfe 64, 51107 Col\u00f4nia\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/19/turkey-call-for-solidarity-with-ecevit-piroglu/", "type": "article", "title": "Turquia: chame a solidariedade com Ecevit Piro\u011flu - The Red Herald", "description": "O Ecevit Piro\u011flu iniciou uma greve de fome novamente para protestar contra a atitude ilegal do estado s\u00e9rvio.", "modified time": "2024-02-19T22:20:07+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Repression", "Serbia", "Turkey"], "sections": ["Europe", "Featured", "Repression", "Serbia", "Turkey", "English", "pll_65d3d41c93b78"]}