{"title": "ICSPWI liga para dois novos dias internacionais 23/24 de fevereiro", "published time": "2024-02-19T13-41-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s320/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-21153860938854980\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"701\" data-original-width=\"720\" height=\"313\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgucy5lj7iQF9wEhQdWxx-3e5vzf0F3mh7X9PRTTZA6xH3fTwpI1AK-RJatJ0MvDjubxnr8xeRkVlqUdqKivPNHdCdvz-y0O2W-smq-kdqS_drJIpA5CByTdE90yCS7XPCLJ5BUReVOhaHFW1pnbY-Fr_okVAH6cxqzjdpVonvgWlgz9un9M-Tu3meUCyfF=w322-h313\" width=\"322\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div class=\"post_text\">\n  <p>\n   <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    EU\n    <b>\n     em solidariedade com resist\u00eancia palestina contra o plano de genoc\u00eddio de Israel/Imperialismo para a liberta\u00e7\u00e3o nacional\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     Contra a interven\u00e7\u00e3o imperialista no Mar Vermelho/e ataques \u00e0 S\u00edria e ao Ir\u00e3\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     contra a marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra imperialista\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     em apoio \u00e0s lutas do povo imperialista e guerras do povo.\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     Em todos os pa\u00edses e em Aeroea internacional, a chamada prop\u00f4s que os dois dias sejam organizados por comitos de solidariedade palestina que incluem associa\u00e7\u00f5es palestinas - sindicatos comerciais\n     <i>\n      /Antimperialistas e for\u00e7as progressivas /jovens e estudantes Mouvements /\n     </i>\n     Advogados/artistas da Intellectuals etc\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n     Os dois dias est\u00e3o organizados em 23 de fevereiro, demonstra\u00e7\u00f5es em \u00e1reas populares, reuni\u00f5es\n    </span>\n   </b>\n   <b>\n    e\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    24 manifesta\u00e7\u00f5es nacionais em lugares centrais e todas as outras a\u00e7\u00f5es nacionais\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"985\" data-original-width=\"1213\" height=\"260\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s320/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgpsyY3BAyVyx-OL2dF9SaQ_46XcZfw8J5pLHagXOqH1Uc8bTt1FEKlTAjI1nk1-6XyB95H52gU-Eb8MZXw__pSllem3d2vHNKA3y2sVp7Hufv-43Vth16NdOx91po3rCYDReJj4RzjsVeS0kdepKG1cpxszWqG2r0_crKHEDplXLUFLtMrFFZ9GqDaJUk/s320/pal%20donne194689650_4175553395821699_1320830705059729916_n.jpg\" style=\"border: none; position: relative;\" width=\"320\"/>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span style=\"white-space-collapse: preserve;\">\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <div class=\"separator\">\n  </div>\n  <p>\n   <b>\n    <br/>\n    info csgpindia@gmail.com\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <u>\n     ICSPWI Suporte \u00daltima declara\u00e7\u00e3o de CPI (mao\u00edsta)\n     <br/>\n    </u>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <u>\n     <br/>\n    </u>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <b>\n     Partido Comunista da \u00cdndia (mao\u00edsta)\n    </b>\n    Comit\u00ea Central de Assuntos Internacionais\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <b>\n     Lute contra o design imperialista para escalar a guerra em andamento na Palestina e expandir o horizonte de guerra no oeste da \u00c1sia.\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <b>\n     Protestar e construir movimentos de massa militantes para paz imediata na Palestina e no oeste da \u00c1sia.\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <b>\n     .....\n    </b>\n   </span>\n   <br/>\n  </p>\n  <p>\n   O CPC (mao\u00edsta) atrai todos os amigos e camaradas da Revolu\u00e7\u00e3o Indiana e a todas as outras for\u00e7as mao\u00edstas revolucion\u00e1rias do mundo para construir um movimento militante de massa contra a guerra genocida do Estado sionista \u00e0 palestina e a movimentos constru\u00eddos para a paz imediata e o apoio humanit\u00e1rio incondicional para a palestina pessoas. O CC de nosso partido liga para organizar e construir movimentos de massa militantes no apoio da luta de liberta\u00e7\u00e3o da Palestina e punir os criminosos da guerra sionista.\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span>\n     Com o Estado sionista-apartheid israelense e o imperialismo!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span>\n     Diga n\u00e3o \u00e0s guerras imperialistas nas na\u00e7\u00f5es oprimidas!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span>\n     Trabalhadores e pessoas oprimidas de todos os pa\u00edses, unem -se!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p>\n   <b>\n    <span>\n     Viva o internacionalismo prolet\u00e1rio!\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Em solidariedade com resist\u00eancia palestina contra o plano de genoc\u00eddio de Israel/Imperialismo para a liberta\u00e7\u00e3o nacional contra imperialista int ...", "author": ["dazibao rojo"], "source": "https://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/02/icspwi-calls-to-two-new-international.html"}