{"title": "It\u00e1lia - fortes demonstra\u00e7\u00f5es e confrontos com a pol\u00edcia na It\u00e1lia em Solidariedade com a Palestina - Info Proletari Comunisti/PCM It\u00e1lia", "published time": "2024-02-19T02-58-00-08-00", "images": ["https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg", "https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w400-h225/IMG-20240217-WA0025.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w400-h225/IMG-20240217-WA0033.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg", "https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg", "https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7462171273745299950\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  PC 18 de fevereiro - Disputa forte na Feira de Armas Verona\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n </div>\n <p>\n  eu\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <iframe allowfullscreen=\"\" class=\"BLOG_video_class\" height=\"266\" src=\"https://www.youtube.com/embed/DDemlcfnPUA\" width=\"320\" youtube-src-id=\"DDemlcfnPUA\">\n  </iframe>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-18-febbraio-torino-palestina-corteo.html\">\n   PC 18 de fevereiro - Turim Palestina: Prociss\u00e3o com milhares de pessoas. Queime uma imagem de meloni com Netanyahu\n  </a>\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3429543268029258694\" itemprop=\"description articleBody\">\n  <p>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"color: blue; font-size: large;\">\n    <b>\n     Turim, \n Prociss\u00e3o Pro Palestina e Sinagoga Blindada. Uma imagem de \n Meloni com Netanyahu.\n    </b>\n   </span>\n   <img alt=\"In centinaia in corteo per la Palestina, slogan e striscioni: \u201cIsraele assassino\u201d\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183344783-a7d6fcae-c85c-480b-9a30-746db02446cf.jpg\" width=\"400\"/>\n  </p>\n  <div>\n   <div id=\"m_1136450807351268929gmail-content-to-read\">\n    <p style=\"text-align: left;\">\n     <br/>\n    </p>\n    <p>\n     <b>\n      Um bombardeio para Gaza \u00e9 simulado enquanto as crian\u00e7as \n Eles jogam futebol. La Russa: \"Solidariedade com Meloni\"\n     </b>\n    </p>\n    <p>\n    </p>\n    <img alt=\"\" class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" srcset=\"https://www.gedistatic.it/content/gnn/img/lastampa/2024/02/17/183520871-415701e8-eca4-4b83-8a93-5258a8f45ef2.jpg\" width=\"400\"/>\n    <a name=\"2383325749706553611\">\n    </a>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbario-palermo-oggi-in.html\">\n   PC \n  17 de fevereiro - em Palermo, hoje centenas em frente \u00e0 sede da RAI - \n  Pare o genoc\u00eddio do povo palestino, n\u00e3o para a imprensa escravizada \n para o governo de Meloni\n  </a>\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2383325749706553611\" itemprop=\"description articleBody\">\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n    Centenas \n  de solidariedade, ativistas, companheiros, companheiros, jovens estudantes, mulheres \n Eles protestaram esta manh\u00e3 em Palermo em frente \u00e0 sede da RAI em \n conex\u00e3o tamb\u00e9m com todos os outros protestos, diretores que s\u00e3o \n realizada hoje em dia em diferentes cidades de N\u00e1poles, em Bolonha, Turim, \n G\u00eanova, Roma ... e Solidariedade forte foi forte em rela\u00e7\u00e3o a eu \n Manifestantes de Merganellati pela pol\u00edcia\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w400-h225/IMG-20240217-WA0025.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAn0vDJZi6Zeaqxcgdydp5trmR5FIojy4YVy2W8klkyyq3qCF979uFTBVkUlKBLgryQcpIvOERE-g-8dE6kgzyobq2o7W0aPgpz2ZAPAnhlXekMqvHB2Syo7uTFhAeiCPcOLSx-8lgRUgqCTK16vO-avuRsaElz1HbI4xqfE0RzVFOphRJ4hqC0-mLoZUm/w400-h225/IMG-20240217-WA0025.jpg\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w400-h225/IMG-20240217-WA0033.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhz73X9e9WwH1mWYZO6p-V5kZJujUrdB8c3Z8s70ZBfo0VDuI8r-zuPXmsQJui4AoevRFrVzcdAPbbQsBtXUJisGavhet1tHExzyYElwJ_yxiv7OwzOggL7plAh-IQNV21KCmS5_gdu4J-4fDv4qaoo-2QcY5SxqzG5b0s-1ZXZPMSowMMKrpaSOy_Ev3sp/w400-h225/IMG-20240217-WA0033.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n    Muitos \n  as interven\u00e7\u00f5es de relat\u00f3rio do genoc\u00eddio que devem ser interrompidas, \n do criminoso e terrorista do estado nazisionista de Israel \n Apoiado pelo imperialismo dos EUA principalmente, da cumplicidade dos estados \n Europeus, incluindo a It\u00e1lia com o governo de Meloni, que tamb\u00e9m quer impor \n Atrav\u00e9s da imprensa, a massa\n    <span>\n    </span>\n    m\u00eddia no n\u00edvel de massa A \n Narra\u00e7\u00e3o de um caminho Pro/Israel, Suporte interven\u00e7\u00f5es para \n Resist\u00eancia do povo palestino, uma mulher palestina gritou que \n Agora \"somos todos e todos os palestinos\", a necessidade de\n   </span>\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; text-align: justify; white-space-collapse: preserve;\">\n    Continue a luta e a mobiliza\u00e7\u00e3o que devem ser estendidas a todos \n Os setores sociais que ainda n\u00e3o se mobilizam tamb\u00e9m para a a\u00e7\u00e3o \n Nefasta ideol\u00f3gica e governo do governo\n   </span>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"3840\" data-original-width=\"2160\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh7fztN8z2OPGZASRjjNZjJ46TRp5BKJXb6rKZ58HuTVXR32nXpxTWaXztPQdG3KFwquRXAbPCGa0Pc2tcOBk5O3X64GKKOjbofYffjVv3Wm-a4yKdu-DVBUvBtqXCeiTZT_UHqbbkPq4-0IeSl6Pu2MaVIDMWKAIBevhfAg0OVIVo2-WHMzijDr2OB-cdc/w360-h640/IMG-20240217-WA0014.jpeg\" width=\"360\"/>\n  </div>\n  <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n   <p style=\"text-align: justify;\">\n    Em \n  Nesse sentido importante, dissemos intervindo como companheiros de \n Prolet\u00e1rios comunistas, s\u00e3o as pr\u00f3ximas datas de mobiliza\u00e7\u00e3o do \n Greve nacional de 23 de fevereiro organizada pelos sindicatos b\u00e1sicos e \n do evento nacional de 24 de fevereiro em Mil\u00e3o com o \n iniciativas conectadas a outras cidades como Palermo, datas que foram \n Depois reiterou em outras interven\u00e7\u00f5es.\n   </p>\n  </span>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHv4XfJJrzAduYxzc3pbkM_aPrtIoY_ujoJ9jTAlx2HaH2FYtisxFLKxIm-Ha_DyV4zf6s1fz3-tJE-6qC5AnaBZBwZEl0vSphKyCt5pS6oXMpkkmhUpzeDI7_EDEKzEuQcdfBe3J43kXeTa_CvILl_Z1ZjG7g9MR9Phqc-1EFHkeOmnXfqJ0yqV-MQgbs/w640-h360/IMG-20240217-WA0004.jpg\" width=\"640\"/>\n  </div>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span face='system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif' style=\"background-color: white; color: #050505; white-space-collapse: preserve;\">\n    Os alunos queriam manter nossos sinais compartilhando a mensagem\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"jump-link\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbario-palermo-oggi-in.html#more\" title=\"pc 17 febbraio - A Palermo oggi in centinaia davanti alla sede della Rai - Fermare il genocidio del popolo palestinese, No alla stampa asservita al governo Meloni \">\n   Continue lendo...\"\n  </a>\n  <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n   <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-ancora-cariche.html\">\n    PC \n  15 de fevereiro - ainda acusado de telemeloni em Bolonha - mas n\u00e3o \n Eles entendem ... a repress\u00e3o n\u00e3o desliga, mas alimenta a rebeli\u00e3o!\n   </a>\n  </h3>\n  <div class=\"post-header\">\n   <div class=\"post-header-line-1\">\n   </div>\n  </div>\n  <p>\n   Informa\u00e7\u00f5es\n  </p>\n  <div class=\"story__header__content\">\n   <h1 class=\"story__title\">\n    Bolonha, Protesto na sede da RAI: \u200b\u200bManganelado em jovens palestinos\n   </h1>\n  </div>\n  <figure class=\"story__media\">\n   <img height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/video/photo/2024/02/15/938774/938774-thumb-full-102bologna.jpg\" width=\"400\"/>\n   <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n   </div>\n  </figure>\n  <figure class=\"story__media\">\n   <div class=\"video-frame__wrapper\" style=\"margin-right: 15px;\">\n   </div>\n  </figure>\n  <div class=\"story__summary\">\n   <p>\n    Os manifestantes pediram para ler uma declara\u00e7\u00e3o contra a \"propaganda filoisraeliana\" da TV p\u00fablica\n   </p>\n   <br/>\n   <p>\n   </p>\n   <figure class=\"inline-photo\">\n    <picture style=\"padding-bottom: calc((450/800)*100%);\">\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n     <img class=\"lazyloaded\" data-src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" height=\"225\" src=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/190517325-aafa4482-5bfe-4c4b-85ac-03974c949367.jpg\" width=\"400\"/>\n    </picture>\n   </figure>\n   <p>\n   </p>\n   <div id=\"adv-Bottom\">\n   </div>\n   <p>\n   </p>\n   <figure class=\"inline-photo\">\n    <picture style=\"padding-bottom: calc((698/1280)*100%);\">\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" media=\"(max-width: 767px)\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg?webp\" type=\"image/webp\"/>\n     <source data-srcset=\"https://www.repstatic.it/content/localirep/img/rep-bologna/2024/02/15/191547940-5c726826-4bb2-4199-bc04-4b044b85d0af.jpg\" media=\"(max-width: 767px)\"/>\n    </picture>\n   </figure>\n   <br/>\n   <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n    <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/la-censura-e-la-repressione-alla.html\">\n     PC 15 de fevereiro - A censura e a repress\u00e3o \u00e0 solidariedade palestina iluminam o protesto sob a sede da RAI em Mil\u00e3o\n    </a>\n   </h3>\n   <div class=\"post-header\">\n    <div class=\"post-header-line-1\">\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5347674302761685737\" itemprop=\"description articleBody\">\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <p style=\"text-align: center;\">\n    </p>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjV5tp5iDQ337A2Jcp08TL0w6XlrkAfotiQIF5r6fCohEiXZVZPs-5ubkjY3fB9fBd6KKA-0jzbKvaDSSsQgMvF50YMyjhW9rYvrVdDe46WDFDEpNEqsLsILbjLmbVwf-GH_eJC2I8GXA_uzXnW0OPPiMYJgdvNVd72KqQi6NluWSd0E8T03q190w9RXa0/w640-h288/rai%20milano%2014%20feb.jpg\" width=\"640\"/>\n    </div>\n    <p>\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     Com os diretores convocados na onda das declara\u00e7\u00f5es em defesa do \n genoc\u00eddio por Rai, da desinforma\u00e7\u00e3o geral da parte \n Sionista, dos escrit\u00f3rios em N\u00e1poles e Turim, tamb\u00e9m o de Mil\u00e3o em \n Curso sempione, inevitavelmente se tornou uma prociss\u00e3o, para o \n presen\u00e7a de massa, para a decis\u00e3o dos manifestantes. Uma prociss\u00e3o feita \n em grande parte pelos jovens, da \u00e1rea de solidariedade com a resist\u00eancia palestina, por muitos presentes porque s\u00e3o indignados por \n Manganelado e enojado por telemeloni,\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     <span>\n     </span>\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"1842\" data-original-width=\"4096\" height=\"288\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiAnFqN13LccW_2NRjYrDayXkquOZWtpU9Jno9IptVhuHY2AkFoMW5a4TaEn_hRMYkHdCoI1q_GsJ-qeBF-j6YW3HzSYt7C0PaA4ybzUODzLuShBalHEftmEVQuJra8nchlQCGP_V_-g95A_mG-nT4-2YFFGVLr_rHlzoFlyeAXlywocZYIXqVwq_zASBQ/w640-h288/Polish_20240215_001651540.jpg\" width=\"640\"/>\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n     Imediatamente no centro \n dos slogans e interven\u00e7\u00f5es da censura de Rai e Meloni, fascistas e \n servos dos colonos, eu\n     <span>\n     </span>\n    </p>\n    <div style=\"clear: both;\">\n    </div>\n   </div>\n   <br/>\n   <div class=\"post-footer\">\n    <div class=\"post-footer-line post-footer-line-2\">\n     <span class=\"post-labels\">\n     </span>\n    </div>\n    <div class=\"post-footer-line post-footer-line-3\">\n     <span class=\"post-location\">\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n   <a name=\"2952504592347148879\">\n   </a>\n   <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n    <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-solidarieta-con-i.html\">\n     PC \n  15 de fevereiro - Solidariedade com os meninos de Turim e N\u00e1poles atacaram e \n Desenhado pela pol\u00edcia sob o RAI/NO para a escola de escola do governo \n Meloni (do contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusaia Ore12 de 14/02)\n    </a>\n   </h3>\n   <div class=\"post-header\">\n    <div class=\"post-header-line-1\">\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"781\" data-original-width=\"1170\" height=\"257\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg\" width=\"385\"/>\n   </div>\n   <p>\n    eu\n   </p>\n   <br/>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "PC 18 de fevereiro - Disputa forte na Feira dos Armas de Verona L PC 18 de fevereiro - Turim Palestina: Prociss\u00e3o com milhares de PEI ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/revolucion-obrera-new-number.html"}