{"title": "Thessaloniki Queixa de evacuar a ocupa\u00e7\u00e3o da Universidade de Arist\u00f3teles de Tessaloniki", "published time": "2024-02-19T09-35-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8AsEGa-Ozn765MLEE0NqqHkNjIh5UkfioYalyyqvir_X63xohbVYUrAHz0Vo-m0H46NBMuIj34WB4QiDpPSIxjdlFAto0qeH77JZk4KNr6c3EW3Frg0cWw_8DlvNrWruIT82WSbvu81qnCVRUM7Ar3Le9rVKnu0zYVtACu0RFD3qqLT359CutqN-HSbg/w400-h229/428467778_409920058223942_7331382679462010662_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggtx5XmSyqS7MXUp_hP-gE9DDhKZ4z4kXBSIblEC_BNG_FBZ4slU_JbeXi01EAlJlLWbKVEtZHTW1PMowAn8bV7sSpRi5TrS9EI7gkROhu55KvNstuzgkNEhDRvC-yuOYFNnDMscCix52y7ogAz9t-euGqvG3Evk7nfeaxJRAm-b7b0egtaYvPTu-xQ0s/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5202274129065390350\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"440\" data-original-width=\"768\" height=\"229\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8AsEGa-Ozn765MLEE0NqqHkNjIh5UkfioYalyyqvir_X63xohbVYUrAHz0Vo-m0H46NBMuIj34WB4QiDpPSIxjdlFAto0qeH77JZk4KNr6c3EW3Frg0cWw_8DlvNrWruIT82WSbvu81qnCVRUM7Ar3Le9rVKnu0zYVtACu0RFD3qqLT359CutqN-HSbg/w400-h229/428467778_409920058223942_7331382679462010662_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8AsEGa-Ozn765MLEE0NqqHkNjIh5UkfioYalyyqvir_X63xohbVYUrAHz0Vo-m0H46NBMuIj34WB4QiDpPSIxjdlFAto0qeH77JZk4KNr6c3EW3Frg0cWw_8DlvNrWruIT82WSbvu81qnCVRUM7Ar3Le9rVKnu0zYVtACu0RFD3qqLT359CutqN-HSbg/w400-h229/428467778_409920058223942_7331382679462010662_n.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Denunciamos a evacua\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o da Universidade de Arist\u00f3teles de Thessaloniki que ocorreu na segunda -feira 19/2. Matt, Ekam (!) E outras for\u00e7as policiais invadiram a lei e quebrar o copo de salas de aula removeram os alunos do lado de fora da ocupa\u00e7\u00e3o, evacuando -a. Ele foi proclamado por v\u00e1rios dias, por parte do advogado da lei, o pedido de pol\u00edcia intervir para encerrar a ocupa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Depois que o tapete atingiu o NTUA, as sucessivas invas\u00f5es da pol\u00edcia da Universidade de Thessaloniki, a evacua\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o no DUI, vemos outro incidente de repress\u00e3o estatal e viola\u00e7\u00e3o de asilo. O objetivo n\u00e3o \u00e9 outro sen\u00e3o o terrorismo dos estudantes e basicamente a \"quebra\" das ocupa\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o \u00e9 capaz de, h\u00e1 muito tempo, conseguiu fazer o governo de v\u00e1rias maneiras (remotamente, DAP-NDFK Substodunha ou estruturas ou estruturas ou Mesmo a interven\u00e7\u00e3o direta de sua fac\u00e7\u00e3o do governo de interven\u00e7\u00e3o para abrir ocupa\u00e7\u00f5es, consulte as escolas Volos). O grande movimento que explodiu em todo o pa\u00eds por meio meses contra universidades privadas tem sido for\u00e7ando o governo e quer impedi -lo. Por isso, traz a pol\u00edcia para nossas escolas, por isso ocorreu no curso da \u00faltima quinta -feira na cidade.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o tenha medo! Apoiamos e salvaguardamos nossas ocupa\u00e7\u00f5es, participamos das assembl\u00e9ias gerais de nossas associa\u00e7\u00f5es, continuamos at\u00e9 que o projeto de lei de Pierrakakis seja derrubado!\n </p>\n <p>\n  - Pol\u00edcia de nossas escolas e ocupa\u00e7\u00f5es / abaixo das m\u00e3os do asilo\n </p>\n <p>\n  - Abaixo da conta Pierrakaki\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggtx5XmSyqS7MXUp_hP-gE9DDhKZ4z4kXBSIblEC_BNG_FBZ4slU_JbeXi01EAlJlLWbKVEtZHTW1PMowAn8bV7sSpRi5TrS9EI7gkROhu55KvNstuzgkNEhDRvC-yuOYFNnDMscCix52y7ogAz9t-euGqvG3Evk7nfeaxJRAm-b7b0egtaYvPTu-xQ0s/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEggtx5XmSyqS7MXUp_hP-gE9DDhKZ4z4kXBSIblEC_BNG_FBZ4slU_JbeXi01EAlJlLWbKVEtZHTW1PMowAn8bV7sSpRi5TrS9EI7gkROhu55KvNstuzgkNEhDRvC-yuOYFNnDMscCix52y7ogAz9t-euGqvG3Evk7nfeaxJRAm-b7b0egtaYvPTu-xQ0s/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u0391\u03a0\u0398", "\u03b1\u03c3\u03c5\u03bb\u03bf", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_37.html"}