{"published time": "2024-02-19T11-59-58-05-00", "modified time": "2024-02-19T12:00:19-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/bukele-santander-1.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"El \u201cBukele\u201d santandereano muestra su pol\u00edtica de garrote 1\" class=\"wp-image-20917\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"339\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/bukele-santander-1.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/bukele-santander-1.jpg\" width=\"605\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Patrulhas militares em Bucaramanga durante o protesto em 12 de fevereiro de 2024\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Na segunda -feira, 12 de fevereiro, na cidade de Bucaramanga, um dia de protesto pelos motociclistas que rejeitam as medidas implementadas pelas administra\u00e7\u00f5es municipais da \u00e1rea metropolitana e Bucaramanga foi convocada, uma dessas medidas \u00e9 o pico e a placa nos quatro munic\u00edpios de A \u00e1rea, al\u00e9m disso, o 15 Tribunal Administrativo de Bucaramanga prop\u00f4s outras medidas, como a proibi\u00e7\u00e3o do churrasco, exigir que o motorista da motocicleta seja seu propriet\u00e1rio e uma poss\u00edvel proibi\u00e7\u00e3o de uso de motocicletas em determinados momentos. Essas medidas procuram acabar com o transporte informal ou popularmente chamadas de t\u00e1xi de motocicleta, muitas das pessoas dedicadas a este trabalho s\u00e3o trabalhadores desempregados que n\u00e3o encontram trabalho decente ou excedem idades que os deixam de fora do \"mercado de trabalho\".\n  </p>\n  <p>\n   No entanto, a resposta do prefeito de Bucaramanga Jaime Beltr\u00e1n a este dia de protesto foi a implanta\u00e7\u00e3o desproporcional da for\u00e7a p\u00fablica, desde as primeiras horas da manh\u00e3, havia focas policiais nas principais estradas da cidade, al\u00e9m de patrulhas migrat\u00f3rias que Eles esperavam deportar qualquer cidad\u00e3o venezuelano que participasse dos protestos, mostrando seu humor xen\u00f3fobo pelo pastor Beltr\u00e1n, incluindo membros do Ex\u00e9rcito Nacional, foram acompanhados pela pol\u00edcia.\n   <sup>\n    1\n   </sup>\n  </p>\n  <p>\n   A posi\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria do prefeito de Bucaramanga j\u00e1 foi comprovada na pr\u00e1tica, que est\u00e1 apenas buscando ser presidente de ser presidente, por algo que \u00e9 assumido como o \"Bukele Santandeano\", portanto, o trabalho, o movimento estudantil, das mulheres, Os ambientalistas Bucaramanga devem come\u00e7ar a organizar e unir for\u00e7as para combater esse representante da burguesia mais reacion\u00e1ria, as institui\u00e7\u00f5es burguesas defendem os interesses de uma classe social que, no caso da Col\u00f4mbia, \u00e9 a burguesia, incluindo m\u00e1fia, propriet\u00e1rios de terras e imperialismo.\n  </p>\n  <p>\n   Da mesma forma, os revolucion\u00e1rios e os comunistas devem avan\u00e7ar no fortalecimento de seus processos na regi\u00e3o, promovendo assembl\u00e9ias populares, nas quais em torno de uma plataforma de luta comum, eles conseguem neutralizar o ataque de personagens reacion\u00e1rios como Jaime Beltr\u00e1n, bem como for\u00e7ar a for\u00e7a a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7a a for\u00e7ar a for\u00e7ar a for\u00e7a a for\u00e7ar a for\u00e7a de personagens reacion\u00e1rios como Jaime Beltr\u00e1n. Todo o capitalista e seu estado ao qual as demandas que as pessoas fizeram na greve nacional de 2019 e a pesquisa popular de 2021 s\u00e3o atendidas.\n  </p>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   A rebeli\u00e3o \u00e9 justificada!\n  </h5>\n  <p>\n   Rep\u00f3rter do Santander\n  </p>\n  <p>\n   Notas:\n  </p>\n  <pre class=\"wp-block-code\"><code>1<a href=\"https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/videos-asi-fueron-las-manifestaciones-de-motociclistas-este-lunes-en-el-area-metropolitana-de-bucaramanga-MC8598097\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">https://www.vanguardia.com/area-metropolitana/bucaramanga/videos-asi-fueron-las-manifestaciones-de-motociclistas-este-lunes-en-el-area-metropolitana-de-bucaramanga-MC8598097</a></code></pre>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/bukele/", "type": "article", "title": "O \"Bukele\" Santandeano mostra seu clube do Club | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "A posi\u00e7\u00e3o autorit\u00e1ria do prefeito de Bucaramanga j\u00e1 foi comprovada na pr\u00e1tica, que est\u00e1 apenas procurando construir seu caminho para ser presidente, por algo", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Alcald\u00eda de Bucaramanga", "Bucaramanga", "Bukele Santandereano", "Jaime Beltr\u00e1n", "Moto Taxis"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}