{"title": "CEBRASPE - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-02-19T16-51-00-03-00", "images": ["https://resistenciacamponesa.com/wp-content/uploads/2024/02/rondonia_protesto-1024x576-1.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4646384758890572602\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <h1 class=\"entry-title\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #303133; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 2.48832em; font-weight: 400; line-height: 1.5; margin-bottom: 0.3125em; margin-top: 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: center; text-rendering: optimizelegibility;'>\n  Camponeses do Acampamento \u00c9lcio Machado, em Rond\u00f4nia, conquistam suspens\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse.\n </h1>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n    Reproduzimos abaixo not\u00edcia de autoria de Enrico Di Gregorio e publicada no portal de not\u00edcias\n    <a href=\"https://anovademocracia.com.br/camponeses-do-acampamento-elcio-machado-em-rondonia-conquistam-suspensao-de-reintegracao-de-posse/\" rel=\"noopener\" style=\"background-color: transparent; box-sizing: border-box; color: #dd1818; transition: color 0.3s ease 0s;\" target=\"_blank\">\n     A Nova Democracia\n    </a>\n    em 31 de janeiro de 2024.\n   </span>\n  </em>\n </div>\n <div>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </div>\n <div>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </em>\n </div>\n <div>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n    <em style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 400;\">\n     Os camponeses do Acampamento \u00c9lcio Machado conquistaram a suspens\u00e3o de uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse marcada para o dia 29/01. A LCP afirmou que a reintegra\u00e7\u00e3o foi uma \u201cdeclara\u00e7\u00e3o de guerra\u201d e que a suspens\u00e3o foi resultado da \u201crepercuss\u00e3o da intensa mobiliza\u00e7\u00e3o das massas camponesas\u201d.\n    </em>\n   </span>\n  </em>\n </div>\n <div>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n    <em style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 400;\">\n     <br/>\n    </em>\n   </span>\n  </em>\n </div>\n <div>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #444444; font-family: \"Open Sans\"; font-size: 18px;'>\n   <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n    <em style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 400;\">\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Ap\u00f3s uma decisiva mobiliza\u00e7\u00e3o, os camponeses do Acampamento \u00c9lcio Machado tiveram uma importante conquista em Rond\u00f4nia: a suspens\u00e3o da\n      <a href=\"https://anovademocracia.com.br/policia-militar-e-judiciario-preparam-invasao-e-despejo-no-acampamento-elcio-dos-santos-em-rondonia/\" style=\"background-color: transparent; box-sizing: border-box; color: #dd1818; transition: color 0.3s ease 0s;\">\n       decis\u00e3o de reintegra\u00e7\u00e3o de posse\n      </a>\n      emitida contra as fam\u00edlias. Antes da decis\u00e3o judicial, os camponeses moveram um acampamento em frente \u00e0 Comarca de Ariquemes, respons\u00e1vel pela expedi\u00e7\u00e3o da ordem de despejo. A Comiss\u00e3o Nacional da Liga dos Camponeses Pobres (LCP) afirmou que a suspens\u00e3o foi uma vit\u00f3ria fruto da \u201crepercuss\u00e3o da intensa mobiliza\u00e7\u00e3o das massas camponesas\u201d, que est\u00e3o produzindo h\u00e1 mais de 14 anos ap\u00f3s fazer o Corte Popular. A LCP ainda denuncia que a reintegra\u00e7\u00e3o de posse foi uma \u201cdeclara\u00e7\u00e3o de guerra aos camponeses\u201d.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      A suspens\u00e3o da reintegra\u00e7\u00e3o foi anunciada por meio de um recurso contra a decis\u00e3o proferida pelo juiz do caso distribu\u00eddo no dia 25/01 pela 1\u00b0 C\u00e2mara C\u00edvel do Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal em Rond\u00f4nia. O documento, acessado por\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       E\n      </span>\n      , determina que \u201cseja imediatamente suspensa a reintegra\u00e7\u00e3o de posse determinada pelo Ju\u00edzo e agendada para ser cumprida na data de 29/01/2024\u2033. A decis\u00e3o tamb\u00e9m \u201cpede o sobrestamento [suspens\u00e3o] de qualquer medida efetiva para reintegra\u00e7\u00e3o de posse na \u00e1rea enquanto n\u00e3o ouvidos formalmente INCRA e UNI\u00c3O\u201d.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      A reportagem de\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       E\n      </span>\n      tamb\u00e9m entrou em contato com a 4\u00b0 Vara C\u00edvel da Comarca de Ariquemes. Questionada sobre a decis\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o afirmou que \u201cna verdade, uma decis\u00e3o do TJ suspendeu a reintegra\u00e7\u00e3o de posse e todo o andamento do processo\u201d.\n     </p>\n     <p class=\"wp-block-heading\" style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-size: 14pt;\">\n       <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n        Vit\u00f3ria dos posseiros\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Trata-se de uma vit\u00f3ria clara dos posseiros do Acampamento \u00c9lcio Machado fruto de sua mobiliza\u00e7\u00e3o combativa. Desde o in\u00edcio do processo de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, os camponeses acampados h\u00e1 mais de 14 anos nas terras e respons\u00e1veis por uma produ\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria de lavoura e leite j\u00e1 haviam deixado claro que n\u00e3o iriam abandonar o ch\u00e3o duramente conquistado com a luta dura e prolongada.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Um dia antes da distribui\u00e7\u00e3o do Agravo de Instrumento, os camponeses realizaram\n      <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ro-camponeses-do-acampamento-elcio-machado-respondem-ameaca-de-despejo-com-protesto-em-frente-a-comarca-de-ariquemes/\" style=\"background-color: transparent; box-sizing: border-box; color: #dd1818; transition: color 0.3s ease 0s;\">\n       um protesto em frente \u00e0 Comarca de Ariquemes e ergueram um acampamento em frente ao mesmo pr\u00e9dio\n      </a>\n      para exigir o fim do pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse. Com centenas de fam\u00edlias presentes, a mobiliza\u00e7\u00e3o estendeu faixas estampadas com consignas contr\u00e1rias \u00e0 reintegra\u00e7\u00e3o e expuseram para todos a den\u00fancia sobre o despejo covarde de pelo menos 70 das mais de 300 fam\u00edlias que vivem no acampamento.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Contatada por\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       E\n      </span>\n      , a Liga dos Camponeses Pobres afirmou que \u201cn\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma d\u00favida: esta suspens\u00e3o tempor\u00e1ria foi lograda pela repercuss\u00e3o da intensa mobiliza\u00e7\u00e3o das massas camponesas que acamparam em frente ao f\u00f3rum local, realizaram passeatas, distribu\u00edram os panfletos da LCP de Rond\u00f4nia e Amaz\u00f4nia Ocidental\u201d.\n     </p>\n     <figure aria-describedby=\"caption-attachment-10927\" class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_10927\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; font-style: normal; height: auto; margin: 0px auto 1.75em; max-width: 100%; text-align: center; width: 1024px;\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n      </p>\n      <figcaption class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-10927\" style=\"box-sizing: border-box; color: #777777; font-size: 0.833333em; margin: 1.25em 0px; padding: 0px; text-align: left;\">\n       Camponeses se levantaram contra reintegra\u00e7\u00e3o de posse de suas terras. Foto: Banco de Dados/AND\n      </figcaption>\n     </figure>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Os camponeses tamb\u00e9m conseguiram elevar a um novo patamar a den\u00fancia sobre a omiss\u00e3o do Incra no processo de reintegra\u00e7\u00e3o de posse, bem como as exig\u00eancias de que o \u00f3rg\u00e3o tome papel mais ativo na entrega da terra aos posseiros. Nos \u00faltimos acontecimentos, o Incra evitou se posicionar ao lado dos camponeses. Em uma audi\u00eancia no dia 09/01, decisiva para a reintegra\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o eximiu-se de determinar se as terras ocupadas eram p\u00fablicas ou n\u00e3o, apesar de ter acesso a documentos que comprovam que as terras s\u00e3o p\u00fablicas e de j\u00e1 t\u00ea-las classificado dessa forma em 2017.\n     </p>\n     <p class=\"wp-block-heading\" style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       <span style=\"box-sizing: border-box; font-size: 14pt;\">\n        \u2018Declara\u00e7\u00e3o de guerra\u2019\n       </span>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Mas \u00e9 evidente que a luta dos posseiros seguir\u00e1. Independente de suspensa, a reintegra\u00e7\u00e3o de posse, baseada em um processo notadamente fraudulento e sem base jur\u00eddica, imposta contra mais de 300 fam\u00edlias posseiras de um acampamento de longa data \u00e9 um caso grave de viola\u00e7\u00e3o de direitos do povo. Para a LCP, o caso configura uma \u201cdeclara\u00e7\u00e3o de guerra aos camponeses\u201d.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      \u201cN\u00f3s afirmamos: ainda que n\u00e3o tenha se cumprido, a possibilidade de uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse contra camponeses que moram e produzem em uma \u00e1rea conquistada com luta h\u00e1 pelo menos 14 anos (a luta j\u00e1 acontecia antes de os camponeses da \u00e1rea se juntarem \u00e0 LCP, entrarem nas terras e realizarem o \u201cCorte Popular\u201d), \u00e9 uma DECLARA\u00c7\u00c3O DE GUERRA CONTRA OS CAMPONESES. As terras do Assentamento \u00c9lcio Machado S\u00c3O P\u00daBLICAS. O pr\u00f3prio Incra assim o declarou anteriormente\u201d, declarou a organiza\u00e7\u00e3o.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Al\u00e9m disso, apesar de suspenso, o caso n\u00e3o foi encerrado, mas transferido \u00e0 Justi\u00e7a Federal, e h\u00e1 outros processos na esfera estadual movidos pelos latifundi\u00e1rios ladr\u00f5es de terra contra o acampamento \u00c9lcio Machado. N\u00e3o que isso intimide a luta camponesa. Enquanto os grandes fazendeiros n\u00e3o possuem um documento sequer para comprovar sua posse sobre as terras, os camponeses acumulam vit\u00f3rias em todos os campos e, sobretudo, contam com uma disposi\u00e7\u00e3o de lutar para defender suas terras.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      O governo federal, agora diretamente relacionado ao caso, j\u00e1 atacou em outras oportunidades os camponeses. H\u00e1 um ac\u00famulo de den\u00fancias neste sentido. A Comiss\u00e3o Nacional da LCP afirma que a guerra contra os camponeses \u00e9 mantida no atual governo, por\u00e9m de forma \u201cdisfar\u00e7ada, em sil\u00eancio, se escondendo em decis\u00f5es da insuspeita \u2018justi\u00e7a\u2019 de Rond\u00f4nia\u201d, e o presidente Luiz In\u00e1cio, \u201cque anda de m\u00e3os dadas com o STF, \u201csabe muito bem o que se passa em Rond\u00f4nia para se fazer de morto, enquanto ind\u00edgenas, quilombolas e camponeses s\u00e3o assassinados em todo o Brasil\u201d.\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      Ao que tudo indica, a tend\u00eancia \u00e9 que a luta prossiga.\n     </p>\n     <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\" style=\"border-bottom-color: initial; border-bottom-style: solid; border-image: initial; border-left: none; border-right: none; border-top-color: initial; border-top-style: solid; box-sizing: content-box; font-style: normal; height: 1px; margin: 2.2em 0px; overflow: visible; padding: 0px;\"/>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       Leia na \u00edntegra a Declara\u00e7\u00e3o da LCP enviada ao jornal A Nova Democracia:\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n        Comunicado ao jornal A Nova Democracia, 30 de janeiro de 2024\n       </em>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n        Reintegra\u00e7\u00e3o de posse contra Assentamento \u00c9lcio Machado \u00e9 declara\u00e7\u00e3o de guerra contra os camponeses\n       </em>\n      </span>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       Marcada para a segunda-feira dia 29 de janeiro, a reintegra\u00e7\u00e3o de posse contra os camponeses de Rond\u00f4nia do Assentamento \u00c9lcio Machado foi suspensa no apagar das luzes do dia 26 de janeiro, sexta-feira passada, ap\u00f3s o Tribunal de Justi\u00e7a de Rond\u00f4nia acatar um Agravo de Instrumento interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal (25 de janeiro).\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       N\u00f3s n\u00e3o temos nenhuma d\u00favida: esta suspens\u00e3o tempor\u00e1ria foi lograda pela repercuss\u00e3o da intensa mobiliza\u00e7\u00e3o das massas camponesas que acamparam em frente ao f\u00f3rum local, realizaram passeatas, distribu\u00edram os panfletos da LCP de Rond\u00f4nia e Amaz\u00f4nia Ocidental.\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       Neste sentido n\u00e3o h\u00e1 como n\u00e3o destacar a \u00daNICA cobertura nacional dos graves acontecimentos, dando voz aos camponeses, realizada por A Nova Democracia, tanto em seu portal como no programa \u201cA Prop\u00f3sito\u201d. N\u00f3s agradecemos.\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       Enquanto a imprensa lixo de Rond\u00f4nia, seus informativos bancados pelo latif\u00fandio, atacavam os camponeses, a imprensa do oportunismo uma vez mais praticava o sil\u00eancio criminoso com que trata as lutas do povo que escancaram o car\u00e1ter servi\u00e7al de \u201cseu\u201d governo (aos generais, ao latif\u00fandio, \u00e0 grande burguesia, \u00e0s mineradoras e ao imperialismo).\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       N\u00f3s afirmamos: ainda que n\u00e3o tenha se cumprido, a possibilidade de uma reintegra\u00e7\u00e3o de posse contra camponeses que moram e produzem em uma \u00e1rea conquistada com luta h\u00e1 pelo menos 14 anos (a luta j\u00e1 acontecia antes de os camponeses da \u00e1rea se juntarem \u00e0 LCP, entrarem nas terras e realizarem o \u201cCorte Popular\u201d), \u00e9 uma DECLARA\u00c7\u00c3O DE GUERRA CONTRA OS CAMPONESES. As terras do Assentamento \u00c9lcio Machado S\u00c3O P\u00daBLICAS. O pr\u00f3prio Incra assim o declarou anteriormente.\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       Se o genocida, boquirroto e fraco Bolsonaro, para declarar guerra aos camponeses, o fez em alto e bom som, esta ger\u00eancia oportunista o faz de forma disfar\u00e7ada, em sil\u00eancio, se escondendo em decis\u00f5es da insuspeita \u201cjusti\u00e7a\u201d de Rond\u00f4nia (como se no resto do Brasil fosse melhor). O oportunismo que anda de bra\u00e7os dados com o STF, o oportunismo, que em seu governo anterior SUSPENDEU A RETOMADA DE TERRAS P\u00daBLICAS GRILADAS na Amaz\u00f4nia Legal, e pelo contr\u00e1rio legalizou o roubo dos latifundi\u00e1rios realizados durante a ditadura militar atrav\u00e9s dos famigerados CATP\u00b4s (Contrato de Aliena\u00e7\u00e3o de Terras P\u00fablicas), sabe muito bem o que se passa em Rond\u00f4nia para se fazer de morto, enquanto ind\u00edgenas, quilombolas e camponeses s\u00e3o assassinados em todo o Brasil.\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       Que depois n\u00e3o reclama e venha com a velha cantilena com que a extrema direita e a rea\u00e7\u00e3o nos atacam.\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n       Obrigado pelo espa\u00e7o, e fica o nosso compromisso de fundamentar estas afirma\u00e7\u00f5es. SAUDA\u00c7\u00d5ES\n      </em>\n     </p>\n     <p style=\"box-sizing: border-box; font-style: normal; margin-bottom: 1rem; margin-top: 1.25em; overflow-wrap: break-word;\">\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n        Comiss\u00e3o Nacional das Ligas de Camponeses Pobres\n       </em>\n      </span>\n     </p>\n     <div>\n      <span style=\"box-sizing: border-box; font-weight: 700;\">\n       <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n        <br/>\n       </em>\n      </span>\n     </div>\n    </em>\n   </span>\n  </em>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/camponeses-do-acampamento-elcio-machado.html"}