{"title": "Samos Evento KKE (M-L) em Karlovassi no ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-02-19T05-31-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjc-bnQi1yw8i2Cw5SCxPNo5QDiUIdnZLDrPpC2S2sYU8SdGOewDA0VJk3ceOp9UDQVwTjeUd9XBb567E9farQPQNpzvIEz4ahuRcnlUd-yMO4tpLvDQyaWJ3W1vVQCEJkiL8Q4rYSf5FcnDxBkHDVRmZ45ihmXyIX_ZTase7cr7cbyEzNf29Lsoz0umVeU/s320/IMG-516744827db892b162774c756f65e85f-V.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1513089500334886352\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjc-bnQi1yw8i2Cw5SCxPNo5QDiUIdnZLDrPpC2S2sYU8SdGOewDA0VJk3ceOp9UDQVwTjeUd9XBb567E9farQPQNpzvIEz4ahuRcnlUd-yMO4tpLvDQyaWJ3W1vVQCEJkiL8Q4rYSf5FcnDxBkHDVRmZ45ihmXyIX_ZTase7cr7cbyEzNf29Lsoz0umVeU/s320/IMG-516744827db892b162774c756f65e85f-V.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjc-bnQi1yw8i2Cw5SCxPNo5QDiUIdnZLDrPpC2S2sYU8SdGOewDA0VJk3ceOp9UDQVwTjeUd9XBb567E9farQPQNpzvIEz4ahuRcnlUd-yMO4tpLvDQyaWJ3W1vVQCEJkiL8Q4rYSf5FcnDxBkHDVRmZ45ihmXyIX_ZTase7cr7cbyEzNf29Lsoz0umVeU/s320/IMG-516744827db892b162774c756f65e85f-V.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n No s\u00e1bado, 17/2, a discuss\u00e3o de eventos programada do KKE (M-L) ocorreu em Karlovasi no ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. Cerca de 15 concorrentes e amigos responderam ao chamado da organiza\u00e7\u00e3o a um, consideramos uma tentativa bem -sucedida de desenvolver nossa vis\u00e3o e responder a quest\u00f5es levantadas pelo desenvolvimento do movimento dos alunos at\u00e9 agora nas grandes cidades e na ilha em particular.\n <br/>\n <br/>\n As duas sugest\u00f5es desenvolveram suficientemente o car\u00e1ter do ataque juvenil ao sistema atrav\u00e9s da reforma educacional reacion\u00e1ria, sua conex\u00e3o com o ataque geral do sistema nas vidas e direitos do povo, bem como a realidade internacional caracterizada pelos desenvolvimentos de guerra na Ucr\u00e2nia. e o Oriente M\u00e9dio e os reacion\u00e1rios s\u00e3o produzidos por competi\u00e7\u00f5es intra -imperialistas. Foi feita uma tentativa de avaliar a tentativa do movimento dos alunos de responder a esse ataque sem precedentes e exercer as cr\u00edticas necess\u00e1rias e as cr\u00edticas \u00e0s vis\u00f5es e t\u00e1ticas erradas seguidas pelas for\u00e7as que interv\u00eam nela. As sugest\u00f5es foram fechadas com a vis\u00e3o do KKE (M-L) sobre a forma\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria e vi\u00e1vel de uma frente popular e mais ampla entre jovens, agricultores e trabalhadores que ir\u00e3o contra a pol\u00edtica geral do sistema e do governo, uma frente que iria melhorar, melhor os termos de luta e modificariam a associa\u00e7\u00e3o existente para o benef\u00edcio do povo.\n <br/>\n <br/>\n A discuss\u00e3o a seguir destacou as preocupa\u00e7\u00f5es sobre a quest\u00e3o do ataque \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. O principal objetivo do sistema, que n\u00e3o \u00e9 outro sen\u00e3o a exclus\u00e3o da grande maioria dos jovens do ensino superior e a cria\u00e7\u00e3o de um ex\u00e9rcito de direitos trabalhistas baixos, tem sido enfatizado dos imperialistas. O evento terminou com os participantes para marcar uma consulta nos pr\u00f3ximos com\u00edcios que ocorrer\u00e3o na ilha, \u00e0 medida que as corridas estudantis est\u00e3o em andamento, enquanto enfatiza a necessidade de massificar a greve e a greve em 28/2 e ser um trampolim para o trabalhador. Em sua tentativa de resistir ao ataque e reivindicar uma vida em termos melhores.\n <br/>\n <br/>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c3\u03b7", "\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u03c3\u03b1\u03bc\u03bf\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_90.html"}