{"title": "PC 19 de fevereiro - min. Calderone: \"Tornando as leis mais incisivas\" ... mas foram suas leis que permitiram o massacre dos trabalhadores!", "published time": "2024-02-19T17-22-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhghEsMU7QQyaIAknNKddk-KK7ZwmyYnIok16UDwKD-Qranr4H9Qf8rBv7xgSWvEzc0vx9aToLywexVUWFGAPo9Mm04kWyte9QQ2Rg_IMJ-wPqPFdtfDEX7-qNACvgwSCfI3nqaub4rC5ZrNGKVtN-x0vKgkgmKVkZz_4ohyphenhyphenZ9tA6YQqq-P-vM2SEiKWFl4/w400-h283/download.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2749850723628351447\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"189\" data-original-width=\"267\" height=\"283\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhghEsMU7QQyaIAknNKddk-KK7ZwmyYnIok16UDwKD-Qranr4H9Qf8rBv7xgSWvEzc0vx9aToLywexVUWFGAPo9Mm04kWyte9QQ2Rg_IMJ-wPqPFdtfDEX7-qNACvgwSCfI3nqaub4rC5ZrNGKVtN-x0vKgkgmKVkZz_4ohyphenhyphenZ9tA6YQqq-P-vM2SEiKWFl4/w400-h283/download.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhghEsMU7QQyaIAknNKddk-KK7ZwmyYnIok16UDwKD-Qranr4H9Qf8rBv7xgSWvEzc0vx9aToLywexVUWFGAPo9Mm04kWyte9QQ2Rg_IMJ-wPqPFdtfDEX7-qNACvgwSCfI3nqaub4rC5ZrNGKVtN-x0vKgkgmKVkZz_4ohyphenhyphenZ9tA6YQqq-P-vM2SEiKWFl4/w400-h283/download.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n Nos mortos, sobre os trabalhadores feridos, com a dor dos membros da fam\u00edlia, dos outros trabalhadores, ontem o min. Calderone em Floren\u00e7a encenou o roteiro do governo, esqui: regras mais eficazes, talvez uma nova regra sobre \"assassinato no trabalho \", estreita em subcontrata\u00e7\u00e3o, em contratos, mais controles, mais inspetores (mas os j\u00e1 planejados, enquanto est\u00e3o faltando 2.600), juntamente com pr\u00eamios a empresas virtuosas e treinamento de seguran\u00e7a em escolas de todos os n\u00edveis e grau ...\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na verdade, era uma defesa do governo do governo, e\n  <b>\n   Nada dito sobre seu c\u00f3digo de contrato\n  </b>\n  que deu luz verde \u00e0 subcontrata\u00e7\u00e3o em cascata, para direcionar tarefas sem pr\u00e9 -verifica\u00e7\u00e3o, \u00e0s queixas e protestos feitos nos \u00faltimos meses pelos inspetores de trabalho pela impossibilidade de trabalhar em poucos e sem ferramentas, para ter diretrizes ministeriais que apontam para limitar sua fun\u00e7\u00e3o para ter \"pr\u00e1ticas\";\n  <b>\n   Nada dito sobre a condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o de trabalhadores imigrantes\n  </b>\n  que s\u00e3o bons para trabalhar e morrer, mas n\u00e3o para ter direitos, nem mesmo um pano de resid\u00eancia e, portanto, do contrato.\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Voc\u00eas s\u00e3o os assassinos! Eles s\u00e3o suas leis, da liberaliza\u00e7\u00e3o dos mestres que causam essas trag\u00e9dias.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Neste blog, denunciamos o novo c\u00f3digo do contrato quando foi lan\u00e7ado. Lembramos dos pontos principais:\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    \"Em 28 de mar\u00e7o de 2023, o Conselho de Ministros, sob a proposta de Giorgia Meloni e sobre a a\u00e7\u00e3o premente do Ministro da Infraestrutura e Transporte Salvini aprovou o novo c\u00f3digo do contrato ...\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    As palavras -chave da nova legisla\u00e7\u00e3o s\u00e3o: \"simplifica\u00e7\u00e3o\" e \"oportuna\". Sob a propaganda tentadora de otimizar os procedimentos e a burocracia, a mudan\u00e7a de padr\u00f5es, uma s\u00e9rie de restri\u00e7\u00f5es \u00e9 vista que pelo menos os controles impostos e limites (claramente cada vez mais formais e n\u00e3o substanciais), de modo que\n    <b>\n     Os canteiros de obras s\u00e3o mais r\u00e1pidos e os trabalhos ocorrem em tempos muito mais restritos.\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    A falta de controles, ou os \u00fanicos verifica\u00e7\u00f5es em papel leva a contratos para as empresas\n    <span>\n    </span>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span style=\"font-family: arial;\">\n  <i>\n   Irregular, aqueles criados, gerenciados ou pr\u00f3ximos \u00e0 criminalidade organizada que tem controle dos territ\u00f3rios e m\u00e3os nas administra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas.\n  </i>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    Outro \"princ\u00edpio\" seria a \"confian\u00e7a\" leg\u00edtima, transparente e correta na a\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seus funcion\u00e1rios e operadores econ\u00f4micos \". Aqui, se n\u00e3o fosse tr\u00e1gico, seria grotesco.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    Podemos encontrar um exemplo dessa \"transpar\u00eancia e justi\u00e7a\" como est\u00e1 fazendo, ao mesmo tempo que o lan\u00e7amento deste C\u00f3digo de Compras, o Ministro do Trabalho, Calderone - j\u00e1 em enorme conflito de interesses, tendo sido, at\u00e9 antes de ser nomeado No governo de Meloni, o presidente da Ordem dos Consultores do Trabalho, que, em princ\u00edpio e a\u00e7\u00e3o, \u00e9 proteger os interesses das empresas, mestre lucros, cortar custos nos direitos da pele e dos trabalhadores -; Este ministro, atrav\u00e9s da Ordem dos Consultores do Trabalho (deixado para herdar seu marido Rosario de Luca) quer trazer seus consultores de trabalho atrav\u00e9s do trabalho na inspe\u00e7\u00e3o trabalhista (o \u00f3rg\u00e3o que deve supervisionar viola\u00e7\u00f5es do local de trabalho) sua inser\u00e7\u00e3o no \"Centro de Atividade da Insidera\u00e7\u00e3o Centro\". Esta ordem da Ordem dos Consultores e do Minist\u00e9rio do Trabalho j\u00e1 em 2014, como informou o jornal, deu \u00e0 luz um protocolo para que o consultor (ou seja, o profissional do propriet\u00e1rio) certifique que, no ano anterior, a empresa n\u00e3o cometeu ilegal e \u00e9 Em conformidade com o DURC e o CCNL e, por um ano, ele n\u00e3o recebe cheques, \u00e9 calmo; Agora, esse link de inspetoria/consultores se torna muito mais pr\u00f3ximo, estrutural, portanto a inspe\u00e7\u00e3o \u00e9 planejada junto com esses \"curadores\" dos mestres. Aqueles que devem ser verificados, verifique o controlador, o que faz a conta controlada.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    <i>\n     Indo para o c\u00f3digo de contrato novo da subst\u00e2ncia.\n    </i>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    O c\u00f3digo estabelece o\n    <b>\n     Luz verde para contratos e subcontratos direcionados. As esta\u00e7\u00f5es de contrata\u00e7\u00e3o podem decidir ativar procedimentos negociados ou cust\u00f3dia direta com a liberaliza\u00e7\u00e3o de contratos abaixo de 5,3 milh\u00f5es de euros\n    </b>\n    .\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    De fato, uma multiplica\u00e7\u00e3o, fragmenta\u00e7\u00e3o e contratos ter\u00e3o ainda mais experi\u00eancia para incentivar muitos mestres (hoje em dia 98% dos contratos, por um valor de quase 19 bilh\u00f5es, dizem respeito a trabalhos de menos de 5 milh\u00f5es) para evitar mais facilmente o imposto; Isso levar\u00e1 a um aumento de custos, exceto a economia. Obviamente, essas tarefas diretas, como mostram os dados, j\u00e1 acontecem, mas ainda mais do que agora, n\u00e3o contar\u00e3o a compet\u00eancia, a regularidade da empresa em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho no trabalho, seguran\u00e7a, como o conhecimento direto da contrata\u00e7\u00e3o \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, de seus funcion\u00e1rios; \"Amigos e parentes\" ter\u00e3o mais e mais contratos.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    Depois, h\u00e1 a \"novidade\": o contrato integrado, a liberaliza\u00e7\u00e3o da subcontrata\u00e7\u00e3o em cascata, sem limites.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    Portanto, por um lado, os munic\u00edpios, as entidades poder\u00e3o confiar o contrato a um \u00fanico operador para tornar o design executivo e a execu\u00e7\u00e3o das obras; no outro eu\n    <b>\n     Subcontrata\u00e7\u00e3o ser\u00e1 a cadeia: na qual um traz outro\n    </b>\n    . A conseq\u00fc\u00eancia \u00e9, por um lado, uma centraliza\u00e7\u00e3o das habilidades; portanto, aqueles que realizam as obras s\u00e3o os mesmos que decidiram como faz\u00ea -las, com a inevit\u00e1vel impossibilidade de verifica\u00e7\u00f5es de terceiros; no outro\n    <b>\n     Dificuldade de controles, dada a cadeia \"sem limites\" dos subcontratos, o aumento do trabalho preto ou cinza, a maior facilita\u00e7\u00e3o do esconderijo, cobre viola\u00e7\u00f5es das leis sobre o trabalho, seguran\u00e7a.\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    A conclus\u00e3o dessa legaliza\u00e7\u00e3o da ilegalidade vem da introdu\u00e7\u00e3o no novo c\u00f3digo de contrato de uma forma de\n    <b>\n     Descriminaliza\u00e7\u00e3o para funcion\u00e1rios e gestores p\u00fablicos se eles se comprometem ilegais.\n    </b>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    Finalmente, a cereja no gelo no bolo \"nacionalismo\" n\u00e3o poderia estar faltando. De fato, h\u00e1 tamb\u00e9m um padr\u00e3o chamado \"It\u00e1lia First\" neste c\u00f3digo, justificado como uma cl\u00e1usula \"salvaguarda da Made in It\u00e1lia\". Esta cl\u00e1usula fornece\n    <b>\n     Crit\u00e9rios de recompensa para o valor percentual dos produtos italianos originais\n    </b>\n    ou pa\u00edses da UE, em compara\u00e7\u00e3o com o total de suprimentos necess\u00e1rios para executar o contrato.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    \u00c9 \u00f3bvio que tudo isso dar\u00e1 ainda mais - como a aquisi\u00e7\u00e3o da redu\u00e7\u00e3o m\u00e1xima - onde o m\u00e1ximo pode at\u00e9 atingir 99/10% da oferta descendente - cujas consequ\u00eancias s\u00e3o evidentemente e imediatamente baixadas nos trabalhadores, com o agravamento de as condi\u00e7\u00f5es do trabalho, para as quais ele se pergunta muito e d\u00e3o mis\u00e9rias, ataque a direitos contratuais normais; Mas tamb\u00e9m com o corte de custos de materiais, equipamentos ruins e \u00e0s vezes perigosos, n\u00e3o existentes, todas as coisas que ainda caem sobre os trabalhadores em termos de efeitos \u00e0 sa\u00fade, maior esfor\u00e7o no trabalho, riscos de seguran\u00e7a.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    A subcontrata\u00e7\u00e3o em cascata em alguns setores central, constru\u00e7\u00e3o, log\u00edstica, significar\u00e1 ainda mais uma infinidade de empresas, cooperativas nas quais os trabalhadores s\u00e3o divididos, com a conseq\u00fc\u00eancia, n\u00e3o apenas o agravamento das condi\u00e7\u00f5es de trabalho e o risco de perder o local de trabalho, especialmente em As passagens do contrato, mas tamb\u00e9m, na frente da luta, de n\u00e3o ser capazes de pesar relacionamentos maiores e unidos de for\u00e7a.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   <i>\n    Mas a maioria\n    <b>\n     O novo c\u00f3digo do contrato levar\u00e1 a um corte mais e legalizado dos custos de seguran\u00e7a, portanto, mais acidentes e mais trabalhadores mortos\n    </b>\n    , em um passivo de responsabilidade entre contratado e subcontratados.\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Nos mortos, sobre os trabalhadores feridos, com a dor dos membros da fam\u00edlia, dos outros trabalhadores, ontem o min. Calderone em Floren\u00e7a encenou o Screneg ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-19-febbraio-min-calderone-rendere-le.html"}