{"published time": "2024-03-03T17-03-21-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Jena/Jena_Symbolbild_\u00d6PNV.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Ab August sollen die\n  <a href=\"https://www.jenatv.de/mediathek/75219/Stadtrat_beschliesst_Fahrpreiserhoehung_um_fast_10_Prozent.html\">\n   Kosten f\u00fcr ein Einzelfahrticket\n  </a>\n  in Jena um rund 10 Prozent steigen. Das entschied am vergangenen Mittwoch der Jenaer Stadtrat. B\u00fcgermeister Christian Gerlitz (SPD) versuchte diese Entscheidung damit kleinzureden, dass die Preiserh\u00f6hung 49 Euro-Ticket-Nutzer nicht betreffe.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  <img alt=\"Jena Symbolbild \u00d6PNV.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Jena/Jena_Symbolbild_\u00d6PNV.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Jena/Jena_Symbolbild_\u00d6PNV.cleaned.png\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  <em>\n   <span style=\"font-size: 8pt;\">\n    Quelle:\n   </span>\n  </em>\n  https://www.thueringen24.de/jena/article300298041/jena-preise-bus-bahn-preissteigerung-preiserhoehung-facebook-news-euro-m.html\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  In der Nacht zum vergangenen Donnerstag stimmte der Jenaer Stadtrat einer Tariferh\u00f6hung des Verkehrsverbundes Mittelth\u00fcringen (VMT) zu. Damit soll sich der Ticketpreis im Jenaer Nahverkehr um 9,97 Prozent erh\u00f6hen. Eine Einzelfahrkarte kostet dann 2,70 Euro, anstatt der bisherigen 2,50 Euro. Damit kostet eine Hin- und R\u00fcckfahrt 5,40 Euro. Auch Kinderkarten werden um 10 Cent teurer und kosten dann 1,80 Euro. Erst letztes Jahr im April fand eine Erh\u00f6hung der Fahrpreise um 7,78 Prozent statt. Auch die Abo-Angebote verteuern sich um etwa 10 Prozent.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Das 49 Euro-Ticket sei von der Erh\u00f6hung nicht betroffen, ebenso seien\n  <a href=\"https://www.stadtwerke-jena.de/nahverkehr/privatkunden/tickets/tarifuebersicht.html\">\n   Jenabonus-Berechtigte\n  </a>\n  (gibt Personen mit wenig Einkommen die M\u00f6glichkeit einmal im Monat eine bestimmte Anzahl erm\u00e4\u00dfigter Fahrkarten zu erwerben, Monatskarte zu 55,10 Euro) und Kinder und Jugendliche, die das 34 Euroticket haben, nicht betroffen von den Erh\u00f6hungen. Laut B\u00fcrgermeister Christian Gerlitz (SPD) haben bereits 18.500 der etwa 20.000 Stammkunden im Jenaer Nahverkehr das 49 Euro-Ticket, womit durch seine Rechnung nur 1.500 \u00d6PNV-Nutzer direkt von der Erh\u00f6hung betroffen seien.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Mal davon abgesehen, dass die\n  <a href=\"https://www.giga.de/artikel/wie-lange-laeuft-das-deutschland-ticket-noch-hier-endet-es-jetzt/\">\n   Laufzeit f\u00fcr das Deutschlandticket\n  </a>\n  bis jetzt nur bis Mai 2025 ausgelegt ist und die Zukunft des 49 Euro-Tickets noch ungewiss ist, und auch bis dahin Preissteigerungen nicht auszuschlie\u00dfen sind, ist Gerlitzes Aussage nur ein billiger Versuch die Preissteigerung f\u00fcr die Tickets zu verharmlosen.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Als weiteren \u201eguten Grund\u201c f\u00fchrt der B\u00fcrgermeister auf, dass die Tariferh\u00f6hungen \u201epositive Auswirkungen\u201c auf die Erstattungsanspr\u00fcche aus dem Deutschlandticket habe. Die Betr\u00e4ge, die aus dem 49 Euro-Ticket an den Nahverkehr durch Bund und L\u00e4nder erstattet werden, w\u00fcrden um diese Erh\u00f6hung steigen. Die Kosten werden erneut auf die Schultern der Arbeiterklasse geladen.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Als\n  <a href=\"https://www.thueringer-allgemeine.de/meinung/article241566830/Einzelfahrt-fuer-2-70-Euro-in-Jena-Sind-das-schon-Mondpreise.html\">\n   kleines Trostpflaster\n  </a>\n  soll eine schon lange beschlossene Netzverbesserung umgesetzt werden: Die Ma\u00dfnahmen aus dem Nahverkehrsplan 2022+, die einen Abendverkehr auf der Buslinie 15 vorsieht, und damit einen Zubringer f\u00fcr die Ortslagen Drackendorf, Ziegenhain, Lichtenhain, im Zwei-Stunden-Takt. Der Startschuss f\u00e4llt wahrscheinlich nahe den Kommunalwahlen. Jedoch gibt es im Beschluss die Einschr\u00e4nkung, dass Fahrg\u00e4ste genau gez\u00e4hlt werden und bei fehlendem Interesse die Wahlkampfgeschenke wieder zur\u00fcckgenommen werden.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Ein Gro\u00dfteil des \u00f6ffentlichen Lebens in Jena spielt sich im Stadtzentrum ab. Menschen die am Rand des weit ausgedehnten Stadtgebiets leben, und kein Auto zur Verf\u00fcgung haben, m\u00fcssen auf den \u00d6ffentlichen Nahverkehr zur\u00fcckgreifen. Die hohen Geb\u00fchren f\u00fcr den Nahverkehr stellen eine H\u00fcrde f\u00fcr die Menschen dar, nicht nur um zur Arbeit oder zur Schule oder Uni zu kommen, sondern auch teil zu haben am sozialen Leben der Stadt. So gibt es in Jena beispielsweise auch keinen kostenlosen Nahverkehr f\u00fcr Sch\u00fcler und Auszubildende.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  Die Finanzierung des \u00d6PNV ist im allgemeinen eine politische Entscheidung, die nicht einfach mit \u201eEs ist zu wenig Geld da\u201c abgewunken werden kann, da sie durch \u00f6ffentliche Gelder finanziert wird. Es eine politische Entscheidung der Herrschenden in diesem Land, ob Gelder f\u00fcr den Ausbau und die Finanzierung von \u00d6PNV oder f\u00fcr EU-Milit\u00e4reins\u00e4tze und die Rettung von \u201esystemrelevanten Banken\u201c eingesetzt werden.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n </p>\n <div class=\"mcePaste\" data-mce-bogus=\"1\" id=\"_mcePaste\" style=\"position: absolute; left: -40px; top: 659px; width: 1px; height: 1px; overflow: hidden;\">\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Jena: Preissteigerung im \u00d6PNV\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Ab August sollen die Kosten f\u00fcr ein Einzelfahrticket in Jena um rund 10 Prozent steigen. Das entschied am vergangenen Mittwoch der Jenaer Stadtrat. B\u00fcgermeister Christian Gerlitz (SPD) versuchte diese Entscheidung damit kleinzureden, dass die Preiserh\u00f6hung 49 Euro-Ticket-Nutzer nicht betreffe.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   In der Nacht zum vergangenen Donnerstag stimmte der Jenaer Stadtrat einer Tariferh\u00f6hung des Verkehrsverbundes Mittelth\u00fcringen (VMT) zu. Damit soll sich der Ticketpreis im Jenaer Nahverkehr um 9,97 Prozent erh\u00f6hen. Eine Einzelfahrkarte kostet dann 2,70 Euro, anstatt der bisherigen 2,50 Euro. Damit kostet eine Hin- und R\u00fcckfahrt 5,40 Euro. Auch Kinderkarten werden um 10 Cent teurer und kosten dann 1,80 Euro. Erst letztes Jahr im April fand eine Erh\u00f6hung der Fahrpreise um 7,78 Prozent statt. Auch die Abo-Angebote verteuern sich um etwa 10 Prozent.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Das 49 Euro-Ticket sei von der Erh\u00f6hung nicht betroffen, ebenso seien Jenabonus-Berechtigte (gibt Personen mit wenig Einkommen die M\u00f6glichkeit einmal im Monat eine bestimmte Anzahl erm\u00e4\u00dfigter Fahrkarten zu erwerben, Monatskarte zu 55,10 Euro) und Kinder und Jugendliche, die das 34 Euroticket haben, nicht betroffen von den Erh\u00f6hungen.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   <a href=\"https://www.stadtwerke-jena.de/nahverkehr/privatkunden/tickets/tarifuebersicht.html\">\n    https://www.stadtwerke-jena.de/nahverkehr/privatkunden/tickets/tarifuebersicht.html\n   </a>\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Laut B\u00fcrgermeister Christian Gerlitz (SPD) haben bereits 18.500 der etwa 20.000 Stammkunden im Jenaer Nahverkehr das 49 Euro-Ticket, womit durch seine Rechnung nur 1.500 \u00d6PNV-Nutzer direkt von der Erh\u00f6hung betroffen seien.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Mal davon abgesehen, dass die Laufzeit f\u00fcr das Deutschlandticket bis jetzt nur bis Mai 2025 ausgelegt ist und die Zukunft des 49 Euro-Tickets noch ungewiss ist, und auch bis dahin Preissteigerungen nicht auszuschlie\u00dfen sind, ist Gerlitzes Aussage nur ein billiger Versuch die Preissteigerung f\u00fcr die Tickets zu verharmlosen.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Als weiteren \u201eguten Grund\u201c f\u00fchrt der B\u00fcrgermeister auf, dass die Tariferh\u00f6hungen \u201epositive Auswirkungen\u201c auf die Erstattungsanspr\u00fcche aus dem Deutschlandticket habe. Die Betr\u00e4ge, die aus dem 49 Euro-Ticket an den Nahverkehr durch Bund und L\u00e4nder erstattet werden, w\u00fcrden um diese Erh\u00f6hung steigen. Die Kosten werden erneut auf die Schultern der Arbeiterklasse geladen.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Als kleines Trostpflaster soll eine schon lange beschlossene Netzverbesserung umgesetzt werden: Die Ma\u00dfnahmen aus dem Nahverkehrsplan 2022+, die einen Abendverkehr auf der Buslinie 15 vorsieht, und damit einen Zubringer f\u00fcr die Ortslagen Drackendorf, Ziegenhain, Lichtenhain, im Zwei-Stunden-Takt. Der Startschuss f\u00e4llt wahrscheinlich nahe den Kommunalwahlen. Jedoch gibt es im Beschluss die Einschr\u00e4nkung, dass Fahrg\u00e4ste genau gez\u00e4hlt werden und bei fehlendem Interesse die Wahlkampfgeschenke wieder zur\u00fcckgenommen werden.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Ein Gro\u00dfteil des \u00f6ffentlichen Lebens in Jena spielt sich im Stadtzentrum ab. Menschen die am Rand des weit ausgedehnten Stadtgebiets leben, und kein Auto zur Verf\u00fcgung haben, m\u00fcssen auf den \u00d6ffentlichen Nahverkehr zur\u00fcckgreifen. Die hohen Geb\u00fchren f\u00fcr den Nahverkehr stellen eine H\u00fcrde f\u00fcr die Menschen dar, nicht nur um zur Arbeit oder zur Schule oder Uni zu kommen, sondern auch teil zu haben am sozialen Leben der Stadt. So gibt es in Jena beispielsweise auch keinen kostenlosen Nahverkehr f\u00fcr Sch\u00fcler und Auszubildende.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   Die Finanzierung des \u00d6PNV ist im allgemeinen eine politische Entscheidung, die nicht einfach mit \u201eEs ist zu wenig Geld da\u201c abgewunken werden kann, da sie durch \u00f6ffentliche Gelder finanziert wird. Es eine politische Entscheidung der Herrschenden in diesem Land, ob Gelder f\u00fcr den Ausbau und die Finanzierung von \u00d6PNV oder f\u00fcr EU-Milit\u00e4reins\u00e4tze und die Rettung von \u201esystemrelevanten Banken\u201c eingesetzt werden.\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n   \u00b7 allgemein ist \u00d6PNV eine politische Enschteidung, statt rettung Banken oder Finanzierung Bundesweheins\u00e4tze, auch 49\u20ac Ticket mit eingeschlossen,\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%;\">\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8351-jena-preissteigerung-im-oepnv", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Jena: Preissteigerung im \u00d6PNV", "tags": ["Jena", "\u00d6PNV", "Th\u00fcringen"]}