{"published time": "2024-03-03T05-40-00-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/spmtegn-1160x773.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"773\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/spmtegn-1160x773.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/spmtegn-1160x773.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  V\u00e5re kamerater i den Filippinske avisa Ang Bayan, tilknyttet Filippinenes kommunistiske parti, melder om at Folkeh\u00e6ren (New People\u2019s Army, NPA) i sentrale Negros, har gjennomf\u00f8rt et politisk-milit\u00e6rt oppl\u00e6ringskurs. Form\u00e5let med kurset er \u00e5 bev\u00e6pne de som kjemper med grunnleggende politisk milit\u00e6re prinsipper, for \u00e5 mer effektivt \u00e5 motst\u00e5 Marcos regimets kontrarevolusjon\u00e6re represjonskampanje. \u00d8velsen inng\u00e5r ogs\u00e5 som en del av geriljaens kamp for \u00e5 overvinne ideologisk, politiske og organisatoriske svakheter som hindrer folkekrigens fremgang, spesielt i den v\u00e6pna kampen, if\u00f8lge NPA i Sentrale Negros. \u201c\u00d8velsen ble vellykket gjennomf\u00f8rt p\u00e5 grunn av det revolusjon\u00e6re samarbeidet mellom stridene og befal, og den urokkelige st\u00f8tten fra massene for enhetens \u00f8konomiske, finansielle og sikkerhetsmessige behov.\u201d sier enheten. Den ukelange treningen styrket deltagernes besluttsomhet og mot. \u201cDet er mye bedre n\u00e5r du \u00f8ver, fordi du ikke frykter \u00e5 m\u00f8te fienden, spesielt med tanke p\u00e5 at dette er en av kjerneoppgavene v\u00e5re som h\u00e6r\u00bb Sier Ka Monique, en r\u00f8d stridende som deltok p\u00e5 \u00f8velsen. Politisk-milit\u00e6re \u00f8velser som dette hjelper \u201ctil \u00e5 unng\u00e5 det reint milit\u00e6re standpunktet eller \u00e5 v\u00e6re militaristisk.. For \u00e5 v\u00e6re god milit\u00e6rt er \u00e5 v\u00e6re god p\u00e5 politikk.\u201d avsluttet Ka Turko, troppsleder og ansvarlig for \u00f8velsen.\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/03/filippinene-folkehaeren-forbereder-seg-pa-nye-kamper/", "type": "article", "title": "Filippinene: Folkeh\u00e6ren forbereder seg p\u00e5 nye kamper", "description": "V\u00e5re kamerater i den Filippinske avisa Ang Bayan, tilknyttet Filippinenes kommunistiske parti, melder om at Folkeh\u00e6ren (New People\u2019s Army, NPA) i sentrale Negros, har gjennomf\u00f8rt et politisk-milit\u00e6\u2026", "modified time": "2024-03-02T17:41:21+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Asia"]}