{"published time": "2024-02-23T14-25-10-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d.webp", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1250px) 100vw, 1250px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d.webp 1250w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d-300x144.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d-1024x492.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d-768x369.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d-60x29.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"600\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/20221202151252_fec5500234cc29a111880dea63c5c0a37b3bc9061c15afb72bf80f5be190c19d.webp\" width=\"1250\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Com uma \u00fanica canetada, o governo de Tarc\u00edsio de Freitas substituiu, nessa semana, mais da metade do coronelato da Pol\u00edcia Militar paulista e o subcomando da corpora\u00e7\u00e3o. A maioria dos novos indicados s\u00e3o da \u201clinha dura\u201d da PM, mais pr\u00f3ximos do bolsonarismo e da extrema-direita em geral. \u00c9 um indicativo de que Tarc\u00edsio busca aprofundar a repress\u00e3o e os crimes contra o povo, dado que a substitui\u00e7\u00e3o ocorre concomitantemente a epis\u00f3dios como a chacina da Opera\u00e7\u00e3o Escudo, no litoral paulista, respons\u00e1vel por mais de 40 assassinatos, e a repress\u00e3o arbitr\u00e1ria desencadeada contra manifestantes de protestos contra a tarifa, na capital. No s\u00e1bado, SP tamb\u00e9m sediar\u00e1 o ato pol\u00edtico de extrema-direita de Jair Bolsonaro. A justificativa oficial da troca foi \u201cconiv\u00eancia de servi\u00e7o\u201d, mas a interfer\u00eancia t\u00e3o direta na c\u00fapula da PM n\u00e3o foi t\u00e3o bem aceita nos batalh\u00f5es, agora imersos em uma crise militar-administrativa.\n </p>\n <p>\n  De 64 coron\u00e9is, 34 foram substitu\u00eddos, e o ex-subcomandante Freixo foi trocado por Jos\u00e9 Augusto Coutinho, ex-comandante da Rondas Ostensivas Tobias de Aguiar (Rota), pol\u00edcia \u201cde elite\u201d de S\u00e3o Paulo conhecida por chacinas, execu\u00e7\u00f5es e outras ilegalidades como altera\u00e7\u00f5es de cenas dos assassinatos policiais.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  PMs ex-rota, bolsonaristas e \u2018linha dura\u2019 promovidos\n </h4>\n <p>\n  Segundo o jornalista William Cardoso, do jornal Metr\u00f3poles, as substitui\u00e7\u00f5es \u201cfavorecem a ala bolsonarista\u201d. H\u00e1 indicativos claros de que coron\u00e9is com hist\u00f3rico na Rota, e particularmente aqueles pr\u00f3ximos do atual secret\u00e1rio de Seguran\u00e7a P\u00fablica, Guilherme Derrite, que tamb\u00e9m foi do batalh\u00e3o Tobias de Aguiar, foram beneficiados. Al\u00e9m do novo subcomandante, apontado como \u201clinha dura\u201d e pr\u00f3ximo de Derrite, outros tr\u00eas oficiais da nova c\u00fapula foram da Rota, sendo eles: Valmor Saraiva Racorti (novo comandante do Choque), Gentil Epaminondas de Carvalho J\u00fanior (Coordenadoria Operacional) e F\u00e1bio S\u00e9rgio do Amaral (Corregedoria da PM).\n </p>\n <p>\n  S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os de import\u00e2ncia chave, envolvidos em fun\u00e7\u00f5es como a repress\u00e3o a manifesta\u00e7\u00f5es e \u201cdist\u00farbios sociais\u201d, como o Choque, ou no julgamento das a\u00e7\u00f5es dos militares, como a Corregedoria. Dado o hist\u00f3rico da Rota na manipula\u00e7\u00e3o de boletins de ocorr\u00eancia, cenas de crime e investiga\u00e7\u00f5es policiais como um todo, \u00e9 de esperar que a nomea\u00e7\u00e3o de um ex-Tobias de Aguiar para a Corregedoria v\u00e1 facilitar a impunidade aos policiais assassinos.\n </p>\n <p>\n  Outra troca importante foi no Comando de Intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Militar. O novo encarregado \u00e9 Pedro Luis de Souza Lopes, que no ano passado foi porta-voz da Opera\u00e7\u00e3o Escudo no litoral paulista. A s\u00e9rie de incurs\u00f5es deixou 28 mortos na regi\u00e3o, al\u00e9m de um hist\u00f3rico de torturas, espancamentos, invas\u00f5es de casas e execu\u00e7\u00f5es sum\u00e1rias.\n </p>\n <p>\n  De fora da Rota, um dos que subiram na hierarquia foi o conhecido bolsonarista Aleksander Toaldo Lacerda, indicado ao Centro de Altos Estudos em Seguran\u00e7a. Em 2021, Lacerda foi afastado da PM por convocar seguidores das redes sociais para o ato de 7 de setembro promovido pelo ent\u00e3o mandat\u00e1rio federal Jair Bolsonaro. No ano passado, ele j\u00e1 havia sido beneficiado por Tarc\u00edsio ao ser nomeado para a subchefia do Estado Maior, um dos mais importantes da PM. Aleksander tamb\u00e9m \u00e9 editor e conselheiro editorial da revista \u201cFor\u00e7a Policial\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Derrite: um reacion\u00e1rio sanguin\u00e1rio e escancarado\n </h4>\n <p>\n  O pr\u00f3prio Derrite \u00e9 um reacion\u00e1rio inveterado. O atual secret\u00e1rio deixou a PM como capit\u00e3o em 2018 para se candidatar a deputado federal com o apoio de Bolsonaro. Ganhou e foi reeleito em 2022, mas est\u00e1 atualmente licenciado do cargo.\n </p>\n <p>\n  Na gest\u00e3o de Tarc\u00edsio, provou-se um entusiasta de megaopera\u00e7\u00f5es policiais de vingan\u00e7a com alto \u00edndice de execu\u00e7\u00f5es. Na Opera\u00e7\u00e3o Escudo em andamento, Derrite chegou a mover, junto de Tarc\u00edsio, toda a Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica para a Baixada Santista. Segundo o secret\u00e1rio, para \u201cacompanhar mais de perto a opera\u00e7\u00e3o\u201d.\n </p>\n <p>\n  Na PM, Derrite era conhecido como encorajador de assassinatos e cr\u00edtico de afastamento de policiais envolvidos em mortes. Em um \u00e1udio de 2015, divulgado pela Ponte Jornalismo, Derrite pode ser ouvido afirmando que \u00e9\n  <a href=\"https://ponte.org/pm-da-rota-que-disse-ser-vergonha-nao-matar-3-em-5-anos-de-rua-e-preso-administrativamente/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   \u201cvergonhoso\u201d um policial n\u00e3o ter envolvimento em ao menos tr\u00eas mortes ap\u00f3s cinco anos de rua\n  </a>\n  . Na mesma grava\u00e7\u00e3o, ele critica o comando da PM pela transfer\u00eancia de oficiais envolvidos em uma ocorr\u00eancia que resultou em morte.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Substitui\u00e7\u00e3o em meio \u00e0 chacina\n </h4>\n <p>\n  A troca sem precedentes nas \u00faltimas d\u00e9cadas na c\u00fapula da PM ocorreu ao mesmo tempo que a Opera\u00e7\u00e3o Escudo, executada pela Rota no litoral paulista, segue a se desenvolver,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/sp-com-saldo-de-20-mortos-execucoes-e-ilegalidades-operacao-escudo-ganha-reforco-de-400-policiais-militares-do-governo-tarcisio/\">\n   aumentando o rastro de mortes e ilegalidades cometidas na regi\u00e3o\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  De acordo com um levantamento do Metr\u00f3poles a partir de dados do Minist\u00e9rio P\u00fablico paulista, 43 pessoas foram assassinadas por PMs entre o final de janeiro e fevereiro na regi\u00e3o. \u00c9 a maior chacina policial em S\u00e3o Paulo desde o Massacre de Carandiru, em 1991. Somente entre os dias 28 e 31 de janeiro, 10 pessoas j\u00e1 haviam sido assassinadas, tr\u00eas delas por PMs fora de servi\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m dos assassinatos, h\u00e1 den\u00fancias extensas de crimes cometidos pelos PMs, desde invas\u00f5es de casa at\u00e9 execu\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es das cenas dos assassinatos. Recentemente, o portal Ponte Jornalismo reuniu relatos de testemunhas que relataram a execu\u00e7\u00e3o de trabalhadores, adultos e jovens, desarmados. Um deles foi o catador de latinhas Jos\u00e9 Marques Nunes da Silva, de 45 anos. Outro foi o deficiente visual Hildebrando Sim\u00e3o Neto, executado junto do jovem Davi Gon\u00e7alves Dias, dentro de casa.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"Jos\u00e9, Hildebrando e Jefferson, v\u00edtimas da Opera\u00e7\u00e3o Escudo de Tarc\u00edsio de Freitas. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\" class=\"wp-image-169749\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 694px) 100vw, 694px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1.webp 694w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1-300x199.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1-60x40.webp 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"460\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/destaque-jose-hilderbrando-e-jefferson-baixada-santista-op-escudo-fev-24-jpg-1.webp\" width=\"694\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Jos\u00e9, Hildebrando e Jefferson, v\u00edtimas da Opera\u00e7\u00e3o Escudo de Tarc\u00edsio de Freitas. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Algumas vezes, os crimes seguem mesmo depois das execu\u00e7\u00f5es ou tentativas de assassinato. Parentes de v\u00edtimas que sobreviveram relataram que militares foram at\u00e9 os hospitais para fotografar as v\u00edtimas e intimidar os familiares. J\u00e1 \u00f3rg\u00e3os como o F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica (FBSP) denunciaram as suspeitas de altera\u00e7\u00f5es nos boletins de ocorr\u00eancia por parte dos PMs, acusados tamb\u00e9m de alterar a cena do crime e plantar flagrantes nas v\u00edtimas. Um v\u00eddeo recentemente divulgado por uma moradora do Guaruj\u00e1 mostra PMs em guarda na frente de uma casa enquanto o sangue presente nos c\u00f4modos internos \u00e9 lavado por outros militares, em uma clara viola\u00e7\u00e3o da cena.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Coronelato em crise\n </h4>\n <p>\n  A interfer\u00eancia direta e de grande magnitude do governo Tarc\u00edsio na c\u00fapula foi recebida com azedume pelos militares afetados. Um ex-integrante da alta hierarquia afirmou em grupo do\n  <em>\n   Whatsapp\n  </em>\n  de coron\u00e9is da reserva que a PM est\u00e1 \u201cde ponta-cabe\u00e7a\u201d. Outros coron\u00e9is criticaram a medida de forma reservada. Segundo o jornal monopolista Estad\u00e3o, eles afirmaram que s\u00e3o \u201catropelados em seus comandos remanejados pelo atual secret\u00e1rio\u201d.\n </p>\n <p>\n  Longe de significar uma discord\u00e2ncia com o conte\u00fado da troca (isto \u00e9, o privil\u00e9gio \u00e0 ala bolsonarista), o motivo da pirra\u00e7a dos coron\u00e9is \u00e9 a interven\u00e7\u00e3o t\u00e3o direta do governo Tarc\u00edsio na hierarquia interna da PM. Apesar do governo ter essa atribui\u00e7\u00e3o, trocas dessa forma n\u00e3o s\u00e3o comuns. Nas \u00faltimas d\u00e9cadas, s\u00f3 houve um caso de um subcomandante trocado durante a gest\u00e3o de um comandante, for\u00e7ado por motivo de obriga\u00e7\u00e3o da lei por conta do tempo no posto. No ano passado, Derrite mudou tr\u00eas nomes da alta c\u00fapula da PM por meio de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial. Na \u00e9poca, a troca, muito menor do que a tual, tamb\u00e9m gerou burburinhos entre os oficiais.\n </p>\n <p>\n  A crise militar-administrativa chegou em um ponto que alguns coron\u00e9is prometem at\u00e9 mesmo retalia\u00e7\u00f5es contra o governo de Tarc\u00edsio. Uma das propostas, segundo jornais monopolistas, \u00e9 a perman\u00eancia de um grupo de cerca de 30 coron\u00e9is da ativa no posto, quando na verdade eles deveriam ir para a reserva com a subida do cargo de Coutinho, mais jovem que eles na PM.\n </p>\n <p>\n  Na PM, antiguidade \u00e9 considerado posto. Por isso, coron\u00e9is n\u00e3o podem ser comandados por algu\u00e9m com menos tempo de pol\u00edcia. Em uma situa\u00e7\u00e3o comum de temperatura e press\u00e3o, eles passariam \u00e0 reserva e seriam abertas vagas para novos tenentes-coron\u00e9is, escolhidos por Derrite, mas ao pedirem licen\u00e7a, f\u00e9rias, e outros tipo de afastamento, os oficiais podem impedir Derrite de fazer esse movimento. A resposta de Derrite, nesse caso, pode ser for\u00e7ar a ida \u00e0 reserva dos coron\u00e9is com uma medida, o que s\u00f3 faria aumentar a crise no seio da c\u00fapula militar estadual.\n </p>\n <p>\n  O que Derrite pode fazer \u00e9 for\u00e7ar a ida \u00e0 reserva com uma medida, o que aumentar\u00e1 a crise reacion\u00e1ria no seio da c\u00fapula militar estadual. Outro desdobramento seria os novos indicados n\u00e3o assumirem os postos, criando um v\u00e1cuo sem precedentes na corpora\u00e7\u00e3o. O pr\u00f3prio Coutinho, segundo a Folha, afirmou internamente que n\u00e3o deseja assumir o comando por temer uma \u201cimplos\u00e3o da PM\u201d.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/chacina-tarcisio-coronelato-pm-crise/", "type": "article", "title": "Em meio \u00e0 chacina, Tarc\u00edsio substitui coronelato da PM com militares \u2018linha dura\u2019 - A Nova Democracia", "description": "A maioria dos novos indicados s\u00e3o da \u201clinha dura\u201d da PM, mais pr\u00f3ximos do bolsonarismo e da extrema-direita em geral. \u00c9 um indicativo de que Tarc\u00edsio busca aprofundar a repress\u00e3o e os crimes contra o povo.", "modified time": "2024-02-23T14:41:46-03:00", "updated time": "2024-02-23T14:41:46-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["crise militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}