{"title": "Gn Saibaba, durante 10 a\u00f1os en prisi\u00f3n: \"Solo vi paredes cerradas durante a\u00f1os, no pude ver a mi madre morir\"*", "published time": "2024-03-13T18:58:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh2eLGQ167aMiv5ms6ML5ueSgog_Cvr9x8wpYVhJ_3oCIN2GJp6IMGj9jHfE2X7mXKxZIzuwpgGMpHcbsKcdNAszNjO5kkiGD7hU0S3BKCBtPjY37cezpD7-AuBgUqiyQM8-iTpeO3uERDK9BnK67t-48-5g9dv4TRLDsUkNLedrLGk-mvjsderpBEs24ap/s615/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20133639.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0aVlH-yVByw8k5RXQMmwDyhFebo_bHsDNL9M9u7GZAEoVQgzbnmF3dVRt_Xy2ES7-Exr6eAeoNunpTkxPZzWJkSm5ppJ9S9YhUptnx8GyJpMEpq8tbbNi542xup0J8gLFRWS09VR-GC5pjtmSvRWMuHUKMqmB1J5WI1TLAUtcZu8EQvmUw4Bnp4QlqkIi/s1200/PTI03_08_2024_000345B.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhd48ecLGxEfCb7N-Hip8rgo4zk2wx8wCcJKNRcR3RqVGr8fQ2RUviy8wNGP6lq6BhmPl4Q7PeB4zGIioxna4ZaRNN9eULjNFlD1YI7JnR-9Nlm7ODjmpKN4Be_HbzQkAI-cqmObvP_D_U_AfFG6gmhu-0qaCZ3WK4DWWMl0WqTd0WjmSdLuWSG60k8zrg/s1200/01_GNSaibaba_PC_08_03_DELHI.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjF165SgK7mel_RvCJz-2oOEon-3lx7eR31_ijE7bgkV8zRPvn_Oz0wrejqVqDVQ-xmIzS3_lofzc193sJzLsjdrxVQUcRiRit23aaPyV-e41eQi_QdtS7SxbonYyWXPa00VDx6wKZAE2vFz7s6zEIG7KfYK0oJYG8vumwgVQvhGvCYxCr6_jOLklr2dpRA/s311/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20125616.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6830604025196327197\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div>\n  <i>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"385\" data-original-width=\"615\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh2eLGQ167aMiv5ms6ML5ueSgog_Cvr9x8wpYVhJ_3oCIN2GJp6IMGj9jHfE2X7mXKxZIzuwpgGMpHcbsKcdNAszNjO5kkiGD7hU0S3BKCBtPjY37cezpD7-AuBgUqiyQM8-iTpeO3uERDK9BnK67t-48-5g9dv4TRLDsUkNLedrLGk-mvjsderpBEs24ap/s615/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20133639.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh2eLGQ167aMiv5ms6ML5ueSgog_Cvr9x8wpYVhJ_3oCIN2GJp6IMGj9jHfE2X7mXKxZIzuwpgGMpHcbsKcdNAszNjO5kkiGD7hU0S3BKCBtPjY37cezpD7-AuBgUqiyQM8-iTpeO3uERDK9BnK67t-48-5g9dv4TRLDsUkNLedrLGk-mvjsderpBEs24ap/s615/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20133639.png\" width=\"640\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   GN Saibaba habl\u00f3 con los medios de comunicaci\u00f3n el viernes 03/08/2024 por primera vez desde su absoluci\u00f3n del Tribunal de Justicia de Mumbai a nivel estatal. \"Un terrorista me dijo. Mi familia fue estigmatizada. Ni siquiera me permitieron ver a mi madre en el momento de su muerte \", dijo. Hablando en una conferencia de prensa celebrada en el HKS Surjeet Bhawan de Delhi, una Siebaba emocional narr\u00f3 su tiempo detr\u00e1s de las barandillas, hablando sobre las condiciones de la prisi\u00f3n, los problemas de salud supuestamente presentados por su arresto en 2014 y la estrecha prisi\u00f3n central de Nagpur, donde fue retenido despu\u00e9s de su oraci\u00f3n en 2017. Despu\u00e9s del texto de Mayank Kumar que lleva y comenta extractos de esta entrevista\n  </i>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-outline-level: 1; vertical-align: baseline;\">\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      De Mayank Kumar\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-outline-level: 2; vertical-align: baseline;\">\n   <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Despu\u00e9s de su absoluci\u00f3n de su relaci\u00f3n con los mao\u00edstas, el \n Ex profesor de la Universidad de Delhi (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Delhi\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Universidad\n   </span>\n   <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ,\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    DE\n   </span>\n   <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ) narra el per\u00edodo que pas\u00f3 detr\u00e1s del \n barandas, hablando de deteriorar su salud e 'inmoral \n Formas \u201dcon las que fue perseguido.\n   </span>\n  </p>\n  <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td style=\"text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"1200\" height=\"426\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0aVlH-yVByw8k5RXQMmwDyhFebo_bHsDNL9M9u7GZAEoVQgzbnmF3dVRt_Xy2ES7-Exr6eAeoNunpTkxPZzWJkSm5ppJ9S9YhUptnx8GyJpMEpq8tbbNi542xup0J8gLFRWS09VR-GC5pjtmSvRWMuHUKMqmB1J5WI1TLAUtcZu8EQvmUw4Bnp4QlqkIi/s1200/PTI03_08_2024_000345B.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0aVlH-yVByw8k5RXQMmwDyhFebo_bHsDNL9M9u7GZAEoVQgzbnmF3dVRt_Xy2ES7-Exr6eAeoNunpTkxPZzWJkSm5ppJ9S9YhUptnx8GyJpMEpq8tbbNi542xup0J8gLFRWS09VR-GC5pjtmSvRWMuHUKMqmB1J5WI1TLAUtcZu8EQvmUw4Bnp4QlqkIi/s1200/PTI03_08_2024_000345B.jpg\" width=\"640\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n      <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 107%; margin-bottom: 8pt;\">\n       GN Saibaba hablando en una entrevista \n   Tipo celebrado en HKS Surjeet Bhawan de Delhi Foto: https://www.thecitizen.in/india/i-dont-know-how-i-survived-1008815?infinitescroll=1\n      </p>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    'He pasado por\n    <i>\n     su\n    </i>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     probador de fuego\n    </i>\n    <a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\" style=\"mso-footnote-id: ftn1;\" title=\"\">\n     <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n      <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n         [1]\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n    No una sino dos veces \", dijo Saimba.\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    El ex profesor de la Universidad de Delhi habl\u00f3 \n En los medios de comunicaci\u00f3n el viernes (03/03/2024) por primera vez despu\u00e9s de la absoluci\u00f3n \n del Estado Supremo en el Tribunal de Nivel Estatal\n    <a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\" style=\"mso-footnote-id: ftn2;\" title=\"\">\n     <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n      <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n         [2]\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n    Bombay en el caso de su relaci\u00f3n con los maoianos.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Me dijeron \n Terrorista. Mi familia fue estigmatizada. Ni siquiera me permitieron ver el \n Mi madre en el momento de su muerte \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , \u00e9l dijo.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Hablando en una conferencia de prensa celebrada en\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    HKS\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Surjeet\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Bhawan\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    de Delhi, una emotiva Saybaba prob\u00f3 su tiempo atr\u00e1s \n por barandas, hablando de condiciones en prisi\u00f3n, problemas de salud que \n supuestamente se present\u00f3 desde su arresto en 2014 y la c\u00e9lula estrecha en \n Su prisi\u00f3n central\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Nagpur\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    donde se llev\u00f3 a cabo despu\u00e9s \n su oraci\u00f3n en 2017.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba fue arrestado por primera vez en mayo de 2014 \n por la polic\u00eda de Maharastra sobre la acusaci\u00f3n de ser miembro de \n Partido comunista prohibido de la India (mao\u00edsta), que les proporcionaron\n   </span>\n   diligente\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    apoyo\n    <a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\" style=\"mso-footnote-id: ftn3;\" title=\"\">\n     <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n      <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n         [3]\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </span>\n   ,\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    y ayud\u00f3 a reclutar [miembros]. El fue concedido \n Liberaci\u00f3n temporal (garant\u00eda) en 2016, pero luego condenado a \n prisi\u00f3n de por vida en marzo de 2017. En octubre de 2022, otra parte de \n Supremo en el nivel judicial de la corte absuelto a Saybaba y otros, pero \n El fallo fue suspendido por la Corte Suprema de Estado. \n a\u00f1o. El 23 de abril de 2023, la Corte Suprema de Estado \n apel\u00f3 la decisi\u00f3n y pregunt\u00f3 a la Corte Suprema de la Corte Suprema en nivel \n Tribunal de Corte de Mumbai \n antes de un nuevo asiento.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Cerca de 10 a\u00f1os despu\u00e9s de su arresto original, la parte superior \n A nivel estatal de la corte de Bombay, lo acuit\u00f3 a \u00e9l y a otros cinco \n citando\n   </span>\n   <a href=\"http://theprint.in/judiciary/lack-of-valid-sanction-discrepancies-in-police-documents-why-hc-acquitted-gn-saibaba-5-others/1990948/\" target=\"_blank\">\n    <span style='color: #cf461f; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Muchos errores/huecos\n    </span>\n   </a>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    en la encuesta, como el no complemento con las disposiciones de \n Actuar sobre actividades ilegales (prevenci\u00f3n) [\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Ilegal\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Actividades\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Prevenci\u00f3n\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    )\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Acto\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ,\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Uilleas\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ], 1967, y discrepancias en la fecha de arresto en \n Documentos policiales, entre otros.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \"Hoy no \n Puedo averiguar d\u00f3nde estoy ... porque siento que todav\u00eda estoy en su celda \n Mi prisi\u00f3n. No puedo reconciliar con la realidad que tengo \n Frente a m\u00ed, ni siquiera 24 horas despu\u00e9s de mi lanzamiento. no soy capaz de \n Me adapto al medio ambiente porque durante siete a\u00f1os (desde 2017) solo vi \n paredes cerradas \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Dijo Saidaba.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Tal vez entero \n La gente sab\u00eda que el caso hab\u00eda sido construido hace 10 a\u00f1os, pero \n No hubo alivio. Ni siquiera despu\u00e9s de que la justicia suprema me haya absuelto. Era como \n una prueba de fuego enfrentada por el\n    </span>\n   </i>\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Sita Sito\n    </span>\n   </i>\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     . Y \u00e9l tuvo que \n para pasarlo dos veces \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , agreg\u00f3.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12.75pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 20.25pt; margin: 20.25pt 0cm 12.75pt; mso-outline-level: 3;\">\n   <b>\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Mi abogado fue atacado'\n    </span>\n   </b>\n   <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba habl\u00f3 de pruebas familiares \n \u00e9l durante su encarcelamiento.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \"Fueron estigmatizados. \n Mi familia pudo mantenerse gracias a su apoyo \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , dijo, dirigi\u00e9ndose \n En cualquier doce periodistas en la conferencia de prensa.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Tal vez ha evolucionado \n en el caso pol\u00edtico m\u00e1s grande del pa\u00eds donde la oficina del fiscal hizo lo que pudo \n para suprimirme de todo tipo de formas ilegales e inmorales. Fue \n Una larga lucha para los abogados \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , \u00e9l dijo.\n   </span>\n  </p>\n  Argument\u00f3 que el abogado activista Surendra Gadling\n  <a href=\"#_ftn4\">\n   [4]\n  </a>\n  - Qui\u00e9n represent\u00f3 a Siebaba durante el juicio y qui\u00e9n est\u00e1 actualmente en prisi\u00f3n por el caso\n  <a href=\"https://theprint.in/tag/elgar-parishad/\">\n   Elgar Parishad\n  </a>\n  - Fue atacado injustamente debido a sus argumentos en la corte. Agreg\u00f3 que Gadling, que enfrenta graves problemas de salud en la prisi\u00f3n de Taloja, no recibe la atenci\u00f3n m\u00e9dica necesaria. As\u00ed como se afirma que los problemas de salud de Saybaba fueron descuidados deliberadamente.\n  <br/>\n  <br/>\n </div>\n <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td style=\"text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhd48ecLGxEfCb7N-Hip8rgo4zk2wx8wCcJKNRcR3RqVGr8fQ2RUviy8wNGP6lq6BhmPl4Q7PeB4zGIioxna4ZaRNN9eULjNFlD1YI7JnR-9Nlm7ODjmpKN4Be_HbzQkAI-cqmObvP_D_U_AfFG6gmhu-0qaCZ3WK4DWWMl0WqTd0WjmSdLuWSG60k8zrg/s1200/01_GNSaibaba_PC_08_03_DELHI.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhd48ecLGxEfCb7N-Hip8rgo4zk2wx8wCcJKNRcR3RqVGr8fQ2RUviy8wNGP6lq6BhmPl4Q7PeB4zGIioxna4ZaRNN9eULjNFlD1YI7JnR-9Nlm7ODjmpKN4Be_HbzQkAI-cqmObvP_D_U_AfFG6gmhu-0qaCZ3WK4DWWMl0WqTd0WjmSdLuWSG60k8zrg/s1200/01_GNSaibaba_PC_08_03_DELHI.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n     GN Saibaba hablando en una conferencia de prensa Foto: Manisha Mondal, Theprint\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <i>\n   \"Durante el juicio, algunos oficiales de polic\u00eda aparecieron frente a mi abogado y lo amenazaron diciendo:\" Despu\u00e9s de Siebaba, te cuidaremos \". Ahora enfrenta las mismas consecuencias que yo. Tiene un problema con su coraz\u00f3n y a veces est\u00e1 inconsciente en la celda de la prisi\u00f3n. Incluso neg\u00f3 los medicamentos que pueden salvarle la vida \".\n  </i>\n  , Saybaba argument\u00f3, y agreg\u00f3 que Gadling apel\u00f3 contra las autoridades de la prisi\u00f3n de Taloja de conformidad con el Art\u00edculo 307 del C\u00f3digo Penal de la India (IPC).\n  <br/>\n  <br/>\n  <i>\n   'No s\u00e9 c\u00f3mo sobreviv\u00ed'\n  </i>\n  Dijo Siebaba.\n  <i>\n   \"Tal vez con la esperanza de que alg\u00fan d\u00eda pudiera volver y trabajar con mis amigos y camaradas\".\n  </i>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12.75pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 20.25pt; margin: 20.25pt 0cm 12.75pt; mso-outline-level: 3;\">\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      \"EL\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #111111; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Pandu\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #111111; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Narota\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      muri\u00f3 frente a mis ojos \u00bb\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba narr\u00f3 la muerte de Pando Narote (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Pandu\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Narota\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ), co -defendido en el caso. Narote muri\u00f3 el \n 2022, seg\u00fan la informaci\u00f3n debido a la gripe porcina, a la edad de 33 a\u00f1os. De acuerdo a \n Con Saipaba, Narote ten\u00eda poco conocimiento de la ley o decisi\u00f3n judicial \n e inform\u00f3 que los dos nunca se hab\u00edan conocido antes de ser encarcelados juntos \n En su prisi\u00f3n central\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Nagpur\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'La primera pregunta que me hizo fue cu\u00e1l era el significado \n de la decisi\u00f3n y lo que nos pasar\u00eda. No conoc\u00eda la ley y el \n sus procedimientos. Pertenec\u00eda a la raza m\u00e1s primitiva. Nunca hab\u00eda salido del pueblo \n Su Gadchiroli (Gadchiroli) \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , \u00e9l dijo.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba argument\u00f3 que Narote fue inclinado a 'Simple \n Fiebre ', que luego se describi\u00f3 como una gripe porcina.\n    <i>\n     \"Falleci\u00f3 \n en frente de mis ojos\"\n    </i>\n    , \u00e9l dijo.\n    <i>\n     'No fue llevado solo al hospital \n Cuando comenz\u00f3 a sangrar sin cesar por sus ojos y encontr\u00f3 sangre en la orina \n de. Hasta el \u00faltimo minuto no se hablaba de gripe porcina. No \n Se realizaron ex\u00e1menes. Es extra\u00f1o c\u00f3mo, con la medicina moderna que es \n Disponible, tal muerte podr\u00eda ocurrir \".\n    </i>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <b>\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Casi todos los \u00f3rganos de mi cuerpo o \n Su operaci\u00f3n empeora \u00bb\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Hablando de su estado de salud, Saipaba \n dijo que en ese momento fue a prisi\u00f3n, el \u00fanico sufrimiento que ten\u00eda era el \n polio, que ten\u00eda desde su infancia.\n    <i>\n     \"Pero ahora cada \n Mi instrumento empeora \u00bb\n    </i>\n    , \u00e9l dijo.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Argument\u00f3 que la polic\u00eda lo arrastr\u00f3 de la izquierda \n hombro mientras est\u00e1 bajo custodia, lo que resulta en da\u00f1os a cinco \n m\u00fasculos responsables de la funci\u00f3n del hombro izquierdo y nervioso \n del sistema. Dijo que no le dieron ninguna cura durante nueve meses y cuando \n Transferido al hospital, los m\u00e9dicos dijeron que era demasiado tarde para recuperarse \n su sistema nervioso.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Fue preparado para la cirug\u00eda despu\u00e9s del \n asegurar la liberaci\u00f3n temporal (garant\u00eda) en 2016 pero regres\u00f3 a \n Prisi\u00f3n en 2017 despu\u00e9s de su condena.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Todav\u00eda tengo dolor de mi mano izquierda como en \n mi pie izquierdo. Adem\u00e1s, los m\u00e9dicos no fueron llamados a la crisis de par\u00e1lisis que \n Hice. \"\n    </span>\n   </i>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Enumere otros problemas de salud que enfrentan \n actualmente.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'No s\u00e9 c\u00f3mo me adquirieron\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     HCM\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     (Enfermedad mioc\u00e1rdica hipertr\u00f3fica). El lado izquierdo de mi coraz\u00f3n \n Solo funciona con un 55 por ciento de capacidad. Los m\u00e9dicos dijeron que si cae al menos \n Y algunos puntos porcentuales, no sobrevivir\u00e9 \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , dijo y agreg\u00f3 \n Eso tambi\u00e9n sufre de pancreatitis aguda y tiene piedras en la ves\u00edcula biliar.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Porque no pude comer debido a la falta \n Accesibilidad, mi ves\u00edcula biliar present\u00f3 piedras y se encogi\u00f3. A \n Continu\u00e9, desarroll\u00e9 pancreatitis aguda. M\u00e1s tarde, una resonancia magn\u00e9tica (MRI) \n demostr\u00f3 que hab\u00eda una vejiga en mi cerebro. M\u00e9dicos recetados \n Hace cuatro a\u00f1os hace cuatro a\u00f1os y prueba de apnea del sue\u00f1o, \n diciendo que hab\u00eda desarrollado apnea obstructiva del sue\u00f1o hace siete a\u00f1os. \n Hasta la fecha, no se han realizado pruebas \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Tambi\u00e9n argument\u00f3 que se le neg\u00f3 sus drogas \n Envi\u00f3 a su esposa torthaantha (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Vasantha\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ) Hasta que ella lo haga \n huelga de hambre.\n    <i>\n     \"Incluso entonces, se les dio despu\u00e9s de un retraso de 10-15 d\u00edas\"\n    </i>\n    ; \n \u00e9l dijo.\n    <i>\n    </i>\n   </span>\n  </p>\n  <div align=\"center\">\n   <br/>\n   <table border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoTableGrid\" style=\"border-collapse: collapse; border: medium; mso-border-insideh: none; mso-border-insidev: none; mso-padding-alt: 0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-yfti-tbllook: 1184;\">\n    <tbody>\n     <tr style=\"mso-yfti-firstrow: yes; mso-yfti-irow: 0;\">\n      <td style=\"padding: 0cm 5.4pt; width: 8cm;\" width=\"302\">\n       <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <td style=\"text-align: center;\">\n           <img border=\"0\" data-original-height=\"311\" data-original-width=\"307\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjF165SgK7mel_RvCJz-2oOEon-3lx7eR31_ijE7bgkV8zRPvn_Oz0wrejqVqDVQ-xmIzS3_lofzc193sJzLsjdrxVQUcRiRit23aaPyV-e41eQi_QdtS7SxbonYyWXPa00VDx6wKZAE2vFz7s6zEIG7KfYK0oJYG8vumwgVQvhGvCYxCr6_jOLklr2dpRA/s311/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20125616.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjF165SgK7mel_RvCJz-2oOEon-3lx7eR31_ijE7bgkV8zRPvn_Oz0wrejqVqDVQ-xmIzS3_lofzc193sJzLsjdrxVQUcRiRit23aaPyV-e41eQi_QdtS7SxbonYyWXPa00VDx6wKZAE2vFz7s6zEIG7KfYK0oJYG8vumwgVQvhGvCYxCr6_jOLklr2dpRA/s311/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20125616.png\" width=\"395\"/>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n           <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 107%; margin-bottom: 8pt;\">\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             EL\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Gn\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Sai Baba\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             En la conferencia de prensa \n   en el\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             HKS\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Surjeet\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Bhawan\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             de Delhi con su esposa\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Vasantha\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             | Foto:\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Manisha\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Mondal\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             ,\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             La impresi\u00f3n\n            </span>\n           </p>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr style=\"mso-yfti-irow: 1; mso-yfti-lastrow: yes;\">\n      <td style=\"padding: 0cm 5.4pt; width: 8cm;\" valign=\"top\" width=\"302\">\n       <br/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n  </div>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \u00ab\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     EL\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     prisi\u00f3n\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     es\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     lleno\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     con\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      CAROLINA DEL SUR \n (Castas programadas), ST (tribus programadas), OBC (otras clases atrasadas)\n      <a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\" style=\"mso-footnote-id: ftn5;\" title=\"\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n         <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n          <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n           <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' lang=\"EN-US\" style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n            [5]\n           </span>\n          </b>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </a>\n     </span>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     y\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n     </span>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     minor\u00edas\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     .\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Nunca reciben ning\u00fan tratamiento. Tal vez me consideran el m\u00e1s grande \n Terrorista en el mundo y por eso no recib\u00ed tratamiento \".\n    </span>\n   </i>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12.75pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 20.25pt; margin: 20.25pt 0cm 12.75pt; mso-outline-level: 3;\">\n   <b>\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Me negaron la liberaci\u00f3n condicional \n Para ver a mi madre morir \u00bb\n    </span>\n   </b>\n   <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Hacia el final de su discurso de casi 40 minutos, el \n Saybaba alcanz\u00f3 su cl\u00edmax emocional mientras hablaba sobre la negaci\u00f3n \n Libere la condici\u00f3n en el momento de la muerte de su madre.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Mi madre muri\u00f3 el 1 de agosto de 2020. Como \n Fui discapacitado por mi infancia, mi madre, que era analfabeta \n Y creci\u00f3 en un pueblo: creci\u00f3 con mucho cuidado. Cuando muri\u00f3, no yo \n Permitieron verla. Antes de su muerte, me negaron a ser liberado con \n t\u00e9rminos para verla. Despu\u00e9s de su muerte, rechazaron el permiso para asistir \n En su funeral. Despu\u00e9s del funeral, las autoridades penitenciarias, los gobiernos y \n Mis tribunales se negaron a liberar en t\u00e9rminos para asistir a ceremonias \n Despu\u00e9s del funeral \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , \u00e9l dijo.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Seg\u00fan Saybaba, era la convicci\u00f3n y el \n su encarcelamiento que condujo a la muerte de su madre y dijo que [la madre \n de] solo ten\u00eda un deseo hacia el final de su vida, verlo y ella \n Negaron este deseo.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \"\u00bfA qui\u00e9n el criminal incluso lo priva de esto \n bien;\"\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    pregunt\u00f3.\n    <i>\n     'El estado est\u00e1 ah\u00ed para servir a las personas, no para \n Aplasta a la humanidad ... El estado est\u00e1 formado por personas para \n Detente el desorden y la anarqu\u00eda, pero el estado en s\u00ed se ha convertido en anarqu\u00eda. \n Ahora, aplasta brutalmente a la humanidad \u00bb\n    </i>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span style=\"font-size: 14pt; line-height: 107%;\">\n     Notas\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: 17pt;\">\n   <b>\n    <span lang=\"EN-US\" style=\"font-size: 14pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     *\n    </span>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      El\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      art\u00edculo\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      fue publicado\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      en\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      <span lang=\"EN-US\">\n       03/09/2024\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      en\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      sitio\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <a href=\"https://theprint.in/india/only-looked-at-closed-walls-for-yrs-couldnt-see-my-dying-mother-gn-saibaba-on-decade-in-prison/1994433/?amp\" target=\"_blank\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n       La impresi\u00f3n\n      </span>\n     </i>\n    </b>\n   </a>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      con\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      t\u00edtulo\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-bidi-font-style: italic;\">\n       \"'Solo \n Mir\u00e9 las paredes cerradas para los a\u00f1os, no pod\u00eda ver a mi madre moribunda \": Gn Saibaba on \n d\u00e9cada en prisi\u00f3n \u00bb\n      </span>\n      <span lang=\"EN-US\">\n       .\n       <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      Del autor de \n El art\u00edculo es el\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      May\u00fascula\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Kumar\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      .\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      EL \n traducci\u00f3n\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      por Kap. fue hecho por el \n Ingl\u00e9s\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      en nombre del antis\u00e9ptico. \n La republicaci\u00f3n\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      no constituye necesario \n y de acuerdo con todas las opiniones expresadas en el texto.\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n  </p>\n  <div style=\"mso-element: footnote-list;\">\n   <hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\"/>\n   <div id=\"ftn1\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\" style=\"mso-footnote-id: ftn1;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [1]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     Calle. agni \n Pariksha: = prueba de fuego:\n     <span style=\"mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      \u2248\n     </span>\n     <span class=\"rynqvb\">\n      En hind\u00fa \n Ramayana Epic Maya o Chaya Sita pasa a trav\u00e9s de una prueba de fuego con la que \n Demuestra su pureza antes de que Rama la acepte. [https://en.wikipedia.org/wiki/maya_sita]\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn2\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\" style=\"mso-footnote-id: ftn2;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [2]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     Calle.\n     <span class=\"rynqvb\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      La Corte Suprema (alto \n Tribunal) es el foro judicial l\u00edder a nivel de cada estado. El maximo \n El tribunal de la India es el\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Suprema Supremo\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Corte\n     </span>\n     <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      (\n     </span>\n     <span class=\"rynqvb\">\n      SC, de la India). El\n     </span>\n     <span class=\"rynqvb\">\n      <span lang=\"SV\" style=\"mso-ansi-language: SV;\">\n       CAROLINA DEL SUR\n      </span>\n      est\u00e1 encima de ella \n Jerarqu\u00eda judicial en la India y el \u00faltimo tribunal de apelaci\u00f3n establecido por \n La constituci\u00f3n india tiene jurisdicci\u00f3n para suspender, revocar, restringir, \n decisiones de anulaci\u00f3n de otros tribunales.\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn3\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\" style=\"mso-footnote-id: ftn3;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [3]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     Calle.\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      log\u00edstica log\u00edstico\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      apoyo\n     </span>\n     <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      : =\n     </span>\n     diligente\n     <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Soporte, soporte de suministro, log\u00edstica \n apoyo.\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn4\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\" style=\"mso-footnote-id: ftn4;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [4]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     Calle. Surendra \n Gadling es un abogado de derechos humanos con sede en Nagpur y general \n Secretario de la Uni\u00f3n India de los Abogados del Pueblo. Gadling era conocido \n que manej\u00f3 casos de asesinato ilegal, violencia policial y \n Cae contra Dalit y reacci\u00f3n.\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn5\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\" style=\"mso-footnote-id: ftn5;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [5]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     Calle. : = \n \"Castas grabadas\" (capas programadas,\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      CAROLINA DEL SUR\n     </span>\n     ) y las \"razas registradas\" (tribus programadas,\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      CALLE\n     </span>\n     ) es oficialmente \n grupos definidos de personas entre los m\u00e1s desfavorecidos \n Grupos socioecon\u00f3micos en la India. Los t\u00e9rminos se reconocen en la constituci\u00f3n \n de la India. El t\u00e9rmino oficial \"castas grabadas\" se intenta \n Reemplace el t\u00e9rmino \"dalit\" ampliamente utilizado mientras el t\u00e9rmino oficial \"registrado \n Tribus \"los t\u00e9rminos\" adivasi \"(habitantes primitivos/antiguos),\" Vanvasi \"(residentes \n del bosque) y \"Vanyajati\" (personas del bosque).\n     <span class=\"rynqvb\">\n      El otro \n Castas subdesarrolladas \u201d(otra clase atrasada, OBC) es un t\u00e9rmino colectivo que \n utilizado por el gobierno de la India para clasificar las castas que \n son educativos o socialmente retrasados.\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b7", "\u03b9\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1", "GN Saibaba"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/gn-saibaba-10.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}