{"published time": "2024-03-13T04:24:05+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2844px) 100vw, 2844px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png 2844w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-300x214.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-1024x732.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-768x549.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-1536x1097.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-2048x1463.png 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori-60x43.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"2032\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/capa-editori.png\" width=\"2844\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p p=\"\">\n  <p>\n   Como resultado, las mejoras estacionales en el \u00edndice del PIB y la \"creaci\u00f3n de empleo\" son solo estad\u00edsticas. Ya es de la sabidur\u00eda popular que un gobierno de las clases de explotaci\u00f3n reside de dos maneras: una incluso est\u00e1 mintiendo, descaradamente, la otra est\u00e1 publicando estad\u00edsticas que, mostrando todo, ocultan lo que es fundamental. El crecimiento del PIB del 3% es un n\u00famero artificial aprovechado por la cosecha r\u00e9cord del terrateniente agroexportal, cuya exportaci\u00f3n de su producci\u00f3n, por ejemplo, no contribuye a los impuestos; No aportan ninguna mejora a la situaci\u00f3n econ\u00f3mica de la mayor\u00eda de la poblaci\u00f3n, es decir, los trabajadores, como con el precio de la canasta b\u00e1sica, que se volvi\u00f3 nuevamente en febrero (en 14 de las 17 capitales, hab\u00eda altos precios) . Solo en R\u00edo de Janeiro, el aumento fue en promedio 5.1%.\n  </p>\n  <p>\n   Por lo tanto, la descarga en rechazo no fue el resultado de una supuesta reacci\u00f3n a la declaraci\u00f3n del agente del pa\u00eds en el extranjero para condenar el genocidio sionista en Gaza. Despu\u00e9s de todo, Luiz In\u00e1cio solo queda para condenar los absurdos a nivel internacional, donde su palabra, como m\u00e1ximo, causa molestias diplom\u00e1ticas sin importantes repercusiones. (Las palabras de condena de Israel, por cierto, siempre est\u00e1n precedidas por duras convicciones a la resistencia nacional palestina, coro con el grito reaccionario del \"terrorismo de Hamas\"). Ya a nivel nacional, Luiz Inacio no puede hacer que se haga pasar por una \"progresiva\", ya que la econom\u00eda se entrega a la oligarqu\u00eda financiera internacional y la gobernanza pol\u00edtica se entrega al presidente de hecho, el coronel de ayer Arthurist Arthur, quien , quienes, adem\u00e1s de controlar la agenda pol\u00edtica del pa\u00eds (controlando lo que se vot\u00f3 o no en el Congreso Nacional), tambi\u00e9n ejerce el control sobre la parte m\u00e1s importante del presupuesto de la Uni\u00f3n. Es el gobierno.\n  </p>\n  <p>\n   Luiz In\u00e1cio no puede hablar demasiado sobre \"agronegocios\" porque sonar\u00eda extra\u00f1o, especialmente despu\u00e9s de darle la cosecha m\u00e1s grande en la historia del pa\u00eds, muy superior a Bolsonaro, mientras que para la \"reforma agraria\" del antiguo estado, en 2023 y 2024 , El gobierno de turno asign\u00f3 R $ 2 mil millones, la misma cantidad que Bolsonaro hab\u00eda asignado en 2021. Todos dijimos que Bolsonaro quer\u00eda la muerte de la \"reforma agraria\"; \u00bfQu\u00e9 quieres que quieras Luiz In\u00e1cio, adem\u00e1s de tu cantina de Prestidigator antes de las masas populares?\n  </p>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    Las masas populares del campo y la ciudad acumulan lecciones de este per\u00edodo. Para actuar con dignidad, como fuerza pol\u00edtica independiente, los trabajadores deben liberarse de las cuerdas ideol\u00f3gicas, seg\u00fan lo cual, deben contentarse con el m\u00ednimo. El \"m\u00ednimo\", logrado hoy a trav\u00e9s del atractivo enga\u00f1oso de salvar al pa\u00eds de las manos de un celebrado y apoyando a un gobierno de turno que se encuentra en la vuelta correcta y la conciliaci\u00f3n con el n\u00facleo duro del golpe de estado, los est\u00e1 condenando a un futuro en el que el \" M\u00ednimo \"ser\u00e1 a\u00fan peor. As\u00ed es como el antiguo orden contin\u00faa enga\u00f1ando a las masas, todo garantizado a trav\u00e9s del chantaje bien conocido: \"Las cosas no son buenas, es correcta, pero es posible, y todo ser\u00e1 a\u00fan peor si no est\u00e1 contento\". Desde la antig\u00fcedad, esta es la forma m\u00e1s eficiente de mantener a los esclavos sumisos. \u00a1Tambi\u00e9n es una se\u00f1al sagrada por la historia de que sistemas como este no importa cu\u00e1les sean las maniobras de los gobernantes, se derrumbar\u00e1 y ser\u00e1 barrido!\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/editorial-semanal-governo-de-turno-se-equilibra-na-pinguela/", "type": "article", "title": "Editorial semanal - Saldos del gobierno de turno en Pinguela - La nueva democracia", "description": "Para actuar con dignidad, como fuerza pol\u00edtica independiente, los trabajadores deben liberarse de las cuerdas ideol\u00f3gicas, seg\u00fan lo cual, deben contentarse con el m\u00ednimo. \"Las cosas no son buenas, as\u00ed es, pero es posible, y todo ser\u00e1 a\u00fan peor si no est\u00e1s contento\". Desde la antig\u00fcedad, esta es la forma m\u00e1s eficiente de mantener a los esclavos sumisos.", "modified time": "2024-03-12T18:06:09-03:00", "updated time": "2024-03-12T18:06:09-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Editorial"], "tags": [], "sections": ["Editorial"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}