{"published time": "2024-03-23T02:00:45+08:00", "modified time": "2024-03-22T13:00:56-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/sepelio-Carmelina-Yule.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"No m\u00e1s guerra contra el pueblo ind\u00edgena 1\" class=\"wp-image-21426\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"346\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/sepelio-Carmelina-Yule.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/sepelio-Carmelina-Yule.jpg\" width=\"605\"/>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Sepelio de la mayora Carmelina Yule Pav\u00ed \u2013 20 de marzo 2024\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   <em>\n    El d\u00eda que yo muera, el d\u00eda que yo no est\u00e9 en el territorio, ustedes no se queden ah\u00ed, no les d\u00e9 miedo a morir. Despu\u00e9s de que est\u00e9n luchando con sus manos, con su bast\u00f3n, es el orgullo m\u00e1s grande que pueden tener, no como ellos, que son cobardes que empu\u00f1an un arma y con esa arma nos quieren intimidar, pero no, no se dejen doblegar, sean valientes, hablen\n   </em>\n   \u00ab, dijo Mar\u00eda Teresa sobre el legado que les dej\u00f3 su madre Carmelina.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Desde el s\u00e1bado 16 de marzo se han presentado varios hechos de violencia contra la comunidad nasa en la zona rural del municipio de Torib\u00edo (Cauca), all\u00ed fue asesinada la dirigente ind\u00edgena Carmelina Yule Pav\u00ed, de 52 a\u00f1os de edad, fue herida cuando acompa\u00f1aba a integrantes de la Guardia Ind\u00edgena para rescatar a un menor quien hab\u00eda sido reclutado forzadamente por el Frente Dagoberto Ramos del Estado Mayor Central (EMC) de las disidencias de las FARC. Posteriormente la comunidad y la guardia ind\u00edgena rescataron 2 ni\u00f1as que hab\u00edan sido secuestradas. Durante el funeral de la mayora Carmelina, fueron nuevamente v\u00edctimas de hostigamiento armado por parte del mismo grupo armado.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    Canci\u00f3n de las mujeres nasa contra el reclutamiento forzado\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <a href=\"https://www.facebook.com/share/r/YEi66peN3qHcAjYZ/?mibextid=oFDknk\" rel=\"noreferrer noopener nofollow\" target=\"_blank\">\n    https://www.facebook.com/share/r/YEi66peN3qHcAjYZ/?mibextid=oFDknk\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   El conflicto armado genera masacres, reclutamiento forzado, es favorecido por la falta de oportunidades en la educaci\u00f3n y en lo laboral. El abandono del campo por parte del Estado, lleva a las comunidades rurales a la pobreza; en particular los ni\u00f1os y j\u00f3venes se convierten en carne de ca\u00f1\u00f3n, debido a la guerra por la disputa de la ganancia de los cultivos de coca, amapola y marihuana.\n  </p>\n  <p>\n   Esta guerra reaccionaria, realizada por los diferentes grupos armados como, los paramilitares, las fuerzas armadas del Estado, las disidencias de las FARC, el ELN y grupos de delincuencia com\u00fan, ha costado la vida de miles de j\u00f3venes durante d\u00e9cadas y aunque en el nuevo gobierno se promueva el discurso de \u00abPaz Total\u00bb, la guerra sigue en el campo, apuntando al exterminio de las comunidades.\n  </p>\n  <p>\n   Con este accionar queda demostrada la descomposici\u00f3n de las disidencias ya que no cuentan con una base pol\u00edtica ennoblecida por el socialismo, que oriente su causa contra los enemigos del pueblo; por el contrario, se han convertido en un cartel m\u00e1s que masacra a su propio pueblo.\n  </p>\n  <p>\n   De ah\u00ed que sea justa la exigencia a que el gobierno cumpla sus promesas de generar fuentes de empleo, entregar tierras a las comunidades, brindar las condiciones para la educaci\u00f3n gratuita y de calidad para primaria, secundaria y universidad.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Las exigencias m\u00e1s urgentes ante dicha situaci\u00f3n al gobierno de Petro:\n   </strong>\n  </p>\n  <ul>\n   <li>\n    Que el gobierno proteja la vida de las comunidades dentro de los territorios.\n   </li>\n   <li>\n    Tras la suspensi\u00f3n del Acuerdo de Cese al Fuego Bilateral y Temporal en los departamentos del Cauca, Nari\u00f1o y Valle del Cauca. Lo que significa que el gobierno reanuda las acciones militares contra la disidencia de las FARC, es necesario que se d\u00e9 un reconocimiento a la guardia ind\u00edgena como gobierno de control territorial de todas las regiones con los derechos jur\u00eddicos, pol\u00edticos estructurales y legislativos.\n   </li>\n   <li>\n    Cambiar los cultivos il\u00edcitos por l\u00edcitos: que se legalice la producci\u00f3n de los cultivos de coca y marihuana ya que se han convertido en una industria donde las ganancias se la llevan los inversionistas locales y extranjeros y son las comunidades las que ponen los muertos.\n   </li>\n   <li>\n    Que se promueva la formaci\u00f3n acad\u00e9mica universitaria construyendo universidades en los 10 departamentos del Sur Occidente.\n   </li>\n   <li>\n    Que se generen fuentes de empleo partiendo de la producci\u00f3n agr\u00edcola y minera tecnificada para cuidar el medio ambiente, situaci\u00f3n que evitar\u00eda la migraci\u00f3n de los j\u00f3venes a las ciudades en busca de empleo y sobre todo a no hacer parte de los grupos armados convirti\u00e9ndose en victimarios de sus propias comunidades.\n   </li>\n  </ul>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   Rechazamos el asesinato de Carmelina.\n   <br/>\n   No m\u00e1s secuestro de j\u00f3venes, ni reclutamiento forzado.\n   <br/>\n   Abajo la guerra contra el pueblo.\n   <br/>\n   Ni el Estado, ni los politiqueros, Solo el Pueblo Salva al Pueblo.\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n</div>", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/indigena/", "type": "article", "title": "No m\u00e1s guerra contra el pueblo ind\u00edgena | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Desde el s\u00e1bado 16 de marzo se han presentado varios hechos de violencia contra la comunidad nasa en la zona rural del municipio de Torib\u00edo (Cauca), all\u00ed fue", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Cauca", "cultivos il\u00edcitos", "discidencias de las Farc", "guerra contra el pueblo", "Gustavo Petro", "Parmilitares", "Paz total"], "section": "Actualidad pol\u00edtica", "source_name": "Revolucion Obrera"}