{"title": "Xanthi De la presentaci\u00f3n del libro \"200+1 a\u00f1os despu\u00e9s\"", "published time": "2024-03-24T05:28:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6OYE5YsXEyXXLqSAUPtOvplreu7XndqhRW8N9O6NhhCTtkHqo6gjAW7vdxGA6cYmVCH_DOUhIBWQnnmQC21picGAFv_52st9ZOT_GdSpHukbkM7YPIqgV0cfRNVwriJwWzLD3D9LkBirWKKfHVyFCgB_uNgxx0QXZzC9qXawea88AIyTxP7CGfScTX7I/s4640/2024-22-3%20%CE%94%CF%85%CE%BF_200+1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2392292542091592576\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3472\" data-original-width=\"4640\" height=\"239\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6OYE5YsXEyXXLqSAUPtOvplreu7XndqhRW8N9O6NhhCTtkHqo6gjAW7vdxGA6cYmVCH_DOUhIBWQnnmQC21picGAFv_52st9ZOT_GdSpHukbkM7YPIqgV0cfRNVwriJwWzLD3D9LkBirWKKfHVyFCgB_uNgxx0QXZzC9qXawea88AIyTxP7CGfScTX7I/s4640/2024-22-3%20%CE%94%CF%85%CE%BF_200+1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi6OYE5YsXEyXXLqSAUPtOvplreu7XndqhRW8N9O6NhhCTtkHqo6gjAW7vdxGA6cYmVCH_DOUhIBWQnnmQC21picGAFv_52st9ZOT_GdSpHukbkM7YPIqgV0cfRNVwriJwWzLD3D9LkBirWKKfHVyFCgB_uNgxx0QXZzC9qXawea88AIyTxP7CGfScTX7I/s4640/2024-22-3%20%CE%94%CF%85%CE%BF_200+1.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n Cada a\u00f1o, el 25 de marzo, la propaganda urbana intenta inflar las mentes de la juventud y las personas con grandeza vinculados con la \"unidad\" religiosa (unidad de la naci\u00f3n y la iglesia), las narraciones mentirosas y los sacerdotes nacionalistas. Por lo tanto, es necesario, espacios pol\u00edticos y sociales como la \"grieta\", que quieren ser colocadas con el lado de la gente, su propia historia y sus tradiciones revolucionarias, para tomar iniciativas de respuesta a lo largo de este bombardeo.\n <p>\n </p>\n <p>\n  La elecci\u00f3n de la presentaci\u00f3n del libro \"200+1 a\u00f1os despu\u00e9s\" se movi\u00f3 en esta direcci\u00f3n, este prop\u00f3sito buscaba satisfacer y eventualmente, del resultado, se justific\u00f3.\n </p>\n <p>\n  La presentaci\u00f3n tuvo lugar en la librer\u00eda \"Two\" el viernes 22 de marzo. La \"apertura\" corta pero muy esencial del evento fue realizada por SYN. Sissy Panidou, y luego, uno de los dos escritor Dimitris Manos, hizo un an\u00e1lisis detallado y cohesivo de las caracter\u00edsticas y peculiaridades de la revoluci\u00f3n griega de 1821, los grupos sociales que participaron en \u00e9l y el papel de las grandes potencias.\n </p>\n <p>\n  La sugerencia cre\u00f3 el terreno para un rico debate, pero no pudo evolucionar en todo su rango debido al tiempo limitado por la librer\u00eda, y tambi\u00e9n pas\u00f3 hoy y las necesidades de la barbarie del sistema y su ataque en sus amplias capas. Hoy. Sociedad Griega. Quiz\u00e1s la contribuci\u00f3n m\u00e1s importante de la presentaci\u00f3n fue que dio a luz a m\u00e1s estudio y discusi\u00f3n, tanto para j\u00f3venes como mayores, que tambi\u00e9n se reflej\u00f3 en las ventas de libros.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["geoxan"], "labels": ["1821", "\u03b2\u03b9\u03b2\u03bb\u03b9\u03bf\u03c0\u03b1\u03c1\u03bf\u03c5\u03c3\u03b9\u03b1\u03c3\u03b7", "\u03b9\u03c3\u03c4\u03bf\u03c1\u03b9\u03b1", "\u03be\u03b1\u03bd\u03b8\u03b7", "\u03a1\u03c9\u03b3\u03bc\u03ae"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/2001_23.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}