{"title": "PC 23 de marzo - Mil\u00e1n, Prograbadores Pro Palestina invade el mercado en Piazza Portello. Una iniciativa de vanguardia que va en la direcci\u00f3n correcta y necesaria para extender y continuar", "published time": "2024-03-23T19:01:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4eMA05vA5OS7tAxKD6EstnGvfUv8zVaC2fTKL4geV0OyFbseGlbJwNnYTvc_QF98Soj7Q7vwnlgSlT3PA5OUxNNd37TnGzD1M4Nq43E6h4zhSAyXtvtAFp0z-x93AmxiWFtELmPxPEmlNXduGrU5_AURupDf4Hn588XiUiU6VZLFhaKasvgMJg5tnTyxD/s2048/IMG-20240323-WA0002.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPXiygQhft27sf9YSohxbyUGM2PU3R_mVWQJ1NS5Hxwtg3LMyL1XHHSRV2zqoqh3UDZlGLSf0s1yQghXS2llCXWASCtLS1NRo9RPmaSbQGH9lhwh48wpmhY5H1iZb5wtq5RS-3RAkZ6H-CoioM8qwBS2dxvsUaMTETN8vDaCKtG0tRoRz11CW7GKSab4ba/s1600/IMG-20240323-WA0003.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1842654288637554508\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <iframe frameborder=\"0\" height=\"270\" src=\"https://youtube.com/embed/CNeTcTmeZ6w?si=-EWQKrk7anUKBEW0\" width=\"480\">\n  </iframe>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1008\" data-original-width=\"2016\" height=\"160\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg05BYubtOzTKyQi4LEL5F49UK_ajIqWJNSKNEZM4yLJHwrD7E1D9BHBSPzvZJBZXYXzlaTIxUy_twnecZ7oV4FStgMpdyqZcrB0rANjn-6My10Cq4yA0BKRz2u1hK2jCdZe2IRSbbY1aYHpS2W6YkVT6-4YQSgGYotUoAXosXduWG5W82rUFiWblB3p3Iu/s2016/IMG-20240322-WA0001.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   Art\u00edculo y video del Sole24ore\n  </span>\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  https://stream24.ilsole24ore.com/video/italia/milano-corteo-contro-azienda-accusata-esportare-armi-israele/AFm3abAD\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <h1 class=\"western\">\n  Mil\u00e1n, procesi\u00f3n contra la compa\u00f1\u00eda acusada de exportar armas en Israel\n </h1>\n <p p=\"\" style=\"margin-bottom: 0cm;\">\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4eMA05vA5OS7tAxKD6EstnGvfUv8zVaC2fTKL4geV0OyFbseGlbJwNnYTvc_QF98Soj7Q7vwnlgSlT3PA5OUxNNd37TnGzD1M4Nq43E6h4zhSAyXtvtAFp0z-x93AmxiWFtELmPxPEmlNXduGrU5_AURupDf4Hn588XiUiU6VZLFhaKasvgMJg5tnTyxD/s2048/IMG-20240323-WA0002.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi4eMA05vA5OS7tAxKD6EstnGvfUv8zVaC2fTKL4geV0OyFbseGlbJwNnYTvc_QF98Soj7Q7vwnlgSlT3PA5OUxNNd37TnGzD1M4Nq43E6h4zhSAyXtvtAFp0z-x93AmxiWFtELmPxPEmlNXduGrU5_AURupDf4Hn588XiUiU6VZLFhaKasvgMJg5tnTyxD/s2048/IMG-20240323-WA0002.jpg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <h1 class=\"western\">\n   <style type=\"text/css\">\n    P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; Antecedentes: transparente}\n   </style>\n  </h1>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <span>\n    Ayer, una guarnici\u00f3n se transform\u00f3 en una procesi\u00f3n contra \n F\u00e1bricas de la muerte, espec\u00edficamente Cabi Cattaneo\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <span>\n    Guarnici\u00f3n \n y una procesi\u00f3n muy participada y con una buena respuesta del \n habitantes, la mayor parte de la oscuridad que Cabi produce armas, \n solidaridad. En varios se unieron a la guarnici\u00f3n y luego a la procesi\u00f3n. La procesi\u00f3n para visa la participaci\u00f3n de las muchas realidades de la solidaridad en la resistencia del pueblo palestino y sus organizaciones, lo que ha puesto el papel c\u00f3mplice del imperialismo/fascista del gobierno de Meloni al genocidio en Gaza y Cisjordia en el centro. . Destacando el otro lado de esta guerra, el interno, hechos de recortes en la salud, la escuela, los servicios y la represi\u00f3n de las luchas sociales\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"240\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPXiygQhft27sf9YSohxbyUGM2PU3R_mVWQJ1NS5Hxwtg3LMyL1XHHSRV2zqoqh3UDZlGLSf0s1yQghXS2llCXWASCtLS1NRo9RPmaSbQGH9lhwh48wpmhY5H1iZb5wtq5RS-3RAkZ6H-CoioM8qwBS2dxvsUaMTETN8vDaCKtG0tRoRz11CW7GKSab4ba/s1600/IMG-20240323-WA0003.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPXiygQhft27sf9YSohxbyUGM2PU3R_mVWQJ1NS5Hxwtg3LMyL1XHHSRV2zqoqh3UDZlGLSf0s1yQghXS2llCXWASCtLS1NRo9RPmaSbQGH9lhwh48wpmhY5H1iZb5wtq5RS-3RAkZ6H-CoioM8qwBS2dxvsUaMTETN8vDaCKtG0tRoRz11CW7GKSab4ba/s1600/IMG-20240323-WA0003.jpg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <style type=\"text/css\">\n   P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; Antecedentes: transparente}\n  </style>\n  <h1 class=\"western\">\n   <style type=\"text/css\">\n    P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; Antecedentes: transparente}\n   </style>\n  </h1>\n  <p>\n   <style type=\"text/css\">\n    H1 {Bottom de margen: 0.21cm; Antecedentes: transparente; Page-Break-despu\u00e9s: Evitar} H1.Western {Font-Family: \"Liberation Serif\", serif; tama\u00f1o de fuente: 24pt; Font-Weight: Bold} h1.cjk {Font-Family: \"Noto serif cjk sc\"; tama\u00f1o de fuente: 24pt; Font-Weight: Bold} H1.ctl {Font-Family: \"Noto sin devanagari\"; tama\u00f1o de fuente: 24pt; Font-Weight: Bold} P {Line-Hevight: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; Antecedentes: transparente}\n   </style>\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Art\u00edculo y video del \u00fanico24ore https: //stream24.ilsole24ore.com/video/italia/milano-corto-contro- compa\u00f1\u00eda- Accusata- Export-a IsRale ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-milano-manifestanti-pro.html", "source_name": "proletari comunisti"}