{"published time": "2024-03-23T06:59:23+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"726\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Mototaxista-acusado-manifestacao.jpeg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"692\" src=\"https://www.youtube.com/embed/btHyxYe05To?feature=oembed\" title=\"RJ: Manifesta\u00e7\u00e3o exige fim de processo contra mototaxista acusado injustamente\" width=\"1230\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En la tarde del 20 de marzo, tuvo lugar una manifestaci\u00f3n en el Tribunal de Justicia de R\u00edo de Janeiro (TJRJ). Ese d\u00eda, el juicio se llevar\u00e1 a cabo en primera instancia de Diego Felipe, taxista de motocicletas y maqueiro del Hospital Universitario de UFRJ, arrestado injustamente en julio de 2023 por el primer ministro bajo la falsa acusaci\u00f3n de transportar un rifle desmantelado, que fue con un pasajero transportado por Diego.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-exigindo-liberdade-para-diego-mototaxista-preso-injustamente-ocorrera-manifestacao-hoje-as-18h/\">\n   Leer tambi\u00e9n: RJ: Los miembros de la familia requieren libertad para Diego, taxista de motocicletas encarcelado injustamente\n  </a>\n </p>\n <p>\n  En ese momento, el trabajador fue encarcelado dos meses en una prisi\u00f3n en el municipio de S\u00e3o Gon\u00e7alo y actualmente est\u00e1 en liberaci\u00f3n provisional. Los colegas y familiares de Diego requieren el final de la sentencia contra el taxista de la motocicleta y denunciando la criminalizaci\u00f3n de las personas negras, pobres y perif\u00e9ricas promovidas por el viejo estado.\n </p>\n <p>\n  La manifestaci\u00f3n comenz\u00f3 al mediod\u00eda y asistieron amigos y familiares de Diego, as\u00ed como organizaciones dem\u00f3cratas como el Centro de Solidaridad de Brasile\u00f1a para los Pueblos (Cebaspo). En ese momento, los manifestantes criaron carteles y resonaron frases como\n  <strong>\n   Justicia para Diego\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   Mototaxi no es un bandido, lo agit\u00f3 metido conmigo\n  </strong>\n  <strong>\n   El trabajador no es un bandido, fue el primer ministro quien mat\u00f3 a Amarildo\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Durante las intervenciones, los miembros de la familia denunciaron el car\u00e1cter racista de la polic\u00eda en los constantes arrestos y operaciones arbitrarias contra los trabajadores de las favelas, se\u00f1alando que el caso de Diego no es una excepci\u00f3n, sino una regla en un pa\u00eds donde el 44.5% de los prisioneros a\u00fan no han sido juzgados. , seg\u00fan datos del Consejo Nacional de Justicia (CNJ) en 2022.\n </p>\n <p>\n  Los manifestantes tambi\u00e9n denunciaron los dos pesos y dos medidas utilizadas por el antiguo tribunal estatal. Mientras demanda, arresta y criminaliza a miles de trabajadores inocentes, absuelve y libera a la polic\u00eda militar que mata a las personas en los barrios bajos, como se produjo recientemente con la absoluci\u00f3n de la polic\u00eda que asesin\u00f3 a la trabajadora Claudia Ferreira.\n </p>\n <p>\n  La sentencia del caso de Diego se pospuso hasta el 1 de abril a las 2 de la tarde debido a la no asistencia de los agentes de polic\u00eda que forman parte de la fiscal\u00eda. La familia invita a todos a participar en otro acto que tendr\u00e1 lugar en este d\u00eda a las 12 del mediod\u00eda frente a la corte.\n </p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/rj-manifestacao-exige-fim-de-processo-contra-mototaxista-acusado-injustamente/", "type": "article", "title": "RJ: La manifestaci\u00f3n requiere el final de la demanda contra los taxistas de motocicletas acusados \u200b\u200binjustamente (ver video) - La nueva democracia", "description": "El 20 de marzo, una manifestaci\u00f3n requiri\u00f3 el final de la demanda contra Diego Felipe, taxista de motocicletas y Mqueiro en el Hospital UFRJ. El primer ministro lo acusa de transportar un rifle desmantelado, que fue con un pasajero transportado por el trabajador.", "modified time": "2024-03-22T20:40:43-03:00", "updated time": "2024-03-22T20:40:43-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Protesto popular", "viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}