{"published time": "2024-03-23T18:46:01+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-6kc88117\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-m4h32964\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-s2a1z963\">\n         <div class=\"opWbM XNt53\" style=\"width:min(100%, 464px)\">\n          <div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image860852\" style=\"--dim-height:342;--dim-width:464\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image860852\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":464,\"height\":342,\"uri\":\"6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg/v1/fill/w_650,h_479,al_c,lg_1,q_80/6d0f40_8e1cdde184e346509774ed74af35f52b~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"ceWfP\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-0e3ip966\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           El 24 de marzo, el ataque con bomba de la OTAN contra Yugoslavia marca el 25 aniversario. El sangriento ataque a la derecha de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en los Balcanes todav\u00eda provoca sus consecuencias. La alianza militar bombarde\u00f3 durante 78 d\u00edas y noches, entre 12,000 y 15,000 personas fueron asesinadas. La capital austriaca a\u00fan se beneficia de la guerra de Yugoslavia hoy.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-2jiuc150\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-3jasc1521\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-s43iy152\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            \u00bfBombas de la OTAN para la \"promoci\u00f3n de la paz\"?\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-rr81b1658\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-bwmnz154\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           La guerra de Yugoslavia condujo a una divisi\u00f3n profunda dentro de los pueblos en los Balcanes. Bajo el pretexto de la \"promoci\u00f3n de la paz\", la OTAN intervino. A partir de entonces, la \"paz\" creada despu\u00e9s de la guerra signific\u00f3 un \u00e1rea ocupada por las tropas de la ONU llamada Kfor (Kosovo Force). Estas tropas son una formaci\u00f3n militar bajo la direcci\u00f3n de la OTAN. El Grupo KFOR es proporcionado por 28 pa\u00edses y ha estado compuesto por 4.443 soldados desde enero de 2024. Desde entonces, Austria tambi\u00e9n ha enviado regularmente alrededor de 500 soldados. A partir de abril, un tercio de la compa\u00f1\u00eda se deducir\u00e1 de Kosovo para poder proporcionar soldados austriacos para las fuerzas de combate de la UE. No solo esa neutralidad siempre se ha roto, sino que desde el principio, la base para el uso econ\u00f3mico de los pa\u00edses de los Balcanes para la capital austriaca.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-djlct156\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-s2p7n1887\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-etyuk158\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            La Rep\u00fablica \"independiente\" de Kosovo\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-m789n2080\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-hjgcx160\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           La \"Rep\u00fablica Independiente de Kosovo\" fue proclamada en febrero de 2008. Sin embargo, Kosovo est\u00e1 dirigido por el Consejo de la UE por una misi\u00f3n (Eulex Kosovo). Entre otras cosas, esta misi\u00f3n tiene la intenci\u00f3n de apoyar el establecimiento de la Rep\u00fablica Kosovar en el estado de derecho y el mantenimiento del orden p\u00fablico. Esto crea un medio para asegurar los intereses de los imperialistas de la UE en los Balcanes. Con insertos del endeble \"mantenimiento de la paz\", tambi\u00e9n se asegur\u00f3 el esfuerzo por expandir la UE. No se puede cuesti\u00f3n de una rep\u00fablica \"independiente\" si el estado es administrado por una comisi\u00f3n militar internacional y los puntos de base permanentes de la OTAN est\u00e1n disponibles en el pa\u00eds. Esta es la prueba clara de que los imperialistas no son apoyar la \"libertad\" en el pa\u00eds, sino solo para asegurar su influencia y poder.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-wumsz162\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-8eyfg2759\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-3yolt164\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            El estado de \u00e1nimo de la poblaci\u00f3n en los Balcanes\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mni8u2968\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-aj0iw166\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Las consecuencias de la Guerra de Yugoslavia todav\u00eda se pueden sentir hoy. Incluso hoy, el gobernante Austria tambi\u00e9n se beneficia de esta guerra. El desempleo masivo, la corrupci\u00f3n, las malas condiciones de vida siguen siendo en parte las consecuencias de la guerra hoy. Los pueblos en los Balcanes han estado protestando contra la corrupci\u00f3n, contra la represi\u00f3n de la edad del polo, contra la base de la OTAN y tambi\u00e9n contra los esfuerzos para unirse a la UE. En Croacia, como estado miembro de la UE, la poblaci\u00f3n sufre de la introducci\u00f3n del euro.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cz95i168\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-uepn6170\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           En memoria de las v\u00edctimas del ataque de la OTAN, la lucha antiimperialista de los pueblos en los Balcanes contra el dominio extranjero, tambi\u00e9n apoyada y defendida por las fuerzas antiimperialistas austriacas.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-mpz2a172\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-zyxjp3264\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-nf0nv174\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-vrwsn176\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span style=\"text-decoration:underline\">\n           <span>\n            Bild\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           : Protest Rally en 2017, Viena\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/25-jahre-nato-angriff-auf-jugoslawien", "type": "article", "title": "25 a\u00f1os de ataque de la OTAN contra Yugoslavia", "description": "El 24 de marzo, el ataque con bomba de la OTAN contra Yugoslavia marca el 25 aniversario. El sangriento ataque a la derecha de la autodeterminaci\u00f3n de los pueblos en los Balcanes todav\u00eda provoca sus consecuencias. La alianza militar bombarde\u00f3 durante 78 d\u00edas y noches, entre 12,000 y 15,000 personas fueron asesinadas. La capital austriaca a\u00fan se beneficia de la guerra de Yugoslavia hoy. Las bombas de la OTAN para la \"promoci\u00f3n de la paz\"? La guerra de Yugoslavia condujo a una profunda divisi\u00f3n dentro de los pueblos de los Balcanes. Bajo el antes", "modified time": "2024-03-23T18:47:26.995Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}