{"published time": "2024-03-23T03:40:20+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/MAURO-CID.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"500\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/MAURO-CID.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/MAURO-CID.webp\" width=\"900\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El ministro de la Corte Federal Suprema, Alexandre de Moraes, orden\u00f3, en la tarde del 22 de marzo, la detenci\u00f3n previa al juicio del teniente coronel del ej\u00e9rcito, Mauro Cid, despu\u00e9s de la filtraci\u00f3n de un audio en el que el teniente coronel lanza cr\u00edticas contra el ministro, el STF y el STF Polic\u00eda Federal (PF). Los audios fueron publicados en su totalidad esta ma\u00f1ana por la revista del monopolio de la comunicaci\u00f3n, ver. Por la tarde, Mauro Cid fue llamado a testificar en el STF y fue arrestado por \"incumplimiento de medida de precauci\u00f3n\". La Corte Suprema tambi\u00e9n amenaza con cancelar el acuerdo de declaraci\u00f3n de culpabilidad con el premio, pero debe mantener la validez de la evidencia ofrecida por ICD.\n </p>\n <p>\n  La orden de arresto de CID recibi\u00f3 poco despu\u00e9s del informe ganador del premio el 22 de marzo, que dur\u00f3 1h30. CID fue acusado de \"obstrucci\u00f3n de la justicia\" y \"no complemento con medidas de precauci\u00f3n\".\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Lo que dicen los audios filtrados del denunciante\n </h4>\n <p>\n  En los audios, el teniente coronel acusa al PF para distorsionar sus palabras, sacar las frases fuera de contexto y ocultar algunos contenidos de las declaraciones intencionalmente. Afirma que la Corte Suprema y PF tienen una \"narrativa lista\" y solo quiere probarlo a cualquier costo, e incluso se les oblig\u00f3 a decir cosas que no sab\u00eda. \u201cEllos son la ley ahora. La ley ha terminado. Alexandre de Moraes es la ley. \u00c9l sostiene, deja salir, cuando quiere, como quiere. Con el fiscal, sin enjuiciamiento, con acusaci\u00f3n, sin acusaci\u00f3n \u201d.\n </p>\n <p>\n  En otro momento de audio filtrado, CID afirma que \u201cAlexandre de Moraes ya tiene su oraci\u00f3n lista, creo que esta es la gran verdad. \u00c9l ya tiene su oraci\u00f3n lista. Solo est\u00e1 esperando un tiempo. En el momento en que encuentra conveniente, denuncia a todos, el PGR [Fiscal General de la Rep\u00fablica] acepta, acepta y tiene a todos \u201d. Finalmente, el teniente coronel tambi\u00e9n organiz\u00f3 los episodios de Moraes de 2022: \u201cHabl\u00e9 sobre esa reuni\u00f3n de Alexandre de Moraes con el presidente, fueron desconcertados, desconcertados. Dije: \"\u00bfQuieres que diga?\"\n </p>\n <p>\n  En el audio, el teniente coronel tambi\u00e9n hizo un punto de hablar sobre c\u00f3mo fue lo m\u00e1s da\u00f1ado debido a la articulaci\u00f3n del golpe de estado de 2022, casi como el que m\u00e1s arriesg\u00f3 la \"causa\": \"Me jod\u00ed m\u00e1s fui yo. Quien perdi\u00f3 algo m\u00e1s fui yo. Nadie perdi\u00f3 carrera, nadie perdi\u00f3 la vida financiera cuando perd\u00ed. Todos ya ten\u00edan cuatro estrellas, ya hab\u00edan llegado a la cima, \u00bfverdad? El presidente ten\u00eda una foto de millones, era un millonario, \u00bfverdad? \u201d, Dijo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-audio\">\n  <audio controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sequencia-01.mp3\">\n  </audio>\n </figure>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Mauro Cid pierde, Bolsonaro gana\n </h4>\n <p>\n  La filtraci\u00f3n de los audios, en la que el denunciante afirma haber sido presionado por los investigadores y que las preguntas fueron sesgadas, reforzaron objetivamente la posici\u00f3n de la extrema derecha y los aliados derechistas de Bolsonaro. Estos buscan \"quemar\" al ministro de STF Alexandre de Moraes como \"parcial\" para llevar a cabo la investigaci\u00f3n. Si es cierto o no lo que dijo Mauro Cid, el hecho es que la sospecha ya est\u00e1 plantada. Esto no significa que la evidencia est\u00e9 legalmente anulada ahora, pero pol\u00edticamente, una posible orden de arresto es fr\u00e1gil a corto plazo.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, llama la atenci\u00f3n que Mauro Cid no ha ganado absolutamente nada con esta fuga. El teniente coronel se enferm\u00f3 y se desmay\u00f3 cuando recibi\u00f3 la voz de la prisi\u00f3n. Por el contrario, Bolsonaro gana. Los aliados y la defensa legal de Bolsonaro celebraron el evento, incluso lo llamaron \"matr\u00edcula\".\n </p>\n <p>\n  Es sorprendente c\u00f3mo, entre los estafadores y los fascistas, la deslealtad y la traici\u00f3n florecen como Bambus despu\u00e9s de las lluvias: Mauro Cid, el denunciante, fue traicionado por su interlocutor, quien filtr\u00f3 el audio que lo da\u00f1\u00f3 seriamente. CID, sin embargo, no puede quejarse: hab\u00eda entregado informaci\u00f3n que incrimin\u00f3 a Bolsonaro para deshacerse de la prisi\u00f3n. Estas personas se rinden entre s\u00ed, independientemente de si eran aliados antiguos. Mauro Cid enga\u00f1\u00f3 y fue traicionado. Como escribi\u00f3 Shakespeare, en\n  <strong>\n   Julio Cesar\n  </strong>\n  : Un traidor muere muchas veces antes de morir.\n </p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/stf-prende-mauro-cid-apos-vazamento-de-audio-em-que-tenente-coronel-critica-moraes-e-pf/", "type": "article", "title": "El ministro de STF ordena el arresto de Mauro Cid despu\u00e9s de la filtraci\u00f3n de audios; La defensa de Bolsonaro celebra: la nueva democracia", "description": "El ministro de la Corte Suprema de la Corte Federal, Alexandre de Moraes, orden\u00f3, en la tarde del 22 de marzo, la detenci\u00f3n previa al juicio del teniente coronel del ej\u00e9rcito Mauro, Mauro", "modified time": "2024-03-22T18:05:08-03:00", "updated time": "2024-03-22T18:05:08-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["crise militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}