{"published time": "2024-03-27T03:24:48+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-1024x576.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1685px) 100vw, 1685px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg 1685w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22-300x214.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22-1024x731.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22-768x548.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22-1536x1097.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22-60x43.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1203\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Kramer-photo-5-2-22.jpg\" width=\"1685\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Nos \u00faltimos dias, diversos oficiais do Estado imperialista russo culparam a Ucr\u00e2nia e pa\u00edses imperialistas como Estados Unidos e Reino Unido pelo recente ataque reivindicado pelo Estado Isl\u00e2mico do Khorasan (EI-K) contra uma casa de\n  <em>\n   shows\n  </em>\n  em Moscou, a Crocus City Hall. Organiza\u00e7\u00f5es e jornais do pa\u00eds afirmam que o regime de Putin buscar\u00e1 usar o ataque para aprofundar a repress\u00e3o contra o povo russo, enquanto grupos fascistas podem aumentar a\u00e7\u00f5es contra imigrantes e habitantes de regi\u00f5es de maioria mu\u00e7ulmana como o C\u00e1ucaso. Os pronunciamentos oficiais camuflam as verdadeiras e poss\u00edveis origens do ataque por parte do EI-K na R\u00fassia, como as diferentes guerras de agress\u00e3o feitas pelo social-imperialismo sovi\u00e9tico e pelo imperialismo russo contra pa\u00edses \u00e1rabes e de popula\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana.\n </p>\n <p>\n  O ataque ocorreu no dia 22 de mar\u00e7o e matou mais de 130 pessoas durante um show da banda Picnic no Crocus City Hall, casa de eventos sediada na capital russa. Logo depois do ataque, o EI-K emitiu um comunicado pelo qual reivindicou a autoria do ataque. Junto do texto, foi disponibilizado um v\u00eddeo em que mostrava quatro homens executando o assalto, realizado com metralhadoras, granadas e coquet\u00e9is\n  <em>\n   molotov\n  </em>\n  .\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171524\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/000_34M46TF.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    EI-K reivindicou ataque logo ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o. Foto: Sergei Vedyashkin/Moskva News Agency/AFP\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Hist\u00f3rico de agress\u00f5es\n </h4>\n <p>\n  Apesar das tentativas dos oficiais do Estado imperialista russo de anuviar a quest\u00e3o para seus pr\u00f3prios prop\u00f3sitos, n\u00e3o faltam motiva\u00e7\u00f5es para os combatentes do EI-K atacarem Moscou. O grupo, que atua no Tajiquist\u00e3o, Paquist\u00e3o, Afeganist\u00e3o e Jammu e Caxemira, j\u00e1 acusou o Estado russo de \u201cinimigo\u201d mais de uma vez, por diferentes raz\u00f5es. Dentre elas est\u00e3o a invas\u00e3o e anexa\u00e7\u00e3o do Estado imperialista russo na Chech\u00eania, territ\u00f3rio de maioria mu\u00e7ulmana; o apoio do regime de Putin a Bashar al-Assad, presidente da S\u00edria (onde o Estado Isl\u00e2mico atua tanto contra o regime lacaio russo quanto contra a presen\u00e7a norte-americana); e em tempos mais remotos, a guerra de agress\u00e3o do social-imperialismo sovi\u00e9tico ao Afeganist\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, o imperialismo russo nutre um hist\u00f3rico de extensos crimes contra os povos de Na\u00e7\u00f5es oprimidas de maioria mu\u00e7ulmana, como o envio de tropas russas ou mercen\u00e1rias para determinadas regi\u00f5es da \u00c1frica de popula\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana como o Mali, N\u00edger, Burkina Faso e Sud\u00e3o. As justificativas oficiais do envio das tropas s\u00e3o o combate a grupos isl\u00e2micos como a JNIM, mas h\u00e1 registros de massacres e torturas do povo pelas tropas russas e a\u00e7ambarcamento, pelo Grupo Wagner, de riquezas naturais africanas. Um levantamento do portal de not\u00edcias\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/26/attack-of-the-isis-k-in-moscow-the-war-comes-back-to-the-russias-heart/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   O Arauto Vermelho\n  </a>\n  nomeou ainda a interven\u00e7\u00e3o russa na guerra civil do Tajiquist\u00e3o e o dom\u00ednio no Cazaquist\u00e3o e Quirguist\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o EI realiza um ataque contra alvos russos. Em 2022, o EI-K atacou a embaixada russa em Cabul, capital do Afeganist\u00e3o. Em 2015, o EI reivindicou o ataque contra um avi\u00e3o que partia do Egito em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 R\u00fassia. O EI-K busca, assim como a JNIM na \u00c1frica, aumentar sua influ\u00eancia nas regi\u00f5es que atua ao atingir alvos como o imperialismo russo, odiado h\u00e1 d\u00e9cadas pelas massas locais pelas sucessivas guerras de agress\u00e3o e interven\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171525\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-1024x576.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-1024x576.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-300x169.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-768x432.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-60x34.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali.webp 1160w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-1024x576.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/230526095252-01-us-wagner-sanctions-mali-1024x576.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Grupo Wagner, associado ao Estado russo, \u00e9 conhecido por massacres em pa\u00edses de maioria mu\u00e7ulmana na \u00c1frica. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Manipula\u00e7\u00f5es do regime de Putin\n </h4>\n <p>\n  Sem tocar em nenhum desses pontos, o imperialista Putin deu o primeiro pronunciamento sobre o caso 19 horas depois do ataque. Nele, n\u00e3o mencionou o pronunciamento do EI-K. No dia 26/03, Putin admitiu a presen\u00e7a de \u201cislamistas radicais\u201d por tr\u00e1s do atentado, mas tamb\u00e9m apontou para colabora\u00e7\u00f5es da Ucr\u00e2nia. A porta-voz do Minist\u00e9rio de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da R\u00fassia, Maria Zakharova, foi mais contundente, e afirmou em um artigo publicado no jornal Komsomolskaya Pravda que o USA estava evocando o \u201cbicho-pap\u00e3o\u201d do Estado Isl\u00e2mico para cobrir suas \u201calas\u201d em Kiev. J\u00e1 Nikolai Patrushev, secret\u00e1rio do Conselho de Seguran\u00e7a russo, declarou que \u201cobviamente foi a Ucr\u00e2nia\u201d. Alexander Bortnikov, diretor do Servi\u00e7o de Seguran\u00e7a Federal da R\u00fassia afirmou que \u201co ataque terrorista em \u2018Crocus\u2019 foi preparado por radicais isl\u00e2micos, mas tanto os servi\u00e7os de intelig\u00eancia ocidentais como os servi\u00e7os de intelig\u00eancia ucranianos estiveram diretamente envolvidos nele\u201d.\n </p>\n <p>\n  At\u00e9 hoje, o imperialismo russo prendeu oito suspeitos de participa\u00e7\u00e3o no ataque. No s\u00e1bado, quatro j\u00e1 estavam em pris\u00e3o preventiva. Outros tr\u00eas foram presos na segunda-feira. No dia 26/03, mais um suspeito foi detido. Segundo os monop\u00f3lios de comunica\u00e7\u00e3o russos, dois dos acusados revelaram terem participado do ataque. N\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00f5es sobre o conte\u00fado dos depoimentos dos outros. No dia 25/03, quatro dos presos que foram levados ao tribunal estavam com marcas claras de tortura, dentre elas hematomas, incha\u00e7os e a poss\u00edvel falta de um olho. Um dos suspeitos estava em uma cadeira de rodas.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Repress\u00e3o \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas e \u2018ordem nacionalista e chauvinista\u2019\n </h4>\n <p>\n  Determinados \u00f3rg\u00e3os de imprensa na R\u00fassia apontam o regime de Putin e as classes dominantes buscam usar do ataque para \u201climitar ainda mais as liberdades dos cidad\u00e3os e introduzir novas leis que pro\u00edbam qualquer forma de protesto\u201d e \u201cimpor uma ordem nacionalista cada vez mais chauvinista no pa\u00eds\u201d, como disse o jornal russo\n  <em>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/26/russia-the-reaction-is-using-the-tragedy-at-crocus-city-hall-for-its-own-purposes/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    Sluzhit Narodu\n   </a>\n  </em>\n  . O mesmo jornal menciona que grupos fascistas russos podem querer responder ao ataque com agress\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es chauvinistas contra a popula\u00e7\u00e3o mu\u00e7ulmana de regi\u00f5es como o C\u00e1ucaso ou imigrantes.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 sabido que, internamente, o regime de Putin tamb\u00e9m enfrenta grande resist\u00eancia popular por conta das guerras de agress\u00e3o que trava. Desde que lan\u00e7ou a guerra de agress\u00e3o \u00e0 Ucr\u00e2nia, foram v\u00e1rias as leis aprovadas para reprimir ao m\u00e1ximo as manifesta\u00e7\u00f5es que pululavam no pa\u00eds para recha\u00e7ar a invas\u00e3o do territ\u00f3rio ucraniano e condenar o regime imperialista. Centros de recrutamento chegaram a ser atacados com\n  <em>\n   molotovs\n  </em>\n  em alguns dos atos de protesto. Na \u00faltima semana, durante o per\u00edodo eleitoral, cabines de vota\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m foram incendiadas por manifestantes contr\u00e1rios ao regime.\n </p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/regime-de-putin-busca-aprofundar-repressao-interna-apos-ataque-do-estado-islamico/", "type": "article", "title": "Regime de Putin busca aprofundar repress\u00e3o interna ap\u00f3s ataque do Estado Isl\u00e2mico\u00a0 - A Nova Democracia", "description": "Apesar das tentativas dos oficiais do Estado russo de anuviar a quest\u00e3o para seus pr\u00f3prios prop\u00f3sitos, o imperialismo russo conta com um longo hist\u00f3rico de invas\u00f5es a pa\u00edses \u00e1rabes ou de maioria mu\u00e7ulmana.", "modified time": "2024-03-26T17:30:28-03:00", "updated time": "2024-03-26T17:30:28-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Internacional"], "tags": ["russia"], "sections": ["Internacional"], "link-section": "internacional", "source_name": "A Nova Democracia"}