{"published time": "2024-03-26T19:00:00+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2023/04/signal-2023-04-14-092549_004-696x522.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <a data-caption=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2023/04/signal-2023-04-14-092549_004.jpeg\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </a>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   Le comit\u00e9 de r\u00e9daction de Nouvelle Epoque a d\u00e9cid\u00e9 de partager, \u00e0 leur demande, le bilan de l\u2019ann\u00e9e 2023 de la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (LJR). Ce bilan revient sur l\u2019ann\u00e9e de feu qu\u2019a \u00e9t\u00e9 2023 et sur les grandes batailles de la lutte des classes auxquelles a particip\u00e9 la LJR.\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-file\" data-wp-interactive=\"\">\n   <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/BILAN.pdf\" id=\"wp-block-file--media-d5958ced-2b83-4a06-a59f-ee71d91872ed\">\n    BILAN\n   </a>\n   <a aria-describedby=\"wp-block-file--media-d5958ced-2b83-4a06-a59f-ee71d91872ed\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/BILAN.pdf\">\n    T\u00e9l\u00e9charger\n   </a>\n  </div>\n </div>\n</div>", "pdf_content": "En 2024 comme en 2023, la Ligue en premi\u00e8re ligne !  \n2023 \u00e0 \u00e9t\u00e9 une ann\u00e9e de feu pour les activistes de la Ligue comme pour  \ntout le prol\u00e9tariat de France. Revenons en image sur ce qu\u2019\u00e0 \u00e9t\u00e9 la LJR  \ntout au long de cette ann\u00e9e.  \nLyon, septembre 2023 \nBonjour camarades,\n \nNous pensons opportun de commencer ces lignes en saluant le travail  \nacharn\u00e9  de  tous  les  membres  de  la  Ligue  de  la  Jeunesse  \nR\u00e9volutionnaire,  sans  qui  la  LJR  n\u2019existerait  pas.  Vous  \u00eates  le  c\u0153ur  \nardent d\u2019une petite organisation aujourd\u2019hui, c\u2019est un fait, mais qui se  \nd\u00e9veloppe  sans  cesse,  consolide  ses  rangs  et  a  soif  de  victoire,  de  \njustice, soif de R\u00e9volution, et rien ne l\u2019arr\u00eatera, cela nous en sommes  \nconvaincus. Nous sommes fiers de votre confiance, des responsabilit\u00e9s  \nque vous nous avez donn\u00e9es, et nous nous inspirons de votre d\u00e9votion  \nau prol\u00e9tariat pour donner toujours plus et am\u00e9liorer sans cesse notre  \ntravail.  \n1\n\n\nVous le savez, l\u2019ann\u00e9e qui vient de s\u2019\u00e9couler a \u00e9t\u00e9 une \u00e9cole pr\u00e9cieuse  \npour chacune de nos sections, pour chacun de nos membres et pour  \nnotre Bureau National particuli\u00e8rement. \nL\u2019imp\u00e9rialisme  conna\u00eet  une  crise  g\u00e9n\u00e9ralis\u00e9e,  une  crise  de  \nd\u00e9composition  qui  entra\u00eene  et  d\u00e9veloppe  avec  elle  une  vague  \nr\u00e9volutionnaire. L\u2019\u00e9poque nous le r\u00e9p\u00e9tons, est formidable car l\u2019\u00e9poque  \nest \u00e0 la R\u00e9volution, cette derni\u00e8re est la tendance principale dans le  \nmonde,  les  masses  bouillonnent  aux  quatre  coins  du  monde  et  la  \nbourgeoisie tremble sur ses bases pourrissantes. Le nouveau monde  \nn\u2019attends plus que son avant-garde, et les faits prouvent que nous nous  \ntrouvons  \u00e0  l\u2019\u00e9poque  de  l\u2019offensive  strat\u00e9gique  de  la  R\u00e9volution  \nProl\u00e9tarienne  Mondiale.  Toute  cette  situation  nous  montre  plus  que  \njamais que la n\u00e9cessit\u00e9 de la reconstitution du Parti Communiste de  \nFrance  est  plus  que  jamais  d\u2019actualit\u00e9  c\u2019est  une  question  br\u00fblante,  \nvitale.\nLe travail acharn\u00e9 mis en place dans chaque section, ajout\u00e9 \u00e0 l\u2019intensit\u00e9  \nde la lutte des classes dans notre pays a permis \u00e0 notre organisation de  \nse renforcer et de se d\u00e9velopper. Nous avons \u00e9t\u00e9 intransigeants sur nos  \nm\u00e9thodes de travail, renfor\u00e7ant toujours plus notre fonctionnement et  \n\u00e0  la  fois  nous  avons  \u00e9t\u00e9  \ufb02exibles,  adaptant  directives  et  plans  \u00e0  la  \nsituation br\u00fblante de notre pays, sans jamais perdre de vue nos axes  \nstrat\u00e9giques.\nNous avons \u00e9t\u00e9, camarades, aux moments les plus bouillonnants des  \nr\u00e9cents mouvements sociaux, en premi\u00e8re ligne, commen\u00e7ant \u00e0 diriger  \nactivement  et  \u00e0  diff\u00e9rents  niveaux  des  parties  du  mouvement  \nr\u00e9volutionnaire en France et des masses r\u00e9volt\u00e9es. Notre drapeau s\u2019est  \n2\n\n\n\u00e9lev\u00e9 en premi\u00e8re ligne des blocus d\u2019universit\u00e9, des cort\u00e8ges contre la  \nr\u00e9forme des retraites, des blocages, notre drapeau a ouvert des p\u00e9ages  \ngratuits, fond\u00e9 et men\u00e9 des comit\u00e9s de lutte, \u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019avant des Grands  \nSoul\u00e8vements de Juin et surtout, au c\u0153ur de nos pr\u00e9cieux quartiers.  \nPlus  important  encore,  notre  drapeau  a  \u00e9t\u00e9  point\u00e9  par  les  masses  \ncomme drapeau de son avant-garde, le drapeau de celles et ceux qui se  \nsont mis au service des larges masses, au service de la R\u00e9volution et du  \nnouveau  monde.  Certes,  ces  d\u00e9veloppements  sont  quantitativement  \nfaibles, mais cela nous prouve que notre style de travail est juste et que  \nrien ne nous emp\u00eache de pouvoir le d\u00e9velopper \u00e0 une tr\u00e8s large \u00e9chelle.\nDans toutes nos villes, notre travail se d\u00e9veloppe et se consolide, \u00e0  \nToulouse par exemple, nous avons port\u00e9 des manifestations massives  \nau c\u0153ur de nos quartiers prol\u00e9taires, quartiers fuis comme la peste par  \nles opportunistes, et o\u00f9 un CPES a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 au cours de ce mois de  \nf\u00e9vrier, prouvant ainsi que nous avan\u00e7ons sans cesse de mani\u00e8re ferme.\nNous avons servi le peuple de tout notre c\u0153ur, particuli\u00e8rement \u00e0 Lyon,  \no\u00f9 nos camarades ont fourni un travail titanesque et o\u00f9 des dizaines de  \nfamilles peuvent d\u00e9j\u00e0 dire \u00ab ce sont les jeunes avec les drapeaux \u00bb qui  \norganisent la lutte, qui servent les masses, qui pr\u00e9parent le nouveau  \npouvoir dans le quartier le plus pauvre de la deuxi\u00e8me m\u00e9tropole de  \nFrance. C\u2019est nous, camarades, qui donnons toutes nos forces, pour en  \nfinir  avec  la  mis\u00e8re  et  l\u2019exploitation,  c\u2019est  nous,  camarades,  qui  \ncontinuerons de tenir fermement ces drapeaux !\nCes avanc\u00e9es nous les devons \u00e0 notre travail acharn\u00e9 et \u00e0 nos m\u00e9thodes  \nde travail juste car dict\u00e9e par notre id\u00e9ologie. Notre Bureau National a  \n3\n\n\npr\u00eat\u00e9 serment de servir la r\u00e9volution pour initier son d\u00e9clenchement  \ndans les plus brefs d\u00e9lais, et pour remplir ce serment, chaque membre  \ndu  Bureau  National  a  travaill\u00e9  durement,  rendu  visite  aux  sections,  \nr\u00e9pondant \u00e0 toutes les questions et d\u00e9veloppant des plans pour chacun  \nde nos axes de travail, mettant en place de nombreuses directives dans  \nle feu de la lutte des classes, et continuant \u00e0 contr\u00f4ler et \u00e9changer avec  \nles  Responsables  Politiques  des  sections  tout  en  accentuant  la  \nd\u00e9centralisation tactique pour les forger d\u2019une mani\u00e8re plus juste, une  \nfois la base minimum acquise.\nLe Bureau National a mis en place des plans sur le long terme : les trois  \nplans \u00ab Vie Ch\u00e8re \u00bb \u00ab Jeunesse \u00bb et \u00ab Internationalisme Prol\u00e9tarien \u00bb. Un  \nprogramme  de  lutte  \u00e0  \u00e9galement  \u00e9t\u00e9  r\u00e9alis\u00e9  en  2023,  ainsi  qu\u2019une  \nbrochure de recrutement \u00ab Pourquoi rejoindre la LJR \u00bb .Les documents de  \nbases de la LJR notamment le texte d\u2019appel vont \u00eatre remis \u00e0 jour. De  \nnombreux communiqu\u00e9s ont \u00e9galement \u00e9t\u00e9 publi\u00e9s, ainsi que plusieurs  \nnum\u00e9ros du Bulletin de la Ligue permettant de porter la voix de la Ligue  \nsur  les  sujets  importants  de  la  soci\u00e9t\u00e9  et  de  la  lutte  des  classes.\nEn arborant, d\u00e9fendant et appliquant notre id\u00e9ologie toute puissante  \ncar v\u00e9ritable, nous avons pu avancer de plus en plus vers l\u2019Unit\u00e9 avec  \nnos camarades Jeunes R\u00e9volutionnaires, et nous continuons d\u2019avancer  \nvers cette Unit\u00e9 pr\u00e9cieuse. Nous sommes certains que 2024 verra de  \ngrands avancements se produire dans cette lutte pour l\u2019Unit\u00e9, car la  \nclasse l\u2019exige ! C\u2019est une nouvelle qui nous emplit de joie. Nous avons  \n\u00e9galement la fiert\u00e9 de vous annoncer que nous d\u00e9veloppons des liens  \navec  des  r\u00e9volutionnaires  de  Strasbourg,  que  nous  allons  \nprochainement  rencontrer  dans  l\u2019optique  de  fonder  une  nouvelle  \n4\n\n\nsection.\nNous  ne  devons  pas  rel\u00e2cher  nos  efforts  et  en  redoubler  sur  nos  \nmanquements  et  limites.  Chaque  membre  de  chaque  section  doit  \nnotamment lire et \u00e9tudier avec attention les textes internes de la Ligue,  \net nous devons y veiller fermement. En tant qu\u2019organisation de jeunesse  \nnous devons unir la jeunesse pour qu\u2019elle puisse se lier aux masses,  \n\u00e9tudier le marxisme, appliquer les plans jusqu\u2019au bout, les d\u00e9passer, et  \nappliquer la pratique combative. A fin de remplir ces n\u00e9cessit\u00e9s nous  \ndevons  redoubler  d\u2019effort  pour  combattre  les  r\u00e9visionnistes  et  les  \nopportunistes et grouper les masses sous notre direction notamment  \ndans  les  quartiers  prol\u00e9taires.  Nous  devons  briser  les  murs  des  \nuniversit\u00e9s,  en  arborant,  d\u00e9fendant  et  appliquant,  principalement  \nappliquant, le marxisme l\u00e0 o\u00f9 il est le plus attaqu\u00e9.\nNotre organisation est de plus en plus reconnue, nous avons gagn\u00e9 le  \nrespect  du  milieu  militant,  nous  avons  construit  un  fonctionnement  \ninterne juste et nous nous sommes implant\u00e9s dans quelques quartiers  \nprol\u00e9taires et augmentons d\u00e9sormais notre activit\u00e9 sur les facult\u00e9s. Il  \nest  tant  d\u2019agir  comme  la  force  que  nous  sommes,  nous  sommes  \ninarr\u00eatables et nous devons agir comme tel, les quartiers, les facult\u00e9s,  \nles lyc\u00e9es, les manifestations\u2026 tout est \u00e0 nous car nous portons en nous  \nla rage de vaincre et de mettre \u00e0 bas la bourgeoisie et sur ses ruines  \nfumantes, \u00e9lever le Socialisme !\nAlors camarades, remontons nos manches et travaillons deux fois plus  \ndur avec deux fois plus d\u2019optimisme r\u00e9volutionnaire ! Nous sommes les  \n5\n\n\nfils et filles de l\u2019immortelle Commune de Paris !\nNous  terminons  ce  texte  en  exprimant  salutations  chaleureuses  aux  \nglorieuses masses paysannes pauvres du Br\u00e9sil qui portent en elles le  \nnouveau  monde  et  aux  masses  palestiniennes,  et  leurs  glorieux  \ncombattants, et inclinons en hommage nos drapeaux, tous deux nous  \nmontrant  l\u2019abn\u00e9gation  dont  nous  devons  faire  preuve  pour  abattre  \nl\u2019imp\u00e9rialisme!\nPalestine vaincra ! \nSaluts Rouges ! \nBureau National de la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire, mars 2024\n \n6\n\n\n \nLa R\u00e9volution viendra des quartiers \npopulaires !\n2023 la France est la 7\u00e8me puissance \u00e9conomique mondiale et plus de 7  \nmillions de personnes parmi les 9,3 millions sous le seuil de pauvret\u00e9  \nd\u00e9pendent de l\u2019aide alimentaire.  Le constat est sans appel. Sur ces 7  \nmillions  de  personnes  la  Banque  alimentaire  en  aide  2,1  million,  les  \n7\n\n\nrestos du coeur 1 million, soit moins de la moiti\u00e9. Les b\u00e9n\u00e9 ficiaires des \n\u00e9piceries  solidaires,  colis  ou  distribution  alimentaires  sont  \nmajoritairement, une fois de plus,des femmes (72%), parmi lesquelles  \n40% sont des m\u00e8re de familles monoparentales. \nSi en France m\u00e9tropolitaine le taux de pauvret\u00e9 le plus \u00e9lev\u00e9 atteint 27%  \nen Seine-Saint-Denis, il atteint les 33% \u00e0 La R\u00e9union, pour une intensit\u00e9  \nde  pauvret\u00e9  atteignant  les  19,7%  (aucune  donn\u00e9e  n\u2019est  produite  par  \nl\u2019INSEE concernant Mayotte, la Guyane ou la Guadeloupe). \u00c0 noter que \nles Restos du Coeurs, association assurant 35% de l\u2019aide alimentaire en  \nFrance, n\u2019ont pas de d\u00e9l\u00e9gation sur les territoires occup\u00e9s par la France  \nen outre-mer. \nMais ce sont les travailleurs et travailleuses qui cr\u00e9ent la richesse,  les \nbourgeois s\u2019accaparent cette richesse et face \u00e0 la crise, ces derniers  \naugmentent  les  prix  (des  charges,  de  la  nourriture,  des  soins,  avec  \nl\u2019in\ufb02ation notamment\u2026) et doivent baisser les salaires (et/ou le nombre  \nde  travailleurs)  pour  continuer  \u00e0  s\u2019engraisser  et  faire  face  \u00e0  la  \nconcurrence  imp\u00e9rialiste,  accentuant  ainsi  dans  un  cercle  vicieux  ce  \n8\n\n\nprocessus. Pour cacher leur crime, ils font des dons aux bonnes \u0153uvres  \net comptent sur le peuple pour arr\u00eater l\u2019h\u00e9morragie. Pour masquer le  \nfait que la solidarit\u00e9 ne suffit plus, car bient\u00f4t plus personne ne pourra  \ndonner en solidarit\u00e9, le crime sera mis sur le dos du prol\u00e9tariat immigr\u00e9,  \naccus\u00e9 de voler les aides bien m\u00e9rit\u00e9es du \"bon fran\u00e7ais\". Mais dans la  \nfile d\u2019attente pour les colis alimentaires, nous voyons qui sont nos fr\u00e8res  \net  qui  sont  nos  bourreaux.  Nos  fr\u00e8res  sont  ceux  qui,  comme  nous,  \nd\u00e9pendent d'un litre de lait, d'invendus pour survivre, et pour nous la  \nmis\u00e8re n'a qu'une seule couleur. Nous refuserons toujours cette logique  \nchauviniste, pavant la voie au fascisme, qui voudrait nous faire croire  \nque certains m\u00e9ritent de mourir de faim, quand d'autres se font des  \ndizaines  de  millions  d'euros,  qui  voudrait  nous  faire  croire  que  la  \ndivision et le probl\u00e8me r\u00e9sident au sein du groupe des affam\u00e9s. \nLe vieil \u00e9tat bourgeois nous a bien montr\u00e9 qu\u2019il ne ferait rien pour nous,  \nque seule notre propre solidarit\u00e9 pouvait nous faire survivre, et nous  \navons  bien  retenu  la  le\u00e7on.  Face  \u00e0  ces  crimes  perp\u00e9tr\u00e9s  par  la  \nbourgeoisie,  ici  et  ailleurs,  nous  allons  ch\u00e9rir  et  faire  \ufb02eurir  cette \nsolidarit\u00e9, mais nous ne perdrons jamais de vue les coupables et nous  \nles abattrons. \n9\n\n\nNos activistes d\u00e9veloppent sans rel\u00e2che un v\u00e9ritable travail de masse, \nau service du peuple et de sa jeunesse. Nous entendons par \"Travail de \nMasse\" le travail politique consistant \u00e0 se lier par la pratique avec les \nclasses opprim\u00e9es pour marcher sur le chemin de notre \u00e9mancipation. \nC\u2019est aujourd\u2019hui le principal travail r\u00e9volutionnaire que nous devons \nmener. \nCela  se  mat\u00e9rialise  par  le  fait  de  prendre  en  main  les  probl\u00e8mes  \nconcrets,  notamment  dans  les  quartiers  o\u00f9  se  concentre  la  mis\u00e8re,  \ncombustible de la R\u00e9volution, avec eux et non pour eux, d\u2019apporter un  \ncadre et une m\u00e9thode de lutte et de lutter jusqu\u2019\u00e0 la victoire. \nConcr\u00e8tement, cela peut passer par des campagnes sur les logements  \ndu  CROUS,  des  actions  sur  les  conditions  d'\u00e9tudes  ou  au  c\u0153ur  des  \ntravailleurs  salari\u00e9s  pour  les  \u00e9tudiants,  par  exemple.  Cela  passe  \n\u00e9galement par le fait de d\u00e9velopper un travail profond et m\u00e9thodique  \nau c\u0153ur des quartiers populaires de France, pour organiser ces derniers  \nvers la R\u00e9volution. Un travail que nous avons commenc\u00e9 et que nous  \ndevons accentuer. \nNous appelons tous les r\u00e9volt\u00e9s \u00e0 s\u2019organiser collectivement pour en  \nfinir  avec  ce  syst\u00e8me  moribond.  La  solidarit\u00e9  populaire  et  la  lutte  \n\u00e9conomique  sont  le  terreau  qui  fera  pousser  les  graines  de  la  lutte  \npolitique, pour marcher sur le chemin de la R\u00e9volution, seule \u00e0 m\u00eame de  \nnous  d\u00e9barrasser  totalement  de  ce  parasite  qu\u2019est  le  capitalisme  et  \nd\u2019instaurer  un  r\u00e9gime  o\u00f9  tout  le  monde  mangera  \u00e0  sa  faim,  vivra  \ndignement de son travail et o\u00f9 les richesses ne seront plus vol\u00e9es au  \nprofit d\u2019une minorit\u00e9. C'est-\u00e0-dire, le syst\u00e8me socialiste! \n10\n\n\nFace \u00e0 la mis\u00e8re, solidarit\u00e9 populaire! \nContre la bourgeoisie qui nous affame, rejoignez les rangs de la \nr\u00e9volution !  \nLa Batailles des Retraites :  \nSaint-Etienne, avril 2023 \n11\n\n\nPendant de nombreux mois, le prol\u00e9tariat de France s\u2019est retrouv\u00e9 dans  \nles rues, dans les usines et sur les blocages pour d\u00e9fendre son syst\u00e8me  \nde retraite, h\u00e9ritage conquis par nos glorieux 150 000 communistes  \narm\u00e9s durant la R\u00e9sistance. Cette attaque de la bourgeoisie ne restera  \npas impunie ! La classe ouvri\u00e8re est entr\u00e9e dans la bataille apr\u00e8s des  \npremi\u00e8res semaines assez calmes, avant la temp\u00eate de f\u00e9vrier.  Nous  \navons pu observer les bases syndicales retrouver la pratique de la lutte  \n\"radicale\", combattive et commencer \u00e0 d\u00e9border le cadre impos\u00e9 par  \nleurs directions. La jeunesse s\u2019est une fois de plus d\u00e9marqu\u00e9e par sa  \nfougue.  Il  est  indispensable  de  commencer  \u00e0  tirer  profit  de  notre  \nexp\u00e9rience, bien qu'un v\u00e9ritable bilan m\u00fbri demande du temps et du  \nrecul. \nGrenoble, Mars 2023 \nCe  grand  moment  d\u2019histoire  a  \u00e9t\u00e9  l\u2019occasion  de  lutter  toujours  plus  \n12\n\n\nardemment pour la r\u00e9volution dans les manifestations, mais \u00e9galement  \ndans  nos  syndicats,  dans  nos  quartiers  et  nos  universit\u00e9s.  Dans  un  \nclimat de militarisation de la soci\u00e9t\u00e9 et de s\u00e9cheresse inqui\u00e9tante, le  \ncapitalisme s\u2019enfonce toujours plus dans sa crise de fin de vie. Et une  \nfois de plus, les masses se sont montr\u00e9es combatives, d\u00e9termin\u00e9es \u00e0  \nlutter;  mais  priv\u00e9es  d\u2019une  organisation  capable  de  les  mener  \u00e0  la  \nvictoire, elles se sont retrouv\u00e9es ballott\u00e9es entre les murs de boucliers  \ndes CRS et les directions syndicales en co-gestion avec le pouvoir en  \nplace. \nToulouse, f\u00e9vrier 2023 \nNous avons port\u00e9 tout au long de cette bataille une ligne de classe  \ncombative et anti-opportuniste. Face aux attaques de la bourgeoisie :  \nunit\u00e9 de la classe ! Les luttes dans tous les secteurs, des usines aux  \nuniversit\u00e9s, ont \u00e9t\u00e9 une \u00e9cole pour les r\u00e9volutionnaires en formation,  \nune  \u00e9cole  pour  apprendre  \u00e0  prendre  l'initiative  et  \u00e0  manifester  une  \nd\u00e9termination  \u00e0  mobiliser,  \u00e0  faire  de  la  politique  et  \u00e0  d\u00e9fendre  des  \nrevendications  aupr\u00e8s  des  \u00e9tudiants,  et  \u00e0  organiser  les  personnes  \nd\u00e9sorganis\u00e9es qui en ont assez de subir et qui veulent unir leurs forces  \n13\n\n\npour  changer  ce  syst\u00e8me.  Les  assembl\u00e9es  g\u00e9n\u00e9rales,  les  piquets  de  \ngr\u00e8ve et les manifestations nous ont appris \u00e0 rep\u00e9rer l'opportunisme  \nsous  toutes  ses  formes.  Il  ressort  de  ce  mouvement  que  c'est  \nprincipalement la pratique qui compte, que les discours sonnent creux  \ns'ils ne sont pas suivis ou pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s d'actions combatives, et que tout le  \nmonde aspire \u00e0 une orientation, une direction, une structuration. La  \nlutte contre l'opportunisme est \u00e9galement une lutte pour la d\u00e9mocratie,  \ncar  il  existe  une  forte  d\u00e9sorganisation  de  la  classe  et  le  poids  de  \nl'id\u00e9ologie bourgeoise pousse \u00e0 l'atomisation. Nous avons pu observer  \ncomment,  d'une  assembl\u00e9e  g\u00e9n\u00e9rale  \u00e0  l'autre,  des  \u00e9l\u00e9ments  \nopportunistes ont tent\u00e9 de contourner le cadre d\u00e9mocratique. \nSaint-Etienne, mars 2023 \nLe  gouvernement  a  montr\u00e9,  \u00e0  travers  cette  r\u00e9forme  et  le  niveau  de  \nr\u00e9pression utilis\u00e9, qu'il \u00e9tait en totale rupture avec les masses. L'illusion  \n14\n\n\npseudo-d\u00e9mocratique et le cirque parlementaire ont \u00e9t\u00e9 mis en lumi\u00e8re  \nlors de ce mouvement social, et le voile se l\u00e8ve un peu plus \u00e0 chaque  \nfois aux yeux des masses. M\u00eame l'appareil m\u00e9diatique, qui s'est activ\u00e9,  \ns'est  retrouv\u00e9  pris  dans  ses  propres  contradictions  lorsque  les  \njournalistes ont pu constater en direct les abus de la r\u00e9pression, ont  \nc\u00f4toy\u00e9  des  foules  de  tous  \u00e2ges  et  ont  interrog\u00e9  des  sp\u00e9cialistes  \ndocumentant la p\u00e9nibilit\u00e9 au travail. Le bon sens le plus \u00e9l\u00e9mentaire a  \n\u00e9t\u00e9 mis \u00e0 l'\u00e9preuve face \u00e0 la r\u00e9forme des retraites, m\u00eame les d\u00e9mocrates  \nbourgeois les plus convaincus commen\u00e7ant \u00e0 douter. \nCes signes t\u00e9moignent de la crise politique \u00e0 laquelle est confront\u00e9e la  \nFrance, tout comme de nombreux autres pays dans le monde, largement  \naliment\u00e9e  par  la  crise  \u00e9conomique.  La  bourgeoisie  commence  \u00e0  \nressentir des difficult\u00e9s pour gouverner comme elle le souhaite, tandis  \nque les masses refusent de se laisser gouverner de la m\u00eame mani\u00e8re  \nqu'auparavant, annon\u00e7ant ainsi une crise du r\u00e9gime. \n15\n\n\n \nLes visuels de la bataille des retraites :  \n16\n\n\n \nLes Grands Soul\u00e8vements de juin : \nSuite \u00e0 l'ex\u00e9cution de Nahel par la police, la jeunesse des quartiers s'est  \nr\u00e9volt\u00e9e. Pendant une semaine, des affrontements intenses contre la  \npolice  et  l'\u00c9tat  ont  \u00e9clat\u00e9,  la  jeunesse  montrant  un  niveau  de  \ncombativit\u00e9 \u00e0 la hauteur de l'ignominie des crimes commis par l'\u00c9tat  \nfran\u00e7ais : destruction des quartiers, fort taux de ch\u00f4mage, r\u00e9duction des  \n17\n\n\nservices  publics,  abandon  des  programmes  culturels,  harc\u00e8lement  \npolicier  allant  jusqu'au  meurtre  et  insultes  constantes  des  m\u00e9dias  \ncontr\u00f4l\u00e9s par les monopoles. \nLyon, juin 2023 \nLors des soul\u00e8vements, nous avons observ\u00e9 la jeunesse des couches les  \nplus d\u00e9favoris\u00e9es se lancer dans les affrontements, avec la participation  \nde jeunes \u00e2g\u00e9s de 12 \u00e0 13 ans. Leur quotidien est marqu\u00e9 par la vie dans  \ndes quartiers constamment en proie \u00e0 la destruction, o\u00f9 toute activit\u00e9  \nassociative, culturelle et sportive repose sur l'engagement de quelques  \nhabitants.  Ils  sont  scolaris\u00e9s  dans  des  \u00e9tablissements  de  qualit\u00e9  \nm\u00e9diocre,  sans  r\u00e9elles  perspectives  d'avenir,  et  sont  destin\u00e9s  aux  \nm\u00e9tiers les plus p\u00e9nibles, en \u00e9tant convaincus que leurs r\u00eaves ne se  \nr\u00e9aliseront jamais. Ils voient leurs parents travailler dur et gagner peu.  \nLorsqu'ils  allument  la  t\u00e9l\u00e9vision,  ils  sont  confront\u00e9s  \u00e0  des  discours  \ninsultants les excluant de la soci\u00e9t\u00e9. Face au ch\u00f4mage et aux difficult\u00e9s  \npour  trouver  un  emploi  ou  une  formation,  cette  r\u00e9alit\u00e9  devient  leur  \nquotidien. En parall\u00e8le, ils sont conscients que la France est un pays  \nriche menant des op\u00e9rations militaires dans les pays d'origine d'une  \npartie de leurs anc\u00eatres. \n18\n\n\nL'assassinat  de  Nahel  est  un  coup  port\u00e9  \u00e0  l'ensemble  de  la  soci\u00e9t\u00e9,  \nfaisant surgir toute la rage accumul\u00e9e et le d\u00e9go\u00fbt envers une soci\u00e9t\u00e9  \naussi injuste, cynique et corrompue. Ce qui a suscit\u00e9 cette r\u00e9volte est ce  \nqui a toujours anim\u00e9 les opprim\u00e9s contre leurs oppresseurs depuis la  \nnuit des temps, et si c'est la jeunesse qui s'est retrouv\u00e9e en premi\u00e8re  \nligne,  c'est  parce  qu'elle  per\u00e7oit  l'avenir  qui  l'attend  et  refuse  de  \nl'accepter. Il faut une immense bravoure pour se confronter \u00e0 une unit\u00e9  \nde  policiers  arm\u00e9s  de  LBD  et  d'armes  chimiques,  voire  d'armes  de  \nguerre, et d\u00e9ployant des unit\u00e9s anti-terroristes. \n19\n\n\nCette situation re \ufb02\u00e8te la crise de fin de vie du capitalisme. Les illusions  \npseudo-d\u00e9mocratiques  s'estompent  et  la  col\u00e8re  monte  d'un  cran,  la  \ncrise politique qui se profile n'est pas une crise au sein des masses, mais  \nune  crise  entre  les  masses  et  les  d\u00e9tenteurs  du  pouvoir.  Comme  \nl'expliquait Marx il y a plus de 150 ans, en France, il y a deux nations :  \ncelle  de  la  bourgeoisie  au  pouvoir  et  celle  des  masses  ;  \nfondamentalement, la situation n'a pas beaucoup chang\u00e9 depuis 1848  \net la crise violente \u00e0 laquelle nous allons \u00eatre confront\u00e9s sera r\u00e9solue  \npar  l'organisation  des  opprim\u00e9s  contre  les  oppresseurs  pour  la  \nconqu\u00eate du pouvoir. \n20\n\n\nLes visuels des Grands Soul\u00e8vements de Juin :\nBrisons les murs de l\u2019Universit\u00e9 !  \n21\n\n\nLa Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire a entam\u00e9 un travail national au \nsein des universit\u00e9s, reprenant le mot d'ordre du Mouvement \u00c9tudiant \nPopulaire R\u00e9volutionnaire (MEPR) du Br\u00e9sil : \"Abattons les murs des \nuniversit\u00e9s !\" \nLyon, mars 2023 \nLe travail dans les universit\u00e9s est un travail de longue haleine, qui porte  \nplusieurs n\u00e9cessit\u00e9s d\u2019importance majeure :  \n1.En finir avec le r\u00e9visionnisme, l\u2019opportunisme et le post-modernisme  \nqui poussent dans les universit\u00e9 comme dans un terreau fertile. \n2.Gagner  la  petite-bourgeoisie  comme  apport  n\u00e9cessaire  \u00e0  la  \nr\u00e9volution. \n3.Abattre  l\u2019id\u00e9ologie  de  la  bourgeoisie,  pour  une  universit\u00e9  et  une  \nscience au service du peuple , abattre les murs des universit\u00e9. \n22\n\n\nLe prol\u00e9tariat \u00e9tant une classe unique, sa jeunesse doit \u00eatre organis\u00e9e  \ncomme telle, en tant que sa frange la plus combative et avec comme  \nmoteur  la  jeunesse  prol\u00e9tarienne  qui  n\u2019a  que  sa  force  de  travail  \u00e0  \nvendre. Notre r\u00f4le est de r\u00e9unir les jeunes et les \u00e9duquer dans un esprit  \nr\u00e9volutionnaire.  La  jeunesse  doit  provoquer  et  diriger  les  combats  \n\u00e9conomiques  (Source  :  R\u00e9solution  sur  l\u2019Internationale  Communiste  et  le  \nmouvement de la Jeunesse Communiste ).  Nous rempliront ce r\u00f4le en suivant  \nles 4 orientations du glorieux mouvements de la jeunesse du Yenan,  \ncit\u00e9es par le Pr\u00e9sident Mao :  \n\uf0b7S\u2019unir  \n\uf0b7Se lier aux masses  \n\uf0b7Etudier  \n\uf0b7Produire \n23\n\n\n \nInternationalisme Prol\u00e9tarien : \nLe 7 octobre 2023, la R\u00e9sistance Nationale a lanc\u00e9 l'op\u00e9ration \"D\u00e9luge  \nd'Al-Aqsa\", portant ainsi un rude coup \u00e0 l'\u00c9tat d'Isra\u00ebl et \u00e0 l'imp\u00e9rialisme  \nam\u00e9ricain. Notre soutien \u00e0 la R\u00e9sistance Nationale s'est donc renforc\u00e9,  \nen lien avec la situation. \n24\n\n\nLyon, octobre 2023  \nDans nos quartiers, \u00e0 Lyon et \u00e0 Toulouse, les larges masses se sont  \nrassembl\u00e9es  malgr\u00e9  les  interdictions  et  la  criminalisation  pour  faire  \nentendre leur soutien \u00e0 la juste lutte de lib\u00e9ration nationale du peuple  \npalestinien.  \nToulouse, octobre 2023  \nLe drapeau de la Palestine est port\u00e9 au plus haut par nos militants, bien  \n25\n\n\navant le 7 octobre et jusqu\u2019\u00e0 la lib\u00e9ration du peuple palestinien de la  \nmer au Jourdain !  \nToulouse, octobre 2023 \n \n26\n\n\nLib\u00e9rons Georges Abdallah !  \nLa ligue s\u2019engage aux c\u00f4t\u00e9s de la Campagne Unitaire pour la Lib\u00e9ration  \nde Georges Ibrahim Abdallah ! \nLyon, septembre 2023 \n \n27\n\n\n28\n\n\nContre l\u2019imp\u00e9rialisme fran\u00e7ais ! \n \n29\n\n\nTravail quotidien :  \nLa situation r\u00e9volutionnaire en d\u00e9veloppement in\u00e9gal dans le pays est  \nun  fait,  mais  il  faut  raison  garder  et  ne  pas  dire,  comme  certains  \nl\u2019affirment,  que  nous  vivons  une  situation  insurrectionnelle  ou  pr\u00e9-\ninsurrectionnelle.  Une  situation  insurrectionnelle  n\u00e9cessite  que  la  \n30\n\n\nclasse soit organis\u00e9e et consciente, nous n\u2019en sommes qu\u2019aux pr\u00e9mices.  \nEn revanche, la situation de crise \u00e9conomique et politique profonde  \nd\u00e9stabilise en profondeur la soci\u00e9t\u00e9, et cr\u00e9e une situation de crise de  \nR\u00e9gime en d\u00e9veloppement. Cette crise s\u00e9vit d\u00e9j\u00e0 et est d\u00e9j\u00e0 en train de  \nrenforcer  la  machine  \u00e9tatique,  car  comme  nous  l\u2019a  appris  Friedrich  \nEngels :  \u00ab Tous les bouleversements n\u2019ont fait que perfectionner cette machine \u2013  \nl\u2019\u00c9tat - au lieu de la briser. \u00bb  C\u2019est la seule fa\u00e7on pour la bourgeoisie de  \nr\u00e9pondre  \u00e0  la  crise  profonde  qui  agite  le  pays  et  le  monde.  Nous  \nconnaissons  en  revanche  des  mouvements  sociaux  forts  et  des  \nsoul\u00e8vements  qui  pr\u00e9sentent  un  aspect  insurrectionnel  comme  les  \nGlorieux Soul\u00e8vements de Juin, mais la situation globale de la soci\u00e9t\u00e9  \nen elle-m\u00eame ne l\u2019est pas. \nA  notre  \u00e9poque  de  crise  de  pourrissement  et  de  fin  de  vie  du \ncapitalisme qui s\u2019approfondit et qui engendre une r\u00e9actionnarisation  \n31\n\n\nconstante, il faut trancher avec ce qui est d\u00e9j\u00e0 mort et enterr\u00e9 depuis  \nlongtemps  :  le  sectarisme  militant,  les  revendications  hors  sol  et  \ns\u00e9par\u00e9es des masses, la marginalit\u00e9. Le milieu militant s\u2019est effondr\u00e9  \nfaute d\u2019avoir eu un programme et un plan d\u2019action concret, et se r\u00e9sume  \n\u00e0 des querelles virtuelles qui n\u2019int\u00e9ressent personne et surtout pas les  \nmasses. Nous proposons des luttes concr\u00e8tes, ancr\u00e9es dans la pratique  \nalors rejoins nous et  combat ! \nParis, mai 2023 \nNous avons besoin de rassembler et d\u2019unir la jeunesse combative de ce  \npays sur des questions qui la concernent de pr\u00e8s pour organiser par la  \nlutte  collective  la  r\u00e9solution  de  ses  probl\u00e8mes.  La  jeunesse  doit  \ns\u2019organiser par elle-m\u00eame, en rupture avec l\u2019opportunisme sans borne  \ndes partis et organisations qui demandent la permission \u00e0 l\u2019\u00c9tat et font  \n32\n\n\nde  la  cogestion  de  la  mis\u00e8re.  Nous  n\u2019avons  confiance  que  dans  les  \nmasses,  dans  sa  jeunesse  particuli\u00e8rement,  et  aucune  dans  les  \npoliticiens et professionnels du spectacle et dans leurs discours creux.  \nNous lions bien entendu ces luttes \u00e0 celles du prol\u00e9tariat en g\u00e9n\u00e9ral. \nNos principes directeurs sont donc : \n\uf0b7Nous organiser \u00e0 la base, de mani\u00e8re autonome vis-\u00e0-vis de l\u2019Etat, en \nappliquant le centralisme d\u00e9mocratique, seule v\u00e9ritable forme de \nd\u00e9mocratie au service des luttes  \n\uf0b7Lutter pour et avec la jeunesse prol\u00e9taire et que celle-ci dirige le \nmouvement de la jeunesse, incluant plus largement la jeunesse \n\u00e9tudiante et petite-bourgeoise \n\uf0b7Lutter sur des points concrets, lien avec l\u2019enqu\u00eate et la pratique \n33\n\n\nquotidienne, pour remporter des victoires, sur des revendications \nconcr\u00e8tes des masses  \n\uf0b7Organiser la violence r\u00e9volutionnaire pour mettre \u00e0 bas le vieil Etat \net la bourgeoisie \n\uf0b7Lutter contre le r\u00e9visionnisme et l\u2019opportunisme  \n \nOrganiser  la  jeunesse  pour  combattre  les  nombreux  et  importants  \nprobl\u00e8mes  de  celle-ci,  redonner  un  sens  \u00e0  notre  existence  face  \u00e0  \nl\u2019adversit\u00e9 \u00e9crasante du syst\u00e8me. Nous voulons retrouver un sentiment  \nd\u2019appartenance,  un  but,  une  raison  de  se  bouger  et  s\u2019y  plonger  \nenti\u00e8rement ! \n34\n\n\nSaint-Etienne, mai 2023 \nMener  la  lutte  aux  c\u00f4t\u00e9s  des  masses  populaires,  car  elles  sont  nos  \nparents,  nos  amis,  nos  coll\u00e8gues  et  car  nous  en  sommes  partie  \nint\u00e9grante.  Arrachons  le  pouvoir  des  mains  de  la  bourgeoisie,  des  \nclasses dirigeantes qui pensent pouvoir nous utiliser du d\u00e9but de notre  \nvie  jusqu\u2019\u00e0  sa  fin  et  rendons-le  au  peuple.  Seule  notre  classe,  le  \nprol\u00e9tariat, est \u00e0 m\u00eame de fa\u00e7onner le monde de demain !  \n35\n\n\nLyon, mars 2023 \nAbattre l\u2019opportunisme . Nous refusons toute tentative de corruption et  \nil est hors-de-question de perdre notre temps avec le jeu \u00e9lectoral qui a  \nbien prouv\u00e9 depuis des g\u00e9n\u00e9rations qu\u2019il ne permet pas de changer les  \nchoses, seulement de remplir les poches des politiques. Nos principes,  \nc\u2019est ce que nous sommes et ce que nous voulons, jamais nous ne les  \nabandonnerons.  Nous ne sommes pas ici pour obtenir une place au  \nchaud dans une mairie ou dans un parlement, et d\u00e9non\u00e7ons ceux qui se  \nservent des luttes pour leur int\u00e9r\u00eats. Ainsi, nous luttons de toutes nos  \nforces pour servir le peuple mettant les int\u00e9r\u00eats du collectif avant les  \nn\u00f4tres.  Nous le disons, notre pratique le prouve et le temps l\u2019inscrira  \ndans le marbre !  \n36\n\n\nCombattre  de  toute  notre  force .  Trop  de  groupes  multiplient  les  \nd\u00e9clarations et les discours pour finalement ne jamais avoir le courage  \nde mener une lutte r\u00e9solue pour leurs id\u00e9aux. Il est temps de rompre  \nnos liens avec ces pratiques, de se d\u00e9barrasser de nos simples r\u00eaveries  \npour leur donner forme. Nous ne craignons pas d\u2019\u00eatre en premi\u00e8re ligne,  \navec une combativit\u00e9 chaque jour renouvel\u00e9e et de payer le prix de nos  \nengagements.  \n37\n\n\nLutter pour la R\u00e9volution Socialiste. C\u2019est la solution pour r\u00e9soudre les  \nprobl\u00e8mes de la jeunesse. C\u2019est se battre pour une soci\u00e9t\u00e9 dirig\u00e9e par  \nles cr\u00e9ateurs de la richesse, la classe ouvri\u00e8re; pour une soci\u00e9t\u00e9 o\u00f9 l\u2019on  \napplique la d\u00e9mocratie pour le plus grand nombre et la dictature pour  \nles  exploiteurs,  l\u2019inverse  d\u2019aujourd\u2019hui.  C\u2019est  la  collectivisation  des  \nmoyens de production, la nationalisation des banques, la fermeture de  \nla  Bourse,  la  mise  en  commun  de  toute  la  richesse.  Ce  sont  les  \nassembl\u00e9es \u00e0 la base pour discuter et r\u00e9gler tous nos probl\u00e8mes du  \nquotidien. C\u2019est le chemin pour  passer du r\u00e8gne de la n\u00e9cessit\u00e9 \u00e0 celui de la  \nlibert\u00e9 (Karl Marx). \n38\n\n\n39\n\n\nSaint-Etienne, octobre 2023 \n40\n\n\nArborer, d\u00e9fendre et appliquer, principalement  \nappliquer le Marxisme !  \nConf\u00e9rences, meetings, d\u00e9bats...  \nLyon, septembre 2023 \n41\n\n\nToulouse, mai 2023 \nParis, avril 2023 \n42\n\n\nComm\u00e9morations  \nLyon, mai 2023 \n43\n\n\n \nRejoins la Ligue !  \nUne seule place reste vide, la tienne ! Tu veux rejoindre une section de la  \nLigue dans ta ville ? Tu veux cr\u00e9er ta section de la LJR ? Une seule  \nadresse :  \n44", "pdf_links": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/BILAN.pdf"], "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/ljr-bilan-de-lannee-2023/", "type": "article", "title": "LJR : Bilan de l'ann\u00e9e 2023 - Nouvelle \u00c9poque", "description": "Le comit\u00e9 de r\u00e9daction de Nouvelle Epoque a d\u00e9cid\u00e9 de partager, \u00e0 leur demande, le bilan de l\u2019ann\u00e9e 2023 de la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire (LJR). Ce bilan revient sur l\u2019ann\u00e9e de feu qu\u2019a \u00e9t\u00e9 2023 et sur les grandes batailles de la lutte des classes auxquelles a particip\u00e9 la LJR.", "modified time": "2024-03-25T22:41:05+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["National", "Travail de masse"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}