{"published time": "2024-03-27T03:56:28+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-768x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-2048x1536.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1920\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_182244-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 24 de mar\u00e7o, o Grupo de Mulheres Rem\u00eds Carla realizou uma reuni\u00e3o com as moradoras do Condom\u00ednio Popular Esplanada celebrando o 8 de mar\u00e7o (Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria). Na ocasi\u00e3o, elas denunciaram o descaso vindo de anos e anos por parte da Prefeitura de Guarulhos e de administra\u00e7\u00f5es anteriores para com a manuten\u00e7\u00e3o do lugar. Ap\u00f3s uma tempestade em dezembro de 2023, os blocos 6 e 13 foram duramente afetados por um destelhamento e est\u00e3o sofrendo graves riscos estruturais e sanit\u00e1rios.\u00a0Moradores tamb\u00e9m lidam com falta de luz e infiltra\u00e7\u00e3o severa nos apartamentos.\n </p>\n <p>\n  A reuni\u00e3o debateu a origem da data, a opress\u00e3o feminina, e, dentro disto, o trabalho dom\u00e9stico e o car\u00e1ter de classe do \u201cDia da Mulher\u201d, verdadeiramente Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria, apontando as diferen\u00e7as entre as condi\u00e7\u00f5es das mulheres exploradoras e das mulheres trabalhadoras. Ali tamb\u00e9m se colocou a luta popular como caminho obrigat\u00f3rio para alcan\u00e7ar a liberta\u00e7\u00e3o destas.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171544\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-2048x1536.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175323-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Den\u00fancias foram feitas durante reuni\u00e3o de mulheres para celebrar 8/3. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  As moradoras do Condom\u00ednio Esplanada, no Bairro dos Pimentas, aproveitaram o evento para trazer problemas pontuais que afligem a elas e suas fam\u00edlias. A localidade se desenvolveu a partir de 2012 com a realoca\u00e7\u00e3o de pessoas vindas de outras periferias do munic\u00edpio, como S\u00e3o Jo\u00e3o e Vila Any, e nunca recebeu a devida manuten\u00e7\u00e3o. \u201cJogaram a gente que nem bicho\u201d, denunciou uma mulher.\n </p>\n <p>\n  Tamanho \u00e9 o descaso que os documentos de posse dos apartamentos s\u00f3 foram disponibilizados no ano passado e sob a cobran\u00e7a de R$ 155. Os moradores relatam problemas de conviv\u00eancia causados por drogas e falta de lazer, bem como falhas no fornecimento de \u00e1gua, energia, e g\u00e1s. J\u00e1 faz meses que as escadas dos blocos est\u00e3o sem luz.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171543\" data-id=\"171543\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-2048x1536.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175523-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Condom\u00ednio passa por diversos problemas. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171542\" data-id=\"171542\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-768x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-768x1024.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-225x300.jpg 225w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-1152x1536.jpg 1152w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-1536x2048.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-60x80.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-scaled.jpg 1920w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_20240324_175549-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mesmo com cobran\u00e7a indevida, problemas continuam. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  No projeto prometido pelo ent\u00e3o prefeito El\u00f3i Piet\u00e1 (PT \u00e0 \u00e9poca), foi garantido que n\u00e3o seria cobrada a taxa de condom\u00ednio, o que n\u00e3o se manteve com o passar do tempo. Muitos moradores boicotam a cobran\u00e7a, em protesto contra o uso indevido do dinheiro. A maioria dos s\u00edndicos anteriores cometeu casos gritantes de corrup\u00e7\u00e3o, como vender apartamentos, roubar do caixa, n\u00e3o dar informe dos gastos, e faltar com o pagamento de funcion\u00e1rios de limpeza, manuten\u00e7\u00e3o, e portaria. Por esta raz\u00e3o, h\u00e1 processos no nome do condom\u00ednio que somam mais de R$ 200 mil.\n </p>\n <p>\n  Quando uma tempestade causou o destelhamento dos blocos 6 e 13, a \u00faltima s\u00edndica proibiu que chamassem uma reportagem para noticiar o ocorrido, alegando que era necess\u00e1rio n\u00e3o dar brecha para que se falasse dos processos trabalhistas. Ela atuava tamb\u00e9m no condom\u00ednio privado vizinho chamado Dunas, tem parentesco com policial, e barrava as atividades do Comit\u00ea Estudantil de Solidariedade Popular (CESP), promovido por estudantes da faculdade p\u00fablica em frente (UniFeSP). As trabalhadoras prezam pelas sa\u00fade e seguran\u00e7a dos cond\u00f4minos, afirmando \u201cE se morre algu\u00e9m? Vai importar o processo?\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Moradores enfrentam insalubridade\n </h4>\n <p>\n  O correspondente local de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  em Guarulhos visitou a casa de uma das moradoras, a qual tem sofrido com efeitos severos da infiltra\u00e7\u00e3o que abala seu bloco. As paredes est\u00e3o tomadas pelo mofo e \u00famidas ao toque, enquanto a nova porta de entrada inchou e uma pe\u00e7a de metal no batente provoca choque el\u00e9trico em quem toca. V\u00e1rios pontos do teto t\u00eam goteiras alimentadas pelas po\u00e7as no terra\u00e7o. Agentes da Prefeitura instalaram uma lona que n\u00e3o consegue prevenir a forma\u00e7\u00e3o delas e que alimenta a prolifera\u00e7\u00e3o dos mosquitos.\n </p>\n</div>", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-em-encontro-de-mulheres-no-8-3-trabalhadoras-denunciam-descaso-da-prefeitura-em-condominio-popular/", "type": "article", "title": "SP: Em encontro de mulheres no 8/3, trabalhadoras denunciam descaso da prefeitura em condom\u00ednio popular - A Nova Democracia", "description": "Grupo de Mulheres Rem\u00eds Carla realizou uma reuni\u00e3o com as moradoras do Condom\u00ednio Popular Esplanada celebrando o 08/03. Na ocasi\u00e3o, elas denunciaram o descaso vindo de anos e anos por parte da Prefeitura de Guarulhos e de administra\u00e7\u00f5es anteriores para com a manuten\u00e7\u00e3o do lugar.", "modified time": "2024-03-26T16:56:31-03:00", "updated time": "2024-03-26T16:56:31-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Guarulhos (SP)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["moradia popular"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}