{"published time": "2024-03-26T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/HTIF-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  HOLLANDA| 26.03.2024| Hollanda T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Federasyonu\u2018nun (HT\u0130F) 32. Genel Kurulu ba\u015far\u0131yla ger\u00e7ekle\u015ftirdi. Genel Kurul\u2019un birinci b\u00f6l\u00fcmde FNV sendikas\u0131ndan Cihan U\u011fural ve RE (Revolutionare Eenheid) ad\u0131na Lyra\u2019n\u0131n konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131ld\u0131\u011f\u0131, Hollanda\u2019da se\u00e7imler sonras\u0131 i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n durumu ve ekonomik ve siyasal gidi\u015fat \u00fczerine panel ger\u00e7ekle\u015ftirildi.\n </p>\n <p>\n  Gelen Kurul devam\u0131nda 27. AT\u0130K Kongre Perspektif Yaz\u0131s\u0131\u2019n\u0131n okunup tart\u0131\u015f\u0131lmas\u0131yla devam etti. Bu tart\u0131\u015fmada \u00f6ne \u00e7\u0131kan bir nokta ise gelinen a\u015famada art\u0131k mevcut sol partilerin s\u00f6ylemlerinin sa\u011fc\u0131la\u015ft\u0131\u011f\u0131 ve yeni bir sol partiye ihtiya\u00e7 oldu\u011fu idi. Bir\u00e7ok ki\u015finin fikri federasyonun yerel demokratik kurum ve kurulu\u015flarla bir parti kurma \u00e7al\u0131\u015fmas\u0131 y\u00fcr\u00fctmesi gerekti\u011fi y\u00f6n\u00fcndeydi.\n </p>\n <p>\n  24 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc\u00a0 ger\u00e7ekle\u015ftirilen Genel Kurul\u2019da faaliyet raporunun okunup, delegelerin onay\u0131na sunulmas\u0131n\u0131n ard\u0131ndan, denetim ve mali raporla devam edildi. Daha sonra AT\u0130K 27. \u00a0Kongresi\u2019ne delege se\u00e7imi yap\u0131ld\u0131. Yeni y\u00f6netimin se\u00e7ilmesiyle 32. Genel Kurul ba\u015far\u0131l\u0131 bir \u015fekilde sonland\u0131rd\u0131.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/htif-32-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "HT\u0130F 32. Genel Kurulu\u2019nu Ger\u00e7ekle\u015ftirdi", "description": "HOLLANDA| 26.03.2024| Hollanda T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Federasyonu\u2018nun (HT\u0130F) 32. Genel Kurulu ba\u015far\u0131yla g...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}