{"published time": "2024-03-26T10:44:00+08:00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Erneut sind in Hamburg Bauarbeiter im Hamburger Hafen schwer verungl\u00fcckt. Auf einem Firmengel\u00e4nde des deutschen Paket- und Brief-Express-Dienstes DHL kam es am Freitagmorgen zu dem Mord durch Arbeit.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Zwei\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Arbeiter\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   sind\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   nach\n   <a href=\"https://www.rtl.de/cms/zwei-arbeiter-stuerzen-durch-lichtschacht-in-toter-ccfb420e-b89c-5f88-9a2a-3e8c7e245b11.html\">\n    Medienberichten\n   </a>\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   bei Dacharbeiten an der Stra\u00dfe \u201eAn der Hohen Schaar\u201c durch einen Lichtschaft gefallen. Ein 61-J\u00e4hrige\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   r Mann\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   ist\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   15 Meter tief auf den Hallenboden gest\u00fcrzt und dabei t\u00f6dlich verletzt worden. Er erlag noch a\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   m Ort des Geschehens\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   seinen schweren Verletzungen.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Der andere Arbeiter, im Alter von 37 Jahren, fiel acht Meter tief und landete auf einem Regalboden. Dabei wurde er schwer verletzt. Er konnte durch die Einsatzkr\u00e4fte und einen Notarzt medizinisch versorgt und anschlie\u00dfend in ein Krankenhaus gebracht werden.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Erst am 30. Oktober vergangenen Jahres\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   waren\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   f\u00fcnf\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Arbeiter beim Absturz einer Arbeitsplattform auf einer Baustelle in der Hafencity gestorben. Das Bauger\u00fcst war nach Angaben der Feuerwehr in H\u00f6he des achten Obergeschosses eines Fahrstuhlschachts zusammengebrochen und ins Untergeschoss gest\u00fcrzt.\n  </span>\n  <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8102-hamburg-fuenf-bauarbeiter-ermordet\">\n   <span style=\"font-weight: normal;\">\n    Wir berichteten.\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Solche Morde an Arbeitern sind leider landauf, landab eine Allgegenw\u00e4rtigkeit. Im Phantasialand in Br\u00fchl bei K\u00f6ln, einem der gr\u00f6\u00dften Freizeitparks Europas, ist Montag ein Mitarbeiter der technischen Abteilung bei Wartungsarbeiten von einer Achterbahn erfasst und schwer am Kopf verletzt wurde. Der Arbeiter verstarb kurze Zeit sp\u00e4ter noch am Ort des Unfalls. Der Ermordete war 43 Jahre alt.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Bei Bauarbeiten im oberbayrischen Burghausen (Landkreis Alt\u00f6tting) ist am vergangenen Dienstagmorgen ein Arbeiter get\u00f6tet worden. Der Mann war gegen 7:15 Uhr auf einem Werksgel\u00e4nde in der Burgkirchener Stra\u00dfe mit Baggerarbeiten besch\u00e4ftigt. Dabei hat sich dann ein Baggermei\u00dfel von einem 30-Tonnen-Bagger gel\u00f6st haben, welcher den 57-J\u00e4hrigen Arbeiter traf.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  Ebenfalls in der vergangenen Woche wurde auf einer Baustelle des Brennerbasistunnels ist ein technischer Arbeiter aus Oberbayern bei einem Zugunfall get\u00f6tet worden. Der 57-J\u00e4hrige war in einem Bauabschnitt im Gebiet von Innsbruck mit Vermessungsarbeiten besch\u00e4ftigt. Gleichzeitig fuhr ein Transportzug im Haupttunnel und erfasste den Mann. Ein alarmierter Notarzt konnte nur noch den Tod feststellen.\n </p>\n <p style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Laut\n   <a href=\"https://de.statista.com/statistik/daten/studie/276002/umfrage/gemeldete-toedliche-arbeitsunfaelle-in-deutschland-seit-1986/\">\n    b\u00fcrgerlicher Statistik\n   </a>\n   sind die Zahlen der Tode durch Arbeit im letzten Jahrzehnt konstant. Es gibt trotz der teils sehr Aufsehen erregenden F\u00e4lle keinerlei Besserung\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   der Arbeitsbedingungen\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   . Mehr als 400 Arbeiter sterben jedes Jahr, weil sie unter widrigen Umst\u00e4nden ihre Arbeitskraft verkaufen m\u00fcssen. Im Durchschnitt stirbt also mehr als ein Arbeiter in Deutschland pro Tag durch einen sogenannten Arbeits\u201cunfall\u201c.\n  </span>\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Solche Unf\u00e4lle haben immer wieder die gleiche Ursache: Durch die Arbeitsk\u00e4ufer verursachter Stress und Hektik und mangelnde Arbeitssicherheitma\u00dfnahmen. Entsprechend kann man solche Unf\u00e4lle nicht anders charakterisieren als Mord.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-weight: normal;\">\n   Mehr als\n   <a href=\"https://link.springer.com/content/pdf/10.1007/s00194-020-00372-6.pdf\">\n    ein Drittel\n   </a>\n   aller durch Arbeit ermordeten Arbeiter sind Ausl\u00e4nder. Besonders interessant dabei ist, dass staatliche Stellen, wie die Bundesagentur f\u00fcr Arbeitsschutz, deutlich niedrigere Zahlen ver\u00f6ffentlichen, wobei dann im Kleingedruckten auch\n   <a href=\"https://www.baua.de/DE/Themen/Monitoring-Evaluation/Zahlen-Daten-Fakten/Toedliche-Arbeitsunfaelle.html\">\n    vermerkt\n   </a>\n   wird, dass die Berufsgenossenschaften rund dreimal so viele F\u00e4lle dokumentieren wie der Staat.\n  </span>\n </p>\n</div>", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8399-toedliche-arbeit", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "T\u00f6dliche Arbeit", "tags": ["None"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}