{"published time": "2024-03-06T99-99-95", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Cordoba-acto-homenaje-a-Rene-Salamanca.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Ante la ola ofensiva contra las libertades, los derechos humanos y la negaci\u00f3n al genocidio de Estado del Golpe de 1976, recordar a nuestro dirigente clasista y revolucionario, Ren\u00e9 Salamanca cobra m\u00e1s vigencia que nunca.\n  </p>\n  <p>\n   Hablaron Gerardo Luna por la Comisi\u00f3n Homenaje, Ram\u00f3n Rodr\u00edguez, coordinador de la CCC, Atilio L\u00f3pez (hijo), Hilda Bustos, secretaria general de la CGT C\u00f3rdoba, Jorge Folloni, secretario de Ambiente de la municipalidad, y Arnoldo G\u00f3mez, del Comit\u00e9 Central del PCR.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cTraigo el saludo y el reconocimiento del intendente Daniel Passerini y las gracias a ustedes por hacernos part\u00edcipes de este acto en honor de un gran luchador como es Ren\u00e9 Salamanca, creemos que C\u00f3rdoba somos un ejemplo y ustedes son un ejemplo de la lucha por la memoria, la verdad y la justicia y haber tenido la posibilidad de poner en valor esta plaza para el municipio es muy importante\u201d, fueron las palabras de Jorge Folloni, quien habl\u00f3 en representaci\u00f3n de la municipalidad.\n  </p>\n  <p>\n   Ilda Bustos, secretaria general de la CGT de C\u00f3rdoba: \u201cpara el movimiento obrero hay una referencia muy clara en esta dirigencia sindical, son la referencia obligada para hoy. Esta necesidad de traerlos al presente tiene que ver con esa acci\u00f3n de unidad que tuvieron pero tambi\u00e9n con conductas, con principios, con compromisos y con convicciones. Ren\u00e9 Salamanca aparte de tener un valor como dirigente incre\u00edble, como relat\u00f3 el compa\u00f1ero Luna, que tiene que ver con el respeto a la decisi\u00f3n de las bases, con el ejercicio de la verdadera democracia sindical, sino tambi\u00e9n con una claridad pol\u00edtica. Tuvo la claridad pol\u00edtica de definir lo que iba a venir, el mismo 24 de marzo fue quien sufri\u00f3 las primeras consecuencias de lo que significaba este golpe de Estado de 1976, esa claridad pol\u00edtica que lo acompa\u00f1\u00f3 toda su corta vida, nos dej\u00f3 esta necesidad de llevar a la pr\u00e1ctica el ejercicio de esa acci\u00f3n que tenemos que reivindicar todos los d\u00edas\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Arnoldo G\u00f3mez cerr\u00f3 el acto planteando \u201c\u00bfqu\u00e9 ten\u00edan en com\u00fan Otto Vargas, C\u00e9sar Gody \u00c1lvarez, Atilio L\u00f3pez, Agust\u00edn Tosco y Ren\u00e9 Salamanca, que pensaban distinto, pero ten\u00edan en com\u00fan la indignaci\u00f3n que hubieran sentido hoy si ve\u00edan en la jornada la olla que hizo la CCC en Villa Libertador, ver la lista y la cola de vecinos que ven\u00edan a buscar su comida diaria tienen que hacer rebelar a cualquier argentino con dignidad. Ten\u00edan esta indignaci\u00f3n por cambiar la situaci\u00f3n de su pueblo y por rebelarse frente a esto. Esto es lo principal que debemos heredar de ellos, es la rebeli\u00f3n que ya apareci\u00f3 ac\u00e1 con el paro del 24, porque no va a ser contemplando que vamos a enfrentar esto sino poni\u00e9ndonos de pie, enfrentando cada una de las medidas que est\u00e1 tomando este gobierno\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cMilei quita los fondos para cualquiera de las necesidades populares que hoy hay, dice no hay plata \u00bfc\u00f3mo que no hay plata? En menos de dos meses el Banco Central lleva juntados 8.000 millones de d\u00f3lares, de d\u00f3nde salieron, \u00bfsino de lo que producimos los argentinos? Y eso que el banco compr\u00f3 emitiendo billetes y que pagan los intereses de la Leliq, es la plata que han sacado de nuestros bolsillos, es la plata que retacean a las provincias. Hay otro camino, es para el que tenemos que generar las condiciones del cambio que hay que producir: el camino es el inverso, esos millones de d\u00f3lares que se est\u00e1n juntando para pagarle al FMI hay que cesar el pago que est\u00e1 desangrando la Argentina, y los pesos que se est\u00e1n usando para pagar la usura financieras tienen que ir a la producci\u00f3n, al consumo, a los salarios. Est\u00e1n aniquilando nuestra producci\u00f3n d\u00eda a d\u00eda y van a hacer necesaria cada d\u00eda m\u00e1s que el pueblo se una para oponerse a esto\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Enviaron adhesiones la diputada nacional Gabriela Est\u00e9vez, el legislador provincial Federico Alessandri, Mariana Mandakovic de la CTA, la Corriente de estatales Ren\u00e9 Salamanca y Malvina Tosco.\n  </p>\n  <p>\n   Para cerrar el acto se descubri\u00f3 la nueva placa conmemorativa, en la plaza que lleva su nombre, junto a la Comisi\u00f3n Permanente de Homenaje a Ren\u00e9 Salamanca.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/gran-homenaje-a-rene-salamanca-2/", "type": "article", "title": "Gran homenaje a Ren\u00e9 Salamanca", "description": "Ante la ola ofensiva contra las libertades, los derechos humanos y la negaci\u00f3n al genocidio de Estado del Golpe de 1976, recordar a nuestro dirigente clasista y revolucionario, Ren\u00e9 Salamanca cobra m\u00e1s vigencia que nunca. Hablaron Gerardo Luna por la Comisi\u00f3n Homenaje, Ram\u00f3n Rodr\u00edguez, coordinador de la CCC, Atilio L\u00f3pez (hijo), Hilda Bustos, secretaria general\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}