{"published time": "2024-03-06T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/vtid-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <div dir=\"ltr\">\n  Viyana|06.03.2024| Viyana T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Derne\u011fi 10 Mart\u2019ta yapaca\u011f\u0131 53. Genel Kurulu\u2019na \u00e7a\u011fr\u0131da bulundu.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Avusturya\u2019da T\u00fcrkiye ve T\u00fcrkiye K\u00fcrdistanl\u0131lar\u0131\u2019n\u0131n ilk \u00f6rg\u00fctlenmesi olan VT\u0130D, \u00a01960\u2019lar\u0131n sonlar\u0131nda \u00f6rg\u00fctlenmi\u015f bir kitle \u00f6rg\u00fct\u00fcd\u00fcr.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  60\u2019lar\u0131n sonlar\u0131nda \u00f6\u011frenci ve g\u00f6\u00e7men i\u015f\u00e7iler taraf\u0131ndan \u00f6rg\u00fctlenen VT\u0130D, yar\u0131m as\u0131rdan fazla m\u00fccadele tarihine sahip ve Avusturya\u2019da g\u00f6\u00e7men haklar\u0131 m\u00fccadelesinde de \u00f6nemli bir yere sahip.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  VT\u0130D Y\u00f6netim Kurulu\u2019nun \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131 ise \u015fu \u015fekilde:\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  \u201dSevgili \u00fcyeler, taraftarlar ve dostlar.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  10 Mart Pazar g\u00fcn\u00fc m\u00fccadele tarihi yakla\u015f\u0131k olarak Avusturya\u2019daki g\u00f6\u00e7 tarihi kadar eski ve bir o kadar da \u015fanl\u0131 olan VT\u0130D Derne\u011fi 53. Genel Kurulu\u2019nu ger\u00e7ekle\u015ftiriyor.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  B\u00fct\u00fcn \u00fcye, dost, arkada\u015f ve emektarlar\u0131m\u0131z\u0131 genel kurulumuza davet ediyoruz.\u201d\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyana-turkiyeli-isciler-derneginden-53-genel-kuruluna-cagri", "type": "article", "title": "Viyana T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Derne\u011fi\u2019nden 53. Genel Kurulu\u2019na \u00c7a\u011fr\u0131", "description": "Viyana|06.03.2024| Viyana T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Derne\u011fi 10 Mart'ta yapaca\u011f\u0131 53. Genel Kurulu'na \u00e7a\u011fr\u0131da ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}