{"published time": "2024-03-06T99-99-87", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/abrazo-a-T\u00e9lam-lunes-4.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   El presidente Milei en la apertura de sesiones legislativas, en una escenificaci\u00f3n nunca vista, sin palabras concretas para la grave situaci\u00f3n que su pol\u00edtica de ajuste, hambre y entrega nacional empuja en nuestra patria, entre varias amenazas anunci\u00f3 el cierre de la Agencia de Noticias estatal, T\u00e9lam.\n  </p>\n  <p>\n   El lunes 4 el edificio de T\u00e9lam apareci\u00f3 vallado y con un gran despliegue de la polic\u00eda federal que impidi\u00f3 el acceso a los 700 empleados \u201clicenciados\u201d por una semana, con goce de sueldo. Tambi\u00e9n bajaron la p\u00e1gina de la agencia de Internet.\n  </p>\n  <p>\n   Las y los trabajadores, el Sipreba, las tres centrales sindicales y un conjunto de organizaciones sociales y pol\u00edticas, entre ellas el PTP-PCR y la CCC, protagonizaron un abrazo a T\u00e9lam el lunes al mediod\u00eda.\n  </p>\n  <p>\n   El supuesto ataque de Milei a la casta es contra el pueblo, y encubre que en 80 d\u00edas hundi\u00f3 a millones de argentinos en la pobreza y el hambre y que este plan no cierra sin represi\u00f3n y sin tapar, desinformar y ocultar esta descarga brutal de la crisis sobre el pueblo.\n  </p>\n  <p>\n   En T\u00e9lam, gracias a sus trabajadores, no hab\u00eda peligro de que pase sin ruido el famoso \u201cno la ven\u201d de este gobierno pro olig\u00e1rquico y pro imperialista, que ni siquiera nombr\u00f3 a Malvinas en su discurso del pasado 1\u00b0 de marzo.\n  </p>\n  <p>\n   Por esto el Partido Comunista Revolucionario y el Partido del Trabajo y del Pueblo en Uni\u00f3n por la Patria, llaman a rodear y defender T\u00e9lam, la Agencia Nacional de Noticias de todos los argentinos. Y tambi\u00e9n a Radio Nacional y la Televisi\u00f3n P\u00fablica, a los que este gobierno pretende privatizar.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/no-al-cierre-de-telam/", "type": "article", "title": "No al cierre de T\u00e9lam", "description": "El presidente Milei en la apertura de sesiones legislativas, en una escenificaci\u00f3n nunca vista, sin palabras concretas para la grave situaci\u00f3n que su pol\u00edtica de ajuste, hambre y entrega nacional empuja en nuestra patria, entre varias amenazas anunci\u00f3 el cierre de la Agencia de Noticias estatal, T\u00e9lam. El lunes 4 el edificio de T\u00e9lam apareci\u00f3\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}