{"published time": "2024-03-06T17-48-18-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1.png 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1-300x169.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1-1024x576.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1-768x432.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1-1536x864.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1-60x34.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Design-sem-nome-1.png\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Partidos do \u201ccentr\u00e3o\u201d e da \u201coposi\u00e7\u00e3o\u201d ao governo, como o Uni\u00e3o, PP e o bolsonarista PL, dominaram as comiss\u00f5es da C\u00e2mara no pr\u00e9-acordo que tomou conta dos \u00faltimos dias no Congresso Nacional. Enquanto partidos mais pr\u00f3ximos ao governo v\u00e3o presidir comiss\u00f5es de fachada, como fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, o PL est\u00e1 na lideran\u00e7a da Comiss\u00e3o de Constitui\u00e7\u00e3o, Justi\u00e7a e Cidadania (CCJ) e da Educa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  O PL chegou a nomear o deputado bolsonarista Nikolas Ferreira (PL-MG) para presidir a Educa\u00e7\u00e3o, mas a indica\u00e7\u00e3o n\u00e3o foi consolidada ap\u00f3s a tarde de discuss\u00f5es no dia 6 de mar\u00e7o. Not\u00f3rio falastr\u00e3o, Ferreira esteve presente na agita\u00e7\u00e3o bolsonarista do final de fevereiro na Avenida Paulista.\n </p>\n <p>\n  A CCJ, por sua vez, deve ser entregue \u00e0 parlamentar Carolina de Toni (PL-SC). Bolsonarista desde 2018, de Toni tamb\u00e9m sofreu resist\u00eancia dos governistas para a nomea\u00e7\u00e3o, mas o PL n\u00e3o abriu m\u00e3o da indica\u00e7\u00e3o. Na C\u00e2mara, a CCJ delibera sobre quest\u00f5es importantes, como emendas constitucionais e projetos de lei. No passado, foi a CCJ que aprovou o avan\u00e7o de textos como o da Reforma da Previd\u00eancia.\n </p>\n <p>\n  O PL ficou ainda com a Comiss\u00e3o dos Esportes e a Comiss\u00e3o de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores e Defesa Nacional.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Centr\u00e3o controla Or\u00e7amento e Agricultura\n </h4>\n <p>\n  O \u201ccentr\u00e3o\u201d n\u00e3o ficou atr\u00e1s na disputa pelas comiss\u00f5es vitais. O PP, partido do presidente\n  <em>\n   de facto\n  </em>\n  Arthur Lira, arvorou-se das comiss\u00f5es da Agricultura, das Finan\u00e7as e Tributa\u00e7\u00e3o e da Comiss\u00e3o Mista do Or\u00e7amento.\n </p>\n <p>\n  Assim, o partido fica com ainda mais liberdade para beneficiar o latif\u00fandio e controlar o or\u00e7amento. Antes do acordo, os parlamentares, e particularmente o PP, j\u00e1 estavam com mais controle expressivo sobre o or\u00e7amento, sobretudo ap\u00f3s a aprova\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio obrigat\u00f3rio do pagamento de emendas parlamentares.\n </p>\n <p>\n  No mesmo rol, o Podemos terminou o dia com o poss\u00edvel controle da Comiss\u00e3o de Ci\u00eancia e Tecnologia. Se o acordo for consolidado dessa forma, n\u00e3o haver\u00e1 tempo livre para a luta estudantil neste ano: de um lado, os estudantes ter\u00e3o de enfrentar o discurso demag\u00f3gico do governo, como tem feito desde o ano passado; de outro, est\u00e3o os inimigos declarados nas comiss\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o e Ci\u00eancia e Tecnologia.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Governistas ficam com comiss\u00f5es enfraquecidas\n </h4>\n <p>\n  Nesse quadro, o governo e os \u201caliados\u201d mais pr\u00f3ximos sa\u00edram na pior na disputa e ficaram com comiss\u00f5es que, por mais que supostamente legislem sobre temas importantes, existem mais por fachada no velho Estado brasileiro do que por funcionalidade e \u00eaxito em a\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 o caso das comiss\u00f5es da Cultura e dos Direitos Humanos, divididas entre a \u201cfedera\u00e7\u00e3o\u201d governista dos partidos PT-PV e PCdoB.\n </p>\n <p>\n  A mesma \u201cfedera\u00e7\u00e3o\u201d tamb\u00e9m ficou com a Sa\u00fade, o que n\u00e3o significa boa not\u00edcia aos profissionais do ramo. Dada a relut\u00e2ncia do governo federal em aprovar, no ano passado, quest\u00f5es t\u00e3o b\u00e1sicas quanto o Piso M\u00ednimo da Enfermagem, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel esperar que em 2024 as exig\u00eancias da categoria sejam atendidas sem novas jornadas de dura luta.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Governo fraco e mais comprometido\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Ao fim e ao cabo, o quadro indica para um governo ainda mais enfraquecido e comprometido com o \u201ccentr\u00e3o\u201d e os reacion\u00e1rios assumidos.\n </p>\n <p>\n  No ano passado, o comprometimento do governo com esses setores ficou claro pela aprova\u00e7\u00e3o de medidas como o \u201carcabou\u00e7o fiscal\u201d e a entrega de minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os como a pasta dos Esportes e as presid\u00eancia e vice-presid\u00eancias da Caixa Econ\u00f4mica Federal.\n </p>\n <p>\n  Esse ano come\u00e7ou com novos acenos, como o aumento das emendas parlamentares de R$ 35 bilh\u00f5es em 2023 para R$ 41 bilh\u00f5es em 2024 e o aceite de um calend\u00e1rio obrigat\u00f3rio de pagamento dessas mesmas emendas.\n </p>\n <p>\n  A quest\u00e3o \u00e9: sem mais minist\u00e9rios e \u00f3rg\u00e3os secund\u00e1rios para entregar, e sem o controle do dinheiro, como Luiz In\u00e1cio vai negociar com o \u201ccentr\u00e3o\u201d para dar cabo ao seu \u201cpragmatismo pol\u00edtico\u201d reacion\u00e1rio e cumprir as promessas mais b\u00e1sicas de campanha, ao mesmo tempo que entrega tudo que \u00e9 exigido pelas classes dominantes? A negocia\u00e7\u00e3o ser\u00e1 ainda mais exigida neste ano, se for levado em conta o quadro das comiss\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Pelos indicativos, ser\u00e1 um ano de um cen\u00e1rio desesperador para o mandat\u00e1rio Luiz In\u00e1cio. Por outro lado, \u00e9 terreno fortuito para o rompimento das ilus\u00f5es do povo com o atual governo, e o crescimento da luta popular pelos direitos e liberdades democr\u00e1ticas.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/centrao-e-oposicao-dominam-comissoes-da-camara-em-pre-acordo/", "type": "article", "title": "\u2018Centr\u00e3o\u2019 e \u2018oposi\u00e7\u00e3o\u2019 dominam comiss\u00f5es da C\u00e2mara em pr\u00e9-acordo - A Nova Democracia", "description": "Enquanto partidos mais pr\u00f3ximos ao governo v\u00e3o presidir comiss\u00f5es de fachada, como fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle, o PL est\u00e1 na lideran\u00e7a da CCJ e da Educa\u00e7\u00e3o.", "modified time": "2024-03-06T18:57:16-03:00", "updated time": "2024-03-06T18:57:16-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Centr\u00e3o", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}