{"published time": "2024-02-24T09-52-37-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Am Donnerstag fanden sich um die 45 Menschen - Deutsche, Pal\u00e4stinenser, Syrer, T\u00fcrken, Osteurop\u00e4er - zur Veranstaltung des Roten Bundes \u00fcber den heldenhaften Kampf des pal\u00e4stinensischen Volkes im \"Paradox\" in Bremen ein.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Der Vortrag gab einen \u00dcberblick \u00fcber die mehr als 75 Jahre des Kampfes gegen die Besatzung und legte den Fokus unter anderem auf die beiden Intifadas und die jetzige nationale Widerstandsfront, und betonte, dass ein unterdr\u00fccktes Volk nicht besiegt werden kann, wenn es am bewaffneten Kampf festh\u00e4lt. Auch die Aufgaben der Revolution\u00e4re, aufrichtigen Antiimperialisten und fortschrittlichen Kr\u00e4fte, sich dem am V\u00f6lkermord beteiligten deutschen Imperialismus entgegenzustellen und nicht seinen Vorgaben hinterherzulaufen; die Notwendigkeit einer starken weltweiten antiimperialistischen Bewegung, wurde unterstrichen. Diese Punkte f\u00fchrten im Anschluss des Vortrags zu einer langen und intensiven Diskussion, ein Ausdruck des Kampfes zwischen der Linie, die nationale Befreiungsbewegung, das Recht, ihre Kampfform selbst zu w\u00e4hlen und ihren Kampf vorbehaltslos zu unterst\u00fctzen, und der Kapitulationslinie, die die Imperialisten verbreiten, die ihren Kampf delegitimiert, die \"Solidarit\u00e4t\" mit den unterdr\u00fcckten V\u00f6lkern auf gemeinsames Trauern herunterbricht und sich um jeden Preis den Forderungen der Imperialisten f\u00fcgt; wobei hervorzuheben ist, dass die Menschen mit arabischen Wurzeln auf dem Vortrag mehrheitlich erstere vertraten.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <p style=\"text-align: justify;\">\n      <img alt=\"Roter Bund Pal\u00e4stina Vortrag Februar 2024 Bremen 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg\"/>\n     </p>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Roter Bund Pal\u00e4stina Vortrag Februar 2024 Bremen 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Im Anschluss gab es noch gemeinsam vorbereitetes pal\u00e4stinensisches Essen, und es wurde f\u00fcr die Demo am 8. M\u00e4rz in Bremerhaven - um 18 Uhr vor dem np-Supermarkt in der Goethestra\u00dfe - sowie f\u00fcr den Vortrag dazu kommenden Freitag, den 1. M\u00e4rz, auch im Paradox (18 Uhr), mobilisiert.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8334-bremen-palaestina-vortrag-am-donnerstag", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Bremen: Pal\u00e4stina-Vortrag am Donnerstag", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Bremen", "Vortrag"]}