{"published time": "2024-02-24T17-07-39.001Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg/v1/fill/w_1172,h_875,al_c,q_85/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-lkwnd119\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n3pqy6757\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           (Korrespondenz\u00a0 aus dem Viertel)\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ua48l6831\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-thow711480\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-57vzh6991\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-uuxyw6990\">\n         <div class=\"VQVFi krKtx\" style=\"width:min(100%, 1172px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image2394781\" style=\"--dim-height:875;--dim-width:1172\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2394781\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1172,\"height\":875,\"uri\":\"6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg/v1/fill/w_1172,h_875,al_c,q_85/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/linz-pal\u00e4stina-solidarit\u00e4t-rei\u00dft-nicht-ab\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg/v1/fill/w_1172,h_875,al_c,q_85/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg/v1/fill/w_1172,h_875,al_c,q_85/6d0f40_ccc33ce7fc6743b48905aba8c4f24e70~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-o1xdb6994\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Seit dem 7. Oktober 2023 rei\u00dft die Solidarit\u00e4t mit Pal\u00e4stina nicht ab und zahlreiche Solidarit\u00e4tsinitiativen haben sich gebildet. In gro\u00dfen Teilen der Welt finden fast t\u00e4glich Proteste in Form von Kundgebungen, Infotischen,\u00a0 Aktionen und Demonstrationen statt, um auf das Thema aufmerksam zu machen, Forderungen auf die Stra\u00dfe zu tragen und \u00fcber \u00fcber die Lage des pal\u00e4stinensischen Volkes aufzukl\u00e4ren.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-d6iwp428\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-z527t343\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Auch in \u00d6sterreich ist die Solidarit\u00e4t ziemlich gro\u00df und Menschen aus den unterschiedlichsten Bereichen beteiligen sich: wie Universit\u00e4t, Schule, medizinischer Bereich, Arbeiter und Angestellte. So wurde vor Kurzem wieder eine Kundgebung auf der Linzer Landstra\u00dfe abgehalten. Von Videos aus den Kriegsgebieten, Lieder die Geh\u00f6r fanden, selbstgemachte Schilder, \u00fcber Brosch\u00fcren und Flyer die in Diskussion brachten, fand diese Kundgebung sehr gro\u00dfen Zuspruch. Die Kundgebung wurde auch genutzt, um f\u00fcr den Gro\u00dfmarsch \u201eFreiheit f\u00fcr die Pal\u00e4stinenser!\u201c am 03.03.2024 um 15:00 Uhr im Volksgarten zu mobilisieren.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-bxe8e1241\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-jmr101293\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Ebenso wurden verschiedene Flyer, unter anderem f\u00fcr den Friedensmarsch am 24.02.2024 im Linzer Schillerpark und der Flyer der Aktion f\u00fcr demokratische Rechte des Volkes (ADRV) (\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/adrv-freiheit-f\u00fcr-pal\u00e4stina-demokratische-rechte-verteidigen\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     ADRV: Freiheit f\u00fcr Pal\u00e4stina! Demokratische Rechte verteidigen!\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    verteilt, wobei sich auch einige Passanten mehrere Exemplare mitnahmen, um sie im eigenen Umfeld zu verbreiten. Auch die aktuellen Artikel wie\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/netanyahus-absage-an-zweistaatenl\u00f6sung-und-das-recht-auf-selbstbestimmung\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     Netanyahus Absage an \u201eZweistaatenl\u00f6sung\u201c und das Recht auf Selbstbestimmung\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ,\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/eu-armee-milit\u00e4reinsatz-im-roten-meer-und-golf-von-aden\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     EU-Armee: Milit\u00e4reinsatz im Roten Meer und Golf von Aden (\n    </span>\n   </a>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"http://rotefahne.at\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     rotefahne.at\n    </span>\n   </a>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/eu-armee-milit\u00e4reinsatz-im-roten-meer-und-golf-von-aden\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     )\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    ) und die Solidarit\u00e4tsrubrik \u201e\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/pal%C3%A4stina-solidarit%C3%A4t\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     Pal\u00e4stina-Solidarit\u00e4t\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    \u201c der Roten Fahne wurden beworben.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-hd7es7515\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-cxfoc7872\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-azjcf7871\">\n  <div class=\"bX32- CfAfd\">\n   <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-37m5s7873\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/linz-pal\u00e4stina-solidarit\u00e4t-rei\u00dft-nicht-ab", "type": "article", "title": "Linz: Pal\u00e4stina-Solidarit\u00e4t rei\u00dft nicht ab", "description": "(Korrespondenz\u00a0 aus dem Viertel) Seit dem 7. Oktober 2023 rei\u00dft die Solidarit\u00e4t mit Pal\u00e4stina nicht ab und zahlreiche Solidarit\u00e4tsinitiativen haben sich gebildet. In gro\u00dfen Teilen der Welt finden fast t\u00e4glich Proteste in Form von Kundgebungen, Infotischen,\u00a0 Aktionen und Demonstrationen statt, um auf das Thema aufmerksam zu machen, Forderungen auf die Stra\u00dfe zu tragen und \u00fcber \u00fcber die Lage des pal\u00e4stinensischen Volkes aufzukl\u00e4ren. Auch in \u00d6sterreich ist die Solidarit\u00e4t ziemlich gro\u00df und Menschen", "modified time": "2024-02-24T17:07:39.001Z", "author": "Julia B."}