{"id": "000015089", "title": "Relat\u00f3rio 8 de mar\u00e7o: Viva o Dia Internacional da Mulher do Trabalhador!", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-1080x675.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/20240309183305_001-kopia-722x1024.jpg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-400x284.jpeg", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-400x284.jpeg"], "content": "<p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n Dentro\n</p>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <em>\n    A equipe editorial\n   </em>\n   recebeu um relat\u00f3rio sobre a\u00e7\u00f5es realizadas durante o dia 8 de mar\u00e7o, durante o Dia Internacional das Mulheres dos Trabalhadores.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Entre outras coisas, houve um pr\u00eamio de folhetos em uma manifesta\u00e7\u00e3o de 8 de mar\u00e7o, a seguir, \u00e9 apresentado o texto do Flyer:\n  </span>\n </p>\n <blockquote>\n  <p style=\"text-align: right;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    <em>\n     Os prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses se unem!\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: center;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    <strong>\n     Viva o Dia Internacional da Mulher Worker!\n    </strong>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: right;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    \u201cAs mulheres, como os homens, s\u00e3o reacion\u00e1rios, centros ou revolucion\u00e1rios. Como conseq\u00fc\u00eancia disso, eles n\u00e3o podem travar a mesma batalha juntos. No atual panorama humano, a classe separa o indiv\u00edduo para mais do que g\u00eanero \".\n   </span>\n   <br/>\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    - Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui, fundador do Partido Comunista do Peru\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    A luta pelos direitos das mulheres na sociedade tem sido longa. Mas o que as mulheres s\u00e3o as mulheres em dificuldades? O que a afilia\u00e7\u00e3o a classe desempenha para um papel no movimento das mulheres?\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    Em sua ess\u00eancia, o feminismo \u00e9 uma id\u00e9ia revolucion\u00e1ria, mas o movimento feminista \u00e9 afetado por duas vis\u00f5es do mundo: um burgu\u00eas e um prolet\u00e1rio. Os burgueses s\u00e3o ego\u00edstas e lutam para preservar seus privil\u00e9gios que apenas desfrutam e, portanto, podem dar a apar\u00eancia de trabalhar para mais mulheres para se tornarem capitalistas ou CEOs de risco para empresas, pois sabem que a maioria das mulheres do mundo nunca se aproximar\u00e1 de tal posi\u00e7\u00e3o em uma posi\u00e7\u00e3o em tal posi\u00e7\u00e3o em tal o sistema atual. Eles querem que acreditemos em uma falsa \"solidariedade feminina\".\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    No entanto, o prolet\u00e1rio verdadeiramente revolucion\u00e1rio porque v\u00ea o verdadeiro potencial das mulheres como l\u00edder. S\u00e3o as mulheres em dificuldades na comunidade que geram qualidades reais de lideran\u00e7a. Quando o pre\u00e7o da comida, eletricidade e aluguel \u00e9 aumentado ao mesmo tempo em que n\u00e3o somos substitu\u00eddos pelo sal\u00e1rio que nosso trabalho vale, n\u00e3o podemos nos dar nos enganados por pessoas que investem em guerra e que matam nossos amigos e amigos inocentes ao redor do mundo. Feministas civis como Hillary Clinton e Ebba Busch s\u00e3o guerreiros racistas que tentam dividir o proletariado de lutarem juntos, pois sabem que somos mais do que eles.\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    Nossa opress\u00e3o \u00e9 de natureza dupla - somos oprimidos por causa de nossa classe e nosso g\u00eanero, o que \u00e9 um motivo para estruturas patriarcais. As mulheres na opress\u00e3o do Terceiro Mundo s\u00e3o de natureza tripla - elas s\u00e3o oprimidas devido ao imperialismo, sua afilia\u00e7\u00e3o a classes e seu sexo porque pa\u00edses como os Estados Unidos, mas tamb\u00e9m a Su\u00e9cia n\u00e3o apenas exploram a classe trabalhadora de seu pr\u00f3prio pa\u00eds, mas tamb\u00e9m as aulas oprimidas de outros pa\u00edses como trabalhadores e os agricultores de pobreza comprando sua burguesia e investem em seus assuntos estaduais.\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    Entendemos que feministas burguesas como Hillary Clinton e Ebba Busch s\u00e3o reacion\u00e1rios e imperialistas, que, juntamente com seus colegas do sexo masculino Joe Biden e Ulf Kristersson, defendem o \"direito\" de Israel a \"pessoas\" porque beneficia seus interesses de classe. Eles espalharam not\u00edcias falsas sobre beb\u00eas decapitados em 7 de outubro de 2023 e depois matam 30.000 palestinos em Gaza, mas tamb\u00e9m n\u00e3o se importavam com os beb\u00eas de verdade que matam. Nem George Bush D.Y. que motivou sua guerra petrol\u00edfera no Iraque com as palavras \"o respeito pelas mulheres agora pode se tornar realidade no Oriente M\u00e9dio\".\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    Nossa an\u00e1lise prolet\u00e1ria da quest\u00e3o das mulheres nos leva \u00e0 conclus\u00e3o de que a viol\u00eancia patriarcal contra as mulheres oprimidas do mundo \u00e9 caracterizada pela principal contradi\u00e7\u00e3o no mundo, que hoje est\u00e1 entre imperialismo e as pessoas oprimidas do mundo. Portanto, n\u00e3o podemos colocar nosso destino nas m\u00e3os dos imperialistas. Temos que lutar juntos e organizar -se sob a faixa vermelha do Mao\u00edsmo para a nossa e o futuro de nossos filhos juntos!\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    <strong>\n     Feminismo prolet\u00e1rio para o comunismo!\n    </strong>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    <strong>\n     Para uma linha de classe no movimento feminino!\n    </strong>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    <em>\n     Quer estudar o marxismo-leninismo-mao\u00edsmo? Participe de um grupo de estudo!\n    </em>\n   </span>\n   <br/>\n   <span style=\"color: #000000;\">\n    <em>\n     Entre em contato conosco: comunist@riseup.net www.kommunisten.nu\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n </blockquote>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <strong>\n    A frente do folheto:\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </strong>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Tamb\u00e9m recebemos essas fotos de a\u00e7\u00f5es que foram realizadas para 8 de mar\u00e7o:\n  </span>\n </p>\n <ul class=\"et_post_gallery clearfix\">\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3482-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3482 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3484-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3484 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3487-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3487 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3489-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3489 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3490-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3490 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3491-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3491 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n  <li class=\"et_gallery_item et_pb_gallery_image\">\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/03/IMG_3494-kopia-scaled.jpeg\" title=\"IMG_3494 - kopia\">\n    <span class=\"et_portfolio_image\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n     <span class=\"et_overlay\">\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </li>\n </ul>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Cumprimentamos todas essas a\u00e7\u00f5es e aumentamos o slogan:\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <em>\n    <strong>\n     <span style=\"font-size: 16px;\">\n      Feminismo prolet\u00e1rio para o comunismo!\n     </span>\n    </strong>\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <em>\n    <strong>\n     <span style=\"font-size: 16px;\">\n      Para uma linha de classe no movimento feminino!\n     </span>\n    </strong>\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://kommunisten.nu/?p=15089", "author": ["Kommunistiska F\u00f6reningens"], "categories": ["Featured", "Nyheter", "Rapporter"]}