{"title": "Thessaloniki 8 de mar\u00e7o, dia de luta por uma vida com direitos", "published time": "2024-03-09T11-37-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKR7_T90rv-DfdsVdZaz_p24zyHFvTlh1RYEAm6NYVN3dsRU3fBAUbyISWAg7QgGjHUJpfdmgHwEjGGc1EccRFv-ApO38AjNwqavPinz_si4j_gIP9CBsSUKKh0DMwPXBEVQzWg5dsy-XKZG_96-IqOh9Nx1J5rLRjhPeMa32B5BA33oq5hDbe0mJW8929/s1600/IMG-aba1595bc78f81535e6bd6aca1254dde-V.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQaa16NNknpLhdEXH7YjMxgAwO2qgw_UIXi8bvWHgO5-UhBf4VT3AbMN4oHFEULYIBA6e__q3ZByaOlXgXF9Yw4q3SJlFAiOeguB3L-zvfmmKsVH9dr7Ne4NpU3Bx54WnPqjabasKe-SUe_eu38hwW3VePMPuADbRcs7FkLZl_sGinfH3HpxbcVMH0WhZ0/s1600/IMG-3a74d368b6cdc6c3adcdd15e6f2b03b3-V.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8762352537684921804\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Uma demonstra\u00e7\u00e3o da tarde ocorreu na sexta -feira, 8 de mar\u00e7o, em Thessaloniki, para o Dia da Mulher. Havia dois com\u00edcios na cidade, um em Kamara e um em St. Venizelos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKR7_T90rv-DfdsVdZaz_p24zyHFvTlh1RYEAm6NYVN3dsRU3fBAUbyISWAg7QgGjHUJpfdmgHwEjGGc1EccRFv-ApO38AjNwqavPinz_si4j_gIP9CBsSUKKh0DMwPXBEVQzWg5dsy-XKZG_96-IqOh9Nx1J5rLRjhPeMa32B5BA33oq5hDbe0mJW8929/s1600/IMG-aba1595bc78f81535e6bd6aca1254dde-V.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKR7_T90rv-DfdsVdZaz_p24zyHFvTlh1RYEAm6NYVN3dsRU3fBAUbyISWAg7QgGjHUJpfdmgHwEjGGc1EccRFv-ApO38AjNwqavPinz_si4j_gIP9CBsSUKKh0DMwPXBEVQzWg5dsy-XKZG_96-IqOh9Nx1J5rLRjhPeMa32B5BA33oq5hDbe0mJW8929/s1600/IMG-aba1595bc78f81535e6bd6aca1254dde-V.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  A reuni\u00e3o em massa em St. Venizelou foi limitada, devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es de estudantes no com\u00edcio pan-hel\u00eanico-panepista em Atenas. O KKE (M-L) participou de seu pr\u00f3prio bloco na demonstra\u00e7\u00e3o. Atrav\u00e9s de seu slogan, ele destacou a conex\u00e3o da quest\u00e3o feminina com todas as frentes abertas de frente para todo o povo do ataque do sistema. Desde as necessidades dos sal\u00e1rios para aumentar o envolvimento da Gr\u00e9cia atrav\u00e9s da OTAN nas frentes de guerra.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Extremamente provocativo e o movimento do ministro da Defesa N. Dendia para anunciar o recrutamento volunt\u00e1rio de mulheres no ex\u00e9rcito. De uma maneira, eles encontraram a oportunidade de dizer \u00e0 mulher que \u00e9 consum\u00edvel para os planos dos imperialistas. E o que a guerra significa muito bem por mulheres e mulheres palestinas na Ucr\u00e2nia.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQaa16NNknpLhdEXH7YjMxgAwO2qgw_UIXi8bvWHgO5-UhBf4VT3AbMN4oHFEULYIBA6e__q3ZByaOlXgXF9Yw4q3SJlFAiOeguB3L-zvfmmKsVH9dr7Ne4NpU3Bx54WnPqjabasKe-SUe_eu38hwW3VePMPuADbRcs7FkLZl_sGinfH3HpxbcVMH0WhZ0/s1600/IMG-3a74d368b6cdc6c3adcdd15e6f2b03b3-V.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQaa16NNknpLhdEXH7YjMxgAwO2qgw_UIXi8bvWHgO5-UhBf4VT3AbMN4oHFEULYIBA6e__q3ZByaOlXgXF9Yw4q3SJlFAiOeguB3L-zvfmmKsVH9dr7Ne4NpU3Bx54WnPqjabasKe-SUe_eu38hwW3VePMPuADbRcs7FkLZl_sGinfH3HpxbcVMH0WhZ0/s1600/IMG-3a74d368b6cdc6c3adcdd15e6f2b03b3-V.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Neste dia, o governo tamb\u00e9m escolheu votar na lei de Pierakkaki. Provando quanto o sistema est\u00e1 interessado nos direitos do aluno, do aluno, do funcion\u00e1rio.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Como a manifesta\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o, um dia de lembran\u00e7a na luta dos trabalhadores por direitos n\u00e3o \u00e9 suficiente, a luta pela emancipa\u00e7\u00e3o da mulher passa por lutas di\u00e1rias para estudos gratuitos, liberdades, trabalho de direitos, paz e independ\u00eancia.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03b1", "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/8_76.html"}