{"published time": "2024-03-09T14-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_3.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_2.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_4.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_5.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_6.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_7.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Em 8 de mar\u00e7o, o Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas Bremen, pela primeira vez como parte da Federa\u00e7\u00e3o Vermelha, realizou uma manifesta\u00e7\u00e3o em Bremerhaven. A chamada publicada e distribu\u00edda anteriormente, incluindo o p\u00f4ster, atingiu o nervo das pessoas do distrito de Goethe - uma das \u00e1reas mais pobres de toda a Alemanha - onde a manifesta\u00e7\u00e3o ocorreu. A luta do povo da Palestina ainda est\u00e1 na agenda e tamb\u00e9m \u00e9 de grande peso neste pa\u00eds na luta de classe - inclusive em Bremerhaven.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_3.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_3.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_2.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_2.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  A manifesta\u00e7\u00e3o veio entre outras fam\u00edlias, m\u00e3es com seus filhos, jovens e alguns filhos. Quase todos eram migrantes. Uma grande parte eram mulheres. Com os slogans \"Rebeli\u00e3o em palavra e ato - contra o imperialismo e o patriarcado!\" E \"Viva, Viva Palestina!\", A luta da mulher contra sua dupla opress\u00e3o e a luta anti -imperialista concreta estava em voz alta. As bandeiras da confedera\u00e7\u00e3o vermelha lado a lado com a bandeira da frente nacional de resist\u00eancia do povo da Palestina. E tudo na manifesta\u00e7\u00e3o levou essas duas bandeiras com orgulho e entusiasmo, do mais jovem aos anci\u00e3os.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_4.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_4.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 5\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_5.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_5.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Alguns dos mais novos da demonstra\u00e7\u00e3o come\u00e7aram espontaneamente a embelezar seu bairro ao longo da rota com adesivos da alian\u00e7a vermelha. Muitos gostavam de dar seus detalhes de contato e um disse:\n  <em>\n   \"Eu venho at\u00e9 voc\u00ea toda vez ... obrigado pelo que voc\u00ea est\u00e1 fazendo aqui!\"\n  </em>\n  . Alguns perguntaram quando o Red Bund far\u00e1 algo em Bremerhaven novamente e as id\u00e9ias iniciais para o pr\u00f3ximo dia 1\u00ba de maio j\u00e1 foram coletadas nas negocia\u00e7\u00f5es. No final, alguns representantes da comunidade palestina de Bremerhaven, que participaram, tamb\u00e9m agradeceram \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 6\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_6.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_6.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 7\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_7.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_7.jpg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Os Comit\u00eas das Mulheres Vermelhas - FRG provaram em 8 de mar\u00e7o que a luta contra o imperialismo e o patriarcado n\u00e3o pode ser travada em conjunto, mas deve - a demonstra\u00e7\u00e3o em Bremerhaven \u00e9 uma prova disso. N\u00e3o h\u00e1 reservas sobre isso entre aqueles que realmente n\u00e3o t\u00eam nada a perder neste sistema. Em 8 de mar\u00e7o em Bremerhaven, a palavra alada de Karl Marx pode ser usada:\n  <strong>\n   \"Moldura velha, bravura!\"\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8370-bremerhaven-kraftvolle-demonstration-zum-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "rine", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Bremerhaven: demonstra\u00e7\u00e3o poderosa em 8 de mar\u00e7o", "tags": ["8. M\u00e4rz", "Bremerhaven"]}