{"published time": "2024-03-09T00-09-05-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-6.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-13.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-1.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-2.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-9.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-12.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-10.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-8.cleaned.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Publicamos um relat\u00f3rio enviado a n\u00f3s, sobre uma demonstra\u00e7\u00e3o que ocorreu na ocasi\u00e3o do Dia Internacional das Mulheres em Leipzig:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 6.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-6.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-6.cleaned.JPG\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  Em 8 de mar\u00e7o, ocorreu um evento em Leipzig, a partir das 16:00, por ocasi\u00e3o do International Frauenkampftag. V\u00e1rias centenas de pessoas participaram. O evento foi aberto com discursos que foram realizados em um palco, em Augustusplatz. Entre outras coisas, os problemas atuais das mulheres dos povos e na\u00e7\u00f5es oprimidos foram informados, na Palestina, no Ir\u00e3 e em diferentes pa\u00edses da Am\u00e9rica Latina. Os discursos foram cuidadosamente perseguidos pelos participantes, e os slogans ligaram.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 13\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-13.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-13.JPG\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 1.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-1.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-1.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 11.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-2.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-2.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  O Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas, parte do Red Bund, tamb\u00e9m fez um discurso poderoso durante a demonstra\u00e7\u00e3o, que recebeu muita aprova\u00e7\u00e3o. As bandeiras da cintura vermelha e uma bandeira com martelo e foice sopravam junto com\n  <span style=\"font-variant: normal;\">\n   <span style=\"font-style: normal;\">\n    A bandeira da luta de liberta\u00e7\u00e3o palestina\n   </span>\n  </span>\n  No trem de demonstra\u00e7\u00e3o e slogans para a luta her\u00f3ica do povo da Palestina, foram votados. Ent\u00e3o ficou claro que a luta pela liberta\u00e7\u00e3o das mulheres n\u00e3o \"se cruzou\"\n  <sup>\n   1\n  </sup>\n  \u00e9\n  <em>\n   , Assim,\n  </em>\n  Mas isso deve ser entendido como parte da luta do proletariado internacional contra a classe dominante e a raiva revolucion\u00e1ria da mulher deve ser desencadeada como uma for\u00e7a poderosa da revolu\u00e7\u00e3o mundial prolet\u00e1ria. Um banner com a inscri\u00e7\u00e3o \"Mulheres lutas e se afasta!\" O chamado do Comit\u00ea da Mulher Vermelha e o jornal dos trabalhadores revolucion\u00e1rios \"Rote Post\" tamb\u00e9m foram distribu\u00eddos, o que se encontrou com grande interesse.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 9.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-9.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-9.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 12.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-12.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-12.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 10.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-10.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-10.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"Leipzig Demonstration Internationaler Frauenkampftag 2024 8.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-8.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_Frauenkampftag/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-8.cleaned.JPG\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  A demonstra\u00e7\u00e3o se moveu em voz alta ao redor do ringue no centro de Leipzig. Mais discursos foram feitos e a m\u00fasica tocada. Houve tamb\u00e9m contribui\u00e7\u00f5es culturais: uma dan\u00e7a ensaiada foi realizada e um coral feminino apareceu no com\u00edcio final.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <sup>\n   1\n  </sup>\n  : [ANM. d. Preso .:\n  <a href=\"https://de.wikipedia.org/wiki/Intersektionalit%C3%A4t\">\n   <em>\n    \u201e\n   </em>\n   <em>\n    Interseccionalidade descreve a sobreposi\u00e7\u00e3o e a simultaneidade de diferentes formas de discrimina\u00e7\u00e3o contra uma pessoa\n   </em>\n   <em>\n    , ... \u201c\n   </em>\n  </a>\n  <em>\n   ]\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8365-leipzig-demonstration-zum-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Leipzig: Demonstra\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o", "tags": ["8. M\u00e4rz", "Demonstration", "Leipzig", "Internationaler Frauenkampftag"]}