{"published time": "2024-03-09T20-42-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/1.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/2.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/3.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/4.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4969\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4969\">\n   Foto do leitor.\n  </p>\n </div>\n <p>\n  Sexta -feira 8.3. Uma manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada em Helsinque com seu \"governo anti -feminina!\", \"Contra\" Modelo e cortes no mercado de trabalho de exporta\u00e7\u00e3o \". Al\u00e9m da pol\u00edtica dom\u00e9stica, a solidariedade na resist\u00eancia nacional do povo palestino estava fortemente presente. Mais de 100 pessoas participaram da demonstra\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Estamos publicando fotos da demonstra\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <span id=\"more-4968\">\n  </span>\n </p>\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4970\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4970\">\n   Foto do leitor.\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4971\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4971\">\n   Foto do leitor.\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4972\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4972\">\n   Foto do leitor.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/09/hki-kansainvalinen-naistenpaiva/", "title": "HKI: Dia Internacional da Mulher", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}