{"published time": "2024-03-09T20-27-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_1-featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brazil1-1024x383.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brazil2-1024x466.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ciudad-mexico.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/chile.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/quito.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/buenos-aires.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/turkey-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/saturdayc.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/kadin8.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/punjab.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pakistan.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/bangladesh-1024x683.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/seoul-1024x696.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2-1024x518.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_1-1024x683.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_3-1024x682.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"455\" sizes=\"(max-width: 776px) 100vw, 776px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_1-featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_1-featured.webp\" width=\"776\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagem em destaque: demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   de mar\u00e7o em Bremerhaven, Alemanha. Fonte: Sirva as pessoas\n  </em>\n </p>\n <p>\n  H\u00e1 relatos de mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es em todo o mundo para o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   AM\u00c9RICA LATINA\n  </strong>\n  Muitas marchas combativas ocorreram e tamb\u00e9m foram publicadas declara\u00e7\u00f5es de v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Brasil\n  </strong>\n  V\u00e1rias demonstra\u00e7\u00f5es foram relatadas. Entre eles\n  <a href=\"https://newsweekespanol.com/2024/03/08/8m-mujeres-mundo-protestan-2/\">\n   Sao Paulo\n  </a>\n  , Assim,\n  <a href=\"https://www.redebrasilatual.com.br/cidadania/denuncia-protesto-e-conquistas-no-8m-mulheres-tomam-as-ruas-de-sao-paulo-rio-e-varias-cidades-pelo-pais/\">\n   Bras\u00edlia\n  </a>\n  , Macap\u00e1, Mocajuba, Bel\u00e9m, Altamira e Bai\u00e3o. Em muitos lugares, o apoio \u00e0 causa palestina estava muito presente.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9659\" data-id=\"9659\" decoding=\"async\" height=\"383\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brazil1-1024x383.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brazil1-1024x383.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9660\" data-id=\"9660\" decoding=\"async\" height=\"466\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brazil2-1024x466.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/brazil2-1024x466.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   M\u00e9xico\n  </strong>\n  , o movimento das mulheres das pessoas fez uma declara\u00e7\u00e3o de que\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/08/mexico-everything-ready-for-the-proletarian-8th-of-march-in-oaxaca/\">\n   N\u00f3s traduzimos,\n  </a>\n  e compartilhou a mobiliza\u00e7\u00e3o da se\u00e7\u00e3o XXII do SNTE-CNT. Tamb\u00e9m houve uma grande marcha\n  <a href=\"https://www.infobae.com/fotos/2024/03/08/la-marcha-del-8m-de-2024-en-cdmx-en-fotos/\">\n   Na capital, Cidade do M\u00e9xico.\n  </a>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9663\" decoding=\"async\" height=\"539\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 913px) 100vw, 913px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ciudad-mexico.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/ciudad-mexico.webp\" width=\"913\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mar\u00e7o em massa na Cidade do M\u00e9xico. Fonte: Infobae M\u00e9xico\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Marchas combativas tamb\u00e9m foram desenvolvidas em\n  <a href=\"https://www.proceso.com.mx/nacional/2024/3/8/marchas-8m-en-los-estados-el-enojo-de-miles-de-mujeres-contra-la-impunidad-violencia-videos-325301.html\">\n   numerosas cidades\n  </a>\n  como Monterrey, Puebla, Jalisco, Colima, Zacatecas, etc. Essas lutas nas ruas levaram a\n  <a href=\"https://www.msn.com/es-mx/noticias/mexico/marcha-8m-en-puebla-atacan-a-feministas-con-gas-y-mangueras-de-agua/ar-BB1jAwfA\">\n   Uma forte repress\u00e3o policial\n  </a>\n  , que atacou manifesta\u00e7\u00f5es usando canh\u00f5es de \u00e1gua e g\u00e1s lacrimog\u00eaneo.\n </p>\n <p>\n  Combates em Zacatecas:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Os policiais do estado usaram g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, extintores, atingiram e prenderam algumas das mulheres que participam da marcha para o Dia Internacional da Mulher em Zacatecas.\n     <a href=\"https://t.co/jCe3QSeJfO\">\n      pic.twitter.com/jCe3QSeJfO\n     </a>\n    </p>\n    - Process (@Process)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766304004919754910?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Os manifestantes queimam barricadas policiais ao redor do pal\u00e1cio do governo em Monterrey:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     Os manifestantes incendiaram uma cerca localizada em frente ao pal\u00e1cio municipal. | V\u00eddeo: Luciano Campos\n     <a href=\"https://t.co/n5BAmAKODW\">\n      pic.twitter.com/n5BAmAKODW\n     </a>\n    </p>\n    - Process (@Process)\n    <a href=\"https://twitter.com/proceso/status/1766319458962776347?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Chile\n  </strong>\n  , a frente revolucion\u00e1ria do povo (FRP) fez um graffiti\n  <a href=\"https://prensachiripilko.blogspot.com/2024/03/acciones-en-el-valle-del-mataquito-por.html\">\n   No vale de Mataquito, regi\u00e3o de Maule\n  </a>\n  , onde a concentra\u00e7\u00e3o de mulheres trabalhadoras tempor\u00e1rias \u00e9 muito alta:\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9662\" decoding=\"async\" height=\"400\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 300px) 100vw, 300px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/chile.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/chile.webp\" width=\"300\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Graffiti para o 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o no vale de Mataquito. Fonte: Chiripilko\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, Prensa Chiripilko\n  <a href=\"https://prensachiripilko.blogspot.com/2024/03/el-origen-y-contexto-del-08-de-marzo.html\">\n   publicou um artigo\n  </a>\n  explicando a origem e contexto em que o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Mar\u00e7o foi marcado como o dia internacional da mulher que trabalha.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.msn.com/es-co/noticias/nacional/esmad-irrumpi%C3%B3-en-marcha-del-8m-en-la-plaza-de-bol%C3%ADvar-de-bogot%C3%A1/ar-BB1jA6xS\">\n   Bogot\u00e1,\n  </a>\n  <a href=\"https://www.msn.com/es-co/noticias/nacional/esmad-irrumpi%C3%B3-en-marcha-del-8m-en-la-plaza-de-bol%C3%ADvar-de-bogot%C3%A1/ar-BB1jA6xS\">\n   <strong>\n    Col\u00f4mbia\n   </strong>\n  </a>\n  , uma manifesta\u00e7\u00e3o foi realizada no Plaza Bol\u00edvar. A antiga pol\u00edcia do estado colombiano atacou, encarregando de bast\u00f5es e usando g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, granadas de atordoamento e todos os tipos de meios repressivos contra manifestantes.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"es\">\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/LasKienes?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Lashines\n     </a>\n     \ud83d\udfe3 | O Esmad interv\u00e9m neste momento na manifesta\u00e7\u00e3o de 8m em Bogot\u00e1, v\u00e1rias mulheres est\u00e3o sendo dispersas do Plaza de Bol\u00edvar com g\u00e1s lacrimog\u00eaneo, que levantou desacordo em movimentos feministas.\n     <a href=\"https://t.co/9LQRwQDNds\">\n      pic.twitter.com/9LQRwQDNds\n     </a>\n    </p>\n    - Kiennyke (@kiennyke)\n    <a href=\"https://twitter.com/kienyke/status/1766262657017933938?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Equador\n  </strong>\n  Houve demonstra\u00e7\u00f5es em massa em v\u00e1rias cidades, a que\n  <a href=\"https://www.eluniverso.com/noticias/ecuador/miles-de-personas-se-concentraron-en-la-marcha-8m-en-quito-nota/\">\n   Quito\n  </a>\n  se destacando como o maior.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9666\" decoding=\"async\" height=\"336\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 641px) 100vw, 641px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/quito.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/quito.webp\" width=\"641\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Milhares de pessoas demonstram na capital do Equador, Quito. Fonte: El Universo\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  <br/>\n  O movimento das mulheres do Povo do Equador fez uma declara\u00e7\u00e3o na ocasi\u00e3o de 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o:\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/viva-la-emancipacion-de-la-mujer-en-el.html\">\n   https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/viva-la-emancipacion-de-la-mujer-en-el.html\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.infobae.com/sociedad/2024/03/08/dia-de-la-mujer-2024-en-vivo-hora-lugar-y-ultimas-noticias-de-la-marcha-del-8m-en-caba/\">\n   Bons ares,\n   <strong>\n    Argentina Argentino\n   </strong>\n  </a>\n  , Houve uma marcha maci\u00e7a que cercou o Congresso.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9661\" decoding=\"async\" height=\"582\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 789px) 100vw, 789px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/buenos-aires.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/buenos-aires.webp\" width=\"789\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mar\u00e7o maci\u00e7o em Buenos Aires. Fonte: Gaston Taylor\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   \u00c1SIA\n  </strong>\n  , tamb\u00e9m, o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora foi comemorado de maneiras combativas.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Peru\n  </strong>\n  , Prisioneiros partid\u00e1rios, sendo mantidos em cativeiro na pris\u00e3o de Silivri,\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/tutsak-partizanlar-ucuncu-kez-hakim-karsisinda.html\">\n   saudaram o dia 8 de mar\u00e7o\n  </a>\n  e enfatizaram que o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o \u00e9 o dia da luta de todas as mulheres exploradas, especialmente os trabalhadores, enfatizando sua origem na hist\u00f3ria da resist\u00eancia dos oprimidos.\n </p>\n <p>\n  Marchas combativas s\u00e3o relatadas em Istambul, que enfrentou o cerco da pol\u00edcia e o ass\u00e9dio e marchou pelas ruas da cidade at\u00e9 a Pra\u00e7a Taksim. Eles tamb\u00e9m mostraram solidariedade e apoio ao povo palestino.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9668\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/turkey-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/turkey-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Marchas pelas ruas de Istambul, mostrando solidariedade com a Palestina. Fonte: Bianet English\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www-yenidemokrasi34-net.translate.goog/cumartesi-anneleri-gozaltinda-kaybedilen-kadinlarin-akibetini-sordu.html?_x_tr_sl=auto&amp;_x_tr_tl=en&amp;_x_tr_hl=en-US&amp;_x_tr_pto=wapp\">\n   As m\u00e3es de s\u00e1bado vieram\n  </a>\n  Juntos pela 989\u00aa vez na Pra\u00e7a Galatasaray, para o destino de suas parentes que desapareceram e foram assassinadas sob cust\u00f3dia e exigirem que os autores fossem julgados. Levando cravos e fotografias dos desaparecidos, as m\u00e3es de s\u00e1bado realizaram uma a\u00e7\u00e3o desta semana em 8 de mar\u00e7o.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9670\" decoding=\"async\" height=\"467\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 699px) 100vw, 699px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/saturdayc.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/saturdayc.png\" width=\"699\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.yenidemokrasi34.net/kadinlar-8-martta-meydanlari-doldurdu.html\">\n   New Democracy informou\n  </a>\n  Sobre demonstra\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es em Istambul, Ancara, Izmir, Antalya., Eski\u015fehir, Diyarbak\u0131r, Hakkari, Mersin e Hatay.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9669\" decoding=\"async\" height=\"467\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/kadin8.png\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/kadin8.png\" width=\"700\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   \u00cdndia \u00cdndio\n  </strong>\n  , no\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-in/lifestyle/women/women-farmers-take-centrestage-at-farmers-protest-sites-on-womens-day/ar-BB1jzx9i\">\n   fronteira entre Punjab e Haryana\n  </a>\n  , dentro da estrutura dos protestos camponeses, milhares de mulheres levaram a vanguarda das mobiliza\u00e7\u00f5es em Shambu e Khanauri, um dos pontos quentes dos protestos. Al\u00e9m disso, as mulheres confirmaram que estariam presentes no pr\u00f3ximo protesto dos 10\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9665\" decoding=\"async\" height=\"356\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 534px) 100vw, 534px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/punjab.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/punjab.webp\" width=\"534\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Mulheres na vanguarda das mobiliza\u00e7\u00f5es camponesas na fronteira entre Punjab e Haryana. Fonte: foto PTI\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Um documento foi publicado pela Organiza\u00e7\u00e3o de Mulheres Adivasi (BASTAR), que denunciou a situa\u00e7\u00e3o da opress\u00e3o das mulheres pelo antigo estado indiano, que na \u00cdndia transforma as mulheres em \"objeto de prazer e explora\u00e7\u00e3o\". Eles tamb\u00e9m chamam de quebrar as correntes do patriarcado e colocar o \u00faltimo \"prego no caix\u00e3o do fascismo em Hindutva\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-file\" data-wp-interactive=\"\">\n  <object aria-label=\"Embed of WomenHoldHalf.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/WomenHoldHalf.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\">\n  </object>\n  <a href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/WomenHoldHalf.pdf\" id=\"wp-block-file--media-337b0151-e4aa-4796-a28a-fa827a3c05db\">\n   WomenHoldhalf\n  </a>\n  <a aria-describedby=\"wp-block-file--media-337b0151-e4aa-4796-a28a-fa827a3c05db\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/WomenHoldHalf.pdf\">\n   Download\n  </a>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/world/gallery/2024/mar/08/international-womens-day-2024-around-the-world-in-pictures?ref=upstract.com\">\n   Islamabad,\n   <strong>\n    Paquist\u00e3o\n   </strong>\n  </a>\n  , mulheres que protestavam nos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o, foram cercados por pol\u00edcia, que tentou impedir a mobiliza\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9664\" decoding=\"async\" height=\"467\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 700px) 100vw, 700px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pakistan.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pakistan.webp\" width=\"700\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Manifestantes perseguiram em Islamabad. Fonte: Anjum Naveed/AP\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.elperiodico.com/es/fotos/sociedad/celebracion-8m-mundo-fotos-99184636/99184800\">\n   Dhaka,\n   <strong>\n    Bangladesh\n   </strong>\n   , Assim,\n  </a>\n  milhares de mulheres marcharam na ocasi\u00e3o dos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-9658\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/bangladesh-1024x683.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/bangladesh-1024x683.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Mar\u00e7o em Dhaka. Fonte: Monirul Alam / A.\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.kedm.org/npr-national-news/2024-03-08/photos-from-demonstrations-around-the-world-on-international-womens-day\">\n   Seul,\n   <strong>\n    Coreia do Sul\n   </strong>\n  </a>\n  , foram realizadas mobiliza\u00e7\u00f5es nas quais os manifestantes marcharam com cartazes que diziam \"solidariedade com palestinos\" e denunciaram o terror de Israels.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-9667\" decoding=\"async\" height=\"696\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/seoul-1024x696.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/seoul-1024x696.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Ativistas do sul-coreano expressando seu apoio \u00e0s mulheres palestinas em Seul. Fonte: Jung Yeon-je / AFP via Getty Image\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Tamb\u00e9m em muitos pa\u00edses diferentes em\n  <strong>\n   EUROPA\n  </strong>\n  Manifesta\u00e7\u00f5es e outras a\u00e7\u00f5es foram realizadas para o dia 8 de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  Em Limoges,\n  <strong>\n   Fran\u00e7a\n  </strong>\n  , Young Revolucion\u00e1rios (JR), estudante da Federa\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o (FSE) e causa do povo andavam sob o retrato de Clara Zetkin e o slogan para destruir o capitalismo, o imperialismo e o patriarcado.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     Para o\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/8mars?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #8 Marte\n     </a>\n     Em Limoges, desfilamos com o\n     <a href=\"https://twitter.com/FSE_Limoges?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @Fse_limoges\n     </a>\n     e a\n     <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @Cause_du_peuple\n     </a>\n     Sob o retrato de Clara Zetkin e com a palavra de ordem para abater o capitalismo, o imperialismo e o patriarcado!\n     <a href=\"https://t.co/sJEWe6CW5c\">\n      pic.twitter.com/sJEWe6CW5c\n     </a>\n    </p>\n    - Young Revolucion\u00e1rios (@jr_ef_)\n    <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_/status/1766416433355903075?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  \u00c0 frente do 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o Jr realizou v\u00e1rias a\u00e7\u00f5es em Limoges:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     Em Limoges como em outros lugares, os jovens revolucion\u00e1rios est\u00e3o se preparando para o\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/8mars?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #8 Marte\n     </a>\n     ! Aqui est\u00e3o alguns banners destacados, al\u00e9m dos milhares de folhetos transmitidos em v\u00e1rios distritos, escolas de ensino m\u00e9dio e empresas\n     <a href=\"https://t.co/ITfkiXHlX1\">\n      pic.twitter.com/ITfkiXHlX1\n     </a>\n    </p>\n    - Young Revolucion\u00e1rios (@jr_ef_)\n    <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_/status/1765773346610839605?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     7 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em Toulouse, Fran\u00e7a, Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (LJR) realizou a\u00e7\u00f5es antes do 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccd Toulouse,\n     <br/>\n     <br/>\n     \u25b6 \ufe0f As mulheres s\u00e3o lutadores, se o sistema quiser atirar em n\u00f3s, somos n\u00f3s quem o colocar\u00e1 de joelhos! \ud83d\udd25\n     <br/>\n     <br/>\n     Mulher do povo, defenda sua classe! Junte -se ao LJR \ud83d\udd25\n     <a href=\"https://t.co/3Ly1cFmqXg\">\n      pic.twitter.com/3Ly1cFmqXg\n     </a>\n    </p>\n    - Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1765800491118661657?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     7 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em Rennes, Fran\u00e7a, Jr, FSE e Causa Du Peuple participaram do 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  da demonstra\u00e7\u00e3o de mar\u00e7o, mostrando seu apoio ao povo palestino e a luta armada de mulheres oprimidas em todo o mundo. Antes da demonstra\u00e7\u00e3o, eles participaram de um lanche e uma oficina de banner.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 N\u00f3s ent\u00e3o desfilamos com os camaradas de\n     <a href=\"https://twitter.com/JR_EF_?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @jr_ef_\n     </a>\n     et\n     <a href=\"https://twitter.com/FSE_Rennes?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @Fse_rennes\n     </a>\n     Dentro da prociss\u00e3o anti-imperialista, gritar nosso apoio contra o genoc\u00eddio na Palestina e \u00e0 luta armada de mulheres oprimidas no mundo! \ud83d\udea9 (2/2)\n     <a href=\"https://t.co/aVIhusAVGF\">\n      pic.twitter.com/aVIhusAVGF\n     </a>\n    </p>\n    - A causa das pessoas \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@cause_du_peuple)\n    <a href=\"https://twitter.com/Cause_du_Peuple/status/1766433106813190286?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Porque du Peuple tamb\u00e9m publicou um\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/07/celebrons-le-8-mars-comme-la-journee-internationale-de-lutte-pour-les-droits-des-femmes/\">\n   declara\u00e7\u00e3o\n  </a>\n  para o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8370-bremerhaven-kraftvolle-demonstration-zum-8-maerz\">\n   Bremerhaven\n  </a>\n  , Assim,\n  <strong>\n   Alemanha\n  </strong>\n  , o comit\u00ea das mulheres vermelhas Bremen, como parte da Liga Vermelha, realizou um 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o demonstra\u00e7\u00e3o no Goetheviertel, uma das \u00e1reas mais pobres de toda a Alemanha. Sob o slogan \"Mulheres combatem e resistem!\" Entre outras fam\u00edlias, m\u00e3es com seus filhos e tamb\u00e9m crian\u00e7as participaram da marcha. Slogans como \u201cRebeli\u00e3o em palavra e a\u00e7\u00e3o - contra o imperialismo e o patriarcado!\u201d ou \"Viva Palestina!\" foram gritados. As massas expressaram seu apre\u00e7o pelas a\u00e7\u00f5es da Liga Vermelha em Bremerhaven de maneiras diferentes, disse -se:\n  <em>\n   \"Obrigado pelo que voc\u00ea est\u00e1 fazendo aqui.\"\n  </em>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9647\" decoding=\"async\" height=\"518\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2-1024x518.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Bremerhaven_2-1024x518.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o em Bremerhaven, Alemanha. Fonte: Sirva as pessoas\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8365-leipzig-demonstration-zum-8-maerz\">\n   EU\n  </a>\n  n\n  <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8365-leipzig-demonstration-zum-8-maerz\">\n   Leipzig\n  </a>\n  Centenas de pessoas participaram de uma demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. O Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas participou da manifesta\u00e7\u00e3o com um banner com o slogan \"Mulheres - Combate e Unite!\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9652\" data-id=\"9652\" decoding=\"async\" height=\"409\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 492px) 100vw, 492px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-4.cleaned.webp\" width=\"492\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9653\" data-id=\"9653\" decoding=\"async\" height=\"413\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 558px) 100vw, 558px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Leipzig_Demonstration_Internationaler_Frauenkampftag_2024-11.cleaned.webp\" width=\"558\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o no 8\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   de mar\u00e7o em Leipzig, Alemanha. Fonte: Sirva as pessoas\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Noruega\n  </strong>\n  Algumas pessoas tentaram usar eventos para o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o para promover o genoc\u00eddio em andamento pelo estado de Israel em Gaza e foi confrontado. Em Oslo, um grupo pr\u00f3-israelense \u00e9\n  <a href=\"https://www.abcnyheter.no/nyheter/norge/2024/03/08/195987907/kvinner-som-stotter-israel-fikk-ikke-ga-i-kvinnetoget-i-oslo?nr=1\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  ter sido proibido de participar da marcha do Dia da Mulher pelos participantes da marcha. Muitos participantes gritaram slogans em apoio \u00e0 Palestina contra eles. Tamb\u00e9m os organizadores da marcha disseram que n\u00e3o eram permitidos.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9654\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_1-1024x683.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_1-1024x683.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Confronto entre o grupo pr\u00f3-israelense e os participantes do 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o de mar\u00e7o em Oslo, Noruega. Fonte: VG\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Sandefjord, Noruega, tem sido\n  <a href=\"https://www.aftenposten.no/norge/i/mBKed4/nyhetsstudio-siste-nytt?pinnedEntry=98093\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  que um casal trouxe uma bandeira israelense para o evento do Dia da Mulher, provocando um confronto com alguns dos participantes.\n </p>\n <p>\n  Kampkomiteen publicou um\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6941\">\n   declara\u00e7\u00e3o\n  </a>\n  e realizado\n  <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/08/aktiviteter-den-siste-uka-38/\">\n   a\u00e7\u00f5es\n  </a>\n  em v\u00e1rios lugares em todo o pa\u00eds para se mobilizar por 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o marchas nas cidades de Oslo, Bergen, Trondheim e Kristiansand.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9655\" data-id=\"9655\" decoding=\"async\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_2.webp\" width=\"850\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9656\" data-id=\"9656\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_3-1024x682.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Norway_3-1024x682.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   A\u00e7\u00f5es antes do 8\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   de mar\u00e7o na Noruega. Fonte: Kampkomiteen\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Aalborg,\n  <strong>\n   Dinamarca\n  </strong>\n  , o coletivo anti-imperialista participou dos 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o demonstra\u00e7\u00e3o com slogans contra a militariza\u00e7\u00e3o e folhetos distribu\u00eddos em solidariedade com as mulheres de luta na Palestina e nas guerras do Peru, na \u00cdndia, na Turquia e nas Filipinas.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9648\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_1.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    O coletivo anti-imperialista no 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o demonstra\u00e7\u00e3o em Aalborg, Dinamarca. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialista\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/08/aktiviteter-for-8-marts/\">\n   Copenhague\n  </a>\n  , Dinamarca, centenas marcharam com tochas simbolizando a luta e as demandas das mulheres. Alguns participantes tinham um banner com os slogans \"Mulheres, combate e resistiram!\" e \"Contra o imperialismo e o patriarcado!\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9649\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_2.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o demonstra\u00e7\u00e3o em Copenhague, Dinamarca. Fonte: Socialistisk Revolution\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9650\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Denmark_3.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    V\u00e1rias massas acenaram com bandeiras palestinas de suas janelas e aplaudiram o 8\n    <sup>\n     \u00ba\n    </sup>\n    de mar\u00e7o demonstra\u00e7\u00e3o em Copenhague, Dinamarca. Fonte: Socialistisk Revolution\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em Tampere,\n  <strong>\n   Finl\u00e2ndia\n  </strong>\n  , Assim,\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/07/tre-maalaus-kansainvaliselle-naistenpaivalle/\">\n   Graffiti\n  </a>\n  foi feito antes do 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-9651\" decoding=\"async\" height=\"244\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Finland.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Graffiti \u201c8.3. Viva o feminismo prolet\u00e1rio! \u201d, Tampere, Finl\u00e2ndia. Fonte: Bandeira vermelha\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   \u00c1ustria\n  </strong>\n  , uma , um\n  <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/8-m%C3%A4rz-2024-f%C3%BCr-eine-revolution%C3%A4re-frauenbewegung\">\n   folheto\n  </a>\n  foi publicado para o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o pela a\u00e7\u00e3o pelos direitos democratas do povo (ADRV).\n </p>\n <p>\n  Em\n  <strong>\n   Irlanda\n  </strong>\n  , A\u00e7\u00e3o Antiimalista (AIA) teve um evento comemorando o Dia Internacional das Mulheres Trabalhadoras.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     A AIA celebrou o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora com um evento em homenagem aos movimentos revolucion\u00e1rios da classe trabalhadora, que s\u00e3o a raz\u00e3o pela qual a IWWD existe hoje, incluindo m\u00fasica, palestras, sorteio e question\u00e1rio.\n     <a href=\"https://t.co/ItNb7C6qHn\">\n      pic.twitter.com/ItNb7C6qHn\n     </a>\n    </p>\n    - A\u00e7\u00e3o anti -imperialista Irlanda (@AIAIRLANELD)\n    <a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1766229203047866610?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     8 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Uma edi\u00e7\u00e3o especial de um Phoblacht Ab\u00fa tamb\u00e9m foi publicada e vendida no evento e nas ruas.\n </p>\n <div class=\"wp-block-file\" data-wp-interactive=\"\">\n  <object aria-label=\"Embed of APA_IWWD_draft_no._2.\" class=\"wp-block-file__embed\" data=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/APA_IWWD_draft_no._2.pdf\" data-wp-bind--hidden=\"!selectors.core.file.hasPdfPreview\" hidden=\"\" style=\"width:100%;height:600px\" type=\"application/pdf\">\n  </object>\n  <a href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/APA_IWWD_draft_no._2.pdf\" id=\"wp-block-file--media-2601e793-2daf-434e-813c-fc679459aa66\">\n   APA_IWWD_DRAFT_NO._2\n  </a>\n  <a aria-describedby=\"wp-block-file--media-2601e793-2daf-434e-813c-fc679459aa66\" class=\"wp-block-file__button wp-element-button\" download=\"\" href=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/APA_IWWD_draft_no._2.pdf\">\n   Download\n  </a>\n </div>\n <p>\n  <strong>\n   Red Herald espera receber ainda mais boas not\u00edcias nos pr\u00f3ximos dias.\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": "<p>Vamos nos esfor\u00e7ar para enterrar o patriarcado para as mulheres emancipa\u00e7\u00e3o. Vamos comemorar o dia da 114\u00aa mulher trabalhadora do Dia da Mulher, quando, por um lado, o fascismo hindutva brahmanical espalhou seus tent\u00e1culos em todas as esferas da vida e, por outro lado, o imperialismo intensificou suas medidas exploradoras em pessoas e na\u00e7\u00f5es oprimidas. Agora estamos sob o jugo de dois terrores monstruosos. O patriarcado br\u00e2mane \u00e9 uma c\u00e2mara de horrores peculiares indianos. Em uma sociedade semi-colonial e semi-feudal, onde as mulheres s\u00e3o for\u00e7adas a viver nesta C\u00e2mara de Horrores, ent\u00e3o qual \u00e9 o valor da constitui\u00e7\u00e3o e os direitos fundamentais. As mulheres enfrentam multid\u00f5es de explora\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas e extras econ\u00f4micas que ficam impunes e a domina\u00e7\u00e3o masculina a barricada da vis\u00e3o geral da sociedade. Seja as regi\u00f5es devastadas pela guerra da \u00c1sia Ocidental, Palestina ou na Ucr\u00e2nia ou, seja nas f\u00e1bricas de vestu\u00e1rio de Dhaka, no vale de Manipur ou nos cintos de floresta da \u00cdndia central, as mulheres em todos os lugares est\u00e3o enfrentando a queimadura de crises imperialistas. Na \u00cdndia, a condi\u00e7\u00e3o das mulheres n\u00e3o \u00e9 sublime como propagada pelo fascista Narendra Modi. O fascismo hindutva br\u00e2mane, com o apoio do imperialismo, proporciona for\u00e7a de impulso a uma das formas mais desumanas de sistema hier\u00e1rquico social que transforma as mulheres em um objeto de 'prazer' e explora\u00e7\u00e3o. O capital financeiro para sua valoriza\u00e7\u00e3o requer um mercado unificado, fonte barata de poder de trabalho e abundantes recursos naturais. A opress\u00e3o das mulheres na era do capitalismo moribundo est\u00e1 inter -relacionada com a autocracia de capital financeiro. Incapaz de ver essas cordas anexadas, ser\u00e1 como um soco no escuro. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que o capitalismo em seu livre com\u00e9rcio; O per\u00edodo de fabrica\u00e7\u00e3o trouxe um n\u00famero significativo de mulheres das masmorras sombrias da fam\u00edlia para as f\u00e1bricas. Devido a essa expans\u00e3o sem precedentes da produ\u00e7\u00e3o social, os movimentos das mulheres da classe trabalhadora entraram em cena que deu origem \u00e0 subjetividade dos movimentos dos direitos das mulheres. O capitalismo, onde quer que fosse, Upper acabou com alguns valores patriarcais feudais, mas o capitalismo deu origem \u00e0 nova forma de valores patriarcais que desvalorizam o trabalho das mulheres. A democracia burguesa baseada em desigualdades sociais e econ\u00f4micas flagrante n\u00e3o concedeu total igualdade \u00e0s mulheres (a metade da ra\u00e7a humana) e aos homens. A Rep\u00fablica da Bourgeois apenas em palavras promete igualdade \u00e0s mulheres, mas, na realidade, sustenta o sistema opressivo do patriarcado que despreza as mulheres. A sociedade capitalista transforma todos os objetos em mercadorias e as mulheres n\u00e3o s\u00e3o uma exce\u00e7\u00e3o e, na verdade, ela enfrenta muitas formas. Frases enganosas da burguesia consola as mulheres apenas em sua imagina\u00e7\u00e3o, mas, na realidade, essas frases nega a exist\u00eancia de individualidade \u00e0s mulheres que lidera a aus\u00eancia de direitos democr\u00e1ticos. No sistema Manuvadi, a mulher \u00e9 considerada n\u00e3o como um ser livre. Desde o nascimento at\u00e9 a morte, ela deve estar sob o dom\u00ednio do homem. O direito de possuir for\u00e7as produtivas, especialmente a terra, e a esfera da reprodu\u00e7\u00e3o foi negada pelas classes dominantes na \u00cdndia. As pol\u00edticas burocr\u00e1ticas dos burocr\u00e1ticos do Comprador pr\u00f3-imperialista e feudal do governo do BJP quebraram o fundo da dignidade das mulheres e seus direitos democr\u00e1ticos. O deslocamento devido ao modelo de desenvolvimento corporativo levou todas as necessidades da vida das classes marginalizadas. Mulheres e crian\u00e7as particularmente das comunidades tribais que est\u00e3o sob o PVTG s\u00e3o o pior sofredor do problema de deslocamento na \u00cdndia. A casualiza\u00e7\u00e3o e a contactualiza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho indiem -se provam ser um meio eficiente para a extra\u00e7\u00e3o de lucros pelo modelo de desenvolvimento imperialista e LED da CBB do estado indiano. Isso levou \u00e0 formaliza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho no setor desorganizado que \u00e9 significativamente composto pela for\u00e7a de trabalho de mulheres baratas. A concentra\u00e7\u00e3o e a centraliza\u00e7\u00e3o do capital na era do imperialismo cruzaram as marcas vermelhas. Isso novamente trouxe estragos na vida normal do <br><br> Pessoas oprimidas, especialmente de mulheres. Os lakhs de ind\u00fastrias de pequena escala foram for\u00e7adas a serem fechadas durante os 10 anos de Modi-Kaal. Conseq\u00fc\u00eancia disso foi o aumento significativo do Ex\u00e9rcito do Trabalho de Reserva. Foi uma mulher que tem que carregar o \u00f4nus do desemprego sob sua cabe\u00e7a, pois a maioria da for\u00e7a de trabalho em ind\u00fastrias de pequenas escalas \u00e9 composta por mulheres sexo. \u00c0 medida que a fonte de renda se tornou min\u00fascula devido \u00e0 condi\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ap\u00e1tica, a porcentagem de tr\u00e1fico de mulheres e prostitui\u00e7\u00e3o elevou sua cabe\u00e7a feia ap\u00f3s a trava horr\u00edvel. Todos esses fatores est\u00e3o levando \u00e0 feminiza\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho rural que refor\u00e7a o patriarcado br\u00e2mane com mais intensidade. Explora\u00e7\u00e3o sexual e explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das mulheres andam de m\u00e3os dadas, devido a males sociais, s\u00e3o insepar\u00e1veis. Atualmente, a maior parte do trabalho agr\u00edcola barato \u00e9 transportado por mulheres e, ao mesmo tempo, elas enfrentam explora\u00e7\u00e3o sexual por propriet\u00e1rios e agressores. 24 % das mulheres na \u00cdndia s\u00e3o empregadas com lucro. Retalhas de for\u00e7a de trabalho das empresas de TI se tornaram a norma no momento em que o capitalismo est\u00e1 passando por uma crise geral. A maioria dos funcion\u00e1rios restri\u00e7\u00f5es nos setores de TI s\u00e3o mulheres funcion\u00e1rios. At\u00e9 a sabedoria dos gigantes de TI que se baseia no capital financeiro n\u00e3o est\u00e1 livre do patriarcado. Isso prova corretamente que a hegemonia do capital na produ\u00e7\u00e3o social e a presen\u00e7a de propriedade privada das for\u00e7as de produ\u00e7\u00e3o continuar\u00e3o a domina\u00e7\u00e3o patriarcal na sociedade. De acordo com o Relat\u00f3rio Global de Paridade de Gap Gap Gap Gap 2023, a Indi A est\u00e1 na 127\u00aa posi\u00e7\u00e3o dos 146 pa\u00edses no \u00edndice de paridade de g\u00eanero. N\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de o empoderamento das mulheres at\u00e9 que o pa\u00eds permane\u00e7a nos grilh\u00f5es do imperialismo. As crises econ\u00f4micas intensificam a viol\u00eancia patriarcal na sociedade e \u00e9 estabelecida pelo fato de que mais de 4 lakh de casos relacionados \u00e0 viol\u00eancia dom\u00e9stica est\u00e3o pendurados nos tribunais. Hoje, o analfabetismo \u00e9 mais alto entre as mulheres da \u00cdndia. Em cada 100 mulheres, podemos encontrar mais de 30 mulheres analfabetas. Devido \u00e0 mercantiliza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o que atende aos gigantes corporativos da educa\u00e7\u00e3o, a escolaridade, desde o ensino fundamental at\u00e9 os estudos superiores, est\u00e1 ficando fora do alcance das classes desnutadas. A taxa de redu\u00e7\u00e3o de escolas e faculdades tamb\u00e9m \u00e9 maior entre as mulheres. Todos esses s\u00e3o os efeitos das pol\u00edticas pr\u00f3-imperialistas e CBB do regime do BJP. \u00c0 medida que a elei\u00e7\u00e3o geral de 2024 est\u00e1 prendendo, as classes pol\u00edticas das classes dominantes n\u00e3o deixaram nenhuma pedra sobre cajolar as massas por seus benef\u00edcios eleitorais que permanecem a servi\u00e7o da CBB e do imperialismo. Neste momento, \u00e9 o RSS-BJP que assumiu a etapa central para anunciar seu estande de fachada pr\u00f3-mulher. O RSS-BJP est\u00e1 extremamente ocupado em propagar as chamadas pol\u00edticas de empoderamento de mulheres (Nari Shakti Vandana) do governo de Narendra Modi. Nada pode ser mais hil\u00e1rio do que ouvir a boca de fascista sobre a justi\u00e7a de g\u00eanero e o empoderamento das mulheres. Os ecos de aplausos e rever\u00eancia est\u00e3o sendo banhados por feministas liberais em Narendra Modi por seu excelente esfor\u00e7o para aprovar a conta de reserva feminina da casa que ficou presa por mais de 27 anos e por bloquear a conta por longos 27 anos desempenhou um papel proeminente. Muita poeira j\u00e1 se reuniu sobre a conta de reserva feminina, pois demorou 27 anos para chegar ao ponto atual. Ainda fazendo uma jornada t\u00e3o longa, finalmente se transformou em ineficaz e desprez\u00edvel em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres de g\u00eanero. Incluir a cl\u00e1usula de delimita\u00e7\u00e3o e censo no pr\u00f3prio projeto de lei proclama que o BJP n\u00e3o tem interesse real no projeto de lei. A lei entrar\u00e1 em vigor \"ap\u00f3s o exerc\u00edcio de delimita\u00e7\u00e3o for realizado para esse fim ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos n\u00fameros relevantes para o primeiro censo realizado ap\u00f3s o in\u00edcio da Lei da Constitui\u00e7\u00e3o (128 Emenda) ...\" O governo do BJP n\u00e3o conduziu 2021 Censo em muitos pretextos. O governo est\u00e1 funcionando sem o conhecimento dos fatos sobre a condi\u00e7\u00e3o socioecon\u00f4mica de <br><br> pessoas. Todos os seus programas n\u00e3o passam de falar no ar; Portanto, n\u00e3o carrega um \u00fanico gr\u00e3o de verdade, mas propaganda falaciosa. \u00c9 projetado pelas feministas liberais e cl\u00e3s de RSS-BJP que esse projeto de lei aspi res para trazer mais mulheres nos escal\u00f5es superiores do poder que promulgar\u00e3o pol\u00edticas pr\u00f3-mulheres e uma sociedade de apenas g\u00eanero. Esta \u00e9 as classes dominantes e o design trai\u00e7oeiro de fascista para cozinhar o consentimento para a continua\u00e7\u00e3o de sua domin\u00e2ncia hegem\u00f4nica e coercitiva sobre as massas. Em pa\u00eds social e economicamente atrasado, como a \u00cdndia, mulheres da classe trabalhadora, mulheres campesinatria e mulheres de castas e comunidades oprimidas s\u00e3o as mais exploradas na sociedade. A explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e social continua sendo parte integrante das mulheres na \u00cdndia. Essa explora\u00e7\u00e3o de mulheres \u00e9 realizada sob o disfarce da democracia e do empoderamento das mulheres. O capitalismo imperialista-financiamento manteve nosso pa\u00eds em grilh\u00f5es que negaram todas as formas de desenvolvimento. As classes governantes indianas em alian\u00e7a com o imperialismo negaram a revolu\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica que continua sendo uma pr\u00e9 -condi\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para quebrar os tetos de vidro do patriarcado. Como toda a m\u00eddia Godi estava disfar\u00e7ada da Lei de Reserva das Mulheres em seu show no hor\u00e1rio nobre, uma mulher dalit foi despojada em p\u00fablico e depois urinada pela casta superior s\u00f3 porque n\u00e3o conseguiu pagar 1200 r\u00fapias de empr\u00e9stimo. Nem o presidente da \u00cdndia, que por acaso \u00e9 mulher nem outros partidos pol\u00edticos, foi condenado ao incidente. Mas, a \u00cdndia estava comemorando pomposamente a Lei de Reserva de Mulheres. As mulheres s\u00e3o vis\u00edveis em todas as lutas, seja no aganwadi, seja na Caxemira, Manipur, contra a viol\u00eancia do Terrorista Hindutva, apoiado pelo Estado indiano, seja mulheres tribais que est\u00e3o lutando contra a corporativiza\u00e7\u00e3o e a militariza\u00e7\u00e3o nas \u00e1reas das florestas indianas centrais, contra a CAA-NRC, nos protestos dos agricultores, em luta contra o fascismo de Hindutva, na luta contra o imperialismo, as mulheres s\u00e3o conchas internas de todos esses movimentos democr\u00e1ticos. Todos esses movimentos s\u00e3o de mulheres de v\u00e1rias esferas da vida s\u00e3o parte integrante de empoderamento das mulheres. Todas essas s\u00e3o lutas de classe e, sem lutas de classe contra o feudalismo, o Bourgeois Burocr\u00e1tico do Adjunto e o Imperialismo n\u00e3o pode haver d\u00favida do empoderamento das mulheres. A democratiza\u00e7\u00e3o real da sociedade indiana s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel quando a base para explora\u00e7\u00e3o semi-feudal e semi-colonial est\u00e1 enraizada para sempre. Para realizar essa tarefa \"todo cozinheiro deve se tornar pol\u00edtico. S\u00f3 ent\u00e3o a revolu\u00e7\u00e3o social pode ser vitoriosa\". Queridas irm\u00e3s e camaradas, desde as \u00faltimas quatro d\u00e9cadas, as mulheres dandakryan est\u00e3o lutando contra saques e saques de recursos naturais pelas classes corporativas. Eles resistiram \u00e0 campanha fascista do terror branco Salwa Judum, da Opera\u00e7\u00e3o Green-Hunt, da Opera\u00e7\u00e3o Samadhan e agora est\u00e3o bravamente lutando contra a Opera\u00e7\u00e3o Kagaar rec\u00e9m-lan\u00e7ada (guerra final). As classes governantes indianas com o apoio de mestres imperialistas implantaram milhares de for\u00e7as militares nas selvas, juntamente com tanques de guerra, drones militares, helic\u00f3pteros e outros mecanismos de guerra. Tudo isso ocorre porque o tribal de gr\u00e3o-raiz \u00e9 politicamente consolidado, est\u00e1 se esfor\u00e7ando por seus direitos sobre suas florestas. Eles est\u00e3o lutando contra o fascista Estado Brahmanical Indian para uma sociedade justa e igual. Eles est\u00e3o em todas as obras produtivas e s\u00e3o a linha de sangue de \u00f3rg\u00e3os de poder pol\u00edtico de poder alternativo revolucion\u00e1rio. Eles est\u00e3o quebrando as correntes do patriarcado com novas pr\u00e1ticas culturais democr\u00e1ticas. O movimento das mulheres de Dandakaryana est\u00e1 criando um novo cap\u00edtulo no <br><br> Hist\u00f3ria revolucion\u00e1ria de esp\u00e9cies humanas. \u00c9 uma fonte de inspira\u00e7\u00e3o para a classe oprimida e massas oprimidas. Por esse motivo, as classes governantes indianas est\u00e3o desesperadas para esmagar o movimento revolucion\u00e1rio das mulheres em Dandakaryana com saltos de ferro. \u00c9 imperativo proteger e fortalecer o movimento das mulheres dandakaryana, a fim de pregar o caix\u00e3o do fascismo em Hindutva. RELA MADKAM, Organiza\u00e7\u00e3o das Mulheres do Adivasi (Bastar).</p>", "pdf_links": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/APA_IWWD_draft_no._2.pdf"], "source": "https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/", "type": "article", "title": "Mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o - The Red Herald", "description": "H\u00e1 relatos de mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es em todo o mundo para o Dia Internacional da Mulher Trabalhadora.", "modified time": "2024-03-09T19:51:44+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["8th of March", "Protests", "Women's Struggle"], "sections": ["Featured", "International", "8th of March", "Protests", "Women's Struggle", "English", "pll_65ecbc814bb1b"]}