{"published time": "2024-03-09T08-11-00-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1000w_q95.webp", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Yemen_539456.webp", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/download-1024x517.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"667\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1000w_q95.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/1000w_q95.webp\" width=\"1000\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Desde 2009, o Brasil faz parte de uma coaliz\u00e3o militar liderada pelo Estados Unidos (USA) que tem como foco de atua\u00e7\u00e3o a regi\u00e3o do Mar Vermelho, o estreito de Bab-el-Mandeb e regi\u00f5es adjacentes, como o Golfo do Aden. No in\u00edcio deste ano, um contra-almirante da Marinha do Brasil, Antonio Braz de Souza, passou a comandar uma das For\u00e7as-Tarefa da coaliz\u00e3o, a\n  <em>\n   For\u00e7a -Tarefa Combinada\n  </em>\n  (CTF)\n  <em>\n  </em>\n  151, destinada a combater a \u201cpirataria\u201d na costa da Som\u00e1lia. A regi\u00e3o fica localizada pr\u00f3ximo ao chamado \u201cChifre da \u00c1frica\u201d e \u00e9 a porta de entrada central para o Mar Vermelho. Exatamente ali, atua o movimento Ansarallah, tamb\u00e9m chamado de Houthi, que desde o final do ano passado tem atacado embarca\u00e7\u00f5es israelenses ou com destino a Israel tanto no Golfo do Aden quanto no Mar Vermelho como forma de minar o abastecimento econ\u00f4mico de Israel e apoiar o povo palestino em luta na Faixa de Gaza. A manuten\u00e7\u00e3o do Brasil na coaliz\u00e3o, e particularmente em posto de comando, \u00e9 um apoio s\u00f3lido \u00e0 interven\u00e7\u00e3o imperialista no Mar Vermelho e um ataque direto \u00e0 Resist\u00eancia Anti-Imperialista \u00c1rabe.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Quem s\u00e3o os Houthi?\n </h4>\n <p>\n  O movimento Ansarallah \u00e9 existe desde a d\u00e9cada de 1990 no I\u00eamen. Durante os 30 anos de luta armada no pa\u00eds, os guerrilheiros do movimento angariaram um apoio popular massivo ao desafiar governos corruptos alinhados ao imperialismo norte-americano e, em 2014, conquistaram o Poder no pa\u00eds por meio de um cerco imposto na capital, onde governava o ent\u00e3o presidente Abdrabbuh Mansur Hadi. Desde ent\u00e3o, o Ansarallah segue a defender o I\u00eamen da interven\u00e7\u00e3o imperialista promovida pela coaliz\u00e3o liderada pela Ar\u00e1bia Saudita, na qual integra e comanda\n  <em>\n   de facto\n  </em>\n  o imperialismo norte-americano.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170629\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"533\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Yemen_539456.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Yemen_539456.webp\" width=\"800\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Navio confiscado pelo Ansarallah estampa bandeiras iemenitas e palestinas. Foto: AFP\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Com forte car\u00e1ter anti-imperialista, o Ansarallah \u00e9 um dos movimentos\u00a0 da Resist\u00eancia \u00c1rabe que, junto com organiza\u00e7\u00f5es como o Hezbollah, no L\u00edbano, e o Hamas, a Jihad Isl\u00e2mica Palestina, a Frente Popular pela Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina e a Frente Democr\u00e1tica pela Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina, oferecem uma oposi\u00e7\u00e3o armada consequente ao sionismo e ao dom\u00ednio imperialista ianque.\n </p>\n <p>\n  No ano passado, o movimento voltou a ganhar um destaque expressivo pelos confiscos e bombardeios realizados contra embarca\u00e7\u00f5es israelenses ou de outros pa\u00edses que tinham como destino os portos de Israel. A justificativa para todas as opera\u00e7\u00f5es era o \u201capoio ao povo palestino em Gaza\u201d, repetido de forma sistem\u00e1tica nos discursos dos comandantes e porta-vozes do Ansarallah, como o marechal Abd Rabbuh Mansur Al-Hadi. Inicialmente com foco em embarca\u00e7\u00f5es comerciais, os iemenitas hoje em dia visam tamb\u00e9m embarca\u00e7\u00f5es militares das pot\u00eancias imperialistas. At\u00e9 fevereiro desse ano, ao menos 40 ataques foram atacados pelos Houthi, segundo dados da\n  <em>\n   Analytics Ambrey\n  </em>\n  .\n </p>\n <p>\n  Como forma de tentar contrapor a Resist\u00eancia, o USA lan\u00e7ou, ainda no ano passado, a Opera\u00e7\u00e3o Guardi\u00e3o da Prosperidade. Com onze pa\u00edses entre os beligerantes, a fun\u00e7\u00e3o da coaliz\u00e3o militar imperialista \u00e9 minar a atua\u00e7\u00e3o dos Houthi na regi\u00e3o.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Onde entra o Brasil?\n </h4>\n <p>\n  O Brasil, por sua vez, integra a CTF 151, uma das cinco For\u00e7as-Tarefa da coaliz\u00e3o chamada\n  <em>\n   For\u00e7as mar\u00edtimas combinadas\n  </em>\n  (For\u00e7as Mar\u00edtimas Combinadas). As outras quatro s\u00e3o a CTF 150, que atua no Golfo de Om\u00e3, a CTF 152, destinada a controlar o Golfo Ar\u00e1bico, a CTF 153, interventora do Mar Vermelho e Golfo do Aden e a CTF 154, respons\u00e1vel pelo treinamento. Uma outra fun\u00e7\u00e3o da CTF 153 \u00e9 comandar a Opera\u00e7\u00e3o Guardi\u00e3o da Prosperidade, de forma que a opera\u00e7\u00e3o militar ianque anti-Ansarallah recai sob o guarda-chuva das For\u00e7as Mar\u00edtimas Combinadas.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 a For\u00e7a-Tarefa comandada pelo Brasil tamb\u00e9m atua diretamente contra os ataques dos resistentes anti-imperialistas do I\u00eamen. Um mapa divulgado pelo\n  <em>\n   Al Jazeera\n  </em>\n  em dezembro aponta que 12 ataques feitos pelos Houthi ocorreram na regi\u00e3o do Golfo do Aden. Em novembro do ano passado, antes do contra-almirante brasileiro assumir, a CTF foi usada para \u201cresgatar\u201d uma embarca\u00e7\u00e3o imperialista do Golfo do Aden que solicitou ajuda pa\u00eds um cerco de homens armados. As indica\u00e7\u00f5es iniciais apontaram que os atacantes eram somalianos, mas, horas depois do assalto, m\u00edsseis bal\u00edsticos foram disparados do I\u00eamen contra a embarca\u00e7\u00e3o. O navio, nomeado de\n  <em>\n   Parque Central\n  </em>\n  , era um navio-tanque com v\u00ednculos a Israel.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170626\" decoding=\"async\" height=\"517\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/download-1024x517.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/download-1024x517.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    O mapa do Al Jazeera revela os ataques de iemenitas sem golfe do Aden. Foto: Al Jazeera\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Brasil a servi\u00e7o dos ianques\n </h4>\n <p>\n  Verdade seja dita, a participa\u00e7\u00e3o do Brasil na coaliz\u00e3o militar para \u201ccombater piratas somalianos\u201d era conden\u00e1vel mesmo antes dos recentes acontecimentos. As For\u00e7as Mar\u00edtimas Combinadas fazem parte dos planos ianques pelo controle militar do globo por meio de, dentre outros esfor\u00e7os, as \u201cmiss\u00f5es de estabilidade\u201d em pa\u00edses semicoloniais e coloniais, como as conhecidas \u201cMiss\u00f5es de Paz\u201d da ONU que levam ou levaram tanto horror a pa\u00edses como o Congo, o Haiti e a pr\u00f3pria Som\u00e1lia. Sem resolver nenhum problema dos pa\u00edses agredidos, as miss\u00f5es servem somente ao aprofundamento da domina\u00e7\u00e3o imperialista nas Na\u00e7\u00f5es oprimidas. De que adianta, portanto, o governo negar o envio de novas tropas ao Haiti para o combate das \u201cgangues\u201d que atuam no pa\u00eds caribneho, mas permitir o comando brasileiro em uma miss\u00e3o militar destinada a atacar os piratas do chifre africano? Os grupos paramilitares haitianos s\u00e3o resultado da mis\u00e9ria causada pela domina\u00e7\u00e3o imperialista tanto quanto os saqueadores mar\u00edtimos somalianos.\n </p>\n <p>\n  Atualmente, n\u00e3o h\u00e1 nada que aponte para a revers\u00e3o dos atuais conflitos no Oriente M\u00e9dio. No dia 7 de mar\u00e7o, declara\u00e7\u00f5es da Resist\u00eancia Nacional \u00c1rabe comprovaram que o os guerrilheiros iemenitas operaram em conjunto com o Hamas desde o lan\u00e7amento do Dil\u00favio de Al-Aqsa. No dia seguinte, o USA confirmou tr\u00eas mortes em um embarca\u00e7\u00e3o atacada pelo Ansarallah, as primeiras mortes em embarca\u00e7\u00f5es comerciais nos conflitos do Mar Vermelho at\u00e9 ent\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  E ao que tudo indica, o Brasil seguir\u00e1 ao lado da coaliz\u00e3o militar ianque. Atualmente, o I\u00eamen \u00e9 o \u00fanico pa\u00eds que, por meio das armas, dificulta o abastecimento econ\u00f4mico de Israel. Frente a falta de san\u00e7\u00f5es contra o regime de Netanyahu, os ataques iemenitas se destacam como forma de apoio ao povo palestino em Gaza. Qualquer iniciativa que busque minar esse combate \u00e9 um apoio s\u00f3lido ao sionismo, e um ataque direto aos palestinos.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/lula-manter-brasil-em-coalizao-militar-no-mar-vermelho-onde-atuam-os-houthi-e-ataque-direto-aos-palestinos/", "type": "article", "title": "Lula manter Brasil em coaliz\u00e3o militar no Mar Vermelho, onde atuam os Houthi, \u00e9 ataque direto aos Palestinos - A Nova Democracia", "description": "Frente a falta de san\u00e7\u00f5es contra o regime de Netanyahu, os ataques iemenitas se destacam como forma de apoio ao povo palestino em Gaza. Qualquer iniciativa que busque minar esse combate \u00e9 um apoio s\u00f3lido ao sionismo, e um ataque direto aos palestinos.", "modified time": "None", "updated time": "None", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["Brasil", "iemen", "palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}