{"published time": "2024-04-01T18:11:28+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.3\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"uOTPZ\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_66TJz\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"rRwOV\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-j8s7a714\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-oq49f3181\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Hier ein kleiner Vorgeschmack der Nummer 29 der Roten Fahne:\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-xj8dj143\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw LRhRI MIiJ6\" id=\"viewer-yulgw816\">\n         <span class=\"dkiuR\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-lcz23817\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           Im Februar wurde bekannt, dass zwei Aktivisten der (ehemals) SP-nahen Organisation \u201eDer Funke\u201c mit den Paragraphen \u00a7282 (1) und \u00a7282a (2) StGB, dem sogenannten \u201eTerrorparagraphen\u201c, bedroht werden. Ihr \u201eVergehen\u201c? Sie teilten einen Text, der dazu geeignet sei, zur Begehung einer terroristischen Straftat aufzufordern.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw LRhRI MIiJ6\" id=\"viewer-47rds2284\">\n         <span class=\"dkiuR\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"XoPYn\" id=\"viewer-mgizn2283\">\n         <div class=\"p5Stp eqzK0\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n          <div class=\"_30Y3f\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n           <div class=\"_9tMTF sMONu cdX-N\" id=\"new-image4263562\" style=\"--dim-height:538;--dim-width:1185\">\n            <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image4263562\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1185,\"height\":538,\"uri\":\"6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\">\n             <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/vorarlberg-terrorprozess-wegen-pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg/v1/fill/w_1185,h_538,al_c,q_85/6d0f40_041b2b7b84f2409391ea7570925c7920~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n            </wow-image>\n            <div class=\"DnxS9\">\n            </div>\n           </div>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"image\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-p4bo82064\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-09wp5999\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           Die zwei Vorarlberger Aktivisten Sonja und Alex wurden Ende Februar als Beschuldigte zur Staatsanwaltschaft Feldkirch vorgeladen. Dabei wird ihnen vorgeworfen, durch die Verbreitung des Statements\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \u201eNieder mit der Heuchelei! F\u00fcr die Verteidigung von Gaza! Statement der IMT\u201c\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           strafrechtlich relevante Handlungen begangen zu haben. H\u00f6chststrafe f\u00fcr die ihnen angedrohten Paragraphen sind zwei Jahre Freiheitsentzug. Auch wenn wir viele der Anschauungen und Positionen aus dem genannten Statement nicht teilen, ist es notwendig sich vehement gegen diese Beschuldigungen und die Androhung eines Terrorprozesses zu stellen. Relevant ist hier die Verteidigung der Meinungsfreiheit, die durch die \u00f6sterreichischen Beh\u00f6rden und die Justiz mit F\u00fc\u00dfen getreten wird. Wenn dieser Fall tats\u00e4chlich zu einer Verurteilung durch die oben genannten Paragraphen f\u00fchrt, so w\u00fcrde das T\u00fcr und Tor daf\u00fcr \u00f6ffnen, den \u201eTerrorparagraphen\u201c zur Gesinnungsjustiz breitfl\u00e4chig anwenden zu k\u00f6nnen. W\u00fcrde dieser Fall zu einer Verurteilung f\u00fchren, w\u00e4re ein gro\u00dfer Teil der pal\u00e4stina-solidarischen Aktivit\u00e4ten bedroht, so ausgelegt zu werden, dass eine \u201eTerrorunterst\u00fctzung\u201c konstruiert werden k\u00f6nnte.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-dvrsu127\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-6fkhr129\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           Dieser Fall steht sinnbildlich f\u00fcr die antidemokratische Politik der Herrschenden gegen\u00fcber jenen, welche den V\u00f6lkermord an den Pal\u00e4stinensern verurteilen und die Rechte der Pal\u00e4stinenser verteidigen. Zahlreiche Demonstrationen wurden bereits verboten, Hunderte bekamen Anzeigen und in rund 70 F\u00e4llen ermittelt die Justiz. Hier geht es darum, dass den Herrschenden unliebsame Meinungen und Protest unterbunden werden soll \u2013 und das richtet sich gegen die demokratischen Rechte der Bev\u00f6lkerung. Alle Anklagepunkte gegen Sonja und Alex m\u00fcssen sofort fallen gelassen werden!\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-02bxy2366\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-28e9s2375\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-j17dd3021\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-7rz6w3033\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-nhe3g2383\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           (1) \u00a7 282 StGB Aufforderung zu mit Strafe bedrohten Handlungen und Guthei\u00dfung mit Strafe bedrohter Handlungen\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-wh7ja2416\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span>\n           (2) \u00a7 282a StGB Aufforderung zu terroristischen Straftaten und Guthei\u00dfung terroristischer Straftaten\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-l4xrb2453\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-s3z232990\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv MIiJ6\" id=\"viewer-iglhu3001\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"KjCpW _2iBaw Jsfyv HbWqo MIiJ6\" id=\"viewer-y6wnj2463\">\n         <span class=\"dkiuR Jsfyv\">\n          <span style=\"text-decoration:underline\">\n           <span>\n            Bildquelle\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           : derfunke.at\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>", "source": "https://www.rotefahne.at/post/vorarlberg-terrorprozess-wegen-pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t", "type": "article", "title": "Vorarlberg: Terrorprozess wegen Pal\u00e4stinasolidarit\u00e4t?", "description": "Hier ein kleiner Vorgeschmack der Nummer 29 der Roten Fahne:Im Februar wurde bekannt, dass zwei Aktivisten der (ehemals) SP-nahen Organisation \u201eDer Funke\u201c mit den Paragraphen \u00a7282 (1) und \u00a7282a (2) StGB, dem sogenannten \u201eTerrorparagraphen\u201c, bedroht werden. Ihr \u201eVergehen\u201c? Sie teilten einen Text, der dazu geeignet sei, zur Begehung einer terroristischen Straftat aufzufordern.Die zwei Vorarlberger Aktivisten Sonja und Alex wurden Ende Februar als Beschuldigte zur Staatsanwaltschaft Feldkirch vorge", "modified time": "2024-04-01T18:18:28.112Z", "author": "Katharina J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}