{"title": "pc 1 aprile - La Resistenza non \u00e8 reato. Il 4 aprile a L'Aquila Presidio per la libert\u00e0 di Anan, Ali e Mansour", "published time": "2024-04-01T15:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6886141432980512871\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"464\" data-original-width=\"1476\" height=\"183\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg\" width=\"583\"/>\n  </a>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    LA RESISTENZA NON \u00c8 REATO\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    LIBERT\u00c0 PER ANAN, ALI, MANSOUR\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   Il 4 aprile dalle ore 9,30: Presidio di solidariet\u00e0 presso il\nTribunale di L\u2019Aquila, in occasione del riesame  della custodia\ncautelare in carcere di Anan Yaeesh, Ali Irar e Mansour Doghmosh.\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Anan Yaeesh, rifugiato politico palestinese residente all\u2019Aquila, \u00e8\nstato arrestato il 27 gennaio su mandato dello stato\n  <span lang=\"it-IT\">\n   coloniale\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   israeliano\n  </span>\n  che ne ha richiesto\nl\u2019estradizione.\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Anan\n  </span>\n  \u00e8 particolarmente inviso da Israele.\nSi \u00e8 unito alla\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     lotta\ndi liberazione\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  da adolescente,\n  <span lang=\"it-IT\">\n   quando\n  </span>\n  l\u2019esercito israeliano ha\n  <span lang=\"it-IT\">\n   ucciso\n  </span>\n  la sua\ncompagna mentre con lei si recava a scuola. Ha combattuto in\nCisgiordania per difendere il\n  <span lang=\"it-IT\">\n   campo profughi dove\nviveva\n  </span>\n  , \u00e8 stato vittima di un tentato omicidio ad opera di\nsoldati israeliani che lo hanno\n  <span lang=\"it-IT\">\n   raggiunto\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   con\n  </span>\n  11 colpi di arma da fuoco, i suoi amici\nsono stati uccisi a sangue freddo dall\u2019esercito Israeliano e\nnonostante gli anni di prigionia, le violenze subite e le pressioni\nsulla sua famiglia,\n  <span lang=\"it-IT\">\n   non ha mai rinnegato la sua\nappartenenza alla Resistenza palestinese e non ha mai tradito il suo\npopolo.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Il suo attivismo politico e le vicende che lo hanno coinvolto hanno\nfatto di Anan una sorta di eroe in Palestina, quindi un elemento\npericoloso per gli Israeliani, che hanno trovato nel governo Meloni\nil complice perfetto per continuare a uccidere il popolo palestinese\ne a reprimere la sua Resistenza senza fare troppo rumore.\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Ma un\u2019operazione di questo genere, alla luce dei\ncrimini sionisti a Gaza e degli oltre 30 mila morti\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span lang=\"it-IT\">\n  palestinesi, non\npoteva passare sotto silenzio: t\n </span>\n roppo gravi le violazioni dei\ndiritti umani in Israele, troppo praticata la tortura, troppe\nassociazioni per i diritti umani riconosciute e affidabili che lo\nconfermano:\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   il\n  </b>\n </span>\n <b>\n  procedimento\nestradizionale\n </b>\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   accolto\n  </b>\n </span>\n <b>\n  dal\ngoverno italiano \u00e8\n </b>\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   illegale\n  </b>\n </span>\n .\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     E\nd\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   i fronte alla crescente\nsolidariet\u00e0 che la popolazione e la Resistenza palestinese ricevono\nnelle piazze di tutto il paese, il governo Meloni e la sua\nmagistratura invece di\n  </span>\n  ammettere l\u2019errore e riconoscere la\ncomplicit\u00e0 dello Stato italiano con\n  <span lang=\"it-IT\">\n   quello\n  </span>\n  genocida di Israele\n  <span lang=\"it-IT\">\n   allargano l'operazione\nrepressiva verso altri palestinesi accusandoli di terrorismo, di\npreparare azioni contro Italia e Israele, di appartenere a una delle\norganizzazioni della resistenza palestinese, parte integrante\ndell'azione del 7 ottobre.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Cos\u00ec l\u201911 marzo, alla vigilia della camera di consiglio che doveva\ndecidere sulla sua scarcerazione, Anan viene raggiunto da un secondo\nmandato di cattura, questa volta tutto italiano, e con lui vengono\narrestati\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     anche\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  Ali Irar e Mansour Doghmosh.\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Ma la cosiddetta\n  </span>\n  \u201cOperazione contro il\nterrorismo internazionale\u201d, tanto sbandierata da esponenti del\ngoverno e politici di centrodestra, non \u00e8 altro che un'operazione\nrepressiva per cui si arrestano persone accusate di niente, perch\u00e9\nnessuna azione di carattere militare o indegnamente definita di\n\u201cterrorismo\u201d\n  <span>\n   che giustifichi\nquest'operazione \u00e8 mai avvenuta nel nostro paese.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Ci\u00f2 che la giustifica invece \u00e8 il malcelato tentativo di non\nscontentare Israele, delegittimare la giusta resistenza dei\npalestinesi contro l\u2019occupante coloniale, reprimere e\ncriminalizzare\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     la\ncrescente solidariet\u00e0 con il popolo palestinese e la sua Resistenza.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Il diritto a resistere, anche con le armi all\u2019occupante, \u00e8 un\ndiritto non solo collettivo ma anche soggettivo, ampiamente\nriconosciuto dal diritto internazionale. La Resistenza non \u00e8 reato,\nla Resistenza \u00e8 un moto di a\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     more.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  Come ha detto Anan, \u201c\n  <i>\n   La\nResistenza non \u00e8 terrorismo\u2026 Se il nostro amore per la Palestina \u00e8\nterrorismo, allora\n  </i>\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <i>\n      noi\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <i>\n   palestinesi siamo il Dio del terrorismo. Dal 1948 ad ora siamo sotto\nl'attacco di Israele che ci uccide ogni giorno, ma ancora oggi\nrivendichiamo la libert\u00e0, che conquisteremo senza mai fermarci.\nPerch\u00e9 \u00e8 la nostra terra e i palestinesi meritano di essere liberi\ne vivere come tutti gli altri popoli del mondo.\n  </i>\n  \u201d\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Libert\u00e0 per Anan, Ali e Mansour\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  La Resistenza non si processa!\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "LA RESISTENZA NON \u00c8 REATO   LIBERT\u00c0 PER ANAN, ALI, MANSOUR   Il 4 aprile dalle ore 9,30: Presidio di solidariet\u00e0 presso il Tribunale di L...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/04/pc-2-marzo-la-resistenza-non-e-reato-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}