{"title": "PC 18 de mar\u00e7o - Anan da pris\u00e3o de Terni: \u201cResist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 terrorismo", "published time": "2024-03-18T14:15:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s640/anan-yaeesh.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5768468683737538341\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"640\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s640/anan-yaeesh.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s640/anan-yaeesh.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n A garantia da garantia de\n <strong>\n  Eu vivo\n </strong>\n na casa do distrito de Terni. Perspectiva acusat\u00f3ria \n aceito pelo juiz investigador do Tribunal de L'Aquila est\u00e1 relacionado \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o \n  de um grupo terrorista chamado \"Brigada de Tulkarem\", operando no \n  Cidade de Tulkarem na Cisjord\u00e2nia, Gemmation of the Brigades of the M\u00e1rtires \n  por al-Aqsa.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Anan lan\u00e7ou uma declara\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea longa e articulada \n pronunciando um J 'Accusa em rela\u00e7\u00e3o ao car\u00e1ter requintadamente \n pol\u00edtico de investiga\u00e7\u00e3o. Em particular, ele disse a condi\u00e7\u00e3o de \n opress\u00e3o e viol\u00eancia sofridas pelo povo palestino submetido ao jugo \n  Militares israelenses na indiferen\u00e7a da comunidade internacional. Tem \n  contou sua hist\u00f3ria como um jovem palestino, o assassinato de seu \n envolvido com o ex\u00e9rcito israelense enquanto eles estudavam, o \n  m\u00e3os sujas do sangue da garota, cuja tentativa de assassinato \u00e9 \n Estado da v\u00edtima em 2006 por soldados\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Israelenses, os 11 tiros de \n armas de fogo de onde foi alcan\u00e7ado, o horror tentado pela m\u00e3e \n Ao ver sua les\u00e3o e o consequente golpe de que ele foi \n  alcan\u00e7ado perdendo para sempre as habilidades cognitivas, seus amigos \n morto pelo ex\u00e9rcito.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Ele alegou recusar o estigma do terrorista para si mesmo e para o \n Seu povo, ele lembrou que todos os povos t\u00eam o direito de lutar por \n Sua liberdade contra o ex\u00e9rcito invasor comparou a luta \n Palestino ao da It\u00e1lia durante a resist\u00eancia e tem \n enfatizou que, em vez disso, nenhum pa\u00eds ocidental jamais cresceu \n ao apoiar a Ucr\u00e2nia, que tamb\u00e9m foi armado pelo \n Mesmo oeste. Ele se lembrou do horror da guerra de Gaza e 30 mil \n  Mortes palestinas das quais mais de dois ter\u00e7os mulheres e crian\u00e7as, e \n Perguntou retoricamente quem s\u00e3o os terroristas.\n </p>\n <p>\n  Ele tamb\u00e9m lembrou que a luta pela Palestina \u00e9 tocada no \n territ\u00f3rios empregados e n\u00e3o em outro lugar, referindo -se a isso aos artigos de \n jornais que temiam o perigo de atos de viol\u00eancia na It\u00e1lia. Tem \n concluiu dizendo que ele s\u00f3 quer paz e liberdade para o seu pr\u00f3prio \n pessoas.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <strong>\n    Comit\u00ea de Liberta\u00e7\u00e3o de Anan Yaeesh\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Para escrever-lhe:\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   Anan Yaeesh, casa distrital de Terni - Strada Delle Campore, 32, Terni Cap 05100\n  </li>\n  <li>\n   Mansour Doghmosh, Rossano District House - Ciminata contradna, Rossano (CS) CAP 87068\n  </li>\n  <li>\n   Ali Saji Rabhi, Ferrarara District House - Via Arginone, 327, Ferrara Cap 44100\n  </li>\n </ul>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Em 14 de mar\u00e7o, ocorreu o interrogat\u00f3rio da garantia de Anan Yaeesh na casa do distrito de Terni. A perspectiva acusat\u00f3ria recebe ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-18-marzo-anan-dal-carcere-di-terni.html", "source_name": "proletari comunisti"}