{"title": "O fascismo esmaga as lutas populares!", "published time": "2024-03-18T04:47:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjn1W7ga_6vAhd3qfsw-bpMESPjMpSPOQdxuEyR8tD4dGeYY38PL_dmu_aonmXIdQDHE3S0k_FAeHFb8RyKrI-F7p2KM2C4QQMJi2FeKhXPaMyZMKhSbN8IsHjEQNX6hS2l34NmXHHcE4zIyi8Qh9rOXjuO18H5o4YbxI44b9vzlcQ1Xb35QRAW_SEZxXJT", "https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgHhgOIo-pcmoW2sJ_lTe8WFV4OHR0hFqiSW9ImmiDl9K7DmbumJXctQHXQOkJCJ6t45QTib6UZjYInGaDRkeo000MLG2ypwiuw5B0s0NUvNR8xOVVvJLFtlRrswtDKHe2lhs5Zlj-vRzNiOcoxKb9v6BpZJWCX4Ftqz5bYm3wLVcecm2oQkzvFfMvT3s-x", "https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjw75wTr_dhNH9PNO4-fB_P3BOPut6WnpsQSt-kDHM6rvd_LnWBKnpx0oZfTXC_z0BWfLsDtK5G7qnDAxbygH_jGFtlMam2aKJ5PMy5tc4ePXdJezkbRQK6JRgmvC4UrnvlsakjgLrU_BkLzSF37CnqnHPpVG5ntuxOY3dBaBObskjxkmWbYf-CSYhZP5wx"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8826243405971887004\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"post-body post-content\" id=\"post-body\">\n  <div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjn1W7ga_6vAhd3qfsw-bpMESPjMpSPOQdxuEyR8tD4dGeYY38PL_dmu_aonmXIdQDHE3S0k_FAeHFb8RyKrI-F7p2KM2C4QQMJi2FeKhXPaMyZMKhSbN8IsHjEQNX6hS2l34NmXHHcE4zIyi8Qh9rOXjuO18H5o4YbxI44b9vzlcQ1Xb35QRAW_SEZxXJT\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjn1W7ga_6vAhd3qfsw-bpMESPjMpSPOQdxuEyR8tD4dGeYY38PL_dmu_aonmXIdQDHE3S0k_FAeHFb8RyKrI-F7p2KM2C4QQMJi2FeKhXPaMyZMKhSbN8IsHjEQNX6hS2l34NmXHHcE4zIyi8Qh9rOXjuO18H5o4YbxI44b9vzlcQ1Xb35QRAW_SEZxXJT\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <div>\n   </div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  No s\u00e1bado \u00e0 noite 9/3 na pra\u00e7a \n Arist\u00f3teles em Thessaloniki, dois jovens perseguiram, \n lince por uma multid\u00e3o de 200 a 300 pessoas, basicamente jovens, com apenas \n crit\u00e9rio sua identidade sexual.\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgHhgOIo-pcmoW2sJ_lTe8WFV4OHR0hFqiSW9ImmiDl9K7DmbumJXctQHXQOkJCJ6t45QTib6UZjYInGaDRkeo000MLG2ypwiuw5B0s0NUvNR8xOVVvJLFtlRrswtDKHe2lhs5Zlj-vRzNiOcoxKb9v6BpZJWCX4Ftqz5bYm3wLVcecm2oQkzvFfMvT3s-x\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEgHhgOIo-pcmoW2sJ_lTe8WFV4OHR0hFqiSW9ImmiDl9K7DmbumJXctQHXQOkJCJ6t45QTib6UZjYInGaDRkeo000MLG2ypwiuw5B0s0NUvNR8xOVVvJLFtlRrswtDKHe2lhs5Zlj-vRzNiOcoxKb9v6BpZJWCX4Ftqz5bYm3wLVcecm2oQkzvFfMvT3s-x\" width=\"400\"/>\n   </div>\n  </div>\n  <div>\n   O ataque transf\u00f3bico e homof\u00f3bico \n em Thessaloniki n\u00e3o \u00e9 um incidente individual, mas pelo contr\u00e1rio \n Ele captura o fascismo da vida p\u00fablica e at\u00e9 a resson\u00e2ncia \n  comportamentos racistas e fascistas em idades mais jovens.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   Tal \n  Tamb\u00e9m notamos em particular em N. Heraklion, onde \n Grupos fascistas est\u00e3o ativos tentando fazer a presen\u00e7a \n  eles sentiram. Tem um incidente de um ataque a um menor com uma faca \n  Em N. Heraklion Square em maio passado, ap\u00f3s um curso anti -fascista \n  Em N. Heraklion. Caso correspondente com um ataque de faca ocorreu e \n Depois de outra mobiliza\u00e7\u00e3o anti -infscista em Kallithea no ano passado \n Fevereiro. Al\u00e9m disso, n\u00e3o vamos esquecer o ataque assassino a Shiraz Safetar \n para Perissos em agosto de 2023, o que provavelmente \u00e9 \n Ele foi convocado para n\u00e3o parecer que tinha motivos racistas.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjw75wTr_dhNH9PNO4-fB_P3BOPut6WnpsQSt-kDHM6rvd_LnWBKnpx0oZfTXC_z0BWfLsDtK5G7qnDAxbygH_jGFtlMam2aKJ5PMy5tc4ePXdJezkbRQK6JRgmvC4UrnvlsakjgLrU_BkLzSF37CnqnHPpVG5ntuxOY3dBaBObskjxkmWbYf-CSYhZP5wx\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEjw75wTr_dhNH9PNO4-fB_P3BOPut6WnpsQSt-kDHM6rvd_LnWBKnpx0oZfTXC_z0BWfLsDtK5G7qnDAxbygH_jGFtlMam2aKJ5PMy5tc4ePXdJezkbRQK6JRgmvC4UrnvlsakjgLrU_BkLzSF37CnqnHPpVG5ntuxOY3dBaBObskjxkmWbYf-CSYhZP5wx\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   S\u00e3o todos resultados naturais, \n Quando nos l\u00e1bios do cen\u00e1rio pol\u00edtico oficial e suas pol\u00edticas \n 'Direito s\u00e9rio' s\u00e3o declara\u00e7\u00f5es que fecham o olho para o fascismo \n e sugerir os jovens que procurem inimigos que alterem o \n cultura e valores da na\u00e7\u00e3o e respons\u00e1veis \u200b\u200bpelo \n pobreza e pobreza dos estratos populares, mas taha \n Eles est\u00e3o oficialmente condenando o fascismo. Quando nas m\u00eddias sociais \n Forneceu padr\u00f5es de masculinidade, crueldade, misoginia, racismo \n  E, em geral, \u00f3dio a qualquer coisa diferente.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   O \n  Os jovens carregam raiva em rela\u00e7\u00e3o ao sistema. Enquanto a luta popular e \n  O movimento n\u00e3o d\u00e1 respostas reais \u00e0 gera\u00e7\u00e3o mais jovem para \n Ataque do sistema, crian\u00e7as e jovens se tornar\u00e3o mais propensos \n a tais comportamentos e ideologias por causa de sua necessidade de pertencer \n  em algum lugar. Com a l\u00f3gica de 'n\u00f3s contra eles', eles s\u00e3o atra\u00eddos pelo \n Fascismo que os oferece exatamente tudo isso no prato.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   O \n  O fascismo na forma do distante n\u00e3o \u00e9 acidental que parece \n Cada vez mais em todo o mundo, e especialmente em nosso pa\u00eds. \u00c9 o \n longa m\u00e3o de classe de capital e burguesa, apresentada como \n for\u00e7a anti -sist\u00eamica para atingir o povo em dificuldades e o \n minorias e suprimi -las em nome do sistema em que \n assumido para se opor. O fascismo \u00e9 a extens\u00e3o de \n sistema capitalista quando for for\u00e7ado.\n  </div>\n  <div>\n   <br/>\n  </div>\n  <div>\n   \u00c9 \n  importante criar fortes redes de corrida com base na resist\u00eancia \n Na pol\u00edtica do sistema que nutre o fascismo, mas tamb\u00e9m \n Solidariedade e unidade, em oposi\u00e7\u00e3o ao fascismo e \n id\u00e9ias racistas. Por esse motivo, jovens e pais devem \n politizar, reconhecer e combater o fascismo, para \n confrontar e responder a esses comportamentos e ideologias \n Em qualquer espa\u00e7o, educacional ou n\u00e3o.\n   <br/>\n   <div>\n    <div>\n     <br/>\n    </div>\n    <div>\n     Fassis tira o rosto paraias\n    </div>\n    <div>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <b>\n      <span style=\"font-size: large;\">\n       Resist\u00eancia no norte\n      </span>\n     </b>\n    </div>\n    <div style=\"text-align: center;\">\n     <a href=\"https://antistasistavoreia.blogspot.com/\" target=\"_blank\">\n      https://antistasistavoreia.blogspot.com/\n     </a>\n     <br/>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["(\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9)\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2", "\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1", "\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_77.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}