{"published time": "2024-03-18T07:59:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Strommast.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Haverie.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Na ter\u00e7a-feira, 5 de mar\u00e7o, a produ\u00e7\u00e3o na f\u00e1brica da Tesla em Gr\u00fcnheide foi paralisada, devido a uma\n   <a href=\"https://www.rbb-online.de/rbbkultur/radio/programm/schema/sendungen/der_tag/archiv/20240305_1600/kultur_aktuell_1645.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Falha de energia\n   </a>\n   . Diz -se que o gatilho foi um ataque de inc\u00eandio criminoso a um mastro de eletricidade, ao qual o So -chamado\n   <a href=\"https://de.indymedia.org/node/344525\" style=\"color: #000000;\">\n    \"Desligue o Tesla Volcano Group!\"\n   </a>\n   deveria ter. A obra est\u00e1 aberta desde o in\u00edcio da semana passada.\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/03/tesla-brandenburg-oder-spree-gruenheide-giga-factory-strom-wieder-da.html\" style=\"color: #000000;\">\n    de volta ao grid\n   </a>\n   e a fabricante de carros el\u00e9tricos pode aumentar a produ\u00e7\u00e3o novamente. A usina ficou paralisada por um total de uma semana. De acordo com o gerente da f\u00e1brica, Andr\u00e9 Thierig, os danos econ\u00f4micos causados por isso devem ser\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/03/brandenburg-tesla-brandanschlag-industriestandort-schaden-image.html\" style=\"color: #000000;\">\n    novos d\u00edgitos altos\n   </a>\n   quantidade.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Tesla Strommast\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Strommast.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Strommast.jpeg\" style=\"display: block; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <a href=\"https://www.aol.com/finance/eco-terrorists-strike-1-billion-213312864.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9yZWRoZXJhbGQub3JnLw&amp;guce_referrer_sig=AQAAAIqy3PWLBO2OwKVGBJ7pQB5gvcg5dt-KGPl5F07VjPpFm9wUFGqM89JFYwLyS5hM3L29V5zLKbyOn_lGGeyFvUQGYFT_qZs5SM9IWxC-JEMjqijXPk4xuDYtHOXQjqGTRZUL5e8fMZikrpLvHZuR2NoFJTHzVX5Qvnd0OCuqoakz\" style=\"color: #000000;\">\n    <em>\n     Fonte de imagem\n    </em>\n   </a>\n   <a href=\"https://www.aol.com/finance/eco-terrorists-strike-1-billion-213312864.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9yZWRoZXJhbGQub3JnLw&amp;guce_referrer_sig=AQAAAIqy3PWLBO2OwKVGBJ7pQB5gvcg5dt-KGPl5F07VjPpFm9wUFGqM89JFYwLyS5hM3L29V5zLKbyOn_lGGeyFvUQGYFT_qZs5SM9IWxC-JEMjqijXPk4xuDYtHOXQjqGTRZUL5e8fMZikrpLvHZuR2NoFJTHzVX5Qvnd0OCuqoakz\" style=\"color: #000000;\">\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Na publica\u00e7\u00e3o, alegado\n   <a href=\"https://de.indymedia.org/node/344525\" style=\"color: #000000;\">\n    Confiss\u00e3o\n   </a>\n   o chamado \"grupo vulc\u00e3o\" discute, entre outras coisas, as consequ\u00eancias diretas do trabalho da f\u00e1brica da Tesla. Por um lado, chama-se a aten\u00e7\u00e3o para as m\u00e1s condi\u00e7\u00f5es de trabalho na pr\u00f3pria f\u00e1brica (relatamos). O problema do alto consumo de \u00e1gua e da polui\u00e7\u00e3o, que tem sido muito discutido desde a inaugura\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m \u00e9 discutido.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Quase nenhum outro estado federal est\u00e1 lutando tanto quanto Brandemburgo\n   <a href=\"https://www.t-online.de/nachhaltigkeit/id_91880894/teslas-giga-factory-in-gruenheide-kampf-ums-wasser-hat-deutschland-erreicht.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Escassez de \u00e1gua como Brandenburgo\n   </a>\n   . Os documentos de aprova\u00e7\u00e3o mostram que a planta precisa de at\u00e9 1,4 milh\u00e3o de metros c\u00fabicos de \u00e1gua por ano - isso corresponde aproximadamente ao consumo de \u00e1gua de uma cidade com 30.000 habitantes. A planta de Tesla leva as obras de \u00e1gua da regi\u00e3o ao limite. O provedor chegou a alertar contra\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/wirtschaft/tesla-gruenheide-streit-wasser-101.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Problemas com o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel\n   </a>\n   de 170.000 pessoas. Foi discutido que o fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel teve que ser restringido nos dias com pico de consumo. E sobre o\n   <a href=\"https://www.t-online.de/nachhaltigkeit/id_91880894/teslas-giga-factory-in-gruenheide-kampf-ums-wasser-hat-deutschland-erreicht.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Pergunta de um\n    <em>\n     Kontraste\n    </em>\n    -Rep\u00f3rter\n   </a>\n   Por causa do fornecedor local de \u00e1gua dizer que n\u00e3o tem a \u00e1gua necess\u00e1ria para novas etapas de expans\u00e3o, Musk reagiu com uma risada: \"Isso est\u00e1 completamente errado! Isso parece um deserto?\" Armin Latschet (CDU), que ainda estava em campanha em Gr\u00fcnheide na \u00e9poca, tamb\u00e9m foi contagiado por esse ataque de riso. No entanto, \u00e9 errado equiparar a abund\u00e2ncia de lagos em Brandemburgo com a abund\u00e2ncia de \u00e1gua, porque Brandemburgo tem a menor precipita\u00e7\u00e3o de toda a Alemanha por metro quadrado e os solos arenosos dificilmente conseguem neutralizar o aumento das temperaturas e a falta de chuva.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Tamb\u00e9m j\u00e1 foi demonstrado diversas vezes que a empresa n\u00e3o tem nada a temer, mesmo que seja respons\u00e1vel por graves danos ambientais. Um exemplo: apenas 20 dias depois do grande show de abertura, no qual Elon Musk tamb\u00e9m estava presente, com a exclus\u00e3o parcial da imprensa cr\u00edtica, houve um\n   <a href=\"https://taz.de/Havarie-in-Gigafactory-von-Tesla/!5846680/\">\n    Primeiro Grande Haverie\n   </a>\n   . De acordo com a Ag\u00eancia Ambiental do Estado de Brandemburgo, 15 mil litros de produtos qu\u00edmicos vazaram da oficina de pintura da usina em 11 de abril de 2022. No entanto, o l\u00edquido foi completamente coletado no recipiente coletor da instala\u00e7\u00e3o de armazenamento. Fotos publicadas\n  </span>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Mostrou, no entanto, como uma po\u00e7a de l\u00edquido marrom-avermelhado aparentemente tamb\u00e9m se espalhou na estrada da f\u00e1brica em frente \u00e0 oficina de pintura. De acordo com a autoridade ambiental, no entanto, um incidente grave ainda n\u00e3o foi assumido e nada da lama entrou no len\u00e7ol fre\u00e1tico.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Tesla Haverie\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Haverie.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Haverie.jpg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <a href=\"https://www.oedp-brandenburg.de/aktuelles/pressemitteilungen/nachrichtendetails/news/stoerfall-bei-tesla-gravierender-als-bislang-bekan\">\n    <em>\n     Fonte de imagem\n    </em>\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   No final de fevereiro de 2024, tamb\u00e9m houve relatos de que a f\u00e1brica da Tesla estava fechada h\u00e1 cerca de dois anos.\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/02/tesla-gruenheide-abwasser-stoffe-messwerte.html\">\n    Muito f\u00f3sforo e nitrog\u00eanio\n   </a>\n   na rede de esgoto. A Tesla nem contesta esses valores.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Entre os habitantes da \u00e1rea circundante, o Tesla-Fabirk n\u00e3o \u00e9 muito popular. No caso de um\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/03/brandenburg-tesla-brandanschlag-industriestandort-schaden-image.html\">\n    Votar\n   </a>\n   71% votaram contra a expans\u00e3o da f\u00e1brica da Tesla. Em resposta a esta clara rejei\u00e7\u00e3o, v\u00e1rios agentes econ\u00f3micos exigiram que os \"pol\u00edticos\" garantam \"mais aceita\u00e7\u00e3o entre os cidad\u00e3os\".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Os governantes apoiam ativamente as maquina\u00e7\u00f5es do papa do carro el\u00e9trico Musk na f\u00e1brica da Tesla em Gr\u00fcnheide, sem sequer tentar fazer parecer que o impacto negativo na vida dos habitantes da \u00e1rea desempenha um papel nisso, pois isso corresponde ao plano de tornar a Alemanha atraente como um \"local econ\u00f4mico e industrial\", como um meio de neutralizar a crise econ\u00f4mica do imperialismo alem\u00e3o.  como \u00e9 claramente mostrado aqui, \u00e0s custas das massas.\n  </span>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8385-brandenburg-stromausfall-bei-tesla-werk-in-gruenheide", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Brandemburgo: Falha de energia na f\u00e1brica da Tesla em Gr\u00fcnheide", "tags": ["Brandenburg", "Tesla", "Gr\u00fcnheide"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}