{"published time": "2024-03-19T04:55:48+08:00", "modified time": "2024-03-18T15:55:58-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt='Los \"ninis\" y la necesidad de la organizaci\u00f3n revolucionaria de la juventud 1' class=\"wp-image-21325\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"350\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Juventud.jpg\" width=\"605\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Os jovens, especialmente as mulheres, est\u00e3o sendo v\u00edtimas de um r\u00f3tulo depreciativo e estigmatizante: \"The Ninis\" (jovens que n\u00e3o estudam nem trabalham); Com este controle remoto, somos caracterizados por pregui\u00e7osos, pregui\u00e7osos, pregui\u00e7osos ...\n  </p>\n  <p>\n   Essa narrativa que nos persegue e aponta \u00e9 um dos muitos crimes de capital e, embora n\u00e3o seja novo, hoje \u00e9 mais frequente em jantares em fam\u00edlia, em redes sociais e na m\u00eddia.\n  </p>\n  <p>\n   Ao mesmo tempo, esse \u00e9 um problema que os jovens n\u00e3o falam, por duas raz\u00f5es: n\u00e3o \u00e9 bem compreendido por que nossas aspira\u00e7\u00f5es nessa sociedade falham; E porque reconhecer essa falha n\u00e3o \u00e9 f\u00e1cil e \u00e9 doloroso. A capacidade de entender por que o capitalismo frustra nossas aspira\u00e7\u00f5es o adquirir\u00e1 depois de superar o subjetivismo narcisista, o que nos impede de estudar a realidade.\n  </p>\n  <p>\n   De acordo com um estudo da Universidade de Rosario \"aproximadamente 3 em cada 10 jovens colombianos entre 18 e 29 anos est\u00e3o no grupo Ninis\", este estudo tamb\u00e9m revela que nos departamentos em que o desemprego, o subemprego e a guerra reacion\u00e1ria abundam: Atlantic: Atlantic, Bol\u00edvar, Boyac\u00e1, Caldas, Caquet\u00e1, Casanare, Cauca, Cesar, C\u00f3rdoba, Huila, Guajira, Magdalena, Meta, Nari\u00f1o, Risaralda e Sucream a porcentagem de mulheres que n\u00e3o estudam ou trabalham excedem 75 % em compara\u00e7\u00e3o a homens; o que agrava ainda mais sua condi\u00e7\u00e3o de submiss\u00e3o e aumenta ou cria maiores riscos ao longo de suas vidas.\n  </p>\n  <p>\n   Entre as principais raz\u00f5es pelas quais os jovens n\u00e3o acessam trabalho ou educa\u00e7\u00e3o formal, est\u00e3o: os baixos sal\u00e1rios, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho prec\u00e1rias, tempor\u00e1rias ou horas, a p\u00e9ssima educa\u00e7\u00e3o escolar que recebemos os mais pobres superlotados em escolas ou escolas p\u00fablicas, a aus\u00eancia ou pouco Oferta de institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de universidades e universidades, a falta dos produtos necess\u00e1rios para sustentar um aluno, as doen\u00e7as mentais geradas por crises de capital, entre outras.\n  </p>\n  <p>\n   E isso ocorre em todo o mundo, mas \u00e9 exacerbado em pa\u00edses oprimidos como o nosso, j\u00e1 que o capital precisa de um ex\u00e9rcito de reserva industrial, porque, gra\u00e7as a esse ex\u00e9rcito, eles podem demitir trabalhadores se organizarem ou interromper\u00e3o a produ\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que t\u00eam milhares de m\u00e3os dispostas a Pegue o lugar abandonado; Al\u00e9m disso, e \u00e9 algo recorrente, voc\u00ea pode come\u00e7ar a lutar pela mesma posi\u00e7\u00e3o, enfraquecendo a for\u00e7a de nossa classe.\n  </p>\n  <p>\n   Al\u00e9m disso, esse ex\u00e9rcito de reserva pode vincul\u00e1 -lo \u00e0s for\u00e7as armadas que est\u00e3o a seu servi\u00e7o ou gangues criminosas, fortalecendo os neg\u00f3cios capitalistas e imperialistas que se beneficiam do tr\u00e1fico de drogas.\n  </p>\n  <p>\n   Todas essas condi\u00e7\u00f5es d\u00e3o oxig\u00eanio \u00e0 superprodu\u00e7\u00e3o do capital, aumentam a opress\u00e3o sobre n\u00f3s, dando aos imperialistas e aos lucros magn\u00e2nimos da burguesia nacional sem a necessidade de fazer grandes investimentos em educa\u00e7\u00e3o ou desenvolvimento tecnol\u00f3gico; Al\u00e9m disso, promover que os jovens que estudam procuram migrar para outro pa\u00eds que podem garantir um estilo de vida melhor, colocando seus conhecimentos e for\u00e7a de trabalho a servi\u00e7o do imperialismo, construindo a corda com a qual eles oprimem seus colegas de classe.\n  </p>\n  <p>\n   E \u00e9 assim, porque as causas modernas do desemprego nos jovens est\u00e3o relacionadas \u00e0 superprodu\u00e7\u00e3o e automa\u00e7\u00e3o do trabalho que desloca a for\u00e7a de trabalho e desloca os jovens da classe trabalhadora para a mis\u00e9ria, uma vez que a intensidade de nosso trabalho aumenta e no O mesmo tempo fecha os empregos.\n  </p>\n  <p>\n   Mas isso n\u00e3o significa, em nenhum sentido, que os avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos sejam culpados; N\u00e3o, o principal problema \u00e9 que essa tecnologia n\u00e3o est\u00e1 a servi\u00e7o de nossa classe, muito menos - como diriam alguns nacionalistas - \u00e9 por causa do link para o setor produtivo de migrantes pobres, que desloca a for\u00e7a de trabalho local. N\u00e3o, esses migrantes s\u00e3o nossos colegas de classe e o inimigo \u00e9 o capital que os usa contra nossos interesses.\n  </p>\n  <p>\n   O imperialismo, em alian\u00e7a com a burguesia colombiana, imp\u00f5e pol\u00edticas que transformaram nosso pa\u00eds em um complexo industrial no qual apenas m\u00e3o -de -obra barata \u00e9 comprada, principalmente jovem; Em que, na Divis\u00e3o do Trabalho Internacional, \u00e9 a produ\u00e7\u00e3o de psicotr\u00f3picos, o extra\u00eddo de recursos naturais, onde a educa\u00e7\u00e3o s\u00f3 busca fala e submiss\u00e3o, deixando -nos poucas op\u00e7\u00f5es. Todas essas pol\u00edticas beneficiam apenas a burguesia.\n  </p>\n  <p>\n   Mas antes deste panorama, o que fazer? Em primeiro lugar, \u00e9 necess\u00e1rio que os jovens sejam pensados \u200b\u200bda organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica como base e o princ\u00edpio da transforma\u00e7\u00e3o de sua realidade, ir a uma a\u00e7\u00e3o coletiva de organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias da juventude para a organiza\u00e7\u00e3o do partido. Fundamental ent\u00e3o para isso, \u00e9 saber em que est\u00e1gio a revolu\u00e7\u00e3o est\u00e1 na Col\u00f4mbia, e isso come\u00e7a a aceitar que n\u00e3o existe um partido verdadeiramente revolucion\u00e1rio que organize as pessoas em busca de poder popular, de modo que os jovens afetados devem ser adicionados aos esfor\u00e7os do Sindicato dos Trabalhadores Comunistas (MLM) para a cria\u00e7\u00e3o do Partido Revolucion\u00e1rio na Col\u00f4mbia.\n  </p>\n  <p>\n   Em segundo lugar, entender que a luta armada n\u00e3o \u00e9 a luta de um pequeno grupo de homens e mulheres que decidem fazer pequenos golpes. N\u00e3o, \u00e9 a luta do povo em armas, liderada por seu partido. O partido envia para armas e os interesses do monitor de massas, pressionam, comp\u00f5em e financiam o partido.\n  </p>\n  <p>\n   E a luta armada n\u00e3o \u00e9 um capricho, responde \u00e0 consci\u00eancia de que a \u00fanica maneira poss\u00edvel de derrotar nossos inimigos \u00e9 por meios n\u00e3o -pe\u00e7as. Portanto, \u00e9 essencial que os jovens comecem a investigar seriamente o motivo do fracasso dos guerrilheiros de nosso pa\u00eds, as experi\u00eancias da pesquisa popular de 2021 e o transbordamento subsequente da luta revolucion\u00e1ria, e principalmente exige que estudamos o\n   <em>\n    Programa para a Revolu\u00e7\u00e3o na Col\u00f4mbia, a linha militar para a Revolu\u00e7\u00e3o na Col\u00f4mbia e a linha de massa\n   </em>\n   do sindicato dos trabalhadores comunistas (MLM).\n  </p>\n  <p>\n   Devemos criar c\u00e9lulas e essas c\u00e9lulas devem ser disciplinadas no estudo, que \u00e9 a que orienta a pr\u00e1tica, e a pr\u00e1tica \u00e9 a que complementa o estudo. S\u00e3o necess\u00e1rios o tempo e as mentes mais fortes, h\u00e1beis e grandes de nossa classe s\u00e3o necess\u00e1rias para aprofundar os sucessos e erros corretos.\n  </p>\n  <p>\n   Os jovens devem organizar a revolu\u00e7\u00e3o, e isso s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado concentrando todas as for\u00e7as contra os principais inimigos do povo, aprendendo com a revolu\u00e7\u00e3o ao lado das massas, verificando o calor da luta que nos acompanha nessa maneira dura e justa de A transforma\u00e7\u00e3o da sociedade e a constru\u00e7\u00e3o de um novo amanh\u00e3.\n  </p>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   Jovens companheiros para promover cr\u00edticas nas assembl\u00e9ias, para promover as verdadeiras assembl\u00e9ias populares, para construir nosso partido!\n  </h5>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   O comunismo n\u00e3o \u00e9 um fantasma, est\u00e1 vivo e est\u00e1 lutando pela constru\u00e7\u00e3o da festa! O objetivo jovem da revolu\u00e7\u00e3o come\u00e7a criando o jogo!\n  </h5>\n  <p>\n   Jovens sindicalistas\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/juventud/juventud-8/", "type": "article", "title": "O \"Ninis\" e a necessidade da organiza\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria da juventude | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "Mas antes deste panorama, o que fazer? Primeiro, \u00e9 necess\u00e1rio que os jovens pensem sobre a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica como base e princ\u00edpio do", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["j\u00f3venes", "Juventud", "Juventud revolucionaria", "mujeres j\u00f3venes", "ninis", "organizaci\u00f3n de la juventud"], "section": "Juventud", "source_name": "Revolucion Obrera"}