{"published time": "2024-03-18T23:13:27+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Nossos camaradas no Red Herald e International comunista publicaram uma declara\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o de 18 de mar\u00e7o, que \u00e9 o dia da funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Paris e o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Incentivamos nossos leitores a estudar e espalhar a declara\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   Prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses, n\u00e3o acultados voc\u00ea!\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-28098\" decoding=\"async\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/01/ikf.png\" width=\"1160\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  <strong>\n   18 de mar\u00e7o - o dia da solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos - em homenagem aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios - para homenagear os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios\n  </strong>\n </h3>\n <p>\n  18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. A ajuda vermelha foi fundada pelo Comintern em 1920 e declarou em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data da funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio paroquial, como \"o Dia Internacional da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos\" e a dedicou aos presos pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade \u00e9 expressa com prisioneiros pol\u00edticos em todo o mundo.\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p>\n   \"Os fil\u00f3sofos t\u00eam apenas\n   <em>\n    interpretar\n   </em>\n   o mundo diferente; Mas o que depende \u00e9\n   <em>\n    mudar\n   </em>\n   <p p=\"\">\n    <p>\n     O estado indiano reacion\u00e1rio bloqueou mais de dez mil ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra.\n    </p>\n    <p>\n     Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas h\u00e1 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter sentenciado sua puni\u00e7\u00e3o. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo americano h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de pessoas oprimidas de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas em pris\u00f5es.\n    </p>\n    <p>\n     Os medos das classes dominantes dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e o \u00f3dio de classe que sentem contra eles s\u00e3o t\u00e3o grandes que impedem cruelmente os comunistas e os revolucion\u00e1rios que mant\u00eam presos em viola\u00e7\u00f5es abertas de suas pr\u00f3prias leis de deixar as pris\u00f5es. O assassinato do presidente Gonzalo em 2021, o chefe do PCP, que perdeu a sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos isoladamente e cuja morte foi causada porque as medidas de sa\u00fade necess\u00e1rias n\u00e3o foram implementadas, \u00e9 muito importante para entender a extens\u00e3o do medo e do \u00f3dio de classe como o Os imperialistas e os propriet\u00e1rios servil do sistema dominante sentem. Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpela morte do presidente Gonzalo queimaram e at\u00e9 destru\u00edram seu corpo.\n    </p>\n    <p>\n     Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es se esfor\u00e7am para atender aos requisitos da luta de classe, com o risco de suas pr\u00f3prias vidas, desafiando os limites das condi\u00e7\u00f5es nas pris\u00f5es. Eles se recusam a capitular e hesitar em resistir a todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolamento. Devemos mobilizar para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra qualquer forma de agress\u00e3o contra os prisioneiros, a fim de ser a voz dos prisioneiros do lado de fora dos muros, devemos apoiar sua luta durante as condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o como parte do luta de classe.\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-center\">\n     <strong>\n      Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o a nossa honra!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-center\">\n     <strong>\n      Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-center\">\n     <strong>\n      Vamos fazer a resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, vamos ser a voz dos prisioneiros!\n     </strong>\n    </p>\n    <p class=\"has-text-align-right\">\n     <strong>\n      Federa\u00e7\u00e3o Comunista Internacional\n     </strong>\n     <br/>\n     <strong>\n      Marte 2024\n     </strong>\n    </p>\n    <p>\n     <strong>\n      Refer\u00eancia\n     </strong>\n     <br/>\n     <a href=\"https://redherald.org/2024/03/11/icl-18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\">\n      ICL: 18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos - Honrando os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios - o Red Herald\n     </a>\n    </p>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/18/18-mars-dagen-for-solidaritet-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "18. Marte: O Dia da Solidariedade com Prisioneiros Pol\u00edticos", "description": "Nossos camaradas no Red Herald e comunista internacional publicaram uma declara\u00e7\u00e3o por ocasi\u00e3o de 18 de mar\u00e7o, que \u00e9 o dia da funda\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Paris e o Dia Internacional da Solidariedade Me\u2026", "modified time": "2024-03-18T15:13:28+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Uttalelser"], "source_name": "Tjen Folket"}