{"title": "PC 18 de mar\u00e7o - o governo de Meloni, a frente da guerra interna \u00e9 avan\u00e7ada: a brigada da Aosta \u00e9 treinada na repress\u00e3o de protestos", "published time": "2024-03-18T17:19:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhEtPDCJCYsVvJIQXEgVH1fWXcLgVqDwAf3NPhV4MDxTpw3CN5LEPlnMj8aowyfcThNgE6xu2mu-NdQN6xAlXCBBdOIxe-m0m6MD9X1tK2iOBAPRmPfre9iKz2ckWCrJ8bLYeXOS7BNP9oiPYXPMlw0FEZYOE4yC4N-gtzLW0Thua16lRP1KK2PVSY6SIfs/s270/brigata-aosta-270x200.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3513427300090211155\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   e\n  </span>\n  <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/author/italo/\">\n   Observat\u00f3rio\n  </a>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <em>\n   Imagens verdadeiramente perturbadoras aquelas generalizadas \n pelo escrit\u00f3rio de imprensa do Estado -Maior do Ex\u00e9rcito Italiano. \n Os soldados do 62\u00ba Regimento de Infantaria \"Sic\u00edlia\" da Brigada \n \"Aosta\" que treinou nas \"t\u00e9cnicas de controle do \n multid\u00e3o \u201d, simulando o ataque armado contra um grupo de \n manifestantes.\n  </em>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <em>\n  </em>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <em>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"200\" data-original-width=\"270\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhEtPDCJCYsVvJIQXEgVH1fWXcLgVqDwAf3NPhV4MDxTpw3CN5LEPlnMj8aowyfcThNgE6xu2mu-NdQN6xAlXCBBdOIxe-m0m6MD9X1tK2iOBAPRmPfre9iKz2ckWCrJ8bLYeXOS7BNP9oiPYXPMlw0FEZYOE4yC4N-gtzLW0Thua16lRP1KK2PVSY6SIfs/s270/brigata-aosta-270x200.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhEtPDCJCYsVvJIQXEgVH1fWXcLgVqDwAf3NPhV4MDxTpw3CN5LEPlnMj8aowyfcThNgE6xu2mu-NdQN6xAlXCBBdOIxe-m0m6MD9X1tK2iOBAPRmPfre9iKz2ckWCrJ8bLYeXOS7BNP9oiPYXPMlw0FEZYOE4yC4N-gtzLW0Thua16lRP1KK2PVSY6SIfs/s270/brigata-aosta-270x200.jpg\" width=\"270\"/>\n  </em>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   De\n  </em>\n  <strong>\n   <span>\n    Antonio Mazzeo\n   </span>\n  </strong>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Aconteceu nos \u00faltimos dias no pol\u00edgono \n militar da Piazza Armserina (en) onde o regimento siciliano est\u00e1 \n \u201cFam\u00edlia com as t\u00e9cnicas de controle da multid\u00e3o e tumultos \n (Literalmente Controle Anti -Somossa da multid\u00e3o, NDA) \".\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  \"A atividade, estruturada em li\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas \n e pr\u00e1ticas, permitiu a equipe das empresas de regimento \n adquirir conhecimento b\u00e1sico relacionado a t\u00e9cnicas e \n Procedimentos a serem adotados em caso de dist\u00farbios, de situa\u00e7\u00f5es perigosas \n e amea\u00e7a \u00e0 ordem p\u00fablica, com o objetivo de fortalecer \n Al\u00e9m disso, a capacidade de interven\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 um \n apoio \u00e0 pol\u00edcia, ao lado do ex\u00e9rcito \n Freq\u00fcentemente funciona,\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n como, por exemplo, a opera\u00e7\u00e3o de \"estradas seguras\" \",\" \n Explique o Estado -Maior do Ex\u00e9rcito. \u201cO m\u00f3dulo de treinamento \n terminou com um exerc\u00edcio final em festas opostas \n o que tornou poss\u00edvel testar as t\u00e9cnicas adquiridas e a capacidade de \n rea\u00e7\u00e3o em contextos de \"multid\u00e3o e controle de tumultos\" \".\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Aqui est\u00e1 mais uma prova, infelizmente, do crescimento\ne a presen\u00e7a muito perigosa das for\u00e7as armadas no front dom\u00e9stico\no controle da ordem p\u00fablica e a repress\u00e3o de qualquer\nforma de dissid\u00eancia.\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Tamb\u00e9m deve ser relatado com precis\u00e3o a 62 \u00b0 \n Regimento de infantaria \"Sic\u00edlia\" de Catania foi ativado por \n Alguns anos viajaram para PCTO (a not\u00f3ria altern\u00e2ncia \n Escola-palavra-ca\u00e7a) para alunos da escola Siciliana \n secund\u00e1rio. Os alunos est\u00e3o empregados nos \"reparos de \n Aparelhos de telecomunica\u00e7\u00f5es e ve\u00edculos, no gerenciamento de armaz\u00e9ns e \n dep\u00f3sitos; na manuten\u00e7\u00e3o do verde e no gerenciamento do servi\u00e7o \n Distribui\u00e7\u00e3o de cozinha e alimentos \". (Fonte: a escola vai para a guerra. \n Investiga\u00e7\u00e3o sobre a militariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o na It\u00e1lia. \n Manifestolibri).\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <style type=\"text/css\">\n   p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} forte {font-weight: Bold} em {estilo fonte: it\u00e1lico} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado}\n  </style>\n </p>\n <p>\n  <style type=\"text/css\">\n   p {altura da linha: 115%; Bottom de margem: 0,25cm; Antecedentes: transparente} em {estilo de fonte: it\u00e1lico} a: link {color: #000080; Decora\u00e7\u00e3o de texto: sublinhado}\n  </style>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Pelo observat\u00f3rio, imagens verdadeiramente perturbadoras aquelas lan\u00e7adas pelo escrit\u00f3rio de imprensa do Estado -Maior do Ex\u00e9rcito Italiano. Os militares d ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-18-marzo-governo-meloni-avanza-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}