{"published time": "2024-03-18T21:02:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/2.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/3.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/4.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/5-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/6-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/9-blurred.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Por meio deste, publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/tribunal-popular-junco-maranhao/\">\n    um artigo publicado\n   </a>\n   em uma Nova Democracia (e).\n  </em>\n </p>\n <p>\n  No 9\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  e 10\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Em mar\u00e7o, o Tribunal Popular vitorioso contra a captura de terras e os crimes terrestres foi realizado na vila de Vilela, em Junco do Maranh\u00e3o. O evento contou com a presen\u00e7a de advogados, pesquisadores, sindicalistas e jornalistas estaduais de outras regi\u00f5es do pa\u00eds que participaram do comit\u00ea de julgamento do tribunal.\n </p>\n <p>\n  O Tribunal tamb\u00e9m teve a participa\u00e7\u00e3o de diferentes organiza\u00e7\u00f5es, como o Un\u00e3o Das Comunidades em Luta e o Coletivo Estudantil Filent do Povo, que organizou os alunos para participar do evento. L\u00edder campon\u00eas\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-luiz-vila-nova-memorias-da-vida-e-da-luta-de-um-militante-foi-relancado-em-evento-na-ufma/\">\n   Luiz Vila Nova\n  </a>\n  Tamb\u00e9m participou do evento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10074\" data-id=\"10074\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/2.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/2.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10075\" data-id=\"10075\" decoding=\"async\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/3.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/3.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Em todo o audit\u00f3rio, bandeiras de organiza\u00e7\u00f5es e banners com slogans da luta pela terra decoravam o meio ambiente. Bem na estrada de acesso, um banner \u201c\n  <strong>\n   Fora\n  </strong>\n  <strong>\n   com o\n  </strong>\n  <strong>\n   Grabadores de terras! Para a titula\u00e7\u00e3o de nossos bens! \u201d\n  </strong>\n  Defina o tom para o evento. Dentro do audit\u00f3rio, outros banners condenaram a minera\u00e7\u00e3o em larga escala e pediram a unidade camponesa. As assinaturas eram de posseiros de diferentes comunidades, como Gleba Campina, Povoado Vilela, as comunidades Caranandeua e Jaraquara e a Associa\u00e7\u00e3o dos Agricultores do Povoado de Maracacuera, no munic\u00edpio de Carutapera.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10077\" data-id=\"10077\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/4.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/4.jpg\" width=\"683\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10078\" data-id=\"10078\" decoding=\"async\" height=\"702\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/5-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/5-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10076\" data-id=\"10076\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/6-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/6-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Em uma das atividades do evento, os camponeses organizaram uma caravana de moto para visitar Gleba Campina e investigar os crimes cometidos por garra de terras l\u00e1.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10080\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p>\n  Conforme instru\u00eddo pelo tribunal popular, as organiza\u00e7\u00f5es presentes pediram um dia de mobiliza\u00e7\u00e3o e luta contra a lei que captura a lei do estado de Maranh\u00e3o para 1\u00ba de maio\n  <sup>\n   st\n  </sup>\n  . A nota pode ser lida\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-conjunta-abaixo-a-lei-da-grilagem-35783ca1efa7\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   na \u00edntegra aqui\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  In a joint note, the Solidarity Comit\u00ea de Solidariedade \u00e0 Luta pela Terra (COMSOLUTE) and the Uni\u00e3o das Comunidades em Luta (UCL) writes:\n  <em>\n   \u201cEste \u00e9 um evento vitorioso em todos os sentidos: ao estabelecer e unificar uma agenda pol\u00edtica para defender os direitos humanos do povo; na produ\u00e7\u00e3o de material legal para apoiar a causa das comunidades; em agitar os presentes em torno da solidariedade com a luta pela terra \u201d.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  A nota tamb\u00e9m d\u00e1 uma sauda\u00e7\u00e3o calorosa ao Coletivo Estudantil File do POVO, que preparou um \u00f4nibus cheio de estudantes. Segundo os presentes, o tribunal popular era um marco no desenvolvimento do novo movimento estudantil em Maranh\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10081\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/9-blurred.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/9-blurred.webp\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/18/brazil-the-peoples-court-against-land-grabbing-and-land-based-crimes-held-in-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "Brasil: o Tribunal Popular contra Crimes Aumentados de Terra e Terras, mantido em Junco do Maranh\u00e3o-The Red Herald", "description": "Nos dias 9 e 10 de mar\u00e7o, o Tribunal Popular vitorioso contra a captura de terras e os crimes terrestres foi realizado na vila de Vilela, em Junco do Maranh\u00e3o.", "modified time": "2024-03-17T22:10:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Struggle for land", "English", "pll_65f76a36634e6"], "source_name": "Red Herald"}