{"published time": "2024-03-18T20:27:54+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8bf34a23695e8c06963e434c70a54475\">\n  18/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-39a62c2e877ce9d8a38da214ceaf3b08\">\n  Item enviado por um colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7862\" data-attachment-id=\"7862\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"boicot-catalunya-final-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png?w=778\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png?w=228\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png\" data-orig-size=\"1216,1600\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/18/avancament-electoral-a-catalunya-rebutjar-il%c2%b7lusions-i-preparar-se-per-a-la-lluita-boicot-a-la-farsa-electoral/boicot-catalunya-final-1/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 778px) 100vw, 778px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png\" width=\"778\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Explica\u00e7\u00e3o da vinheta: Mao\u00edsmo, incorporado em Lenin, varre a Catalunha dos pol\u00edticos burguesos (Carles Puigdemont, Oriol Junqueras, Salvador Illa, Miquela Iceta, Ada Colau) e reacion\u00e1rios de todos os tipos (Guarda Civil, riot, fascistas). A destrui\u00e7\u00e3o do Velho Mundo carrega as bandeiras de amanh\u00e3: a catalonia socialista federada na Rep\u00fablica Socialista Espanhola com a Bandeira Vermelha do Comunismo no Centro.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-161a44cec262b579d691f0d590bcd814\">\n  O presidente do Generalitat Pere Aragon\u00e8s anunciou, na quarta -feira, 13 de mar\u00e7o, que as elei\u00e7\u00f5es aut\u00f4nomas foram avan\u00e7adas em 12 de maio. Qual deve ser a opini\u00e3o dos revolucion\u00e1rios sobre esse assunto? Com este artigo de opini\u00e3o, pretendemos esclarecer algumas quest\u00f5es fundamentais.\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-72a51703c18eba7af72403dfd06babe0\">\n  <strong>\n   As partes da burguesia catal\u00e3 tra\u00edram repetidas vezes no proletariado catal\u00e3o e pessoas\n  </strong>\n </h2>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-aeb03633ba470750709857322ec7ec04\">\n  A torrente de mobiliza\u00e7\u00e3o e f\u00faria do Movimento Nacional de Liberta\u00e7\u00e3o Catalana, cujo salto qualitativo vimos em 1\u00ba de outubro de 2017 com a conduta do referendo declarado ilegal pela Espanha - e sua repress\u00e3o subsequente -, ele n\u00e3o liderou nada.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1143931a31cce6d1cc881a0c71e228d2\" p=\"\">\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-cc09aa94770de3fcd2924de5c1f1a137\">\n   \u201c\u201c\n   <em>\n    Ainda feliz que governamos o nosso e n\u00e3o o PP e o Vox\n   </em>\n   \"Eles dizem nas reuni\u00f5es sociais da TV3. A realidade \u00e9 que o ERC, juntos e o PSC governam exatamente o mesmo que PSOE, PP e VOX. Os pol\u00edticos burgueses catal\u00e3es s\u00e3o inimigos de classe do proletariado e inimigos do povo. Eles buscam independ\u00eancia apenas por seus interesses econ\u00f4micos, n\u00e3o hesitam em esmagar o proletariado e \u00e9 absolutamente o mesmo que a l\u00edngua e a cultura catal\u00e3s.\n  </p>\n  <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f2024592c9241e987232c01816abf431\">\n   <strong>\n    <strong>\n     O Movimento Nacional de Liberta\u00e7\u00e3o em frente ao cruzamento:\n     <br/>\n     Siga o caminho burgu\u00eas ou o caminho prolet\u00e1rio?\n    </strong>\n   </strong>\n  </h2>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f43493472d17fd5e0b920c8f9239bb06\">\n   Existem dois caminhos no movimento nacional de liberta\u00e7\u00e3o catal\u00e3: o caminho burgu\u00eas e o caminho prolet\u00e1rio. Ambas as estradas s\u00e3o completamente diferentes nos interesses de classe, em m\u00e9todos e objetivos.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b75e27f6836f8066f31e5df2a2a48035\">\n   O caminho burgu\u00eas serve a burguesia catal\u00e3, que busca a independ\u00eancia da Catalunha na Espanha para se tornar um imperialista, para continuar oprimindo seu pr\u00f3prio povo e dar o salto para oprimir outros povos do mundo. A estrada burguesa mant\u00e9m o proletariado e as pessoas na pobreza, como \u00e9 feito h\u00e1 s\u00e9culos. Aumento dos pre\u00e7os e aumento da CPI, explora\u00e7\u00e3o trabalhista, aumento de alugu\u00e9is, despejos e viol\u00eancia policial, etc. Os pol\u00edticos da Bourgeois Catalan em Barcelona governaram da mesma maneira que os pol\u00edticos da burguesia espanhola em Madri. A estrada burguesa pede que as massas participem da farsa eleitoral, procuram desligar o desejo do povo por direitos e liberdades democr\u00e1ticos e dissemina racismo e chauvinismo contra os povos (tanto o povo espanhol quanto as na\u00e7\u00f5es oprimidas da Am\u00e9rica Latina, \u00c1frica e \u00c1sia).\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-069fbb5132c7874fe713c0d5c1c1df39\" p=\"\">\n   <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-04f4077effc227daff701bf2abf77fc9\">\n    <strong>\n     BOICOT para a farsa eleitoral!\n    </strong>\n   </h2>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-215df19deb8c1176bae2ce089651d77d\">\n    Nos \u00faltimos anos, revisionistas e oportunistas de todos os tipos pediram que as massas participassem da farsa eleitoral, para anular suas demandas pol\u00edticas no Parlamento e seguir o caminho da burguesia. O caminho burgu\u00eas geralmente serve \u00e0 burguesia. O estado burgu\u00eas n\u00e3o pode ser alterado de dentro, uma m\u00e1quina de opress\u00e3o n\u00e3o pode ser alterada por dentro. Muito menos pode ser alcan\u00e7ado participando das institui\u00e7\u00f5es da Espanha (Generalitat, Conselhos, Conselhos da Cidade ...) e fazendo parte dela.\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-43eae1658b170b70beac9f33ffbf6e50\">\n    Em um artigo publicado em\n    <em>\n     <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2023/07/18/tres-preguntas-y-respuestas-sobre-el-boicot-electoral-al-23j/\">\n      Servir o povo\n     </a>\n    </em>\n    Foi explicado, sintetizado, por que aplicar o boicote. N\u00f3s o reproduzimos na \u00edntegra:\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f77d3c55d38630b0fbe4f8ff1ca29d5\">\n    \u201c\u201c\n    <em>\n     1. Por que boicotar a elei\u00e7\u00e3o?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0689dee55b9d565a28a55d1f47e12d20\">\n    -\n    <em>\n     Porque escolhemos o caminho da revolu\u00e7\u00e3o e do socialismo, pelo poder da classe prolet\u00e1ria contra a burguesia. A participa\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es, direta ou indiretamente, n\u00e3o tem nada a ver com o caminho para o socialismo (a revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria).\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3975ae425200754662f3b1ce214f402c\">\n    -\n    <em>\n     Porque as elei\u00e7\u00f5es dentro de um estado burgu\u00eas s\u00e3o uma farsa. \u00c9 por isso que chamamos de farsa eleitoral ou farsa eleitoral da burguesia. Eles n\u00e3o s\u00e3o uma farsa porque s\u00e3o falsificados, mas porque n\u00e3o importa o que voc\u00ea vote: n\u00e3o h\u00e1 democracia real. Todas as decis\u00f5es realmente importantes, absolutamente todas, s\u00e3o tomadas por outras formas parlamentares.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e953de0a3b0b0cef96cd3b9de3081a22\">\n    -\n    <em>\n     Porque com a elei\u00e7\u00e3o, escolhemos o governo, mas n\u00e3o o estado ou a classe que a direciona. O governo da curva \u00e9 apenas o gerente dos interesses da oligarquia financeira, a burguesia imperialista, que \u00e9 o l\u00edder da Espanha. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a, em todos os governos da democracia burguesa na hist\u00f3ria recente (desde 1975, sobre isso).\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-695feff9a177fd01ef09482d3f9e5d58\">\n    <em>\n     2. Por que n\u00e3o \u00e9 bom votar no fascismo?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c9705a0907bbab0bcd008a3cecdbb15c\">\n    -\n    <em>\n     Porque a crescente fasciza\u00e7\u00e3o do estado (maior presen\u00e7a nas ruas e na m\u00eddia e/ou partidos fascistas, crescente influ\u00eancia de id\u00e9ias reacion\u00e1rias, etc ...) \u00e9 a conseq\u00fc\u00eancia l\u00f3gica da militariza\u00e7\u00e3o do espanhol do estado. Desde 1980, como data aproximada, os estados come\u00e7aram a militarizar. Dentro do plano de militariza\u00e7\u00e3o do estado espanhol, a fasciza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma conseq\u00fc\u00eancia. Portanto, uma maior presen\u00e7a de fascismo n\u00e3o \u00e9 causada pelo sucesso das elei\u00e7\u00f5es. \u00c9 o contr\u00e1rio: o sucesso eleitoral das for\u00e7as reacion\u00e1rias e fascistas \u00e9 causado pelo fato de que o fascismo e a rea\u00e7\u00e3o est\u00e3o mais presentes na sociedade, como resultado dessa militariza\u00e7\u00e3o e fasciza\u00e7\u00e3o dos estados (e neste caso, Espanha)\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f2a1d68b5a045c1ac32ea0365f39cf92\">\n    -\n    <em>\n     N\u00e3o haver\u00e1 mais ou menos repress\u00e3o no movimento trabalhista com base no governo, ou pelo menos, por decis\u00e3o expressa do partido que governa. Ou seja, a repress\u00e3o maior ou menor responde aos planos da oligarquia financeira, e n\u00e3o aos planos do l\u00edder burgu\u00eas da virada. Durante os \u00faltimos anos do Regra Progressivo do PSOE e do United Podem, sofrimos repress\u00e3o na greve do metal de C\u00e1diz e Vigo; a pris\u00e3o do prisioneiro pol\u00edtico Pablo Hasel; Eles n\u00e3o revogaram a lei da morda\u00e7a; Eles cometeram o genoc\u00eddio contra as massas africanas em Melilla; Eles cometeram milhares e milhares de despejo; Eles se infiltraram na pol\u00edcia nacional em movimentos sociais e pol\u00edticos, etc.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-97316fd6f2be9233716f6c14de4eb10c\">\n    <em>\n     3. Por que n\u00e3o \u00e9 \u00fatil votar na op\u00e7\u00e3o menos ruim?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-25e624220d619574727eb90874d65d2c\">\n    -\n    <em>\n     Porque a op\u00e7\u00e3o menos ruim n\u00e3o \u00e9 escolha. Votar no PP, PSOE, Vox ou Summar n\u00e3o muda, todos s\u00e3o gerentes de capital financeiro. Nenhuma das partes no parlamento questiona a ordem burguesa ou imperialismo espanhol. Durante os \u00faltimos anos do governo progressista do PSOE e United Podem, pioramos as condi\u00e7\u00f5es de vida do proletariado em todos os aspectos. Vamos recompensar os gerentes de capital financeiro votando novamente com a desculpa de \"desacelerar o fascismo\", para que eles possam levar nossas vidas novamente nos pr\u00f3ximos anos?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f1a7bfb5eff1814bde33b7e5eb5872d\">\n    -\n    <em>\n     Porque a vota\u00e7\u00e3o na op\u00e7\u00e3o menos ruim n\u00e3o protege os direitos civis, sociais ou sindicais. Que direitos nos recuperamos com o governo progressivo de coaliz\u00e3o entre o PSOE e o United Podemos? Eles desmontaram o movimento da Uni\u00e3o e reprimiram movimentos de massa combativos. O CPI subiu muito mais do que sal\u00e1rios. O suposto ganho de direitos para as mulheres prolet\u00e1rias e o coletivo LGBT \u00e9 um fantasma incorporado em um papel, enquanto os crimes de \u00f3dio n\u00e3o param de escalar. O que o governo fez pelo proletariado? \u201d\n    </em>\n   </p>\n   <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ec6001fa1191e41433f2f963301d2dcf\">\n    <strong>\n     O proletariado catal\u00e3o deve lutar pelo bra\u00e7o com o proletariado espanhol, basco e galego\n    </strong>\n   </h2>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-af7b7f833fc1778cb214a815418795c3\">\n    <em>\n     O proletariado catal\u00e3o ser\u00e1 livre livremente n\u00e3o apenas quando seus direitos nacionais forem respeitados, mas quando for liberado como uma classe social. E isso envolve a destrui\u00e7\u00e3o do estado imperialista espanhol, o antigo estado burgu\u00eas e gerando um novo poder, o novo estado prolet\u00e1rio. O proletariado catal\u00e3o n\u00e3o pode lutar apenas contra o estado imperialista espanhol. Ele deve lutar contra o proletariado espanhol, basco e galego como irm\u00e3os de classe contra o inimigo comum: Estado espanhol, imperialismo espanhol.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5feda7555234da75eccd2864408df45f\">\n    <em>\n     Este trabalho tit\u00e2nico envolve a reconstitui\u00e7\u00e3o do Partido Comunista da Espanha como um partido marxista-leninista-mao\u00edsta, principalmente mao\u00edsta com as contribui\u00e7\u00f5es da validade universal do Presidente Gonzalo. Um partido militarizado preparado para o poder pol\u00edtico com guerra popular e com a perspectiva de capturar a ditadura do proletariado como uma rep\u00fablica socialista federal, onde o proletariado de todas as na\u00e7\u00f5es luta, como irm\u00e3os de classe e, finalmente, at\u00e9 o comunismo.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-268407acc1368a3f46297786f30c5edd\">\n    Assim, e somente dessa maneira, o proletariado catal\u00e3o ser\u00e1 livre. E o primeiro passo n\u00e3o pode ser outro a n\u00e3o ser deslegitimizar a farsa eleitoral, rejeitando ilus\u00f5es na democracia burguesa e se preparando para os combates que vir\u00e3o na luta contra a Espanha.\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-021b649fc49e0afde91804f3e5b8be70\">\n    <strong>\n     Nenhum pol\u00edtico pol\u00edtico da Bourgeois libertar\u00e1 a Catalunha!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-21fc44c058e93c0e8a9fb9cc7d037235\">\n    <strong>\n     Eles governaram, governaram e governaram contra o proletariado catal\u00e3o e as pessoas!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2606c6c865a97a639f8dec9952e08429\">\n    <strong>\n     Contra todo o chauvinismo e a estreiteza nacional!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2784864561249542f042d9790300dfcf\">\n    <strong>\n     Para a fraternidade de aula entre o proletariado catal\u00e3o com os espanh\u00f3is, bascos e galego!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b79d1efce34ac1b4f364d0efb545f7ce\">\n    <strong>\n     Para a Rep\u00fablica Socialista Federal, onde o proletariado das diferentes na\u00e7\u00f5es lutar\u00e1 lado a lado ao comunismo!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-baec9523a31e566a4862ce2823aa6004\">\n    <strong>\n     N\u00e3o vote em 12 de maio, boicote na farsa eleitoral!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0a5f8d3cd6c77db06dc31641fd998e3c\">\n    <strong>\n     Rejeite ilus\u00f5es e prepare -se para a luta!\n    </strong>\n   </p>\n   <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n   </span>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/18/avancament-electoral-a-catalunya-rebutjar-il%c2%b7lusions-i-preparar-se-per-a-la-lluita-boicot-a-la-farsa-electoral/", "type": "article", "title": "Avan\u00e7o eleitoral na Catalunha: rejeite ilus\u00f5es e prepare -se para a luta. Boicote da farsa eleitoral!", "description": "O proletariado catal\u00e3o ser\u00e1 livre livremente n\u00e3o apenas quando seus direitos nacionais forem respeitados, mas quando for liberado como uma classe social. E isso envolve a destrui\u00e7\u00e3o do estado e ...", "modified time": "2024-03-18T13:56:58+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}