{"title": "PC 18 de mar\u00e7o - Solidariedade em Ghassen Ben Khalifa, Jornalista Tunisina e Militante pela causa palestina! Campanha conjunta It\u00e1lia/Tun\u00edsia", "published time": "2024-03-18T14:58:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiR5lTOIymnB5AYPo9WhpEJF2WCf298pZ7emEJHbIOm6rrNya7Yz4azBjqyVj0rYIndaFevr4sP5mktCCh-dVxygE-KMuNhbBo5rBWUaENopZlZLz8rWSJFq0urockjKQum3Yvcyk0uCQO2zdA5NEtg27DmOCPXmFhtB0js6DNObv_SKUkhyphenhyphenxshMR4Slrw/s2048/305835782_5166556123471382_6039494959270257532_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2328447970923081146\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1072\" data-original-width=\"2048\" height=\"210\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiR5lTOIymnB5AYPo9WhpEJF2WCf298pZ7emEJHbIOm6rrNya7Yz4azBjqyVj0rYIndaFevr4sP5mktCCh-dVxygE-KMuNhbBo5rBWUaENopZlZLz8rWSJFq0urockjKQum3Yvcyk0uCQO2zdA5NEtg27DmOCPXmFhtB0js6DNObv_SKUkhyphenhyphenxshMR4Slrw/s2048/305835782_5166556123471382_6039494959270257532_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiR5lTOIymnB5AYPo9WhpEJF2WCf298pZ7emEJHbIOm6rrNya7Yz4azBjqyVj0rYIndaFevr4sP5mktCCh-dVxygE-KMuNhbBo5rBWUaENopZlZLz8rWSJFq0urockjKQum3Yvcyk0uCQO2zdA5NEtg27DmOCPXmFhtB0js6DNObv_SKUkhyphenhyphenxshMR4Slrw/s2048/305835782_5166556123471382_6039494959270257532_n.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n O \n O regime estadual da Pol\u00edcia Tunisina de Sieda continua a perseguir \n por meio de um quadro judicial, o militante pol\u00edtico e \n Social e para a causa palestina, o jornalista Ghassen Ben \n Khalifa.\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  J\u00e1 \n No ver\u00e3o de 2022, Ghassen havia sido acusado de gerenciar um \n P\u00e1gina do Facebook vinculada ao radicalismo isl\u00e2mica e, portanto, acusado de \n Terrorismo, essa acusa\u00e7\u00e3o apareceu imediatamente como um quadro claro \n Como Ghassen \u00e9 notoriamente um militante da esquerda \n revolucion\u00e1rio.\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Para \n gravado, foi o primeiro caso de persegui\u00e7\u00e3o judicial \n em dire\u00e7\u00e3o a um militante revolucion\u00e1rio desde a \u00e9poca do regime de Ben Ali, \n Nem mesmo os governos da restaura\u00e7\u00e3o p\u00f3s-revolu\u00e7\u00e3o, mais conhecidos com \n A f\u00f3rmula enganosa de \"transi\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica\" \n (2011-2021), perseguiram militantes de esquerda.\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Depois \n cinco dias de status de parada e uma grande manifesta\u00e7\u00e3o de \n Solidariedade em Tunis no auge do ver\u00e3o,\n  <span>\n  </span>\n  Ghassen finalmente foi \n libertado, mas o processo judicial ainda n\u00e3o foi \n Arquivado.\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Seguido\naudi\u00eancias judiciais em que o operador real da p\u00e1gina\nEle declarou todas as vezes que \u00e9 o pr\u00f3prio treinador\ndas p\u00e1ginas e do autor das publica\u00e7\u00f5es, e que desconhecem\nGhassen.\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Enquanto isso \n A acusa\u00e7\u00e3o de \"ofensa dos outros por meio de m\u00eddia social tamb\u00e9m foi adicionada \n m\u00eddia \"e\" Participa\u00e7\u00e3o em uma conspira\u00e7\u00e3o terrorista \" \n e \"conduta ofensiva em rela\u00e7\u00e3o ao presidente\".\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  O \n Em 14 de mar\u00e7o passado, o juiz da primeira inst\u00e2ncia do Tribunal de Ben \n Arus (\u00e1rea de Grande Tunis) condenou Ghassen a 6 meses de \n pris\u00e3o, n\u00e3o com efeito imediato, aguardando mais um \n P\u00fablico que prev\u00ea o exame das acusa\u00e7\u00f5es mais s\u00e9rias para os pr\u00f3ximos 5 \n Abril.\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  O \n Nosso partido expressa sincera solidariedade com seu parceiro Ghassen Ben \n Khalifa, denunciou o regime reacion\u00e1rio de Sieda do estado policial \n Apoiado pelo imperialismo, incluindo o imperialismo italiano hoje \n Representado pelo governo neofascista Meloni.\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Prolet\u00e1rios comunistas/ PCM- It\u00e1lia\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Resgatar \n Red-Proletariano It\u00e1lia\n  <span style=\"text-align: left;\">\n   16/03/2024\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   Relatamos \n Aqui est\u00e3o as tradu\u00e7\u00f5es n\u00e3o oficiais de alguns comunicados \u00e0 imprensa:\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    - \n Uma primeira declara\u00e7\u00e3o de Ghassen Ben Khalifa atrav\u00e9s de seu pr\u00f3prio \n P\u00e1gina do Facebook:\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Brecha \n Pessoal/pol\u00edtico/absurdo:\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Para \n sobre a parte \"moral\" do caso rid\u00edculo e inventado \n contra mim (acusando -me de ser moderador de uma p\u00e1gina \n \"Islamista\" chamado \"al-Burkan al-Tunisi\"), o Tribunal\n   <span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <i>\n  O primeiro grau de Ben Aous emitiu uma decis\u00e3o contra mim ontem: \n Seis meses de pris\u00e3o (sem execu\u00e7\u00e3o imediata).\n </i>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Aquilo \u00e9 \n Esperando a primeira sess\u00e3o do segundo caso, mais s\u00e9ria \n (relacionado a acusa\u00e7\u00f5es leves como \"participa\u00e7\u00e3o em uma alian\u00e7a \n terrorista \",\" Comiss\u00e3o de um ato brutal contra o \n Presidente da Rep\u00fablica \", etc.) em 5 de abril.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Eu\nO Sr. Juiz n\u00e3o ficou convencido com as palavras do\nAdvogados que lhe apresentaram c\u00f3pias das confiss\u00f5es do Senhor\npreso (enquanto eu estava detido e est\u00e1vamos consultando a Unidade\nOrganiza\u00e7\u00e3o Nacional para Investigar os Crimes Terroristas dos Aouina) e em\nao que confirmou que era apenas a sua p\u00e1gina e que era ele quem publicava\ntudo sobre isso e que ele n\u00e3o me conhecia de jeito nenhum... Al\u00e9m de quanto\ndemonstrou (a partir do arquivo da minha conta no Facebook) que na data e\n(de acordo com relat\u00f3rio t\u00e9cnico da Secretaria de Transportes)\nServi\u00e7os T\u00e9cnicos da Administra\u00e7\u00e3o Geral de Seguran\u00e7a\nNacional) Eu teria entrado em contato com a p\u00e1gina a partir de um endere\u00e7o IP conectado ao\nmeu n\u00famero de telefone. Naquele momento eu estava logado a partir da minha conta\ne interagiu e postou na minha p\u00e1gina pessoal a partir de um endere\u00e7o IP\ncompletamente diferente...\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Em \n Outras palavras, o juiz considerou o relat\u00f3rio de \n seguran\u00e7a da autenticidade duvidosa (e n\u00e3o explica como \u00e9 \n chegou a esta conclus\u00e3o. O segundo acusado \u00e9 mais forte do que \n Resultados da pesquisa da divis\u00e3o al-Awaina e mais forte \n da aparente contradi\u00e7\u00e3o da minha posi\u00e7\u00e3o intelectual bem conhecida e \n Cren\u00e7as pol\u00edticas [divergentes] do inconveniente daquela p\u00e1gina ...\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   L\u00e1 \n Conclus\u00e3o \u00e9 que iremos recorrer contra esta frase injusta e \n Vamos nos preparar para a sess\u00e3o de abril. Eu garanto a todos os companheiros \n E amigos que o moral \u00e9 alto. Tamb\u00e9m tranquilize todos aqueles que \n Eles acreditam que com acusa\u00e7\u00f5es e inven\u00e7\u00f5es t\u00e3o rid\u00edculas podem me fazer do \n ruim, me intimidando ou me fazendo um exemplo ...\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <i>\n    <b>\n     -\n    </b>\n   </i>\n   <span style=\"font-style: normal;\">\n    <b>\n     Comunicado de imprensa de\n    </b>\n   </span>\n   <b>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     uma um\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     C\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     Ampagna\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     T\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     Unisina \n de\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     B\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     Oicottage \n e de\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     O\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     tubula\u00e7\u00e3o \n no\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     N\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     Hormaliza\u00e7\u00e3o \n Com o'\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     E\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     Nitity\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     S\n    </span>\n    <span style=\"font-style: normal;\">\n     ionista\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Liberdade \n Para aqueles que se op\u00f5em \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o ... liberdade para o \n nosso povo e para aqueles que est\u00e3o ao seu lado!\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Ontem, \n 14/03/2024, o primeiro tribunal de Ben Aousous condenado a \n Seis meses de pris\u00e3o seu parceiro Ghassan Ben Khalifa, um dos \n Membros fundadores da campanha e editor -chefe do site INEZ, \n Um combatente da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o conjunta para a Palestina \n e membro do comit\u00ea de solidariedade com o ativista George Ibrahim \n Abdullah, esta \u00e9 a continua\u00e7\u00e3o do caso levantado contra ele \n Depois de ser suspenso por cinco dias em setembro de 2022.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   L\u00e1 \n senten\u00e7a refere -se \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o de \u201cinsulto aos outros atrav\u00e9s de \n A m\u00eddia social \"mudou -se contra Ghassan sob o aspecto\" moral \" \n do caso. \u00c9 uma acusa\u00e7\u00e3o contra ele com base em \n acusa\u00e7\u00f5es contidas em um relat\u00f3rio de um dos departamentos do minist\u00e9rio \n do interior, segundo o qual a p\u00e1gina \"Vulcano Tunisino\" era \n conectado a um endere\u00e7o IP conectado ao seu n\u00famero de telefone. Aquilo \u00e9 \n foi demonstrado falso pela defesa, com base no arquivo de \n seus contatos em sua p\u00e1gina pessoal (da qual ele parece que Al \n momento da alegada avalia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica que ele estava conectado ao seu \n p\u00e1gina pessoal com um endere\u00e7o IP diferente) e confiss\u00f5es do \n Moderador da p\u00e1gina que foi suspenso antes do lan\u00e7amento de \n Ghassan bin Khalifa em setembro de 2022 e que negou saber \n o parceiro ou ter qualquer relacionamento com a p\u00e1gina acima mencionada, que \n Ele confirmou que ele gerencia sozinho.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   N\u00f3s\ndo boicote tunisino e da campanha de oposi\u00e7\u00e3o ao\nNormaliza\u00e7\u00e3o da entidade sionista, condenamos esta senten\u00e7a\ncontra o nosso camarada e declarar-lhe o nosso\nApoio absoluto. Enquanto apoiamos o nosso camarada, estamos\nSolidariedade conosco e com aqueles que pertencem \u00e0 Resist\u00eancia\ne aos que est\u00e3o alinhados com ele.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Vamos perguntar \n Tamb\u00e9m a todos os companheiros, homens e mulheres, a todos os indiv\u00edduos em \n luta e as for\u00e7as progressistas de se juntarem ao caso Ghassan E \n para pressionar e se mobilizar em frente ao tribunal de primeira inst\u00e2ncia um \n Tunis em 5 de abril, coincidindo com a primeira sess\u00e3o relativa \n para a segunda parte do caso em que ele tem que enfrentar acusa\u00e7\u00f5es inventadas \n como \"participa\u00e7\u00e3o em uma conspira\u00e7\u00e3o terrorista\" e \"tendo \n Comprometeram uma ofensa ao presidente da Rep\u00fablica \".\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   O \n As frases arbitr\u00e1rias s\u00f3 nos tornar\u00e3o mais unidas e resolvidas. Liberdade \n Para aqueles que se op\u00f5em \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    - comunicado \u00e0 imprensa da coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o conjunta para o \n Palestina na Tun\u00edsia\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Tun\u00edsia \n 15 de mar\u00e7o de 2024\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   #Giudizi_ingiusti_non_dissuade_noi_e_noi_fermi_nella_opzione_di_supportto_restisti_e_anti_normalization\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   Ontem, \n Quinta -feira, 14 de mar\u00e7o de 2024, o primeiro tribunal de Ben Aous \n condenado a seis meses de pris\u00e3o em um sub -placa contra o \n Camarada ghassan ben khalifa, jornalista, editor -chefe do site \n Inivez, ativista da coordena\u00e7\u00e3o da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o conjunta \n para a Palestina, um membro da tunisiana BOICOTTAGE e \n oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o da entidade sionista e um membro do \n Comit\u00ea do Comit\u00ea Tunisino de Solidariedade com o lutador para \n Freedom George Ibrahim Abdullah.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   E \n importante que a coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o comum para a Palestina \n esclarecer a opini\u00e3o p\u00fablica de que esta frase \u00e9 baseada em um \n Relat\u00f3rio de seguran\u00e7a que inclu\u00eda o nome do ativista de \n Ghassan esquerdo bin khalifa em um caso relacionado ao gerenciamento de um \n P\u00e1gina na rede social Facebook com conte\u00fado \"isl\u00e2mico\". \n O r\u00e9u principal \u00e9 preso e admite que ele \u00e9 o \n propriet\u00e1rio e gerente da p\u00e1gina, para ser respons\u00e1vel por \n todas as suas postagens e n\u00e3o ter nenhum relacionamento ou conhecimento com o \n empresa.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   O \n Coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o comum para a Palestina, considerando que \n esta frase injusta e tudo o que planeja contra o seu \n ativista, est\u00e1 no contexto de sua atividade de luta \n ligado ao apoio da resist\u00eancia e contra a normaliza\u00e7\u00e3o, \n confirma que direcionar seus ativistas com acusa\u00e7\u00f5es inventadas \n Ele n\u00e3o os desencorajar\u00e1 de realizar suas a\u00e7\u00f5es de luta. O \n Aparelhos de seguran\u00e7a \u00e0 espreita contra ativistas n\u00e3o far\u00e3o mais nada \n Isso aumenta sua firmeza.\n  </i>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <i>\n   O \n A coordena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m convida todas as organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas \n nacional, progressivo e revolucion\u00e1rio, grupos e institui\u00e7\u00f5es \n da sociedade civil para apoiar a causa palestina e tudo \n Tunisini para comparecer em grande n\u00famero em 5 de abril de 2024 em frente ao \n Tribunal de primeira inst\u00e2ncia da Tun\u00edsia para apoiar o ativista de \n Ghassan Ben Khalifa deixou na primeira audi\u00eancia do caso original \n em que \u00e9 acusado de \"participa\u00e7\u00e3o em um acordo criminal\" e \n de \u201cter cometido um ato desprez\u00edvel contra o presidente do \n Repubblica \u201de outras acusa\u00e7\u00f5es inventadas.\n  </i>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "O regime estatal policial da Tunisina Sieda continua a perseguir o militante pol\u00edtico e os membros atrav\u00e9s de um quadro judicial ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-18-marzo-solidarieta-ghassen-ben.html", "source_name": "proletari comunisti"}