{"title": "Thessaloniki Queixa de movimentos de corrida para a invas\u00e3o da pol\u00edcia no FAI", "published time": "2024-03-18T02:25:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhztFOkBILtfHl6gr6snnye0D7LYV-JJ-_j2ponEH5xtcrK_SGVCkFaV1ggMzneFR7o7MVPJISfZaD4ntyQ79qWi6DeAjuFpj_CubXxlxSzyZKZiFh9K-K1rCba-770SUkKrGBt08ZIIMMMCebw6E-c6IF_iIJpgMTKcNPuvyUsB2eV6ky_PfBtdavrHvoN/s1920/logo_ak_site%20(1).png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1387623234492304932\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n Denunciamos a invas\u00e3o das for\u00e7as repressivas no FAI e a evacua\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do f\u00edsico no s\u00e1bado, 16/3. Em um \"neg\u00f3cio\" que vinha vendo a autentica\u00e7\u00e3o h\u00e1 muitos anos, Mat, Opep e Ekam prosseguiram para 49 pris\u00f5es, que se transformaram em pris\u00f5es e acamparam dentro da autentica\u00e7\u00e3o por mais de 5 horas. Em uma cidade vazia devido ao per\u00edodo de tr\u00eas dias, as estradas da universidade estavam cheias de todos os tipos de policial e seguran\u00e7a.\n <br/>\n <br/>\n Houve alguns danos n\u00e3o existentes \u00e0 infame biblioteca biol\u00f3gica. Problemas injustos para a pol\u00edcia e seus pol\u00edticos procurarem \"raz\u00f5es\". Os jovens que est\u00e3o nas ruas por toda a Gr\u00e9cia h\u00e1 2 meses entendem quem o ataque se mira. Este n\u00e3o \u00e9 o primeiro no primeiro. Eles os precederam no reitor, lei e ca\u00e7a de estudantes durante toda a autentica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a demonstra\u00e7\u00e3o em 15/2. Quando os alunos est\u00e3o lutando, entendemos que Matatzis n\u00e3o precisa de nenhuma \"desculpa\" para abrir nossas cabe\u00e7as!\n <br/>\n <br/>\n A invas\u00e3o foi a Ordem do Minist\u00e9rio da Repress\u00e3o! O governo, vendo que ganhou terreno em seu confronto com os estudantes depois que a lei foi aprovada, a retirada da Assembl\u00e9ia Geral, as ocupa\u00e7\u00f5es e as manifesta\u00e7\u00f5es, procura reduzir todos os esfor\u00e7os para continuar nossa luta. A repress\u00e3o atrav\u00e9s dos lembretes d\u00e1 lugar aos morcegos policiais. A regularidade do processo educacional deve ser restaurada. Ele n\u00e3o pode seguir em frente com um semestre com e -learning. Ele n\u00e3o quer arriscar o ressurgimento de nossa luta. Ele est\u00e1 tentando dar o golpe final, como pensa, nessa luta de dois meses, visando os clubes que continuam as ocupa\u00e7\u00f5es.\n <br/>\n <br/>\n O governo fez arrogantemente uma orgia de pris\u00f5es destinadas a aterrorizar os jovens estudantes em dificuldades. H\u00e1 algumas vezes que o movimento conseguiu virar esses ataques a bumerangues. Massou as manifesta\u00e7\u00f5es e as assembl\u00e9ias gerais. N\u00e3o vamos deixar isso sem resposta. Vamos tomar decis\u00f5es para reclamar da invas\u00e3o. Decis\u00f5es de solidariedade para aqueles presos. Vamos continuar a luta pela derrubada da lei de Pierrakakis!\n <br/>\n <br/>\n <br/>\n <br/>\n \u00b7\n <b>\n  Para ficar de gra\u00e7a 49 preso\n  <br/>\n  <br/>\n  \u00b7 Pol\u00edcia externa de nossas escolas\n  <br/>\n  <br/>\n  \u00b7 O Terr\u00f3rio n\u00e3o receber\u00e1\n  <br/>\n  <br/>\n  ;\n </b>\n <div>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"140\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhztFOkBILtfHl6gr6snnye0D7LYV-JJ-_j2ponEH5xtcrK_SGVCkFaV1ggMzneFR7o7MVPJISfZaD4ntyQ79qWi6DeAjuFpj_CubXxlxSzyZKZiFh9K-K1rCba-770SUkKrGBt08ZIIMMMCebw6E-c6IF_iIJpgMTKcNPuvyUsB2eV6ky_PfBtdavrHvoN/s1920/logo_ak_site%20(1).png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhztFOkBILtfHl6gr6snnye0D7LYV-JJ-_j2ponEH5xtcrK_SGVCkFaV1ggMzneFR7o7MVPJISfZaD4ntyQ79qWi6DeAjuFpj_CubXxlxSzyZKZiFh9K-K1rCba-770SUkKrGBt08ZIIMMMCebw6E-c6IF_iIJpgMTKcNPuvyUsB2eV6ky_PfBtdavrHvoN/s1920/logo_ak_site%20(1).png\" width=\"400\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u0391\u03a0\u0398", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03ba\u03b1\u03c4\u03b1\u03c3\u03c4\u03bf\u03bb\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_0.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}