{"published time": "2024-03-18T11:08:09+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cpeq3\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-xcxwf175\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           O\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Confedera\u00e7\u00e3o Comunista Internacional\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           (IKB) publicou uma chamada por ocasi\u00e3o do Dia Internacional de Solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos (\n          </span>\n          <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://ci-ic.org/blog/2024/03/11/18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span>\n             18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - homenageando os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           ), para apoiar a resist\u00eancia e a luta justificadas dos prisioneiros pol\u00edticos. A IKB enfatiza as for\u00e7as revolucion\u00e1rias, avan\u00e7adas e democr\u00e1ticas:\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \u201cTemos que mobilizar para apoiar a luta justificada e a resist\u00eancia dos prisioneiros de lutar contra qualquer tipo de agress\u00e3o contra os prisioneiros, para estar fora da voz dos prisioneiros, temos que apoiar sua luta sob as condi\u00e7\u00f5es de cativeiro como parte da luta de classe l\u00e1 fora \".\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-n4g4k194\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lkdrk196\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Dezenas de milhares de pessoas em todo o mundo s\u00e3o colocadas na pris\u00e3o, isoladas, torturadas e assassinadas pelos governantes por causa de seus esfor\u00e7os contra a opress\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o. A resist\u00eancia em massa dos povos \u00e9 particularmente evidente com o aperto da crise do sistema imperialista. Protestos e movimentos tamb\u00e9m s\u00e3o respondidos nos pa\u00edses \"democr\u00e1ticos\" da Europa com proibi\u00e7\u00f5es, puni\u00e7\u00f5es e prisioneiros.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ogpp7198\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-17zms200\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Em 18 de mar\u00e7o, manifesta\u00e7\u00f5es, com\u00edcios e atividades de solidariedade ocorrer\u00e3o em todo o mundo para aqueles que est\u00e3o na pris\u00e3o, trancados para longe do sistema imperialista.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-r0f4f202\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9adb615162\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5zaat204\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Por ocasi\u00e3o deste dia, a bandeira vermelha alcan\u00e7ou not\u00edcias fotogr\u00e1ficas de que ficar\u00edamos felizes em publicar:\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-kfnfm206\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-px4s57638\">\n         <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1650434\" style=\"--dim-height:822;--dim-width:1183\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1650434\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1183,\"height\":822,\"uri\":\"6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-3l6o77640\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-17c9f11046\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-549uw11045\">\n  <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1650435\" style=\"--dim-height:724;--dim-width:616\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1650435\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":616,\"height\":724,\"uri\":\"6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7btjg11047\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q1bw9210\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Georges Ibrahim Abdallah, o mais longo prisioneiro pol\u00edtico da Europa, sob cust\u00f3dia por 40 anos na Fran\u00e7a\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-fcvbu212\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9r6pg216\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen", "type": "article", "title": "18 de mar\u00e7o: Dia Internacional de Solidariedade com os Prisioneiros Pol\u00edticos", "description": "Por ocasi\u00e3o do Dia Internacional de Solidariedade com os Prisioneiros Pol\u00edticos, o Bund Comunista Internacional (IKB) publicou uma chamada (18 de mar\u00e7o - Dia de Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - homenageando os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios), para apoiar o justificado Os presos pol\u00edticos de resist\u00eancia e luta s\u00e3o chamados. A IKB enfatiza as for\u00e7as revolucion\u00e1rias, avan\u00e7adas e democr\u00e1ticas: \u201cTemos que MOBI", "modified time": "2024-03-18T11:08:09.783Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}