{"published time": "2024-03-02T18-38-36-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Smotrich_Settlement_PC.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"455\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 678px) 100vw, 678px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Smotrich_Settlement_PC.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Smotrich_Settlement_PC.png\" width=\"678\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Nota da Reda\u00e7\u00e3o:\n  </strong>\n  Reproduzimos abaixo uma not\u00edcia publicada no portal\n  <strong>\n   <a href=\"https://www.palestinechronicle.com/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    Cr\u00f4nica da Palestina\n   </a>\n  </strong>\n  .\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  Colonos judeus ilegais estabeleceram na sexta-feira um novo posto avan\u00e7ado de assentamento nas terras da aldeia de Al-Lubban ash-Sharqiya, ao sul de Nablus, ao norte da Cisjord\u00e2nia ocupada, informou a ag\u00eancia de not\u00edcias Anadolu.\n </p>\n <p>\n  Yacoub Awais, chefe do Conselho Al-Lubban ash-Sharqiya, teria dito \u00e0 Anadolu que \u201cum grupo de colonos estabeleceu um posto avan\u00e7ado de assentamento nas terras da aldeia\u201d.\n </p>\n <p>\n  Awais explicou que o posto avan\u00e7ado \u00e9 composto por seis caravanas, alertando que representar\u00e1 um perigo para a popula\u00e7\u00e3o local e para os territ\u00f3rios palestinos, acrescentou Anadolu.\n </p>\n <p>\n  O posto avan\u00e7ado do assentamento est\u00e1 localizado em uma montanha com vista para um local onde, na quinta-feira, um homem palestino realizou uma opera\u00e7\u00e3o de tiro em que dois colonos israelenses foram mortos, antes de ser morto por tiros do ex\u00e9rcito israelense.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a opera\u00e7\u00e3o, o Ministro das Finan\u00e7as israelense, Bezalel Smotrich, disse que exigia uma a\u00e7\u00e3o mais forte na Cisjord\u00e2nia.\n </p>\n <p>\n  Isto \u201cexige que as FDI fechem estradas, retomem os postos de controle e implementem de forma massiva as col\u00f4nias como uma resposta sionista apropriada\u201d, disse Smotrich, segundo o jornal israelense Haaretz.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Forte condena\u00e7\u00e3o\n </h4>\n <p>\n  Por sua vez, o Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores palestino condenou a cria\u00e7\u00e3o do posto avan\u00e7ado de assentamentos.\n </p>\n <p>\n  \u201cCondenamos veementemente a escalada cont\u00ednua de ataques de terroristas coloniais de judeus contra os cidad\u00e3os, suas terras, propriedades, \u00e1rvores, casas e locais sagrados\u201d, afirmou o minist\u00e9rio num comunicado.\n </p>\n <p>\n  O Minist\u00e9rio considerou essa escalada \u201cum desafio flagrante \u00e0s resolu\u00e7\u00f5es de legitimidade internacional e do direito internacional, e um desd\u00e9m pelo entendimento dos pa\u00edses que rejeitam a ocupa\u00e7\u00e3o\u201d.\n </p>\n <p>\n  \u201cVemos que o governo israelense n\u00e3o d\u00e1 qualquer import\u00e2ncia \u00e0 comunidade internacional e \u00e0s suas decis\u00f5es, e n\u00e3o respeita as posi\u00e7\u00f5es e exig\u00eancias dos pa\u00edses a este respeito, desde que estas n\u00e3o se traduzam em a\u00e7\u00f5es e san\u00e7\u00f5es dissuasivas\u201d, acrescentou.\n </p>\n <p>\n  As estimativas indicam que cerca de 700 mil colonos israelenses vivem em cerca de 300 col\u00f4nias ilegais na Cisjord\u00e2nia ocupada e em Jerusal\u00e9m Oriental.\n </p>\n <p>\n  Todos os assentamentos judaicos nos territ\u00f3rios ocupados s\u00e3o considerados ilegais segundo o direito internacional.\n </p>\n <p>\n  Paralelamente \u00e0 guerra na Faixa de Gaza, o ex\u00e9rcito israelense intensificou as suas incurs\u00f5es em cidades, vilas e campos de refugiados na Cisjord\u00e2nia e os colonos judeus ilegais intensificaram os seus ataques.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Genoc\u00eddio em Gaza\n </h4>\n <p>\n  Esperando julgamento perante a Corte Internacional de Justi\u00e7a por genoc\u00eddio contra os palestinos, Israel tem travado uma guerra devastadora em Gaza desde 7 de outubro.\n </p>\n <p>\n  De acordo com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade de Gaza, 30.228 palestinos foram mortos e 71.377 feridos no genoc\u00eddio promovido por Israel em Gaza, iniciado em 7 de outubro.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, pelo menos 7.000 pessoas est\u00e3o desaparecidas, presumivelmente mortas sob os escombros de suas casas em toda a Faixa de Gaza.\n </p>\n <p>\n  Organiza\u00e7\u00f5es palestinas e internacionais afirmam que a maioria dos mortos e feridos s\u00e3o mulheres e crian\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  A agress\u00e3o israelense tamb\u00e9m resultou no deslocamento for\u00e7ado de quase dois milh\u00f5es de pessoas de toda a Faixa de Gaza, com a grande maioria dos deslocados for\u00e7ados a se refugiar na densamente povoada cidade de Rafah, no sul, perto da fronteira com o Egito \u2013 fato que se tornou o maior \u00eaxodo em massa de palestinos desde o Nakba de 1948.\n </p>\n <p>\n  Israel afirma que 1.200 soldados e civis foram mortos durante a Opera\u00e7\u00e3o Dil\u00favio de Al-Aqsa, em 7 de outubro. A imprensa israelense publicou relat\u00f3rios sugerindo que muitos israelenses foram mortos naquele dia por \u201cfogo amigo\u201d.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   <em>\n    O Palestine Chronicle \u00e9 um portal online dedicado \u00e0 cobertura jornal\u00edstica dos eventos na Palestina e na Faixa e Gaza, com elevado compromisso na defesa do povo palestino e sua luta por liberta\u00e7\u00e3o. O Editor do portal, Ramzy Baroud, foi entrevistado pelo AND no programa A Prop\u00f3sito,\n    <a href=\"https://youtu.be/j-UFzfYQdwk\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n     na edi\u00e7\u00e3o que pode ser conferida aqui\n    </a>\n    .\n   </em>\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/palestine-chronicle-resposta-sionista-colonos-judeus-estabelecem-novo-posto-avancado-proximo-a-nablus/", "type": "article", "title": "Palestine Chronicle: 'Resposta sionista' \u2013 Colonos judeus estabelecem novo posto avan\u00e7ado pr\u00f3ximo a Nablus - A Nova Democracia", "description": "Ap\u00f3s uma opera\u00e7\u00e3o de tiro palestina na quinta-feira, o Ministro das Finan\u00e7as israelense, Bezalel Smotrich, exigiu \u201ca implementa\u00e7\u00e3o massiva das col\u00f4nias como uma resposta sionista apropriada\u201d", "modified time": "2024-03-02T19:11:37-03:00", "updated time": "2024-03-02T19:11:37-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["israel", "palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}