{"published time": "2024-03-02T20-03-18-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Em junho passado, o ministro do Ministro de Ele, Hubertus Heil, e o valioso ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Baerbock viajaram pelo Brasil por alguns dias para fazer uma ca\u00e7ada \u00e0 for\u00e7a de trabalho barata. O programa incluiu uma visita a um centro de treinamento de profiss\u00f5es de enfermagem, uma visita ao hospital de Oswaldo-Cruz, incluindo um encontro com a equipe de enfermagem e uma conversa com o colega de Heil, Luiz Marinho.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Naquela \u00e9poca, a Ag\u00eancia Federal de Emprego cuidou de 374 candidatos brasileiros de profiss\u00f5es de enfermagem, 43 de profiss\u00f5es t\u00e9cnicas e de artesanato e 42 de engenharia e profiss\u00f5es de TI; 200 funcionariam em profiss\u00f5es de enfermagem. Segundo Heil, ela considera 700 novos por ano poss\u00edvel. Toda a oitava enfermeira da Alemanha veio do exterior em 2021, que \u00e9 mais de 200.000 a 120.000 deles de fora da UE; O valor dos migrantes de outros continentes aumentou significativamente contra os cuidados da Europa Oriental nos \u00faltimos anos. O exemplo da equipe de enfermagem mostra que s\u00e3o particularmente mulheres que n\u00e3o ajudam mais uma conclus\u00e3o acad\u00eamica em uma na\u00e7\u00e3o oprimida a ter uma vida mais agrad\u00e1vel l\u00e1, mas s\u00e3o apenas um privil\u00e9gio como trampolim para os pa\u00edses imperialistas.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.arbeitsagentur.de/vor-ort/zav/projects-programs/health-and-care/brasil-enfermeiros/recrutamentos\">\n   Com a Ag\u00eancia Federal de Emprego, os representantes do hospital alem\u00e3o podem viajar para o Brasil e anunciar suas vagas\n  </a>\n  ; Um pouco mais tarde, numerosos candidatos v\u00eam \u00e0 Alemanha para visitar as cl\u00ednicas, segundo as quais podem selecionar quem eles estabeleceram. Em 2023, isso incluiu as cl\u00ednicas universit\u00e1rias Bonn e Braunschweig e v\u00e1rias cl\u00ednicas de Helios na Alemanha. Em quatro anos, 640 trabalhadores estrangeiros do Brasil, Col\u00f4mbia, M\u00e9xico e Indon\u00e9sia j\u00e1 foram recrutados no Flagship Hospital de Berlim em Charit\u00e9.\n  <a href=\"/index.php/de/12-dokumente/7034-rote-post-bremen-importiert-mexikanische-pflegekraefte\">\n   A situa\u00e7\u00e3o das enfermeiras mexicanas em uma cl\u00ednica de Bremen tamb\u00e9m foi relatada no posto vermelho.\n  </a>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Heil sempre fala de uma \"situa\u00e7\u00e3o em que todos saem ganhando\" porque o Brasil supostamente tem um excedente de enfermeiras. S\u00f3 \u00e9 lembrado aqui os primeiros meses de pandemia Covid, onde o Brasil foi mais dif\u00edcil devido ao seu sistema de sa\u00fade completamente em ru\u00ednas e ao capitalismo burocr\u00e1tico assassinou centenas de milhares. O que se propaga no Brasil no Brasil j\u00e1 havia dado os melhores tr\u00eas meses antes no Gana. Segundo o governo alem\u00e3o, tamb\u00e9m h\u00e1 um excedente de trabalhadores qualificados aqui.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Imagem: Heil e Baerbock no Hospital Oswaldo Cruz\n   <span style=\"font-size: 8pt;\">\n    (Aqueles: bmas.de)\n   </span>\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8349-brd-rekrutiert-pflegekraefte-aus-brasilien", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "FRG \u201crecrutou\u201d enfermeiras do Brasil", "tags": ["Brasilien", "Proletarischer Feminismus"]}