{"title": "Thessaloniki Movimentos de corrida: Visualiza\u00e7\u00e3o documental \"Days of Hellenic Republic\"", "published time": "2024-03-02T13-43-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUKzcitCjAHs8vfDnxVc8rEcusndxiNhEDAfSCU8wBnTn-X6DTe37D0Zk-2vhxFSe08FZF5w1Gj54OH4LZye1RoPoFx2o4bqMYqwmU6beuWBNeqTEKIMNXdCqUX-VftGEskCN7J4aESooB8Trn4ZGRzDYgVcf5_CloIeH9mNe5azchLw-AwtcZ2XbdLYhX/s1048/FB_IMG_1709374853108.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-730140769600080195\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Os movimentos de corrida est\u00e3o organizando o document\u00e1rio do documento \"Days of the Hellenic Republic\" no movimento '06 -'07 e o enorme curso nacional de 8 de mar\u00e7o de 2007, o dia da lei da lei por plasiou Giannakou, que foi caracterizado pela extrema repress\u00e3o. 17 anos depois, no mesmo dia, Pierrakakis foi votado em universidades privadas e a mensagem \u00e9 em comum. Continue a corrida at\u00e9 derrubar! Ap\u00f3s a promo\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 uma discuss\u00e3o aberta que tamb\u00e9m intervir\u00e1 o Sr. Kamaretsos, um movimento '06 -'07.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"650\" data-original-width=\"1048\" height=\"396\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUKzcitCjAHs8vfDnxVc8rEcusndxiNhEDAfSCU8wBnTn-X6DTe37D0Zk-2vhxFSe08FZF5w1Gj54OH4LZye1RoPoFx2o4bqMYqwmU6beuWBNeqTEKIMNXdCqUX-VftGEskCN7J4aESooB8Trn4ZGRzDYgVcf5_CloIeH9mNe5azchLw-AwtcZ2XbdLYhX/s1048/FB_IMG_1709374853108.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiUKzcitCjAHs8vfDnxVc8rEcusndxiNhEDAfSCU8wBnTn-X6DTe37D0Zk-2vhxFSe08FZF5w1Gj54OH4LZye1RoPoFx2o4bqMYqwmU6beuWBNeqTEKIMNXdCqUX-VftGEskCN7J4aESooB8Trn4ZGRzDYgVcf5_CloIeH9mNe5azchLw-AwtcZ2XbdLYhX/s1048/FB_IMG_1709374853108.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_2.html"}