{"published time": "2024-03-02T99-99-99", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/g1oie4bg/5_synedrio_nar_logo_net_b.png"], "content": "<p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n</p>\n<div class=\"col-md-8 animate-box pt-2\" data-animate-effect=\"fadeInLeft\" id=\"fh5co-single-content\">\n <p>\n  <em>\n   Em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2024, o 5\u00ba Congresso de Nap come\u00e7ou em Atenas.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Nesse dia, eles foram convidados a assistir \u00e0 abertura de outras organiza\u00e7\u00f5es extra-parlamentares, incluindo o KKE (M-L).\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Aqui est\u00e3o o KKE (M-L) saudando na confer\u00eancia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Camaradas e camaradas,\n </p>\n <p>\n  Vivemos em um momento de barb\u00e1rie indescrit\u00edvel para a classe trabalhadora, povos e jovens em todo o mundo. O sistema capitalista-imperialista assume a revanche hist\u00f3rica e, com seu ataque feroz, esmaga os direitos e conquistas de s\u00e9culos, ao mesmo tempo em que \u00e9 quebrado por impasses e contradi\u00e7\u00f5es incompar\u00e1veis. O car\u00e1ter geral de sua crise consiste em se envolver na crise econ\u00f4mica com a competi\u00e7\u00e3o das for\u00e7as imperialistas para a reuni\u00e3o do mundo e \u00e9 isso que \u00e9 expresso nas m\u00faltiplas frentes quentes do confronto em todo o mundo, com um campo l\u00edder de guerra injusta na Ucr\u00e2nia . Este conflito, entre os EUA e o regime oeste e o imperialismo russo, fica claro que colocou os desenvolvimentos globais em uma \u00f3rbita de guerra, com as for\u00e7as imperialistas b\u00e1sicas no planeta entrando em uma fase de \"prepara\u00e7\u00e3o\" e prepara\u00e7\u00e3o para a \"prepara\u00e7\u00e3o\" uma generalizada massacre.\n </p>\n <p>\n  Os desenvolvimentos perigosos em nossa regi\u00e3o, concentrando -se no genoc\u00eddio sionista que est\u00e1 ocorrendo \u00e0s custas do povo palestino, confirmam isso. Mais ainda, quando a classe dominante dependente local envolve o pa\u00eds e as pessoas em todos os aspectos no fogo da guerra, esperando favor e troca de seus chefes imperialistas em sua competi\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria com a burguesia turca.\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, em todo o mundo, o humor da classe trabalhadora para luta e resist\u00eancia est\u00e3o se apressando e questionando a aparente onipot\u00eancia dos governantes. Da luta her\u00f3ica do povo palestino, as explos\u00f5es de raiva dos oprimidos em metr\u00f3poles imperialistas, para os grandes e grandes em muitos aspectos de agricultores e mobiliza\u00e7\u00f5es juvenis em nosso pa\u00eds ultimamente e a greve de massa de 28/2 Esteja em um ciclo de lutas, explos\u00f5es e revoltas. A tarefa principal de qualquer poder revolucion\u00e1rio \u00e9 a contribui\u00e7\u00e3o para transformar esse ciclo em um novo ciclo de reconstru\u00e7\u00e3o do movimento comunista revolucion\u00e1rio.\n </p>\n <p>\n  Um pr\u00e9 -requisito para isso, no entanto, \u00e9 a supera\u00e7\u00e3o das percep\u00e7\u00f5es da derrota, as percep\u00e7\u00f5es com base nas quais as for\u00e7as revolucion\u00e1rias de esquerda s\u00e3o empurradas para a cauda do reformismo e, finalmente, ao alinhamento por tr\u00e1s das pol\u00edticas e for\u00e7as do sistema:\n </p>\n <p>\n  O teorema da globaliza\u00e7\u00e3o burguesa, com suas v\u00e1rias varia\u00e7\u00f5es nas teorias da \"integra\u00e7\u00e3o capitalista\". Uma vis\u00e3o que continua a dominar a esquerda, ao mesmo tempo que a realidade da exacerba\u00e7\u00e3o de contradi\u00e7\u00f5es e competi\u00e7\u00f5es imperialistas.\n </p>\n <p>\n  Em rela\u00e7\u00e3o ao anterior, a no\u00e7\u00e3o de que o capitalismo continua desempenhando um papel historicamente progressivo, com a conseq\u00fc\u00eancia dos limites incondicionais e dos supostos potencial moderno que gera o sistema capitalista-imperialista. Sejamos ensinados pelos camaradas do oponente, mas isso n\u00e3o nos faz bem quando proclamamos suas narrativas para um guia para a nova reconstru\u00e7\u00e3o comunista!\n </p>\n <p>\n  A teoria das for\u00e7as produtivas e a \"revolu\u00e7\u00e3o cient\u00edfica\", que substitui o papel pioneiro da luta de classes na evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica-social pela vis\u00e3o de que o comunismo emergir\u00e1 como um ... fruto que invadiu as realiza\u00e7\u00f5es da ci\u00eancia e da tecnologia.\n </p>\n <p>\n  A l\u00f3gica de procurar \"\u00eaxtase\" no cen\u00e1rio pol\u00edtico central, o cretinismo parlamentar, os planos eleitorais infinitos que operam \u00e0s custas do movimento real, o eleitoral se solta contra a coordena\u00e7\u00e3o real das for\u00e7as, o dom\u00ednio dos programas de transi\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Camaradas e camaradas,\n </p>\n <p>\n  Para o KKE (M-L), fica claro que a reconstitui\u00e7\u00e3o do movimento trabalhista-revolucion\u00e1rio-comunista n\u00e3o emergir\u00e1 com materiais antigos, mesmo que sejam batizados \"novos\" e \"inovadores\"!\n </p>\n <p>\n  Acreditamos que, com nossa a\u00e7\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o conjuntas, podemos contribuir para fortalecer a dire\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia e reivindica\u00e7\u00e3o, que vencer\u00e1, sacudir\u00e1 a soberania urbana, as maneiras abertas para revers\u00f5es mais gerais. Nesta base, e como voc\u00ea sabe, enviamos uma proposta de coordena\u00e7\u00e3o frontal e a\u00e7\u00e3o conjunta contra as frentes b\u00e1sicas que enfrentam o povo que trabalha e os jovens no outono de 2022. Nesta base, buscamos iniciativas de a\u00e7\u00e3o conjunta consistentemente em termos de entendimento pol\u00edtico aberto e democr\u00e1tico dentro do movimento e entre as for\u00e7as que se referem a ele, longe de percep\u00e7\u00f5es hegem\u00f4nicas e micro -pol\u00edticas e contra os elementos de degenera\u00e7\u00e3o que infelizmente aparecem cada vez mais.\n </p>\n <p>\n  Com esses pensamentos, recebemos o seu 5\u00ba Congresso e desejamos que seu trabalho contribua e promova o caso da classe trabalhadora\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.kkeml.gr/xairetismos-tou-kkeml-sto-5o-synedrio-tou-nar-gia-thn-kommounistikh-apeleytherwsh/", "type": "article", "title": "Sauda\u00e7\u00e3o do KKE (M-L) no 5\u00ba Congresso da NAP para Liberta\u00e7\u00e3o Comunista-KKE (M-L)", "description": "Em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2024, o 5\u00ba Congresso de Nap come\u00e7ou em Atenas. Nesse dia, eles foram convidados a assistir \u00e0 abertura de outras organiza\u00e7\u00f5es extra-parlamentares, incluindo o KKE (M-L).", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["article"], "subtitle": "", "categories": []}