{"published time": "2024-03-02T21-21-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria_FZ_bleibt.jpeg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"631\" sizes=\"(max-width: 474px) 100vw, 474px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria_FZ_bleibt.jpeg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/austria_FZ_bleibt.jpeg\" width=\"474\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Publicamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de\n   <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-%C3%A4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter\">\n    Uma chamada publicada no ROTE FAHNE:\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Durante anos, o Centro de Comunica\u00e7\u00e3o FZ Wien para mulheres, l\u00e9sbicas, migrantes e meninas (curta: FZ) tem lutado contra a cidade de Viena para manter suas instala\u00e7\u00f5es. A associa\u00e7\u00e3o \u00e9 uma associa\u00e7\u00e3o auto-gerenciada, que \u00e9 o mais antigo centro de mulheres auto-gerenciadas na Europa, com mais de 43 anos.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Em solidariedade, publicamos o chamado das mulheres militantes e pedimos solidariedade:\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Queridas mulheres, l\u00e9sbicas, migrantes!\n </p>\n <p>\n  Caros apoiadores de solidariedade!\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading\">\n  Nossa luta pelo FZ e seus espa\u00e7os continua!\n </h2>\n <p>\n  O FZ Wien-Centro de Comunica\u00e7\u00e3o para Mulheres, L\u00e9sbicas, Migrantes e Meninas-como uma associa\u00e7\u00e3o feminista aut\u00f4noma em auto-administra\u00e7\u00e3o tem ocupado a localiza\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o em W\u00e4hringer Stra\u00dfe 59, Stiege 6, 1090 Viena, h\u00e1 43 anos.\n </p>\n <p>\n  O FZ fazia e n\u00e3o faz parte do \"Werkst\u00e4tten und Kulturhaus\", Wuk, como muitos assumiram erroneamente. At\u00e9 os Wuk afirmam: \u201cN\u00e3o est\u00e1 no wuk e ainda na casa\u201d em sua p\u00e1gina inicial.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  A exclus\u00e3o de nossos quartos:\n </h3>\n <p>\n  Em 11 de abril de 2023, os quartos estavam simplesmente trancados pela cidade/MA34 no decorrer da reforma do edif\u00edcio e entregues ao Wuk em 23 de abril de 2023, em vez do FZ! Em 24 de abril de 2023, o FZ foi imediatamente bloqueado em todas as salas no Stiege 6 por Wuk e monitorado meticulosamente para garantir que ningu\u00e9m da FZ pudesse entrar nas salas, a menos que Wuk tenha permitido que as mulheres individuais acompanhem por seguran\u00e7a nas salas com agendamento , que foram imediatamente trancados novamente. No final, a administra\u00e7\u00e3o da Wuk at\u00e9 exigiu uma escolta policial para tais etapas, necess\u00e1rias para o FZ !!! Nossas coisas ainda est\u00e3o no Stiege 6.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o apenas a FZ classifica o WUK como um administrador compat\u00edvel de reconstru\u00e7\u00e3o neoliberal no interesse da cidade de Viena. Algumas pessoas j\u00e1 descobriram o que est\u00e1 acontecendo. Aqueles que n\u00e3o aparecem e se submetem \u00e0s condi\u00e7\u00f5es impostas, que n\u00e3o assinam e pagam: podem ir ou simplesmente sair! Portanto, \u00e9 assim que a t\u00e3o vantajosa \u201cprote\u00e7\u00e3o do Wuk atrav\u00e9s de um contrato de aluguel\u201d agora se parece na pr\u00e1tica.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Nosso processo:\n </h3>\n <p>\n  A FZ entrou com uma a\u00e7\u00e3o por perturba\u00e7\u00e3o da posse contra a cidade de Viena como propriet\u00e1rio de im\u00f3veis e contra o Wuk contra esse bloqueio no devido tempo, mas ap\u00f3s tr\u00eas audi\u00eancias e uma dura\u00e7\u00e3o de !!!! 10 meses!!! N\u00e3o recuperou os quartos por enquanto. Obviamente, depois de muitos meses sem quartos para o trabalho necess\u00e1rio - a reforma do Stiege 6 est\u00e1 em execu\u00e7\u00e3o desde 4 de julho de 2022! - Custos altos n\u00e3o apenas para a representa\u00e7\u00e3o legal - e nossa solicita\u00e7\u00e3o urgente \u00e9, portanto,:\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Apoie -nos em solidariedade com a\u00e7\u00f5es e doa\u00e7\u00f5es.\n </h3>\n <p>\n  Alvo de doa\u00e7\u00e3o = \u20ac 16.000, - Euro para os procedimentos e trabalhos (reparos) (reparos) que precisamos fazer em nosso centro: reboco fino, pintura (930m\u00b2), colocando piso \u00e0 prova de fogo etc.\n </p>\n <p>\n  Se as taxas legais forem dispensadas porque ganhamos o apelo, usar\u00edamos suas doa\u00e7\u00f5es para a reforma e opera\u00e7\u00e3o, incluindo publicidade. Os itens roubados dos quartos tamb\u00e9m devem ser recomprados, etc.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Nossa peti\u00e7\u00e3o:\n </h3>\n <p>\n  Apoie nossa peti\u00e7\u00e3o em andamento e receba informa\u00e7\u00f5es mais detalhadas por e-mail ap\u00f3s a assinatura. FZ Bleibt!\n  <a href=\"https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt\">\n   https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt\n  </a>\n  - para que o vereador respons\u00e1vel e o prefeito saibam que n\u00e3o estamos sozinhos! Voc\u00ea receber\u00e1 not\u00edcias sobre not\u00edcias, a\u00e7\u00f5es, solidariedade, eventos, etc. de n\u00f3s! At\u00e9 estarmos de volta aos nossos quartos!\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Nosso apelo contra a decis\u00e3o:\n </h3>\n <p>\n  Estamos claramente registrando um apelo contra esta miser\u00e1vel decis\u00e3o final do Tribunal de Josefstadt no Tribunal Regional!\n </p>\n <p>\n  Estamos na barricada para o nosso centro - 43 anos de FZ em W\u00e4hringer Strasse 59 no Stiege 6 - mais uma vez resumindo as raz\u00f5es da escalada:\n </p>\n <p>\n  A FZ mudou -se para as salas do Stiege 6 em 1981 com a inten\u00e7\u00e3o expressa e o conceito de estabelecer um centro feminista exclusivamente para mulheres e l\u00e9sbicas, que tiveram sucesso com muito esfor\u00e7o e paci\u00eancia e muitas, muitas feministas. Isso tamb\u00e9m ficou claro para o Wuk e o governo federal. (O governo federal entregou a propriedade \u00e0 cidade de Viena, que tamb\u00e9m sabia sobre a FZ, por meio de um acordo de troca em 1988). O FZ nunca fez parte da Associa\u00e7\u00e3o Wuk, nunca um membro do Wuk, como muitas pessoas pensam por engano! \"N\u00e3o est\u00e1 no wuk e no entanto na casa\" - \u00e9 isso que o pr\u00f3prio Wuk nos chama em seu jornal e em seu site.\n </p>\n <p>\n  Hoje, o FZ \u00e9 um dos \u00faltimos centros de mulheres grandes em toda a Europa, aut\u00f4noma e feminista e ainda auto-gerenciada! O trabalho na FZ \u00e9 realizado volunt\u00e1rio e sem subs\u00eddios, n\u00e3o h\u00e1 comercializa\u00e7\u00e3o das salas nem press\u00e3o para consumir em nosso espa\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o. Oferecemos a mulheres, l\u00e9sbicas, meninas e migrantes espa\u00e7os para grandes e pequenos projetos a contribui\u00e7\u00f5es de custo acess\u00edveis ... durante todo o tempo do canteiro de obras e o bloqueio e sem quartos da FZ, nosso trabalho foi continuado: pelos artistas em salas externas, Estruturas feministas internacionais foram mantidas, continuou a autodefesa feminista, a comemora\u00e7\u00e3o feminista e as atividades art\u00edsticas e musicais, bem como os preparativos para demonstra\u00e7\u00f5es, al\u00e9m de todo o trabalho extenuante do processo de perturba\u00e7\u00e3o da propriedade, foram realizados durante esse per\u00edodo e continuar\u00e3o sendo Feito ... os quartos s\u00e3o nossos e n\u00f3s os teremos de volta!\n </p>\n <p>\n  Por outro lado, o Wuk ap\u00f3s a assinatura do arrendamento: no entanto, em 2020, durante o per\u00edodo Corona, a Associa\u00e7\u00e3o de Wuk com seus 180 (!) Funcion\u00e1rios assinou um \"arrendamento\" com a cidade (MA 34, em nome da ent\u00e3o cidade O conselheiro Michael Ludwig), que foi negociado em sigilo estrito sobre a associa\u00e7\u00e3o FZ e Stiege 6, embora esse procedimento seja legalmente errado e completamente imposs\u00edvel. E sempre foi rejeitado publicamente pelo FZ! O Wuk nunca possu\u00eda o pr\u00e9dio inteiro e ningu\u00e9m pode simplesmente assinar um contrato de aluguel para a casa do vizinho e depois apresentar um \"Contrato de Empr\u00e9stimo\" com custos horrendamente estimados (para a FZ) para assinatura! O WUK \u00e9 altamente subsidiado e tamb\u00e9m recebe subs\u00eddios da cidade de Viena pelos custos operacionais de todo o edif\u00edcio.\n </p>\n <p>\n  No entanto, o conselho da WUK passou com este Contrato de Empr\u00e9stimo para a FZ com a aprova\u00e7\u00e3o dos membros reunidos do Wuk, ao contr\u00e1rio de todas Sem financiamento. Com a inten\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancias negativas para o FZ, isso \u00e9 claro para ver! E a cidade de Viena est\u00e1 determinada a subordinar a FZ \u00e0 WUK por meio deste acordo de aluguel. O interesse da cidade \u00e9 comercializar o edif\u00edcio e controlar os grupos nela. \u00c9 por isso que alguns grupos e pessoas j\u00e1 deixaram o Wuk ... o Wuk - como tamb\u00e9m \u00e9 chamado pelas pessoas no pr\u00f3prio Wuk - \u00e9 a administra\u00e7\u00e3o da reestrutura\u00e7\u00e3o neoliberal das condi\u00e7\u00f5es para os usu\u00e1rios deste edif\u00edcio p\u00fablico. A gentrifica\u00e7\u00e3o \u00e9 tudo no momento.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Na situa\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o do FZ:\n </h3>\n <p>\n  O site da FZ cont\u00e9m mais detalhes sobre o curso de todo esse ataque neoliberal ao centro das mulheres depois de tantos anos\n  <a href=\"http://www.frauenlesbenzentrum-wien.at/\">\n   www.frauenlesbenzentrum-wien.at\n  </a>\n </p>\n <p>\n  E nosso v\u00ednculo banc\u00e1rio para suas doa\u00e7\u00f5es de solidariedade para o advogado e os custos legais \u00e9:\n </p>\n <p>\n  Grupo Banco \u00c1ustria/Unicredit, conta no. AT31 12000 006 97297307\n </p>\n <p>\n  Facebook: https://www.facebook.com/fzwien/ ou\n  <a href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\">\n   https://www.facebook.com/fzbleibt/\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Contato:\n  <a href=\"mailto:fzbleibt@riseup.net\">\n   fzbleibt@riseup.net\n  </a>\n  (devido ao bloqueio, tamb\u00e9m n\u00e3o temos telefone) as informa\u00e7\u00f5es em andamento tamb\u00e9m em\n  <a href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\">\n   https://www.facebook.com/fzbleibt/\n  </a>\n  ou\n  <a href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\">\n   https://www.facebook.com/FZWien/\n  </a>\n </p>\n <p>\n  Com sauda\u00e7\u00f5es feministas e militantes e confiando na solidariedade de todos voc\u00eas!\n </p>\n <p>\n  Os femininos -criantes do Plenum FZ\n </p>\n <p>\n  Viena, fevereiro de 2024\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/03/02/austria-fz-stays-the-struggle-for-the-oldest-self-managed-autonomous-womens-center-in-europe-continues/", "type": "article", "title": "\u00c1ustria - FZ fica! -A luta pelo mais antigo centro de mulheres aut\u00f4nomas auto-gerenciadas da Europa continua! - O Red Herald", "description": "Durante anos, o Centro de Comunica\u00e7\u00e3o FZ Wien para mulheres, l\u00e9sbicas, migrantes e meninas (curta: FZ) tem lutado contra a cidade de Viena para manter suas instala\u00e7\u00f5es.", "modified time": "2024-03-02T20:59:56+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Austria", "Protests", "Repression", "Women's Struggle"], "sections": ["Europe", "Featured", "Austria", "Protests", "Repression", "Women's Struggle", "English", "pll_65e393434c246"]}