{"title": "PC 2 de mar\u00e7o - No Mar Vermelho, a Marinha italiana aumenta o n\u00edvel do confronto quebrando um drone ... em viola\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o e das Leis Internacionais", "published time": "2024-03-02T21-07-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3NBQTRCEa8OjkOHheUJXCigpjCI4X2Pq9_l00G7ac6M8euQ9SVmaDXAGkznNSGCDokJiZrLVOWqpPwyCKol3GlaZ85zsQdn0afciOlbJxWpw-GQ9UTEemHjvt2cV0BvsEeUD4pEMLIhyphenhyphenyOG8KxqX_oVchRmEO7qZM4bm0tGyOopK9O7PzwAsydHNLlbG6/s774/nave%20duilio.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2118176955547141451\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"516\" data-original-width=\"774\" height=\"175\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3NBQTRCEa8OjkOHheUJXCigpjCI4X2Pq9_l00G7ac6M8euQ9SVmaDXAGkznNSGCDokJiZrLVOWqpPwyCKol3GlaZ85zsQdn0afciOlbJxWpw-GQ9UTEemHjvt2cV0BvsEeUD4pEMLIhyphenhyphenyOG8KxqX_oVchRmEO7qZM4bm0tGyOopK9O7PzwAsydHNLlbG6/s774/nave%20duilio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3NBQTRCEa8OjkOHheUJXCigpjCI4X2Pq9_l00G7ac6M8euQ9SVmaDXAGkznNSGCDokJiZrLVOWqpPwyCKol3GlaZ85zsQdn0afciOlbJxWpw-GQ9UTEemHjvt2cV0BvsEeUD4pEMLIhyphenhyphenyOG8KxqX_oVchRmEO7qZM4bm0tGyOopK9O7PzwAsydHNLlbG6/s774/nave%20duilio.jpg\" width=\"263\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  A Marinha italiana come\u00e7ou imediatamente a sua \n \"Opera\u00e7\u00f5es\" no Mar Vermelho, quebrando um drone que o Ministro da Guerra \n Crosetto atribui aos iemenitas que a burguesia imperialista internacional \n Ligue para Houthi.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Crosetto fala de viola\u00e7\u00e3o do direito internacional \n derrubando a verdade: eles s\u00e3o todos os pa\u00edses imperialistas presentes na \u00e1rea, \n Da It\u00e1lia (que n\u00e3o respeita o artigo 11 da Constitui\u00e7\u00e3o), aos Estados \n United, Fran\u00e7a, Alemanha ... que sem ter declarado oficialmente o \n Guerra (que eles est\u00e3o fazendo h\u00e1 algum tempo, do Iraque \u00e0 L\u00edbia \u00e0 S\u00edria ...) \n Eles atacam e bombardeiam os pa\u00edses n\u00e3o -acolhedores, assim como o I\u00eamen atualmente porque se atrevem \n Defendendo a Palestina contra o genoc\u00eddio implementado pelo nazisionismo israelense.\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Crosetto tamb\u00e9m tenta justificar o ataque dizendo \n que est\u00e3o l\u00e1 \u201cpara garantir a liberdade de navega\u00e7\u00e3o e a seguran\u00e7a de \n rotas comerciais \u201d, enquanto o porta -voz do governo iemenita notificou notas \n quem teria atacado apenas os navios que trocavam com os nazisionistas \n Israelenses ...\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Qu\u00e3o cred\u00edvel a vers\u00e3o do minist\u00e9rio pode ser cred\u00edvel \n da defesa \u00e9 derivada do fato de que o drone teria \u201ccaracter\u00edsticas \n semelhante aos j\u00e1 usados \u200b\u200bem ataques anteriores \", mas\" foram cerca de 6 \n quil\u00f4metros [!!!] do navio italiano, em v\u00f4o em dire\u00e7\u00e3o a ele \".\n  <o:p>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  Para completar a atitude irrespons\u00e1vel e warflower \n Tajani pensou sobre representantes do governo fascista italiano moderno \n isso como qualquer f\u00e3, ele disse: '' Eu mando um abra\u00e7o para tudo \n A tripula\u00e7\u00e3o de Duilio \"que respondeu\" brilhantemente \" \n No ataque. \"Bravi, nossos marinheiros\", disse o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores, \n Antonio Tajani, para os microfones de 'Tonight Italy' confirmando a demoli\u00e7\u00e3o de \n Um drone do navio Duilio no Mar Vermelho \"...\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  (Not\u00edcias tiradas de Adnkronos)\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "A Marinha italiana iniciou imediatamente suas \"opera\u00e7\u00f5es\" no Mar Vermelho, quebrando um drone que o Coseto do Ministro da Guerra ...", "author": ["prolcompal"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-2-marzo-nel-mar-rosso-la-marina.html"}