{"id": "000015801", "title": "Internationella nyheter: Vecka 43", "images": ["https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/11/image-11-1967387480.png", "https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/11/2024-10-21t090953z-1395469674-rc2xoaaayn2p-rtrmadp-3-israel-palestinians-lebanon-envoy-1024x682.jpg"], "content": "<p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n</p>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, Times;\">\n   Utvald bild: Milit\u00e4rpolis i Morrinhos, Cear\u00e1. K\u00e4lla: A Nova Democracia\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    M\u00e5ndag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Ett m\u00f6te f\u00f6r att diskutera ett eldupph\u00f6r mellan Libanons premi\u00e4rminister Najib Mikati, parlamentets talman Nabih Berri och ett s\u00e4ndebud fr\u00e5n USA, Amos Hochstein, skedde. Hochstein h\u00e4vdade att USA vill att kriget ska avslutas och att de vill \u201dkoppla bort Libanonfronten fr\u00e5n Gazakriget\u201d, allts\u00e5 minska Hizbollahs makt och st\u00e4rka den kapitulerande libanesiska milit\u00e4ren. K\u00e4llor: TRH, Al-Jazeera\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/11/2024-10-21t090953z-1395469674-rc2xoaaayn2p-rtrmadp-3-israel-palestinians-lebanon-envoy.jpg\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </a>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, Times;\">\n   Amos Hochstein (v\u00e4nster) och Nabih Berri (h\u00f6ger) i Beirut p\u00e5 m\u00e5ndagen. K\u00e4lla: CNN\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Hizbollah p\u00e5stod att de har d\u00f6dat 55 israeliska soldater, skadat \u00f6ver 500 samt f\u00f6rst\u00f6rt fler \u00e4n 20 Merkavastridsvagnar sedan Israel inledde markinvasionen. Bara under de senaste 24-timmarna skadades 23 israeliska soldater av motst\u00e5ndet.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    Tisdag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   I Brasilien grep milit\u00e4rpolisen en inv\u00e5nare av Barro Branco efter de grundl\u00f6st p\u00e5stod att hans motorcykel var stulen. Hans r\u00e4tt till advokat nekades \u00e4ven, men n\u00e5gra timmar senare sl\u00e4pptes han. K\u00e4llor: TRH, A Nova Democracia\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    Onsdag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Poliser, traktorer och bev\u00e4pnade m\u00e4n f\u00f6rdrev familjer i den brasilianska kommunen Morrinhos, Cear\u00e1. Marken dessa personer bodde p\u00e5 \u00e4gs av stadssekreteraren Z\u00e9 Albuquerque, men b\u00f6rjade bebos av b\u00f6nder \u00e5r efter den \u00f6vergavs. Under samma dag, tidigt p\u00e5 morgonen i Paran\u00e1, f\u00f6rgiftades de inhemska b\u00f6ndernas plantage av jord\u00e4garnas hantlangare, skyddade av milit\u00e4rpolisen. Detta bryter\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   mot \u00f6verenskommelsen att respektera ursprungsbefolkningens gr\u00e4nser som uppr\u00e4ttades av domaren Fernando Prazeres. K\u00e4llor: TRH, A Nova Democracia\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    Torsdag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   I Frankrike samlades n\u00e4stan ettusen personer i \u00f6ver tio st\u00e4der f\u00f6r att kr\u00e4va Georges Abdallahs frisl\u00e4ppning framf\u00f6r statliga byggnader. De m\u00f6ttes av gl\u00e4dje och positivitet fr\u00e5n f\u00f6rbipasserande och p\u00e5 m\u00e5nga platser fick demonstranterna \u00e4ven st\u00f6d fr\u00e5n andra grupper och organisationer.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    Fredag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   I Turkiet beslutades det av domstolen att det \u201dinte finns n\u00e5got utrymme f\u00f6r \u00e5talan\u201d mot de tre Partizanl\u00e4sarna som frihetsber\u00f6vades fr\u00e5n sina hem den 18/5. De \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r numera fria. De hade \u00e5talats f\u00f6r att ha \u201dpropagerat f\u00f6r en terrororganiation\u201d.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Minst 72 m\u00e4nniskor m\u00f6rdades p\u00e5 Gazaremsan, varav 14 var barn som dog i ett flyganfall mot Khan Younis. Bos\u00e4ttare f\u00f6rdes in i norra Gazaremsan av ockupationsstyrkorna f\u00f6r att ta propagandabilder.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Ett israeliskt flyganfall riktades mot ett bostadshus f\u00f6r journalister i Hasbayya, Libanon, och d\u00f6dade tre journalister f\u00f6r Al-Manar och Al-Mayadeen.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    L\u00f6rdag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Israel anf\u00f6ll Iran \u00e4nnu en g\u00e5ng med flygplan och robotar. Denna g\u00e5ng var det 20 olika platser som utsattes, i provinserna Teheran, Ilam och Khuzestan. Minst tv\u00e5 iranska soldater dog. Israel angav alla milit\u00e4ra operationer som Iran genomf\u00f6rt mot dem de senaste m\u00e5naderna som orsaken. Flera av robotarna sk\u00f6ts ned, och det Islamiska revolutionsgardet led inga f\u00f6rluster trots att Israel hade n\u00e4mnt det som ett m\u00e5l.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   Ett israeliskt anfall i Beit Lahiya, norra Gazaremsan, d\u00f6dade 35 m\u00e4nniskor.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   5 inkr\u00e4ktare oskadliggjordes permanent i s\u00f6dra Libanon. Hizbollah skickade ut egna utrymningsorder till 25 bos\u00e4ttningar i norra Israel som tj\u00e4nade direkt milit\u00e4ra syften f\u00f6r ockupationen.\n  </span>\n </p>\n <div class=\"wp-video\" style=\"width: 1080px;\">\n  <!--[if lt IE 9]><script>document.createElement('video');</script><![endif]-->\n  <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"608\" id=\"video-15801-1\" preload=\"metadata\" width=\"1080\">\n   <source src=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/11/uCJtY8QbXuQ6q2vF.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/>\n   <a href=\"https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/11/uCJtY8QbXuQ6q2vF.mp4\">\n    https://kommunisten.nu/wp-content/uploads/2024/11/uCJtY8QbXuQ6q2vF.mp4\n   </a>\n  </video>\n </div>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, Times;\">\n   Video producerad av Hizbollah som beordrar alla inv\u00e5nare i 25 nordliga israeliska bos\u00e4ttningar att utrymma. K\u00e4lla: X\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Times New Roman, serif; color: #000000;\">\n   <b>\n    S\u00f6ndag\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    En f\u00f6rnyad attack mot Beit Lahiya d\u00f6dade 10.\n   </span>\n   <span style=\"font-family: Times New Roman, serif;\">\n    En buss k\u00f6rde in i en busstation i Tel Aviv i n\u00e4rheten av Gilots milit\u00e4rbas och ett h\u00f6gkvarter f\u00f6r Mossad och skadade 50 varav 15 allvarligt. De skadade var alla soldater, ett faktum de imperialistiska medierna tiger om.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>", "source": "https://kommunisten.nu/?p=15801", "author": ["Kommunistiska F\u00f6reningens"], "categories": ["Nyheter"], "source_name": "Kommunistiska F\u00f6reningens"}