{"published time": "2024-11-15T23:59:00+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-1024x576.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-1024x576.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14.jpg 1280w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos14.jpg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 24 de outubro, estudantes realizaram uma vigorosa manifesta\u00e7\u00e3o em frente a Escola Estadual Dr. Ant\u00f4nio Ablas Filho, localizada na cidade de Santos, litoral paulista. A manifesta\u00e7\u00e3o teve como objetivo exigir melhorias fundamentais na estrutura do pr\u00e9dio da escola e denunciar para a popula\u00e7\u00e3o a falta de funcion\u00e1rios que a escola vem enfrentando, quest\u00f5es que t\u00eam prejudicado muito a forma\u00e7\u00e3o destes estudantes.\n </p>\n <div class=\"wp-block-columns is-layout-flex wp-container-core-columns-is-layout-1 wp-block-columns-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-column is-layout-flow wp-block-column-is-layout-flow\" style=\"flex-basis:100%\">\n   <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-185844\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-1024x576.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-60x34.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12.jpg 1600w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-1024x576.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos12-1024x576.jpg\" width=\"1024\"/>\n     <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n      Foto: Banco de dados AND\n     </figcaption>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-185843\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-60x45.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3.jpg 1600w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos1-3-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n     <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n      Foto: Banco de dados AND\n     </figcaption>\n    </figure>\n   </figure>\n  </div>\n </div>\n <p>\n  Em declara\u00e7\u00e3o, o movimento estudantil diz que tentou dialogar de diversas formas com a gest\u00e3o escolar e a Diretoria de Ensino Regional de Santos, mas n\u00e3o recebera nenhuma resposta convincente, muito menos foi realizada alguma a\u00e7\u00e3o concreta por parte do governo e da Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo. Assim, afirmam, por isso decidiu se organizarem junto ao gr\u00eamio estudantil Alexandre Magno Abr\u00e3o para realizar esta mobiliza\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-185845\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-1024x576.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-60x34.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123.jpg 1280w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-1024x576.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/santos123-1024x576.jpg\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Foto: Banco de dados AND\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Durante a manifesta\u00e7\u00e3o foram erguidas faixas e cartazes, al\u00e9m da distribui\u00e7\u00e3o de panfletos e o pronunciamento de palavras de ordem. A manifesta\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m contou com o apoio dos professores e professoras da escola, al\u00e9m das pessoas que passavam pelo local.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/estudantes-se-mobilizam-para-exigir-melhores-condicoes-de-ensino-em-santos-sp/", "type": "article", "title": "Estudantes se mobilizam para exigir melhores condi\u00e7\u00f5es de ensino em Santos, SP - A Nova Democracia", "description": "A manifesta\u00e7\u00e3o teve como objetivo exigir melhorias fundamentais na estrutura do pr\u00e9dio da escola e denunciar para a popula\u00e7\u00e3o a falta de funcion\u00e1rios que a escola vem enfrentando, quest\u00f5es que t\u00eam prejudicado muito a forma\u00e7\u00e3o destes estudantes.", "modified time": "2024-11-15T15:04:42-03:00", "updated time": "2024-11-15T15:04:42-03:00", "author": ["Correspondente local - Baixada Santista"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}