{"published time": "2024-11-16T00:30:31+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/lula-centrais-sindicais2_mcamgo_abr_180120231818.webp", "http://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/products/livro-resistir-e-preciso-15-d2fd956bd7f145237f17150342525946-640-0.png", "https://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/themes/common/logo-1429761272-1695409166-887c6cea530e9336a59781574e606a991695409167.ico", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/02m-1024x683-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"6x1\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/17316847676737699f0e4aa_1731684767_3x2_lg-1.jpg\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O feriado da falsa proclama\u00e7\u00e3o da rep\u00fablica no Brasil foi ofuscado pela mobiliza\u00e7\u00e3o de milhares de trabalhadores brasileiros pelo\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/tag/fim-da-escala-6x1/\">\n   fim da escala 6\u00d71\n  </a>\n  no Pa\u00eds. Manifesta\u00e7\u00f5es ocorreram desde a manh\u00e3 do dia 15 de novembro em estados como Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais, Bahia, Par\u00e1, Santa Catarina, Cear\u00e1, Esp\u00edrito Santo, paran\u00e1, Sergipe, Rio Grande do Norte e Amazonas e no Distrito Federal.\n </p>\n <p>\n  Os manifestantes levantaram faixas e cartazes com as exig\u00eancias e distribu\u00edram panfletos sobre a pauta. Em mais de um ato, eles condenaram a posi\u00e7\u00e3o do governo, particularmente do ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, sobre o tema. O governo defendeu uma falsa media\u00e7\u00e3o de interesses entre um \u201cacordo coletivo\u201d de magnatas e trabalhadores, o que significa na verdade a garantia dos interesses das classes dominantes sem que as exig\u00eancias do povo sejam consideradas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\">\n  <a class=\"bookmark-card\" href=\"https://anovademocracia.com.br/manifestacoes-escala-6x1-governo-acordo/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   <div class=\"bookmark-card__image\">\n    <img data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/lula-centrais-sindicais2_mcamgo_abr_180120231818.webp\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/lula-centrais-sindicais2_mcamgo_abr_180120231818.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/lula-centrais-sindicais2_mcamgo_abr_180120231818.webp\" width=\"1024\"/>\n   </div>\n   <div class=\"bookmark-card__content\">\n    <div class=\"bookmark-card__title\">\n     Manifesta\u00e7\u00f5es pelo fim da escala 6\u00d71 ocorrer\u00e3o nacionalmente; governo diz que precisa mediar em \u2018acordo coletivo\u2019 com bilion\u00e1rios \u2013 A Nova Democracia\n    </div>\n    <div class=\"bookmark-card__description\">\n     Fim da escala 6\u00d71 ser\u00e1 defendido em manifesta\u00e7\u00f5es por todo o Brasil. Enquanto isso, bolsonaristas travam PEC na C\u00e2mara e governo que se reunir com grandes empres\u00e1rios para conciliar proposta.\n    </div>\n    <div class=\"bookmark_card__meta\">\n     <img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/06/N-2.svg\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"http://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/products/livro-resistir-e-preciso-15-d2fd956bd7f145237f17150342525946-640-0.png\" srcset=\"http://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/products/livro-resistir-e-preciso-15-d2fd956bd7f145237f17150342525946-640-0.png\" width=\"218\"/>\n     <span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">\n      anovademocracia.com.br\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n  </a>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  Em S\u00e3o Paulo, a massa de manifestantes inundou mais que um quarteir\u00e3o da Avenida Paulista. Estudantes, profissionais aut\u00f4nomos e oper\u00e1rios foram algumas das categorias que compuseram a manifesta\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  No Rio de Janeiro, o ato se concentrou na Cinel\u00e2ndia \u00e0s 10 horas da manh\u00e3, tamb\u00e9m com a presen\u00e7a de v\u00e1rias categorias.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\">\n  <a class=\"bookmark-card\" href=\"https://lojadoand.com.br/produtos/resistir-e-preciso1/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   <div class=\"bookmark-card__image\">\n    <img data-lazy-src=\"http://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/products/livro-resistir-e-preciso-15-d2fd956bd7f145237f17150342525946-640-0.png\" decoding=\"async\" src=\"https://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/themes/common/logo-1429761272-1695409166-887c6cea530e9336a59781574e606a991695409167.ico\" srcset=\"https://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/themes/common/logo-1429761272-1695409166-887c6cea530e9336a59781574e606a991695409167.ico\"/>\n   </div>\n   <div class=\"bookmark-card__content\">\n    <div class=\"bookmark-card__title\">\n     Resistir \u00e9 Preciso \u2013 Loja do AND \u2013 Editora Aimber\u00ea\n    </div>\n    <div class=\"bookmark-card__description\">\n     2\u00ba Edi\u00e7\u00e3o Como resistir diante de um duro combate? Como vencer o c\u00e1rcere? Como levantar a bandeira revolucion\u00e1ria nos momentos mais sombrios? Estas quest\u00f5es\u2026\n    </div>\n    <div class=\"bookmark_card__meta\">\n     <img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://acdn.mitiendanube.com/stores/002/475/656/themes/common/logo-1429761272-1695409166-887c6cea530e9336a59781574e606a991695409167.ico\" decoding=\"async\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/02m-1024x683-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/02m-1024x683-1.jpg\"/>\n     <span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">\n      lojadoand.com.br\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n  </a>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  Em Belo Horizonte, a manifesta\u00e7\u00e3o ocorreu na Pra\u00e7a 7 e teve in\u00edcio \u00e0s 9 horas. \u201cQue contradi\u00e7\u00e3o! Tem ministro do Trabalho que \u00e9 contra a redu\u00e7\u00e3o [da carga hor\u00e1ria]!\u201d, gritaram alguns dos manifestantes.\n </p>\n <p>\n  Dois dias antes da manifesta\u00e7\u00e3o, a\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/organizacoes-/liga-operaria/\">\n   Liga Oper\u00e1ria\n  </a>\n  publicou uma nota intitulada\n  <strong>\n   Abaixo a famigerada escala 6\u00d71! Mais horas de descanso, para lazer e estudo dos trabalhadores(as)\n  </strong>\n  .\n </p>\n <figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\">\n  <a class=\"bookmark-card\" href=\"https://anovademocracia.com.br/liga-operaria-abaixo-a-famigerada-escala-6x1-mais-horas-de-descanso-para-lazer-e-estudo-dos-trabalhadoresas/\">\n   <div class=\"bookmark-card__image\">\n    <img data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/02m-1024x683-1.jpg\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"../Images/2024-11-16T00-30-31-08-00/000005.jpg\" srcset=\"../Images/2024-11-16T00-30-31-08-00/000005.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </div>\n   <div class=\"bookmark-card__content\">\n    <div class=\"bookmark-card__title\">\n     Liga Oper\u00e1ria: Abaixo a famigerada escala 6\u00d71! Mais horas de descanso, para lazer e estudo dos trabalhadores(as) \u2013 A Nova Democracia\n    </div>\n    <div class=\"bookmark-card__description\">\n     \u201cA \u00fanica forma de assegurarmos os direitos do povo \u00e9 com a mobiliza\u00e7\u00e3o massiva dos trabalhadores e trabalhadoras, no campo e na cidade, impulsionando o caminho da Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional\u201d, afirmou a Liga\n    </div>\n    <div class=\"bookmark_card__meta\">\n     <img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/06/N-2.svg\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"../Images/2024-11-16T00-30-31-08-00/000006.svg\" srcset=\"../Images/2024-11-16T00-30-31-08-00/000006.svg\" width=\"218\"/>\n     <span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">\n      anovademocracia.com.br\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n  </a>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  Na nota, os ativistas denunciam o governo de Luiz In\u00e1cio, que \u201cat\u00e9 agora, n\u00e3o cumpriu suas promessas de campanha de rever as draconianas \u201cReforma Trabalhista\u201d e \u201cReforma da Previd\u00eancia\u201d de Temer e Bolsonaro, nada fez para os camponeses sem terra e deu tudo ao \u201cagroneg\u00f3cio\u201d. Como n\u00e3o bastasse tudo isto e com a desculpa de garantir \u201cgovernabilidade\u201d, al\u00e9m de ter entregado grande parte do Or\u00e7amento da Uni\u00e3o para a canalha do centr\u00e3o do coronel\u00e3o Arthur Lira, agora anuncia um pacote de cortes, que como sempre, atinge a sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e demais programas sociais de moradia, aux\u00edlios aos empobrecidos, etc.\u201d.\n </p>\n <p>\n  Eles tamb\u00e9m afirmam que \u201ca necessidade e legitimidade da luta pela derrubada da escala 6\u00d71 e ante o peleguismo que domina as centrais sindicais, cresceu nas redes sociais manifesta\u00e7\u00f5es de rep\u00fadio e pela revoga\u00e7\u00e3o de tal extenuante jornada de trabalho\u201d e \u201c\u00e9 tarefa da ordem do dia dos lutadores classistas, dentre outras importantes e urgentes demandas do povo como terra pra quem nela vive e trabalha, aumento salarial, derrubar esse tacanho regime 6\u00d71, que h\u00e1 anos vem esmagando vidas e mentes de nosso povo, principalmente da juventude, a servi\u00e7o do incremento do lucro de grandes burgueses e latifundi\u00e1rios, servi\u00e7ais do imperialismo, principalmente ianque (Estados Unidos)\u201d.\n </p>\n <p>\n  Para os oper\u00e1rios envolvidos na reda\u00e7\u00e3o da nota, \u201ca \u00fanica forma de assegurarmos os direitos do povo \u00e9 com a mobiliza\u00e7\u00e3o massiva dos trabalhadores e trabalhadoras, no campo e na cidade, impulsionando o caminho da Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional para p\u00f4r abaixo todas essas medidas antipovo, vende-p\u00e1tria e obscurantistas que obedecem \u00e0 hist\u00f3rica l\u00f3gica de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o de nosso povo e de subjuga\u00e7\u00e3o da Na\u00e7\u00e3o\u201d.\n </p>\n <p>\n  O\n  <strong>\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/\">\n    AND\n   </a>\n  </strong>\n  seguir\u00e1 acompanhado, por meio da Reda\u00e7\u00e3o e correspondentes locais de todo o Pa\u00eds, a mobiliza\u00e7\u00e3o da escala 6\u00d71.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"pLKonrlVci8\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/pLKonrlVci8\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/milhares-fim-escala-6x1-manifestacoes/", "type": "article", "title": "Milhares exigem o fim da escala 6x1 em manifesta\u00e7\u00f5es pelo Brasil - A Nova Democracia", "description": "Os manifestantes levantaram faixas e cartazes contra a escala 6x1 e distribu\u00edram panfletos sobre a pauta. Em mais de um ato, eles condenaram a posi\u00e7\u00e3o do governo, particularmente do ministro do Trabalho e Emprego, Luiz Marinho, sobre o tema.", "modified time": "2024-11-15T13:30:35-03:00", "updated time": "2024-11-15T13:30:35-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["fim da escala 6x1", "Lutas classistas"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}