{"published time": "2024-11-16T08:10:00+08:00", "modified time": "2024-11-15T19:10:00-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-1png-940x529.png", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-2.png", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-3.png"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-1png.png\">\n     <img alt=\"Dana-Valencia\" class=\"wp-image-25400\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"529\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-1png-940x529.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-1png-940x529.png\" width=\"940\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:30px\">\n  </div>\n  <p>\n   El 29 de octubre pasado, Valencia Espa\u00f1a, fue azotada por una Depresi\u00f3n Aislada en Niveles Altos (DANA),\n   <em>\n    \u00abun sistema de baja presi\u00f3n o depresi\u00f3n en los niveles altos de la atm\u00f3sfera, que se ha separado totalmente de la circulaci\u00f3n general de la atm\u00f3sfera\u00bb\n   </em>\n   , seg\u00fan la prensa burguesa.\n   <a href=\"https://www.eltiempo.es/noticias/meteopedia/dana\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">\n   </a>\n   Esa noche llovi\u00f3 el equivalente a un a\u00f1o. Para el 12 de noviembre la cifra de muertos por causa del fen\u00f3meno, ascend\u00eda a 215 personas. Las masas culpan a las autoridades del gobierno de no garantizar el funcionamiento correcto del sistema de alertas o protocolo de aviso y actuaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   La Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda (\n   <a href=\"https://www.aemet.es/es/conocenos/a_que_nos_dedicamos\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">\n    <mark class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">\n     AEMET\n    </mark>\n   </a>\n   ) de Espa\u00f1a, en teor\u00eda encargada de emitir avisos y predicciones de fen\u00f3menos meteorol\u00f3gicos que puedan afectar la seguridad de las personas y los bienes materiales, para lo cual env\u00eda mensajes de diferentes colores dependiendo la gravedad de la situaci\u00f3n: amarillo, naranja y rojo, envi\u00f3 el 29 de octubre a las 06:42 horas un aviso naranja para el sur de Valencia y la comarca de la Ribera. Ese aviso lo actualiz\u00f3 ese mismo d\u00eda a las 7:36 y 9:48 horas con el color rojo. Es decir, todos los avisos en alerta roja se enviaron desde la ma\u00f1ana del d\u00eda de la cat\u00e1strofe. Adicionalmente llevaban informando desde hac\u00eda cinco d\u00edas atr\u00e1s sobre la DANA.\n  </p>\n  <p>\n   Sin embargo, la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del J\u00facar (\n   <a href=\"https://www.chj.es/es-es/Organismo/Funciones/Paginas/Funciones.aspx\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">\n    <mark class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">\n     CHJ\n    </mark>\n   </a>\n   ) tambi\u00e9n\u00a0 del Gobierno de Espa\u00f1a, que entre sus funciones est\u00e1 elaborar el plan hidrol\u00f3gico de cuenca, su seguimiento y revisi\u00f3n, desactiv\u00f3 la alerta hidrol\u00f3gica en tres ocasiones el mismo 29\u00a0 lo cual, retras\u00f3 el env\u00edo de alerta a los celulares de los valencianos, llegando apenas a las 20:12 horas cuando ya hab\u00eda inundaciones, muertos, desaparecidos y la situaci\u00f3n era cr\u00edtica.\n  </p>\n  <p>\n   Eli\u00fa S\u00e1nchez, residente de Sadav\u00ed afectado por las inundaciones, manifest\u00f3,\n   <a href=\"https://www.france24.com/es/video/20241113-espa\u00f1a-las-v\u00edctimas-de-la-dana-protestan-por-la-gesti\u00f3n-de-las-autoridades\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">\n   </a>\n   <em>\n    \u00abvimos a un joven que estaba en el descampado y se lo llev\u00f3 la corriente. Estaba encima de un coche, se ve que intent\u00f3 saltar al otro, pero se lo llev\u00f3. Me han dicho de gente que estaba agarrada a los \u00e1rboles, pero la fuerza les hizo soltarse y se los llevaban, pidiendo auxilio. Aqu\u00ed, camiones, todo pasaba de aqu\u00ed para all\u00e1.\u00bb\n   </em>\n   . Jose\u00e9 Manuel Rell\u00e1n, residente de Ribarroja del Turia, afirm\u00f3 que\n   <em>\n    \u00abEl resultado es lo que ves. Estamos incomunicados, no se puede acceder a la parte del pueblo. Las carreteras est\u00e1n todas cortadas, puentes cortados.\u00bb\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Entre la presidencia de Espa\u00f1a de Pedro S\u00e1nchez, el gobierno de Valencia en cabeza de Carlos Maz\u00f3n Guixot y la monarqu\u00eda de los reyes de Espa\u00f1a, se responsabilizan mutuamente, lo que ya gener\u00f3 una crisis pol\u00edtica\n   <em>\n    \u00abpor arriba\u00bb\n   </em>\n   . El 3 de noviembre las v\u00edctimas embarraron, literalmente al rey Felipe VI de Espa\u00f1a, a Pedro S\u00e1nchez y a Carlos Maz\u00f3n cuando asistieron a Valencia para \u00abtomarse la foto\u00bb y figurar en los medios a costa de esta tragedia.\n   <em>\n    \u00abPor abajo\u00bb\n   </em>\n   , se destaca la solidaridad y la gran generosidad del pueblo de Espa\u00f1a, que, sin dudarlo, acudi\u00f3 desde todas las ciudades a recoger escombros, a brindar comida y medicamentos a los damnificados entre m\u00e1s apoyo, en que el Estado y sus instituciones se quedaron cortos. Nacho Huerta, uno de los voluntarios dijo:\n   <em>\n    \u00abAyudar y dar cosas de primera necesidad y a ver lo que podemos hacer\u00bb\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Pero las protestas tampoco se hicieron esperar, como la del pasado 9 de noviembre en Valencia, con m\u00e1s de 130.000 personas, muchas de ellas despu\u00e9s de cumplir su jornada voluntaria de entre 8, 9 y 10 horas de limpieza y ayuda a las v\u00edctimas. Arantxa Carceller, que abri\u00f3 una librer\u00eda en Paiporta hace un poco m\u00e1s de un a\u00f1o, afectado con la inundaci\u00f3n del local y part\u00edcipe de la manifestaci\u00f3n, dijo,\n   <em>\n    \u00abLa gente es consciente de que Maz\u00f3n actu\u00f3 tarde. Los pueblos se reconstruir\u00e1n, tarde o temprano, pero las personas que se han quedado por el camino\u2026 las muertes pod\u00edan haberse evitado. Las autoridades van a tener que prestar ayuda en materia de salud mental y los comercios vamos a necesitar mucho apoyo; por favor, no os olvid\u00e9is de nosotros cuando empiecen a pasar los meses\u00bb\n   </em>\n   . Pero como siempre, el Estado burgu\u00e9s de Espa\u00f1a, como cualquier Estado de esta cala\u00f1a, respondi\u00f3 a la manifestaci\u00f3n como bien lo saben hacer las falsas democracias burguesas, en realidad, dictaduras contra el pueblo: con represi\u00f3n policial.\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-2.png\">\n     <img alt=\"La tragedia de Valencia es culpa del capitalismo imperialista 1\" class=\"wp-image-25399\" decoding=\"async\" height=\"332\" sizes=\"(max-width: 498px) 100vw, 498px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-2.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-2.png\" style=\"width:567px;height:auto\" width=\"498\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   La burgues\u00eda oblig\u00f3 a los obreros de diferentes ramas de la producci\u00f3n a asistir a sus sitios de trabajo, pasando por alto las alertas que ya se estaban enviando. A\u00fan hoy, los capitalistas los est\u00e1n obligando en medio del corte de carreteras e inundaciones que persisten.\n   <em>\n    \u00abHay empresas de Valencia que han buscado subterfugios para que sus empleados vayan a trabajar y, si no lo hacen, el planteamiento extendido es que pidan vacaciones\u00bb\n   </em>\n   ,\n   <a href=\"https://www.publico.es/sociedad/afectados-dana-valencia-obligados-coger-vacaciones-barbaridad.html#google_vignette\" rel=\"nofollow noopener\" target=\"_blank\">\n    <mark class=\"has-inline-color has-vivid-red-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">\n     afirm\u00f3\n    </mark>\n   </a>\n   Daniel Pati\u00f1o, secretario de Acci\u00f3n Sindical de CCOO del Pa\u00eds Valencia. Otra de las denuncias de uno de los damnificados:\n   <em>\n    \u00abMi cu\u00f1ada tiene una ansiedad que no puede ni hablar. La est\u00e1n obligando a ir a trabajar a Valencia. Es de un pueblo afectado por la DANA, tiene dos ni\u00f1os peque\u00f1os y no dispone de una red familiar. No me salen las palabras de impotencia. No sabe qu\u00e9 hacer. Necesitamos que se paralice Valencia, porque esto no es normal\u00bb\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-3.png\">\n     <img alt=\"La tragedia de Valencia es culpa del capitalismo imperialista 2\" class=\"wp-image-25398\" decoding=\"async\" height=\"236\" sizes=\"(max-width: 354px) 100vw, 354px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-3.png\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/11/Valencia-3.png\" style=\"width:599px;height:auto\" width=\"354\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   De otro lado, qued\u00f3 demostrado que el capitalismo vive a costa de depredar la naturaleza y que estas DANAS son producto de este hecho sistem\u00e1tico:\n   <em>\n    Una mayor severidad de las lluvias asociadas a las DANAS en Espa\u00f1a puede estar asociado con el cambio clim\u00e1tico, ya que el Mediterr\u00e1neo se est\u00e1 calentando muy r\u00e1pidamente y el agua presenta de forma habitual temperaturas bastante altas en los meses estivales y las fechas posteriores, sirviendo de caldo de cultivo para las lluvias torrenciales.\u00bb\n   </em>\n   . Bien dice el Programa para la Revoluci\u00f3n en Colombia de la UOC (mlm) que\n   <em>\n    \u00abEl capitalismo se convirti\u00f3 en un sistema mundial de explotaci\u00f3n y de opresi\u00f3n, y en un destructor de la naturaleza.\u00bb\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u00abEl capitalismo es un r\u00e9gimen social que sobrevive a cuenta de depredar las dos \u00fanicas fuentes de riqueza: la fuerza de trabajo y la naturaleza; su esperanza de vida depende de estrangular la sociedad y destruir la naturaleza. Ante esta hecatombe los proletarios no podemos ser indiferentes, porque somos parte de la naturaleza, porque conociendo sus leyes podemos servirnos de ella con acierto. Pero para salvar la naturaleza es indispensable acabar con el causante de su destrucci\u00f3n: el capitalismo imperialista. No podemos transformar las relaciones de los hombres con la naturaleza sin antes transformar radicalmente las actuales relaciones sociales de explotaci\u00f3n en relaciones sociales de colaboraci\u00f3n. El problema ambiental es un problema del capitalismo y su soluci\u00f3n no puede lograrse mientras subsista el capitalismo: s\u00f3lo las relaciones socialistas de producci\u00f3n podr\u00e1n reorganizar las relaciones de los hombres con la naturaleza.\u00bb\n   </em>\n   del Programa para la Revoluci\u00f3n en Colombia de la UOC (mlm).\n  </p>\n  <p>\n   Los imperialistas, la burgues\u00eda y todos los reaccionarios son los culpables de la depredaci\u00f3n de la naturaleza \u201cgracias\u201d al sistema capitalista que contamina los r\u00edos y mares, deforesta las selvas, aniquila los animales muchos de ellos en v\u00eda de extinci\u00f3n, adem\u00e1s de los ya extintos, hace que el aire sea cada vez m\u00e1s t\u00f3xico, produce fuertes lluvias y sequ\u00edas sin control\u2026 el capitalismo es un sistema econ\u00f3mico que ni siquiera garantiza la vida de sus esclavos asalariados, por eso, merece ser destruido por medio de la violencia revolucionaria de las masas armadas dirigidas en cada pa\u00eds por sendos partidos comunistas que organicen guerras populares para destruir el vetusto poder de los explotadores y sobre sus ruinas construyan un Nuevo Estado tipo Comuna, en el que las masas lo controlen, lo gobiernen, lo dirijan todo y por medio de una econom\u00eda basada en la planificaci\u00f3n, se produzca seg\u00fan la capacidad y la necesidad de las masas y no, seg\u00fan el apetito voraz de las ilimitadas ganancias de los par\u00e1sitos capitalistas, que en definitiva es lo que nos est\u00e1 arrastrando hacia la destrucci\u00f3n de nuestro\u00a0 planeta.\n  </p>\n  <p>\n   Es hora de detener esta situaci\u00f3n, s\u00f3lo una nueva internacional basada en el marxismo leninismo mao\u00edsmo podr\u00e1 dirigir la lucha mundial del proletariado por su emancipaci\u00f3n definitiva de las cadenas del capital.\n  </p>\n  <p>\n   Desde Colombia levantamos las banderas del internacionalismo proletario y nos solidarizamos con el pueblo valenciano y con cuantos est\u00e1n sufriendo los efectos desastrosos de un sistema capitalista caduco, que es un muerto andante y s\u00f3lo merece ser ahogado hasta morir en el fango putrefacto de las miserias que \u00e9l mismo produce.\n  </p>\n </div>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/la-tragedia-de-valencia-es-culpa-del-capitalismo-imperialista/", "type": "article", "title": "La tragedia de Valencia es culpa del capitalismo imperialista | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "El 29 de octubre pasado, Valencia Espa\u00f1a, fue azotada por una Depresi\u00f3n Aislada en Niveles Altos (DANA), \u00abun sistema de baja presi\u00f3n o depresi\u00f3n en los", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": [], "section": "Internacional", "source_name": "Revolucion Obrera"}