{"published time": "2024-11-16T01:20:37+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-16.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-16.jpg\" decoding=\"async\" height=\"456\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-16.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/unnamed-16.jpg\" width=\"812\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  A possibilidade de encerramento do turno noturno no Col\u00e9gio Estadual Dulce Petri, Duque de Caxias, que por meses era apenas um boato, se tornou em algo definitivo. A partir do ano que vem a unidade n\u00e3o ir\u00e1 mais operar o ensino durante a noite, onde \u00e9 ofertada a modalidade EJA (Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos). A Seeduc-RJ tenta justificar a medida alegando o baixo quantitativo de alunos, e que manter o turno ativo seria uma \u201cirresponsabilidade fiscal\u201d. O CE atende principalmente estudantes perif\u00e9ricos do munic\u00edpio.\n </p>\n <p>\n  D\u00e9cio, professor que trabalha na unidade durante o turno noturno, relatou \u00e0 reportagem de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  :\n  <strong>\n  </strong>\n  \u201cJ\u00e1 vinha acontecendo um disse-me-disse de que o noturno iria terminar, os professores ficaram de antena ligada, alguns n\u00e3o acreditavam nessa possibilidade at\u00e9 porque o Col\u00e9gio Estadual Dulce Petri \u00e9 um col\u00e9gio de tradi\u00e7\u00e3o no bairro, todos gostam de estudar aqui. A gente estava sempre na torcida, mas os professores j\u00e1 est\u00e3o recebendo comunicado para fazer hor\u00e1rio, como alguns j\u00e1 fizeram, ou ir escolhendo outra escola, outro bairro, ou at\u00e9 mesmo para irem para manh\u00e3\u201d.\n </p>\n <p>\n  O professor tamb\u00e9m denunciou que o encerramento do noturno \u201cvai prejudicar bastante n\u00e3o s\u00f3 os professores, como tamb\u00e9m os alunos que moram perto e trabalham\u201d. A preocupa\u00e7\u00e3o de D\u00e9cio se justifica: \u201cEssa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o nos deixa s\u00f3 tristes como tamb\u00e9m preocupados com como se dar\u00e1, por exemplo, a procura de outras escolas e a transfer\u00eancia do pessoal do noturno para a manh\u00e3. Os alunos que moram muito perto, que vem a p\u00e9, que trabalham e que por conta disso optaram pelo noturno, terminando o noturno como que v\u00e3o fazer? V\u00e3o ter que decidir entre trabalhar e estudar? Ou vai ter que procurar escolas em uma dist\u00e2ncia grande e ter que pegar v\u00e1rias condu\u00e7\u00f5es?\u201d. A perspectiva, seguindo a l\u00f3gica correta de D\u00e9cio, \u00e9 que tal medida da Seeduc-RJ propulsionar\u00e1 a evas\u00e3o escolar.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Liquida\u00e7\u00e3o do ensino noturno \u00e9 tradi\u00e7\u00e3o no RJ\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que o ensino noturno \u00e9 atacado no munic\u00edpio de Duque de Caxias, muito menos no estado do Rio de Janeiro. Cintia Silva, professora no Ciep Henfil, em Duque de Caxias, relatou \u00e0 reportagem de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  : \u201cJ\u00e1 trabalhei na Escola Moacyr Padilha, e na Escola Jo\u00e3o Faustino \u2013 ambas em Duque de Caxias \u2013, nas duas escolas, depois do 2\u00ba Semestre, come\u00e7avam essas conversas de fechamento do noturno por conta de muitos alunos n\u00e3o voltarem depois do recesso. Na \u00e9poca que trabalhei, tinha busca ativa, e n\u00f3s (profissionais da escola) t\u00ednhamos que fazer essa busca. Procur\u00e1vamos os alunos e os respons\u00e1veis e tent\u00e1vamos convenc\u00ea-los a n\u00e3o sair, porque se fechar, todos perdem, n\u00e3o s\u00f3 os alunos, mas todos os profissionais do noturno\u201d.\n </p>\n <p>\n  No ano de 2017, durante um processo de reorganiza\u00e7\u00e3o das escolas estaduais, das nove escolas afetadas, cinco tiveram o encerramento do turno noturno. Em Niter\u00f3i as escolas que tiveram o turno encerrado foram o Col\u00e9gio Estadual Brigadeiro Castrioto (Cebric), o Col\u00e9gio Estadual Manuel de Abreu, o Col\u00e9gio Estadual Pinto Lima e o Col\u00e9gio Estadual Baltazar Bernardino, este \u00faltimo em especial tendo sofrido as mudan\u00e7as mais radicais, al\u00e9m do encerramento do turno noturno, houve o encerramento das turmas de EJA pela manh\u00e3. Em\u00a0 \u00a0 S\u00e3o Gon\u00e7alo, o Col\u00e9gio Estadual Desembargador Ferreira Pinto tamb\u00e9m teve o turno da noite encerrado.\n </p>\n <p>\n  A Seeduc alegou, na \u00e9poca, em nota, ter tomado essas medidas levando em considera\u00e7\u00e3o \u201ca oferta e demanda de cada regi\u00e3o, observando-se o quantitativo de alunos, cursos e modalidades oferecidos, turnos de funcionamento, n\u00famero de salas de aulas e o n\u00famero de aulas ociosas, bem como seus dados geogr\u00e1ficos\u201d.\n </p>\n <p>\n  Em resposta \u00e0s medidas da Seeduc, estudantes do Col\u00e9gio Estadual Brigadeiro Castrioto (Cebric) o ocuparam no dia 10 de fevereiro de 2017, assim que receberam a informa\u00e7\u00e3o de que \u201ca unidade havia sido impedida de realizar as matr\u00edculas para aulas no per\u00edodo noturno\u201d.\n  <br/>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/profissional-da-educacao-denuncia-encerramento-do-turno-noturno-em-colegio-em-duque-de-caxias-rj/", "type": "article", "title": "Profissional da Educa\u00e7\u00e3o denuncia encerramento do turno noturno em col\u00e9gio em Duque de Caxias, RJ - A Nova Democracia", "description": "A Seeduc-RJ tenta justificar a medida alegando o baixo quantitativo de alunos, e que manter o turno ativo seria uma \u201cirresponsabilidade fiscal\u201d.", "modified time": "2024-11-15T14:20:40-03:00", "updated time": "2024-11-15T14:20:40-03:00", "author": ["Correspondente local \u2013 Rio de Janeiro (RJ)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}