{"published time": "2024-11-15T00:58:18+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-scaled.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-1024x682.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-768x512.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-1536x1023.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-2048x1364.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"1706\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20241113-WA0054-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 25/10, o Coletivo estudantil Carcar\u00e1 e o Comit\u00ea de Apoio ao Jornal A Nova Democracia de Fortaleza (CE) realizaram o primeiro encontro do Grupo de Estudos sobre Revolu\u00e7\u00e3o Brasileira e Latino-Americana.\n </p>\n <p>\n  O texto trabalhado no primeiro encontro foi o Alma Matinal, do destacado dirigente comunista peruano Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui, texto de car\u00e1ter filos\u00f3fico que defende a necessidade da f\u00e9, do mito e do hero\u00edsmo nas revolu\u00e7\u00f5es como fator de mobiliza\u00e7\u00e3o das massas.\n </p>\n <p>\n  Durante as interven\u00e7\u00f5es foi exaltada a firmeza dos heroicos combatentes do povo que, mesmo em situa\u00e7\u00f5es adversas, obt\u00e9m vit\u00f3rias em decorr\u00eancia da firmeza e disciplina ideol\u00f3gicas, tais como os da Revolu\u00e7\u00e3o Russa, os palestinos e, no caso do Brasil, os camponeses pobres em luta pela terra.\n </p>\n <p>\n  Foi nesse clima que o Grupo de Estudos encerrou seu primeiro dia com uma homenagem saudando os 20 anos de funda\u00e7\u00e3o do Partido Comunista da \u00cdndia (Mao\u00edsta), que dirige a revolu\u00e7\u00e3o indiana h\u00e1 d\u00e9cadas para acabar com o latif\u00fandio semifeudal e expulsar o imperialismo do pa\u00eds e que, segundo um dos ativistas presentes no encontro, \u201c\u00e9 um exemplo para os democratas e revolucion\u00e1rios de todo o mundo.\u201d\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ce-primeiro-encontro-de-grupo-de-estudos-sobre-revolucao-brasileira-e-latino-americana-termina-com-homenagem-aos-20-anos-do-pci-maoista/", "type": "article", "title": "CE: Primeiro encontro de Grupo de Estudos sobre Revolu\u00e7\u00e3o Brasileira e Latino-Americana termina com homenagem aos 20 anos do PCI (Mao\u00edsta)\u00a0 - A Nova Democracia", "description": "O texto trabalhado no primeiro encontro foi o Alma Matinal, do destacado dirigente comunista peruano Jos\u00e9 Carlos Mari\u00e1tegui.", "modified time": "2024-11-14T13:58:29-03:00", "updated time": "2024-11-14T13:58:29-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Fortaleza (CE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["grupo de estudos"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}