{"published time": "2024-11-15T21:04:26+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/IMG-20241022-WA0129.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/Captura-de-tela-2024-10-31-134557.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-scaled.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-scaled.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-300x300.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-1024x1024.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-150x150.jpg 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-768x768.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-1536x1536.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-2048x2048.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-60x60.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-480x480.jpg 480w\" decoding=\"async\" height=\"2560\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/20241113_121402-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Camponeses posseiros do munic\u00edpio de Messias,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/brasil/alagoas/\">\n   Alagoas\n  </a>\n  , que foram despejados de suas terras pelos latifundi\u00e1rios da Usina Utinga Le\u00e3o, cobraram uma atitude do governador do estado, Paulo Dantas, durante uma visita institucional do governo ao munic\u00edpio no dia 13 de novembro.\n </p>\n <p>\n  O despejo ocorreu no final de outubro na \u00c1rea Revolucion\u00e1ria Renato Nathan. Mais de mil fam\u00edlias camponesas viviam nas terras ocupadas desde 2008. Os camponeses tinham constru\u00eddo casas de alvenaria e produziam cotidianamente para abastecer as feiras locais. Tudo foi destru\u00eddo pelo despejo, que contou com apoio do governo do estado atrav\u00e9s da mobiliza\u00e7\u00e3o da Pol\u00edcia Militar.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\">\n  <a class=\"bookmark-card\" href=\"https://anovademocracia.com.br/pm-de-alagoas-promove-despejo-ilegal-em-area-revolucionaria-a-servico-de-latifundio-ligado-ao-ministro-da-defesa/\">\n   <div class=\"bookmark-card__image\">\n    <img data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/IMG-20241022-WA0129.jpg\" decoding=\"async\" height=\"1032\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/IMG-20241022-WA0129.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/IMG-20241022-WA0129.jpg\" width=\"774\"/>\n   </div>\n   <div class=\"bookmark-card__content\">\n    <div class=\"bookmark-card__title\">\n     PM de Alagoas promove despejo ilegal em \u00c1rea Revolucion\u00e1ria a servi\u00e7o de latifundi\u00e1rio ligado ao Ministro da Defesa \u2013 A Nova Democracia\n    </div>\n    <div class=\"bookmark-card__description\">\n     Ap\u00f3s d\u00e9cadas de resist\u00eancia camponesa vit\u00f3ria contra a pistolagem da Utinga Le\u00e3o, contra a marginalidade da regi\u00e3o e contra as for\u00e7as militares do Velho Estado, os inimigos do povo conseguiram, em uma a\u00e7\u00e3o relativamente r\u00e1pida e totalmente ilegal, promover destrui\u00e7\u00e3o em parte da \u00c1rea Revolucion\u00e1ria Renato Nathan.\n    </div>\n    <div class=\"bookmark_card__meta\">\n     <img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/06/N-2.svg\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/Captura-de-tela-2024-10-31-134557.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/Captura-de-tela-2024-10-31-134557.png\" width=\"218\"/>\n     <span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">\n      anovademocracia.com.br\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n  </a>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  A visita de Paulo Dantas ao munic\u00edpio foi para inaugurar uma creche. Ela foi anunciada de \u00faltima hora, talvez para evitar um protesto dos posseiros. O governador tamb\u00e9m se reuniu, na surdina, com o prefeito de Messias, para tratar da situa\u00e7\u00e3o dos posseiros, mas sem a participa\u00e7\u00e3o dos camponeses, que s\u00e3o os mais afetados pela situa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  LCP descobriu visita e mobilizou camponeses\n </h4>\n <p>\n  A Liga dos Camponeses Pobres (LCP) soube da visita de Dantas e de pronto mobilizou os camponeses para protestar. Integrantes do Comit\u00ea de Apoio aos Posseiros de Messias e estudantes do Diret\u00f3rio Central dos Estudantes da Universidade Federal de Alagoas tamb\u00e9m foram ao protesto.\n </p>\n <p>\n  Durante o ato, os manifestantes exigiram a desapropria\u00e7\u00e3o das terras da Usina Utinga Le\u00e3o, entrega da \u00e1rea aos camponeses e indeniza\u00e7\u00e3o aos posseiros no valor dos bens destru\u00eddos e perdidos durante o despejo.\n </p>\n <p>\n  O protesto se concentrou em uma pra\u00e7a pr\u00f3xima \u00e0 creche. A Pol\u00edcia Militar (PM) acionou homens fortemente armados para cercar os posseiros e impedir a chegada at\u00e9 a creche. Os posseiros n\u00e3o se intimidaram e continuaram com a manifesta\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u00d4 Usineiro, pode esperar! A sua hora vai chegar!\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   \u00c9 terra! \u00c9 terra! A quem nela trabalha! Viva agora e j\u00e1 a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria! \u00c9 morte! \u00c9 morte! Ao latifundi\u00e1rio! E viva o poder campon\u00eas e oper\u00e1rio!\n  </strong>\n  foram alguns dos gritos dos camponeses.\n </p>\n <p>\n  Os posseiros tamb\u00e9m levantaram bandeiras vermelhas com a sigla da Liga dos Camponeses Pobres, cartazes com as exig\u00eancias dos camponeses e uma faixa pintada com as palavras\n  <strong>\n   Viva a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria! Morte ao latif\u00fandio! Fora Utinga Le\u00e3o!\n  </strong>\n  .\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Governador chegou de helic\u00f3ptero\n </h4>\n <p>\n  O governador Paulo Dantas chegou no evento de helic\u00f3ptero e foi embora da mesma foram, sem conversar com as fam\u00edlias. De acordo com fontes do correspondente local de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  , a \u00fanica refer\u00eancia do governador \u00e0s fam\u00edlias durante o evento foi a promessa vazia de que \u201ctentaria ajudar os desabrigados\u201d.\n </p>\n <p>\n  Os posseiros se revoltaram com a postura do governador. Alguns denunciaram o car\u00e1ter farsesco da elei\u00e7\u00e3o por meio de gritos como\n  <strong>\n   Elei\u00e7\u00e3o \u00e9 farsa! N\u00e3o muda nada n\u00e3o! Organizar o povo pra fazer Revolu\u00e7\u00e3o!\n  </strong>\n  .\n </p>\n <p>\n  Outros falaram que a creche n\u00e3o vai funcionar por conta do estado da cidade. \u201cMessias est\u00e1 sem energia por conta dos cortes que a Usina fez. Ele veio inaugurar creche sem nem sequer estar com um sistema de \u00e1gua e energia funcionando l\u00e1 dentro? Veio s\u00f3 para aparecer e nem pisou no ch\u00e3o\u201d, disse. \u201cE ainda, l\u00e1 de dentro, diz que vai nos ajudar! Por que n\u00e3o veio aqui, falar na nossa cara? Covarde!\u201d.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-mamaduka-bookmark-card is-style-horizontal\">\n  <a class=\"bookmark-card\" href=\"https://anovademocracia.com.br/messias-clima-de-guerra-crimes-usina/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   <div class=\"bookmark-card__image\">\n    <img data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/10/Captura-de-tela-2024-10-31-134557.png\" decoding=\"async\" height=\"790\" src=\"../Images/2024-11-15T21-04-26-08-00/000003.png\" srcset=\"../Images/2024-11-15T21-04-26-08-00/000003.png\" width=\"885\"/>\n   </div>\n   <div class=\"bookmark-card__content\">\n    <div class=\"bookmark-card__title\">\n     AL: Munic\u00edpio de Messias em clima de guerra ap\u00f3s crimes da Usina Utinga Le\u00e3o \u2013 A Nova Democracia\n    </div>\n    <div class=\"bookmark-card__description\">\n     O comit\u00ea de apoio de Messias relatou em seu Instagram que foi montada uma \u201cverdadeira opera\u00e7\u00e3o de cerco e arrasamento\u201d e que \u201cdesligaram a energia do munic\u00edpio e iniciaram opera\u00e7\u00f5es de terror com a retroescavadeira.\u201d\n    </div>\n    <div class=\"bookmark_card__meta\">\n     <img class=\"bookmark_card__meta-icon\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/06/N-2.svg\" decoding=\"async\" height=\"251\" src=\"../Images/2024-11-15T21-04-26-08-00/000004.svg\" srcset=\"../Images/2024-11-15T21-04-26-08-00/000004.svg\" width=\"218\"/>\n     <span class=\"bookmark_card__meta-publisher\">\n      anovademocracia.com.br\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n  </a>\n </figure>\n <div aria-hidden=\"true\" class=\"wp-block-spacer\" style=\"height:25px\">\n </div>\n <p>\n  \u201cPara que construir uma creche se as crian\u00e7as nem tem casa para morar?\u201d questionou outro campon\u00eas.\n </p>\n <p>\n  Segundo avalia\u00e7\u00e3o de uma ativista da LCP, o ato foi \u201cvitorios\u00edssimo por encorajar os posseiros que em movimento aumentam sua disposi\u00e7\u00e3o de luta e de retomar suas terras. Tamb\u00e9m foi importante no sentido de desmascarar o governo estadual, que vira as costas para os camponeses, evidenciando que na luta pela terra \u00e9 necess\u00e1ria a confian\u00e7a no pr\u00f3prio povo e em sua organiza\u00e7\u00e3o, e que s\u00f3 o povo organizado retomar\u00e1 suas terras. O povo hoje fez tremer os usineiros e seus defensores e esse \u00e9 s\u00f3 o come\u00e7o\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Novos protestos\n </h4>\n <p>\n  Segundo a LCP e o Comit\u00ea de apoio aos Posseiros de Messias, os ativistas v\u00e3o organizar, no dia 20 de novembro, Dia do Povo preto, um protesto para cobrar a desapropria\u00e7\u00e3o da usina, as indeniza\u00e7\u00f5es e defendendo a retomada das terras pelos camponeses.\n </p>\n <p>\n  O\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  seguir\u00e1 acompanhando a situa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/governador-alagoas-cobrado-protesto-messias/", "type": "article", "title": "Governador de Alagoas \u00e9 cobrado em protesto de posseiros em Messias - A Nova Democracia", "description": "Governador foi ao munic\u00edpio na surdina para inaugurar uma creche. LCP soube da visita e mobilizou os camponeses para protestar.", "modified time": "2024-11-15T10:04:30-03:00", "updated time": "2024-11-15T10:04:30-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["despejo em Messias", "resist\u00eancia camponesa em messias", "revolu\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}