{"published time": "2024-11-16T01:33:10+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop.png 800w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop-300x150.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop-768x384.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop-60x30.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"400\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/crop.png\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Ao sair de casa para comprar p\u00e3o pela manh\u00e3 do dia 29/10, um adolescente de 15 anos foi abordado, torturado e amea\u00e7ado pelas for\u00e7as reacion\u00e1rias do Grupo de Apoio T\u00e1tico Itinerante (GATI), um grupo da Pol\u00edcia Militar (PM). O crime macabro ocorreu em Prazeres, Jaboat\u00e3o dos Guararapes, PE.\n </p>\n <p>\n  A a\u00e7\u00e3o sinistra dos policiais militares chamou a aten\u00e7\u00e3o de uma funcion\u00e1ria de um estabelecimento pr\u00f3ximo, pela agressividade e arbitrariedade. A trabalhadora teria dito para os reacion\u00e1rios n\u00e3o abordarem o adolescente daquela forma. Ainda assim, segundo relato, o policial levou o adolescente para perto de uma mata, onde o asfixiou com um saco pl\u00e1stico em sua cabe\u00e7a, al\u00e9m de amea\u00e7ar ele e a m\u00e3e de morte caso contasse o que aconteceu.\n </p>\n <p>\n  Momentos depois, a m\u00e3e e tia do adolescente, que haviam recebido uma liga\u00e7\u00e3o denunciando a tortura que o jovem sofria, chegaram ao local indicado na liga\u00e7\u00e3o. Nesse momento, o policial se retirou com uma submetralhadora e deixou covardemente o local em uma moto, fugindo da responsabiliza\u00e7\u00e3o de seus atos. A tia presenciou a fuga do policial e, logo ap\u00f3s isso, a cena do sobrinho desfalecido e com marcas de tortura. Al\u00e9m das marcas nas costas, bra\u00e7os e rosto, que o adolescente apresentou ao Instituto M\u00e9dico Legal (IML), tamb\u00e9m foi denunciada a dificuldade de andar, dores nos pulsos, pernas e em v\u00e1rias partes do corpo.\n </p>\n <p>\n  A pr\u00e1tica s\u00e1dica de torturas como essa n\u00e3o s\u00e3o pontos isolados. Os assassinatos praticados pela pol\u00edcia no nosso pa\u00eds, por exemplo, chegam a n\u00fameros alarmantes, motivados em parte pelo mesmo sentimento fascista de viol\u00eancia contra as massas pobres. Embora haja subnotifica\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de assassinatos pela for\u00e7a repressiva do velho Estado quase triplicou em 10 anos, entre 2013 e 2023, quando houveram 6.393 v\u00edtimas, com dados do F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. A tortura policial passa por uma situa\u00e7\u00e3o ainda mais complicada, pois n\u00e3o existe um monitoramento nacional sobre esse indicador. O velho Estado esconde da popula\u00e7\u00e3o a verdadeira face da institui\u00e7\u00e3o policial, que ainda repete o modus operandi da \u00e9poca do regime militar fascista nas nossas favelas e bairros pobres.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/policial-tortura-adolescente-de-15-anos-na-regiao-metropolitana-do-recife-pe/", "type": "article", "title": "Policial tortura adolescente de 15 anos na Regi\u00e3o Metropolitana do Recife, PE - A Nova Democracia", "description": "Ap\u00f3s ter encontrado o filho desacordado pr\u00f3ximo a uma mata e com marcas de agress\u00e3o nas costas, rosto e bra\u00e7os, uma m\u00e3e denuncia epis\u00f3dio de viol\u00eancia policial seguida de tortura em Prazeres, Jaboat\u00e3o dos Guararapes, PE", "modified time": "2024-11-15T14:33:14-03:00", "updated time": "2024-11-15T14:33:14-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}