{"published time": "2024-11-16T01:53:57+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1080px) 100vw, 1080px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080.jpg 1080w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080-300x300.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080-1024x1024.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080-150x150.jpg 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080-768x768.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080-60x60.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080-480x480.jpg 480w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/snapinsta.app_466980493_1595880134637013_8677770515840210113_n_1080.jpg\" width=\"1080\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  A equipe de correspondentes locais do\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  recebeu a informa\u00e7\u00e3o de que os camponeses do\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/posseiros-de-barro-branco-recuperam-e-levantam-acampamento-em-area-destruida-pelo-invasao-zero/\">\n   Acampamento Menino Jonatas\n  </a>\n  , no Engenho Barro Branco, se organizaram e derrotaram uma nova tentativa de invas\u00e3o, levada a cabo por funcion\u00e1rios da Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A. Os sic\u00e1rios do latif\u00fandio, que prepararam-se para uma nova investida, colocaram-se em fuga quando a autodefesa dos camponeses lan\u00e7ou roj\u00f5es para alertar toda a comunidade do novo ataque.\n </p>\n <p>\n  Os camponeses denunciam que os funcion\u00e1rios da Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A provocaram a destrui\u00e7\u00e3o de uma cerca e a invas\u00e3o de mais de 30 cabe\u00e7as de gado durante a noite do dia 14/11, \u00e0s 21:00, dentro do Acampamento. De acordo com os moradores, o gado havia sido levado ao Acampamento pelos sic\u00e1rios para causar dist\u00farbios e destrui\u00e7\u00e3o no acampamento, e justificar um novo ataque de bolsonaristas contra as massas camponesa, sob o pretexto de \u201cretirar o gado\u201d enviado \u00e0 \u00e1rea.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/VID_114471104_193958_288.mp4\">\n  </video>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Caminh\u00e3o do latif\u00fandio chegando \u00e0 \u00e1rea para a nova investida, 14/11/2024\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-185833\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n.jpg 1000w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n-300x140.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n-768x359.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n-60x28.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"467\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462642576_448545974938768_1783637008858538269_n.jpg\" width=\"1000\"/>\n </figure>\n <p>\n  Ap\u00f3s os camponeses afugentarem o gado para fora das suas terras, tr\u00eas carros com farol alto, um dos carros conhecido da empresa, estacionaram ao lado do Acampamento e depois circularam lentamente ao redor dele para intimidar os moradores. Enquanto os carros circulavam, um drone do latif\u00fandio come\u00e7ou a sobrevoar o Engenho, voando hora baixo para provocar os camponeses, hora muito alto para impedir qualquer resposta das massas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-185832\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1000px) 100vw, 1000px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n.jpg 1000w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n-300x140.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n-768x359.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n-60x28.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"467\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/462534391_522078614161733_5429449497675093147_n.jpg\" width=\"1000\"/>\n </figure>\n <p>\n  Os camponeses n\u00e3o se intimidaram e responderam o ataque com fogos de artif\u00edcio para alertar a comunidade e organizar a autodefesa diante do iminente ataque. Ao ver a r\u00e1pida organiza\u00e7\u00e3o dos camponeses e sua firme disposi\u00e7\u00e3o de luta, o bando do latif\u00fandio e seus drones foram embora.\n </p>\n <p>\n  No dia seguinte (15/11), \u00e0s 06h40 da manh\u00e3, o drone da Empresa voltou a sobrevoar as terras dos camponeses. Dessa vez, mais gado foi colocado no per\u00edmetro do Acampamento, e o \u201cgerente\u201d da Agropecu\u00e1ria Mata Sul S/A, Alison Manoel Silva, entrou nas terras do acampamento e filmou as fam\u00edlias e os barracos enquanto empurrava o gado para dentro das terras do povo. Ao ver os camponeses irem ao seu encontro para saber do que se tratava sua presen\u00e7a no local, ele deu meia volta e foi embora.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Empresa amea\u00e7a e assedia camponeses em luta\n </h4>\n <p>\n  Os camponeses denunciam que desde que foi levantado o Acampamento Menino Jonatas, o sobrevoo de drones pela manh\u00e3 e final da tarde \u00e9 di\u00e1rio, e que \u00e9 constante a passagem deles pelo arredores do Acampamento para intimidar e manter vigil\u00e2ncia recorrente sobre a comunidade.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, fazem provoca\u00e7\u00f5es e soltam boatos de que \u201cest\u00e3o planejando outro ataque\u201d para colocar medo no povo e afastar as massas da luta. O resultado tem sido exatamente o contr\u00e1rio: cada dia que passa mais pessoas tomam parte do Acampamento Menino Jonatas e cada vez mais trabalhadores,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-grande-ato-em-solidariedade-a-heroica-resistencia-dos-posseiros-de-barro-branco-estremece-ufpe/\">\n   estudantes\n  </a>\n  ,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-and-e-moclate-realizam-debate-sobre-a-batalha-de-barro-branco-em-aula-do-curso-de-historia/\">\n   professores\n  </a>\n  , comerciantes locais, personalidades e organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/abaixo-assinado-expressa-apoio-e-solidariedade-a-resistencia-camponesa-do-engenho-barro-branco-em-jaqueira-pe/\">\n   demonstram apoio e solidariedade \u00e0 luta dos posseiros de Barro Branco\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Os camponeses em luta t\u00eam logrado importantes\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pistoleiros-so-nao-entraram-por-conta-do-povo-camponeses-detalham-heroica-resistencia-de-barro-branco/\">\n   vit\u00f3rias\n  </a>\n  , pol\u00edticas e\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-de-barro-branco-participam-de-reuniao-da-comissao-de-direitos-humanos-da-assembleia-legislativa-de-pernambuco/\">\n   jur\u00eddicas\n  </a>\n  , como a suspens\u00e3o do mandado de reintegra\u00e7\u00e3o de posse que estava marcado para o dia 30/11, e a realiza\u00e7\u00e3o de um grande audi\u00eancia p\u00fablica no munic\u00edpio de Jaqueira-PE, marcado para o dia 25/11, que tem mobilizado centenas de camponeses na regi\u00e3o e munic\u00edpios vizinhos para denunciar os crimes do latif\u00fandio e do Velho Estado.\n </p>\n <p>\n  Um campon\u00eas, em relato aos correspondente local de\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  , qualificou que \u201cas bravatas e amea\u00e7as do latif\u00fandio contra os Posseiros de Barro Branco n\u00e3o passam do\n  <strong>\n   latido fino de um c\u00e3o sem dentes\n  </strong>\n  , que foi e segue sendo derrotado pela Resist\u00eancia Camponesa de Barro Branco e do Acampamento Menino Jonatas\u201d. \u201cN\u00e3o conseguir\u00e3o intimidar os camponeses. A Bandeira da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria, hasteada junto com a da Heroica Resist\u00eancia Nacional do Povo Palestino, segue erguida nas alturas nas terras de Barro Branco e faz tremer o latif\u00fandio e todos os reacion\u00e1rios\u201d, concluiu.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/autodefesa-camponesa-do-acampamento-menino-jonatas-derrota-nova-investida-do-latifundio-em-jaqueira-pe/", "type": "article", "title": "Autodefesa camponesa do Acampamento Menino Jonatas derrota nova investida do latif\u00fandio em Jaqueira, PE - A Nova Democracia", "description": "\u201cN\u00e3o conseguir\u00e3o intimidar os camponeses. A Bandeira da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria, hasteada junto com a da Heroica Resist\u00eancia Nacional do Povo Palestino, segue erguida nas alturas nas terras de Barro Branco e faz tremer o latif\u00fandio e todos os reacion\u00e1rios\u201d, concluiu um campon\u00eas.", "modified time": "2024-11-15T15:17:49-03:00", "updated time": "2024-11-15T15:17:49-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Recife (PE)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["revolu\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria", "Tomada de terras"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}