{"published time": "2024-11-15T01:49:14+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1135px) 100vw, 1135px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco.webp 1135w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco-213x300.webp 213w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco-726x1024.webp 726w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco-768x1083.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco-1090x1536.webp 1090w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco-60x85.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"1600\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/cartaz-do-evento-de-barro-branco.webp\" width=\"1135\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O Comit\u00ea de Apoio ao Jornal A Nova Democracia de Belo Horizonte realizar\u00e1, na pr\u00f3xima quinta feira (21/11) debate sobre a atualidade da luta pela terra e sobre a heroica batalha dos posseiros de Barro Branco.\n </p>\n <p>\n  O debate acontecer\u00e1 \u00e0s 18h no audit\u00f3rio 1007 da Faculdade de Letras da Universidade Federal de Minas Gerais (UFMG) e ser\u00e1 uma oportunidade para que estudantes e trabalhadores possam discutir a atualidade da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria e as li\u00e7\u00f5es tiradas por aqueles que est\u00e3o na linha de frente na luta contra o latif\u00fandio e os movimentos paramiliares no campo.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  \ud83d\udcc5 Data: 21/11, quinta-feira\n </p>\n <p>\n  \ud83d\udd5c Hor\u00e1rio: 18h\n </p>\n <p>\n  \ud83d\udccd Local: Audit\u00f3rio 1007 da Faculdade de Letras\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-comite-de-apoio-ao-and-de-belo-horizonte-realizara-debate-sobre-a-luta-pela-terra-na-ufmg/", "type": "article", "title": "MG: Comit\u00ea de apoio ao AND de Belo Horizonte realizar\u00e1 debate sobre a luta pela terra na UFMG - A Nova Democracia", "description": "O tema central do debate ser\u00e1 a atualidade da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria, vinculada aos \u00faltimos acontecimentos desta. como a luta dos posseiros de Messias e Barro Branco.", "modified time": "2024-11-14T15:21:43-03:00", "updated time": "2024-11-14T15:21:43-03:00", "author": ["Correspondente local \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["revolu\u00e7\u00e3o agr\u00e1ria"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}