{"published time": "2024-03-10T99-99-97", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-1-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-1.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-2.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-3.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  HOLLANDA| 10.03.2024| 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc vesilesiyle Alevi Derne\u011fi Beverwijk/Heemskerk (Hollanda) bir etkinlik d\u00fczenledi. .Etkinlikte 8 Mart\u2019\u0131n tarihi ve g\u00fcn\u00fcm\u00fczde kad\u0131n m\u00fccadelesi ba\u015fl\u0131kl\u0131 seminerin yan\u0131 s\u0131ra, BEHAKDER m\u00fczik grubu da seslendirdi\u011fi halk t\u00fcrk\u00fcleri ile etkinlikte yer ald\u0131.\n </p>\n <p>\n  8 Mart etkinli\u011fi, Clara Zetkin\u2019den Alexandra Kollantai\u2019a, Rosa L\u00fcxemburg\u2019dan Sakinelere, Meral Yakar\u2019dan Barbara Anna Kistler\u2019e m\u00fccadelede ya\u015fam\u0131n\u0131 yitiren kad\u0131nlar i\u00e7in yap\u0131lan bir dakikal\u0131k sayg\u0131 duru\u015fuyla ba\u015flad\u0131.\n </p>\n <p>\n  Etkinli\u011fe konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131lan Yeni Kad\u0131n temsilcisi Zeynep \u00c7al\u0131\u015fkan, 8 Mart\u2019\u0131n D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc olarak ilan edilmesine kadar gelen s\u00fcre\u00e7te i\u015f\u00e7i kad\u0131nlar\u0131n m\u00fccadelelerine, grevlerine ve direni\u015flerine de\u011finerek, bug\u00fcn kad\u0131n m\u00fccadelesinin talepleri ve ne anlam ifade etti\u011fine dair bir sunum yapt\u0131. \u00c7al\u0131\u015fkan konu\u015fmas\u0131nda Avrupa\u2019da y\u00fckselen \u0131rk\u00e7\u0131l\u0131\u011fa ve emperyalistlerin sava\u015f senaryolar\u0131na da vurgu yaparak, bu durumun kad\u0131na y\u00f6nelik bask\u0131, \u015fiddet ve s\u00f6m\u00fcr\u00fcy\u00fc art\u0131rd\u0131\u011f\u0131na \u00e7e\u015fitli veri ve \u00f6rneklerle dikkat \u00e7ekti. Konu\u015fma \u00f6rg\u00fctlenme \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla sona erdi.\n </p>\n <p>\n  BEHAKDER b\u00fcnyesinde \u00e7al\u0131\u015fmalar\u0131n\u0131 y\u00fcr\u00fcten m\u00fczik grubu, etkinli\u011fe kat\u0131lanlara g\u00fczel bir m\u00fczik ziyafeti \u00e7ekti.\n </p>\n <p>\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #gallery-1 {\n                margin: auto;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-item {\n                float: left;\n                margin-top: 10px;\n                text-align: center;\n                width: 33%;           }\n            #gallery-1 img {\n                border: 2px solid #cfcfcf;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-caption {\n                margin-left: 0;\n            }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery-images gallery galleryid-85948\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-1.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-2.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hollanda-yeni-kadin-3.jpeg\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/behakderde-8-mart-etkinligi-coskuyla-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "BEHAKDER\u2019de 8 Mart Etkinli\u011fi Co\u015fkuyla Ger\u00e7ekle\u015ftirildi", "description": "HOLLANDA| 10.03.2024| 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc vesilesiyle Alevi Derne\u011fi Beverwijk/Heemsker...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset"], "link-section": "haberler"}