{"published time": "2024-03-10T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/Mulhouse-620x330.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  MULHOUSE|10.03.2024|\u00a0 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla Fransa\u2019n\u0131n Mulhouse \u015fehirinde d\u00fczenlenen y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015fe geni\u015f bir kat\u0131l\u0131m oldu. \u201cFeministe du 68\u201dad\u0131yla 2019 y\u0131l\u0131nda olu\u015fturulan kad\u0131n platformu taraf\u0131ndan organize edilen gece y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fcnde Frans\u0131z kurumlar\u0131n d\u0131\u015f\u0131nda T\u00fcrkiye-K\u00fcrdistanl\u0131 \u00f6rg\u00fctler; YEN\u0130 KADIN, ADKH, K\u00dcRT KADIN HAREKET\u0130, ALEV\u0130 K\u00dcLT\u00dcR MERKEZ\u0130 ve DiDF kat\u0131ld\u0131. \u00c7o\u015fkulu ge\u00e7en y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f, \u00e7ok renkli ve her dilde slogan, \u015fark\u0131lar ve danslarla Place de la Reunion\u2019da sona erdi.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/mulhousda-kadinlar-sokaga-cikti", "type": "article", "title": "Mulhous\u2019da Kad\u0131nlar Soka\u011fa \u00c7\u0131kt\u0131", "description": "MULHOUSE|10.03.2024|\u00a0 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc dolay\u0131s\u0131yla Fransa\u2019n\u0131n Mulhouse \u015fehirinde d\u00fc...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset"], "link-section": "haberler"}