{"published time": "2024-03-10T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Cosecha-de-algod\u00f3n-agroecol\u00f3gio-en-Chaco.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Chaco-Cosecha-de-algodon-agroecologico.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Cosecha-de-algodon-agroecologico-Chaco-1.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   En la localidad de Las Palmas,\u00a0 provincia de Chaco, a pesar de la estigmatizaci\u00f3n que vienen recibiendo los movimientos sociales por parte del presidente Javier Milei y funcionarios afines, miembros del movimiento social Corriente Clasista y Combativa (CCC), muestran la experiencia en el\n   <strong>\n    Proyecto No\u2019Oxonec- algod\u00f3n de frontera\n   </strong>\n   : por cuarto a\u00f1o consecutivo cosecharon m\u00e1s de 700 kilos de algod\u00f3n agroecol\u00f3gico, sin patrones y de manera comunitaria que luego volver\u00e1n en hilos y telas para la confecci\u00f3n de indumentaria de reci\u00e9n nacidos. Un ejemplo de que en estos territorios se lucha por trabajar en muy dif\u00edciles condiciones y una muestra m\u00e1s que muchos de los movimientos sociales son los verdaderos articuladores de las pol\u00edticas p\u00fablicas y de la asistencia social.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Cosechando futuro\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Amanece en el Chaco profundo. All\u00ed, en el entonces Ingenio Las Palmas del Chaco Austral, lugar donde en 1885 se encendi\u00f3 por primera vez la luz el\u00e9ctrica en nuestro pa\u00eds, hoy se vuelve a distinguir por algo innovador: se produce algod\u00f3n agroecol\u00f3gico, bajo organizaci\u00f3n comunitaria y que vuelve en insumos para la elaboraci\u00f3n de indumentaria de reci\u00e9n nacidos.\n  </p>\n  <p>\n   M\u00e1s de 60 mujeres y hombres se disponen en las filas del algodonal. Los m\u00e1s experimentados explican al resto qu\u00e9 capullo es mejor cosechar, y cu\u00e1les otros quedar\u00e1n para la pr\u00f3xima pasada. A\u00fan el calor no azota tanto, por lo que el trabajo comienza entre risas, charlas y alg\u00fan que otro mate que circula entre las manos libres. Atr\u00e1s queda el recuerdo de los viajes en camiones, hacinado hacia la cosecha, bajo el mando del capataz y en jornadas de intenso trabajo a cambio de un poco de harina y grasa para comer. \u201cAc\u00e1 es otra cosa, venimos, estamos entre nosotros, compartimos, nos re\u00edmos; lo hacemos con otras ganas, no es como antes\u201d, comenta un se\u00f1or mientras carga el algod\u00f3n cosechado dentro de las bolsas de tela. De a poco, se van llenando. Luego los copos blancos se acumulan sobre una lona para secarse bajo el sol. Hay entusiasmo: parece que este a\u00f1o se supera la calidad y la cantidad cosechada.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    El proyecto \u201cNo\u2019Oxonec- algod\u00f3n de frontera\u201d\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   El proyecto se llama \u201cNo\u2019Oxonec- algod\u00f3n de frontera\u201d -que significa \u201ctejido\u201d en idioma qom-, y la CCC de Las Palmas es un eslab\u00f3n m\u00e1s de una cadena de econom\u00eda social y solidaria. Comenz\u00f3 en el a\u00f1o 2020, a partir del programa \u201cAlianzas productivas\u201d del Proyecto de Inclusi\u00f3n socioecon\u00f3mica en \u00e1reas rurales (PISEAR) financiado por el Banco Mundial. El protagonismo lo tienen las familias criollas y pertenecientes al pueblo qom de Pampa del Indio, Qochi\u00f1ilae (Presidencia Roca), La leonesa y Las Palmas. Y, tambi\u00e9n, participan numerosas organizaciones y espacios como la Fundaci\u00f3n Dr. Ram\u00f3n Carrillo, la Asociaci\u00f3n de Peque\u00f1os Productores del Chaco, la CCC de Las Palmas, la Federaci\u00f3n Nacional Campesina del paraje rural Maip\u00fa (La Leonesa), el Movimiento Evita de Qochi\u00f1ilae, distintos Consorcios Rurales, cooperativas y talleres textiles, como el \u201cColectivo Entretejidas\u201d y \u201cKalu Gryb\u201d, ambos de Resistencia, entre otros. Adem\u00e1s, cuenta con la asistencia t\u00e9cnica del Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Agropecuaria (INTA), el Instituto Nacional de Tecnolog\u00eda Industrial (INTI) y la ayuda de los municipios de Presidencia Roca, Pampa del Indio y Las Palmas, la Subsecretar\u00eda de Agricultura, la Subsecretar\u00eda del Algod\u00f3n y el Instituto de Cultura de la provincia del Chaco.\n  </p>\n  <p>\n   El objetivo es recomponer el sistema productivo en comunidades afectadas por fumigaciones con agrot\u00f3xicos mediante la producci\u00f3n de algod\u00f3n agroecol\u00f3gico. Se hace aprovechando las bondades del suelo, con insumos y fertilizantes naturales y se aspira alcanzar un valor agregado que sea 100% chaque\u00f1o. La referencia de producir de manera saludable no es un dato menor para el \u201cgrupo de chacra\u201d, como se autodenominan los miembros del movimiento social, encargados de las tareas de siembra y cuidado. La raz\u00f3n que hace la diferencia es la experiencia con la contaminaci\u00f3n de las arroceras San Carlos S.R.L. y Cancha Larga S.A., que durante a\u00f1os se convirtieron en sin\u00f3nimo de transg\u00e9nicos y agrot\u00f3xicos, hasta que una medida cautelar logr\u00f3 imponer un l\u00edmite a las fumigaciones a\u00e9reas. As\u00ed lo relata un joven del grupo:\n  </p>\n  <p>\n   \u201cAc\u00e1 no utilizas qu\u00edmicos que van a da\u00f1ar la tierra. Antes ten\u00edamos el problema de la arrocera que larga muchos qu\u00edmicos y hab\u00eda temporadas que se mor\u00edan los pescados, las plantas y te agarrabas enfermedades que te ibas al hospital y no sab\u00edan qu\u00e9 ten\u00edas. Despu\u00e9s de que dejaron de hacerlo se ve a las plantas mismas crecer con m\u00e1s fuerza, no es como antes\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   La semilla es el germen de este proyecto. No son transg\u00e9nicas, eso significa que no han sido modificadas gen\u00e9ticamente y que se pueden reproducir de manera natural, trabajo que se consolida despu\u00e9s de cada cosecha. Una vez que se lleva el algod\u00f3n a desmote, se separa la fibra y las semillas regresan a la chacra para su almacenamiento y otro tanto se reparte solidariamente en las comunidades vecinas.\n  </p>\n  <p>\n   Para comenzar con las tareas de siembra, quienes integran el grupo de chacra de la CCC tambi\u00e9n recibieron asesoramiento y una capacitaci\u00f3n en agroecolog\u00eda, que brindaron t\u00e9cnicos de INTA y de la Fundaci\u00f3n Dr. Ram\u00f3n Carrillo. Esta educaci\u00f3n es muy importante porque permite combinar los conocimientos de quienes tienen experiencia en la producci\u00f3n de algod\u00f3n, tradici\u00f3n por antonomasia en el chaco argentino, y los saberes de la agroecolog\u00eda, que promueve sistemas m\u00e1s sostenibles y resilientes. De aqu\u00ed surgen tareas para la elaboraci\u00f3n de los fertilizantes y pesticidas naturales donde se desarrollan tambi\u00e9n otras producciones agrodiversas como las huertas, poroto, zapallo, sand\u00eda y ma\u00edz agroecol\u00f3gico.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    El trabajo que no reconocen y la asistencia social que no alcanza\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   La organizaci\u00f3n y el trabajo en el proyecto de algod\u00f3n es una tarea nada f\u00e1cil para el movimiento social. Reyna, referente de la CCC de Las Palmas, aclara: \u201cNo es que te viene un proyecto del gobierno y te dicen `bueno, esto es as\u00ed, ac\u00e1 te mando un presupuesto`. No, te dan una parte y despu\u00e9s tenemos que hacer jornadas, rifas, ventas de comida, para poder comprar todo, por ejemplo, para las compa\u00f1eras de textil, todos los insumos; para los de chacra, las herramientas.\u201d\n  </p>\n  <p>\n   El predio donde se realiza actualmente la experiencia productiva se consigui\u00f3 por permiso del municipio. Son unas pocas hect\u00e1reas pertenecientes al ejido fiscal y forman parte del reclamo hist\u00f3rico de la comunidad de Las Palmas por la regularizaci\u00f3n dominial de las tierras del Ex Ingenio. La idea es sembrar pocas hect\u00e1reas, porque la agroecolog\u00eda tambi\u00e9n espera recuperar el trabajo humano, sin grandes maquinarias, incluso es necesario para el control de organismos que ataquen el cultivo, como el picudo algodonero.\n  </p>\n  <p>\n   Las tareas en la chacra se cumplen en jornadas de trabajo que deciden los miembros del movimiento, que son adjudicatarios del programa Potenciar Trabajo -actualmente, $78000 por mes- y del Programa provincial Renta M\u00ednima Progresiva -$20 000 por mes- que se combina con ayuda municipal por los magros aumentos que llegan, montos que se encuentran totalmente desfasados en relaci\u00f3n con el actual contexto inflacionario y las tareas que llevan a cabo.\n  </p>\n  <p>\n   Sucede que organizar, planificar y gestionar las actividades del Proyecto supone asumir tareas que exceden ampliamente los programas y la asistencia estatal que reciben. Reyna comenta: \u201cDespu\u00e9s hab\u00eda que hacer desmalezamiento y cerrar, porque los vecinos tienen animalitos. Los compa\u00f1eros sacaron el c\u00e1lculo y necesit\u00e1bamos tanta cantidad de postes y alambre. No tenemos para comprar. Y bueno, ir a buscar esos postes es poner la fuerza de trabajo de compa\u00f1eros y compa\u00f1eras en lugares donde nos permiten entrar para buscar palmeras. Hay que ir caminando, lejos, cada uno con su agua y algo de comer, todo el d\u00eda. Algunos llevan un hacha, otros motosierra, que lleva su aceite y combustible, que si se rompe la hoja tiene un costo tremendo. Son d\u00edas y jornadas muy duras; 100, 200, 300 postes. Despu\u00e9s traerlos, hacer los pozos y conseguir el alambre \u00a1y el costo del alambre! Una cosa es contarlo y otra cosa es verlo\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Eso no es todo. El clima tambi\u00e9n jug\u00f3 una mala pasada. En octubre del a\u00f1o pasado, una fuerte tormenta con ca\u00edda de granizo arruin\u00f3 el 40% del algod\u00f3n sembrado, el 70% de ma\u00edz, zapallo y sand\u00eda y el 100% de verduras de hojas, junto con la destrucci\u00f3n de la infraestructura. El grupo de chacra tuvo que volver a sembrar y sobrellevar la adversidad de comenzar de nuevo.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/nota/el-trabajo-de-las-organizaciones-que-no-se-reconoce-y-se-ajusta/chaco-cosecha-de-algodon-agroecologico/\" rel=\"attachment wp-att-68319\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Inside\n    </p>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Tejer esperanza con el algod\u00f3n agroecol\u00f3gico\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Luego de la cosecha de algod\u00f3n, el desmote se realiza en la sede de INTA en la localidad de P. R. S\u00e1enz Pe\u00f1a, donde las semillas vuelven a los productores para la pr\u00f3xima siembra y la fibra ingresa a un circuito de cooperativismo textil que incluye hilatura, tejido y confecci\u00f3n de prendas con telas 100% agroecol\u00f3gicas. Para la CCC, el ciclo se cierra cuando ingresan hilos y telas al grupo de textil, que se capacita tambi\u00e9n en realizar dise\u00f1os para la confecci\u00f3n de indumentaria con algod\u00f3n que tiene una fibra \u00fanica, que no ha tocado tinturas ni venenos y que se ha producido a tan s\u00f3lo unos kil\u00f3metros de all\u00ed.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/nota/el-trabajo-de-las-organizaciones-que-no-se-reconoce-y-se-ajusta/cosecha-de-algodon-agroecologico-chaco-1/\" rel=\"attachment wp-att-68320\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Inside\n    </p>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    El \u201cbot\u00edn de guerra\u201d, seg\u00fan Javier Milei\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   El 1\u00b0 de marzo pasado, el presidente de la Naci\u00f3n acus\u00f3 a las organizaciones de izquierda de usar los programas sociales como \u201cbot\u00edn de guerra\u201d que roban la plata y atenta a quienes son beneficiarios de ese derecho. Esta difamaci\u00f3n del gobierno nacional por estigmatizar a las organizaciones y movimientos sociales no es nueva y pretende crear un escenario de deslegitimaci\u00f3n y violencia para quitar la asistencia y empobrecer a\u00fan m\u00e1s los sectores populares.\n  </p>\n  <p>\n   La realidad es otra: hemos visto que son los movimientos sociales los que garantizan las ollas populares en \u00e9pocas de emergencia alimentaria, la vacunaci\u00f3n en tiempos de pandemia y la organizaci\u00f3n cuando llega la asistencia social; sostienen y organizan el trabajo territorial en cada rinc\u00f3n de la Argentina. En definitiva, la experiencia comunitaria de algod\u00f3n agroecol\u00f3gico y muchas otras que pueden mostrarse, los ubica como los verdaderos garantes de que las pol\u00edticas p\u00fablicas lleguen y se concreten en los territorios, a\u00fan en las dif\u00edciles condiciones de trabajo y disponibilidad de recursos. Esto es lo que los hace blanco de estigmatizaciones y persecuciones. No obstante, frente a estos dichos infundados, a fuerza de lucha y compromiso, los movimientos sociales en Chaco redoblan la apuesta y cosechan futuro, impulsando propuestas para el desarrollo de una agricultura con agricultores, de la industria nacional y las econom\u00edas regionales.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Por Julia Colla\n   </strong>\n   (Soci\u00f3loga, becaria posdoc CONICET)\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-trabajo-de-las-organizaciones-que-no-se-reconoce-y-se-ajusta/", "type": "article", "title": "El trabajo de las organizaciones que no se reconoce y se ajusta", "description": "En la localidad de Las Palmas,\u00a0 provincia de Chaco, a pesar de la estigmatizaci\u00f3n que vienen recibiendo los movimientos sociales por parte del presidente Javier Milei y funcionarios afines, miembros del movimiento social Corriente Clasista y Combativa (CCC), muestran la experiencia en el Proyecto No\u2019Oxonec- algod\u00f3n de frontera: por cuarto a\u00f1o consecutivo cosecharon m\u00e1s de\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}