{"published time": "2024-03-05T19-58-45-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.242brasilien_1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.243brasilien_2.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Im Bundesstaat Pernambuco im Nordosten Brasiliens ist es in der Stadt Escada zu mehrere Tage anhaltenden Autobahnblockaden gekommen durch arme Bauern gekommen. Der Grund f\u00fcr diese massiven Stra\u00dfenblockaden ist die Ermordung des armen Bauers Deyvison Batista da Silva der am Nachmittag des 21. Februar diesen Jahres von der Milit\u00e4rpolizei erst ohne Grund festgenommen und dann anschlie\u00dfend festgenommen wurde.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Deyvison stand am Tag seiner Ermordung und sprach mit zwei Freunden als drei Milit\u00e4rpolizisten mit ihren Motorr\u00e4dern vor ihm anhielten und anfingen ihn zu schikanieren. Im weiteren Verlauf packten die drei Polizisten, darunter der f\u00fcr seine Aggressivit\u00e4t unter der lokalen Bev\u00f6lkerung ber\u00fcchtigte Bulle mit dem Spitznamen \u201ePitbull\u201c Deyvison an und schlugen auf ihn ein. Es war dann auch \u201ePitbull\u201c welcher Deyvison dann aus n\u00e4chster N\u00e4he ins Gesicht scho\u00df.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Deyvison wurde anschlie\u00dfend in ein Krankenhaus gebracht und ohne die M\u00f6glichkeiten von Familienbesuchen in Isolationshaft verbannt. Berichte von Anwohnern erz\u00e4hlen das die Milit\u00e4rpolizei das Krankenhaus gegen die Verwandtschaft von Deyvison abgeriegelt hat und ihnen jeglichen Zutritt verweigert um Vorw\u00fcrfe gegen Deyvison zu konstruieren. Und tats\u00e4chlich behauptet die Milit\u00e4rpolizei wie in so vielen F\u00e4llen reaktion\u00e4rer Gewalt das Deyvison bewaffnet gewesen w\u00e4re, was von allen Zeugen des Angriffes bestritten wurde.\u00a0 Deyvison hinterl\u00e4sst seine im 7. Monat schwangere Frau und sein ungeborenes Kind.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Wenige Stunden nach dem Tod von Deyvison fingen die Anwohner von Escada an die Autobahn BR-101 mit brennenden Reifen zu blockieren. Am n\u00e4chsten Tag setzten die Bewohner Escadas ihre Aktionen in gro\u00dfer Intensit\u00e4t fort indem sie gleich drei Orte in Belagerung nahmen. Eine Br\u00fccke im Stadtzentrum wurde blockiert, eine Polizeiwache das Lager des Bataillons der Milit\u00e4rpolizei wurde von Demonstranten blockiert sowie wieder die Autobahn BR-101. Auch am dritten Tag am 23. Februar stellten sich die Anwohner erneut mit brennenden\u00a0 Reifen auf die Autobahn und schlugen auch die Feuerwehr in die Flucht die geschickt wurde um die brennenden Barrikaden zu l\u00f6schen.\n  <br/>\n  <br/>\n  Die demokratische und revolution\u00e4re Zeitung \u201eA Nova Democracia\u201c schreibt das die kr\u00e4ftigen Aktionen und die St\u00e4rke der Intensit\u00e4t der Blockaden die konsequente und unnachgiebige Haltung der Anwohner der Stadt Escada\u00a0 aufzeigt, welche nicht mehr die reaktion\u00e4re Gewalt durch die Polizei dulden und mit entschiedenen Aktionen Gerechtigkeit f\u00fcr Deyvison und seine Frau fordern.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/\">\n   Auf der Seite \u201eA Nova Democracia\u201c gibt es ebenfalls viele verschiedene Videos der Blockaden, Demonstrationen und selbstorganisierten Aktionen der Massen.\n   <br/>\n  </a>\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"brasilien05.03.242brasilien 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.242brasilien_1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.242brasilien_1.jpg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"brasilien05.03.243brasilien 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.243brasilien_2.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.243brasilien_2.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <br/>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-de-sao-sebastiao-do-cai-protestam-contra-pedagios/\">\n   Am 02.M\u00e4rz haben in der Stadt S\u00e3o Sebasti\u00e3o do Ca\u00ed im Bundesstaat Rio Grande do Sul im \u00e4u\u00dfersten S\u00fcden Brasiliens Anwohner der Stadt nach zwei Protesten angefangen vier Kilometer der Autobahn RS-122 zu blockieren.\n  </a>\n  Anlass des Protestes und der Blockaden ist die Einf\u00fchrung von Mautgeb\u00fchren von denen die Anwohner der Stadt nicht ausgenommen werden w\u00fcrden. Konkret w\u00fcrde das bedeuteten das die Anwohner f\u00fcr das Verlassen und die Wiedereinreise der Stadt mit einem Auto jeweils immer 12,30 Real (Die W\u00e4hrung in Brasilien) zahlen m\u00fcssten. Gegen diese unversch\u00e4mte und lebensfremde Entscheidung der Landes- und Kommunalpolitiker organisiert sich nun seit einigen Monaten und Wochen Protest.\n </p>\n <hr/>\n <p>\n  Alle Bilder sind dem ersten Artikel entnommen.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8357-brasilien-strassenblockaden-gegen-reaktionaere-gewalt", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "Brasilien: Stra\u00dfenblockaden gegen reaktion\u00e4re Gewalt", "tags": ["Brasilien"]}