{"published time": "2024-03-05T15-09-19-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2250px) 100vw, 2250px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp 2250w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-300x300.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-1024x1024.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-150x150.webp 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-768x768.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-1536x1536.webp 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-2048x2048.webp 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-60x60.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife-480x480.webp 480w\" decoding=\"async\" height=\"2250\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dia-Internacional-da-Mulher-Proletaria-Recife.webp\" width=\"2250\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Neste pr\u00f3ximo dia 08/03, \u00e0s 12 horas, no audit\u00f3rio principal do IFPE, em Recife, o Movimento Ventania far\u00e1 um cine-debate do filme Destacamento Vermelho de Mulheres para celebrar o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria.\n </p>\n <p>\n  O filme, \u00e9pico da luta das mulheres prolet\u00e1rias e camponesas, foi feito em 1961 na China Socialista, e \u00e9 baseado na hist\u00f3ria real do Destacamento Vermelho de Mulheres, que lutou pela liberta\u00e7\u00e3o do povo da China na d\u00e9cada de 30 e 40. A hist\u00f3ria retratada neste filme tamb\u00e9m foi adaptada em bal\u00e9 e, logo depois, em \u00f3pera, ambos produzidos por Chiang Ching, atriz, revolucion\u00e1ria chinesa e uma das principais lideran\u00e7as da Grande Revolu\u00e7\u00e3o Cultural Prolet\u00e1ria.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-movimento-ventania-fara-cine-debate-celebrando-o-dia-internacional-da-mulher-proletaria/", "type": "article", "title": "PE: Movimento Ventania far\u00e1 Cine-Debate celebrando o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria - A Nova Democracia", "description": "Neste pr\u00f3ximo dia 08/03, \u00e0s 12 horas, no IFPE, Recife, o Movimento Ventania far\u00e1 um cine-debate do filme Destacamento Vermelho de Mulheres para celebrar o Dia Internacional da Mulher Prolet\u00e1ria.", "modified time": "2024-03-05T15:09:21-03:00", "updated time": "2024-03-05T15:09:21-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Comit\u00eas de Apoio"], "tags": ["dia internacional da mulher prolet\u00e1ria"], "sections": ["Comit\u00eas de Apoio"], "link-section": "nacional"}