{"published time": "2024-03-05T17-19-12-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Vores kammerater fra\n   <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8340-aufruf-der-roten-frauenkomitees-zum-8-maerz\">\n    Dem Volke Dienen\n   </a>\n   har delt de R\u00f8de Kvindekomit\u00e9er i Forbundsrepublikken Tysklands 8. marts udtalelse, som ogs\u00e5 er blevet oversat af\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/germany-call-for-8th-of-march/\">\n    The Red Herald\n   </a>\n   . Vi bringer her en uofficiel dansk overs\u00e6ttelse af udtalelsen:\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6662\" data-attachment-id=\"6662\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=211\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png\" data-orig-size=\"1166,1654\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/05/tyskland-8-marts-udtalelse-fra-de-rode-kvindekomiteer/billede-2-15/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722\" width=\"722\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   Proletarer i alle lande, foren jer!\n  </em>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  8. marts 2024\n </h2>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  Kvinder, k\u00e6mp og g\u00f8r modstand!\n </h2>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Klassekampen raser over hele verden. Uanset hvor vi kigger hen, ser vi krigene, folkemordene, blodbadene og massakrerne, som imperialismen udl\u00f8ser i et desperat fors\u00f8g p\u00e5 at undslippe sin forest\u00e5ende undergang. Imperialismen, som bringer rigdom og velstand til udbytterne og fattigdom og elendighed til de udbyttede, er i dyb krise, n\u00e6ret af den igangv\u00e6rende kamp blandt verdens folk, som modigt og st\u00e6digt k\u00e6mper mod undertrykkelsens \u00e5g. Dette d\u00f8ende b\u00e6sts grimasse er s\u00e6rlig grim i \u00f8jeblikket i Pal\u00e6stina, hvor yankee-imperialismen med sine israelske slagtere \u2013 ogs\u00e5 st\u00f8ttet af den tyske imperialisme! \u2013 driver det afskyelige folkemord p\u00e5 det pal\u00e6stinensiske folk fremad, som holder modstandens fane h\u00f8jt og forsvarer det med deres blod. Selv om fjenden er bev\u00e6bnet til t\u00e6nderne og udstyret med den nyeste teknologi, k\u00e6mper det pal\u00e6stinensiske folk frygtl\u00f8st med alle de midler, de har til r\u00e5dighed, og beviser dag efter dag, at sejren er deres. Den rolle, som folkets kvinder spiller \u2013 ogs\u00e5 i Det Pal\u00e6stinensiske Folks Nationale Modstandsfront \u2013 er p\u00e5 ingen m\u00e5de passiv eller begr\u00e6nset til blot \u00bbst\u00f8ttearbejde\u00ab, tv\u00e6rtimod k\u00e6mper kvinderne i vores klasse og folk i forreste linje!\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Kvindernes deltagelse i det pal\u00e6stinensiske folks \u00e5rtier lange heroiske kamp har eksisteret lige s\u00e5 l\u00e6nge som denne kamp selv, og resten af verden er ikke anderledes; de bedste eksempler p\u00e5 dette er folkekrigene i Peru, Indien, Tyrkiet og Filippinerne. Overalt, hvor der k\u00e6mpes, rejser kvinderne sig ogs\u00e5 og viser, at halvdelen af himlen er deres, og at de vil erobre den!\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Ogs\u00e5 her i landet er kvinderne i vores klasse dobbelt undertrykte \u2013 af imperialismen og patriarkatet \u2013 og har derfor dobbelt grund til at k\u00e6mpe. Hver af os kan m\u00e6rke det hver dag. Vi er tvunget til at lade os udnytte p\u00e5 arbejdet, ofte under kummerlige forhold, og samtidig forventes det, at vi tager os af b\u00f8rnene og husholdningen uden l\u00f8n, for ikke at tale om p\u00e5r\u00f8rende, der har brug for pleje. Vores chefer fylder deres lommer, og hvis vi og vores klassebr\u00f8dre ikke l\u00e6ngere giver dem profit, lader de os falde ud i arbejdsl\u00f8shed eller korttidsarbejde fra den ene dag til den anden og frar\u00f8ver os vores sidste l\u00f8n.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Den borgerlige stat g\u00f8r alt, hvad den kan, for at opretholde denne tilstand; dens egen eksistens afh\u00e6nger trods alt af den. Det er derfor ikke overraskende, at vi er de f\u00f8rste, der rammes af nedsk\u00e6ringer, mens de store penge investeres i v\u00e5benleverancer og oprustning, s\u00e5 den tyske stat kan sikre sine imperialistiske interesser i verden, hvad enten det er i Ukraine eller i det s\u00e5kaldte \u00bbMellem\u00f8sten\u00ab. Efter at regeringen med Olaf Scholz i spidsen for nylig p\u00e5 vanlig gangsterman\u00e9r flyttede rundt p\u00e5 pengene i borgerskabets interesse p\u00e5 forfatningsstridig vis, skal de milliarder, der nu mangler, bl.a. hentes ved at sk\u00e6re i de sociale udgifter. Som altid bliver byrden lagt p\u00e5 arbejderklassens skuldre. De planlagte nedsk\u00e6ringer, f.eks. i borgernes ydelser, vil ramme os kvinder s\u00e6rligt h\u00e5rdt, da vi i Tyskland stadig tjener n\u00e6sten 20% mindre end m\u00e6ndene, mens vi n\u00e6sten ti gange oftere er enlige fors\u00f8rgere og derfor oftere er afh\u00e6ngige af \u00f8konomisk st\u00f8tte. Vi har ogs\u00e5 ventet i over et \u00e5r p\u00e5 den lovede \u00bbgrundsikring for b\u00f8rn\u00ab, men mere end hvert femte barn i Tyskland lever stadig i fattigdom, og der er ingen udsigt til forbedringer. Situationen er ikke bedre, n\u00e5r det g\u00e6lder b\u00f8rnepasning: Selvom alle b\u00f8rn fra et\u00e5rsalderen if\u00f8lge loven har ret til en plads i en daginstitution, mangler der n\u00e6sten 400.000 pladser i hele Tyskland, is\u00e6r i arbejderkvartererne. De f\u00e5 daginstitutioner, der findes, s\u00e5vel som skoler, fritidshjem og andre b\u00f8rnepasningsfaciliteter, er systematisk underbemandede, sk\u00e5ret ind til benet og f\u00e5r lov til at forfalde: Endnu en faktor, der tvinger os ud i arbejdsl\u00f8shed! Magthaverne er ogs\u00e5 kun alt for glade for at spare p\u00e5 vores sundhed: oven i den allerede elendige sundhedspleje for hele arbejderklassen st\u00e5r vi kvinder over for en enorm reduktion af f\u00f8destuer og barselsafdelinger, en enorm mangel p\u00e5 gyn\u00e6kologer og klinikker, der udf\u00f8rer aborter. Og n\u00e5r vi m\u00e6rker virkningerne af patriarkatet, for eksempel gennem vold i hjemmet, bliver gerningsmanden i de fleste tilf\u00e6lde ikke retsforfulgt, men kvinden bliver blot sendt p\u00e5 et kvindekrisecenter. Og selv det er kun, hvis man er heldig, for kvindekrisecentre er ogs\u00e5 en mangelvare, i mods\u00e6tning til den borgerlige lovgivning.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Alt, hvad staten giver os, er tomme l\u00f8fter. Enhver tilsyneladende forbedring er intet andet end br\u00f8dkrummer, der kastes til os fra tid til anden for at holde vores mund lukket. For der kan ikke ske nogen forbedring for os i dette r\u00e5dne samfund. S\u00e5 l\u00e6nge imperialismen eksisterer, vil patriarkatets udnyttelse og undertrykkelse af os ogs\u00e5 eksistere. Det ene kan ikke smadres uden det andet, fordi grundlaget for begge er det samme: privat ejendom. Kun den forenede kamp med vores klassebr\u00f8dre for et klassel\u00f8st samfund kan skabe grundlaget for vores frig\u00f8relse. For at tjene dette m\u00e5l har vi brug for en klassebevidst kvindebev\u00e6gelse, der k\u00e6mper for rekonstitueringen af Tysklands Kommunistiske Parti og vores faktiske frig\u00f8relse!\n </p>\n <p>\n  R\u00f8de Kvindekomit\u00e9er BRD\n </p>\n <p>\n  (En del af R\u00f8dt Forbund)\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/05/tyskland-8-marts-udtalelse-fra-de-rode-kvindekomiteer/", "type": "article", "title": "Tyskland: 8. marts udtalelse fra de R\u00f8de Kvindekomit\u00e9er", "description": "Vores kammerater fra Dem Volke Dienen har delt de R\u00f8de Kvindekomit\u00e9er i Forbundsrepublikken Tysklands 8. marts udtalelse, som ogs\u00e5 er blevet oversat af The Red Herald. Vi bringer her en uofficiel d\u2026", "modified time": "2024-03-05T17:19:12+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}