{"published time": "2024-03-19T03:27:11+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/08/DDKSS46AV5C25PJWVCAFF4QRXI.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"624\" sizes=\"(max-width: 936px) 100vw, 936px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/08/DDKSS46AV5C25PJWVCAFF4QRXI.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2023/08/DDKSS46AV5C25PJWVCAFF4QRXI.jpg\" width=\"936\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En una reuni\u00f3n ministerial, hoy, el agente del pa\u00eds, Luiz Inacio, dispar\u00f3 contra Jair Bolsonaro: \u201cSi hace tres meses, cuando hablamos de golpe de estado, parec\u00eda solo insinuaci\u00f3n, hoy estamos seguros de que este pa\u00eds estaba en grave peligro de tener un golpe debido a Desde las elecciones de 2022. Y no hubo un golpe no solo porque algunas personas que estaban a cargo de las fuerzas armadas no quer\u00edan hacer, no aceptaron la idea del presidente, sino tambi\u00e9n porque el presidente es cobarde. No ten\u00eda el coraje de ejecutar lo que planeaba, estaba llorando casi un mes y prefer\u00eda escapar a los Estados Unidos que hacer lo que hab\u00eda prometido, con la expectativa de que en el extranjero el golpe podr\u00eda suceder porque financiaron a las personas en Puerta de los cuartos para tratar de estimular el golpe \".\n </p>\n <p>\n  Aunque es exactamente su descripci\u00f3n de Bolsonaro, Luiz In\u00e1cio Claudio conscientemente en la lucha contra los golpes. Aunque no ahorra en el rango de los altos mandatos militares que se abrieron abiertamente por la ruptura institucional, la verdad es que Luiz Inacio Apazigue ve gruesas y concilia con aquellos para quienes las fuerzas armadas deben ser hiladas de \"democracia\", y por lo tanto giran de su restricci\u00f3n o suspensi\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Veamos al actual comandante, Tom\u00e1s Ribeiro Paiva, tratado por Luiz Inacio como figura democr\u00e1tica noble. El 18 de enero de 2023, diez d\u00edas despu\u00e9s del fat\u00eddico 8 de enero, cuando cientos de \"pollos verdes\" promovieron la invasi\u00f3n en los poderes Pra\u00e7a Dos Tr\u00eas, el general fue atrapado \"An\u00e1lisis de la situaci\u00f3n pol\u00edtica\" en una reuni\u00f3n con sus subordinados. En ese momento, Thomas era un comandante militar del sudeste.\n </p>\n <p>\n  En su exposici\u00f3n, el general comienza evaluando el resultado de las elecciones: \"Lamentablemente, fue el resultado que, para la mayor\u00eda de nosotros, no fue deseado pero sucedi\u00f3\". Thomas argumenta que, a pesar de esto, necesitamos seguir la vida.\n </p>\n <p>\n  M\u00e1s tarde, refiri\u00e9ndose al 8 de enero, dijo: \u201cAqu\u00ed las escenas deplorables y desafortunadas. Le dimos al chico una herramienta para llamar a un terrorista \". El \"tipo\" era Alexandre de Moraes, elegido Archirvival para el propio Bolsonaro. \u201cEsto es Vandal, esto es una locura, es costoso que ha entrado en una espiral fan\u00e1tica que no se admite a s\u00ed misma. \u00bfQu\u00e9 produciste? Cualquier cosa. El chico mierda en la silla suprema. \u00bfQu\u00e9 cambia eso? No cambia jodidamente \". Indignado, el general contin\u00faa: \u201cQu\u00e9 cosa infantil, tonta, ellos [los 'pollos verdes']]\n  <strong>\n   hemos entregado un gran salvado a una narrativa que estamos viendo que se est\u00e1 estableciendo ahora\n  </strong>\n  \". M\u00e1s tarde, concluye: \u201cEl d\u00eda 8, tuvimos un evento inaceptable bajo cualquier circunstancia. Vandalismo. Proyect\u00f3 la imagen negativa de Brasil en el mundo y, desde un punto de vista estrat\u00e9gico,\n  <strong>\n   Fortalece al oponente\n  </strong>\n  . Entonces dio problema \".\n </p>\n <p>\n  Resulta que el general Tom\u00e1s Paiva, quien gan\u00f3 el notorio t\u00edtulo de dem\u00f3crata general al argumentar que la pol\u00edtica y los cuarteles no deber\u00edan mezclarse, lo hace en su conferencia. \u00bfPor qu\u00e9 revelaste tu frustraci\u00f3n con el hecho de que las \"pollos verdes\" han desacreditado la causa de la intervenci\u00f3n militar, ahora llamada \"terrorismo\" por esta \"gran narrativa que se est\u00e1 estableciendo ahora\"? \u00bfNo parece una posici\u00f3n pol\u00edtica expl\u00edcita de un alto oficial activo, siendo un delito seg\u00fan la regulaci\u00f3n militar? Y despu\u00e9s de todo, \u00bfqui\u00e9n es el oponente favorecido estrat\u00e9gicamente? \u00bfSer\u00eda la izquierda, o lo que el general identifica como \"izquierda\"? Ahora, pero \u00bfel ej\u00e9rcito no ser\u00eda una \"instituci\u00f3n estatal\", \"apartisan\"?\n </p>\n <p>\n  El actual comandante del ej\u00e9rcito va m\u00e1s all\u00e1 y se queja de aquellos que pretend\u00edan ocurrir intervenci\u00f3n militar en ese momento. \u201cImposible de hacer. Vimos las consecuencias de esto. Viste la repercusi\u00f3n mundial. \u00bfImagina si lo hubi\u00e9ramos tomado para una aventura? No sobrevivir\u00edamos como pa\u00eds; El\n  <strong>\n   la moneda explotar\u00eda\n  </strong>\n  . \u00cdbamos a tomar un\n  <strong>\n   Bloqueo econ\u00f3mico nunca visto\n  </strong>\n  . Ibas a ser un paria, y nuestra gente iba a sufrir las consecuencias. Tendr\u00eda\n  <strong>\n   sangre en la calle\n  </strong>\n  .\n  <strong>\n   O crees que la gente se iba a quedarse en casa\n  </strong>\n  . No iba a suceder. Encender\u00edamos el pa\u00eds en el caos \". Como se puede observar, lo que mueve su objeci\u00f3n no es la defensa de la noble causa de la \"democracia\", tan amada por Tom\u00e1s Ribeiro Paiva, sino la falta de apoyo internacional (\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ex-chanceler-do-mexico-afirma-que-usa-persuadiram-militares-brasileiros-a-nao-unirem-se-a-bolsonaro-em-8-de-janeiro/\">\n   El Departamento de Estado de los Estados Unidos se hab\u00eda pronunciado en abril que no aceptar\u00eda estafa e impondr\u00eda sanciones econ\u00f3micas\n  </a>\n  ) y justificaci\u00f3n frente a la opini\u00f3n p\u00fablica interna, o m\u00e1s exactamente, el miedo a aumentar la resistencia revolucionaria a la intervenci\u00f3n militar total.\n </p>\n <p>\n  Queda por preguntar: \u00bfQu\u00e9 pasar\u00eda si estas variables no existieran? \u00bfTom\u00e1s Ribeiro Paiva y sus compa\u00f1eros \"legalistas\" considerar\u00edan la hip\u00f3tesis de desestimar un golpe militar ahora si las masas fueran subgrupadas y si tuviera el consentimiento del Departamento de Estado de los Estados Unidos? O Tom\u00e1s Ribeiro Paiva organizar\u00eda el papel de Castelo Branco, el general ultrarreccional liberal que, en una semana, jur\u00f3 lealtad al gobierno de Jango y, en el otro, encabez\u00f3 el primer gobierno militar despu\u00e9s del golpe de estado de 1964, que luego ser\u00eda tragado \u00bfDe mucho tiempo?\n </p>\n <p>\n  Luiz In\u00e1cio, comprometido con Bolsonaro de polarizaci\u00f3n electoral, se olvida de cuidar su propia trasera. M\u00e1s peligrosos que Bolsonaro, son los generales del alto mando.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/luiz-inacio-deveria-se-preocupar-com-os-generais-legalistas/", "type": "article", "title": "Luiz In\u00e1cio deber\u00eda preocuparse por los 'generales legalistas' - la nueva democracia", "description": "\u00bfTom\u00e1s Ribeiro Paiva y sus compa\u00f1eros \"legalistas\" considerar\u00edan la hip\u00f3tesis de desestimar un golpe militar ahora si las masas fueran subgrupadas y si tuviera el consentimiento del Departamento de Estado de los Estados Unidos?", "modified time": "2024-03-18T18:19:45-03:00", "updated time": "2024-03-18T18:19:45-03:00", "author": ["Ja\u00edlson de Souza"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["60 anos de 1964"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}