{"published time": "2024-03-18T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-49.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-baf936a3ed0724eb33d1cfdc39d493c6\">\n  Autor: N\u00facleo de Estudios del Marxismo-Leninismo-Mao\u00edsmo (Brasil)\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-905ac2e29bd3e54647ab870308fbda9d\">\n  Fecha de publicaci\u00f3n: 13 de marzo del 2018.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c77b6e944e27c912fc3bd36b79e9cb38\">\n  Link del original en portugu\u00e9s:\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/materias-impressas/marx-e-a-comuna-assaltar-os-ceus/\">\n   https://anovademocracia.com.br/materias-impressas/marx-e-a-comuna-assaltar-os-ceus/\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-01f72d02bffa0e2a8ed2c2f0eba98aa5\">\n  <strong>\n   200 A\u00d1OS DE CARLOS MARX\n  </strong>\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n   </p>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">\n     <em>\n      La proclamaci\u00f3n de la Comuna: en 1871, el proletariado realizaba su primer asalto a los cielos.\n     </em>\n     <br/>\n    </mark>\n    <em>\n     <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color:rgba(0, 0, 0, 0)\">\n      \u201c\u00bfQu\u00e9 es la Comuna, esta esfinge que atormenta los esp\u00edritus burgueses?\u201d (Carlos Marx).\n     </mark>\n    </em>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-215741c56553d7325f16328f59e446d6\">\n  Hoy, por ocasi\u00f3n del aniversario de los 147 a\u00f1os de la heroica Comuna de Paris, y como parte de la Campa\u00f1a Mundial de celebraci\u00f3n de los 200 a\u00f1os del nacimiento del Gran Carlos Marx, publicamos este art\u00edculo. En \u00e9l destacamos el significado e importancia de este gran acontecimiento hist\u00f3rico y la necesidad de estudiar, a la luz del marxismo-leninismo-mao\u00edsmo, este imperecedero documento del Movimiento Comunista Internacional,\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia\n  </em>\n  del gran Carlos Marx.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2fcde1d996543684f3b2a1fa62188ca0\">\n  El 18 de marzo de 1871, la Comuna de Par\u00eds, primer intento del proletariado de asaltar los cielos, dio origen a la primera rep\u00fablica obrera de la historia. Diez d\u00edas despu\u00e9s de la insurrecci\u00f3n popular, el nuevo gobierno revolucionario declaraba la independencia de la Comuna en relaci\u00f3n al viejo poder burgu\u00e9s con sede en Versalles.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-03a89b38e0c66d16190733e66d2f55e8\">\n  Fue el hero\u00edsmo de los comuneros que, sosteniendo durante 71 d\u00edas, en Par\u00eds, el Poder en las manos de las masas proletarias, hizo conocer a la Humanidad una nueva forma de Estado: la dictadura del proletariado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e200588c15a72fde4acc9ce604f1d0b2\">\n  A pesar de la gloriosa lucha que los trabajadores parisinos emprendieron con las armas en las manos en la defensa del Poder Proletario, enfrentando la m\u00e1s brutal y sanguinaria contrarrevoluci\u00f3n, fueron derrotados por las fuerzas militares al servicio de la burgues\u00eda, de los latifundistas, de los especuladores de la bolsa y de todo tipo de ladrones reunidos en Versalles, que cercaron Paris y la bombardearon sin piedad, con el apoyo de tropas prusianas.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a8f5892c40630ce5661a5a7f0126cc4d\">\n  El fin de la Comuna de Paris en mayo de 1871, lejos de significar simplemente una derrota para la clase obrera, fue un hecho hist\u00f3rico de gran trascendencia, que marc\u00f3 para siempre la lucha del proletariado internacional. La Comuna de Paris es el primer gran acontecimiento del proceso de la Revoluci\u00f3n Proletaria Mundial y por eso, entorno a la posici\u00f3n que se tome sobre ella y su correcto balance, se separan marxismo y revisionismo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-3e95ef6c868b00f7afcb1fcb11eab8cf\">\n  Correspondi\u00f3 a Marx, armado con la ideolog\u00eda cient\u00edfica del proletariado, el materialismo hist\u00f3rico dial\u00e9ctico, extraer las ense\u00f1anzas y el verdadero significado hist\u00f3rico de ese grandioso acontecimiento, expuestos en su c\u00e9lebre\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia\n  </em>\n  . Obra escrita por solicitud del Consejo General como convocatoria a los miembros de la Asociaci\u00f3n Internacional del Trabajo (AIT).\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-590e46ba4041332280c9343796e7fb5f\">\n  En la\n  <em>\n   Introducci\u00f3n\n  </em>\n  publicada en 1891, por ocasi\u00f3n de los 20 a\u00f1os de la Comuna de Par\u00eds, Engels afirma que pasadas dos d\u00e9cadas y con base en nuevas informaciones obtenidas era necesario \u201ccompletar un poco\u201d la exposici\u00f3n hecha en\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia\n  </em>\n  . Junto a esa importante\n  <em>\n   Introducci\u00f3n\n  </em>\n  , Engels tambi\u00e9n agrega los dos Manifiestos del Consejo General de la Asociaci\u00f3n Internacional de los Trabajadores -AIT, sobre la Guerra Franco-Prusiana. Los tres documentos citados, disponibles en pr\u00e1cticamente todas las ediciones, deben ser estudiados como parte de la guerra civil en Francia.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c9074165da6f50a62b20ed0cff1cac6f\">\n  <strong>\n   UN ENTUSIASTA DE LA COMUNA\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fa40452b7f793d861cca69725bb04154\">\n  Algunos meses antes de la revoluci\u00f3n en Par\u00eds, en el oto\u00f1o de 1870, Marx hab\u00eda advertido al proletariado franc\u00e9s que no deber\u00eda sublevarse prematuramente, previendo que esta fracasar\u00eda por no contar con un Partido Comunista que la dirija. Sin embargo, cuando la sublevaci\u00f3n se produjo, Marx, tomando firme posici\u00f3n de clase, la apoy\u00f3 incondicionalmente y salud\u00f3 al proletariado que hab\u00eda osado \u201casaltar los cielos\u201d.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c3e22e40679ab0c78c04b0a89630b5bb\">\n  <strong>\n   \u201cCuando la Comuna de Par\u00eds tom\u00f3 en sus propias manos la direcci\u00f3n de la revoluci\u00f3n; cuando, por primera vez en la historia, simples obreros se atrevieron a violar el privilegio gubernamental de sus \u201csuperiores naturales\u201d (\u2026) el viejo mundo se retorci\u00f3 en convulsiones de rabia ante el espect\u00e1culo de la Bandera Roja, s\u00edmbolo de la Rep\u00fablica del Trabajo, ondeando sobre el H\u00f4tel de Ville.\u201d\n  </strong>\n  [1]\n  <strong>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-431b4c53d405834b34782af72b44e1a8\">\n  Por medio de cartas e instrucciones verbales que transmit\u00edan a los miembros de la AIT, Marx y Engels trataban de orientar a los comuneros, d\u00e1ndoles valiosos consejos. Sin embargo, sus indicaciones no siempre llegaban oportunamente a Par\u00eds, pues la ciudad se encontraba sometida a un intenso cerco enemigo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a542a8d3a26deab0a18d381a71b7afff\">\n  Adem\u00e1s de eso, los miembros de la Comuna, estaban divididos entre una mayor\u00eda de blanquistas [2] que prevalec\u00edan en el Comit\u00e9 Central de la Guardia Nacional y una minor\u00eda de miembros de la AIT, entre los cuales prevalec\u00edan los adeptos de la Escuela socialista de Proudhon. Engels apunta que corresponde a los proudhonianos [3] la principal responsabilidad por las medidas econ\u00f3micas de la Comuna, en cuanto corresponde a los blanquistas la principal responsabilidad por las medidas pol\u00edticas.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5b205ef6c192a8f8e53d57b7f2bcf77b\">\n  <strong>\n   \u201cY, en ambos casos, la iron\u00eda de la historia quiso -como acontece generalmente cuando el poder cae en manos de doctrinarios- que tanto unos como otros hiciesen lo contrario de lo que la doctrina de su escuela respectiva prescrib\u00eda. (\u2026) \u00a0Por eso, la Comuna fue la tumba de la escuela proudhoniana del socialismo. (\u2026) Esta escuela ha desaparecido hoy de los medios obreros franceses; en ellos, actualmente, la teor\u00eda de Marx predomina sin discusi\u00f3n\u201d.\n  </strong>\n  [4]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-3b7700ce0f32191b12e0b525d5450e04\">\n  En\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia\n  </em>\n  Marx defini\u00f3 con aguda claridad el papel de estos elementos oportunistas en el movimiento obrero, demostrando que el movimiento obrero revolucionario en su desarrollo contradictorio y como resultado directo de su acci\u00f3n, acumula lo que Engels llamara como \u201cmont\u00f3n colosal de basura\u201d que necesita ser barrido.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7f58d44a890df80494de7a379a8be56e\">\n  <strong strong=\"\">\n   [5]\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1aeb16098189c75ce7846c407fe8de97\">\n  <strong>\n   CAR\u00c1CTER INTERNACIONALISTA\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f9a5d950b7ac893a25ecca4fbc46fae1\">\n  La Comuna, en consecuencia, con su car\u00e1cter de clase proletario, demarc\u00f3 desde el principio su car\u00e1cter internacionalista, pues la\n  <strong>\n   \u201cbandera de la Comuna es la bandera de la Rep\u00fablica Mundial\u201d\n  </strong>\n  [6]. En medio del cerco prusiano,\n  <strong>\n   \u201cnombr\u00f3 a un obrero alem\u00e1n su ministro del Trabajo (\u2026)\n  </strong>\n  <strong>\n   honr\u00f3 a los heroicos hijos de Polonia, coloc\u00e1ndolos a la cabeza de los defensores de Par\u00eds (\u2026) Y, para marcar n\u00edtidamente la nueva era hist\u00f3rica que conscientemente inauguraba, la Comuna, ante los ojos de los vencedores prusianos, de una parte, y del ej\u00e9rcito bonapartista mandado por generales bonapartistas de otra, ech\u00f3 abajo aquel s\u00edmbolo gigantesco de la gloria guerrera que era la Columna de Vend\u00f4me.\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bf1441df3a7a0e5e6a3fa6f3de408114\">\n  Marx sintetiz\u00f3 as\u00ed el deber internacionalista cumplido en la Comuna:\n  <strong>\n   \"\n   <u>\n    La Comuna concedi\u00f3 a todos los extranjeros el honor de morir por una causa inmortal\n   </u>\n   . \"\n  </strong>\n  [7]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-3b468b00041eb1bb1d235ef1669b444b\">\n  <strong>\n   EL HERO\u00cdSMO REVOLUCIONARIO\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-21a4ebefb85e875fbd3bb65201bebcd1\">\n  En una carta a Kugelmann, aun cuando los combates se desenvolv\u00edan en Par\u00eds, Marx destac\u00f3 el papel del hero\u00edsmo y la voluntad inquebrantable de los comuneros,\n  <strong>\n   \u201c\u00a1que iniciativa hist\u00f3rica, que capacidad de sacrificio tienen estos parisienses!\u201d\n  </strong>\n  [8], afirmando que esas reflejaban\n  <strong>\n   \u201cla grandeza de su causa\u201d\n  </strong>\n  [9] y que, gracias a las mismas, la moral de la clase fue elevada:\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-3a97ae611b6978e119c32497eed13b8c\">\n  <strong>\n   \u201cLos canallas burgueses de Versalles (\u2026) plantearon ante los parisienses la alternativa: aceptar el reto o entregarse sin lucha. La desmoralizaci\u00f3n de la clase obrera en este \u00faltimo caso\n   <u>\n    habr\u00eda sido una desgracia mucho mayor que el perecimiento de cualquier n\u00famero de \u2018l\u00edderes\u2019\u201d\n   </u>\n   .\n  </strong>\n  [10]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7a8aabf80a9bffaff320572c05238056\">\n  <strong>\n   Con eso Marx nos ense\u00f1\u00f3 que no podemos permitir que la moral de la clase sea cercenada\n  </strong>\n  , no importa cu\u00e1ntos l\u00edderes caigan y que un alto precio tenga que ser pagado. Esa preciosa lecci\u00f3n nos sirve para aplastar el nuevo revisionismo y su siniestra pol\u00edtica de\n  <em>\n   acuerdos de paz y capitulaci\u00f3n\n  </em>\n  , ense\u00f1ando que para \u201casaltar los cielos\u201d y hacer la revoluci\u00f3n es preciso estar dispuesto a\n  <em>\n   pagar la cuota\n  </em>\n  , que solamente \u201cquien no teme ser cortado en mil pedazos, desaf\u00eda al emperador\u201d.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f570d6221dcb1e3d56d4f8edd1362e61\">\n  Continuando, Marx estableci\u00f3 el gran papel hist\u00f3rico de la comuna para la Revoluci\u00f3n Mundial. Afirm\u00f3 que, por haber \u201casaltado los cielos\u201d audaz y heroicamente, la Comuna hab\u00eda hecho entrar en una \u201cnueva fase\u201d a la Revoluci\u00f3n Mundial, o sea, con ella el proletariado inicia su proceso de lucha por el poder, entrando en la etapa de defensiva estrat\u00e9gica [11], afirma que\n  <strong>\n   \u201cGracias a la Comuna de Par\u00eds, la lucha de la clase obrera contra la clase de los capitalistas y contra el Estado que representa los intereses de \u00e9sta\n   <u>\n    ha entrado en una nueva fase\n   </u>\n   . Sea cual fuere el desenlace inmediato esta vez, se ha conquistado un nuevo punto de partida que tiene importancia para la historia de todo el mundo.\u201d\n  </strong>\n  [12]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-639f5152d4992eb8138a31258c5f664d\">\n  <strong>\n   LA VIOLENCIA REVOLUCIONARIA\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-67b44a9e069106cbbca9562ecc589167\">\n  La comuna afirm\u00f3 la necesidad de la\n  <em>\n   violencia revolucionaria\n  </em>\n  Y\n  <strong>\n   mostr\u00f3 la fuerza de la guerra civil, estableciendo la comprobaci\u00f3n pr\u00e1ctica\n  </strong>\n  del principio marxista seg\u00fan el cual\n  <strong>\n   \u201cel poder nace del fusil\u201d\n  </strong>\n  y que\n  <strong>\n   \u201csin un ej\u00e9rcito popular, el pueblo nada tendr\u00e1\u201d\n  </strong>\n  [13]. El \u201cfantasma que recorr\u00eda Europa\u201d se hab\u00eda convertido en una amenaza real.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8d4f28e255016281ae7b2d546bfc24fe\">\n  Ingl\u00e9s y su\n  <em>\n   Introducci\u00f3n\n  </em>\n  , tomando la experiencia de la lucha revolucionaria del proletariado franc\u00e9s, afirm\u00f3 que\n  <strong>\n   \u201cel desarme de los obreros era el primer mandamiento de los burgueses que se hallaban al frente del Estado. De aqu\u00ed que despu\u00e9s de cada revoluci\u00f3n ganada por los obreros se llevara a cabo una nueva lucha que acababa con la derrota de \u00e9stos.\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c3170ca1be3975a19c38813b26c1f261\">\n  Marx demostr\u00f3 que el centro de la pol\u00edtica contrarrevolucionaria de Thiers para conjurar y derrotar la revoluci\u00f3n era intentar promover el desarme de las masas,\n  <strong>\n   \u201cPar\u00eds armado era el \u00fanico obst\u00e1culo serio que se alzaba en el camino de la conspiraci\u00f3n contrarrevolucionaria. Por eso hab\u00eda que desarmarlo.\u201d\n  </strong>\n  [14], reafirmando el principio de la violencia revolucionaria afirm\u00f3:\n  <strong>\n   \u201cPar\u00eds armado era la revoluci\u00f3n armada\u201d.\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6e08a90e88dd2326ca030a701c655333\">\n  Lenin resalt\u00f3 su importancia para afirmar la guerra civil como camino para la toma del poder, al afirmar que\n  <strong>\n   \"\n  </strong>\n  <strong>\n   el proletariado ruso hubo de recurrir al mismo m\u00e9todo de lucha que la Comuna de Paris hab\u00eda sido la primera en utilizar: la guerra civil (\u2026) El proletariado franc\u00e9s lo demostr\u00f3 por primera vez en la Comuna y el proletariado ruso le dio una brillante confirmaci\u00f3n\u201d\n  </strong>\n  [15]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7366025e8258e86a31ebd31bd5a9680b\">\n  <strong>\n   LA DICTADURA DEL PROLETARIADO\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-41cdf04fb32d22ed0e53c6c3017d92a0\">\n  En su genial s\u00edntesis te\u00f3rica de la experiencia de la Comuna de Paris,\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia\n  </em>\n  , Carlos Marx consideraba que el principal m\u00e9rito de los comuneros consist\u00eda en que hab\u00edan intentado, por primera vez en la historia crear un Estado proletario. Todas las revoluciones anteriores no hab\u00edan ido m\u00e1s all\u00e1 de simples reorganizaciones entre las clases dominantes.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fc5ae54769d1d94be6801b05e4414dbb\">\n  Se limitaban a cambiar una forma de explotaci\u00f3n por otra y, en vez de demoler la vieja maquina estatal, se restring\u00edan a hacerla pasar de unas manos a otras. Sin embargo, la clase obrera, dec\u00eda Marx, no pod\u00eda simplemente tomar posesi\u00f3n de la maquina estatal existente y ponerla en funcionamiento para sus propios objetivos.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c8057f584d8ea88dd11b9930a12c80cc\">\n  En su carta a Kugelmann del 12 de abril de 1871, Carlos Marx destac\u00f3 lo que la Comuna de Paris hab\u00eda aportado de nuevo a los principios de la lucha revolucionaria:\n  <strong>\n   \u201cSi te fijas en el \u00faltimo cap\u00edtulo de mi Dieciocho Brumario, ver\u00e1s que expongo como pr\u00f3xima tentativa de la revoluci\u00f3n francesa no hacer pasar de unas manos a otras la m\u00e1quina burocr\u00e1tico-militar, como ven\u00eda sucediendo hasta ahora, sino demolerla, y \u00e9sta es justamente la condici\u00f3n previa de toda verdadera revoluci\u00f3n popular en el continente.\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-74af16873f944f48c08a9b1bc781b3d2\">\n  La Comuna no solamente demostr\u00f3 en la practica la justeza de la important\u00edsima tesis formulada por Marx en su obra\n  <em>\n   El Dieciocho Brumario de Luis Bonaparte\n  </em>\n  que afirma la necesidad de destruir previamente la vieja maquina estatal, el viejo poder, sino que plante\u00f3 la necesidad de construir un nuevo poder en su lugar, levantando una organizaci\u00f3n pol\u00edtica de nuevo tipo, llamada a sustituir tal m\u00e1quina.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4075955886b8599db691b0e16fd14585\">\n  Engels dice, en su\n  <em>\n   Introducci\u00f3n\n  </em>\n  , qu\u00e9\n  <strong>\n   \"L\n  </strong>\n  <strong>\n   a Comuna tuvo que reconocer desde el primer momento que la clase obrera, al llegar al poder, no pod\u00eda seguir gobernando con la vieja m\u00e1quina del Estado; que, para no perder de nuevo su dominaci\u00f3n reci\u00e9n conquistada, la clase obrera ten\u00eda, de una parte, que barrer toda la vieja m\u00e1quina represiva utilizada hasta entonces contra ella\u201d.\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5b7465a677a1a7c1bda482b2f3fa92d1\">\n  Engels categ\u00f3ricamente sintetiz\u00f3 la experiencia de la Comuna como la expresi\u00f3n m\u00e1s avanzada de la dictadura del proletariado hasta entonces:\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-80fa0b95bf596a71161239624501f6e1\">\n  <strong>\n   \u201c\u00daltimamente, las palabras \u00abdictadura del proletariado\u00bb han vuelto a sumir en santo horror al filisteo socialdem\u00f3crata. Pues bien, caballeros, \u00bfquer\u00e9is saber qu\u00e9 faz presenta esta dictadura? Mirad a la Comuna de Par\u00eds: \u00a1he ah\u00ed la dictadura del proletariado!\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5b25d9cc73b1f5fbd29ade35f69c2c45\">\n  Marx y Engels consideraron tan importante esa conclusi\u00f3n, que la introdujeron como \u00fanica modificaci\u00f3n esencial en el documento program\u00e1tico del proletariado, el\n  <em>\n   Manifiesto del Partido Comunista\n  </em>\n  , por medio del prefacio de 1872.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ac6f9df2eecd9ba5309920caf13e88e3\">\n  Lenin destaca que en las palabras:\n  <strong>\n   \u201cromper la m\u00e1quina burocr\u00e1tico-militar del Estado\u201d,\n   <u>\n    \u201cse encierra, concisamente expresada, la ense\u00f1anza fundamental del marxismo en cuanto a las tareas del proletariado respecto al Estado durante la revoluci\u00f3n.\u201d\n   </u>\n  </strong>\n  [16] La Comuna estableci\u00f3, la necesidad de destruir previamente el viejo Estado, para construir en su lugar uno nuevo, que sirva a sus propios fines, la dictadura del proletariado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-23b8b3538be59da1f1a09ad09e4e77d3\">\n  Marx nos demuestra que\n  <strong>\n   \u201cEl Poder estatal centralizado, con sus \u00f3rganos omnipresentes: el ej\u00e9rcito permanente, la polic\u00eda, la burocracia, el clero y la magistratura \u2014\u00f3rganos creados con arreglo a un plan de divisi\u00f3n sistem\u00e1tica y jer\u00e1rquica del trabajo\u2014, procede de los tiempos de la monarqu\u00eda absoluta y sirvi\u00f3 a la naciente sociedad burguesa como un arma poderosa en sus luchas contra el feudalismo. (\u2026)\n  </strong>\n  <strong>\n   Por otra parte, su car\u00e1cter pol\u00edtico cambiaba simult\u00e1neamente con los cambios econ\u00f3micos operados en la sociedad. Al paso que los progresos de la moderna industria desarrollaban, ensanchaban y profundizaban el antagonismo de clase entre el capital y el trabajo, (\u2026)\n   <u>\n    de fuerza p\u00fablica organizada para la esclavizaci\u00f3n social, de m\u00e1quina del despotismo de clase.\n   </u>\n   Despu\u00e9s de cada revoluci\u00f3n, que marca un paso adelante en la lucha de clases, se acusa con rasgos cada vez m\u00e1s destacados el car\u00e1cter puramente represivo del Poder del Estado.\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-510f095c46ff6657aa74fb56d0649fd4\">\n  Al analizar el desenvolvimiento de la lucha de clases en Francia, especialmente desde 1830, Marx desarroll\u00f3 los fundamentos de la comprensi\u00f3n marxista del Estado. Marx demostr\u00f3 que el Estado burgu\u00e9s como resultado de su propia naturaleza de clase y del creciente antagonismo de clases en la sociedad, se desarrolla a trav\u00e9s de un creciente proceso de reaccionarizaci\u00f3n, que se manifiesta en la tendencia al absolutismo del ejecutivo sobre el poder legislativo, como expresi\u00f3n de la bancarrota del parlamentarismo burgu\u00e9s (alma de la democracia burguesa):\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f432d034fbd5c81c17fc6522caad6309\">\n  <strong>\n   \u201cAnte el amenazante alzamiento del proletariado, se sirvieron del Poder estatal, sin piedad y con ostentaci\u00f3n, como de una m\u00e1quina nacional de guerra del capital contra el trabajo. Pero esta cruzada ininterrumpida contra las masas productoras les obligaba,\n   <u>\n    no s\u00f3lo a revestir al Poder Ejecutivo de facultades de represi\u00f3n cada vez mayores, sino, al mismo tiempo, a despojar a su propio baluarte parlamentario \u2014la Asamblea Nacional\u2014,\n   </u>\n   de todos sus medios de defensa contra el Poder Ejecutivo, uno por uno, hasta que \u00e9ste,\n   <u>\n    en la persona de Luis Bonaparte, les dio un puntapi\u00e9.\n   </u>\n   \"\n  </strong>\n  <strong>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6cc145e5c7aebe1f557167bcfef23e33\">\n  Marx nos se\u00f1ala que el Segundo Imperio era la\n  <strong>\n   \u201cla \u00fanica forma de gobierno posible, en un momento en que la burgues\u00eda hab\u00eda perdido ya la facultad de gobernar la naci\u00f3n y la clase obrera no la hab\u00eda adquirido a\u00fan\u201d\n  </strong>\n  , y qu\u00e9, por lo tanto, la \u00fanica forma de oposici\u00f3n consecuente al Segundo Imperio \u2013 en cuanto forma degenerada y superior de la democracia burguesa \u2013 era barrer con la propia dominaci\u00f3n de clase y su vieja maquinaria burocr\u00e1tica,\n  <strong>\n   \"mi\n  </strong>\n  <strong>\n   n vez de decidir una vez cada tres o seis a\u00f1os qu\u00e9 miembros de la clase dominante hab\u00edan de \u201crepresentar\u201d al pueblo en el parlamento\u201d\n  </strong>\n  , por lo tanto\n  <strong>\n   \u201cla ant\u00edtesis directa del Imperio era la Comuna.\u201d\n  </strong>\n  As\u00ed,\n  <strong>\n   \"L\n  </strong>\n  <strong>\n   a Comuna no hab\u00eda de ser un organismo parlamentario, sino una corporaci\u00f3n de trabajo, ejecutiva y legislativa al mismo tiempo.\u201d\n  </strong>\n  [17]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-63c1ef559875b69c58ba925024ff8565\">\n  Lenin se\u00f1al\u00f3 que la Comuna fue un brillante ejemplo de c\u00f3mo el proletariado\n  <strong>\n   \"\n  </strong>\n  <strong>\n   sabe cumplir un\u00e1nime las tareas democr\u00e1ticas, que la burgues\u00eda solo sabia proclamar.\u201d\n  </strong>\n  [18] Al analizar las medidas sociales y econ\u00f3micas adoptadas por lo trabajadores parisienses en\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia,\n  </em>\n  Marx destacaba la idea de que, por m\u00e1s t\u00edmidas que hubiesen sido esas medidas, su tendencia principal era la expropiaci\u00f3n de los expropiadores:\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c9f7f354a3c8c387f4170048b2dbbd01\">\n  <strong>\n   \u201cLa Comuna estaba formada por los consejeros municipales elegidos por sufragio universal en los diversos distritos de la ciudad. Eran responsables y revocables en todo momento. La mayor\u00eda de sus miembros eran, naturalmente, obreros o representantes reconocidos de la clase obrera. La Comuna no hab\u00eda de ser un organismo parlamentario, sino una corporaci\u00f3n de trabajo, ejecutiva y legislativa al mismo tiempo. En vez de continuar siendo un instrumento del gobierno central, la polic\u00eda fue despojada inmediatamente de sus atributos pol\u00edticos y convertida en instrumento de la Comuna, responsable ante ella y revocable en todo momento. Lo mismo se hizo con los funcionarios de las dem\u00e1s ramas de la administraci\u00f3n. Desde los miembros de la Comuna para abajo, todos los servidores p\u00fablicos deb\u00edan devengar salarios de obreros. Los intereses creados y los gastos de representaci\u00f3n de los altos dignatarios del Estado desaparecieron con los altos dignatarios mismos.\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-19d8eb9b1f09c022490dc2a56ed1c98b\">\n  Marx destac\u00f3 como la Comuna, a pesar de su corta duraci\u00f3n, pudo tomar medidas importantes: tom\u00f3 medidas para \u201cdestruir la fuerza espiritual de la represi\u00f3n\u201d, el \u201cpoder de los padres\u201d, decretando la separaci\u00f3n de la Iglesia y del Estado y la expropiaci\u00f3n de todas las Iglesias como corporaciones poseedoras. Todas las instituciones de ense\u00f1anza fueron abiertas gratuitamente al pueblo y al mismo tiempo emancipadas de toda intromisi\u00f3n de la Iglesia. Los funcionarios judiciales deb\u00edan perder \u201caquella fingida independencia\u201d y as\u00ed como otros funcionarios p\u00fablicos deber\u00edan ser funcionarios electivos, responsables y revocables. Sin embargo, la Comuna, por su corta duraci\u00f3n y por las limitaciones de su direcci\u00f3n, no pudo desarrollar m\u00e1s la forma que deber\u00eda revestir esa nueva forma de Estado y gobierno, tarea que solamente pudo cumplirse con la Gran Revoluci\u00f3n Socialista de Octubre en Rusia.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-895a9639d097f2b3ddceeadf3d78d609\">\n  Como resultado de la experiencia de la Comuna de Paris la doctrina cient\u00edfica del proletariado fue enriquecida con la lecci\u00f3n de que la m\u00e1quina del Estado debe ser destruida, con todos sus ap\u00e9ndices y, en su lugar, erigida una nueva, la dictadura del proletariado. Y puso en primer plano la cuesti\u00f3n te\u00f3rica de que no basta solamente tomar el Poder, sino que se trata de destruir toda la vieja maquinaria burocr\u00e1tica-militar, erigir una nueva organizaci\u00f3n estatal correspondiente al nuevo Poder y, sobre todo, mantenerlo y consolidarlo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e39859a71b31002bcb21e84f075197fd\">\n  <strong>\n   LECCIONES HIST\u00d3RICAS PARA EL PROLETARIADO\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-605b25a624367b499f796577cfcd38e8\">\n  En el momento en que la Comuna de Paris todav\u00eda estaba luchando Marx supo ver su importancia hist\u00f3rica, exponiendo sus errores fundamentales y sacando conclusiones de suma trascendencia para la teor\u00eda y t\u00e1ctica revolucionaria del proletariado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-95aad6c5e11d31ab4d6fd72092b35dc9\">\n  Sobre todo, la Comuna confirma la conclusi\u00f3n de que en toda la experiencia hist\u00f3rica de las luchas del proletariado y de las masas populares, para el triunfo o derrota de la revoluci\u00f3n proletaria, el factor decisivo ha sido el Partido Comunista y la condici\u00f3n de que en \u00e9l prevalezca una l\u00ednea ideol\u00f3gico-pol\u00edtica correcta o err\u00f3nea.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1b333bb9a77c778e330b9c4ce937b84e\">\n  Carlos Marx nos mostr\u00f3 que fue, sobre todo en la ausencia del partido revolucionario \u00fanico del proletariado y de su direcci\u00f3n absoluta, as\u00ed como en la falta de comprensi\u00f3n de la necesaria dictadura de clase revolucionaria, en todos los terrenos, sobre la burgues\u00eda y dem\u00e1s clases explotadoras derrumbadas del Poder, que se encontraban las causas principales de su derrota.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4e0fa1e5458f1f24860883a6e8defb60\">\n  Durante su intercambio de correspondencia con Kugelmann, el 12 de abril de 1871, Marx apunt\u00f3 los errores fatales de los comuneros: 1) Se deb\u00eda haber emprendido inmediatamente la ofensiva contra Versalles, en cuanto el enemigo estaba en p\u00e1nico y no hab\u00eda tenido tiempo de concentrar sus fuerzas. Esa oportunidad se dej\u00f3 escapar; 2) El Comit\u00e9 Central renunci\u00f3 muy r\u00e1pido a sus poderes para ceder lugar a la Comuna.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-198b074284c0e822598fdd832e6b29d7\">\n  Marx se\u00f1al\u00f3, un error decisivo del Comit\u00e9 Central, precisamente en\n  <strong>\n   \u201csu aversi\u00f3n para aceptar la Guerra Civil (\u2026) en no marchar inmediatamente sobre Versalles\u201d\n  </strong>\n  , lo que significaba desenvolver decididamente la Guerra Civil revolucionaria y llevar la revoluci\u00f3n a todo el pa\u00eds. En vez de coronar su victoria en Paris, desenvolviendo una resuelta ofensiva sobre Versalles la Comuna demor\u00f3, dando tiempo para que Versalles se preparara reuniendo fuerzas para la ofensiva sangrienta de mayo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1d7feb92bf84c68e05c3cec9e6c00a00\">\n  Engels afirm\u00f3 que las jornadas de junio de 1848, cuando despu\u00e9s de la derrota del proletariado la burgues\u00eda hab\u00eda promovido un odioso ba\u00f1o de sangre contra prisioneros indefensos, no hab\u00eda sido m\u00e1s que un \u201cjuego de ni\u00f1os\u201d, comparado al frenes\u00ed sangriento de la burgues\u00eda en 1871, que llev\u00f3 al fusilamiento de m\u00e1s de 30.000 personas. Ese terrible ba\u00f1o de sangre hizo que el proletariado, que hasta entonces s\u00f3lo hab\u00eda conocido a la burgues\u00eda como fuerza revolucionaria, la conociera por primera vez unida en su odio reaccionario como parte de la contrarrevoluci\u00f3n.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b16f7bc4f3484d9d03ee5752cac89a06\">\n  <strong>\n   \u201cEl hecho sin precedente de que despu\u00e9s de la guerra m\u00e1s tremenda de los tiempos modernos, el ej\u00e9rcito vencedor y el vencido confraternicen en la matanza com\u00fan del proletariado, no representa, como cree Bismarck, el aplastamiento definitivo de la nueva sociedad que avanza, sino el desmoronamiento completo de la sociedad burguesa.\u201d\n  </strong>\n  [19]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-faa0dc5bd3103a144b32ba130250b3ef\">\n  Lenin, sintetizando a Marx, nos se\u00f1al\u00f3 dos errores fundamentales en el balance de la Comuna. El primero de ellos, de car\u00e1cter pol\u00edtico, es que el proletariado se detuvo \u201cen la mitad del camino\u201d, no iniciando la \u201cexpropiaci\u00f3n de los expropiadores\u201d, no se apropi\u00f3 de instituciones como por ejemplo el Banco de Francia, que incre\u00edblemente no fue tocado. El segundo de car\u00e1cter ideol\u00f3gico: la magnanimidad del proletariado ante el enemigo y la indulgencia ante sus acciones criminales.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e0f47f2ae46d675793c77085d6c33e09\">\n  Mientras Versalles promov\u00eda el terror blanco contra la Comuna, con el asesinato de miembros de la Guardia Nacional desarmados, fusilamiento de prisioneros de guerra y civiles desarmados, el Comit\u00e9 Central vacilaba en responder medida por medida, en oponer el\n  <em>\n   terror rojo\n  </em>\n  Alabama\n  <em>\n   terror blanco\n  </em>\n  :\n  <strong>\n   \"\n  </strong>\n  <strong>\n   Esta indulgencia del Comit\u00e9 Central, esta magnanimidad de los obreros armados que contrastaba tan abiertamente con los h\u00e1bitos del \u2018Partido del Orden'\u201d.\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b4b5d3452a8418e89107defd35b8ee9f\">\n  Solamente el d\u00eda 7 de abril, cuando la Comuna public\u00f3 decreto ordenando represalias y declarando que\n  <strong>\n   \"\n  </strong>\n  <strong>\n   era su deber \u2018para proteger a Par\u00eds contra las haza\u00f1as canibalescas\n   <a>\n   </a>\n   de los bandidos de Versalles, exigiendo ojo por ojo y diente por diente\u2019\u201d\n  </strong>\n  , que los fusilamientos de prisioneros cesaron temporalmente. Sin embargo, cuando Versalles constat\u00f3 que el decreto era apenas una\n  <strong>\n   \u201camenaza inocua\u201d\n  </strong>\n  , y que\n  <strong>\n   \u201cse respetaba la vida hasta a sus gendarmes esp\u00edas detenidos en Par\u00eds con el disfraz de guardias nacionales, y hasta a los\n   <em>\n    Sargentos de la ciudad\n   </em>\n   cogidos con bombas incendiarias, entonces los fusilamientos en masa de prisioneros se reanudaron y prosiguieron sin interrupci\u00f3n hasta el final.\u201d\n  </strong>\n  [20]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7f74f0553dab7a98b05f96e9e29ed28a\">\n  Con esas valiosas ense\u00f1anzas Marx nos aport\u00f3 una lecci\u00f3n de gran importancia y trascendencia para el proletariado internacional:\n  <strong>\n   <u>\n    no ser magn\u00e1nimos\n   </u>\n  </strong>\n  con el enemigo de clase,\n  <strong>\n   <u>\n    no ser indulgentes con la contrarrevoluci\u00f3n.\n   </u>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ad799e5d0581c0a832ca0e66f28ee019\">\n  <strong>\n   AFIRMACI\u00d3N DEFINITIVA DEL MARXISMO EN EL MOVIMIENTO OBRERO\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-9758729efccf8189fc0d894be2e2c91a\">\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia,\n  </em>\n  important\u00edsimo documento pol\u00edtico de la Internacional, arm\u00f3 al proletariado internacional con la experiencia de la Comuna y fue una brillante demostraci\u00f3n de la victoria ideol\u00f3gica del marxismo sobre todas las variantes del socialismo pre-marxista. \u201cA fines del primer per\u00edodo (1848-1871), per\u00edodo de tempestades y revoluciones,\n  <strong>\n   muere\n  </strong>\n  el socialismo anterior a Marx.\u201d [21] Esa genial s\u00edntesis de la experiencia de la Comuna tuvo particular importancia en la lucha contra los ide\u00f3logos de la peque\u00f1a burgues\u00eda que negaban la necesidad de la dictadura del proletariado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8da6215e9d65238f2b123e0e8f46d2a1\">\n  Al respecto, resalt\u00f3 Lenin en\n  <em>\n   El Estado y la Revoluci\u00f3n\n  </em>\n  :\n  <strong>\n   \u201cMarx ve\u00eda en aquel movimiento revolucionario de masas, aunque no lleg\u00f3 a alcanzar sus objetivos, una experiencia hist\u00f3rica de grandiosa importancia, un cierto paso adelante de la revoluci\u00f3n proletaria mundial, un paso pr\u00e1ctico m\u00e1s importante que cientos de programas y de raciocinios. Analizar esta experiencia, sacar de ella las ense\u00f1anzas t\u00e1cticas, revisar a la luz de ella su teor\u00eda: he aqu\u00ed c\u00f3mo conceb\u00eda Marx su misi\u00f3n.\u201d\n  </strong>\n  [22]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-60708572a3f48e649a61655b31a78e9d\">\n  En la Conferencia de Londres de 1871, refiri\u00e9ndose a la Comuna de Paris, Marx y Engels demostraron cual funesto seria renunciar a la lucha pol\u00edtica e hicieron ver la necesidad de formar un partido obrero revolucionario que ser\u00eda la fuerza dirigente del proletariado en su lucha por el socialismo. Como resultado de la Conferencia, \u00e9sta aprob\u00f3 una resoluci\u00f3n sobre la lucha pol\u00edtica de la clase obrera, resaltando que el proletariado no podr\u00eda actuar como clase contra el poder colectivo de las clases poseedoras si no organizase su propio partido pol\u00edtico, necesario para asegurar el triunfo de la revoluci\u00f3n social y alcanzar su meta: la supresi\u00f3n de las clases.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-48749b50c2d3273f26ec13e61a715f64\">\n  Contraponiendo a las maquinaciones que los anarquistas hac\u00edan para minar la disciplina de la Internacional y para convertir el Consejo General en un simple organismo de car\u00e1cter informativo, la Conferencia dej\u00f3 bien claro en varias resoluciones que el Consejo General era, m\u00e1s que nunca, el centro ideol\u00f3gico, el Estado Mayor del proletariado internacional.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-029272c46660bfee873b6bc3ae381d71\">\n  Fue tomando las ense\u00f1anzas de Marx sobre la Comuna de Paris que el proletariado ruso, bajo la direcci\u00f3n del Partido Bolchevique y la jefatura de Lenin, triunf\u00f3 con la Gran Revoluci\u00f3n Socialista de Octubre de 1917, construyendo el Poder Sovi\u00e9tico, como verdadero continuador de la Comuna. Los soviets, fueron la forma superior de organizaci\u00f3n, a trav\u00e9s de la cual se irgui\u00f3 la dictadura del proletariado, basada en la alianza obrero-campesina, uniendo a las masas trabajadoras y explotadas m\u00e1s atrasadas y dispersas, con las cuales se asegur\u00f3 el pasaje ininterrumpido de la revoluci\u00f3n democr\u00e1tico-burgu\u00e9s hacia la revoluci\u00f3n socialista.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ed1ca5fe1ea932e7f85a515126279fe1\">\n  Cuando las masas, guiadas por el Presidente Mao Tsetung y bajo la direcci\u00f3n del Partido Comunista tomaron el poder en China, fue la experiencia de la Comuna tal cual sintetizada por Marx y desarrollada por Lenin, en la forma de los Soviets, que sirvi\u00f3 de base para la estructuraci\u00f3n de la nueva sociedad en la Republica Popular China. Al respecto, afirm\u00f3 el Presidente Mao en noviembre de 1958:\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fdbc044c4fafac8d26fece5252d635fd\">\n  <strong>\n   \u201c\u00bfCu\u00e1l es la naturaleza de la comuna popular? Esta es la unidad de base de la estructura social china que re\u00fane a obreros, campesinos, soldados, intelectuales y comerciantes. Actualmente constituye la organizaci\u00f3n administrativa de base. En cuanto a la milicia, est\u00e1 destinada a hacer frente al extranjero, especialmente al imperialismo. La comuna popular es la mejor forma de organizaci\u00f3n para la realizaci\u00f3n de los dos pasos: el paso del socialismo de hoy al sistema general de la propiedad de todo el pueblo, y el paso del sistema general de la propiedad de todo el pueblo al comunismo. Despu\u00e9s de estos pasos, la comuna popular constituir\u00e1 la estructura de base de la sociedad comunista.\u201d\n  </strong>\n  [23]\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-dd31c41bef29e9b8b7639814c4070bf0\">\n  Y, m\u00e1s tarde, durante la Gran Revoluci\u00f3n Cultural Proletaria (GRCP), el m\u00e1s grande y alto hito de la revoluci\u00f3n proletaria mundial, fueron los Comit\u00e9s Revolucionarios Tres en Uno, los nuevos \u00f3rganos de Poder que se constituyeron como los continuadores de la Comuna.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bb85d7f516cab125c4c404acbbd567e6\">\n  Originados de la tenaz lucha impulsada y dirigida por el Presidente Mao Tsetung contra la restauraci\u00f3n capitalista, los Comit\u00e9s Revolucionarios Tres en Uno, fueron un imprescindible instrumento de la GRCP, a trav\u00e9s del cual millones de masas tomaron en sus manos los asuntos del Estado, los problemas pol\u00edticos, militares, culturales, relativos a la producci\u00f3n, etc., y derrumbaron a los representantes de la burgues\u00eda que se hab\u00edan incrustado en el Partido, en el Ej\u00e9rcito Popular de Liberaci\u00f3n y en el Estado, impidiendo por 10 a\u00f1os la restauraci\u00f3n capitalista en China.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-90884ac57ecba5217d55672b1946c18c\">\n  Conforme afirm\u00f3 Lenin: \u201cLa causa de la Comuna es la causa de la revoluci\u00f3n social, es la causa de la completa emancipaci\u00f3n pol\u00edtica y econ\u00f3mica de los trabajadores, es la causa del proletariado mundial. Y en este sentido es inmortal.\u201d [24] Por eso, al finalizar este art\u00edculo, reafirmamos las palabras prof\u00e9ticas de Marx al concluir\n  <em>\n   La Guerra Civil en Francia\n  </em>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f3d0e9c775e0aa5a3a37bb880f7d8f22\">\n  <strong>\n   \u201cEl Par\u00eds de los obreros, con su Comuna, ser\u00e1 eternamente enaltecido como heraldo glorioso de una nueva sociedad. Sus m\u00e1rtires tienen su santuario en el gran coraz\u00f3n de la clase obrera.\u201d\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7884232563ce5805d7df2499b396fbfc\">\n  <strong>\n   Notas y referencias:\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fe0aa8f17a044e42787a0f8bd1953321\">\n  1.\n  <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/m-e/1870s/gcfran/guer.htm\">\n   Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871.\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-45630725f372d1f78d72bae5ec44b521\">\n  2.\n  <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/m-e/1870s/gcfran/intro.htm\">\n   Engels,\n   <em>\n    Introducci\u00f3n\n   </em>\n   . La Guerra Civil en Francia, 1891.\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b43726d20a5ed5b7f4526f723c799306\">\n  3. Blanquistas: seguidores de la corriente del movimiento socialista franc\u00e9s dirigida por Louis-Auguste Blanqui (1805-1881), representante del comunismo ut\u00f3pico. Los blanquistas negaban la lucha de clases y aseguraban que la \u201chumanidad se liberar\u00eda de la esclavitud asalariada gracias a la conspiraci\u00f3n de una peque\u00f1a minor\u00eda de intelectuales\u201d, como fue bien caracterizado por Lenin. Sustituyeron la actividad del partido revolucionario por la de un grupo secreto de conspiradores, no ten\u00edan en cuenta la situaci\u00f3n concreta necesaria para la victoria de la insurrecci\u00f3n y despreciaban los v\u00ednculos con las masas.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f615e1a1ba072de0031b59fbe20ec98d\">\n  4. Proudhonistas: nombre dado a los seguidores del ide\u00f3logo peque\u00f1o-burgu\u00e9s Pierre Joseph Proudhon. No comprend\u00edan el papel hist\u00f3rico y el significado del proletariado, negaban la lucha de clases, la revoluci\u00f3n proletaria, la dictadura del proletariado y, como anarquistas, negaban tambi\u00e9n, la necesidad del Estado. La lucha determinada de Carlos Marx y Federico Engels y sus partidarios contra el proudhonismo termin\u00f3 con la completa victoria del marxismo en la I Internacional.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a60636bf8edee128050e099d65a0b9ca\">\n  5. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-43f1095afd13cefe52af6c51892becc7\">\n  6. Engels,\n  <em>\n   Introducci\u00f3n\n  </em>\n  . La Guerra Civil en Francia, 1891.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-624024c275f65465cc4b0ee20fe0ee6e\">\n  7. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871. Subrayado nuestro.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f92410977312fc4f67c53810978e2230\">\n  8.\n  <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/m-e/cartas/m12-4-71.htm\">\n   Marx, Carta y Ludwig Birdmann, 12 The Abil the 1871.\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c0c17e44df93d9bd62904d0a4b7735a5\">\n  9. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-3ccfe433778af24bdcce7a5f6d923fc5\">\n  10.\n  <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/m-e/cartas/m17-4-71.htm\">\n   Marx, Carta a Ludwig Kugelmann, 17 de abril de 1871. Subrayado nuestro.\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-170613cf4e251a77f1744160a41c263a\" p=\"\">\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a4e97d5d32cf6cb6bf93ba2df09f8b92\">\n   12. Marx, Carta a Ludwig Kugelmann, 17 de abril de 1871. Subrayado nuestro.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b5668f74d4ba10f70aaba1180d30a0cd\">\n   13. Mao tsetung.\n   <em>\n    El libro rojo.\n   </em>\n   Ediciones Red Seara, 2016.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-d481ea8df30cbac81cfb40dae3e6a34c\">\n   14. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-d2b23a7a740cb58b9b72bdc0344eb545\">\n   15.\n   <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/lenin/obras/1908/marzo/23.htm\">\n    Lenin, Ense\u00f1anzas de la Comuna, 1908.\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f91fe9dc2f939d91528753c83b64fedb\">\n   diecis\u00e9is.\n   <a href=\"https://fundacionfedericoengels.net/images/PDF/lenin_estado_revolucion_2ed_interior_alta.pdf\">\n    Lenin, El Estado y la Revoluci\u00f3n, 1917. Subrayado nuestro.\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8e6e44d17cf42cc82958f6eb90a959a7\">\n   17. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871. Subrayado nuestro.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-7509354d166d978bf445773dd6c76e77\">\n   18. Lenin, Ense\u00f1anzas de la Comuna, 1908.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-55c85d3ecaffd3e79c6c78ab23317ac6\">\n   19. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a6ee1ba7c0d2ccbb2835724f1d2921bf\">\n   20. Marx, La Guerra Civil en Francia, 1871.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8b9ea3c4d53ed890fa5eaa0d28e8af90\">\n   21.\n   <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/lenin/obras/oe12/lenin-obrasescogidas05-12.pdf\">\n    Lenin, Vicisitudes hist\u00f3ricas de la doctrina de Carlos Marx, 1913.\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fda0496a75233613f5017060ba25de24\">\n   22. Lenin, El estado y la revoluci\u00f3n, 1917.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-816c8450cc279b2367b6bd070c61b86e\">\n   23.\n   <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/mao/escritos/1958acerca.htm\">\n    Mao Tsetung, Acerca de los Problemas Econ\u00f3micos del Socialismo en la URSS de Stalin, 1958.\n   </a>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-539d5e3bd52c1e125d52d9c530665f32\">\n   24.\n   <a href=\"https://www.marxists.org/espanol/lenin/obras/1910s/15-iv-11.htm\">\n    Lenin, En memoria de la Comuna, 1911.\n   </a>\n  </p>\n </p>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26113", "title": "MARX Y LA COMUNA: \u00a1ASALTAR LOS CIELOS!", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "INTERNACIONAL"], "source_name": "Nueva Democracia"}