{"published time": "2024-03-18T11:08:09+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-cpeq3\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-xcxwf175\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           El\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Confederaci\u00f3n comunista internacional\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Con motivo del D\u00eda Internacional de Solidaridad con los Presos Pol\u00edticos, (IKB) public\u00f3 un llamamiento (\n          </span>\n          <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://ci-ic.org/blog/2024/03/11/18th-of-march-day-of-solidarity-with-political-prisoners-honoring-the-communist-and-revolutionary-prisoners/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span>\n             18 de marzo \u2013 D\u00eda de Solidaridad con los Presos Pol\u00edticos \u2013 Honrando a los Presos comunistas y revolucionarios\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           ), en el que apoyar la resistencia y la lucha justificadas de los prisioneros pol\u00edticos. El IKB enfatiza las fuerzas revolucionarias, avanzadas y democr\u00e1ticas:\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"Debemos movilizarnos para apoyar la lucha y resistencia justificada de los presos, para luchar contra cualquier tipo de agresi\u00f3n contra los presos, para ser la voz de los presos afuera, debemos apoyar su lucha en las condiciones de cautiverio como parte de la lucha de clases afuera\".\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-n4g4k194\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-lkdrk196\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Decenas de miles de personas en todo el mundo se ponen en prisi\u00f3n, aisladas, torturadas y asesinadas por los gobernantes debido a sus esfuerzos contra la opresi\u00f3n y la explotaci\u00f3n. La resistencia masiva de los pueblos es particularmente evidente con el endurecimiento de la crisis del sistema imperialista. Las protestas y los movimientos tambi\u00e9n se responden en los pa\u00edses \"democr\u00e1ticos\" de SO de Europa con prohibiciones, castigos y prisioneros.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ogpp7198\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-17zms200\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           El 18 de marzo, las manifestaciones, las manifestaciones y las actividades de solidaridad tendr\u00e1n lugar en todo el mundo para aquellos que est\u00e1n en prisi\u00f3n, encerrados del sistema imperialista.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-r0f4f202\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9adb615162\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-5zaat204\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n           Con motivo de este d\u00eda, la bandera roja lleg\u00f3 a noticias de fotos que estar\u00edamos encantados de publicar:\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-kfnfm206\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-px4s57638\">\n         <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1650434\" style=\"--dim-height:822;--dim-width:1183\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1650434\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1183,\"height\":822,\"uri\":\"6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg/v1/fill/w_1183,h_822,al_c,q_85/6d0f40_dd0b6a3af5514cc7b1d8e251e02ad843~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-3l6o77640\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-17c9f11046\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-549uw11045\">\n  <div class=\"AW5JM uje5x\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image1650435\" style=\"--dim-height:724;--dim-width:616\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1650435\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":616,\"height\":724,\"uri\":\"6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg/v1/fill/w_616,h_724,al_c,q_85/6d0f40_46dc4d72a55e4272940366bc1cd58fcb~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7btjg11047\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-q1bw9210\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Georges Ibrahim Abdallah, el preso pol\u00edtico m\u00e1s largo de Europa, encarcelado en Francia durante 40 a\u00f1os, su crimen: Lucha por la liberaci\u00f3n nacional de Palestina\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-fcvbu212\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-9r6pg216\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/18-m\u00e4rz-internationaler-tag-der-solidarit\u00e4t-mit-den-politischen-gefangenen", "type": "article", "title": "18 de marzo: D\u00eda internacional de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos", "description": "Con motivo del d\u00eda internacional de solidaridad con los prisioneros pol\u00edticos, el Bund Internacional Comunista (IKB) public\u00f3 una llamada (18 de marzo - D\u00eda de Solidaridad con prisioneros pol\u00edticos, honrando a los prisioneros comunistas y revolucionarios), en el que apoyar a los justificados para apoyar a los justificados Se llaman a los prisioneros pol\u00edticos de resistencia y lucha. La IKB enfatiza las fuerzas revolucionarias, avanzadas y democr\u00e1ticas: \u201cTenemos que mobi", "modified time": "2024-03-18T11:08:09.783Z", "author": "Jennifer M.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}