{"title": "El 21 de marzo, a las 7 pm En la estatua de Venizelos estamos demostrando detener el genocidio del pueblo palestino | \u00a1Lefteria en Palestina!", "published time": "2024-03-18T02:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjJiyh1QpZHYWWCvpjsO_-ocjg1tDewaNRG8e3Ndu5RTVdKrT5qp8zXC93qtAL3XOgQlV5C1366AuosWeNa8iprkyP9H6SGieEL0PRDP3WDmkItQhu4DMQoESJ3a0fd0x-GieOl1xTYFHeLJ5NEJtmBci_4BvuIqdrp7CKnkokuWAox3N15lLbzaISq-ip6/s4176/PALESTINE%2021%20MAR-01%20.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9181131412750956580\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <br/>\n <b>\n  El 21 de marzo tiene una doble importancia para la lucha del pueblo palestino.\n  <br/>\n </b>\n <br/>\n Es para el pueblo palestino el\n <b>\n  D\u00eda de Honor (memoria de la batalla al-Karama)\n </b>\n , un d\u00eda que enfrentaron los combatientes palestinos en Jordania en 1968\n <b>\n  victoriosamente\n </b>\n Partes del Ej\u00e9rcito de Ocupaci\u00f3n Sionista.\n <br/>\n <br/>\n Al mismo tiempo que es el D\u00eda del Mundo contra el racismo, nos invita a subrayar la lucha justa del pueblo Palestina contra\n <b>\n  apartado\n </b>\n que ha impuesto al estado sionista de Israel durante m\u00e1s de siete d\u00e9cadas. Un r\u00e9gimen que en los \u00faltimos a\u00f1os ha intensificado la pol\u00edtica de divisiones raciales a expensas de palestinos y \u00e1rabes en toda la Palestina hist\u00f3rica.\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"4176\" data-original-width=\"2954\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjJiyh1QpZHYWWCvpjsO_-ocjg1tDewaNRG8e3Ndu5RTVdKrT5qp8zXC93qtAL3XOgQlV5C1366AuosWeNa8iprkyP9H6SGieEL0PRDP3WDmkItQhu4DMQoESJ3a0fd0x-GieOl1xTYFHeLJ5NEJtmBci_4BvuIqdrp7CKnkokuWAox3N15lLbzaISq-ip6/s4176/PALESTINE%2021%20MAR-01%20.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjJiyh1QpZHYWWCvpjsO_-ocjg1tDewaNRG8e3Ndu5RTVdKrT5qp8zXC93qtAL3XOgQlV5C1366AuosWeNa8iprkyP9H6SGieEL0PRDP3WDmkItQhu4DMQoESJ3a0fd0x-GieOl1xTYFHeLJ5NEJtmBci_4BvuIqdrp7CKnkokuWAox3N15lLbzaISq-ip6/s4176/PALESTINE%2021%20MAR-01%20.jpg\" width=\"452\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <br/>\n  <br/>\n  Han pasado m\u00e1s de cinco meses desde la invasi\u00f3n de las fuerzas de ocupaci\u00f3n del Israel sionista en la martirizada Gaza. El n\u00famero de muertos supera los 30.000, la mayor\u00eda de ellos mujeres y ni\u00f1os, y m\u00e1s de 72.000 est\u00e1n heridos. Las vidas de los habitantes de la Franja de Gaza est\u00e1n ahora abiertamente amenazadas no s\u00f3lo por las miles de bombas sionistas, sino tambi\u00e9n por el hambre y las enfermedades.\n  <br/>\n  <br/>\n  El estado sionista de Israel contin\u00faa amenazando con invadir Rafa, South Gaza, que ha huido de m\u00e1s de 1.2 millones de palestinos desplazados del norte. Tal movimiento significar\u00e1 un ba\u00f1o de sangre indescriptible y, al mismo tiempo, es un chantaje crudo para el pueblo palestino hacer la pr\u00e1ctica de la \"soluci\u00f3n final\": la limpieza \u00e9tnica y el desplazamiento masivo de los palestinos de la Franja de Gaza y la Cisjordania.\n  <br/>\n  <br/>\n  Israel tambi\u00e9n est\u00e1 aumentando las tensiones con L\u00edbano y Siria.  La pol\u00edtica agresiva y belicosa de los EE.UU., la OTAN, la UE en el Mar Rojo y contra Yemen se est\u00e1 intensificando de la misma manera, despu\u00e9s de los asesinatos aventureros de cuadros de Hamas e Ir\u00e1n por parte de los sionistas. Toda la regi\u00f3n corre el riesgo de una conflagraci\u00f3n m\u00e1s amplia.\n  <br/>\n  <br/>\n  El gobierno de ND y todos los partidos burgueses (Syriza, Pasok, etc.) apoyan abiertamente la matanza de los palestinos por parte de los asesinos estadounidenses de Israel. Convierten el pa\u00eds en una base de la OTAN e israel\u00ed. Actualizan su participaci\u00f3n en la matanza, enviando fragata al Mar Rojo, bajo el liderazgo de los Estados Unidos y la UE. Esta pol\u00edtica nos acerca al remolino de la guerra, mientras que en marcado contraste con los sentimientos de solidaridad con la solidaridad del pueblo . Nosotros para Palestina! Es por eso que el gobierno de ND Intensifica la represi\u00f3n de los combatientes que defienden la resistencia palestina.\n  <br/>\n  <br/>\n  Nuestra gente debe exigir detener cualquier participaci\u00f3n del pa\u00eds en la matanza del pueblo palestino.\n  <br/>\n  <br/>\n  Oponerse a la pol\u00edtica del equipo. Esta pol\u00edtica de equipo lo arrastra a los planes de guerra de los imperialistas y hace que el pa\u00eds sea c\u00f3mplice de la matanza sionista. Tambi\u00e9n lo carga con otras cargas insoportables que, en combinaci\u00f3n con las pol\u00edticas de precisi\u00f3n y austeridad, lo sumerge en la pobreza y la pobreza. Reclamar con carreras masivas en las placas salariales y defender sus derechos sobre la salud, la educaci\u00f3n y la seguridad social que son brutalmente afectadas.\n  <br/>\n  <br/>\n  <b>\n   Seguimos solidariz\u00e1ndonos con el valiente pueblo de Palestina. Declaramos nuestro apoyo a la lucha del pueblo palestino por una patria libre e independiente.\n  </b>\n  Hacemos la ayuda inmediata de los hospitales griegos para cuidar a los ni\u00f1os palestinos heridos. Contribuimos con todas nuestras fortalezas para formar\n  <b>\n   masa anti -guerra, antiimperialista\n  </b>\n  La lucha frontal que se opondr\u00e1 a la pol\u00edtica del gobierno de ND, la clase dominante y el imperialista de los Estados Unidos/OTAN/UE.\n  <br/>\n  <br/>\n  <b>\n   Hacemos un llamado a todas las asociaciones y clubes de la ciudad que dan el presente a la manifestaci\u00f3n, \u00a1demostrando as\u00ed su solidaridad en la lucha justa del pueblo palestino!\n  </b>\n  <br/>\n  <br/>\n  <br/>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <b>\n    Precio y gloria a Marty-Freedoms\n   </b>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <span style=\"font-weight: 700;\">\n    <br/>\n   </span>\n  </div>\n  <span style=\"font-weight: bold;\">\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    Fuera de los fonitorradores de EE. UU. - OTAN desde nuestra \u00e1rea y nuestro pa\u00eds\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"font-weight: bold;\">\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    \u00a1Para detener a todos los empleados de Grecia en el esclavo del pueblo palestino!\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <br/>\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"font-weight: bold;\">\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    Organizaciones: Colecciones de Tesal\u00f3nica\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <div style=\"text-align: center;\">\n   <span style=\"font-weight: bold;\">\n    Miembros de la comunidad palestina de Thessaloniki\n   </span>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/21-7.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}