{"title": "PC 18 de marzo - En Ucrania, 33 mercenarios italianos asesinados. Silencio por el gobierno. El imperialismo italiano de hoy tiene sus mercenarios en el campo ma\u00f1ana ..... sus tropas en l\u00ednea con las posiciones de Francia y Alemania", "published time": "2024-03-18T17:27:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivWs-ingsbexuhnypl_rsruAHDA5cwvj477HKA4eu7IbCaz4YOVYFqajme-Wgf-wWs5b8Rx5xsRMzEIhmk-N27N_44ne7BQ0QvmlzIe5kP0rWYIK8cfQOoWn9CyONroP3tm7QZgdpHJGJAsCmyVR66F3mgNRZ32x8auOSNpKQloUr9oRZlGkl7KrYqz2qJ/s640/Mercenari-in-Ucraina-nuova-640x300.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh0H0EhxsloraxkfM6TIdQKO60UXrtTQ0nFLOp52QyVB7rYiq8zEnnzw_mgeqmICF0YLYqeWqo5JkYeSBzUmGw-9JVVMxtyZAF4ydSzX2-aUhLxWqSSOzNwCUk7Vk5oYRGqLpfJV96UoDva886oO7ZxLnOlLenqIGNN9Oae766qUo7W4CKLOXsoIRAVRwR5/s1280/Mercenari-in-Ucraina-tabella.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5672774556905832005\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"300\" data-original-width=\"640\" height=\"150\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivWs-ingsbexuhnypl_rsruAHDA5cwvj477HKA4eu7IbCaz4YOVYFqajme-Wgf-wWs5b8Rx5xsRMzEIhmk-N27N_44ne7BQ0QvmlzIe5kP0rWYIK8cfQOoWn9CyONroP3tm7QZgdpHJGJAsCmyVR66F3mgNRZ32x8auOSNpKQloUr9oRZlGkl7KrYqz2qJ/s640/Mercenari-in-Ucraina-nuova-640x300.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivWs-ingsbexuhnypl_rsruAHDA5cwvj477HKA4eu7IbCaz4YOVYFqajme-Wgf-wWs5b8Rx5xsRMzEIhmk-N27N_44ne7BQ0QvmlzIe5kP0rWYIK8cfQOoWn9CyONroP3tm7QZgdpHJGJAsCmyVR66F3mgNRZ32x8auOSNpKQloUr9oRZlGkl7KrYqz2qJ/s640/Mercenari-in-Ucraina-nuova-640x300.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  De\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/hkcmnst917a\">\n   Rucco Federico\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   El Ministerio de Defensa ruso en un \n Informe conocido por la agencia\n  </span>\n  <em>\n   <span>\n    Borla\n   </span>\n  </em>\n  <span>\n   , \n ha actualizado la contabilidad de mercenarios extranjeros que luchan \n junto con las tropas de Kiev y que fueron asesinados en el conflicto \n en Ucrania.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   Seg\u00fan esta relaci\u00f3n, las fuerzas armadas \n El ruso mat\u00f3 a 5 .962 mercenarios extranjeros a 13.287 lleg\u00f3 a \n Ucrania.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   De estos 90 son italianos y 33 \n Fueron asesinados de ellos. Pero en esto no se registran\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span>\n  Comentarios o \n comunicaciones o por el Ministerio de Asuntos Exteriores, ni del \n Interior, ni defensa. Absolutamente no muy diferente \n de verg\u00fcenza por una noticia decididamente relevante.\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1280\" data-original-width=\"606\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh0H0EhxsloraxkfM6TIdQKO60UXrtTQ0nFLOp52QyVB7rYiq8zEnnzw_mgeqmICF0YLYqeWqo5JkYeSBzUmGw-9JVVMxtyZAF4ydSzX2-aUhLxWqSSOzNwCUk7Vk5oYRGqLpfJV96UoDva886oO7ZxLnOlLenqIGNN9Oae766qUo7W4CKLOXsoIRAVRwR5/s1280/Mercenari-in-Ucraina-tabella.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh0H0EhxsloraxkfM6TIdQKO60UXrtTQ0nFLOp52QyVB7rYiq8zEnnzw_mgeqmICF0YLYqeWqo5JkYeSBzUmGw-9JVVMxtyZAF4ydSzX2-aUhLxWqSSOzNwCUk7Vk5oYRGqLpfJV96UoDva886oO7ZxLnOlLenqIGNN9Oae766qUo7W4CKLOXsoIRAVRwR5/s1280/Mercenari-in-Ucraina-tabella.jpg\" width=\"152\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n  En \n Una tabla que resume un saldo p\u00fablico actualizado realizado \n por la agencia rusa\n </span>\n <em>\n  <span>\n   Borla\n  </span>\n </em>\n <span>\n  , El \n Las fuerzas armadas de la Federaci\u00f3n de Rusia habr\u00edan matado a 1.497 mercenarios \n Polos de 2,960, el mayor contingente de soldados \n extranjeros. Los georgianos siguen con 561 ca\u00eddos de 1.042, 491 \n US de 1.113, 422 de 1.005 canadienses, 360 de 822 \n Brit\u00e1nico, 147 de los 356 franceses.\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   Desde Rumania llegaron a Ucrania 784 \n Mercenarios. de los cuales 349 han sido asesinados hasta ahora; de Croacia 335 \n Lleg\u00f3 y 152 asesinados, de Alemania 88 cayeron de 235, por \n Colombia 217 muertes de 430, mientras que 268 vinieron de Brasil, de \n que 136 cayeron.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   El sitio especializado\n  </span>\n  <a href=\"https://www.analisidifesa.it/2024/03/per-mosca-6-000-mercenari-stranieri-sono-stati-uccisi-in-ucraina-33-gli-italiani/\">\n   <span>\n    An\u00e1lisis\n   </span>\n  </a>\n  <span>\n   cree que es\n  </span>\n  <em>\n   <span>\n    \"superfluo \n enfatizar que estos n\u00fameros no son verificables por fuentes neutrales \n y casi ninguna naci\u00f3n occidental ha proporcionado informaci\u00f3n sobre el \n propios 'voluntarios' que fueron a pelear en Ucrania\n   </span>\n  </em>\n  <span>\n   \". \n Seg\u00fan el sitio, informaron espor\u00e1dicamente fuentes en Polonia y \n Rep\u00fablica Checa, as\u00ed como no han surgido datos oficiales en \n Oeste sobre los ca\u00eddos en las filas de los mercenarios.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   El tema nunca ha sido tratado \n oficialmente ni siquiera en Italia, si no a nivel period\u00edstico con \n Entrevistas raras con algunos voluntarios.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   Entre los pa\u00edses africanos, el mayor n\u00famero de \n Los mercenarios provienen de Nigeria: 97 (47 de los cuales mataron), seguidos \n de la Argelia (28 muertes si 60 matriculadas), mientras que 25 australianos son \n sido asesinado en 60 articulaciones en Ucrania, junto con 6 de 7 \n Neozelandeses.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   Las \u00faltimas noticias circularon sobre la muerte de \n Mercenarios extranjeros en Ucrania es el 16 de enero de este a\u00f1o, \n Cuando, seg\u00fan lo que el\n  </span>\n  <em>\n   <span>\n    Reuters\n   </span>\n  </em>\n  <span>\n   , \n Rusia hab\u00eda declarado que un d\u00eda antes de que sus fuerzas \n llev\u00f3 a cabo un ataque de precisi\u00f3n contra un edificio que \n albergaba \"combatientes extranjeros\" en la segunda ciudad \n de Ucrania, Kharkiv.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   El Ministerio de Defensa ruso hab\u00eda \n declar\u00f3 que los combatientes eran en su mayor\u00eda mercenarios franceses y \n que el edificio hab\u00eda sido destruido, con m\u00e1s de 60 muertes. Eso \n Evidentemente, ni siquiera les importan los pa\u00edses de origen ...\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <style type=\"text/css\">\n   P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; Antecedentes: transparente} EM {Font-Style: Italic} a: Link {Color: #000080; Decoraci\u00f3n de texto: subrayado}\n  </style>\n </p>\n <p>\n  <style type=\"text/css\">\n   P {L\u00ednea de altura: 115%; Bot\u00f3n de margen: 0.25 cm; Antecedentes: transparente} EM {Font-Style: Italic} a: Link {Color: #000080; Decoraci\u00f3n de texto: subrayado}\n  </style>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Por Federico Rucco El Ministerio de Defensa ruso en un informe conocido por la Agencia Tass, ha actualizado la contabilidad de ...", "author": ["baronerosso"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-18-marzo-in-ucraina-uccisi-33.html", "source_name": "proletari comunisti"}