{"published time": "2024-03-18T21:02:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/2.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/3.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/4.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/5-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/6-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8-blur.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/9-blurred.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Por la presente publicamos una traducci\u00f3n no oficial de\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/tribunal-popular-junco-maranhao/\">\n    Un art\u00edculo publicado\n   </a>\n   en una Nova Democracia (y).\n  </em>\n </p>\n <p>\n  En el 9\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  y 10\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  De marzo, la Corte Popular Victoriosa contra el acaparamiento de tierras y los cr\u00edmenes terrestres se llevaron a cabo en el pueblo de Vilela, en Junco do Maranh\u00e3o. Al evento asistieron abogados, investigadores, sindicalistas y periodistas estatales de otras regiones del pa\u00eds que participaron en el comit\u00e9 de jueces del tribunal.\n </p>\n <p>\n  El Tribunal tambi\u00e9n tuvo la participaci\u00f3n de diferentes organizaciones, como las comunidades uni\u00e3o das em Luta y el coletivo estudantil filhos do povo, que organiz\u00f3 a los estudiantes para participar en el evento. L\u00edder campesino\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ma-luiz-vila-nova-memorias-da-vida-e-da-luta-de-um-militante-foi-relancado-em-evento-na-ufma/\">\n   Luiz Vila Nova\n  </a>\n  Tambi\u00e9n particip\u00f3 en el evento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10074\" data-id=\"10074\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/2.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/2.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10075\" data-id=\"10075\" decoding=\"async\" height=\"680\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/3.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/3.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  A lo largo del auditorio, las banderas de organizaciones y pancartas con lemas de la lucha por la tierra decoraron el medio ambiente. Justo en el camino de acceso, un banner \"\n  <strong>\n   Afuera\n  </strong>\n  <strong>\n   con el\n  </strong>\n  <strong>\n   \u00a1Land Drapbers! \u00a1Para el titular de nuestras posesiones!\n  </strong>\n  Establezca el tono para el evento. Dentro del auditorio, otros pancartas condenaron el acaparamiento de tierras, la miner\u00eda a gran escala y pidieron unidad campesina. Las firmas eran de ocupantes ilegales de diferentes comunidades, como Gleba Campina, Povoado Vilela, las comunidades de Caranandeua y Jaraquara y la Asociaci\u00f3n de Agricultores del Povoado de Maracacuera, en el municipio de Carutapera.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10077\" data-id=\"10077\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 683px) 100vw, 683px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/4.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/4.jpg\" width=\"683\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10078\" data-id=\"10078\" decoding=\"async\" height=\"702\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/5-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/5-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10076\" data-id=\"10076\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/6-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/6-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  En una de las actividades del evento, los campesinos organizaron una caravana de moto para visitar Gleba Campina e investigar los cr\u00edmenes cometidos por los acaparadores de tierras all\u00ed.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10080\" decoding=\"async\" height=\"680\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8-blur.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/8-blur.webp\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p>\n  Seg\u00fan lo indicado por el tribunal popular, las organizaciones presentes pidieron un d\u00eda de movilizaci\u00f3n y lucha contra la ley de acaparamiento de tierras del estado de Maranh\u00e3o para el 1 de mayo\n  <sup>\n   calle\n  </sup>\n  . La nota se puede leer\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-conjunta-abaixo-a-lei-da-grilagem-35783ca1efa7\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   en su totalidad aqu\u00ed\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  En una nota conjunta, el comit\u00e9 de solidaridad de solidaridad para la lucha por la tierra y la Uni\u00f3n de Comunidades en Fighting (UCL) escribe:\n  <em>\n   \u201cEste es un evento victorioso en todos los sentidos: al establecer y unificar una agenda pol\u00edtica para defender los derechos humanos del pueblo; al producir material legal para apoyar la causa de las comunidades; al agitar los presentes en torno a la solidaridad con la lucha por la tierra \u201d.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  La nota tambi\u00e9n ofrece un c\u00e1lido saludo al Coletivo Estudantil Filhos do Povo, que prepar\u00f3 un autob\u00fas lleno de estudiantes. Seg\u00fan los presentes, el tribunal popular fue un hito en el desarrollo del nuevo movimiento estudiantil en Maranh\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10081\" decoding=\"async\" height=\"683\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/9-blurred.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/9-blurred.webp\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/18/brazil-the-peoples-court-against-land-grabbing-and-land-based-crimes-held-in-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "Brasil: El Tribunal Popular contra el acaparamiento de tierras y los cr\u00edmenes terrestres celebrados en Junco do Maranh\u00e3o-The Red Herald", "description": "Los d\u00edas 9 y 10 de marzo, la Corte Popular Victoriosa contra el acaparamiento de tierras y los cr\u00edmenes terrestres se llevaron a cabo en el pueblo de Vilela, en Junco do Maranh\u00e3o.", "modified time": "2024-03-17T22:10:13+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Featured", "The Americas"], "tags": ["Brazil", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "The Americas", "Brazil", "Struggle for land", "English", "pll_65f76a36634e6"], "source_name": "Red Herald"}