{"published time": "2024-03-18T06:50:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valencia1703.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/denmark1703-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/poitiers1703-1024x580.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/geneva1703.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Han pasado m\u00e1s de cinco meses desde el comienzo de la reciente campa\u00f1a militar por el estado de Israel, la agresi\u00f3n m\u00e1s directa y sangrienta jam\u00e1s vista. En este tiempo, 31,600 personas han sido asesinadas por bombas israel\u00edes, misiles, granadas y balas, pero la hambruna y las enfermedades se est\u00e1n extendiendo ampliamente despu\u00e9s de meses de bloqueo en toda la franja de Gaza.\n </p>\n <p>\n  En el norte de Gaza, se calcula que m\u00e1s de 300,000 personas est\u00e1n en el\n  <a href=\"https://www.washingtonpost.com/world/2024/03/13/israel-hamas-war-news-gaza-palestine/\">\n   borde de la hambruna\n  </a>\n  , y los m\u00e1s afectados son los ni\u00f1os, muriendo de hambre y sed. Ahora, para todas estas personas,\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/3/17/aid-reaches-north-gaza-for-first-time-in-months\">\n   Han llegado 13 camiones\n  </a>\n  D en\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/program/newsfeed/2024/3/17/aid-reaches-north-gaza-for-first-time-in-months\">\n   <u>\n    Jabalia en la ciudad de Gaza\n   </u>\n  </a>\n  . Est\u00e1 claro que la \"ayuda\" que brindan los pa\u00edses imperialistas es solo lavarse las manos en medio de las protestas masivas que los pueblos de todo el mundo est\u00e1n llevando a cabo. Pero la sangre palestina en sus manos, su complicidad con el genocidio, no pueden simplemente lavarse con tal falso.\n </p>\n <p>\n  Las acciones de combate entre Hezbol\u00e1 e Israel contin\u00faan despu\u00e9s del lanzamiento de cohetes a gran escala de Hezbol\u00e1 la semana pasada, ya que anteriormente\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/international-solidarity-against-the-genocide-in-gaza-continues/\">\n   reportada reportado\n  </a>\n  . Hoy, el 17 de marzo, Israel ha lanzado\n  <a href=\"https://www.aa.com.tr/en/middle-east/israel-stages-fresh-airstrikes-in-southern-lebanon-amid-tension-with-hezbollah/3166759\">\n   M\u00e1s ataques de cohetes en la frontera del L\u00edbano.\n  </a>\n  No hay informe de v\u00edctimas.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s, publicamos las acciones internacionales realizadas en todo el mundo:\n </p>\n <p>\n  El s\u00e1bado 17 de marzo, se realiz\u00f3 otro rally en\n  <strong>\n   Jord\u00e1n\n  </strong>\n  para apoyar la resistencia palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Anoche se produjo una manifestaci\u00f3n masiva pro-palestina en Jordania.\n     <a href=\"https://t.co/eiRmqDlLqn\">\n      pic.twitter.com/eiRmqDlLqn\n     </a>\n    </p>\n    - Palestina Online \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@OnlinePaleng)\n    <a href=\"https://twitter.com/OnlinePalEng/status/1769296485726752977?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tres d\u00edas antes, el jueves 14, tuvo lugar otra manifestaci\u00f3n en Amman, la capital de Jordania.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \ud83d\udcf9 Presi\u00f3n de cobertura: una manifestaci\u00f3n en la capital jordana,\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Amman\n     </a>\n     , anoche en apoyo de\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     .\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina #Palestino\n     </a>\n     \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Jord\u00e1n\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/ERUHAaxLop\">\n      pic.twitter.com/ERUHAaxLop\n     </a>\n    </p>\n    - \u26a1\ufe0f\ud83c\udf0e World News \ud83c\udf10\u26a1\ufe0f (@ferozwala)\n    <a href=\"https://twitter.com/ferozwala/status/1768187160832970939?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     14 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Y tambi\u00e9n el martes 12, Amman mostr\u00f3 su solidaridad con Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Cobertura de la prensa: una manifestaci\u00f3n masiva en la plaza Kaloti en la capital jordana,\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Amman?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Amman\n     </a>\n     , En soporte de\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     .\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Palestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina #Palestino\n     </a>\n     \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Jordan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Jord\u00e1n\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/EFcMVjbB4O\">\n      pic.twitter.com/EFcMVjbB4O\n     </a>\n    </p>\n    - \u26a1\ufe0f\ud83c\udf0e World News \ud83c\udf10\u26a1\ufe0f (@ferozwala)\n    <a href=\"https://twitter.com/ferozwala/status/1767701587705971125?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     12 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <strong>\n   Marruecos\n  </strong>\n  , en medio del Ramad\u00e1n, la gente va a las calles para exigir la libertad de Palestina gritando \"Viva Palestina\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Gran demostraci\u00f3n en Marruecos en apoyo de Palestina y Gaza.\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Ramadan?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Ramadan\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_in_Genocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza_in_Genocide\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/DrCGQMGr8Y\">\n      pic.twitter.com/DrCGQMGr8Y\n     </a>\n    </p>\n    - Samantha (@ Samanth_2123)\n    <a href=\"https://twitter.com/Samanth_2123/status/1769090720785178921?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En la ciudad de Guersif, en el este de Marruecos, tuvo lugar una manifestaci\u00f3n masiva.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Una manifestaci\u00f3n masiva se realiz\u00f3 en\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Guersif?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Guersif\n     </a>\n     ciudad en el este de Marruecos en solidaridad con Palestina y\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     .\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina libre\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gazagenocidio\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/Xq30hEpkCD\">\n      pic.twitter.com/Xq30hEpkCD\n     </a>\n    </p>\n    - Al-Jey News (@aljarznets)\n    <a href=\"https://twitter.com/Aljarmaqnetnews/status/1768914026522669554?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tambi\u00e9n en la ciudad de T\u00e1nger:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Durante una manifestaci\u00f3n masiva que tuvo lugar esta noche en la ciudad marroqu\u00ed de T\u00e1nger, los cantos se plantearon en apoyo de la resistencia, en solidaridad con Palestina.\n     <a href=\"https://t.co/lE6ivWUXW9\">\n      pic.twitter.com/lE6ivWUXW9\n     </a>\n    </p>\n    - An\u00e1lisis de guerra (@warfareanalysis)\n    <a href=\"https://twitter.com/warfareanalysis/status/1768864846727057797?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Y en Taza:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \ud83c\uddf2\ud83c\udde6\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 Una manifestaci\u00f3n masiva en la ciudad marroqu\u00ed de Taza en apoyo de Gaza y Palestina.\n     <br/>\n     <br/>\n     <a href=\"https://t.co/Q5tETJRmg9\">\n      pic.twitter.com/Q5tETJRmg9\n     </a>\n    </p>\n    - Sir Chilliebean (@Chilliebeenc)\n    <a href=\"https://twitter.com/Chilliebeanz/status/1768794935807885781?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En la ciudad de Mohammedia, una manifestaci\u00f3n masiva con miles de personas tomaron las calles para apoyar a Palestina y su lucha.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     La gente en la ciudad marroqu\u00ed de Mohammedia organiza una manifestaci\u00f3n masiva en apoyo de Gaza.\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gazagenocidio\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/WeAreAllGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Weareallgaza\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/HkQo36odnI\">\n      pic.twitter.com/HkQo36odnI\n     </a>\n    </p>\n    - Palestine Highlights (@palhighlight)\n    <a href=\"https://twitter.com/PalHighlight/status/1769283057624760429?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Y Oslo,\n  <strong>\n   Noruega\n  </strong>\n  , cientos de personas se reunieron nuevamente para reunirse para Palestina y contra el genocidio llevado a cabo por el estado de Israel:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Los partidarios de Palestina participaron en una manifestaci\u00f3n masiva en Oslo, Noruega para protestar por los cr\u00edmenes de guerra israel\u00edes en curso en Gaza.\n     <a href=\"https://t.co/H1BFE3aTw5\">\n      pic.twitter.com/H1BFE3aTw5\n     </a>\n    </p>\n    - Kuffiya (@KuffishishA)\n    <a href=\"https://twitter.com/Kuffiyateam/status/1769334376687374491?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En Ottawa,\n  <strong>\n   Canada\n  </strong>\n  , cientos de personas se reunieron para apoyar a Palestina el 16 de marzo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Una protesta masiva en Ottawa, Canad\u00e1, en apoyo del pueblo palestino.\n     <a href=\"https://t.co/MhggBLwKrv\">\n      pic.twitter.com/MhggBLwKrv\n     </a>\n    </p>\n    - Palestina Online \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@OnlinePaleng)\n    <a href=\"https://twitter.com/OnlinePalEng/status/1769343946910515550?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <strong>\n   Suecia\n  </strong>\n  , se realiz\u00f3 un rally para apoyar la lucha de Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Una gran demostraci\u00f3n en apoyo de Palestina en Suecia.\n     <br/>\n     <br/>\n     La humanidad est\u00e1 ganando. \ud83d\udd4a\ufe0f\ud83d\udcab\ud83c\udf31\ud83d\udc23\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/CeasefireNOW?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #CeaseFireNow\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestine?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Palestina libre\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/SaveGaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Savegaza\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/FreePalestineFromZionists?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #FreepalestineFromzionists\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/NEHokB55fU\">\n      https://t.co/NEHokB55fU\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/E63YlBMRcn\">\n      pic.twitter.com/E63YlBMRcn\n     </a>\n    </p>\n    - \ud80c\udc86\ud80c\udc86\ud80c\udc86 Kaif__ghor\u00a1 \ud83c\udff9 \ud83c\udff9 \u2605 (@kaifghori313)\n    <a href=\"https://twitter.com/kaifghori313/status/1769282508145750179?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En Valencia,\n  <strong>\n   Estado espa\u00f1ol\n  </strong>\n  , ha aparecido un graffiti en solidaridad con la lucha del pueblo palestino.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10060\" decoding=\"async\" height=\"576\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valencia1703.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/valencia1703.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Source: Servir al Pueblo\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  En Copenhague,\n  <strong>\n   Dinamarca\n  </strong>\n  , una gran manifestaci\u00f3n tuvo lugar el 16 de marzo. Cientos de manifestantes tomaron las calles para expresar su apoyo con la lucha del pueblo palestino. Adem\u00e1s, durante las movilizaciones, los activistas han\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/17/kobenhavn-demonstration-for-palaestina/\">\n   distribuido un folleto\n  </a>\n  s con un curr\u00edculum de la declaraci\u00f3n de la ICL el 18 de marzo y una llamada a una actividad el lunes, el 18\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  .\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10061\" data-id=\"10061\" decoding=\"async\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/FEATURE-denmark1703-1.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10062\" data-id=\"10062\" decoding=\"async\" height=\"682\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/denmark1703-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/denmark1703-2.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demostraci\u00f3n en Copenhague, Dinamarca. Fuente: Revoluci\u00f3n socialista\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  En Helsinki,\n  <strong>\n   Finlandia\n  </strong>\n  , tuvo lugar una manifestaci\u00f3n en solidaridad con Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \ud83c\uddeb\ud83c\uddee\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 \u00a1Una manifestaci\u00f3n en solidaridad con Gaza y denunciar el genocidio israel\u00ed en Helsinki, Finlandia!\n     <br/>\n     <br/>\n     \u00a1Finlandia con Palestina! \ud83d\ude4f\n     <a href=\"https://t.co/NdnrssijiW\">\n      pic.twitter.com/NdnrssijiW\n     </a>\n    </p>\n    - Aditya Juans Mandagie (@adityamandagie)\n    <a href=\"https://twitter.com/AdityaMandagie/status/1769124170888249463?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <strong>\n   Francia\n  </strong>\n  , se han producido varias acciones y manifestaciones:\n </p>\n <p>\n  En Lyon, La Fosse Aux Lyons ha colocado carteles en los transportes p\u00fablicos de la ciudad para mostrar el genocidio en Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccd Rel\u00e9zcamos una acci\u00f3n de collage en el tranv\u00eda Lyon.\n     <br/>\n     <br/>\n     \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 La acci\u00f3n apunta a su humanidad a las v\u00edctimas de\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/genocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #genocidio\n     </a>\n     tiene\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     <br/>\n     <br/>\n     \u270a\ud83c\udffc Carteles que piden\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/BoycottIsrael?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Boycottisrael\n     </a>\n     estaban pegados. (Como recordatorio, el Par\u00eds CA para validar la legitimidad del boicot)\n     <a href=\"https://t.co/zCkvm2OkwI\">\n      pic.twitter.com/zCkvm2OkwI\n     </a>\n    </p>\n    - The Lyons Pit (@lafosseauxlyons)\n    <a href=\"https://twitter.com/Lafosseauxlyons/status/1768954362595045782?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En Toulouse, la Ligue de la Jeunesse R\u00e9oldnaire junto con otros comit\u00e9s pro-palestinos abordaron la resistencia de las mujeres palestinas contra el genocidio en una manifestaci\u00f3n\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccdToulouse,\n     <br/>\n     El LJR estaba junto a ccomite.soutien.palestine.31 y\n     <a href=\"https://twitter.com/Collectif_PV?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      @Collectif_pv\n     </a>\n     Saluir la resistencia de las mujeres palestinas contra el genocidio actual en Gaza.\n     <br/>\n     <br/>\n     \u00a1R\u00e1pidamente la lucha del pueblo palestino!\n     <br/>\n     Contra el capitalismo y el patriarcado, \u00fanete al LJR \ud83d\udd25\n     <a href=\"https://t.co/mUFhkiYgH0\">\n      pic.twitter.com/mUFhkiYgH0\n     </a>\n    </p>\n    - Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1766495399030804990?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tambi\u00e9n el s\u00e1bado 16, una manifestaci\u00f3n que reuni\u00f3 cientos de personas tuvieron lugar en Toulouse\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     Toulouse para Palestina el s\u00e1bado 16\n     <a href=\"https://t.co/wDgQcm1wnN\">\n      pic.twitter.com/wDgQcm1wnN\n     </a>\n    </p>\n    - Eve Marie (@Evemarie75019)\n    <a href=\"https://twitter.com/Evemarie75019/status/1769322766702879192?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En Par\u00eds, la Ligue de la Jeunesse R\u00e9volutionnaire tuvo lugar en una manifestaci\u00f3n frente al Ministerio de Justicia para exigir la liberaci\u00f3n de George Abdallah y la victoria de la lucha de resistencia palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccd Par\u00eds\n     <br/>\n     <br/>\n     \ud83d\udd25 La revolucionaria Liga Juvenil para participar en la manifestaci\u00f3n ante el Ministerio de Justicia para exigir la liberaci\u00f3n de Georges Ibrahim Abdallah, el prisionero pol\u00edtico m\u00e1s antiguo de Europa.\n     <br/>\n     <br/>\n     \u00a1Palestina derrotar\u00e1, liberar\u00e1 a Georges Abdallah! \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\n     <br/>\n     <br/>\n     1/2\n     <a href=\"https://t.co/mqay22GQ6W\">\n      pic.twitter.com/mqay22GQ6W\n     </a>\n    </p>\n    - Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1769070249024868389?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"und\">\n     2/2\n     <a href=\"https://t.co/atmlWr29Fl\">\n      pic.twitter.com/atmlWr29Fl\n     </a>\n    </p>\n    - Revolucionaria Liga Juvenil (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1769070261360353355?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <a href=\"https://www.francebleu.fr/infos/societe/75-ans-de-colonisation-stop-genocide-un-graffiti-pro-palestine-sur-l-un-des-murs-d-expression-de-poitiers-9901894\">\n   Poitiers\n  </a>\n  Se ha realizado pintura de pared que denuncia el genocidio contra Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10063\" decoding=\"async\" height=\"580\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/poitiers1703-1024x580.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/poitiers1703-1024x580.webp\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Gran pintura de pared en Poitiers, Francia. Fuente: Radio Francia - Clement Tricot\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <a href=\"https://www.msn.com/de-ch/nachrichten/schweiz/fast-2500-menschen-demonstrieren-in-genf-f%C3%BCr-pal%C3%A4stina/ar-BB1k0Mxc\">\n   Ginebra\n  </a>\n  <a href=\"https://www.msn.com/de-ch/nachrichten/schweiz/fast-2500-menschen-demonstrieren-in-genf-f%C3%BCr-pal%C3%A4stina/ar-BB1k0Mxc\">\n   S\n  </a>\n  <strong>\n   Suiza\n  </strong>\n  Una manifestaci\u00f3n masiva reuni\u00f3 a 2.500 personas el s\u00e1bado 16 de marzo. Durante la demostraci\u00f3n, los motos como \"Gaza, Ginebra est\u00e1 contigo\" o \"Somos todos los hijos de Gaza\" fueron gritados.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-10064\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/geneva1703.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/geneva1703.webp\" width=\"768\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   Demostraci\u00f3n en Ginebra, Suiza.\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Tambi\u00e9n en Bruselas,\n  <strong>\n   B\u00e9lgica\n  </strong>\n  , se han producido manifestaciones para apoyar a Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Una manifestaci\u00f3n en solidaridad con Palestina y Gaza hoy en Bruselas, B\u00e9lgica.\n     <a href=\"https://t.co/7zbk5IuPUc\">\n      pic.twitter.com/7zbk5IuPUc\n     </a>\n    </p>\n    - Rey de Pakist\u00e1n (@pakista_baba)\n    <a href=\"https://twitter.com/Pakistani_BaBaa/status/1769060076004725241?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Tambi\u00e9n en Se\u00fal,\n  <strong>\n   Corea del Sur\n  </strong>\n  , cientos de personas tomaron las calles gritando \"gratis, gratis, palestina\"\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     Los manifestantes salieron a las calles en\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Seoul?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Seoul\n     </a>\n     , Sur\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Korea?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Corea\n     </a>\n     , en solidaridad con Palestina y condenando el genocidio israel\u00ed en Gaza.\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/IsraeliNewNazism?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Israelinewnazismo\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/StopArmingIsrael?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #StoParmingisrael\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaHolocasut?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gazaholocasut\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GenocideJoeBiden?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #GenocidozoeBiben\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/GazaGenocide?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gazagenocidio\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza_Strip?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Franja de Gaza\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Gaza?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Gaza\n     </a>\n     <a href=\"https://twitter.com/hashtag/Israel?src=hash&amp;ref_src=twsrc%5Etfw\">\n      #Israel\n     </a>\n     <a href=\"https://t.co/3G9A7gO0aK\">\n      pic.twitter.com/3G9A7gO0aK\n     </a>\n    </p>\n    - Sereen (@sereen_sara)\n    <a href=\"https://twitter.com/Sereen_Sara/status/1769335419743949218?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     17 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  En la ciudad de Shibuya,\n  <strong>\n   Japona Jap\u00f3n\n  </strong>\n  Una manifestaci\u00f3n tuvo lugar\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 \u00a1Los manifestantes est\u00e1n celebrando una manifestaci\u00f3n en la ciudad de Shibuya, Jap\u00f3n para expresar y condenar la opresi\u00f3n llevada a cabo por Israel en Gaza Palestina!\n     <br/>\n     <br/>\n     \u00a1Gracias Jap\u00f3n! \ud83c\uddef\ud83c\uddf5\ud83c\uddf5\ud83c\uddf8\u270c\ufe0f\n     <br/>\n     <a href=\"https://t.co/Z7k7W8KHY3\">\n      pic.twitter.com/Z7k7W8KHY3\n     </a>\n    </p>\n    - Aditya Juans Mandagie (@adityamandagie)\n    <a href=\"https://twitter.com/AdityaMandagie/status/1768794193613455477?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     16 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Y tambi\u00e9n en el barrio de Shibuya, Tokio, Jap\u00f3n\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     \u00a1La demostraci\u00f3n pro Palestina est\u00e1 sucediendo en este momento en Shibuya, Tokio!\n     <a href=\"https://t.co/a0tVhwfXxO\">\n      pic.twitter.com/a0tVhwfXxO\n     </a>\n    </p>\n    - Aryaman \ud83c\uddf5\ud83c\uddf8 (@aryamaaan)\n    <a href=\"https://twitter.com/aryamaaan/status/1768585686960288189?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     15 de marzo de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/17/palestine-news-and-solidarity/", "type": "article", "title": "Palestina: Noticias y solidaridad - The Red Herald", "description": "Han pasado m\u00e1s de cinco meses desde el comienzo de la reciente campa\u00f1a militar por el estado de Israel, la agresi\u00f3n m\u00e1s directa y sangrienta jam\u00e1s vista.", "modified time": "2024-03-17T21:55:15+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "English", "pll_65f767de48edd"], "source_name": "Red Herald"}