{"published time": "2024-03-18T07:59:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Strommast.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Haverie.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   El martes 5 de marzo, la producci\u00f3n en la planta de Tesla en Gr\u00fcnheide se detuvo, la raz\u00f3n de esto fue un\n   <a href=\"https://www.rbb-online.de/rbbkultur/radio/programm/schema/sendungen/der_tag/archiv/20240305_1600/kultur_aktuell_1645.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Falla de energ\u00eda\n   </a>\n   . Se dice que el detonante de esto fue un ataque incendiario contra un poste de electricidad, al que se\n   <a href=\"https://de.indymedia.org/node/344525\" style=\"color: #000000;\">\n    \"\u00a1Apague el grupo volc\u00e1nico Tesla!\" conocido\n   </a>\n   deber\u00eda tener. El trabajo ha sido desde principios de la semana pasada.\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/03/tesla-brandenburg-oder-spree-gruenheide-giga-factory-strom-wieder-da.html\" style=\"color: #000000;\">\n    De vuelta en la red\n   </a>\n   Y el fabricante de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos puede aumentar la producci\u00f3n nuevamente. El trabajo fue paralizado por un total de una semana. Seg\u00fan el gerente de la f\u00e1brica, Andr\u00e9, el da\u00f1o econ\u00f3mico que ha surgido debe ser\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/03/brandenburg-tesla-brandanschlag-industriestandort-schaden-image.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Nuevos d\u00edgitos altos\n   </a>\n   Aprobar.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Tesla Strommast\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Strommast.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Strommast.jpeg\" style=\"display: block; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   <a href=\"https://www.aol.com/finance/eco-terrorists-strike-1-billion-213312864.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9yZWRoZXJhbGQub3JnLw&amp;guce_referrer_sig=AQAAAIqy3PWLBO2OwKVGBJ7pQB5gvcg5dt-KGPl5F07VjPpFm9wUFGqM89JFYwLyS5hM3L29V5zLKbyOn_lGGeyFvUQGYFT_qZs5SM9IWxC-JEMjqijXPk4xuDYtHOXQjqGTRZUL5e8fMZikrpLvHZuR2NoFJTHzVX5Qvnd0OCuqoakz\" style=\"color: #000000;\">\n    <em>\n     Fuente de imagen\n    </em>\n   </a>\n   <a href=\"https://www.aol.com/finance/eco-terrorists-strike-1-billion-213312864.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9yZWRoZXJhbGQub3JnLw&amp;guce_referrer_sig=AQAAAIqy3PWLBO2OwKVGBJ7pQB5gvcg5dt-KGPl5F07VjPpFm9wUFGqM89JFYwLyS5hM3L29V5zLKbyOn_lGGeyFvUQGYFT_qZs5SM9IWxC-JEMjqijXPk4xuDYtHOXQjqGTRZUL5e8fMZikrpLvHZuR2NoFJTHzVX5Qvnd0OCuqoakz\" style=\"color: #000000;\">\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   En el caso publicado, se alega que\n   <a href=\"https://de.indymedia.org/node/344525\" style=\"color: #000000;\">\n    Confesi\u00f3n\n   </a>\n   el llamado \"grupo de los volcanes\" discute, entre otras cosas, las consecuencias directas del trabajo de la planta de Tesla. Por un lado, llama la atenci\u00f3n sobre las malas condiciones de trabajo en la propia planta (informamos). Tambi\u00e9n se discute el problema del alto consumo de agua y la contaminaci\u00f3n, que ha sido muy discutido desde la apertura.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Casi ning\u00fan otro estado federal est\u00e1 luchando tanto como Brandeburgo\n   <a href=\"https://www.t-online.de/nachhaltigkeit/id_91880894/teslas-giga-factory-in-gruenheide-kampf-ums-wasser-hat-deutschland-erreicht.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Escasez de agua como Brandenburg\n   </a>\n   . Los documentos de aprobaci\u00f3n muestran que la planta necesita hasta 1,4 millones de metros c\u00fabicos de agua por a\u00f1o; esto corresponde aproximadamente al consumo de agua de una ciudad con 30,000 habitantes. La planta de Tesla lleva las obras hidr\u00e1ulicas de la regi\u00f3n al l\u00edmite. El proveedor incluso advirti\u00f3 contra\n   <a href=\"https://www.tagesschau.de/wirtschaft/tesla-gruenheide-streit-wasser-101.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Problemas con el suministro de agua potable\n   </a>\n   de 170,000 personas. Se discuti\u00f3 que el suministro de agua potable deb\u00eda restringirse los d\u00edas con el consumo superior. Y en el\n   <a href=\"https://www.t-online.de/nachhaltigkeit/id_91880894/teslas-giga-factory-in-gruenheide-kampf-ums-wasser-hat-deutschland-erreicht.html\" style=\"color: #000000;\">\n    Pregunta de un\n    <em>\n     Kontraste\n    </em>\n    -Reporterin\n   </a>\n   , Por qu\u00e9 la saga local del proveedor de agua, que no tiene el agua necesaria para m\u00e1s etapas de expansi\u00f3n, reaccion\u00f3 con una risa: \"\u00a1Esto est\u00e1 completamente mal! \u00bfParece un desierto?\". Armin Latschet (CDU) tambi\u00e9n fue infectado por este ataque de risa, que todav\u00eda estaba en la gira de campa\u00f1a electoral en Gr\u00fcnheide en ese momento. Sin embargo, la riqueza del lago en Brandenburg con riqueza del agua es incorrecta, sin embargo, porque Brandenburg tiene la lluvia m\u00e1s baja en Alemania por metro cuadrado y los suelos arenosos apenas logran contrarrestar las temperaturas crecientes y la falta de lluvia.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   Tambi\u00e9n se ha demostrado varias veces que la empresa no tiene nada que temer, incluso si es responsable de graves da\u00f1os ambientales. Un ejemplo: apenas 20 d\u00edas despu\u00e9s de la gran inauguraci\u00f3n, en la que tambi\u00e9n estuvo presente Elon Musk, con exclusi\u00f3n parcial de la prensa cr\u00edtica, hubo un\n   <a href=\"https://taz.de/Havarie-in-Gigafactory-von-Tesla/!5846680/\">\n    Primera Gran Havie\n   </a>\n   . Seg\u00fan la Agencia de Medio Ambiente del Estado de Brandeburgo, el 11 de abril de 2022 se filtraron 15.000 litros de productos qu\u00edmicos del taller de pintura de la planta. Sin embargo, el l\u00edquido se recogi\u00f3 completamente en el contenedor de recogida de la instalaci\u00f3n de almacenamiento. Fotos publicadas\n  </span>\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   mostr\u00f3, sin embargo, c\u00f3mo un charco de l\u00edquido de color marr\u00f3n rojizo aparentemente tambi\u00e9n se hab\u00eda extendido en el camino de la f\u00e1brica frente al taller de pintura. Sin embargo, seg\u00fan la autoridad ambiental, a\u00fan no se pod\u00eda suponer un incidente grave y nada del lodo hab\u00eda ingresado a las aguas subterr\u00e1neas.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"Tesla Haverie\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Haverie.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brandenburg/Tesla_Haverie.jpg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <a href=\"https://www.oedp-brandenburg.de/aktuelles/pressemitteilungen/nachrichtendetails/news/stoerfall-bei-tesla-gravierender-als-bislang-bekan\">\n    <em>\n     Fuente de imagen\n    </em>\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   A finales de febrero de 2024, tambi\u00e9n hubo informes de que la planta de Tesla hab\u00eda estado cerrada durante unos dos a\u00f1os.\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/02/tesla-gruenheide-abwasser-stoffe-messwerte.html\">\n    Demasiado f\u00f3sforo y nitr\u00f3geno\n   </a>\n   en el sistema de alcantarillado. Tesla ni siquiera discute estos valores.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span>\n   El Tesla Fabirk no es muy popular entre los residentes del \u00e1rea circundante. En un\n   <a href=\"https://www.rbb24.de/wirtschaft/beitrag/2024/03/brandenburg-tesla-brandanschlag-industriestandort-schaden-image.html\">\n    encuesta\n   </a>\n   El 71 por ciento vot\u00f3 en contra de la expansi\u00f3n del sitio de la f\u00e1brica de Tesla. Ante este claro rechazo, diversos actores econ\u00f3micos exigieron a los \"pol\u00edticos\" que garanticen \"m\u00e1s aceptaci\u00f3n entre los ciudadanos\".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"color: #000000;\">\n   Los gobernantes apoyan activamente las maquinaciones del papa de los coches el\u00e9ctricos Musk en la planta de Tesla en Gr\u00fcnheide, sin siquiera intentar hacer parecer que el impacto negativo en la vida de los habitantes de la zona juega un papel en esto, ya que esto corresponde al plan de hacer atractiva a Alemania como \"ubicaci\u00f3n econ\u00f3mica e industrial\", como medio para contrarrestar la crisis econ\u00f3mica del imperialismo alem\u00e1n.  como se muestra claramente aqu\u00ed, a expensas de las masas.\n  </span>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8385-brandenburg-stromausfall-bei-tesla-werk-in-gruenheide", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Brandenburg: falla de energ\u00eda en la planta de Tesla en Gr\u00fcnheide", "tags": ["Brandenburg", "Tesla", "Gr\u00fcnheide"], "source_name": "Dem Volke Dienen"}