{"published time": "2024-03-18T20:27:54+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-8bf34a23695e8c06963e434c70a54475\">\n  18/03/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-39a62c2e877ce9d8a38da214ceaf3b08\">\n  Art\u00edculo enviado por un colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7862\" data-attachment-id=\"7862\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"boicot-catalunya-final-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png?w=778\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png?w=228\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png\" data-orig-size=\"1216,1600\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/18/avancament-electoral-a-catalunya-rebutjar-il%c2%b7lusions-i-preparar-se-per-a-la-lluita-boicot-a-la-farsa-electoral/boicot-catalunya-final-1/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 778px) 100vw, 778px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/boicot-catalunya-final-1.png\" width=\"778\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Explicaci\u00f3n de la vi\u00f1eta: el mao\u00edsmo, encarnado en Lenin, Sweep Catalonia de los pol\u00edticos burgueses (Carles Puigdemont, Oriol Junqueras, Salvador Illa, Miquel Iceta, Ada Colau) y reaccionarios de todo tipo (Guardia Civil, Mist\u00f3n, Fascistas). La destrucci\u00f3n del Viejo Mundo lleva las banderas del ma\u00f1ana: la catalonia socialista federada en la rep\u00fablica socialista espa\u00f1ola con la bandera roja del comunismo en el centro.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-161a44cec262b579d691f0d590bcd814\">\n  El presidente de Generalitat Peragon\u00e8s anunci\u00f3, el mi\u00e9rcoles 13 de marzo, que las elecciones aut\u00f3nomas avanzaron el 12 de mayo. \u00bfCu\u00e1l deber\u00eda ser la opini\u00f3n de los revolucionarios sobre este tema? Con este art\u00edculo de opini\u00f3n, nuestro objetivo es aclarar algunos problemas fundamentales.\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-72a51703c18eba7af72403dfd06babe0\">\n  <strong>\n   Las fiestas de la burgues\u00eda catal\u00e1n han traicionado una y otra vez en el proletariado catal\u00e1n y la gente\n  </strong>\n </h2>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-aeb03633ba470750709857322ec7ec04\">\n  El torrente de movilizaci\u00f3n y furia del movimiento de liberaci\u00f3n nacional catal\u00e1n, cuyo salto cualitativo vimos el 1 de octubre de 2017 con la conducta del refer\u00e9ndum declarado ilegal por Espa\u00f1a, y su posterior represi\u00f3n, no ha liderado nada.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-1143931a31cce6d1cc881a0c71e228d2\" p=\"\">\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-cc09aa94770de3fcd2924de5c1f1a137\">\n   \"\n   <em>\n    Todav\u00eda afortunado de gobernar el nuestro y no el PP y Vox\n   </em>\n   \"Dicen en las reuniones sociales de TV3. La realidad es que ERC, juntos y PSC gobiernan exactamente lo mismo que PSOE, PP y VOX. Los pol\u00edticos burgueses catal\u00e1n son enemigos de clase del proletariado y enemigos de la gente. Buscan independencia solo por sus intereses econ\u00f3micos, no dudan en aplastar el proletariado y es absolutamente lo mismo que el idioma y la cultura catal\u00e1n.\n  </p>\n  <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f2024592c9241e987232c01816abf431\">\n   <strong>\n    <strong>\n     El movimiento de liberaci\u00f3n nacional frente al cruce:\n     <br/>\n     \u00bfSigue el camino burgu\u00e9s o el camino proletario?\n    </strong>\n   </strong>\n  </h2>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f43493472d17fd5e0b920c8f9239bb06\">\n   Hay dos caminos en el movimiento de liberaci\u00f3n nacional catal\u00e1n: el camino burgu\u00e9s y el camino proletario. Ambos caminos son completamente diferentes en los intereses de clase, en m\u00e9todos y objetivos.\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b75e27f6836f8066f31e5df2a2a48035\">\n   El camino burgu\u00e9s sirve a la burgues\u00eda catalana, que busca la independencia de Catalu\u00f1a en Espa\u00f1a para convertirse en s\u00ed mismo imperialista, para continuar oprimiendo a su propia gente y dar el salto para oprimir a otros pueblos del mundo. El camino burgu\u00e9s mantiene el proletariado y la gente de la pobreza, como se ha hecho durante siglos. Aumento de los precios y el aumento del IPC, la explotaci\u00f3n laboral, el aumento de las rentas, los desalojos y la violencia policial, etc. Los pol\u00edticos burgueses catal\u00e1n en Barcelona han gobernado de la misma manera que los pol\u00edticos burgueses espa\u00f1oles en Madrid. El camino burgu\u00e9s insta a las masas a participar en la farsa electoral, busca apagar el anhelo de la gente por los derechos y libertades democr\u00e1ticos, y difunde el racismo y el chovinismo contra los pueblos (tanto el pueblo espa\u00f1ol como las naciones oprimidas de Am\u00e9rica Latina, \u00c1frica, \u00c1frica y Asia).\n  </p>\n  <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-069fbb5132c7874fe713c0d5c1c1df39\" p=\"\">\n   <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-04f4077effc227daff701bf2abf77fc9\">\n    <strong>\n     Boicot a la farsa electoral!\n    </strong>\n   </h2>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-215df19deb8c1176bae2ce089651d77d\">\n    En los \u00faltimos a\u00f1os, los revisionistas y oportunistas de todo tipo han pedido a las masas que participen en la farsa electoral, que anule sus demandas pol\u00edticas en el Parlamento y sigan el camino burgu\u00e9s. El camino burgu\u00e9s generalmente sirve a la burgues\u00eda. El estado burgu\u00e9s no se puede cambiar desde el interior, una m\u00e1quina de opresi\u00f3n no se puede cambiar desde el interior. Se puede lograr mucho menos participando en las instituciones de Espa\u00f1a (Generalitat, Consejos, Ayuntamientos ...) y siendo parte de ella.\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-43eae1658b170b70beac9f33ffbf6e50\">\n    En un art\u00edculo publicado en\n    <em>\n     <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2023/07/18/tres-preguntas-y-respuestas-sobre-el-boicot-electoral-al-23j/\">\n      Servir al Pueblo\n     </a>\n    </em>\n    Fue explicado, sintetizado, \u00bfpor qu\u00e9 aplicar el boicot? Lo reproducimos en su totalidad:\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f77d3c55d38630b0fbe4f8ff1ca29d5\">\n    \"\n    <em>\n     1. \u00bfPor qu\u00e9 boicotear las elecciones?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0689dee55b9d565a28a55d1f47e12d20\">\n    -\n    <em>\n     Porque elegimos el camino de la revoluci\u00f3n y el socialismo, desde el poder de la clase proletaria contra la burgues\u00eda. La participaci\u00f3n en las elecciones, directa o indirectamente, no tiene nada que ver con el camino hacia el socialismo (la revoluci\u00f3n proletaria).\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-3975ae425200754662f3b1ce214f402c\">\n    -\n    <em>\n     Porque las elecciones dentro de un estado burgu\u00e9s son una farsa. Es por eso que lo llamamos farsa electoral o farsa electoral de la burgues\u00eda. No son una farsa porque est\u00e1n falsificados, sino porque no importa lo que vote: no hay una democracia real. Todas las decisiones realmente importantes, absolutamente todas, se toman a trav\u00e9s de otras formas parlamentarias.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e953de0a3b0b0cef96cd3b9de3081a22\">\n    -\n    <em>\n     Porque con la elecci\u00f3n elegimos para el gobierno, pero no el estado o la clase que lo dirige. El giro del gobierno es solo el gerente de los intereses de la oligarqu\u00eda financiera, la burgues\u00eda imperialista, que es el l\u00edder de Espa\u00f1a. No hay diferencia, en todos los gobiernos de la democracia burguesa en la historia reciente (desde 1975, al respecto).\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-695feff9a177fd01ef09482d3f9e5d58\">\n    <em>\n     2. \u00bfPor qu\u00e9 no es bueno votar por el fascismo?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c9705a0907bbab0bcd008a3cecdbb15c\">\n    -\n    <em>\n     Debido a que la creciente fascizaci\u00f3n del estado (mayor presencia en las calles y en los medios de comunicaci\u00f3n y/o los partidos fascistas, la influencia creciente de las ideas reaccionarias, etc.) es la consecuencia l\u00f3gica de la militarizaci\u00f3n del espa\u00f1ol del estado. Desde 1980, como la fecha aproximada, los estados han comenzado a militarizar. Dentro del plan de militarizaci\u00f3n del estado espa\u00f1ol, la fascizaci\u00f3n es una consecuencia de ello. Por lo tanto, una mayor presencia de fascismo no es causada por un \u00e9xito electoral. Es al rev\u00e9s: el \u00e9xito electoral de las fuerzas reaccionarias y fascistas es causado por el hecho de que el fascismo y la reacci\u00f3n est\u00e1n m\u00e1s presentes en la sociedad, como resultado de esta militarizaci\u00f3n y fascizaci\u00f3n de los estados (y en este caso, Espa\u00f1a)\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f2a1d68b5a045c1ac32ea0365f39cf92\">\n    -\n    <em>\n     No habr\u00e1 m\u00e1s o menos represi\u00f3n en el movimiento laborista basado en el gobierno de giro, o al menos, por la decisi\u00f3n expresa del partido gobernante. Es decir, la represi\u00f3n mayor o menor responde a los planes de la oligarqu\u00eda financiera, y no a los planes del l\u00edder burgu\u00e9s de Turn. Durante los \u00faltimos a\u00f1os de PSOE Progressive Rule y United Podem, hemos sufrido represi\u00f3n en la huelga del metal de C\u00e1diz y Vigo; el encarcelamiento del prisionero pol\u00edtico Pablo Hasel; No han derogado la ley de mordaza; Han cometido el genocidio contra las masas africanas en Melilla; Han cometido miles y miles de desalojos; Se han infiltrado en la polic\u00eda nacional en movimientos sociales y pol\u00edticos, etc.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-97316fd6f2be9233716f6c14de4eb10c\">\n    <em>\n     3. \u00bfPor qu\u00e9 no es \u00fatil votar por la opci\u00f3n menos mala?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-25e624220d619574727eb90874d65d2c\">\n    -\n    <em>\n     Porque la opci\u00f3n menos mala no es opci\u00f3n. Votar sobre el PP, PSOE, VOX o resumen no cambia, todos son gerentes de capital financiero. Ninguna de las partes en el Parlamento cuestiona la orden burguesa o el imperialismo espa\u00f1ol. Durante los \u00faltimos a\u00f1os del gobierno progresivo del PSOE y United Podem, hemos empeorado las condiciones de vida del proletariado en todos los sentidos. \u00bfRecompensaremos a los administradores de capital financiero votando nuevamente con la excusa de \"desacelerar el fascismo\", para que puedan volver a tener nuestras vidas en los pr\u00f3ximos a\u00f1os?\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f1a7bfb5eff1814bde33b7e5eb5872d\">\n    -\n    <em>\n     Porque votar sobre la opci\u00f3n menos mala no protege los derechos civiles, sociales o sindicales. \u00bfQu\u00e9 derechos nos hemos recuperado con el gobierno progresivo de la coalici\u00f3n entre PSOE y United Podemos? Han desmontado el movimiento de la Uni\u00f3n y han reprimido movimientos de masa combativos. El IPC ha subido mucho m\u00e1s que los salarios. La supuesta ganancia de derechos para las mujeres proletarias y el colectivo LGBT es un fantasma encarnado en un papel, mientras que los cr\u00edmenes de odio no dejan de escalar. \u00bfQu\u00e9 ha hecho el gobierno por el proletariado?\n    </em>\n   </p>\n   <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ec6001fa1191e41433f2f963301d2dcf\">\n    <strong>\n     El proletariado catal\u00e1n debe luchar contra el brazo con el proletariado espa\u00f1ol, vasco y gallego\n    </strong>\n   </h2>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-af7b7f833fc1778cb214a815418795c3\">\n    <em>\n     El proletariado catal\u00e1n ser\u00e1 libremente libre no solo cuando se respeten sus derechos nacionales, sino cuando se libere como una clase social. Y esto implica la destrucci\u00f3n del estado imperialista espa\u00f1ol, el antiguo estado burgu\u00e9s, y generando un nuevo poder, el nuevo estado proletario. El proletariado catal\u00e1n no puede luchar solo contra el estado imperialista espa\u00f1ol. Debe luchar contra el brazo con el proletariado espa\u00f1ol, vasco y gallego como hermanos de clase contra el enemigo com\u00fan: el estado espa\u00f1ol, el imperialismo espa\u00f1ol.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5feda7555234da75eccd2864408df45f\">\n    <em>\n     Este trabajo tit\u00e1nico implica la reconstituci\u00f3n del Partido Comunista de Espa\u00f1a como un partido marxista-lenista-mao\u00edsta, principalmente mao\u00edsta con las contribuciones de la validez universal del presidente Gonzalo. Un partido militarizado se prepar\u00f3 para el poder pol\u00edtico con la guerra popular y con la perspectiva de capturar la dictadura del proletariado como una rep\u00fablica socialista federal donde el proletariado de todas las naciones lucha, como hermanos de clase y, en \u00faltima instancia, hasta el comunismo.\n    </em>\n   </p>\n   <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-268407acc1368a3f46297786f30c5edd\">\n    Por lo tanto, y solo de esta manera, el proletariado catal\u00e1n ser\u00e1 libre. Y el primer paso no puede ser otro que deslegitimar la farsa electoral, rechazar las ilusiones en la democracia burguesa y prepararse para la lucha que vendr\u00e1 en la lucha contra Espa\u00f1a.\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-021b649fc49e0afde91804f3e5b8be70\">\n    <strong>\n     \u00a1No hay voluntad pol\u00edtica burguesa gratis Catalu\u00f1a!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-21fc44c058e93c0e8a9fb9cc7d037235\">\n    <strong>\n     \u00a1Han gobernado, gobernado y gobernado contra el proletariado catal\u00e1n y las personas!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2606c6c865a97a639f8dec9952e08429\">\n    <strong>\n     \u00a1Contra todo el chovinismo y la estrechez nacional!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2784864561249542f042d9790300dfcf\">\n    <strong>\n     \u00a1Para la fraternidad de la clase entre el proletariado catal\u00e1n con los espa\u00f1oles, vascos y galicianos!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b79d1efce34ac1b4f364d0efb545f7ce\">\n    <strong>\n     \u00a1Para la Rep\u00fablica Socialista Federal, donde el proletariado de las diferentes naciones luchar\u00e1 al lado del comunismo!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-baec9523a31e566a4862ce2823aa6004\">\n    <strong>\n     \u00a1No vote el 12 de mayo, boicotear en la farsa de elecciones!\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0a5f8d3cd6c77db06dc31641fd998e3c\">\n    <strong>\n     \u00a1Rechazan las ilusiones y prep\u00e1rese para la pelea!\n    </strong>\n   </p>\n   <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n   </span>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/18/avancament-electoral-a-catalunya-rebutjar-il%c2%b7lusions-i-preparar-se-per-a-la-lluita-boicot-a-la-farsa-electoral/", "type": "article", "title": "Avance electoral en Catalu\u00f1a: rechace las ilusiones y prep\u00e1rese para la pelea. \u00a1Boicot a la farsa electoral!", "description": "El proletariado catal\u00e1n ser\u00e1 libremente libre no solo cuando se respeten sus derechos nacionales, sino cuando se libere como una clase social. Y esto implica la destrucci\u00f3n del estado y ...", "modified time": "2024-03-18T13:56:58+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}