{"title": "18 de marzo - Anan de la prisi\u00f3n de Terni: \"La resistencia no es terrorismo", "published time": "2024-03-18T14:15:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s640/anan-yaeesh.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5768468683737538341\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"640\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s640/anan-yaeesh.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj8ZxdwBpnAf4R6geGteWOTLVZ3Rmf1VG7Qv-iYQtk_NON41LV2zobec0IOluVQ4F3GU2ELTsla8zGgNY-5XOUlMBrcbntK5eMdsXZKed_-6ZXXdZ89B_CvNIyAq4dX43RwTtzE07yn5uaf5Yn5ViHMSEYv7f4B31pVeucP5RyGofVY5cvhp0VjEqgXv0A/s640/anan-yaeesh.webp\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n La garant\u00eda de la garant\u00eda de\n <strong>\n  yo vivo\n </strong>\n en la Casa del Distrito de Terni. Perspectiva acusativa \n Aceptado por el juez investigador del Tribunal de L'Aquila se relaciona con la organizaci\u00f3n \n  de un grupo terrorista llamado \"Brigada de Tulkarem\", operando en el \n  Ciudad de Tulkarem en Cisjordania, gemaci\u00f3n de las brigadas de los m\u00e1rtires \n  por al-aqsa.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Anan hizo una declaraci\u00f3n espont\u00e1nea larga y articulada \npronunciando un j'accuse contra el exquisitamente \nde la encuesta. En particular, relat\u00f3 la condici\u00f3n de \nopresi\u00f3n y violencia sufridas por el pueblo palestino bajo el yugo\n El ej\u00e9rcito israel\u00ed ante la indiferencia de la comunidad internacional. Tiene\n cont\u00f3 su historia de joven palestino, el asesinato de su \nnovia del ej\u00e9rcito israel\u00ed de camino a la escuela,\n manos manchadas con la sangre de la muchacha, el intento de asesinato del que es \nFue asesinado en 2006 por soldados\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Israel\u00edes, los 11 disparos de \n arma de fuego del que se alcanz\u00f3, el horror probado por la madre \n A la vista de su lesi\u00f3n y el consiguiente accidente cerebrovascular del que fue \n  logrado perdiendo para siempre las habilidades cognitivas, sus amigos \n asesinado por el ej\u00e9rcito.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Afirm\u00f3 rechazar el estigma del terrorista para s\u00ed mismo y por el \n su gente, record\u00f3 que todos los pueblos tienen derecho a luchar \n Su libertad contra el ej\u00e9rcito invasor compar\u00f3 la lucha \n Palestino a la de Italia durante la resistencia, y ha \n enfatiz\u00f3 que, m\u00e1s bien, ning\u00fan pa\u00eds occidental ha crecido \n en apoyar a Ucrania, que tambi\u00e9n ha sido armado por el \n Igual al oeste. Record\u00f3 el horror de la guerra de Gaza y 30 mil \n  Muertes palestinas de las cuales m\u00e1s de dos tercios de mujeres y ni\u00f1os, e \n Pregunt\u00f3 ret\u00f3ricamente qui\u00e9nes son los terroristas.\n </p>\n <p>\n  Tambi\u00e9n record\u00f3 que la lucha por Palestina se juega en el \n territorios empleados y no en otro lugar, refiri\u00e9ndose a esto a los art\u00edculos de \n Peri\u00f3dicos que tem\u00edan el peligro de actos de violencia en Italia. Tiene \n concluy\u00f3 diciendo que solo quiere paz y libertad para los suyos \n gente.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <strong>\n    Comit\u00e9 del Comit\u00e9 de Liberaci\u00f3n de Anan Yaeesh\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Para escribirle:\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   Anan Yaeesh, Distrito House of Terni - Strada Delle Campore, 32, Terni Cap 05100\n  </li>\n  <li>\n   Mansour Doghmosh, Rossano District House - Ciminata Contrada, Rossano (CS) Cap 87068\n  </li>\n  <li>\n   Ali Saji Rabhi, Ferrara District House - Via Arginone, 327, Ferrara Cap 44100\n  </li>\n </ul>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "El 14 de marzo, Anan Yaeesh fue interrogado en la prisi\u00f3n de Terni. El prospecto acusatorio acepta...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-18-marzo-anan-dal-carcere-di-terni.html", "source_name": "proletari comunisti"}