{"published time": "2024-03-07T10-16-42-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_2.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_4.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  <em>\n   \u0939\u092e \u091c\u0941\u091f\u093e\u0928\u0947 \u0915\u0947 \u0915\u0941\u091b \u091b\u093e\u092a\u094b\u0902 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0938\u093e\u091d\u093e \u0915\u0930\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902\n   <strong>\n    Bremerhaven \u092e\u0947\u0902 8 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u094b \u0921\u0947\u092e\u094b - \u0917\u094b\u090f\u0925\u0947\u0935\u0947\u0930\u094d\u091f\u0947\u0932 \u092e\u0947\u0902 \u090f\u0928\u092a\u0940 \u0938\u0941\u092a\u0930\u092e\u093e\u0930\u094d\u0915\u0947\u091f \u0915\u0947 \u0938\u093e\u092e\u0928\u0947 \u0936\u093e\u092e 6 \u092c\u091c\u0947\n   </strong>\n   - \u091c\u094b \u0939\u092e\u093e\u0930\u0947 \u092a\u093e\u0938 \u092d\u0947\u091c\u093e \u0917\u092f\u093e \u0939\u0948\u0964\n  </em>\n </p>\n <p>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"BHV Mobi 8M\u00e4rz 2024 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_1.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_1.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"BHV Mobi 8M\u00e4rz 2024 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_2.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_2.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"BHV Mobi 8M\u00e4rz 2024 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_3.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_3.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"BHV Mobi 8M\u00e4rz 2024 4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_4.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremerhaven/2024/BHV_Mobi_8M\u00e4rz_2024_4.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8361-bremerhaven-mobi-fuer-den-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "\u090f\u0915 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0902\u0924\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u0947 \u0935\u093f\u0915\u093e\u0938 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0907\u0902\u091f\u0930\u0928\u0947\u091f \u092a\u094d\u0932\u0947\u091f\u092b\u0949\u0930\u094d\u092e", "title": "Bremerhaven: MOBI 8 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "Bremerhaven"]}