{"published time": "2024-02-15T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/D6E3DB7D-0C99-4CE6-9824-B5BAAEF2EA41.png", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-13-at-21.48.27-212x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p style=\"text-align: left\">\n  HABER MERKEZ\u0130| 15.02.2024| Ortado\u011fu cehennemi.. Siyonist Israil \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde emperyalist haydutlar\u0131n kan g\u00f6l\u00fcne \u00e7evirdi\u011fi bir co\u011frafya. \u0130\u015fbirlik\u00e7i diktat\u00f6rlerin, tiranlar\u0131n halklar\u0131na yap\u0131lan zulme, soyk\u0131r\u0131ma \u00e7\u0131karlar\u0131 kar\u0131 u\u011fruna g\u00f6zlerini kapatt\u0131klar\u0131 co\u011frafya. Sava\u015f\u0131n, kan\u0131n, g\u00f6zya\u015f\u0131n\u0131n, do\u011fa talan\u0131n\u0131n, g\u00f6\u00e7\u00fcn bitmedi\u011fi ac\u0131lar\u0131n co\u011frafyas\u0131. 25 \u015eubat Pazar g\u00fcn\u00fc Darmstadt\u2018ta konu\u015fmac\u0131lar AT\u0130K E\u015f Genel Ba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman G\u00fcrcan ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131 yazar, Sendikac\u0131 Volkan Yara\u015f\u0131r ile \u201eOrtado\u011fu \u00f6zg\u00fcl\u00fcnde Filistin ger\u00e7ekli\u011fi\u201c konulu s\u00f6yle\u015fide bulu\u015fal\u0131m.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/darmstadtta-ortadogu-ozgulunde-filistin-gercekligi-paneli", "type": "article", "title": "Darmstadt\u2019ta \u201eOrtado\u011fu \u00f6zg\u00fcl\u00fcnde Filistin ger\u00e7ekli\u011fi\u201c paneli", "description": "HABER MERKEZ\u0130| 15.02.2024| Ortado\u011fu cehennemi.. Siyonist Israil \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde emperyalist haydutlar\u0131n ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}