{"published time": "2024-02-15T16-31-54-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1599px) 100vw, 1599px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg 1599w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1536x692.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-60x27.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" width=\"1599\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Em Belo Horizonte e Contagem, os blocos de rua do carnaval mineiro realizaram uma s\u00e9rie de atividades pol\u00edticas em apoio ao povo palestino durante o per\u00edodo da grande festa nacional. No s\u00e1bado, uma enorme bandeira da Palestina, com dezenas de metros, foi hasteada por ativistas do alto de um viaduto, no final da madrugada, em meio ao desfile mais concorrido da capital, o \u201cEnt\u00e3o Brilha\u201d. A imagem dessa bandeira estampou as manchetes dos principais ve\u00edculos do monop\u00f3lio de imprensa mineiro.\n </p>\n <p>\n  Em diversos outros blocos, bandeiras e estandartes palestinos foram erguidos. Faixas contra o genoc\u00eddio do povo palestino tamb\u00e9m foram estendidas pelos foli\u00f5es. Atividades do tipo foram registradas em blocos como o Ent\u00e3o Planta, Chama o S\u00edndico e Circulad\u00f4. O primeiro manifesto da campanha foi assinado por 23 blocos.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342.jpeg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-168965\" data-id=\"168965\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-300x169.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-768x432.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1536x864.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-60x34.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342.jpeg 1599w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foli\u00f5es ergueram estandartes e bandeiras pr\u00f3-palestina. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23.jpeg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-168960\" data-id=\"168960\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-300x200.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-768x512.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-60x40.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-720x480.jpeg 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23.jpeg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foli\u00f5es ergueram estandartes e bandeiras pr\u00f3-palestina. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  O carnaval belorizontino \u00e9 apontado como uma das maiores folias do pa\u00eds e estima-se que re\u00fane, esse ano, mais de 5 milh\u00f5es de foli\u00f5es. Segundo o Comit\u00ea Mineiro de Solidariedade ao Povo Palestino, em publica\u00e7\u00e3o por suas redes sociais:\n  <em>\n   \u201ca presen\u00e7a da bandeira palestina e de interven\u00e7\u00f5es orais durante os desfiles tem sido muito bem recebidos pelo p\u00fablico!\u201d\n  </em>\n  e ainda que\n  <em>\n   \u201cmuitas pessoas curiosas perguntam o que de fato est\u00e1 acontecendo na Palestina (\u2026) pedem adesivos, perguntam como podem ajudar\u201d.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  O Comit\u00ea segue promovendo atividades exigindo o fim do genoc\u00eddio, o cessar-fogo imediato\u00a0 e o fim da ocupa\u00e7\u00e3o sionista. Todos os dias, na\u00a0 pra\u00e7a 7 de Setembro, no hipercentro da capital, o Comit\u00ea Mineiro recolhe assinaturas exigindo o rompimento das rela\u00e7\u00f5es do estado brasileiro com \u201cIsrael\u201d, distribui panfletos e conversa com a popula\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19.jpeg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-168961\" data-id=\"168961\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-60x27.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19.jpeg 1160w\" decoding=\"async\" height=\"461\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Faixa exalta resist\u00eancia palestina. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01.jpeg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-168958\" data-id=\"168958\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg 575w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-169x300.jpeg 169w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-768x1367.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-863x1536.jpeg 863w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-60x107.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01.jpeg 899w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" width=\"575\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Estandartes decorados com as cores nacionais palestinas foram erguidos em bloco. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <a href=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030.jpg\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-168957\" data-id=\"168957\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-60x34.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030.jpg 1600w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" width=\"1024\"/>\n   </a>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Grande bandeira palestina erguida durante carnaval belorizontino. Foto: Banco de Dados AND\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-nas-ruas-carnaval-e-marcado-por-denuncias-contra-o-genocidio-palestino/", "type": "article", "title": "MG: Nas ruas, carnaval \u00e9 marcado por den\u00fancias contra o genoc\u00eddio palestino - A Nova Democracia", "description": "Uma grande bandeira palestina foi erguida em meio ao desfile mais concorrido da capital mineira. Em outros blocos, foram erguidas bandeiras, estandartes e faixas em apoio ao povo palestino.", "modified time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}