{"published time": "2024-02-15T07-10-04.895Z", "images": [], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4popk19531\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gfvxt37\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Eine lautstarke Demonstration zog am Abend des 12. Februars, dem 90. Jahrestag der heldenhaften Februark\u00e4mpfe 1934 durch Wien. Der Karl-Marx-Hof, damals zentraler Schauplatz des Widerstandes, wurde zum Ort des Gedenkens an jene K\u00e4mpfer, die zu Recht als Helden bezeichnet werden.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-k9vgp71\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-wfhhg73\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Vor genau 90 Jahren donnerte Kanonenfeuer im Karl-Marx-Hof, als das austrofaschistische Bundesheer bewohnte Arbeiterh\u00e4user unter Beschuss nahm. Tausende erhoben sich in vielen Teilen \u00d6sterreichs in den Februartagen mit der Waffe in der Hand gegen den Austrofaschismus. Diese K\u00e4mpfe waren, trotz milit\u00e4rischer Niederlage, entscheidend f\u00fcr die weitere Entwicklung des Widerstandskampfes gegen den Austrofaschismus und sp\u00e4ter gegen die Okkupation durch die Nazis. Die Demonstration zum Jahrestag zeigte sich zu weiten Teilen k\u00e4mpferisch: Transparente, Fahnen, Parolench\u00f6re, Marsch und Pyrotechnik sorgten daf\u00fcr, dass die Aktualit\u00e4t der Lehren dieses Kampfes auch 90 Jahre sp\u00e4ter demonstriert wurde.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8spzq75\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pm6rs17533\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-cufq91026\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-sp4sc1028\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-l7m2f17811\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-4z12u81\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Die gemeinsame Losung der Demonstration war \u201eGedenken hei\u00dft k\u00e4mpfen\u201c. Dies dr\u00fcckte sich auch in den Sprechch\u00f6ren und Inhalten der Demonstration aus, die sich gegen den aktuellen Demokratie- und Sozialabbau, als auch die zunehmende Verbotspolitik richteten. Parolen gegen Teuerungen und Lohnraub wechselten sich ab mit Rufen gegen Aufr\u00fcstung, gegen die NATO und f\u00fcr die Verteidigung der \u00f6sterreichischen Neutralit\u00e4t. Auch pal\u00e4stinensische Fahnen waren zu sehen, als symbolischer Ausdruck der internationalen Solidarit\u00e4t und V\u00f6lkerfreundschaft, aber auch gegen die Zensur und Gesinnungsjustiz der Herrschenden in Bezug auf die Pal\u00e4stina-Solidarit\u00e4t.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-zfok583\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-yib7x17987\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-pjb7c4646\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-k1d2j4648\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-ms2h818265\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-5m2eh89\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Auffallend war ein roter Block auf der Demonstration, der ma\u00dfgeblich die Sprechch\u00f6re anstie\u00df. Dieser Block hob besonders die Bedeutung der damaligen revolution\u00e4ren KP\u00d6 hervor, die sich gegen die Zur\u00fcckhaltepolitik der Sozialdemokratischen Arbeiterpartei (SDAP\u00d6), heutige SP\u00d6, stellte. Das ist auch insofern wichtig, da zu diesem 90. Jahrestag die F\u00fchrungsriege der Sozialdemokratie versucht sich als \u201ePartei der Februark\u00e4mpfe\u201c zu inszenieren. Jene die in den blutigen Tagen des Februars k\u00e4mpften und starben, stellten sich damit jedoch gegen die Linie der sozialdemokratischen Parteif\u00fchrung.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ymyeb91\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-y6izl18455\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-b6bgz6726\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-y0ekq95\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-390ou18729\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rluuk97\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Die k\u00e4mpferische Stimmung auf der Demonstration zeigte, dass von Seiten der Teilnehmer nicht erwartet wurde, dass die Herrschenden heute \u201ezur Vernunft kommen werden\u201c. Ganz im Gegenteil verbreitete sich die Parole\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \u201eDie Februark\u00e4mpfe zeigten schon \u2013 k\u00e4mpft f\u00fcr die Revolution!\u201c\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           quer durch die Demonstration. Heute gilt es nicht nostalgisch zu sein, sondern \u2013 wie wichtige Teile der Demonstration zeigten \u2013 die Lehren dieser K\u00e4mpfe anzuwenden!\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-476xd101\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-nwjcl19016\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-eagvg8200\">\n         <div class=\"bX32- CfAfd\">\n          <div class=\"lxzEx\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-8ngqw8202\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-pxal68218\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-zum-90-jahrestag-der-februark\u00e4mpfe", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: Demonstration zum 90. Jahrestag der Februark\u00e4mpfe", "description": "Eine lautstarke Demonstration zog am Abend des 12. Februars, dem 90. Jahrestag der heldenhaften Februark\u00e4mpfe 1934 durch Wien. Der Karl-Marx-Hof, damals zentraler Schauplatz des Widerstandes, wurde zum Ort des Gedenkens an jene K\u00e4mpfer, die zu Recht als Helden bezeichnet werden. Vor genau 90 Jahren donnerte Kanonenfeuer im Karl-Marx-Hof, als das austrofaschistische Bundesheer bewohnte Arbeiterh\u00e4user unter Beschuss nahm. Tausende erhoben sich in vielen Teilen \u00d6sterreichs in den Februartagen mit d", "modified time": "2024-02-15T07:10:04.895Z", "author": "Hannes L."}