{"published time": "2024-02-15T16-02-42-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-General-Aristide-Barreto-em-2023.-Foto-Reproducao1.png\" width=\"600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  No dia 9 de fevereiro, pais e respons\u00e1veis de estudantes da Escola Municipal Allan Kardec, localizada na Zona Leste de Manaus, realizaram uma manifesta\u00e7\u00e3o em frente ao col\u00e9gio para denunciar a Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o (Semed) por retirar, de forma autocr\u00e1tica, a atual diretora da escola. O caso evidencia a completa aus\u00eancia de democracia nas institui\u00e7\u00f5es escolares amazonenses, onde as gest\u00f5es de escolas s\u00e3o direcionadas por indica\u00e7\u00f5es pol\u00edticas dos gerentes de turno.\n </p>\n <p>\n  Durante o ato, com discursos e cartazes, os moradores cobraram justificativas plaus\u00edveis para a troca de gestor, denunciaram a constante falta de vagas na escola e reivindicam\u00a0acessibilidade \u00e0s crian\u00e7as com defici\u00eancia. Para Deliane, m\u00e3e de uma aluna ouvida pelo portal Radar Amaz\u00f4nico, a diretora Cristiane do Nascimento estaria fazendo um \u00f3timo trabalho.\n </p>\n <p>\n  \u201cA gente sabe a calamidade que est\u00e1 no nosso bairro, estamos pedindo aqui que a gente tenha uma resposta do por qu\u00ea, que a diretora est\u00e1 saindo e das faltas de vagas (\u2026). A gente n\u00e3o pode deixar, ela estava fazendo um \u00f3timo trabalho\u201d, diz ela.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168949\" decoding=\"async\" height=\"261\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-na-Escola-Municipal-Allan-Kardec-em-2024.-Foto-Reproducao.png\" width=\"600\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Manifesta\u00e7\u00e3o na Escola Municipal Allan Kardec, em 2024. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  O caso, entretanto, n\u00e3o \u00e9 o primeiro na cidade de Manaus. Ainda em maio de 2023, centenas de estudantes, pais e respons\u00e1veis do bairro Santo Ant\u00f4nio, na Zona Oeste da cidade, realizaram uma grande manifesta\u00e7\u00e3o em frente a Escola Municipal General Aristide Barreto.\n </p>\n <p>\n  Com cartazes dizendo:\n  <strong>\n   Queremos nossa gestora de volta\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   Persegui\u00e7\u00e3o n\u00e3o\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   Deixem nossa escola em paz\n  </strong>\n  , as massas acusavam a Secret\u00e1ria de Educa\u00e7\u00e3o, Dulce Almeida, de exonerar a ent\u00e3o gestora da escola, Patr\u00edcia Cerquilho, por motivos de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, uma vez que a profissional vinha tecendo cr\u00edticas p\u00fablicas as pol\u00edticas da Semed.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-professores-indigenas-denunciam-perseguicao-do-governo-apos-campanha-de-luta/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   Leia tamb\u00e9m:\u00a0AM: Professores ind\u00edgenas denunciam persegui\u00e7\u00e3o do governo ap\u00f3s campanha de luta\n  </a>\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Coronelismo na Educa\u00e7\u00e3o amazonense\n </h4>\n <p>\n  \u00c9 importante ressaltar aqui que a pol\u00edtica educacional do Amazonas \u00e9 um dos pilares de negocia\u00e7\u00e3o do jogo pol\u00edtico do velho Estado. Seguindo uma l\u00f3gica coronelista, os sucessivos prefeitos e governadores usam das indica\u00e7\u00f5es a dire\u00e7\u00e3o das escolas para trocar favores e favorecer aliados, jogando com o direito a uma educa\u00e7\u00e3o de qualidade para as amplas massas.\n </p>\n <p>\n  Para o Professor Lambert, dirigente do Sindicato dos Professores e Pedagogos de Manaus (ASPROM Sindical), ouvido pelo correspondente local do\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  , essa pol\u00edtica de apadrinhamento pol\u00edtico de gest\u00e3o interfere diretamente na qualidade da educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica.\n </p>\n <p>\n  \u201c\u00c9 not\u00f3rio que os gestores das escolas p\u00fablicas, o principal compromisso que eles t\u00eam, quando s\u00e3o colocados nas administra\u00e7\u00f5es das escolas, \u00e9 concretizar a escola como curral eleitoral daquele pol\u00edtico que est\u00e1 lhe apadrinhando. Ent\u00e3o, o principal crit\u00e9rio para a indica\u00e7\u00e3o desses nomes \u00e9 que ele seja capaz de conquistar a confian\u00e7a (e consequentemente os votos) da comunidade escolar, dos pais dos alunos e dos alunos adultos\u201d, diz ele.\n </p>\n <p>\n  Sobre as consequ\u00eancias diretas desse tipo de pol\u00edtica olig\u00e1rquica, o sindicalista conta:\n </p>\n <p>\n  \u201cLogicamente que adv\u00e9m da\u00ed, muitos problemas que levam a uma precariza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es de trabalho para com aqueles profissionais das escolas e tamb\u00e9m uma precariza\u00e7\u00e3o da qualidade do ensino e da aprendizagem dos estudantes. A escola fica \u00e0 merc\u00ea dos interesses pol\u00edtico-partid\u00e1rios e todas as a\u00e7\u00f5es que s\u00e3o realizadas tem como finalidade n\u00e3o a melhoria da qualidade do ensino, mas sim o atendimento dos interesses daqueles que est\u00e3o apadrinhando\u201d.\n </p>\n <p>\n  A ASPROM SINDICAL aproveita tamb\u00e9m a oportunidade de ressaltar uma das bandeiras de defesa da categoria docente, que \u00e9 a elei\u00e7\u00e3o direta para os gestores escolares.\n </p>\n <p>\n  Outra organiza\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m ouvida pelo correspondente do\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  , que tamb\u00e9m defende de maneira intransigente a elei\u00e7\u00e3o direta para os gestores escolares \u00e9 a Executiva Amazonense dos Estudantes de Pedagogia \u2013 ExAmEPe. Para Beatriz, ativista da entidade, nos fala um pouco sobre a import\u00e2ncia dessa luta:\n </p>\n <p>\n  \u201cA elei\u00e7\u00e3o do diretor escolar \u00e9 um dos elementos que pode contribuir para o exerc\u00edcio da gest\u00e3o democr\u00e1tica na educa\u00e7\u00e3o, permitindo o envolvimento da comunidade no processo decis\u00f3rio sobre a organiza\u00e7\u00e3o e o funcionamento da escola.\u00a0Essa \u00e9 uma forma abrangente de democracia, permitindo que todos participem ativamente na sele\u00e7\u00e3o dessa autoridade. \u00c9 uma participa\u00e7\u00e3o inclusiva, acess\u00edvel a todos os envolvidos. Embora seja uma meta desafiadora, \u00e9 alcan\u00e7\u00e1vel.\u201d\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-responsaveis-de-alunos-protestam-contra-demissao-arbitraria-de-diretora-de-escola-por-secretaria-de-educacao/", "type": "article", "title": "AM: Respons\u00e1veis de alunos protestam contra demiss\u00e3o arbitr\u00e1ria de diretora de escola por Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o - A Nova Democracia", "description": "Pais e respons\u00e1veis enunciam a demiss\u00e3o da diretora da Escola Municipal Allan Kardec pela Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o. Para eles, a diretora estava fazendo um \u00f3timo trabalho e a demiss\u00e3o foi arbitr\u00e1ria.", "modified time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:02:44-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}