{"title": "NUEVA DEMOCRACIA COLOMBIA: Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo", "published time": "2024-02-15T15-15-00-01-00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/02/image-1-1024x683.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5724538895093815636\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"mg-header\">\n  <h1 class=\"title single\" style=\"box-sizing: border-box; display: inherit; font-family: Montserrat, sans-serif; font-size: 38px; letter-spacing: -0.05em; line-height: 41.8px; margin: 0px 0px 1.4rem; overflow: inherit;\">\n   <a title=\"Enlace permanente a:Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo\">\n    <span>\n     Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo\n    </span>\n   </a>\n  </h1>\n  <div class=\"media mg-info-author-block\" style=\"align-items: flex-start; background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: none; box-shadow: inherit; box-sizing: border-box; display: flex; margin: 0px; padding: 10px 0px;\">\n   <div class=\"media-body\" style=\"box-sizing: border-box; flex: 1 1 0%;\">\n    <span class=\"mg-blog-date\">\n     <span>\n      <span class=\"fas fa-clock\" style='-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: border-box; display: var(--fa-display,inline-block); font-family: \"Font Awesome 6 Free\"; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-weight: 900; line-height: 1; padding-right: 4px; text-rendering: auto;'>\n      </span>\n      FEB 10, 2024\n     </span>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <article class=\"page-content-single small single\" style='box-sizing: border-box; font-family: \"Work Sans\", sans-serif; font-size: 16px; line-height: 27px; padding: 20px 40px 40px;'>\n  <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: table; height: auto; margin: 0px auto; max-width: 100%;\">\n    <span>\n     <span>\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Inside\n      </p>\n     </span>\n    </span>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: border-box; caption-side: bottom; display: table-caption; margin-bottom: 1em; margin-top: 0.5em;\">\n     <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n      <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color: red; border-radius: 3px; box-sizing: border-box; padding: 2px 5px;\">\n       <span>\n        Foto: RT\n       </span>\n      </mark>\n     </em>\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-058be6b3ff809899767c3d536da182d1\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     El Plan Colombia para las masas de nuestro pa\u00eds trajo consigo la mayor cantidad de desplazados en toda la historia, una fuerte represi\u00f3n al movimiento popular y estudiantil, el aumento de las masacres contra las masas y el gran fortalecimiento del paramilitarismo.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6b455079a6f854649db9111528f9aee\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Desde el gobierno de Juan Manuel Santos en 2015 se adelantan una serie de permisos y construcciones en la isla Gorgona, en el municipio de Guapi, departamento del Cauca para construir una subestaci\u00f3n de guardacostas financiada por la Oficina Internacional de Asistencia Antinarc\u00f3ticos de Estados Unidos. La excusa hist\u00f3rica del imperialismo yanqui para ganar mayor control militar de nuestra naci\u00f3n es la guerra contra el narcotr\u00e1fico. La misma justificaci\u00f3n utilizaron en 1999 con la implementaci\u00f3n del Plan Colombia, que implic\u00f3 una financiaci\u00f3n de m\u00e1s de 10.000 millones de d\u00f3lares, el mayor apoyo financiero militar despu\u00e9s del concedido a Israel.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6716029ac45e44af8646bcbbb3fdbc3c\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     La isla tiene una posici\u00f3n geoestrat\u00e9gica clave, sirvi\u00f3 gran parte del siglo pasado como una zona de comercializaci\u00f3n y abastecimiento entre Panam\u00e1 y Per\u00fa. A\u00fan as\u00ed, las fuerzas militares estadounidenses dicen que es una necesidad controlar la isla porque por all\u00ed se transporta el 37% del cargamento de coca anualmente.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4c40b2b4fc1414976da72f5e1ff6bc83\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Planean la construcci\u00f3n de un muelle de 170 metros, una torre con un radar de vigilancia en el punto m\u00e1s alto de la isla, un tanque para almacenar 5.000 galones de combustible y 3 edificios para alojar a los militares y altos mandos del ej\u00e9rcito. En 2019 terminaron la construcci\u00f3n de la torre de vigilancia y en 2022, ya posesionado el gobierno de Petro, iniciaron la construcci\u00f3n de los edificios y el tanque para combustible.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bdddef0e58d65cac1fac2f54a41c357\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Las comunidades ind\u00edgenas de Guapi se movilizaron desde el 2015 contra este proyecto pues representaba una gran amenaza ecol\u00f3gica para la gran biodiversidad que existe en la isla y en ese sentido, para el trabajo de la poblaci\u00f3n de la zona que en su mayor\u00eda se dedican a pescar. Adem\u00e1s, las comunidades han advertido un posible desplazamiento de este sector con la excusa de la seguridad estrat\u00e9gica militar de Estados Unidos; as\u00ed sucedi\u00f3 el 2 de octubre que mientras la isla estaba cerrada y puesta en cuarentena por una supuesta gripe aviar, sorpresivamente aterriz\u00f3 un helic\u00f3ptero con personalidades estadounidenses, junto al comandante de guardacostas Javier Berm\u00fadez y el jefe del parque nacional Gorgona que se quedaron durante 4 horas y analizaron las construcciones realizadas. Esta denuncia fue realizada por organizaciones de Guapi y Bazan.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a3b73f2b94c2f8059b13ae189b6399d\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Por las protestas y denuncias hechas por las comunidades, Petro se vio empujado a pausar el proyecto en febrero de 2023.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f3c2e11e3886ef888160b68c13ad97ec\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     El gobierno de Petro se ha posicionado como el m\u00e1s ecologista del continente, sobre todo actualmente en medio de los incendios generados por el fen\u00f3meno del ni\u00f1o y la crisis clim\u00e1tica global generada por el imperialismo. Sin embargo no ha sido claro sobre los reclamos de los pueblos ind\u00edgenas de Guapi que llevan m\u00e1s de 9 a\u00f1os denunciando el riesgo ecol\u00f3gico que representa la construcci\u00f3n de la base militar yanqui. De hecho, el pasado 24 de enero estuvo en el municipio donde se alcanza a notar a los pobladores reclam\u00e1ndole la situaci\u00f3n con la isla Gorgona y exigiendo que les devuelvan su territorio mientras Gustavo Petro apresura su retirada del lugar.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; height: auto; margin: 0px auto 1rem; max-width: 100%; overflow-wrap: break-word;\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: border-box; position: relative;\">\n    <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n     <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1751228980730978467\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-0\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1751228980730978467&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fnuevademocracia.com.co%2F%3Fp%3D25920&amp;sessionId=ac6d670838f89ad3a1809bc12c826cecc4350876&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: border-box; display: block; flex-grow: 1; height: 648px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n     </iframe>\n    </div>\n   </div>\n  </figure>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-825c188ca7d6bfcc09822a99650e7e46\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Ese el car\u00e1cter lacayo del gobierno oportunista que sirve de colaborador con el imperialismo yanqui para desarrollar, fortalecer y concretar sus planes de mayor control de nuestro pa\u00eds robusteciendo el car\u00e1cter semicolonial de nuestra sociedad y profundizando mayor represi\u00f3n, desplazamiento y sufrimiento de las masas en las zonas donde el ejercito estadounidense desarrolla sus reaccionarios planes.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </article>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo \u00a0FEB 10, 2024 Foto: RT El Plan Colombia para las masas de nuestro pa\u00eds trajo consigo...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/nueva-democracia-colombia-un-gobierno.html"}