{"title": "Siesta para la liberaci\u00f3n comunista Adi\u00f3s a Nikos Adamopoulos, un trabajador que quer\u00eda que su clase superara", "published time": "2024-03-29T02:42:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGt5aKwVpq7K7AFb5FCe2ONPyT5su2MBsgNu6-vtL5KiXYe4X6Zt_gYAbO3Ytepci-u4NpSOuuq0au1b4jXrMC4CeT3tdcmL6ngFYpijlFcqHQEdQU3oTfpqinEhCwwpSxso_GXi80DAtEgjIirsgE8ii0rxy76jR3qyteGoJyj-LoipH0HIHgxae9F46U/s750/nikos_adamopoulos-min-e1711633551854-1-1-750x527.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8798811715052292430\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span style=\"font-family: inherit;\">\n  <i>\n   El militante, un funcionario de la siesta y un sindicalista en el campo de Otas S. Nikos Adamopoulos falleci\u00f3 esta ma\u00f1ana. El siguiente es el anuncio de NAP:\n   <br/>\n  </i>\n </span>\n <p class=\"rtejustify\">\n  <span style=\"font-family: inherit; font-size: 18px;\">\n   <span style=\"background-color: white;\">\n    <span style=\"color: black;\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"527\" data-original-width=\"750\" height=\"281\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGt5aKwVpq7K7AFb5FCe2ONPyT5su2MBsgNu6-vtL5KiXYe4X6Zt_gYAbO3Ytepci-u4NpSOuuq0au1b4jXrMC4CeT3tdcmL6ngFYpijlFcqHQEdQU3oTfpqinEhCwwpSxso_GXi80DAtEgjIirsgE8ii0rxy76jR3qyteGoJyj-LoipH0HIHgxae9F46U/s750/nikos_adamopoulos-min-e1711633551854-1-1-750x527.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgGt5aKwVpq7K7AFb5FCe2ONPyT5su2MBsgNu6-vtL5KiXYe4X6Zt_gYAbO3Ytepci-u4NpSOuuq0au1b4jXrMC4CeT3tdcmL6ngFYpijlFcqHQEdQU3oTfpqinEhCwwpSxso_GXi80DAtEgjIirsgE8ii0rxy76jR3qyteGoJyj-LoipH0HIHgxae9F46U/s750/nikos_adamopoulos-min-e1711633551854-1-1-750x527.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n La siesta para la liberaci\u00f3n comunista se despide del camarada Nikos Adamopoulos, quien falleci\u00f3 la ma\u00f1ana del jueves 28 de marzo de 2024. Una p\u00e9rdida inesperada y una gran p\u00e9rdida que nos caus\u00f3 un dolor profundo a todos y a todos los que nos reunimos con \u00e9l en su curso estable. . En el movimiento laboral y comunista.\n <br/>\n <br/>\n Nikos Adamopoulos naci\u00f3 en 1958. Su origen era de Antiparos.\n <br/>\n <br/>\n Nikos era un \"ni\u00f1o maduro de ira\". Ven\u00eda de una familia de clase que trabaja, su padre trabaj\u00f3 en la mina Lignite en Anthoupoli en Peristeri, as\u00ed que llam\u00f3 \"carb\u00f3n\". Vivi\u00f3 en los primeros a\u00f1os de su vida con su familia en las chozas que los mineros viv\u00edan antes de que la mina se cerrara.\n <br/>\n <br/>\n Estaba en una escuela nocturna cuando fue organizado en Kne en 1974 y luego se convirti\u00f3 en miembro del KKE. Trabaj\u00f3 activamente en el sector Patision-Kypseli de Kne Kne con varios cargos. Luego asumi\u00f3 la responsabilidad del Consejo Cultural en el Consejo de Kne del Consejo de Atenas y responsable del Festival Cultural. Su contribuci\u00f3n a otra cultura laboral fue excelente a trav\u00e9s de estas posiciones. Desde 1985 ha sido miembro alternativo de la Kne Cs.\n <br/>\n <br/>\n No acept\u00f3 la sumisi\u00f3n de la izquierda reformista, la coalici\u00f3n y el KKE, con los gobiernos de Tzannetakis y Zolotas y particip\u00f3 en la \"rebeli\u00f3n de la duda\". Se uni\u00f3 a NAP desde el primer momento de su asamblea en 1989 y fue un ejecutivo activo. En el curso de 34 a\u00f1os de NAP, Nikos siempre ha estado presente en docenas de deberes y cargos. Particip\u00f3 en una serie de organismos y comit\u00e9s. Fue miembro del Comit\u00e9 Pol\u00edtico y su oficina en varios momentos, incluida la IP saliente antes del reciente 5to Congreso de la Organizaci\u00f3n. Hace solo unos d\u00edas recordamos su intervenci\u00f3n en el Congreso de la NAP.\n <br/>\n <br/>\n Nikos protagoniz\u00f3 el movimiento laboral en el campo de las OTA. Fue miembro de la junta directiva durante muchos a\u00f1os y luego presidente de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores en el municipio de Nea Ionia Attica, de 1998 a 2000 y de 2002 a 2016 cuando se retir\u00f3. Hab\u00eda sido elegido con las \"respuestas de movimientos de carreras a las autoridades locales\" en el Consejo General de la OMC-TO de 2007 a 2015, al Comit\u00e9 Ejecutivo de la Federaci\u00f3n de 2012 a 2015, as\u00ed como el Comit\u00e9 Ejecutivo de Adedos en 2015-2016 con El papel de votaci\u00f3n de las intervenciones en el estado. Con su acci\u00f3n en el movimiento laboral y sindical, contribuy\u00f3 decisivamente a la promoci\u00f3n de la percepci\u00f3n del nuevo movimiento laboral, la coordinaci\u00f3n de los sindicatos y la lucha de clases.\n <br/>\n <br/>\n Fue elegido concejal regional de Attica con el \"derrocamiento anti -capitalista en Attica\", donde actu\u00f3 decisivamente. Tambi\u00e9n fue miembro del cuerpo de coordinaci\u00f3n de Pan -hell\u00e9nico y CSE de Antarsya en a\u00f1os anteriores.\n <br/>\n <br/>\n Nikos Adamopoulos se distingui\u00f3 por su dedicaci\u00f3n al asunto revolucionario de la clase trabajadora, su militancia y su determinaci\u00f3n de luchar para vencer a la clase trabajadora y no solo para protestar.\n <br/>\n <br/>\n Apoy\u00f3 conscientemente el objetivo y el trabajo para un programa y fiesta comunista moderno. Recordaremos a Nikos siempre cerca de la juventud, las luchas y la agon\u00eda, frente a las manifestaciones, con su experiencia y sensorial para un movimiento que no se pliega pero que anulara el ataque urbano.\n <br/>\n <br/>\n Ser\u00e1 muy desaparecido, porque ten\u00eda mucho que dar. Se fue de pie y as\u00ed lo recordaremos. Ser\u00e1 en todo lo que hacemos, junto con los camaradas que perdimos antes.\n <br/>\n <br/>\n En estos tiempos dif\u00edciles, nuestros pensamientos est\u00e1n en su propia gente, a nuestros queridos camaradas y compa\u00f1eros, a quienes la siesta expresa las m\u00e1s c\u00e1lidas condolencias.\n <br/>\n <br/>\n Estamos comprometidos con el camarada Nikos, todos y todos sus compa\u00f1eros, que caminaremos constantemente en el camino de la emancipaci\u00f3n laboral y la liberaci\u00f3n comunista, ya que siempre se ha cansado, luchador, tercamente hasta la \u00faltima hora.\n <br/>\n <br/>\n El funeral pol\u00edtico del camarada Nikos tendr\u00e1 lugar el s\u00e1bado 30 de marzo en el primer cementerio. Habr\u00e1 informaci\u00f3n para la hora exacta.\n <br/>\n <br/>\n <a href=\"https://narnet.gr/articles/%CE%BD%CE%B1%CF%81-%CE%B1%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%BF-%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%BD-%CE%BD%CE%AF%CE%BA%CE%BF-%CE%B1%CE%B4%CE%B1%CE%BC%CF%8C%CF%80%CE%BF%CF%85%CE%BB%CE%BF-%CE%AD%CE%BD%CE%B1%CE%BD-%CE%B5%CF%81%CE%B3%CE%AC%CF%84%CE%B7-%CF%80%CE%BF%CF%85-%CE%AE%CE%B8%CE%B5%CE%BB%CE%B5-%CE%BD%CE%B1-%CE%BD%CE%B9%CE%BA%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9-%CE%B7-%CF%84%CE%AC%CE%BE%CE%B7-%CF%84%CE%BF%CF%85\" target=\"_blank\">\n  Siesta para la liberaci\u00f3n comunista\n </a>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u039d\u0391\u03a1", "\u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c9\u03c0\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_76.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}