{"published time": "2024-03-29T21:21:36+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos-60x40.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos-720x480.jpg 720w\" decoding=\"async\" height=\"512\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/eduardo-paes-camelos.jpg\" width=\"768\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Despu\u00e9s de anunciar el aplazamiento de\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-eduardo-paes-e-claudio-castro-ameacam-camelos-da-uruguaiana-de-despejo/\">\n   basura del Camelodromo de Uruguaiana\n  </a>\n  , centro de R\u00edo de Janeiro, resultado debido a las movilizaciones hechas\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rj-camelos-realizam-manifestacao-combativa-contra-despejo/\">\n   por los vendedores ambulantes\n  </a>\n  , el alcalde de la ciudad anunci\u00f3 que legalizar\u00eda a 75 de los casi 200 vendedores ambulantes que trabajan all\u00ed diariamente a trav\u00e9s de un empate, como una clara forma de dividir la categor\u00eda. Sin embargo, las injusticias y las irregularidades del proceso solo elevaron la Unidad de Lucha de los Vendedores de la calle, que promet\u00eda nuevas movilizaciones.\n </p>\n <p>\n  El sorteo, sin embargo, se realiz\u00f3 con una serie de irregularidades, seg\u00fan lo informado por los trabajadores de Uruguaiana al corresponsal de y. De los 199 comerciantes, solo se registraron 125, con la justificaci\u00f3n de que sus bienes eran legales y ninguno ten\u00eda ninguna \"pirater\u00eda\", que fue reforzado por el monopolio de la prensa. De estos 125, solo 75 fueron atra\u00eddos para continuar con sus carpas en Uruguaiana. Esta numeraci\u00f3n fue seleccionada arbitrariamente y ten\u00eda como estrategia la l\u00f3gica de \"dividir a conquistar\", dando estas 75 vacantes in situ en Uruguaiana como una forma de crear rivalidad entre los que obtuvieron el respaldo para continuar con sus tiendas y aquellos que siguen luchando por un aprobaci\u00f3n\n </p>\n <p>\n  Los vendedores ambulantes denunciaron que la mayor\u00eda de los nombres dibujados eran incluso de trabajadores de Uruguaiana. Entre los trabajadores extranjeros, que constituyen la mayor\u00eda de los comerciantes locales, el n\u00famero de cajones fue a\u00fan menor.\n </p>\n <p>\n  Si el alcalde reaccionario ten\u00eda la intenci\u00f3n de dividir a los vendedores callejeros, de hecho, la medida solo elev\u00f3 la unidad de lucha de los trabajadores locales, lo que aument\u00f3 sus movilizaciones con el apoyo de la minor\u00eda que se dibuj\u00f3. Los comerciantes, de todas las nacionalidades, se han declarado insatisfechos con esta gran injusticia y prometen luchar contra el antiguo estado hasta que todos los vendedores ambulantes puedan actuar de legalidad sin estar sujetos a la truculencia policial cuando trabajan su trabajo.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/rj-eduardo-paes-promove-novo-ataque-contra-camelos/", "type": "article", "title": "RJ: Eduardo Paes promueve un nuevo ataque contra vendedores callejeros: la nueva democracia", "description": "Despu\u00e9s de anunciar el aplazamiento del vertedero del Camelodromo de Uruguaiana, el centro de R\u00edo de Janeiro, como resultado de las movilizaciones hechas por el vendedor de la calle, el alcalde de la ciudad anunci\u00f3 que legalizar\u00eda 75 de los casi 200 vendedores callejeros que trabajan diariamente un sorteo, como una forma clara de dividir la categor\u00eda. Sin embargo, las injusticias y las irregularidades del proceso solo elevaron la Unidad de Lucha de los Vendedores de la calle, que promet\u00eda nuevas movilizaciones.", "modified time": "2024-03-29T10:21:39-03:00", "updated time": "2024-03-29T10:21:39-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["camel\u00f4s"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}