{"title": "PC 28 de marzo - Capacitaci\u00f3n laboral - Lenin \"\u00bfQu\u00e9 hacer?\" - pr\u00f3ximo episodio jueves 4 de abril", "published time": "2024-03-29T01:50:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdy0JoyrDXguQE8RR8s0zfulcfbhrMBZB0I4hmAc5h_gGw9g9JE4xVg2I4Di2xBpxvWyFhmjqbuBUyS8gHhxWfs3hRSAs9v5x6InNTF05y2npqxX0KUgvVJ91Ti5qA-dBbIw78Ltnd8JZLf54zjNywovbgMo9xWvOVAfmZ0nSugShoy79YbnTj3CJt1XNJ/s259/images.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7803445797917034437\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <i>\n   <span>\n    Lea algunos episodios anteriores\n   </span>\n  </i>\n  <br/>\n </p>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  <span>\n   PC 21 de marzo - Entrenamiento laboral: la acci\u00f3n en la clase y la posici\u00f3n de clase en los movimientos - Lenin \"\u00bfQu\u00e9 hacer?\"\n  </span>\n </h3>\n <h3 class=\"post-title entry-title\" itemprop=\"name\">\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-14-marzo-formazione-operaia-la.html\">\n   ordenador personal \n  14 de marzo - Capacitaci\u00f3n de los trabajadores - La conciencia pol\u00edtica de la clase puede \n ser llevado al trabajador solo desde el exterior de la lucha econ\u00f3mica - \n '\u00bfQu\u00e9 hacer?' por Lenin\n  </a>\n </h3>\n <div class=\"post-header\">\n  <div class=\"post-header-line-1\">\n  </div>\n  <a href=\"https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-formazione-operaia-il.html\">\n   <b>\n    <span>\n     PC 7 de marzo - Capacitaci\u00f3n de trabajadores - La tarea principal de los comunistas - contra los economistas - '\u00bfQu\u00e9 hacer?' por Lenin\n    </span>\n   </b>\n  </a>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"194\" data-original-width=\"259\" height=\"300\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdy0JoyrDXguQE8RR8s0zfulcfbhrMBZB0I4hmAc5h_gGw9g9JE4xVg2I4Di2xBpxvWyFhmjqbuBUyS8gHhxWfs3hRSAs9v5x6InNTF05y2npqxX0KUgvVJ91Ti5qA-dBbIw78Ltnd8JZLf54zjNywovbgMo9xWvOVAfmZ0nSugShoy79YbnTj3CJt1XNJ/s259/images.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdy0JoyrDXguQE8RR8s0zfulcfbhrMBZB0I4hmAc5h_gGw9g9JE4xVg2I4Di2xBpxvWyFhmjqbuBUyS8gHhxWfs3hRSAs9v5x6InNTF05y2npqxX0KUgvVJ91Ti5qA-dBbIw78Ltnd8JZLf54zjNywovbgMo9xWvOVAfmZ0nSugShoy79YbnTj3CJt1XNJ/s259/images.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Volviendo a leer algunos episodios anteriores PC 21 de marzo - Capacitaci\u00f3n de los trabajadores, la acci\u00f3n en la clase y la posici\u00f3n de clase en los movimientos - Lenin \"...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-28-marzo-formazione-operaia-lenin.html", "source_name": "proletari comunisti"}