{"published time": "2024-03-29T20:43:42+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Lula-Macron-Planalto-28mar2024-21-848x477-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"477\" sizes=\"(max-width: 848px) 100vw, 848px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Lula-Macron-Planalto-28mar2024-21-848x477-1.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Lula-Macron-Planalto-28mar2024-21-848x477-1.webp\" width=\"848\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El presidente de Francia, Emmanuel Macron, estaba en una visita diplom\u00e1tica a Brasil entre el 26 de marzo y el 28 de marzo. Visitando el Amazon, Macron fue recibido por Luiz Inacio y algunos l\u00edderes ind\u00edgenas para anunciar un programa de inversi\u00f3n que puede exceder los mil millones de euros en investigaci\u00f3n, inversi\u00f3n privada y acuerdos cient\u00edficos.\n </p>\n <p>\n  Ya visitando a R\u00edo de Janeiro, Macron estaba con Claudio Castro, adem\u00e1s del presidente Luiz Inacio, para el lanzamiento del submarino Tonelero, en la base naval de Itagua\u00ed. Esta tarde, Macron se reuni\u00f3 con grandes burgueses de la industria en FIESP e hizo declaraciones cr\u00edticas al Acuerdo de Mercosur: la Uni\u00f3n Europea.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Inversiones en el Amazonas\n </h4>\n <p>\n  Durante el primer d\u00eda, Macron anunci\u00f3, junto con Luiz Inacio, un programa que tiene como objetivo invertir en los pr\u00f3ximos cuatro a\u00f1os m\u00e1s de mil millones de euros en desarrollos en la regi\u00f3n amaz\u00f3nica cerca de la Guayana Francesa, territorio franc\u00e9s en Am\u00e9rica del Sur. Bel\u00e9m, la sede de La pr\u00f3xima reuni\u00f3n de la llamada cumbre clim\u00e1tica COP-30, que tendr\u00e1 lugar el pr\u00f3ximo a\u00f1o.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, la inversi\u00f3n del imperialismo franc\u00e9s ser\u00e1 para proyectos espec\u00edficos dirigidos a intereses coloniales: se ha anunciado una asociaci\u00f3n entre los bancos p\u00fablicos en Brasil y Francia y se ha anunciado varios proyectos dirigidos a la investigaci\u00f3n y la explotaci\u00f3n econ\u00f3mica de las riquezas naturales de la selva amaz\u00f3nica, lo que -Calado \"bioeconom\u00eda\".\n </p>\n <p>\n  Por lo tanto, Francia no debe dirigir los fondos al \"Fondo Amazon\" que se llama SO, una plataforma para el gobierno de Luiz In\u00e1cio, sino a sus propios proyectos en la regi\u00f3n de Amazon. Francia ya hab\u00eda indicado que el env\u00edo de fondos al Fondo Amazonas no se implementar\u00eda, a pesar de tener la promoci\u00f3n anual de R $ 3.5 mil millones de Alemania, Noruega, Suiza, Estados Unidos y Petrobras.\n </p>\n <p>\n  El presidente franc\u00e9s es reconocido como uno de los oponentes de la \"explotaci\u00f3n depredadora\" que se llama as\u00ed. En el gobierno de Jair Bolsonaro, Francia fue uno de los primeros pa\u00edses en criticar la quema. Resulta que no se puede decir que Macron es exactamente un \"amigo de los pueblos del bosque\", despu\u00e9s de todo, las empresas francesas son reportadas de manera rutinaria al patentar sustancias del Amazonas. Una de estas sustancias se encuentra en el veneno de una rana que solo existe en el Amazonas. El veneno producido por\n  <em>\n   Phyllomedusa bicolor\n  </em>\n  Se encuentra en 11 pa\u00edses, incluida Francia.\n </p>\n <p>\n  El profesor e investigador Marcos Vinicio, de la Universidad Federal de Juiz de Fora, tiene una encuesta sobre el tema y declar\u00f3, en una entrevista con el portal \"Brasil Amaz\u00f4nia ahora\" que el da\u00f1o es que despu\u00e9s de los pa\u00edses extranjeros sustancias de patentes encontradas en el territorio brasile\u00f1o \"\n  <em>\n   Perdimos el dominio sobre ese producto en la forma en que fue patentado y luego nos convertimos en consumidores de algo existente en nuestra biodiversidad y parte del conocimiento de nuestros pueblos originales. De todos modos, cualquier semejanza con el proceso colonial del que no hemos sido libres, no parece ser una mera coincidencia. Los actores internacionales cambian, pero las pr\u00e1cticas coloniales perversas permanecen\n  </em>\n  . \"\n </p>\n <p>\n  Es por eso que los poderes imperialistas como Francia tambi\u00e9n financian algunas iniciativas de \"sostenibilidad\" y preservan el medio ambiente natural. Financiamiento de las \u00e1reas de conservaci\u00f3n y ciertas \"reservas\" con acuerdos de leonina que garantizan el acceso a algunos privilegios, el imperialismo garantiza la explotaci\u00f3n de especies de animales y plantas de extinci\u00f3n, pero que son de inter\u00e9s para los magnates biotecnolog\u00eda.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Macron asinti\u00f3 con el ej\u00e9rcito\n </h4>\n <p>\n  El 28 de marzo, el presidente franc\u00e9s estuvo en R\u00edo de Janeiro junto con Luiz Inacio y el gobernador Claudio Castro para el evento de lanzamiento submarino de Tonelero, en la Base Naval de Itagua\u00ed. Este es el tercer submarino fabricado a trav\u00e9s del acuerdo de cooperaci\u00f3n entre los dos pa\u00edses. El cuarto submarino debe lanzarse el pr\u00f3ximo a\u00f1o y, despu\u00e9s de completar esta etapa, comenzar\u00e1 la asociaci\u00f3n para la construcci\u00f3n del primer submarino de propulsi\u00f3n nuclear en Brasil. Durante el evento, Macron prometi\u00f3 el apoyo franc\u00e9s a dicho proyecto submarino. El gobierno brasile\u00f1o ha respaldado:\n </p>\n <p>\n  \"El presidente Macron, cu\u00e1ndo regresar a Francia, le dice a los franceses que Brasil quiere que el conocimiento de la tecnolog\u00eda nuclear, no tenga guerra, sino que garantice a los pa\u00edses que quieran la paz, que Brasil estar\u00e1 con todos ellos\". En otro momento, agreg\u00f3: \"Sabemos que esta asociaci\u00f3n con Francia permitir\u00e1 que dos pa\u00edses importantes se preparen para que podamos vivir con esta diversidad sin preocuparnos por la guerra porque somos defensores de la paz\", dijo.\n </p>\n <p>\n  El discurso fue un poco infeliz. Solo se basa en la posici\u00f3n de la oposici\u00f3n internacional que el mismo Luiz In\u00e1cio ten\u00eda al genocidio perpetrado por el estado sionista de Israel en Gaza. Tambi\u00e9n estaba mal ubicado internamente: solo vea el nivel de asesinatos negros y pobres de las tropas represivas de la polic\u00eda militar y el ej\u00e9rcito en los barrios bajos y periferias de Brasil para encontrar que, despu\u00e9s de todo, todos los aparatos militares se usan en la guerra no declarado contra el pueblo brasile\u00f1o.\n </p>\n <p>\n  Macron tambi\u00e9n se\u00f1al\u00f3 que la asociaci\u00f3n representa para Francia una \"transferencia inicial de tecnolog\u00edas\" que genera \"muy orgullosa\". Y vitore\u00f3 para que se pudieran hacer nuevos acuerdos, incluida la nuclear.\n </p>\n <p>\n  \u201cEn este mundo cada vez m\u00e1s desorganizado, tenemos que poder hablar sobre firmeza, fuerza. Porque somos poderes que no quieren ser los lacayos de los dem\u00e1s. Tenemos que saber c\u00f3mo defender el orden internacional con credibilidad. Esta visi\u00f3n geopol\u00edtica que es nuestra, la de las grandes potencias que cooperan por un orden internacional con sus saldos, que rechazan esta divisi\u00f3n del mundo \", dijo Macron.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Francia quiere superar las derrotas internas y externas\n </h4>\n <p>\n  En el primer t\u00e9rmino, el imperialismo franc\u00e9s est\u00e1 experimentando dificultades internas y externas. En el interior, los campesinos y productores rurales alcanzaron fuertemente la legitimidad del gobierno de Macron. El 24 de febrero, Macron fue atacado durante los productores durante una importante feria agr\u00edcola del pa\u00eds. Y, en el exterior, el imperialismo franc\u00e9s perdi\u00f3 fundamentos importantes en \u00c1frica, despu\u00e9s de que los golpes militares, en su mayor\u00eda alineados con el imperialismo ruso, ocurren en el Sahel, \u00c1frica occidental, y terminan muchos reg\u00edmenes que durante d\u00e9cadas representaban dominio colonial o semicolonial para el beneficio de Francia.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, sintiendo las derrotas, Francia busca avanzar cada vez m\u00e1s en la escena internacional. A principios de este a\u00f1o, Macron elev\u00f3 las tensiones contra la superpotencia imperialista Rusia, debido a la invasi\u00f3n de Ucrania. Ahora, con la visita a Brasil, Macron tambi\u00e9n saluda a los nuevos acuerdos econ\u00f3micos en el Amazonas y los militares con el gobierno.\n </p>\n <p>\n  En segundo lugar, no podemos esperar cu\u00e1nto el tema de la tecnolog\u00eda militar nuclear es sensible a los militares. El prop\u00f3sito del representante del imperialismo franc\u00e9s es se\u00f1alar que hay una puerta abierta. Sin embargo, la pregunta es si la contraparte ofrecida por Macron no es tan amarga para los comandantes militares, conocido por acusar a Francia de querer dominar el Amazonas.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Con cr\u00edticas al Mercosur, Macron quiere relaciones directas con los gobiernos de Am\u00e9rica Latina\n </h4>\n <p>\n  Por la tarde, ya visitando S\u00e3o Paulo, Macron se reuni\u00f3 con representantes del sector industrial en la sede de la Federaci\u00f3n de Industrias de S\u00e3o Paulo (FIESP). Durante la reuni\u00f3n, que dur\u00f3 horas, representantes del gobierno federal (como Geraldo Alckmin, Fernando Haddad y Jorge Viana, presidente de Apex-Brazil) y la gran burgues\u00eda del sector industrial del sector industrial para reanudar las negociaciones del acuerdo comercial entre Mercosur entre Mercosur. y la Uni\u00f3n Europea, que es un proyecto que tambi\u00e9n cuenta con el apoyo de Luiz Inacio.\n </p>\n <p>\n  Los brasile\u00f1os de las clases gobernantes presentes all\u00ed quer\u00edan m\u00e1s espacio para las empresas brasile\u00f1as, ya que Brasil es solo el 36\u00ba proveedor m\u00e1s grande de Francia, mientras que el pa\u00eds europeo es el noveno que m\u00e1s vende a Brasil.\n </p>\n <p>\n  cambios clim\u00e1ticos\". Macron habr\u00eda dicho: \"Dejemos este acuerdo atr\u00e1s, construyamos uno nuevo, iluminado por las nuevas ideas\".\n </p>\n <p>\n  Aqu\u00ed, no hay nada nuevo: Macron ya hab\u00eda defendido el final de las negociaciones con Mercosur durante una reuni\u00f3n con la Comisi\u00f3n Europea.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/encontro-de-macron-com-luiz-inacio-foi-marcado-por-acordos-imperialistas-e-acenos-aos-militares/", "type": "article", "title": "La reuni\u00f3n de Macron con Luiz Inacio estuvo marcada por acuerdos imperialistas y asiente a los militares: la nueva democracia", "description": "Visitando el Amazon, Macron fue recibido por Luiz Inacio y algunos l\u00edderes ind\u00edgenas para anunciar un programa de inversi\u00f3n que puede exceder los mil millones de euros en investigaci\u00f3n, inversi\u00f3n privada y acuerdos cient\u00edficos.", "modified time": "2024-03-29T09:43:49-03:00", "updated time": "2024-03-29T09:43:49-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Fran\u00e7a", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}