{"published time": "2024-03-29T21:26:41+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UFPE-greve.png", "https://mail.google.com/mail/u/0?ui=2&ik=fe7b9bbbfd&attid=0.0.1.2&permmsgid=msg-f:1794817381908125272&th=18e878e645549658&view=fimg&fur=ip&sz=s0-l75-ft&attbid=ANGjdJ_F0vzF7F3-ywwnT2ki8ps_FEoDBwmNUHFytImhcgHrByxKkLC95zv5sxXd4VcWe1hvryZY5kDMGrFByorcMEa29pCwrRImNkUI06R_sjFXn_wG-UKf4DZKp5U&disp=emb"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"297\" sizes=\"(max-width: 601px) 100vw, 601px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UFPE-greve.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/UFPE-greve.png\" width=\"601\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Los maestros de la Universidad Federal de Pernambuco (UFPE) aprobaron el 27/03,\n  <strong>\n   huelga\n  </strong>\n  En respuesta al corte reaccionario de fondos para la educaci\u00f3n p\u00fablica\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/governo-lula-alckmin-corta-r332-milhoes-da-educacao/\">\n   Promocionado por Luiz Inacio\n  </a>\n  y la falta de ajuste salarial para la categor\u00eda, a pesar de los esfuerzos de la Junta para evitarlo. La decisi\u00f3n se tom\u00f3 2 semanas despu\u00e9s de la huelga nacional de servidores t\u00e9cnicos administrativos.\n </p>\n <p>\n  En una reuni\u00f3n general h\u00edbrida promovida por la Asociaci\u00f3n de Maestros de UFPE (Adufepe), los maestros aprobaron 81 votos a favor, con el prop\u00f3sito de la recomposici\u00f3n salarial, la reestructuraci\u00f3n profesional y la revocaci\u00f3n de medidas perjudiciales para la educaci\u00f3n p\u00fablica. En sus discursos, los maestros favorables a la huelga enfatizaron el abuso del actual gobierno Luiz Inacio con la educaci\u00f3n p\u00fablica, la necesidad de luchar por la categor\u00eda, es decir, no reconciliarnos con los recortes para la educaci\u00f3n y otras pol\u00edticas actuales actualmente actualmente. En medio del debate, uno de los maestros surgi\u00f3 el concepto de la Uni\u00f3n Amarilla a favor de la huelga, en una clara alusi\u00f3n a la Junta de la Uni\u00f3n, que permaneci\u00f3 hasta que el final inflexible finaliz\u00f3 en su posici\u00f3n de no huelga para \"defender la lula gobierno \".\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s del indicativo de la huelga, la creaci\u00f3n de un comando de movilizaci\u00f3n de maestros locales con la participaci\u00f3n de entidades que representan a t\u00e9cnicos y estudiantes, un comando unificado entre maestros y t\u00e9cnicos para organizar la planificaci\u00f3n de la huelga y el env\u00edo de representantes para reunirse de la reuni\u00f3n de los Reuni\u00f3n de la Asociaci\u00f3n Nacional de Maestros de Educaci\u00f3n Superior (ANDES) para discutir la huelga a nivel nacional, y una nueva asamblea para el 17/04, con una agenda espec\u00edfica de la huelga.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Tablero amarillo y antidemocr\u00e1tico\n </h3>\n <p>\n  En el momento en que la elecci\u00f3n de representantes para la reuni\u00f3n nacional de Andes entr\u00f3 en la agenda, la Junta de Conciliaci\u00f3n, representada en la Asamblea por la presidenta Maria Teresa Lopes Ypiranga y el segundo vicepresidente Ricardo Oliveira Da Silva, afirmaron que la Asamblea ya hab\u00eda aprobado la Asamblea. L\u00edmite con un tiempo establecido y, sin discusi\u00f3n o debate, termin\u00f3 la reuni\u00f3n virtual, que todav\u00eda ten\u00eda m\u00e1s de 100 participantes, efectivamente imposible para que la Asamblea contin\u00fae los maestros rebelados en el Auditorio Adufepe. Esta maniobra t\u00edpicamente antidemocr\u00e1tica demuestra el \u00e9xito de los maestros dem\u00f3cratas que, en un discurso, clasificaron indirectamente a la Junta de Amarillo.\n </p>\n <p>\n  A lo largo de la Asamblea, e incluso en el sitio web de Adufepe, la junta directiva de Andes, un sindicato que estimula a nivel nacional la huelga de los maestros, debido a una aproximaci\u00f3n de proifes, sindicato amarillo equipado por el Ministerio de Educaci\u00f3n y rechaza la huelga. De acuerdo a\n  <a href=\"https://www.adufepe.org.br/adufepe-protagonistas-de-fato-e-de-direito-contribuicao/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Sitio Adufepe propio\n  </a>\n  , el sindicato ha sido sin contribuir financieramente a Andes con el objetivo claro de forzar su propia expulsi\u00f3n contra la voluntad de los cimientos:\n </p>\n <p>\n  \u201cAl final del estatuto de finales (Art\u00edculo 45, P\u00e1rrafo 3, Art\u00edculo I) Se informa que si (secci\u00f3n de la Uni\u00f3n) no pasa la contribuci\u00f3n financiera de los miembros de la Uni\u00f3n de su jurisdicci\u00f3n al Tesoro de los Andes durante un per\u00edodo de seis meses o M\u00e1s, el Congreso o Conad apreciar\u00e1n la revocaci\u00f3n de la aprobaci\u00f3n de la constituci\u00f3n de S. Sind o Ad-S.sind. Durante a\u00f1os, la resoluci\u00f3n de esta controversia se ha pospuesto y no hay tiempo que perder \".\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  \u00a1United Strike Teachers and Technicians!\n </h3>\n <p>\n  Dos semanas antes de que los maestros indicaran la huelga, los t\u00e9cnicos de UFPE anunciaron su propia huelga para reestructurar sus carreras y contra las altas tasas de despido de la categor\u00eda. En publicaciones, la uni\u00f3n de trabajadores de las universidades federales de Pernambuco (Sintufepe), organizador de la huelga, explica \"la falta de preparaci\u00f3n total del gobierno con el an\u00e1lisis de la propuesta presentada\", que ignor\u00f3 las propuestas presentadas en la tercera mesa de negociaci\u00f3n y declar\u00f3 que no hay presupuesto proporcionado para la carrera de entrenador.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://mail.google.com/mail/u/0?ui=2&amp;ik=fe7b9bbbfd&amp;attid=0.0.1.2&amp;permmsgid=msg-f:1794817381908125272&amp;th=18e878e645549658&amp;view=fimg&amp;fur=ip&amp;sz=s0-l75-ft&amp;attbid=ANGjdJ_F0vzF7F3-ywwnT2ki8ps_FEoDBwmNUHFytImhcgHrByxKkLC95zv5sxXd4VcWe1hvryZY5kDMGrFByorcMEa29pCwrRImNkUI06R_sjFXn_wG-UKf4DZKp5U&amp;disp=emb\" srcset=\"https://mail.google.com/mail/u/0?ui=2&amp;ik=fe7b9bbbfd&amp;attid=0.0.1.2&amp;permmsgid=msg-f:1794817381908125272&amp;th=18e878e645549658&amp;view=fimg&amp;fur=ip&amp;sz=s0-l75-ft&amp;attbid=ANGjdJ_F0vzF7F3-ywwnT2ki8ps_FEoDBwmNUHFytImhcgHrByxKkLC95zv5sxXd4VcWe1hvryZY5kDMGrFByorcMEa29pCwrRImNkUI06R_sjFXn_wG-UKf4DZKp5U&amp;disp=emb\"/>\n </figure>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Estudiantes, maestros y t\u00e9cnicos unidos contra la precariedad\n </h3>\n <p>\n  La precariedad de las universidades de UFPE y p\u00fablicas en general es un plan bien rastreado de este antiguo estado brasile\u00f1o, en asociaci\u00f3n con el Banco Mundial, para la privatizaci\u00f3n total de la educaci\u00f3n. Luchar con la precariedad de la educaci\u00f3n p\u00fablica es combatir la pol\u00edtica reaccionaria del Banco Mundial, dirigida por el imperialismo yanqui.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/professores-da-ufpe-atropelam-diretoria-imobilista-e-aprovam-indicativo-de-greve/", "type": "article", "title": "Los maestros de UFPE se ejecutan en la junta inmovilista y aprueban la huelga: la nueva democracia", "description": "Los profesores de la Universidad Federal de Pernambuco (UFPE) aprobaron, el 27/27, indicativos de huelga en respuesta al recorte reaccionario de fondos para la educaci\u00f3n p\u00fablica promovidos por Luiz Inacio y la falta de ajuste salarial para la categor\u00eda, a pesar de los esfuerzos de los esfuerzos de Junta de prevenirlo. La decisi\u00f3n se tom\u00f3 2 semanas despu\u00e9s de la huelga nacional de servidores t\u00e9cnicos administrativos.", "modified time": "2024-03-29T10:26:45-03:00", "updated time": "2024-03-29T10:26:45-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta estudantil", "Lutas classistas", "universidades"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}