{"published time": "2024-02-25T17-30-00-00-00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/signal-2024-02-04-130002_008-1-696x504.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @Media (max-width: 767px) {. tdi_74 {margin-right: -20px! importante; margen-izquierda: -20px! IMPORTANTE}}\n </style>\n <style>\n  .tdb_single_featured_image{margin-bottom:26px}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch{opacity:0}.tdb_single_featured_image.tdb-sfi-stretch,.tdb_single_featured_image .tdb-block-inner{-webkit-transition:all 0.3s ease- In-Out; Transition: todos los 0.3s Facil-In-Out} .tdb_single_featureed_image img {display: block; width: 100%}. tdb_single_featureed_image video {max-width: 100%}. tdb_single_featureured_image .tdb-coption-text {z-- \u00edndice: 1; text-align: izquierda; tama\u00f1o de fuente: 11px; estilo de fuente: cursives; font-weight: normal; l\u00ednea de l\u00ednea: 17px; color:#444} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-center. TDB-Caption-text {text-align: Center; izquierda: 0; derecha: 0; margen-izquierda: auto; margin-right: auto} .tdb_single_featured_image.tdb-content-horiz-right .tdb-caption-text {text {text -align: derecho; izquierda: auto; derecha: 0} .tdb-no-featured-img {en segundo plano:#f1f1f1; ancho: 100%; altura: 500px} .tdb-no-featured-Audio {altura: 59px } .tdi_74 .td-audio-player {font-size: 12px} .tdi_74 .tdb-caption-text {margen: 6px 0 0; color:#878787; Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans -serif! IMPORTANTE; FUNT-SIZE: 12PX! IMPORTANTE} .TDI_74: HOVER .TDB-BLOCK-Inner: antes {Opacidad: 0}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"td_block_wrap tdb_single_content tdi_75 td-pb-border-top td_block_template_1 td-post-content tagdiv-type\" data-td-block-uid=\"tdi_75\">\n <style>\n  .tdb_single_content {margin-bottom: 0;*zoom: 1} .tdb_single_content: antes, .tdb_single_content: despu\u00e9s {display: table; content: ''; line-highting: 0} .tdb_single_content: despu\u00e9s {claro: ambas .tdb-block-inner>*: no (.wp-block-quote): no (.alignwide): no (.alignfull.wp-block-cover.has-parallax): no (.td-a-ad) {margin-left: auto; margin-right: auto} .tdb_single_content a {pointer-events: auto} .tdb_single_content .td-spot-id-top_ad .tdc-placeholder-title: antes de {contenido: 'Art\u00edculo superior anuncio'! importante} .tdb_single_content .td-spot-id-inline_ad0 .tdc-placeholder-title: antes de {contenido: 'Art\u00edculo en l\u00ednea AD 1'! IMPORTANTE} .TDB_SIGLE_CONTENT .TD-SPOT-IDIN-NLINE_AD1 .TDC-LUCACE-TITLE: ANTES ANTES ANTES DE {Contenido: 'Art\u00edculo Inline AD 2'! IMPORTANTE} .TDB_Single_Content .td-spot-id-inline_ad2 .tdc-placeholder-title: antes {contenido: 'Art\u00edculo en l\u00ednea ad 3'! importante} .tdb_single_content .td-spot-did -bottom_ad .tdc-placeholder-title: antes {contenido: 'Art\u00edculo AD AD'! IMPORTANTE} .tdb_single_content .id_top_ad, .tdb_single_content .id_bottom_ad {clare: thwed; margen-bottom: 21px; text-align: Center} .tdb_singlegingtent. id_top_ad img, .tdb_single_content .id_bottom_ad img {margin-bottom: 0} .tdb_single_content .id_top_ad .adsbygoGoogle, .tdb_ssingtent .id_bottom_ad .adsbygoogle {position: relativo} .tdb_content. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right . Ottom: 0}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{text-align:center}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center img{margin-right:auto;margin-left:auto}.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left{float: izquierda; margen-top: 9px; margin-right: 21px} .tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right {float: right; margin-top: 6px; margin-left: 21px} .tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc---- Title de marcador de posici\u00f3n {ancho: 300px; altura: 250px} .tdb_single_content .tdc-a-ad .tdc-placeholder-title: antes {posici\u00f3n: absoluta; superior: 50%;-webkit-transform: thread (-50%); transformaci\u00f3n: traducey (-50%); margen: auto; pantalla: tabla; ancho: 100%}. tdb_single_content .tdb-block-inner.td-fix-index {word-break: break-word} .tdi_75 .wp- Text de subt\u00edtulos, .tdi_75 figcaption {margen: 6px 0 26px 0; Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! Importante; tama\u00f1o de la fuente: 12px! Importante; estilo de fuente: Italic! Importante; importante; Color:#878787} .tdi_75, .tdi_75> p, .tdi_75 .tdb-block-inner> p {font-family: \"Helvetica neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! Importante; Font-Size: 17px! IMPORTANTE } .tdi_75 H1 {Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H2 {FONT-FAMILY: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! Importante; : 22px! IMPORTANTE; FONT-WEIGHT: 800! IMPORTANTE} .TDI_75 H3: no (.tds-locker-title) {font-family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H4 { Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! Importante} .tdi_75 H5 {Font-Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H6 {Font-Family:: \"\" Helvetica Neue \", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 LI {Font-Familia:\" Helvetica Neue \", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 .TDB-BLOCK-Inner PLOCHOTE P {Font -Family: \"Helvetica Neue\", Helvetica, Arial, Sans-Serif! IMPORTANTE} .TDI_75 H1, .TDI_75 H2, .TDI_75 H3: Not (.Tds-Locker-title),. TDI_75 H4, .TDI_75 H5, .TDI_75 h6{color:#bf2b2b}.tdi_75 a{color:#a52626}.tdi_75 .page-nav a,.tdi_75 .page-nav span,.tdi_75 .page-nav>div{font-family:\"Helvetica Neue\", Helvetica,Arial,sans-serif!important}@media (max-width:767px){.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-left,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right,.tdb_single_content .id_ad_content-horiz-center{margin:0 auto 26px autom\u00e1tico}}@medios (max-width: 767px) {. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-----------------utft {margin-right: 0}}@media (max-width: 767px) {. tdb_single_content .id_ad_content-horiz-right {{{{{{{{{{{{{ margen-izquierda: 0}}@media (max-width: 767px) {. tdb_single_content .td-a-ad {float: none; text-align: center} .tdb_single_content .td-a-ad img {margen-right: auto; margen-izquierda: auto} .tdb_single_content .tdc-a-ad {float: none}}\n </style>\n <div class=\"tdb-block-inner td-fix-index\">\n  <p>\n   Informamos en un art\u00edculo anterior la manifestaci\u00f3n a la que asistimos el s\u00e1bado 3 de febrero en Saint-Etienne en el llamado del Comit\u00e9 42 para Palestina.\n  </p>\n  <p>\n   Te invitamos a encontrar un video del evento aqu\u00ed:\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n    <div class=\"youtube-embed\" data-video_id=\"i-bCZ5cSPVA\">\n     <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"392\" src=\"https://www.youtube.com/embed/i-bCZ5cSPVA?feature=oembed&amp;enablejsapi=1\" title=\"Saint-Etienne\u00a0: Manifestation pour la Palestine \u00e0 l\u2019appel du Comit\u00e9 Palestine 42\" width=\"696\">\n     </iframe>\n    </div>\n   </div>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demostraci\u00f3n en Saint-Etienne para Palestina. Fuente: Nuevo tiempo\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/video-saint-etienne-manifestation-pour-la-palestine-a-lappel-du-comite-42/", "type": "article", "title": "[Video] Saint -Etienne: Demostraci\u00f3n para Palestina en la llamada del Comit\u00e9 42 - Nueva era", "description": "Informamos en un art\u00edculo anterior la manifestaci\u00f3n a la que asistimos el s\u00e1bado 3 de febrero en Saint-Etienne en el llamado del Comit\u00e9 42 para Palestina. Te invitamos a encontrar un video del evento aqu\u00ed:", "modified time": "2024-02-25T13:53:22+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Solidarit\u00e9 internationale", "Vid\u00e9o"]}