{"published time": "2024-02-25T20-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  A partir de hoy, los agricultores polacos han estado bloqueando puntos importantes en la frontera de polro alem\u00e1n en la A12. El bloqueo debe tomar 24 horas, las partes de la carretera est\u00e1n cerradas a autom\u00f3viles y camiones. La protesta est\u00e1 dirigida a la pol\u00edtica agr\u00edcola de la UE.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"bauernprotest polen.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: 8pt;\">\n   <em>\n    Aquellos:\n    <a href=\"https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html\">\n     https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html\n    </a>\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://www.rbb-online.de/rbb24/videos/20240225_2145/polnische-bauern-blockieren-a12-an-der-grenze.html\">\n   Los agricultores polacos bloquearon la autopista a Alemania cerca de la frontera cerca de Frankfurt (ODER) el domingo.\n  </a>\n  Los agricultores anunciaron originalmente una protesta de cuatro semanas. Despu\u00e9s de la colocaci\u00f3n de las conversaciones con Mariusz Olejniczak, el alcalde no parcial de S\u0142ubice, solo debe tener lugar una huelga de advertencia en la que participan 500 a 700 veh\u00edculos. Alrededor de 17,000 camiones pasan el cruce fronterizo diariamente, los efectos sobre el tr\u00e1fico podr\u00edan extenderse a las afueras de Berl\u00edn.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  Esta protesta es solo una de\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/bauern-proteste-blockade-grenzuebergang-kuestrin-kietz.html\">\n   muchas protestas\n  </a>\n  , que han sido organizados por los agricultores polacos en los \u00faltimos meses y se unen a la ola de protestas campesinas, la de pa\u00edses imperialistas como Alemania,\n  <a href=\"/index.php/de/t-international/8313-die-bauernproteste-in-europa-weiten-sich-auf-spanien-aus\">\n   Espa\u00f1a\n  </a>\n  , hasta pa\u00edses semi -coloniales y semi -pies como\n  <a href=\"https://redherald.org/2023/11/27/palestine-israel-violates-truce-by-murdering-farmer/\">\n   Si\n  </a>\n  suficiente. Las protestas en Polonia est\u00e1n dirigidas contra la pol\u00edtica agr\u00edcola de la Uni\u00f3n Europea, especialmente contra eso\n  <a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/polen-landwirte-a12-blockade-frankfurt-oder-slubice.html\">\n   Los agricultores ucranianos han estado importando su deber de grano desde 2022\n  </a>\n  y puede vender por poco dinero.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  Entonces hubo protestas en la frontera con Ucrania la semana pasada, por ejemplo\n  <a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">\n   Cruce fronterizo de medyka\n  </a>\n  . En algunas acciones fue\n  <a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">\n   no solo bloque\u00f3 la calle\n  </a>\n  , Pero tambi\u00e9n bloquearon rieles de tren, neum\u00e1ticos y grano ucraniano encendido y huevos perezosos arrojados. Los tractores tambi\u00e9n fueron protestados en grandes ciudades, como Gdansk y Krakow. Seg\u00fan los informes de los medios polacos, lo tiene en todo el pa\u00eds\n  <a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">\n   M\u00e1s de 250 bloqueos\n  </a>\n  dado.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <img alt=\"bauernprotest polen brennende reifen.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\"/>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: 8pt;\">\n   <em>\n    Aquellos:\n    <a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">\n     https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\n    </a>\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://twitter.com/radiosvoboda/status/1759881697456214467?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1759881697456214467%7Ctwgr%5Ebe90c63a9d775e9b576071fd633ed3f8e5531215%7Ctwcon%5Es1_c10&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fredherald.org%2F2024%2F02%2F22%2Fpeasant-protests-at-the-ukraine-border%2F\">\n   Bloqueo de rieles en Medyka, Polonia. Fuente: Radio Svoboda en X\n  </a>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  Como el sitio web revolucionario\n  <a href=\"https://redherald.org\">\n   <em>\n    \"El Heraldo Rojo\"\n   </em>\n  </a>\n  informaron, los campesinos del primer ministro polaco, Donald Tusk, exigen que Polonia del \"New Deal\" llamado SO, un acuerdo para el\n  <a href=\"https://www.europarl.europa.eu/news/de/press-room/20210419IPR02302/eu-klimaneutralitat-bis-2050-europaisches-parlament-erzielt-einigung-mit-rat\">\n   \"Neutralidad clim\u00e1tica de la UE para 2050\"\n  </a>\n  , se desacopla, lo que, entre otras cosas, proporciona la reducci\u00f3n significativa de los fertilizantes y la rotaci\u00f3n de las culturas. Tambi\u00e9n pidieron la prohibici\u00f3n del grano ucraniano en la UE.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  Las protestas pronto recibieron cr\u00edticas del gobierno ucraniano. El primer ministro ucraniano Zelensky, fiel servidor del imperialismo, especialmente el imperialismo yanqui, no tard\u00f3 mucho en conectar las protestas de los agricultores polacos con ataques rusos armados. El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 28 de febrero\n  <a href=\"https://www.aol.com/news/poland-ukraine-government-talks-set-130135958.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9kdWNrZHVja2dvLmNvbS8&amp;guce_referrer_sig=AQAAAFywHndReVgVSxRE3NkhwDOomdEvzh8U28yF7_x_mRuiTZPj6fo9ze8d-LSEY4CjIwkKqq3RL9Z7y_B6KUs9KZcpnSDPpfDSruW3-3xY4jwEBbvfnZ5EeN35QqiUXY2jHcXRLC2IFeEOMOMwXoO4BY05UyfEIOOW1-UgHOfSCMQ8\">\n   Zelensky y Tusk celebran una reuni\u00f3n\n  </a>\n  , en el que el Primer Ministro polaco intentar\u00e1 mantener el apoyo de los agricultores y al mismo tiempo perseguir\u00e1 los objetivos de los imperialistas con la guerra, que incluye el apoyo de la OTAN y la importaci\u00f3n de materiales a trav\u00e9s de la frontera terrestre.\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/peasant-protests-at-the-ukraine-border/\">\n   Continuar escribe\n   <em>\n    \"El Heraldo Rojo\"\n   </em>\n   Adem\u00e1s (nuestra traducci\u00f3n):\n  </a>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  \u201e\n  <em>\n   En los otros pa\u00edses de Europa del Este como Letonia, Lituania, Hungr\u00eda, el\n   <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/czech-farmers-set-to-join-protests-border-blockade-over-ukrainian-imports/ar-BB1ifjJa\">\n    Rep\u00fablica Checa\n   </a>\n   Y otros, estas manifestaciones tienen lugar de manera similar en todos los pa\u00edses. Todos tienen el mismo objetivo: minimizar el da\u00f1o causado por el grano ucraniano. Ya sea a trav\u00e9s de la ayuda estatal o prohibiendo el tr\u00e1fico gratuito del grano ucraniano.\n  </em>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <em>\n   Sin embargo, todos los gobiernos de estos pa\u00edses persiguen los objetivos del imperialismo, lo que significa que permiten la importaci\u00f3n masiva de productos ucranianos a favor de los monopolios y a expensas de los agricultores en el pa\u00eds. [\u2026]\n  </em>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0cm; line-height: 100%; text-align: justify;\">\n  <em>\n   Muchas de las protestas apuntan a la terminaci\u00f3n de los acuerdos con pa\u00edses semi -feudales y semi -coloniales, que clasifican como injustos, ya que las mismas regulaciones ambientales no se aplican a los agricultores y agricultores de la Uni\u00f3n Europea, lo que lleva a un aumento de precios a un aumento de precios y una desventaja en la competencia. Sin embargo, son los monopolios europeos en s\u00ed, en particular el imperialismo alem\u00e1n como un poder dominante en la UE que aprovecha la guerra en Ucrania para permitir el tr\u00e1fico libre del grano ucraniano en la UE y, por lo tanto, los precios del grano bajo el pretexto de la \"seguridad nutricional global\" inferior porque el bloqueo ruso de exportaciones sobre el Mar Negro tuvo lugar al comienzo de la guerra \".\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8336-polen-bauernproteste-an-der-grenze-zu-deutschland-und-ukraine", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "aidr", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Polonia: protestas agr\u00edcolas en la frontera con Alemania y Ucrania", "tags": ["Ukraine", "Europa", "Osteuropa", "Polen", "deutscher Imperialismus", "Bauernproteste"]}