{"title": "\"Soluciones finales\" y preguntas dolorosas. Por Vasilis Samaras / Reimpreso del Journal of Editores / 24-02-2024", "published time": "2024-02-25T18-07-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgp-ZvNU9TntHWAx8pbCiYX33LystY3iyK8m_a6g7pMOOdNnPBYUrjAPIgKdvhaX-mibwzjERA2JzL_PWi9xDYqqmMNtQt-hGa61JuovdUJUPlYnVd_IskUXp-l-5SJoN2iX0Q5UKg5xhK9QvRzidMhTXcsSPn1pTWsKCe_XPtQhPDJP8aUgekv-Fy__55e/w553-h311/israel-selfie.jpg.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6442293971914375282\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  'Soluciones finales' y preguntas dolorosas\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Vassilis Samaras*\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  La pol\u00edtica sionista apunta a la \"soluci\u00f3n final\" del problema palestino con la autorizaci\u00f3n de los palestinos y la creaci\u00f3n de un estado puramente israel\u00ed en la tierra de Palestina.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  El Mackele palestino en Gaza contin\u00faa sin pasar por las fuerzas israel\u00edes. Decenas de miles de asesinados, tantos otros y m\u00e1s aplastados, cientos de miles de afueras. Este crimen constante, el oeste \"sensible\" no solo lo supera, sino que tambi\u00e9n mejora las atrocidades sionistas por todos los medios que ofrecen dinero y armas. Sin coincidencia, por supuesto. Despu\u00e9s de todo, el oeste \"democr\u00e1tico\" en s\u00ed tiene una larga tradici\u00f3n de exterminio masivo de todos los pueblos. Mucho m\u00e1s, eso fue lo mismo que promover la creaci\u00f3n del estado sionista como su propia prisi\u00f3n avanzada en el Medio Oriente.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Sobre la base de estos datos, no es sorprendente que la propaganda sionista, asistida por los medios occidentales dominantes, est\u00e9 tratando de justificar la matanza continua de los palestinos. Argumenta que Israel ejerce el \"derecho legal a la defensa\", que est\u00e1 luchando contra el terrorismo y los asesinos despiadados. Esta es la inversi\u00f3n \"habitual\" de la realidad. Vamos a ver.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td style=\"text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"575\" data-original-width=\"1020\" height=\"311\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgp-ZvNU9TntHWAx8pbCiYX33LystY3iyK8m_a6g7pMOOdNnPBYUrjAPIgKdvhaX-mibwzjERA2JzL_PWi9xDYqqmMNtQt-hGa61JuovdUJUPlYnVd_IskUXp-l-5SJoN2iX0Q5UKg5xhK9QvRzidMhTXcsSPn1pTWsKCe_XPtQhPDJP8aUgekv-Fy__55e/w553-h311/israel-selfie.jpg.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgp-ZvNU9TntHWAx8pbCiYX33LystY3iyK8m_a6g7pMOOdNnPBYUrjAPIgKdvhaX-mibwzjERA2JzL_PWi9xDYqqmMNtQt-hGa61JuovdUJUPlYnVd_IskUXp-l-5SJoN2iX0Q5UKg5xhK9QvRzidMhTXcsSPn1pTWsKCe_XPtQhPDJP8aUgekv-Fy__55e/w553-h311/israel-selfie.jpg.webp\" width=\"553\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n      <span face=\"Roboto, sans-serif\" style=\"background-color: #f8f8f8; font-size: 14px; text-align: left;\">\n       El yo de la verg\u00fcenza de los matadores israel\u00edes Foto\n      </span>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   <a name=\"more\">\n   </a>\n  </span>\n  Los datos reales\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u00bfQu\u00e9 verdad ataca a qui\u00e9n? \u00bfQui\u00e9n aterroriza a qui\u00e9n? \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 matando a qui\u00e9n?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  a) En el censo de 1882 se descubri\u00f3 que los jud\u00edos constitu\u00edan el 3% de la poblaci\u00f3n palestina, los cristianos del 9% y los \u00e1rabes 88%. Entonces, cuando, al comienzo de esto, el 3% lleg\u00f3 a reclamar el 100% de Palestina contra el 88% (o incluso el 97%), \u00bfqui\u00e9n es el atacante y qui\u00e9n es el defensor?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  (b) El estado sionista naci\u00f3 en la sangre y a trav\u00e9s del terrorismo m\u00e1s salvaje de las formaciones jud\u00edas armadas (Hagana, Irgun y Stern). Un terrorismo incluso contra los clientes de los brit\u00e1nicos con la explosi\u00f3n de la carretera de la Misi\u00f3n Brit\u00e1nica que enterr\u00f3 a 200 oficiales ingleses, as\u00ed como al asesinato de un mediador de la ONU Bernadoote. Con los ataques terroristas contra los palestinos desorgados y desorganizados y con el objetivo de la expulsi\u00f3n de su tierra. El s\u00edmbolo sediento de sangre de sus actividades es la matanza de Der Yassin, quien, como el \"izquierdista\" Golda Merr fue admitido indirectamente y c\u00ednicamente, sirvi\u00f3 estas aspiraciones. Una pol\u00edtica terrorista palestina que continu\u00f3 continuamente desde entonces hasta la actualidad.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  c) En lo que respecta al tema del asesinato, es un hecho que ha habido muchas v\u00edctimas del lado de Israel durante todo este tiempo. Sin embargo, no hay comparaci\u00f3n en relaci\u00f3n con las v\u00edctimas del otro lado. El n\u00famero de palestinos que fueron asesinados durante estas d\u00e9cadas por las fuerzas de ocupaci\u00f3n israel\u00edes es inconfundible. Una org\u00eda asesina que contin\u00faa hoy en d\u00eda en la larga gasa y en la camioneta occidental.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  A la \"soluci\u00f3n final\"?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Qu\u00e9 y por qu\u00e9 todo esto. El objetivo principal de los protectores imperialistas israel\u00edes es mantenerlo como la base fuerte de su pol\u00edtica en el Medio Oriente. Al mismo tiempo y de una manera que sus relaciones con otros pa\u00edses \u00e1rabes no sean perturbados. Es solo que la pol\u00edtica de los sionistas, aprovechando esta relaci\u00f3n, apunta a\u00fan m\u00e1s. Su objetivo es la \"soluci\u00f3n final\" del problema palestino al limpiar a los palestinos y la creaci\u00f3n de un estado puramente israel\u00ed en la tierra de Palestina. Con terrorismo constante, encarcelamiento, tortura, desplazamientos, asesinatos y la constante expansi\u00f3n de los asentamientos. En relaci\u00f3n con esta b\u00fasqueda, es interesante ver algunas cosas m\u00e1s.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Los supuestos internos\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Uno de los m\u00e1s grandes cr\u00edmenes en la historia de la humanidad fue el exterminio masivo de los jud\u00edos por parte de los nazis. Explicable, por lo tanto, que sobre la base del trauma llevado por los jud\u00edos, se rebelan cuando uno compara su pol\u00edtica con los palestinos con los nazis contra los jud\u00edos. Solo que probablemente deber\u00edan verse en el espejo.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  As\u00ed que vamos a lo que Gideon Levi, un distinguido periodista y escritor israel\u00ed, mencion\u00f3. Dijo que en el contexto de la pol\u00edtica y la sociedad israel\u00edes, algunas percepciones dominan un grado significativo.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  (a) C\u00f3mo los israel\u00edes son los ricos y, por lo tanto, tienen derecho a actuar como quieren.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  (b) \u00bfC\u00f3mo son las v\u00edctimas de la historia y, por lo tanto, no pueden ser caracterizadas por palestinos?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  (c) c\u00f3mo consideran a los palestinos una especie humana inferior y, por lo tanto, es normal tratarlos incluso de manera inhumana.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Preguntas desagradables\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Entonces, seg\u00fan todos los datos que han acumulado un curso de tantos a\u00f1os, se pueden plantear algunas preguntas serias.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  a) \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre la creencia de los jud\u00edos de que son las personas ricas y los Hitler \"Deutschland \u00fcber Alles\"?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  b) \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre la percepci\u00f3n nazi que clasificaron a los jud\u00edos en la categor\u00eda de seres humanos y opiniones en Israel que tratan a los palestinos como un tipo de gente inferior?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  c) \u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre las intenciones de los nazis de imponer como una \"soluci\u00f3n final\" al problema jud\u00edo el exterminio masivo de los jud\u00edos y la pol\u00edtica que considera una \"soluci\u00f3n final\" para el problema palestino del exterminio masivo? \u00bfLa demolici\u00f3n de los palestinos y la creaci\u00f3n del estado puramente israel\u00ed en el territorio de Palestina?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Las respuestas, al juicio del lector.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  *KKE Ejecutivo (M-L)\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b7\u03c2 \u03a3\u03b1\u03bc\u03b1\u03c1\u03ac\u03c2", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/24-02-2024.html"}