{"title": "Entrevista de Ilianna Manika sobreviv\u00ed del accidente ferroviario en Tempi - Reproducci\u00f3n por Epsyn", "published time": "2024-02-25T18-00-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguJ3kK7xDd_9RU6-3G5efCqJQC9U2CuDTGqpsP2fICkd_r8A8YjGp6_QcwRnBxoh_dnvy3ykJCSrkOvCwtLPBWKqmu2zX7F22cSnHx_vCGNcWLocDNJpLfr4l1UoTJysTzVftIHl_p4VsmiogspfPjYAqlTuB7U3soM62qv1yxFLv6oXMs6SZJAuRrrD75/w371-h362/16-iliana%20manika.png.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6193687473931863071\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  'No nos acostumbremos a los asesinatos estatales'\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Un a\u00f1o despu\u00e9s del accidente ferroviario m\u00e1s lucrativo del pa\u00eds, Elianna Manika habla con Ef. Sin. Por los tr\u00e1gicos momentos que vivi\u00f3 como pasajero del tren del tren Helenic y c\u00f3mo logr\u00f3 deshacerse del Cuarto vag\u00f3n. Argumenta que el estado solo ha estado lidiando con la ocultaci\u00f3n del delito y estima que los verdaderos culpables est\u00e1n inquietados.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  El fil\u00f3logo de 29 a\u00f1os, que vive en Sal\u00f3nica, pide luchar para conquistar una vida que no pensaremos si logramos llegar a casa de nuestro trabajo y no sacrificar el altar del \"desarrollo\".\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"996\" data-original-width=\"1020\" height=\"362\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguJ3kK7xDd_9RU6-3G5efCqJQC9U2CuDTGqpsP2fICkd_r8A8YjGp6_QcwRnBxoh_dnvy3ykJCSrkOvCwtLPBWKqmu2zX7F22cSnHx_vCGNcWLocDNJpLfr4l1UoTJysTzVftIHl_p4VsmiogspfPjYAqlTuB7U3soM62qv1yxFLv6oXMs6SZJAuRrrD75/w371-h362/16-iliana%20manika.png.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEguJ3kK7xDd_9RU6-3G5efCqJQC9U2CuDTGqpsP2fICkd_r8A8YjGp6_QcwRnBxoh_dnvy3ykJCSrkOvCwtLPBWKqmu2zX7F22cSnHx_vCGNcWLocDNJpLfr4l1UoTJysTzVftIHl_p4VsmiogspfPjYAqlTuB7U3soM62qv1yxFLv6oXMs6SZJAuRrrD75/w371-h362/16-iliana%20manika.png.webp\" width=\"371\"/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Ilianna Manika, sobreviv\u00ed del ferrocarril en Tempi\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfCu\u00e1l es la primera imagen que viene a su mente desde la noche del 28 de febrero de 2023?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  El caos absoluto. Un mosaico de horribles im\u00e1genes traum\u00e1ticas.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfPodr\u00eda describir para qu\u00e9 vivi\u00f3?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Estaba en el tren desde Atenas para Tesaloniki con un amigo m\u00edo y un amigo m\u00edo. Est\u00e1bamos en las posiciones delanteras del Cuarto vag\u00f3n, yo con mi novia estaba sentada juntos y nuestro amigo tres lugares de regreso. Alrededor de las 23.20, sentimos un fuerte imb\u00e9cil, que dur\u00f3 varios segundos, en los que los objetos se arrojaron sobre nosotros, anteojos de las ventanas que se rompieron y material del vag\u00f3n que se disolvi\u00f3, ya que el tren comercial hab\u00eda ca\u00eddo de la izquierda en nuestro vag\u00f3n en nuestro vag\u00f3n. Recuerdo que cuando se detuvo el imb\u00e9cil, el vag\u00f3n se hab\u00eda inclinado bastante. Despu\u00e9s de un rato salieron las luces. Nos las arreglamos para salir porque nuestro amigo tom\u00f3 el martillo y rompi\u00f3 la ventana que estaba al lado del vag\u00f3n. Primero logramos con el martillo y luego con maletas para romper el vaso y saltar del tren. Nos lesionamos en el momento del conflicto, pero tambi\u00e9n en nuestro intento de deshacerse de \u00e9l.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfQu\u00e9 vieron cuando logr\u00f3 deshacerse de \u00e9l?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Tan pronto como saltamos por la ventana, nos dirigimos al campo. Nos quedamos en el lugar con otras heridas durante aproximadamente dos horas, durante las cuales a\u00fan no nos hab\u00edamos dado cuenta de lo que hab\u00eda sucedido y si podr\u00edamos salir con vida. Recuerdo los gritos, el tren ardiendo, el otro herido a mi alrededor, los restos de Wagon. Algunas im\u00e1genes borrosas. Recuerdo que para deshacerse de \u00e9l tuvimos que ayudarnos a los rescatistas a subir sobre el tren comercial y luego con cuerdas para llegar a la carretera. All\u00ed nos dieron primeros auxilios, y luego nos llevaron al hospital \"Gennimatas\" en Sal\u00f3nica.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf En las primeras horas cr\u00edticas y los d\u00edas siguientes, \u00bfqui\u00e9n ten\u00eda de su lado? \u00bfCu\u00e1l es el apoyo del estado para usted desde entonces?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Ten\u00eda a mi propia gente a mi lado, pero tambi\u00e9n aquellos que estaban demostrando este crimen estatal, aquellos que no salieron contra este asesinato en masa. El estado estuvo involucrado en la escena, con la ocultaci\u00f3n del crimen. No trat\u00f3 con nosotros. Las v\u00edctimas no est\u00e1n interesadas en el estado, solo en sus ganancias. Y cuando est\u00e1 en el altar de sus ganancias es asesinada, est\u00e1 interesada en cu\u00e1nto le costaremos si le costamos. No tenemos nada que esperar de aquellos que sab\u00edan que nos estaban enviando al crimen premeditado. Durante tantos a\u00f1os, los empleados de OSE Katogella tuvieron la falta de medidas de seguridad y las movilizaciones y huelgas que han encontrado la indiferencia y la burla de los ejecutivos y los medios de comunicaci\u00f3n que les sirvieron. Despu\u00e9s de todo, no debemos perderse que la OSE estaba al tanto del estado y se vendi\u00f3 en intereses extranjeros, con el estado griego por las instrucciones de la Uni\u00f3n Europea obligadas a asumir los costos, pero tambi\u00e9n a reducirlo: desestimar al personal, para delegar a los contratistas . Por lo tanto, dejan las funciones que tienen que ver con nuestra seguridad. Por lo tanto, nos muestran que no est\u00e1n interesados \u200b\u200ben cu\u00e1nto sobreviviremos, siempre y cuando llenen sus bolsillos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfSe ha puesto en contacto con familiares de v\u00edctimas u otros sobrevivientes?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  S\u00ed. Principalmente tengo contacto con el presidente de la Asociaci\u00f3n de V\u00edctimas de Tempi afectado, Maria Karystianou, a quien aprecio profundamente, admiro su poder y todos los esfuerzos que hace para evitar este crimen y ganar el derecho.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfLa oficina del fiscal p\u00fablico lo invita a depositar lo que ha experimentado?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  No, nadie nos ha llamado.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf Un a\u00f1o despu\u00e9s, \u00bfcrees que se presentar\u00e1 justicia?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  No creo en la justicia civil, porque en todos los casos cargan responsabilidades para trabajadores o v\u00edctimas. Los verdaderos culpables est\u00e1n en el proceso y, a medida que seguimos las discusiones en el comit\u00e9 de investigaci\u00f3n de la C\u00e1mara, se intenta culpar a las responsabilidades de la estaci\u00f3n y a los conductores muertos que fueron a trabajar y nunca regresaron a casa. En el mismo trabajo espectadores. En todos los asesinatos del sistema: los refugiados ahogados, los trabajadores que son asesinados cada dos d\u00edas, los asesinatos de la polic\u00eda, mis pasajeros que fueron asesinados porque se atrevieron a ingresar al tren, la responsabilidad individual, el error humano y el \" \" Su justicia sirve a la pol\u00edtica de los poderosos, que nos empobrecen, nos priva de nuestros propios derechos, a nuestras propias vidas. Pero creo en la derecha. Es por eso que no elegir\u00e9 la postura fatal y no aceptar\u00e9 esta situaci\u00f3n sombr\u00eda. Participar\u00e9 en la lucha para dar justicia, porque, aunque la han tomado de su lado, aprovecharemos nuestro poder contra la corrupci\u00f3n para imponer el derecho real.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfHa vuelto a entrenar en tren desde entonces?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Por supuesto que no. El tren ha sido pintado con la sangre de las v\u00edctimas, con los sue\u00f1os da\u00f1ados de los j\u00f3venes que murieron tan injustamente y con las pesadillas de aquellos que est\u00e1bamos all\u00ed y experimentamos este horror. La palabra \"tren\" ahora est\u00e1 entrelazada con la muerte. Estoy aprendiendo que ahora est\u00e1n tomando caf\u00e9 en el tren, que han actualizado su sitio web, han cambiado el n\u00famero de posiciones. Para la seguridad de los pasajeros no han hecho nada, por supuesto. Otro ejemplo de su burla y la devaluaci\u00f3n de nuestra inteligencia.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u25cf \u00bfQu\u00e9 le dir\u00edas al primer ministro del pa\u00eds si lo tuvieras?\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u00a1Nada! No tengo nada que decirle al primer ministro, Karamanlis o a cualquier otra persona del gobierno actual y a todos los anteriores. No me pregunto c\u00f3mo duermen en silencio por las tardes. Duermen bien porque hacen su trabajo muy bien. Sirven su clase al poner ganancias en nuestras vidas. No creo que tengamos algo que ganar hablando con quienes est\u00e1n en contra de nosotros. Pero quiero decirle algo a todas las personas que me rodean que sucedieron para no estar en el tren esa noche, pero vivimos juntos en este sistema que nos impone la muerte diariamente en todas sus manifestaciones. Que este sistema de explotaci\u00f3n, violencia, terrorismo y asesinato manifiesto se basa en nuestro miedo a sobrevivir. Pero para sobrevivir en \u00e9l, debemos unirnos contra el individualismo cultivado y a trav\u00e9s de nuestra solidaridad y lucha colectiva para cuestionar esta sangrienta \"realidad\". No acostumbrarse a sus asesinatos. Para reclamar nuestro derecho, porque no se nos da nada. Para luchar para conquistar una vida que no pensemos en si podemos sobrevivir, regresar a casa de nuestro trabajo, de nuestra universidad o de nuestro movimiento. Una vida que no sacrificaremos al altar de su \"desarrollo\". Una vida en la que cada vida tendr\u00e1 valor.\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03bc\u03b1\u03bd\u03b9\u03ba\u03b1 \u03b7\u03bb\u03b9\u03b1\u03bd\u03bd\u03b1", "\u03a3\u03c5\u03bd\u03b5\u03bd\u03c4\u03b5\u03cd\u03be\u03b5\u03b9\u03c2", "\u03a4\u03b5\u03bc\u03c0\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_49.html"}