{"published time": "2024-11-19T10:40:42+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1.jpg 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Design-sem-nome-1.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Os ataques a bombas na pra\u00e7a dos Tr\u00eas Poderes, em Bras\u00edlia, na semana que antecede o G20, alterou o c\u00e1lculo de todas as for\u00e7as pol\u00edticas. Francisco Wanderley, de 59 anos, um celerado bolsonarista, parece ter atrapalhado mais Bolsonaro do que o ajudado: agora, a PEC da Anistia aos golpistas, que parecia redobrar f\u00f4lego, enfrentar\u00e1 obst\u00e1culos severos para tramitar. Afinal, um autoexterm\u00ednio, motivado diretamente por raz\u00f5es pol\u00edticas e atrelado \u00e0s mobiliza\u00e7\u00f5es da extrema-direita bolsonarista, \u00e9 algo bastante dif\u00edcil de dissociar da tramita\u00e7\u00e3o da PEC.\n </p>\n <p>\n  Agora, com as informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 mais consolidadas, j\u00e1 se constata que foi um ato de um \u201clobo solit\u00e1rio\u201d, mas de forma alguma \u00e9 um fato isolado. Primeiro, porque o celerado era articulado com outros bolsonaristas, quer seja de forma organizada, quer seja por grupos virtuais, nos quais se re\u00fanem todos os rebotalhos da pol\u00edtica oficial de uma sociedade enferma e onde realizam uma esp\u00e9cie de autoexorta\u00e7\u00e3o fascista. De modo que o grau de radicaliza\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica e pol\u00edtica do assim apelidado \u201chomem-bomba\u201d \u00e9 express\u00e3o, mais ou menos, da m\u00e9dia da base social que a extrema-direita bolsonarista mobiliza \u2013 sendo que o fator que mais produz varia\u00e7\u00f5es \u00e9 o estado mental de seus componentes, como \u00e9 este mesmo o caso. Em segundo lugar, n\u00e3o \u00e9 um fato isolado porque ele \u00e9 resultado das agita\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es dos grupos bolsonaristas militarizados que promoveram toda sorte de ataques ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es de 2022, resultando no 8 de janeiro de 2023.\n </p>\n <p>\n  De quebra, o epis\u00f3dio mostra o fracasso da \u201cpacifica\u00e7\u00e3o\u201d, t\u00e3o prometida pelo atual governo, ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es. Acovardado, o governo preferiu n\u00e3o punir os altos mandos militares golpistas; preferiu dar-lhes afagos e elogi\u00e1-los por n\u00e3o terem \u201cembarcado\u201d numa ruptura institucional, quando o estado permanente de amea\u00e7as \u00e0s liberdades democr\u00e1ticas e da j\u00e1 degradada situa\u00e7\u00e3o institucional tem neles os principais promotores. Situa\u00e7\u00e3o esta, insistimos, tinha e tem nos altos mandos militares os principais respons\u00e1veis, por terem, desde 2015 com a \u201cOpera\u00e7\u00e3o Lava Jato\u201d, desencadeado uma ofensiva contrarrevolucion\u00e1ria preventiva, aprofundando a deforma\u00e7\u00e3o da estrutura institucional e exercer, desde ent\u00e3o, a tutela sobre toda a vida pol\u00edtica do Pa\u00eds, como na deposi\u00e7\u00e3o de Dilma, transforma\u00e7\u00e3o de Temer num reles fantoche, a imposi\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de um general no gabinete do presidente do STF, bem como de militar como ministro de defesa, amea\u00e7ado a presidente do STF Weber a n\u00e3o conceder habeas corpus a Luiz In\u00e1cio \u2013 tudo isso, antes do governo Bolsonaro. J\u00e1 no governo Bolsonaro, foram esses altos mandos que apoiaram as a\u00e7\u00f5es criminosas de Bolsonaro no genoc\u00eddio de mais de 600.000 pessoas de nosso povo na pandemia da covid-19, na intromiss\u00e3o no TSE sobre supostas fraudes eleitorais do sistema de urnas eletr\u00f4nicas, e na aparente vistas grossas \u00e0 baderna de 8 de janeiro de 2023 e real manipula\u00e7\u00e3o daquela bolsonarada para chantagear o iniciante governo e outras amea\u00e7as veladas.\n </p>\n <p>\n  De resto, todos os celerados bolsonaristas, a esc\u00f3ria da rea\u00e7\u00e3o fascista, que nos \u00faltimos 10 anos t\u00eam se excitado freneticamente com o sonho de que as For\u00e7as Armadas tomar\u00e3o o controle do Pa\u00eds e retornar\u00e3o a um regime militar terrorista anticomunista, ao verem a concilia\u00e7\u00e3o da falsa esquerda, n\u00e3o podem mais do que redobrar seu \u00e2nimo e partir para a\u00e7\u00f5es e impor nos fatos sua pauta e mudan\u00e7as que preparam e, assim, assegurem a instala\u00e7\u00e3o do seu regime militar de extrema-direita e fascista. Isso, ora, era n\u00e3o s\u00f3 previs\u00edvel, como l\u00f3gico. E s\u00e3o as For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias, seu Alto Comando, os principais respons\u00e1veis, junto de Bolsonaro, por este e outros epis\u00f3dios protagonizados por seus celerados seguidores. Afinal, por acaso n\u00e3o foi o Alto Comando que, desde o princ\u00edpio, estimularam e instigaram os \u201cgalinhas verdes\u201d, criando um \u201cmovimento de direita\u201d, em verdade, falanges fascistas e grupos paramilitares, alimentando-lhes as esperan\u00e7as de retorno do regime militar, tal qual o chamado \u201cInvas\u00e3o Zero\u201d que hoje aterroriza o campo com seus ataques armados e criminosos aos camponeses, ind\u00edgenas e quilombolas em luta pela terra e em defesa de seus territ\u00f3rios?\n </p>\n <p>\n  A realidade \u00e9 que, n\u00e3o fosse o isolamento pol\u00edtico da extrema-direita ocasionado pelo 8 de janeiro de 2023, o Pa\u00eds teria passado os \u00faltimos 20 meses sob constantes fustigamentos desses grupos armados bolsonaristas. \u00c9 preciso dizer o \u00f3bvio: a base social bolsonarista, aqueles 25% que sempre aprovaram o governo Bolsonaro mesmo no auge de sua desmoraliza\u00e7\u00e3o, e de onde foram recrutados os agitadores e as hordas paramilitares fascistas, n\u00e3o foi aplacada e nem deixou de se \u201cradicalizar\u201d. O governo, que se diz de \u201cesquerda\u201d, cumpre tamb\u00e9m outro papel nocivo \u00e0 luta do nosso povo ao conciliar e apaziguar a direita militar hegem\u00f4nica no Alto Comando das For\u00e7as Armadas e estas outras hordas, resultando s\u00f3 em alimentar e nutrir os intentos criminosos destes contra nosso povo, vide o que se incrementa no campo.\n </p>\n <p>\n  Os revolucion\u00e1rios e amantes das liberdades democr\u00e1ticas em geral necessitam compreender que, ou se combate, implac\u00e1vel e inconciliavelmente o bolsonarismo, organizado, armado e encorajado o suficiente para seguir com suas ret\u00f3ricas de engano e a\u00e7\u00f5es criminosas contra o povo; ou n\u00e3o se poder\u00e1 defender causa progressista nenhuma. O epicentro da luta, onde se encontram os bolsonaristas mais armados e organizados, mais encorajados e violentos, n\u00e3o \u00e9 em Bras\u00edlia e sim precisamente nas zonas rurais; l\u00e1, est\u00e3o se confrontando, cada dia mais, de forma cruenta o bolsonarismo, isto \u00e9, o latif\u00fandio e seus \u201cgalinhas verdes\u201d de pistoleiros e paramilitares com as massas camponesas, especialmente as organizadas e lideradas pela linha prolet\u00e1ria da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria. A guerra camponesa revolucion\u00e1ria, dando saltos em sua for\u00e7a como condi\u00e7\u00e3o para n\u00e3o ser trucidadas pelos paramilitares bolsonaristas (acoitados pelas institui\u00e7\u00f5es \u201cdemocr\u00e1ticas\u201d e pelos governos \u201cprogressistas\u201d), que enviam as suas tropas assassinas em nome do \u201cEstado Democr\u00e1tico de Direito\u201d, ser\u00e1 a contraofensiva dos antifascistas, dos revolucion\u00e1rios e dos democratas genu\u00ednos contra os celerados bolsonaristas. Para tanto, urge elevar a propaganda da Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria no campo e nas cidades:\n  <strong>\n   Guerra \u00e0s hordas paramilitares bolsonaristas! Viva a Revolu\u00e7\u00e3o Agr\u00e1ria! Viva a democracia popular!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center\">\n  ***\n </p>\n <p>\n  A luta contra a escala 6 por 1, agarrada pelas massas mesmas, \u00e9 a luta pr\u00e1tica de resist\u00eancia \u00e0 \u201cReforma Trabalhista\u201d. Sobre a medida de Michel Temer, Luiz In\u00e1cio, que quando candidato tanto falou mal, agora se cala, mantendo e agravando os ataques aos direitos dos trabalhadores, enquanto defende e promove o \u201ccorte de gastos\u201d, enfim, o receitu\u00e1rio inalterado do imperialismo nas \u00faltimas d\u00e9cadas. Frente a total capitula\u00e7\u00e3o da falsa esquerda eleitoreira oportunista \u2013 na pr\u00e1tica e j\u00e1 at\u00e9 no discurso \u2013, o movimento oper\u00e1rio classista e combativo j\u00e1 levanta a bandeira da necess\u00e1ria Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional; parar a produ\u00e7\u00e3o, o com\u00e9rcio, transportes e toda a cadeia de circula\u00e7\u00e3o, contra a escala 6 por 1 e pela revoga\u00e7\u00e3o imediata da \u201cReforma Trabalhista\u201d e \u201cReforma da Previd\u00eancia\u201d. Claro que tal salto na luta dos trabalhadores exige um longo caminho de prepara\u00e7\u00e3o, o que, para seu \u00eaxito exige uma tenaz luta contra o oportunismo pelego e sindicalismo chapa branca que domina as centrais sindicais e a maioria das dire\u00e7\u00f5es sindicais. Ademais, \u00e9 \u00f3bvio, exige um objetivo e claro programa das revindica\u00e7\u00f5es mais sentidas das massas trabalhadoras, de seus direitos de organiza\u00e7\u00e3o e manifesta\u00e7\u00e3o, e de defesa da democracia popular.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 precisamente essa a demanda da luta prolet\u00e1ria de resist\u00eancia econ\u00f4mica e por direitos: a mobiliza\u00e7\u00e3o independente, que alce, \u00e0 luta, crescentes contingentes de massas, levantando trincheiras de defesa das liberdades democr\u00e1ticas. Os democratas e progressistas devem levantar as massas pela revoga\u00e7\u00e3o da escala 6\u00d71, da \u201cReforma trabalhista\u201d e \u201cReforma da Previd\u00eancia\u201d agitando a consigna do movimento oper\u00e1rio classista e combativo:\n  <strong>\n   Por uma Greve Geral de Resist\u00eancia Nacional!\n  </strong>\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/editorial-morte-ao-bolsonarismo-e-ao-fascismo/", "type": "article", "title": "Editorial \u2013 Morte ao bolsonarismo e ao fascismo! - A Nova Democracia", "description": "A guerra camponesa revolucion\u00e1ria, dando saltos em sua for\u00e7a como condi\u00e7\u00e3o para n\u00e3o ser trucidadas pelos paramilitares bolsonaristas (acoitados pelas institui\u00e7\u00f5es \u201cdemocr\u00e1ticas\u201d e pelos governos \u201cprogressistas\u201d), que enviam as suas tropas assassinas em nome do \u201cEstado Democr\u00e1tico de Direito\u201d, ser\u00e1 a contraofensiva dos antifascistas, dos revolucion\u00e1rios e dos democratas genu\u00ednos contra os celerados bolsonaristas.", "modified time": "2024-11-19T14:51:10-03:00", "updated time": "2024-11-19T14:51:10-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Editorial"], "tags": ["extrema-direita"], "sections": ["Editorial"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}