{"published time": "2024-11-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Hern\u00e1n-Doval-w.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   El lunes 18 de noviembre por la ma\u00f1ana despedimos a Hern\u00e1n en una sala velatoria adonde se acercaron familiares, m\u00e9dicos, m\u00e9dicos residentes, amigos y camaradas. \u00a0En el\u00a0 Cementerio de la Chacarita en un emotivo homenaje hablaron Rosa Nassif del Comit\u00e9 Central del PCR,\u00a0 su hija Romina, el Dr. Carlos Tajer, m\u00e9dico cardi\u00f3logo, y el Dr. Pablo Oberti, sub jefe del Servicio de Cardiolog\u00eda del Hospital Italiano. Tambi\u00e9n se expresaron m\u00e1s voces amigas de Hern\u00e1n.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Rosa Nassif\n   </strong>\n   expres\u00f3: Es un momento triste y\u00a0 muy dif\u00edcil despedirlo a Hern\u00e1n. Los que estamos ac\u00e1 hemos tenido experiencias distintas con \u00e9l pero sin duda todos coincidimos en que est\u00e1bamos frente a una de las personas m\u00e1s buenas que hemos conocido, buena en todo sentido.\n  </p>\n  <p>\n   Hern\u00e1n era un cient\u00edfico en todo, en su profesi\u00f3n, en la relaci\u00f3n con los pacientes que lo adoraban much\u00edsimo. A m\u00ed lo primero que me lleg\u00f3 \u2013no soy m\u00e9dica- fue un art\u00edculo suyo de la revista\u00a0 que \u00e9l dirig\u00eda de la Sociedad Argentina de Cardiolog\u00eda, donde hablaba de la importancia de la primera entrevista con el paciente, de su capacidad diagn\u00f3stica, y donde lo que \u00e9l remarcaba era la necesidad de la relaci\u00f3n de persona a persona, entre el m\u00e9dico y el paciente. Y lo practic\u00f3 siempre, \u00e9l primero hablaba y se conectaba con la persona, y era muy cr\u00edtico de los m\u00e9dicos que se defend\u00edan escribiendo frente al dolor del paciente, en lugar de mirarlos a los ojos.\n  </p>\n  <p>\n   Hern\u00e1n era un cient\u00edfico y sus importantes aportes estaban sostenidos no s\u00f3lo en una solida formaci\u00f3n en la cl\u00ednica m\u00e9dica sino en su profundo conocimiento del marxismo que le permit\u00eda un m\u00e9todo de an\u00e1lisis, de investigaci\u00f3n y en la vida social en el que se destacaba siempre por la importancia que le daba a la complejidad, a los m\u00faltiples aspectos de cada situaci\u00f3n y analizando siempre qu\u00e9 se pod\u00eda hacer.\n  </p>\n  <p>\n   Creo que para ninguno es una sorpresa que \u00e9l fuera un comunista. Recuerdo que fuimos con Liliana al consultorio de un m\u00e9dico al que\u00a0 nos hab\u00eda derivado Hern\u00e1n; explic\u00e1ndole que \u00edbamos porque nos hab\u00eda derivado Doval nos dijo \u201custedes de d\u00f3nde lo conocen\u201d, le dijimos \u201cde la militancia\u201d y nos dice, no sin admiraci\u00f3n: \u201cDoval es un comunista, pero de verdad\u201d como diciendo hay pocos comunistas que verdaderamente lo son. Y esto era cierto, su coherencia, por ejemplo, su \u00fanico consultorio fue siempre el del Hospital Italiano, porque a pesar de toda las limitaciones que impon\u00eda la cuesti\u00f3n de lo empresarial, cada vez que alguien necesitaba verlo dec\u00eda: \u201cvengan el mi\u00e9rcoles, a tal piso, consultorio 42, cinco minutos antes de las dos de la tarde\u201d que era cuando comenzaban sus consultas. Y est\u00e1bamos a veces varios\u00a0 parados en ese pasillo esper\u00e1ndolo, agradecidos de su enorme generosidad.\n  </p>\n  <p>\n   Hern\u00e1n ha participado de una gran cantidad de organizaciones porque no elud\u00eda el estar donde era necesario. As\u00ed particip\u00f3 en las sociedades cient\u00edficas que hac\u00edan a su profesi\u00f3n en el \u00e1mbito nacional e internacional, pero tambi\u00e9n \u00e9l fue uno de los fundadores y directores\u00a0 de la Corriente de Salud Salvador Mazza, que inclu\u00eda no solo a profesionales sino a la gente m\u00e1s humilde entendiendo que aquellos tienen que estar al servicio del pueblo y que \u00e9ste tiene que tomar en sus manos la lucha por la salud, ser protagonistas. Esta era lo que Hern\u00e1n planteaba y practicaba.\n  </p>\n  <p>\n   Est\u00e1 dem\u00e1s decir la enorme p\u00e9rdida que significa que no est\u00e9 m\u00e1s entre nosotros. La \u00faltima propuesta que le hicimos fue si \u00e9l quer\u00eda dirigir una nueva etapa del Instituto Marxista Leninista Mao\u00edsta de nuestro Partido. \u00c9l no dud\u00f3 y dijo que s\u00ed y cuando hablamos de que \u00e9l dijera en la apertura qu\u00e9 sentido ten\u00eda ahora un Instituto de Estudios Superiores Marxistas abierto a todos, \u00e9l nos dijo: \u201cS\u00ed, ya estuve pensando que habr\u00eda que hablar de la necesidad y posibilidad de que el marxismo d\u00e9 respuesta a los nuevos problemas que est\u00e1n planteados y en la medida en que encontremos estas respuestas se podr\u00e1 seguir desarroll\u00e1ndose, como toda ciencia\u201d. Y hab\u00eda pensado en dos temas: el de la Inteligencia Artificial y lo que \u00e9sta iba a implicar como una nueva gran revoluci\u00f3n tecnol\u00f3gica y lo que significaba\u00a0 su aprovechamiento por el capitalismo y lo que podr\u00eda llegar a ser en una sociedad por la que pele\u00e1bamos nosotros, donde sirviera a todos y no a una minor\u00eda;\u00a0 y el otro problema que pensaba desarrollar era por qu\u00e9 hoy las m\u00e1s grandes fortunas del mundo est\u00e1n en manos de los famosos unicornios y de la especulaci\u00f3n y no en las industrias tradicionales. Bueno, lamentablemente su enfermedad le impidi\u00f3 participar de la inauguraci\u00f3n del Instituto.\n  </p>\n  <p>\n   Quiero compartir con ustedes porque refleja cabalmente qui\u00e9n era Hern\u00e1n, lo que dijo cuando fue declarado por la Legislatura de la Ciudad Aut\u00f3noma de Buenos Aires \u201cPersonalidad destacada de las Ciencias en el \u00c1mbito de Salud\u201d:\n  </p>\n  <p>\n   \u201cComo yo pienso que la salud es una construcci\u00f3n colectiva, acepto este reconocimiento en nombre de los que transcurrieron en mi vida m\u00e9dica. En primer lugar, las generaciones de residentes que se formaron en la Unidad Coronaria del Hospital Italiano, que se formaron y me formaron durante su transcurso. A los enfermeros de la Unidad Coronaria que siempre son tan silentes pero que son el arma indispensable para mantener la salud y cuidar a los enfermos de Unidad Coronaria estando al lado de la cama de los pacientes. Al grupo donde trabajamos juntos durante 25 a\u00f1os en la investigaci\u00f3n cl\u00ednica independiente, que es el grupo Gesica. Por supuesto, a mi compa\u00f1ero Carlos Tajer en el Gedic, donde formamos generaciones de investigadores independientes. A la Corriente de Profesionales Salvador Mazza, que integro e integran muchos profesionales, que tratan de que la salud sea un derecho en la Argentina. Y por \u00faltimo, no puedo olvidar a los m\u00e9dicos que durante el \u00faltimo proceso militar desaparecieron en la Argentina, a muchos de ellos los he conocido en mi Hospital, donde en \u00e9ste como en muchos otros han desaparecido j\u00f3venes m\u00e9dicos, que no debemos olvidarlos nunca. En nombre de todos ellos acepto el reconocimiento con el que la Legislatura me ha honrado\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Hern\u00e1n querido \u00a1Hasta la victoria, siempre!\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   En nombre de la familia habl\u00f3\n   <strong>\n    Romina\n   </strong>\n   , hija de Hern\u00e1n: En una \u00e9poca, pap\u00e1 se abonaba a una revista para hacer carpinter\u00eda (unos a\u00f1os antes lo hab\u00eda hecho con un curso guiado para aprender a tocar la guitarra sin \u00e9xito): hizo cosas muy lindas con madera: una vinoteca, una cucha para nuestra perra, dos sillas para el patio, pero hete aqu\u00ed que un d\u00eda \u00e9l nos vino con el proyecto de hacer una mesita desplegable. Mi madre y nosotras le preguntamos.\n  </p>\n  <p>\n   \u2014\u00bfPara qu\u00e9 queremos esa mesita?\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9l, muy convencido y suelto de cuerpo, dijo:\n  </p>\n  <p>\n   \u2014Para el picnic.\n  </p>\n  <p>\n   Dem\u00e1s est\u00e1 decir que \u00e9l viv\u00eda entre libros de Medicina, Historia, Pol\u00edtica y Literatura, no era un hombre dado a la naturaleza, nunca fuimos de picnic.\n  </p>\n  <p>\n   Ese era \u00e9l. Una suerte de don Quijote, un so\u00f1ador fuera de \u00e9poca, que rozaba lo rid\u00edculo con la ternura: un idealista.\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9l cre\u00eda en un mundo imaginario, claramente mucho mejor, aun estando en el peor de los mundos posibles.\n  </p>\n  <p>\n   Entonces, si algo hemos de destacar, y que no es poco, es esa aut\u00e9ntica honradez y cierta suerte de candor, su tenacidad apasionada o su pasi\u00f3n tenaz, en otras palabras, su compromiso sin condiciones para lo que amaba, cre\u00eda y so\u00f1aba. Es claramente una vara muy alta para nosotras y para todos los que estamos atravesando estos tiempos mezquinos y livianos, pero a su vez, qu\u00e9 duda cabe, un ejemplo a seguir.\n  </p>\n  <p>\n   Pap\u00e1 nunca hizo esa mesita de picnic, pero ella est\u00e1 en nuestros recuerdos como la utop\u00eda, eso que est\u00e1 all\u00ed y que s\u00f3lo nos sirve para hacer so\u00f1ar lo imposible.\n  </p>\n  <p>\n   Gracias, pap\u00e1.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   El\n   <strong>\n    Dr. Carlos Tajer\n   </strong>\n   , m\u00e9dico cardi\u00f3logo, del Gedic, ex jefe de Cardiolog\u00eda del Hospital de Alta Complejidad El Cruce N\u00e9stor Kirchner, autor junto al Dr. Doval del libro\n   <em>\n    Evidencias en Cardiolog\u00eda,\n   </em>\n   habl\u00f3 contando que: Ayer, much\u00edsima gente me salud\u00f3, diciendo vos lo conoc\u00e9s mucho\u2026 Y surgi\u00f3 de todas las comunicaciones como dos elementos: una la despedida y otra un homenaje.\n  </p>\n  <p>\n   Hern\u00e1n form\u00f3 camadas de residentes, incluso residentes de 25 a\u00f1os hoy, as\u00ed que su memoria va a permanecer por muchas d\u00e9cadas. El libro \u201cEvidencias en cardiolog\u00eda\u201d todav\u00eda se usa mucho, ya con 10 ediciones, y va a permanecer, de tal manera que esa despedida va a ser prolongada y va a ser placentera para los que quedamos.\n  </p>\n  <p>\n   La otra palabra es el homenaje. \u00bfC\u00f3mo lo podemos homenajear? Y ac\u00e1 hay un tema. Era muy dif\u00edcil mostrarle afecto a Hern\u00e1n; para poder festejar su cumplea\u00f1os de 80 a\u00f1os casi que lo tuvimos que secuestrar\u2026\u00a0 Sin embargo, hay generaciones de residentes que le quieren agradecer. Mis colegas dicen\u00a0 vamos a publicar un libro de todos sus escritos. Probablemente se va a hacer eso. Y empezamos a invitar a todos los residentes y a todos los colegas que se formaron y que relataran peque\u00f1as an\u00e9cdotas y quiz\u00e1s algunas fotos y evidencias, y creo que vamos a construir una imagen muy emocional y afectiva de Hern\u00e1n diferente.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   El\n   <strong>\n    Dr. Pablo Oberti,\n   </strong>\n   sub jefe del Servicio de Cardiolog\u00eda del Hospital Italiano, expres\u00f3: Hern\u00e1n le dedic\u00f3 su vida a la cardiolog\u00eda, tuvo la suerte y tuvimos nosotros la suerte, y sobre todo generaciones y generaciones de residentes de cardiolog\u00eda, y no solamente de cardiolog\u00eda, de especialidades que han tenido el privilegio de contar con Hern\u00e1n Doval como maestro e impulsor de sus carreras. Hoy, los chats de ex-residentes y m\u00e9dicos actuales que est\u00e1n trabajando en el Hospital Italiano\u00a0 agradecen enormemente y lamentan terriblemente esta p\u00e9rdida, porque para nosotros Hern\u00e1n fue un gran maestro, fue el maestro de la cardiolog\u00eda del Italiano. En \u00e9l tuvimos la lucha, la capacidad de transmitir la informaci\u00f3n, Carlos tambi\u00e9n fue part\u00edcipe de esto, que nos involucr\u00f3 en la evidencia, en la formaci\u00f3n de profesionales, en su capacidad de poder transmitir, y a todos nos ha dejado un legado que es imborrable. As\u00ed que a ustedes, que son las depositarias de esta memoria les queremos transmitir que esta es una p\u00e9rdida enorme, Hern\u00e1n estuvo trabajando hasta el \u00faltimo d\u00eda que tuvo la capacidad de hacerlo.\n  </p>\n  <p>\n   As\u00ed que en el nombre del Servicio de Cardiolog\u00eda, no tenemos m\u00e1s que agradecerles, decirles a ustedes que Hern\u00e1n fue, maravillosamente, el gran maestro, que tuvimos el privilegio de convivir con \u00e9l, vivir todos los d\u00edas aprendiendo de \u00e9l, incluso ten\u00edamos discusiones, con esas posiciones que \u00e9l ten\u00eda f\u00e9rreas.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/despedida-y-homenaje-a-hernan-doval/", "type": "article", "title": "Despedida y homenaje a Hern\u00e1n Doval", "description": "El lunes 18 de noviembre por la ma\u00f1ana despedimos a Hern\u00e1n en una sala velatoria adonde se acercaron familiares, m\u00e9dicos, m\u00e9dicos residentes, amigos y camaradas. \u00a0En el\u00a0 Cementerio de la Chacarita en un emotivo homenaje hablaron Rosa Nassif del Comit\u00e9 Central del PCR,\u00a0 su hija Romina, el Dr. Carlos Tajer, m\u00e9dico cardi\u00f3logo, y el Dr.\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}