{"published time": "2024-11-19T09:14:18+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1080px) 100vw, 1080px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179.jpg 1080w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179-300x181.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179-1024x616.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179-768x462.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179-60x36.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"650\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/IMG-20230727-WA0179.jpg\" width=\"1080\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Barro \u00e9 uma cidade no interior do Cear\u00e1, com uma popula\u00e7\u00e3o de aproximadamente 19.000 habitantes. Sua forma\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica \u00e9 marcada pela constante presen\u00e7a do coronelismo, que dominava as pequenas comunidades da regi\u00e3o durante a Rep\u00fablica Velha. O Major Jos\u00e9 In\u00e1cio de Souza \u00e9 um dos personagens mais proeminentes dessa hist\u00f3ria, tendo formado um ex\u00e9rcito de 700 jagun\u00e7os e desempenhado um papel significativo na Guerra do Juazeiro, estabelecendo alian\u00e7as com cangaceiros e outros senhores de terras locais.\n </p>\n <p>\n  Devido a sua estreita liga\u00e7\u00e3o com o canga\u00e7o, Jos\u00e9 In\u00e1cio acabou sendo responsabilizado por um assalto a um importante deputado da \u00e9poca, o que levou o governo federal a intervir diretamente em Barro, enviando o militar Felipe Gago para governar a regi\u00e3o por um breve per\u00edodo. Sua administra\u00e7\u00e3o foi marcada por abusos de poder, altos impostos e pr\u00e1ticas de terrorismo de Estado.\n </p>\n <p>\n  Em 1951, Barro alcan\u00e7ou sua emancipa\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Milagres, tornando-se uma nova unidade administrativa. O principal protagonista nesse processo foi o ex-deputado Justino Alves Feitosa, que, junto \u00e0 fam\u00edlia Andr\u00e9, conseguiu transformar a povoa\u00e7\u00e3o em uma unidade municipal, superando o distrito de Iara, que tamb\u00e9m almejava um maior n\u00edvel de urbaniza\u00e7\u00e3o e emancipa\u00e7\u00e3o. Desde ent\u00e3o, Barro se transformou em um curral eleitoral dominado por uma pequena elite, na qual as fam\u00edlias Tavares e Feitosa alternam-se no poder executivo.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Economia de cabresto\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  De acordo com o censo de 2022, Barro possui 1.300 empregos com carteira assinada. A ocupa\u00e7\u00e3o predominante entre esses trabalhadores \u00e9 a de professores de ensino fundamental (primeira a quarta s\u00e9rie), com 223 profissionais, seguida por trabalhadores de servi\u00e7os de limpeza e conserva\u00e7\u00e3o de \u00e1reas p\u00fablicas (169) e agentes de sa\u00fade p\u00fablica (68).\n </p>\n <p>\n  Um morador do munic\u00edpio, que n\u00e3o quis se identificar, relatou ao AND que o uso do servi\u00e7o p\u00fablico como ferramenta eleitoral se tornou comum, no qual trabalhadores contratados s\u00e3o pressionados a votar na gest\u00e3o vigente, sob pena de perder o emprego.\n </p>\n <p>\n  Os concursados, por sua vez, enfrentam a amea\u00e7a de serem deslocados para regi\u00f5es distantes de suas resid\u00eancias, transformando os cargos p\u00fablicos em instrumentos de controle pol\u00edtico que amea\u00e7am e chantageiam a popula\u00e7\u00e3o local.\n </p>\n <p>\n  \u201cSempre fomos obrigados a votar na gest\u00e3o que est\u00e1 no poder. Nenhum dos que entram no cargo deseja diversificar a economia. Tanto o ex-prefeito Marquin\u00e9lio quanto o atual gestor mant\u00eam a cidade ref\u00e9m dos servi\u00e7os p\u00fablicos, para se manterem pr\u00f3ximos aos trabalhadores, controlando e manipulando suas posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas.\u201d, disse o morador.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   A Farsa do Desenvolvimento\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  Nem a oligarquia Tavares, conhecida como \u201cA Farinha\u201d, nem a oligarquia Feitosa, referida como \u201cOs Leite\u201d, s\u00e3o capazes de promover um verdadeiro desenvolvimento para o munic\u00edpio. Mesmo a gest\u00e3o de George, que obteve um alto \u00edndice de apoio popular, n\u00e3o conseguiu resolver problemas que persistem h\u00e1 s\u00e9culos.\n </p>\n <p>\n  O novo ensino m\u00e9dio continua sendo implementado, e o povo continua lutando por contratos tempor\u00e1rios que n\u00e3o oferecem estabilidade. Todo o desenvolvimento pol\u00edtico levado a cabo por George Feitosa, na realidade n\u00e3o transformou em nada a secular estrutura de opress\u00e3o que reina na cidade.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ce-a-farsa-do-desenvolvimento-no-municipio-de-barro/", "type": "article", "title": "CE: A farsa do desenvolvimento no munic\u00edpio de Barro - A Nova Democracia", "description": "Um morador do munic\u00edpio, que n\u00e3o quis se identificar, relatou ao AND que o uso do servi\u00e7o p\u00fablico como ferramenta eleitoral se tornou comum, no qual trabalhadores contratados s\u00e3o pressionados a votar na gest\u00e3o vigente, sob pena de perder o emprego.", "modified time": "2024-11-18T22:14:22-03:00", "updated time": "2024-11-18T22:14:22-03:00", "author": ["Correspondente local \u2014 Barro (CE)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["hist\u00f3ria do munic\u00edpio"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}