{"published time": "2024-03-08T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k1-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k2.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/k4.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  STRASBOURG|08.03.2024|Fransa\u2019n\u0131n Strasbourg kentinde i\u00e7lerinde Yeni Kad\u0131n\u2019\u0131n da oldu\u011fu kad\u0131n \u00f6rg\u00fctleri taraf\u0131ndan 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc i\u00e7in bir y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f d\u00fczenlendi. Saat 17.00\u2019de Kleber Meydan\u2019\u0131n da ba\u015flayan y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f boyunca, g\u00fcncel siyasal geli\u015fmelere ve kad\u0131n m\u00fccadelesine y\u00f6nelik sloganlar at\u0131ld\u0131. \u00d6zellikle Siyonist \u0130srail devletinin Filistin\u2019e y\u00f6nelik soyk\u0131r\u0131mc\u0131 sald\u0131r\u0131lar\u0131na kar\u015f\u0131 sloganlar dikkat \u00e7ekti. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f sonunda yap\u0131lan konu\u015fmalarda, patriarkal sistemin kad\u0131na y\u00f6nelik politikalar\u0131 protesto edilirken, Fransa\u2019da kad\u0131na y\u00f6nelik \u015fiddete dikkat \u00e7ekildi. Strasbourg Adliyesi \u00f6n\u00fcnde yap\u0131lan konu\u015fmalar\u0131n ard\u0131ndan sloganlarla eylem sona erdirildi. Ayr\u0131ca y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f boyunca Yeni Kad\u0131n\u2019\u0131n \u00e7\u0131kartm\u0131\u015f oldu\u011fu frans\u0131zca bildiri da\u011f\u0131t\u0131ld\u0131.\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #gallery-1 {\n                margin: auto;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-item {\n                float: left;\n                margin-top: 10px;\n                text-align: center;\n                width: 33%;           }\n            #gallery-1 img {\n                border: 2px solid #cfcfcf;\n            }\n            #gallery-1 .gallery-caption {\n                margin-left: 0;\n            }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery galleryid-85897\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-8-mart-yuruyusu/k2-4\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-8-mart-yuruyusu/k3-4\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <a href=\"https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-8-mart-yuruyusu/k4-3\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n     </p>\n    </a>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/strasbourgda-8-mart-yuruyusu", "type": "article", "title": "Strasbourg\u2019da 8 Mart Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f\u00fc", "description": "STRASBOURG|08.03.2024|Fransa'n\u0131n Strasbourg kentinde i\u00e7lerinde Yeni Kad\u0131n'\u0131n da oldu\u011fu kad\u0131n \u00f6rg\u00fctle...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}