{"published time": "2024-03-08T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/atif-290x166-1.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p style=\"text-align: left\">\n  HABER MERKEZ\u0130|08.03.2024| AT\u0130F (Almanya T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Federasyonu) bir \u00e7a\u011fr\u0131 yay\u0131nlayarak 41. Genel Kurulu\u2019na \u00e7a\u011fr\u0131 yapt\u0131. \u00c7a\u011fr\u0131 \u015fu \u015fekilde;\n </p>\n <p style=\"text-align: left\">\n  \u201cAlmanya\u2019da i\u00e7inde bulundu\u011fumuz ekonomik krizle birlikte geli\u015fen sa\u011fc\u0131 y\u00f6nelimler, sava\u015f yat\u0131r\u0131mlar\u0131 ve emperyalist payla\u015f\u0131m sava\u015flar\u0131na kar\u015f\u0131 birlikte sa\u011flam ve kal\u0131c\u0131 duru\u015f sergilememiz gerekiyor. Almanya\u2019da ya\u015fayan g\u00f6\u00e7men emek\u00e7ilerin bu s\u00fcre\u00e7te kongremizde sunaca\u011f\u0131 politik alternatif d\u00fc\u015f\u00fcnceler \u00e7ok \u00f6nemlidir.\n  <br/>\n  Bu bak\u0131\u015fla t\u00fcm \u00fcyelerimizi ve g\u00f6\u00e7men emek\u00e7ileri 41. Genel Kurulumuza kat\u0131lmaya, birlikte fikir \u00fcretmeye ve birlikte m\u00fccadele etmeye \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz!\u201d\n </p>\n <p>\n  Genel Kurulun, 16 Mart 2024 g\u00fcn\u00fc Saat: 11:00\u2019de Saalbau Depot Oberrad \u2013 Offenbacher Land Str.357 60599 Frankfurt am Main adresinde ger\u00e7ekle\u015ftirilece\u011finin de belirtildi\u011fi a\u00e7\u0131klama, \u201ct\u00fcm \u00fcye ve dostlar\u0131m\u0131z\u0131n kat\u0131l\u0131m\u0131n\u0131 bekliyoruz\u201d denilerek sonland\u0131r\u0131ld\u0131.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/atif-41-kongresine-cagri-yapti", "type": "article", "title": "AT\u0130F 41. Kongresine \u00c7a\u011fr\u0131 Yapt\u0131", "description": "HABER MERKEZ\u0130|08.03.2024| AT\u0130F (Almanya T\u00fcrkiyeli \u0130\u015f\u00e7iler Federasyonu) bir \u00e7a\u011fr\u0131 yay\u0131nlayarak 41. Ge...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}