{"published time": "2024-03-08T14-25-00-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=474", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=853", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=724", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=709"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3955\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"EE.UU. 8.3. 4\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=474\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg\" data-orig-size=\"474,295\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/ee-uu-8-3-4/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=474\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-4.jpeg?w=474\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Afirmando que los pueblos del mundo verdaderamente son amigos y los conflictos internacionales son conflictos de inter\u00e9s de los imperialistas, tambi\u00e9n en las entra\u00f1as de la bestia, dentro del \u201cterritorio\u201d del imperialismo gringo, continuamente hay expresiones de internacionalismo proletario apoyando a las luchas de Liberaci\u00f3n Nacional de los pueblos del mundo.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Tomamos como ejemplo solamente dos expresiones de esto, aunque hay una gran cantidad que podr\u00edamos ver. Hay marchas y m\u00edtines pro-Palestina, hay luchas en contra de la militarizaci\u00f3n al interior y exterior como la de la \u201cCiudad Polic\u00edaca\u201d que reportamos recientemente\n  <a href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/\">\n   aqu\u00ed\n  </a>\n  .\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Hoy queremos subrayar el auto-sacrificio de Aaron Bushnell. Este joven de apenas 25 a\u00f1os era miembro activo de la Fuerza A\u00e9rea norteamericana y decidi\u00f3 de dar su vida de acuerdo a sus principios en lugar de los intereses del imperialismo gringo. Esta es la segunda persona en los \u00faltimos tres meses que realiza algo semejante en un acto de protesta. La primera fue una mujer que se inmol\u00f3 durante una protesta pro-Palestina el pasado 1\u00b0 de diciembre. Su historia es generalmente mal conocida y censurada; ni su nombre ni estatus de salud fueron publicados. Aaron por otro lado public\u00f3 sus razones en una transmisi\u00f3n en vivo diciendo antes de prenderse fuego en frente de la embajada de la entidad sionista:\n  <em>\n   \u201c[\u2026] ya no ser\u00e9 c\u00f3mplice en genocidio. Voy a realizar un acto de protesta extremo, pero en comparaci\u00f3n con lo que el pueblo palestino ha estado experimentando a manos de sus colonizadores no es extremo de ninguna forma. \u00c9ste es lo que nuestra clase dominante decidi\u00f3 ser\u00e1 normal.\u201d\n  </em>\n  Acto seguido, el digno soldado procede de sacar un l\u00edquido inflamable e incendiarse. Mientras se quemaba \u00e9l segu\u00eda gritando\n  <em>\n   \u201c\u00a1Palestina libre!! \u201c\u00a1Palestina libre!\u201d\n  </em>\n  , as\u00ed hasta caer.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3959\" data-attachment-id=\"3959\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ee.uu_.-8.3.-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=250\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg\" data-orig-size=\"1000,1200\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/ee-uu_-8-3-1/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=853\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-1.jpg?w=853\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Su actitud es ejemplarizante en cuestiones de auto-abnegaci\u00f3n, internacionalismo y esp\u00edritu de sacrificio. Las fuerzas de la heroica Resistencia Nacional Palestina tambi\u00e9n lo reconocen as\u00ed.\n </p>\n <p>\n  Al respecto, Hamas\n  <a href=\"https://mikehampton.substack.com/p/hamas-statement-on-aaron-bushnell\">\n   declar\u00f3\n  </a>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  \u201c\n  <em>\n   [\u2026] El gobierno de los EE.UU., Presidente Joe Biden tiene la responsabilidad completa por la muerte de Aaron Bushnell, debido a su pol\u00edtica que apoya a la entidad nazi-sionista en su guerra genocida en contra de nuestro pueblo palestino, por \u00e9l dio su vida para exponer las masacres y la limpieza \u00e9tnica sionista en contra de nuestro pueblo en la Franja de Gaza.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   El piloto heroico Aaron Bushnell va quedar inmortal en la memoria de nuestro pueblo palestino y los pueblos libres del mundo, y como s\u00edmbolo de solidaridad humanista global con nuestro pueblo y su causa justa.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   El incidente tr\u00e1gico que cost\u00f3 al piloto Bushnell su vida es una expresi\u00f3n de la ira creciente entre el pueblo de los EE.UU. quienes rechazan la pol\u00edtica del pa\u00eds que contribuye al asesinato y genocidio de nuestro pueblo. Rechazan la violaci\u00f3n de los valores humanitarios globales por el gobierno, dando cobertura para garantizar la impunidad de la entidad nazi y sus jefes de castigo y contabilidad.\u201d\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  El Frente Popular por la Liberaci\u00f3n de Palestina (PFLP por sus siglas en ingl\u00e9s), y quien pese a sus limitaciones ideol\u00f3gicas es la fuerza m\u00e1s progresista entre la heroica Resistencia Nacional tambi\u00e9n subray\u00f3:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  \u201c\n  <em>\n   El acto de auto-sacrificio por Palestina de un soldado americano es el m\u00e1s alto sacrificio y medalla, y un mensaje punzante a la administraci\u00f3n americana de acabar con su encubrimiento en la agresi\u00f3n. [\u2026]\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   El Frente env\u00eda un mensaje a los soldados \u00e1rabes de tomar este soldado americano, que sacrific\u00f3 su vida por una causa noble como la causa palestina, como ejemplo y modelo para salir de las trincheras de la espera y la incapacidad, y moverse a las trincheras de la confrontaci\u00f3n en apoyo a Palestina y su pueblo que siendo asesinado, sitiado y hambreado en plena vista y o\u00eddo del mundo, solamente a unos kil\u00f3metros de los pa\u00edses \u00e1rabes y metros de la frontera.\u201d\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Los medios monopolistas estadounidenses por su parte est\u00e1n intentando ocultar su sacrificio al declararlo un suicidio, negando su car\u00e1cter pol\u00edtico y de protesta. La embajada sionista por su parte coment\u00f3 que no tienen heridos, sin hacer menci\u00f3n del fallecido. La reacci\u00f3n del personal de seguridad tambi\u00e9n es expresiva, apuntando una pistola a \u00e9l antes de intentar de apagar el fuego m\u00e1s tarde.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Como otro ejemplo est\u00e1 la reciente acci\u00f3n de los compa\u00f1eros en Austin, Texas, quienes realizaron un mitin en frente de la embajada alemana en solidaridad con los compa\u00f1eros atacados y detenidos a inicios de enero en Berl\u00edn durante una marcha que a\u00f1o con a\u00f1o honra la memoria de los camaradas Lenin, Luxemburgo y Liebknecht (\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/01/18/reporte-sobre-la-manifestacion-de-lll-del-2024/\">\n   LLL\n  </a>\n  ). Tras los hechos, los compa\u00f1eros alemanes y turcos que formaron el contingente rojo en la marcha con la participaci\u00f3n de compa\u00f1eros de Noruega y Malta,\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/01/18/turquia-marcha-de-lll-bajo-ataque-policial/\">\n   denunciaron\n  </a>\n  el ataque brutal de la polic\u00eda y la detenci\u00f3n pol\u00edtica de al menos 16 activistas. El pretexto para la represi\u00f3n fue la pujante solidaridad de algunos contingentes dentro de la marcha con la heroica lucha del pueblo palestino y el uso de la consigna\n  <em>\n   <strong>\n    \u201c\u00a1Del rio al mar, Palestina ser\u00e1 libre!\u201d\n   </strong>\n  </em>\n  , lo cual es calificado por el gobierno imperialista alem\u00e1n como \u201capoyo al terrorismo\u201d debido a las prohibiciones de Estado contra todo lo que huela a solidaridad con Palestina. Durante la represi\u00f3n ataque la polic\u00eda alemana intent\u00f3 matar a un compa\u00f1ero veterano en el movimiento. La marcha se defendi\u00f3 valerosamente dejando como resultado 21 agentes heridos. A la fecha actual 15 detenidos han sido liberados, pero un compa\u00f1ero a\u00fan est\u00e1 como reh\u00e9n en un calabozo de la reacci\u00f3n.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/03\\/08\\/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3961\" data-attachment-id=\"3961\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3961\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ee.uu_.-8.3.-2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg\" data-orig-size=\"724,483\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/ee-uu_-8-3-2/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=724\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-2.jpg?w=724\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3962\" data-attachment-id=\"3962\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3962\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"ee.uu_.-8.3.-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=709\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg\" data-orig-size=\"709,473\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/ee-uu_-8-3-3/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=709\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/ee.uu_.-8.3.-3.jpg?w=709\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Ambas muestras de solidaridad e internacionalismo nos permiten ver con esperanza la lucha continuada de las masas progresistas y los verdaderos dem\u00f3cratas, que junto a los comunistas que luchan por reconstituir el Partido de la clase obrera en los EE.UU. no han olvidado que un pueblo que oprime a otro no puede ser libre. Por ello la importancia de ambos ejemplos.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La lucha del pueblo estadounidense contra el gobierno imperialista de los EE.UU. ha dado brillantes muestras de combatividad contra la brutalidad policiaca y el militarismo imperialista, reflejando que la crisis general del imperialismo est\u00e1 agudiz\u00e1ndose en todas partes del mundo, incluido Norteam\u00e9rica, donde tambi\u00e9n se ve el ascenso de la lucha de clases.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  El Presidente Mao nos ense\u00f1a:\n  <em>\n   \u201cEl internacionalismo es el esp\u00edritu del comunismo\u201d\n  </em>\n  y las masas lo asumen correctamente con sus acciones dentro de las fauces de la bestia yanqui imperialista.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/08/solidaridad-internacionalista-en-las-entranas-de-la-bestia/", "type": "article", "title": "Solidaridad internacionalista en las entra\u00f1as de la bestia", "description": "Afirmando que los pueblos del mundo verdaderamente son amigos y los conflictos internacionales son conflictos de inter\u00e9s de los imperialistas, tambi\u00e9n en las entra\u00f1as de la bestia, dentro del \u201cterr\u2026", "modified time": "2024-03-07T22:30:50+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL"]}