{"published time": "2024-02-27T15-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   \u0939\u092e \u0909\u0928 \u091a\u093f\u0924\u094d\u0930\u094b\u0902 \u0915\u094b \u092a\u094d\u0930\u0915\u093e\u0936\u093f\u0924 \u0915\u0930\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902 \u091c\u094b \u0939\u092e\u0947\u0902 \u092d\u0947\u091c\u0940 \u0917\u0908 \u0925\u0940\u0902:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u0932\u0940\u092a\u091c\u093c\u093f\u0917 \u0915\u0947 \u0936\u0949\u0928\u0947\u092b\u0947\u0932\u094d\u0921 \u091c\u093f\u0932\u0947 \u092e\u0947\u0902, \u092a\u094b\u0938\u094d\u091f\u0930 \u0926\u093f\u0916\u093e\u0908 \u0926\u093f\u090f \u0939\u0948\u0902 \u091c\u094b 8 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u094b \u091c\u0941\u091f\u093e\u0924\u0947 \u0939\u0948\u0902\u0964 \u091c\u093f\u0938 \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928 \u0915\u094b \u0915\u0939\u093e \u091c\u093e\u0924\u093e \u0939\u0948, \u0935\u0939 8 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a \u0915\u094b \u0936\u093e\u092e 4:00 \u092c\u091c\u0947 \u0911\u0917\u0938\u094d\u091f\u0938\u092a\u094d\u0932\u0948\u091f\u094d\u091c\u093c \u092a\u0930 \u0936\u0941\u0930\u0942 \u0939\u094b\u0924\u093e \u0939\u0948\u0964\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   \u092a\u094d\u0930\u0926\u0930\u094d\u0936\u0928:\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  8 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a, 2024\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  \u0936\u093e\u092e \u0915\u0947 4:00\u0964\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  \u0911\u0917\u0938\u094d\u091f\u0938\u092a\u094d\u0932\u091f\u094d\u091c\u093c, \u0932\u0940\u092a\u091c\u093c\u093f\u0917\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8335-leipzig-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "\u090f\u0915 \u0915\u094d\u0930\u093e\u0902\u0924\u093f\u0915\u093e\u0930\u0940 \u0906\u0902\u0926\u094b\u0932\u0928 \u0915\u0947 \u0935\u093f\u0915\u093e\u0938 \u0915\u0947 \u0932\u093f\u090f \u0907\u0902\u091f\u0930\u0928\u0947\u091f \u092e\u0902\u091a", "title": "\u0932\u0940\u092a\u091c\u093c\u093f\u0917: 8 \u092e\u093e\u0930\u094d\u091a, 2024 \u0915\u094b \u091c\u0941\u091f\u093e\u0928\u093e", "tags": ["Frauenbewegung", "8. M\u00e4rz", "Internationaler Frauentag", "Rotes Frauenkomitee", "Leipzig", "Internationaler Frauenkampftag", "Frauen heraus zum Kampf", "Frauen"]}