{"title": "PC 15 de mar\u00e7o - Para Anan Yaeesh, Ali Irar e Mansour Doghmosh, n\u00e3o abaixamos nossa guarda! Domingo 17 de mar\u00e7o Guarrison na pris\u00e3o de L'Aquila", "published time": "2024-03-16T03:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhM0mV2tLKNWfAhvGYt3Z6tDbajrJ94WL2l4cd3YgOOZK869KiSCihJCyWMNbbuv1MhVu6HS1UFQKlSiKUlTEU9T-xsmnzkfjznvJJDhQpZ4LZFRkrEyVzFHI4V4dM3ba9pwtdF8A_JEy1rQwovRmAPdDg3TPbLmhJwdQNuVkASnvKnbhgHPtXboU9C43zE/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-15%20ore%2016.46.38_d5eab4f5.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-438233280676973687\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   A partir de quinta -feira \u00e0 tarde, n\u00e3o sabemos onde Ali Irar e Mansour Doghmosh est\u00e3o realmente, dois dos tr\u00eas cidad\u00e3os palestinos presos em 12 de mar\u00e7o em Abruzzo.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-family: verdana;\">\n   O pacote com algumas roupas enviadas para a pris\u00e3o de L'Aquila voltou. Nem mesmo o advogado sabe se e onde foram transferidos. Tudo isso \u00e9 vergonhoso, em rela\u00e7\u00e3o a dois meninos que seguram prote\u00e7\u00e3o internacional, acusados \u200b\u200bde \"terrorismo\", sujeitos a uma pris\u00e3o \"\n   <a href=\"https://www.site.it/terroristi-a-laquila-intrigo-internazionale-o-tragicommedia-allitaliana/\" target=\"_blank\">\n    especial\n   </a>\n   \", Para uma bolha insuport\u00e1vel da m\u00eddia e com acusa\u00e7\u00f5es muito fracas. Domingo, 17 de mar\u00e7o, 14:30, uma guarni\u00e7\u00e3o de solidariedade fora da pris\u00e3o\" Le Costarelle \"de L'Aquila!\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1600\" height=\"522\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhM0mV2tLKNWfAhvGYt3Z6tDbajrJ94WL2l4cd3YgOOZK869KiSCihJCyWMNbbuv1MhVu6HS1UFQKlSiKUlTEU9T-xsmnzkfjznvJJDhQpZ4LZFRkrEyVzFHI4V4dM3ba9pwtdF8A_JEy1rQwovRmAPdDg3TPbLmhJwdQNuVkASnvKnbhgHPtXboU9C43zE/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-15%20ore%2016.46.38_d5eab4f5.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhM0mV2tLKNWfAhvGYt3Z6tDbajrJ94WL2l4cd3YgOOZK869KiSCihJCyWMNbbuv1MhVu6HS1UFQKlSiKUlTEU9T-xsmnzkfjznvJJDhQpZ4LZFRkrEyVzFHI4V4dM3ba9pwtdF8A_JEy1rQwovRmAPdDg3TPbLmhJwdQNuVkASnvKnbhgHPtXboU9C43zE/s1600/Immagine%20WhatsApp%202024-03-15%20ore%2016.46.38_d5eab4f5.jpg\" width=\"522\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <a href=\"https://www.instagram.com/p/C4imqsOsNdH/?utm_source=ig_web_copy_link\">\n    https://www.instagram.com/p/C4imqsOsNdH/?utm_source=ig_web_copy_link\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "A partir de quinta -feira \u00e0 tarde, n\u00e3o sabemos onde Ali Irar e Mansour Doghmosh est\u00e3o realmente, dois dos tr\u00eas cidad\u00e3os palestinos presos em 12 de mar\u00e7o ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-15-marzo-per-anan-yaeesh-ali-irar-e.html", "source_name": "proletari comunisti"}