{"published time": "2024-03-15T06:34:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tesla-arson-featured.jpg", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/demonstration_berlin_daniela_klette.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"619\" sizes=\"(max-width: 1100px) 100vw, 1100px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tesla-arson-featured.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/tesla-arson-featured.jpg\" width=\"1100\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Isso \u00e9\n  <a href=\"https://www.aol.com/finance/eco-terrorists-strike-1-billion-213312864.html?_guc_consent_skip=1710438152\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  O primeiro GigaFactory europeu de Tesla sofreu recentemente sabotagem de ativistas que se chamavam o grupo vulc\u00e3o. Eles estabeleceram um mastro de energia de alta tens\u00e3o na ter\u00e7a-feira, derrubando a energia para a usina da fabricante de carros, bem como para os moradores pr\u00f3ximos. A produ\u00e7\u00e3o foi fechada at\u00e9 esta semana e as perdas de quase US $ 1 bilh\u00e3o foram estimadas.\n  <br/>\n  <br/>\n  Uma concession\u00e1ria de \u00e1gua local encontrou evid\u00eancias de que a f\u00e1brica poluia o suprimento de \u00e1gua com compostos de f\u00f3sforo e nitrog\u00eanio em n\u00edveis at\u00e9 seis vezes o limite legal. Enquanto isso, os moradores da \u00e1rea votaram contra uma expans\u00e3o da f\u00e1brica da Tesla. O referendo n\u00e3o era vinculativo, mas os manifestantes acamparam na floresta para evitar tentativas de limpeza.\n  <br/>\n  <br/>\n  O ataque militante mais uma vez assustou as autoridades na Alemanha. Isso \u00e9\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-gb/news/world/tesla-case-shows-grids-need-attention-says-germanys-westenergie/ar-BB1jK8l4\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  A CEO Katherina Reiche, de uma subsidi\u00e1ria de E.ON, pediu aos pol\u00edticos que intensificassem respostas a incidentes como o ataque criminoso perto da gigafactory de Tesla, perto de Berlim. De acordo com suas medidas de seguran\u00e7a necess\u00e1rias para a revis\u00e3o e uma melhor estrutura legal a ser criada. \"A infraestrutura cr\u00edtica \u00e9 vulner\u00e1vel\", disse ela.\n  <br/>\n  <br/>\n  \"Provavelmente n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel proteger essa rede em um grau de 100% o tempo todo\", disse Reiche, acrescentando que os cruzamentos de g\u00e1s e telecomunica\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m foram expostos a ataques. Mas as regras de transpar\u00eancia que exigem que os operadores de grade disponibilizem seus dados de infraestrutura publicamente pode precisar de revis\u00e3o, disse ela, pois eles poderiam identificar e fornecer indicadores para onde encontrar metas.\n </p>\n <p>\n  <br/>\n  Enquanto isso, na Alemanha, a ca\u00e7a \u00e0s bruxas contra supostos ex-membros da fac\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Vermelho continua. A m\u00eddia alem\u00e3 est\u00e1 cheia de relat\u00f3rios di\u00e1rios e at\u00e9 por hora sobre as pesquisas. Imediatamente ap\u00f3s a pris\u00e3o de Daniela Klette (\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/06/germany-supposedly-former-raf-member-arrested/\">\n   N\u00f3s relatamos\n  </a>\n  ) O escravo da Bourgeois Press assumiu as pris\u00f5es r\u00e1pidas dos supostos companheiros de Klette, Ernst-Volker Staub e Burkhard Garweg. Mas at\u00e9 hoje eles permanecem no subsolo, embora um abrigo de Burkhard Garweg fosse\n  <a href=\"https://www.welt.de/vermischtes/kriminalitaet/article250376380/RAF-Terroristen-Staub-und-Garweg-weiterhin-fluechtig-Polizei-findet-Wohnwagen-eines-Gesuchten.html\">\n   segunda segundo\n  </a>\n  encontrada. encontrado.\n  <br/>\n  <br/>\n  Em um ataque em Berlim-Friedrichshain, at\u00e9 dez pessoas foram presas e questionadas. O ataque durou v\u00e1rias horas. A cena do ataque era um lugar de posseiros com quart\u00e9is e reboques. De acordo com a pol\u00edcia, Garweg deve ter vivido em um trailer, que apreendeu. Os tiros foram ouvidos durante os ataques e confirmados pela pol\u00edcia como \"sons de tiros no contexto de abrir uma porta\".\n </p>\n <p>\n  Publicamente, uma ca\u00e7ada humana, especialmente contra Burkhard Garweg, est\u00e1 a caminho de p\u00f4steres mostrando supostos novos tiros do per\u00edodo de 2021 a 2024.\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  Isso \u00e9\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/raf-polizei-staub-garweg-ausland-100.html\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  Essa Daniela Klette, de 65 anos, ter\u00e1 armazenado cerca de 1,2 kg de ouro e cerca de 40.000 euros em dinheiro. Tamb\u00e9m s\u00e3o instru\u00eddas as armas para serem encontradas no apartamento de Klette: uma pistola e duas revistas de muni\u00e7\u00e3o, al\u00e9m de uma espingarda r\u00e1pida de fogo e muni\u00e7\u00e3o, uma bazuca e uma ogiva. Tamb\u00e9m \u00e9 considerado um jammer, v\u00e1rios telefones celulares e passaportes.\n </p>\n <p>\n  Em seu trailer Burkhard Garweg\n  <a href=\"https://www.msn.com/de-de/nachrichten/politik/gesuchtes-raf-mitglied-garweg-betrieb-offenbar-f%C3%A4lscherwerkstatt/ar-BB1jMlRb\">\n   segunda segundo\n  </a>\n  executou um workshop de falsifica\u00e7\u00e3o. Diz -se que os servi\u00e7os p\u00fablicos e m\u00e1quinas s\u00e3o apreendidos pela pol\u00edcia e s\u00e3o investigados. Portanto, conclui-se que Garweg agora est\u00e1 fugindo com uma nova identidade falsa caseira. Isso \u00e9 tamb\u00e9m\n  <a href=\"https://www.n-tv.de/regionales/berlin-und-brandenburg/LKA-Ex-RAF-Terrorist-Garweg-moeglicherweise-im-Ausland-article24792802.html\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  que a pol\u00edcia supostamente encontrou pistas de que Garweg deixou a Alemanha e est\u00e1 escondido no exterior. Essas novas pistas sugerem que Garweg fugiu para um outro pa\u00eds europeu, de acordo com o principal policial respons\u00e1vel pelo caso, Friedo de Vries.\n </p>\n <p>\n  Por outro lado, o mesmo Friedo de Vries\n  <a href=\"https://www.tagesschau.de/inland/raf-polizei-staub-garweg-ausland-100.html\">\n   reconhece\n  </a>\n  que eles n\u00e3o t\u00eam no\u00e7\u00e3o, dizendo \"n\u00e3o h\u00e1 resultado relevante da ca\u00e7ada humana at\u00e9 agora que nos levou a tra\u00e7os concretos\". e geralmente questionando os pr\u00f3ximos resultados da ca\u00e7ada.\n  <br/>\n  <br/>\n  Enquanto isso, existem\n  <a href=\"https://www.spiegel.de/panorama/justiz/raf-daniela-klette-soll-burkhard-garweg-bei-ihrer-festnahme-gewarnt-haben-a-7e0a5772-4efe-4cc9-99d5-487bc7fe557a\">\n   relat\u00f3rios\n  </a>\n  em v\u00e1rias falhas da pol\u00edcia. A maior \u00e9 certamente que Daniela Klette teria conseguido enviar um aviso aos seus companheiros. Ela pediu aos policiais disfar\u00e7ados que a prenderam para vazar e, no banheiro, enviam atrav\u00e9s do telefone celular o aviso e depois lavando o card no vaso sanit\u00e1rio.\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  Na primeira manifesta\u00e7\u00e3o de solidariedade aos que sofrem com a ca\u00e7a \u00e0s bruxas do Estado alem\u00e3o em Berlim, centenas de pessoas participaram, exigindo a liberta\u00e7\u00e3o dos acusados e o fim do terror do Estado. A manifesta\u00e7\u00e3o teve um clima combativo, fogos de artif\u00edcio foram usados e palavras de ordem entoadas. Outra manifesta\u00e7\u00e3o foi anunciada para os 17\n  <sup>\n   \u00e9simo\n  </sup>\n  de mar\u00e7o em Verden, onde Daniela Klette estaria encarcerada em um pres\u00eddio feminino.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-9940\" decoding=\"async\" height=\"540\" sizes=\"(max-width: 960px) 100vw, 960px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/demonstration_berlin_daniela_klette.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/demonstration_berlin_daniela_klette.webp\" width=\"960\"/>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/14/germany-arson-sabotage-against-tesla/", "type": "article", "title": "Alemanha: sabotagem de inc\u00eandio criminoso contra Tesla - The Red Herald", "description": "T \u00e9 relatado que a primeira giga -fativa europ\u00e9ia de Tesla sofreu recentemente sabotagem de ativistas que se chamavam o Grupo Volc\u00e3o.", "modified time": "2024-03-14T21:37:23+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Germany", "Protests", "Repression"], "sections": ["Europe", "Featured", "Germany", "Protests", "Repression", "English", "pll_65f36e126c5b2"], "source_name": "Red Herald"}