{"title": "Recurso da absolvi\u00e7\u00e3o dos 11 combatentes turcos - todos na Suprema Corte em 19 de mar\u00e7o", "published time": "2024-03-16T02:40:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilLgbdJ07PAx_ucr6uvNOxqb5Lt1NxGAuX0-RROvpCmY7NuKJXPUBamquG4OhKjrbK_uBJrwHB9MXcnHUSYrrRiTHPnZrouf4X6tfefbLnoHPVhEDrwNdBLRpjw3d58nrfQjTljd8YRk4P10zB1dbKzOEp7O3fAverI-dNIo2vbBFhTyhCcrzZCWybpVjP/s1600/IMG-7b9da9ff24a7a0936cb0b5aa95038139-V.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6738378424095239718\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: right;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1143\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilLgbdJ07PAx_ucr6uvNOxqb5Lt1NxGAuX0-RROvpCmY7NuKJXPUBamquG4OhKjrbK_uBJrwHB9MXcnHUSYrrRiTHPnZrouf4X6tfefbLnoHPVhEDrwNdBLRpjw3d58nrfQjTljd8YRk4P10zB1dbKzOEp7O3fAverI-dNIo2vbBFhTyhCcrzZCWybpVjP/s1600/IMG-7b9da9ff24a7a0936cb0b5aa95038139-V.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilLgbdJ07PAx_ucr6uvNOxqb5Lt1NxGAuX0-RROvpCmY7NuKJXPUBamquG4OhKjrbK_uBJrwHB9MXcnHUSYrrRiTHPnZrouf4X6tfefbLnoHPVhEDrwNdBLRpjw3d58nrfQjTljd8YRk4P10zB1dbKzOEp7O3fAverI-dNIo2vbBFhTyhCcrzZCWybpVjP/s1600/IMG-7b9da9ff24a7a0936cb0b5aa95038139-V.jpg\" width=\"286\"/>\n </div>\n O estado grego quer condenar os 11 militantes da Turquia novamente como resultado de sua coopera\u00e7\u00e3o com o imperialismo EUA-UE e o estado turco.\n <br/>\n <br/>\n Conclus\u00e3o em Subscribe Pag: Ter 19 de mar\u00e7o de 2024, 09.00\n <br/>\n <br/>\n O procurador -geral da Suprema Corte, Achilleas Zisis, apelou contra a absolvi\u00e7\u00e3o dada ao Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o dos 11 Fighters ap\u00f3s 97 dias de greve de fome. O recurso foi notificado ao mesmo tempo, onde a c\u00fapula da OTAN foi realizada em Vilnius, Litu\u00e2nia, onde Mitsotakis, Erdogan e Biden concordaram em cooperar de perto em todas as \u00e1reas.\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  A data de apela\u00e7\u00e3o ao Supremo Tribunal de Recurso foi marcada para 19 de mar\u00e7o de 2024. O Gabinete do Procurador da Suprema Corte pede o recurso do Tribunal de Recurso e o retorno ao Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia, em 30 anos de pris\u00e3o para cada e todo mundo!\n </p>\n <p>\n  Ao mesmo tempo, o Estado grego det\u00e9m 4 dos 11 combatentes, Halil Demir, Ali Ercan G\u00f6ko\u011flu, \u015fadi Naci \u00d6zpolat e Hazal Se\u00e7er Prisioneiros Pol\u00edticos em Kassandreia, Chania, Trikala e Tebas de Mulheres, respectivamente, para um caso em que se sentem sentados 3 e 9 meses sem suspens\u00e3o por delitos! Em um caso em que ele foi criado pelo \"anti\" terrorista, para que eles nem sequer fossem notificados para comparecer ao tribunal. Os 4 camaradas e os outros que foram condenados neste caso foram totalmente removidos o direito de se defender. Obviamente, essa condena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m \u00e9 usada atualmente para aprisionar os lutadores antes do recurso.\n  <br/>\n  O imperialismo e os estados que cooperam est\u00e3o tentando criminalizar qualquer pessoa que resista \u00e0s suas pol\u00edticas.\n </p>\n <p>\n  Em face do terrorismo legal do imperialismo e do estado grego, Konstantina Kartsiotis e Hussein Sunniu iniciaram uma greve de fome em 19 de fevereiro e, por um m\u00eas, em frente \u00e0 Suprema Corte, enquanto os prisioneiros pol\u00edticos Ali Ercan G\u00f6ko\u011flu, Hazal, 26 de fevereiro, com os pedidos:\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  1) N\u00e3o seja confirmado para recorrer do vice -promotor da Suprema Corte em 19 de mar\u00e7o\n  <br/>\n  2) Corre\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o de Chalkida\n  <br/>\n  3) Contra o novo c\u00f3digo criminal\n  <br/>\n  <br/>\n  Os ataques aos militantes fazem parte do terrorismo legal total que os estados do imperialismo e burgu\u00eas desejam impor. Parte do mesmo ataque de classe \u00e9 o novo C\u00f3digo Penal, onde \u00e9 uma dura atualiza\u00e7\u00e3o do arsenal legal do sistema.\n  <br/>\n  <br/>\n  Da Palestina \u00e0 Turquia e \u00e0 Gr\u00e9cia, sabemos muito bem que os terroristas n\u00e3o s\u00e3o os militantes e os povos que resistem, mas os imperialistas e os estados cooperativos da burguesia. Unido para lutar e vencer.\n  <br/>\n  <br/>\n  Amigos brancos da Turquia da Turquia!\n  <br/>\n  <br/>\n  Lutando contra o imperialismo, o fascismo e a explora\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um crime! \u00c9 um dever!\n  <br/>\n  <br/>\n  Fa\u00e7a o pedido da greve de fome!\n  <br/>\n </p>\n <p>\n  Tudo/tudo no Pag de assinatura 19 de mar\u00e7o de 2024, 09.00\n  <br/>\n  <br/>\n  Comit\u00ea de Solidariedade para Lutadores da Turquia\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03bf\u03ba\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03b9 \u03c0\u03c1\u03bf\u03c3\u03c6\u03c5\u03b3\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/11-19.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}