{"published time": "2024-03-15T02:14:55+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT-300x150.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT-768x384.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT-60x30.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"512\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/BRAZIL-POLITICS-MERCOSUR-SUMMIT.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  A infla\u00e7\u00e3o do Pa\u00eds voltou a crescer e registrou uma alta de 0,83% em fevereiro. Nela, sete dos nove grupos medidos pelo \u00cdndice Nacional de Pre\u00e7os ao Consumidor Amplo (IPCA), do IBGE, registraram alta. Em janeiro, o IPCA havia fechado em 0,42%. Os n\u00fameros s\u00e3o preocupantes para o governo, que teve resultados ruins em avalia\u00e7\u00f5es sobre a economia e alta dos pre\u00e7os em pesquisas divulgadas recentemente pela Quaest. Os novos resultados, sobretudo se perdurarem, podem colaborar para que o \u00edndice de reprova\u00e7\u00e3o popular ao governo cres\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  Muitos dos grupos que tiveram alta fazem parte do cotidiano das contas\u00a0 mais b\u00e1sicas do povo. S\u00e3o eles os Alimentos e Bebidas (0,95%), o Transporte (0,72%), Habita\u00e7\u00e3o (0,27%), Comunica\u00e7\u00e3o (1,56%) e a Educa\u00e7\u00e3o (4,89%). Al\u00e9m disso, registraram alta os grupos Sa\u00fade e Cuidados Pessoais (0,65%), Despesas Pessoais (0,05%).\n </p>\n <p>\n  Na Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 prov\u00e1vel que o aumento tenha sido movido pela alta nos custos de mensalidades de cursos regulares de todas as faixas. Tiveram alta institui\u00e7\u00f5es de ensino de ensino m\u00e9dio (8,51%), ensino fundamental (8,24%), pr\u00e9-escola (8,51%), creche (6,03%), curso t\u00e9cnico 96,14%), ensino superior (3,81%) e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o (2,76%).\n </p>\n <p>\n  Nos Transportes, todos os combust\u00edveis aumentaram, al\u00e9m das tarifas de transportes como t\u00e1xi (0,64%) e \u00f4nibus (1,91%). O etanol subiu 4,52%, o g\u00e1s veicular 0,22%, o \u00f3leo diesel 0,14% e a gasolina 2,93%. No in\u00edcio do ano, diversas cidades registraram protestos contra o aumento do pre\u00e7o das passagens, como\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-centenas-se-reunem-em-protesto-contra-aumento-da-tarifa-dos-onibus/\">\n   Belo Horizonte\n  </a>\n  (Mg),\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/sp-manifestacoes-contra-o-aumento-da-tarifa-tomam-as-ruas/\">\n   S\u00e3o Paulo\n  </a>\n  (SP) e\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pr-protesto-contra-o-aumento-na-passagem-agita-a-cidade-de-londrina/\">\n   Londrina\n  </a>\n  (PR).\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 na alimenta\u00e7\u00e3o, o aumento tamb\u00e9m foi sentido pelo povo de forma generalizada. Tiveram alta nos pre\u00e7os os itens mais b\u00e1sicos, como cebola (7,37%), batata-inglesa (6,79%), frutas (3,74%), arroz (3,69%) e leite longa vida (3,49%).\n </p>\n <p>\n  Uma outra pesquisa, feita pelo Dieese, revelou que, das 17 capitais onde o departamento realiza a Pesquisa Nacional da Cesta B\u00e1sica de Alimentos, 14 registraram aumento nos alimentos b\u00e1sicos. Em cidades como o Rio de Janeiro, o aumento chegou a bater 5,18%.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Mau press\u00e1gio ao governo\n </h4>\n <p>\n  S\u00e3o p\u00e9ssimas not\u00edcias para o governo de Luiz In\u00e1cio, que recentemente foi mal avaliado pelo povo em pesquisas realizadas por institutos como a Atlas Intel e Quaest.\n </p>\n <p>\n  Nos resultados divulgados pela Atlas Intel, 53% consideram que a economia vai mal, enquanto 49% acham o mesmo em janeiro. J\u00e1 na pesquisa Quaest,73% dos entrevistados perceberam que os pre\u00e7os aumentaram. Isto \u00e9, sentiram o impacto da infla\u00e7\u00e3o nas economias pessoais.\n </p>\n <p>\n  Os dados s\u00e3o ainda contrastantes com os celebrados pelo governo quando se fala tanto da \u201calta do PIB\u201d ou \u201crecorde da balan\u00e7a comercial\u201d. Apesar disso, a discrep\u00e2ncia n\u00e3o \u00e9 surpreendente, visto que \u00e9 bem conhecido que um aumento do PIB n\u00e3o significa melhoria nas condi\u00e7\u00f5es de vida do povo, sobretudo quando o aumento \u00e9 puxado por um ramo t\u00e3o distante dos interesses da Na\u00e7\u00e3o quanto o agroneg\u00f3cio. Os produtos cultivados no latif\u00fandio s\u00e3o destinados \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o abaixam o pre\u00e7o dos alimentos internamente. Os lucros s\u00e3o absorvidos pelos latifundi\u00e1rios, e n\u00e3o revertidos ao Pa\u00eds. E os impostos s\u00e3o aliviados por meio de isen\u00e7\u00f5es bilion\u00e1rias.\n </p>\n <p>\n  O que o povo sente, portanto, \u00e9 a economia real. E essa est\u00e1 longe de ir bem. \u00c9 um mau press\u00e1gio ao governo, que tende a ver os \u00edndices de reprova\u00e7\u00e3o crescerem conforme o povo percebe, pouco a pouco, que as t\u00e3o distantes promessas de campanha, que j\u00e1 n\u00e3o eram l\u00e1 grande coisa, mas o b\u00e1sico, continuam distantes. Assim se percebe tamb\u00e9m que o caminho a se garantir e conquistar os direitos b\u00e1sicos n\u00e3o \u00e9 o do aguardo pelas promessas do governo, mas outro: o de romper as amarras e passar \u00e0 luta, como for\u00e7a pol\u00edtica independente e de forma combativa.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/7-dos-9-grupos-medidos-por-ipca-tiveram-alta-de-precos-em-fevereiro/", "type": "article", "title": "Infla\u00e7\u00e3o volta a crescer: 7 dos 9 grupos medidos por IPCA tiveram alta de pre\u00e7os em fevereiro - A Nova Democracia", "description": "Muitos dos grupos que tiveram alta fazem parte do cotidiano das contas\u00a0 mais b\u00e1sicas do povo. S\u00e3o eles os Alimentos e Bebidas (0,95%), o Transporte (0,72%), Habita\u00e7\u00e3o (0,27%), Comunica\u00e7\u00e3o (1,56%) e a Educa\u00e7\u00e3o (4,89%).", "modified time": "2024-03-14T16:48:47-03:00", "updated time": "2024-03-14T16:48:47-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Governo Lula", "infla\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}