{"published time": "2024-03-15T07:05:58+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3.jpg 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tumb-hj-3.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-4-3 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"vNrzIbRS57A\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/vNrzIbRS57A\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/hamas-convoca-povo-da-cisjordania-a-luta-plantao-palestina-132/", "type": "article", "title": "Hamas convoca povo da Cisjord\u00e2nia \u00e0 luta - Plant\u00e3o Palestina #132 - A Nova Democracia", "description": "Plant\u00e3o Palestina #132 do Programa A Prop\u00f3sito, de AND", "modified time": "2024-03-14T20:06:00-03:00", "updated time": "2024-03-14T20:06:00-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": [], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/", "source_name": "A Nova Democracia"}