{"title": "FDLP-ECUADOR: Viva a emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres no decorrer da nova revolu\u00e7\u00e3o da democracia!", "published time": "2024-03-15T23:07:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-340986259391606052\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span lang=\"ES-PE\">\n   <span>\n    VIVA A \n Emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres no decorrer da nova revolu\u00e7\u00e3o da democracia!\n    <o:p>\n    </o:p>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <span>\n   <span>\n    <i>\n     <span lang=\"ES-PE\">\n      ele\n     </span>\n    </i>\n    <i>\n     <span>\n      <a href=\"http://fdlp-ec.blogspot.com/2024/03/viva-la-emancipacion-de-la-mujer-en-el.html\" title=\"permanent link\">\n       <span lang=\"ES-PE\" style=\"text-decoration: none;\">\n        marzo 07, 2024\n       </span>\n      </a>\n     </span>\n    </i>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n  <i style=\"background-color: red;\">\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: normal; margin-bottom: 0.0001pt;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg\" imageanchor=\"1\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"226\" data-original-width=\"320\" height=\"452\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhJ18w3XvAla3UNRUa43scSBcEHW64VM28QNL5wMq-ep2XingqVScK7ntRP_owATRtrlUvuwraFWBRrcOC_XBkPysITr3PTucSXNSQu-8GpvjLlkq2Ky0NMFCbOd-Ssu1vNSvR_SNYt0SCfvWUXUW5eqZ2T9VnClYp16hJYQTcjtBvbCQZLZKI-1mve5VW8/s320/8%20de%20marzo%20MFP%202024.jpg\" width=\"640\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <span>\n   <br/>\n   <i>\n    <br/>\n   </i>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     Ele \n O papel das mulheres, ideologicamente consciente, est\u00e1 ligado \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o \n revolucion\u00e1rio da antiga sociedade. \u00c9 imposs\u00edvel pensar que, do \n Feminismo burgu\u00eas, aquele que pretende colocar as mulheres no mesmo n\u00edvel que \n de homens em uma sociedade projetada, precisamente, para discriminar e \n Explor\u00e1 -lo em todos os sentidos, pode contribuir para a sua emancipa\u00e7\u00e3o.\n    </span>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     N\u00e3o \n Podemos lutar para acessar ser empreendedores, policiais, militares, atletas, \n Professores, membros da Assembl\u00e9ia, presidentes, etc., se isso nos vincular \u00e0 antiga sociedade, \n Porque essa aspira\u00e7\u00e3o, a \u00fanica coisa que ele recebe \u00e9 aperfei\u00e7oar o velho \n democracia, a antiga sociedade, que al\u00e9m da reforma, refere -se a ser \n totalmente destru\u00eddo e, em suas ru\u00ednas, podemos construir uma nova sociedade \n cujo peso repousa proporcionalmente nos ombros de mulheres e homens \n Condenados de ideologia, classe e pessoas.\n    </span>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     Sim \n Queremos comemorar o Dia das Mulheres Trabalhador: vamos lutar! Mas n\u00e3o sozinho, \n mas juntamente com aqueles homens que, da ideologia do proletariado, \n Eles compartilham nossos verdadeiros sonhos de emancipa\u00e7\u00e3o, de liberdade, que s\u00e3o \n endossado apenas na transforma\u00e7\u00e3o violenta desta antiga sociedade, \n expira, incompat\u00edvel com nossos sonhos e prop\u00f3sitos que n\u00e3o est\u00e3o alheios \u00e0 de \n Tudo oprimido e explorado do pa\u00eds e do mundo.\n    </span>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      POR \n Uma organiza\u00e7\u00e3o, consciente e combativa de 8 de mar\u00e7o!\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      AO VIVO \n Dia da Mulher trabalhadora!\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      AO VIVO \n A emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres no decorrer da nova revolu\u00e7\u00e3o da democracia!\n     </span>\n    </b>\n    <span lang=\"ES-PE\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; line-height: 24pt; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     ORGANIZAR, \n Lute e resista!\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n  <span>\n   <o:p>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Viva a emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres no decorrer da nova revolu\u00e7\u00e3o da democracia! Em 07 de mar\u00e7o de 2024, o papel das mulheres, ideol\u00f3gico ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/fdlp-ecuador-viva-la-emancipacion-de-la.html", "source_name": "Association New Democracy"}