{"title": "Hamburgo: Evento na ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o de 2024", "published time": "2024-03-15T22:56:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8887527698295900563\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"page-header\">\n  <h2 itemprop=\"name\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 22px; line-height: 24px; margin: 0px; text-rendering: optimizelegibility;\">\n   <span>\n    <span>\n     Hamburgo: Evento na ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o de 2024\n    </span>\n   </span>\n  </h2>\n </div>\n <div class=\"pull-left item-image\">\n  <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-bottom: 5px; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n </div>\n <div itemprop=\"articleBody\">\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <em>\n    <span>\n     Recebemos um breve relat\u00f3rio subsequente sobre um evento por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o em Hamburgo, que documentamos aqui.\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Em 7 de mar\u00e7o, o Comit\u00ea das Mulheres Vermelhas, como parte do Info Caf\u00e9 capturado no International Center B5, realizou um evento por ocasi\u00e3o do Dia Internacional de Frauenkampft. O feminismo prolet\u00e1rio foi explicado, sobre a origem da opress\u00e3o da mulher, bem como alguns aspectos da situa\u00e7\u00e3o legal das mulheres no FRG. Ap\u00f3s a palestra, houve uma pergunta e discuss\u00e3o e foram trocadas id\u00e9ias em muitas conversas.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <dl class=\"article-info muted\">\n  <dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Escrito por\n     <span itemprop=\"name\">\n      RINE\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </dd>\n  <dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\">\n   <time datetime=\"2024-03-14T18:00:00+00:00\" itemprop=\"datePublished\">\n    <span>\n     14 de mar\u00e7o de 2024\n    </span>\n   </time>\n  </dd>\n </dl>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Hamburgo: Evento por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o de 2024, temos um curto relat\u00f3rio subsequente sobre um evento por ocasi\u00e3o dos 8 ....", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/hamburg-veranstaltung-anlasslich-des-8.html", "source_name": "Association New Democracy"}