{"title": "PC 15 de mar\u00e7o - Um novo grande massacre de imigrantes - um massacre programado", "published time": "2024-03-15T15:35:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiuqdC8TghW4zN25BPC2GB5H07LLN5OA2TgHVkhyGW3oxKv1M_bn3OBLes62gmnQsnwrQZnVRQCrgiZ0U9bPBfxUTMUkamn8U_cuZn4h9pErb8_yMJnqFylen8vGAhs_cIlAc-qYir7UGgvGfqoBTMhCJqDHE2ml45F6998VQGXuX-VKKBbY1nL2oc9Hpz4/s275/download%20(1).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_zVfKPhD9qReYB9iuxttUIhMFpK_anbvhSPtwhbZu7LwAnmcOPg0BHnl27v6pKTLuFy_xfAZewevrEvuLL5rA8bS371BM3V3iAP-TlXFz8YSWhHPOWti7rhZN749ipmqBWwEmtvLR1at_MI32XAkXPYbMpXshP8wndjp_MVl84FOuOa2ruAcnMLhzRC37/s1536/GIjw_-5XAAAYWBp-1536x1023.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2851954554179706755\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    que relan\u00e7a a necessidade de retomar a luta em apoio aos migrantes, ao direito \u00e0 vida, ao resgate e contra o governo racista e criminoso de Meloni/Salvini.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    Se ele n\u00e3o os tivesse resgatado L\n   </b>\n  </span>\n  <b>\n   uma nave Ocean Viking\n   <span>\n    - quase \"por acaso\" e violando as proibi\u00e7\u00f5es do decreto Piantedosi - os 25 resgatados tamb\u00e9m teriam morrido. Nos 7 dias em que o bote ficou \u00e0 deriva, avi\u00f5es sobrevoaram ele, mas ningu\u00e9m parou.\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   <span>\n    Em apenas 2 meses e meio de 2024, 215 j\u00e1 foram os migrantes mortos, incluindo mulheres e crian\u00e7as; O duplo comparado aos registrados no mesmo per\u00edodo de 2023. Essas mortes ocorrem cada vez mais no sil\u00eancio da imprensa e na TV, impostas pelo governo, que dessa maneira faz as pessoas morrerem duas vezes.\n   </span>\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Este governo quer os mortos no mar porque eles est\u00e3o freios nas partidas!\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Esse governo assassino precisa ser derrubado!\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"183\" data-original-width=\"275\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiuqdC8TghW4zN25BPC2GB5H07LLN5OA2TgHVkhyGW3oxKv1M_bn3OBLes62gmnQsnwrQZnVRQCrgiZ0U9bPBfxUTMUkamn8U_cuZn4h9pErb8_yMJnqFylen8vGAhs_cIlAc-qYir7UGgvGfqoBTMhCJqDHE2ml45F6998VQGXuX-VKKBbY1nL2oc9Hpz4/s275/download%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiuqdC8TghW4zN25BPC2GB5H07LLN5OA2TgHVkhyGW3oxKv1M_bn3OBLes62gmnQsnwrQZnVRQCrgiZ0U9bPBfxUTMUkamn8U_cuZn4h9pErb8_yMJnqFylen8vGAhs_cIlAc-qYir7UGgvGfqoBTMhCJqDHE2ml45F6998VQGXuX-VKKBbY1nL2oc9Hpz4/s275/download%20(1).jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <b>\n  <br/>\n  Por mais de uma semana no mar sem qualquer resgate\n </b>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Da R\u00e1dio Onda d'Effe\n </p>\n <p>\n  Na quarta-feira, 13 de mar\u00e7o, o navio SOS Mediterr\u00e2neo Ocean Viking resgatou 25 pessoas \u00e0 deriva em um bote de borracha em \u00e1guas internacionais no Mediterr\u00e2neo central. Dizem que 75 deles deixaram a L\u00edbia. De acordo com os primeiros testemunhos,\n  <b>\n   O barco passou pelo menos 7 dias no mar aberto sem receber nenhum resgate.\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Os sobreviventes dizem que muitas pessoas s\u00e3o\n  <b>\n   morte de fome, sede e queimaduras,\n  </b>\n  devido ao tempo prolongado no meio do mar. Se os n\u00fameros forem confirmados, eles s\u00e3o dram\u00e1ticos: se fala de mais de 50 mortes dos 75 migrantes deixados da L\u00edbia h\u00e1 uma semana. \"N\u00f3s os avistamos por acaso, com um bin\u00f3culo, a tr\u00eas quil\u00f4metros de nosso navio\", diz Francesco Creazzzo, da SOS Mediterranee It\u00e1lia. \"Duas pessoas estavam inconscientes, os poucos sobreviventes que conseguiram falar disseram que come\u00e7aram em 75\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1023\" data-original-width=\"1536\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_zVfKPhD9qReYB9iuxttUIhMFpK_anbvhSPtwhbZu7LwAnmcOPg0BHnl27v6pKTLuFy_xfAZewevrEvuLL5rA8bS371BM3V3iAP-TlXFz8YSWhHPOWti7rhZN749ipmqBWwEmtvLR1at_MI32XAkXPYbMpXshP8wndjp_MVl84FOuOa2ruAcnMLhzRC37/s1536/GIjw_-5XAAAYWBp-1536x1023.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEi_zVfKPhD9qReYB9iuxttUIhMFpK_anbvhSPtwhbZu7LwAnmcOPg0BHnl27v6pKTLuFy_xfAZewevrEvuLL5rA8bS371BM3V3iAP-TlXFz8YSWhHPOWti7rhZN749ipmqBWwEmtvLR1at_MI32XAkXPYbMpXshP8wndjp_MVl84FOuOa2ruAcnMLhzRC37/s1536/GIjw_-5XAAAYWBp-1536x1023.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Na rota migrat\u00f3ria mais letal para o mundo, o sistema de resgate \u00e9 insuficiente, o SOS Mediterr\u00e2neo SOS: com o aperto do \"discriminat\u00f3rio pol\u00edtico de deten\u00e7\u00e3o contra os navios de resgate\", desejado por \u00faltimo de\n  <b>\n   Decreto plantado: \"3 navios humanit\u00e1rios est\u00e3o atualmente bloqueados pelas autoridades italianas, impedindo -as de salvar vidas no Mediterr\u00e2neo\".\n  </b>\n </p>\n <p>\n  A criminaliza\u00e7\u00e3o do resgate no mar e a criminaliza\u00e7\u00e3o das ONGs visa \"usar o Mediterr\u00e2neo e\n  <b>\n   A morte que \u00e9 produzida no Mediterr\u00e2neo como um impedimento para as partidas\n  </b>\n  \", diz Francesco Creazzo que acrescenta que o decreto Piantedosi, depois dos decretos de governos anteriores, \u00e9 \"o \u00faltimo dos m\u00e9todos para esvaziar o Mediterr\u00e2neo dos olhos irritantes da sociedade civil que s\u00e3o navios como o Ocean Viking\".\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   Ou\u00e7a a entrevista com Francesco Creazzo, diretor de imprensa do Eng Sos Mediterranee It\u00e1lia.\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <iframe allow=\"autoplay\" height=\"80\" src=\"https://drive.google.com/file/d/1EVrV0i1xcTHDLPSUGIC4knnRpuU14saD/preview\" width=\"400\">\n  </iframe>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "que relaxa a necessidade de retomar a luta em apoio aos migrantes, o direito \u00e0 vida, de resgatar e contra o governo de Meloni/Salva ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-15-marzo-una-nuova-grande-strage-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}