{"title": "Vinging Demonsal de um estudante de trabalho da Universidade T\u00e9cnica de Creta de uma cafeteria em Chania", "published time": "2024-03-16T02:30:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkKrZGG_w7-xIe3trdm5Wf9vWzaONldYFMSmvzMNFrEAEsserffFgDlN6vURzZ3axtRIHRRiiwVphb7htxlWTOX-l_wyQW0VJQx0ns4voUqgc9BsK4qsmz5J9UdhoBx84SGeVUGIPo9B1R-AYTTZsqErjcnVfNoDVkRK6GGkBHIhUnLmHTImj9w1kP5Ca/s315/%CE%A4%CE%91%CE%9E%CE%99%CE%9A%CE%97%20%CE%A0%CE%9F%CE%A1%CE%95%CE%99%CE%91%20%CE%9B%CE%9F%CE%93%CE%9F%CE%A4%CE%A5%CE%A0%CE%9F-3%20-%20%CE%91%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%BF.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3370141968122467517\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   An\u00fancio -Complant\n  </b>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"195\" data-original-width=\"315\" height=\"195\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkKrZGG_w7-xIe3trdm5Wf9vWzaONldYFMSmvzMNFrEAEsserffFgDlN6vURzZ3axtRIHRRiiwVphb7htxlWTOX-l_wyQW0VJQx0ns4voUqgc9BsK4qsmz5J9UdhoBx84SGeVUGIPo9B1R-AYTTZsqErjcnVfNoDVkRK6GGkBHIhUnLmHTImj9w1kP5Ca/s315/%CE%A4%CE%91%CE%9E%CE%99%CE%9A%CE%97%20%CE%A0%CE%9F%CE%A1%CE%95%CE%99%CE%91%20%CE%9B%CE%9F%CE%93%CE%9F%CE%A4%CE%A5%CE%A0%CE%9F-3%20-%20%CE%91%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%BF.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhqkKrZGG_w7-xIe3trdm5Wf9vWzaONldYFMSmvzMNFrEAEsserffFgDlN6vURzZ3axtRIHRRiiwVphb7htxlWTOX-l_wyQW0VJQx0ns4voUqgc9BsK4qsmz5J9UdhoBx84SGeVUGIPo9B1R-AYTTZsqErjcnVfNoDVkRK6GGkBHIhUnLmHTImj9w1kP5Ca/s315/%CE%A4%CE%91%CE%9E%CE%99%CE%9A%CE%97%20%CE%A0%CE%9F%CE%A1%CE%95%CE%99%CE%91%20%CE%9B%CE%9F%CE%93%CE%9F%CE%A4%CE%A5%CE%A0%CE%9F-3%20-%20%CE%91%CE%BD%CF%84%CE%AF%CE%B3%CF%81%CE%B1%CF%86%CE%BF.png\" width=\"315\"/>\n  </div>\n  Denunciamos a demiss\u00e3o de vingan\u00e7a de um estudante de trabalho da Universidade T\u00e9cnica de Creta de uma cafeteria em Chania porque ele solicitou que declarasse as horas reais que trabalha. Essa demiss\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um fato isolado para os trabalhadores, a vingan\u00e7a - redund\u00e2ncias percept\u00edveis est\u00e3o aumentando e certamente n\u00e3o s\u00e3o apenas aqueles conhecidos. No ano passado, foram demitidos tr\u00eas dos 7 membros do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores em Thessaloniki, 8 funcion\u00e1rios da \"tarefa\" multinacional. Eles est\u00e3o arrastando a uni\u00e3o Penen para participar de uma greve geral, enquanto processa professores criminosos e disciplinares porque resistiram \u00e0 pol\u00edtica de atingir direitos no trabalho e na vida.\n  <br/>\n  <br/>\n  As leis de Hatzidakis -Georgiadis legislaram as condi\u00e7\u00f5es de trabalho j\u00e1 empobrecidas no setor privado, libertaram as \"m\u00e3os\" dos empregadores a demitir sempre que quiserem e arbitrariamente contra as leis que o pr\u00f3prio governo passou nos olhos do mundo. \u00c9 um segredo comum que os presentes n\u00e3o sejam pagos ou retidos com a amea\u00e7a de demiss\u00e3o. Particularmente nos transbordamentos da ind\u00fastria de turismo de alimentos, as taxas de trabalho exaustivas, os sal\u00e1rios reduzidos s\u00e3o a regra.\n  <br/>\n  <br/>\n  Ao mesmo tempo, a maioria das greves \u00e9 ilegal, as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o atingidas pelos tapetes e at\u00e9 a propaganda da greve nos locais de trabalho s\u00e3o essencialmente proibidos.\n  <br/>\n  <br/>\n  Diante dessa situa\u00e7\u00e3o que piorar\u00e1 dia a dia e precis\u00e3o para \"quebrar ossos\", os trabalhadores n\u00e3o precisam aceitar a pol\u00edtica de pobreza, pobreza, redund\u00e2ncias como \"regularidade\". Eles precisam ser organizados e lutar contra sua pol\u00edtica de \"All in Capital\" e \"All for Capital\". Superando os sindicatos esgotados saindo da obriga\u00e7\u00e3o, com as \"mobiliza\u00e7\u00f5es\" em termos de espet\u00e1culos ou as greves no ar. As lutas coletivas em massa voltadas para a vit\u00f3ria s\u00e3o as que podem frear as tempestades anti -populistas - enganosas. Com uma frente enorme contra redund\u00e2ncias e persegui\u00e7\u00e3o, o apetite para o empregador ser\u00e1 cortado!\n  <br/>\n  <u>\n   <br/>\n   <b>\n    Voltar estudante ao trabalho do trabalho no trabalho!\n   </b>\n  </u>\n  <br/>\n  <br/>\n  Realmente aumenta no transporte e pens\u00f5es\n  <br/>\n  <br/>\n  Pelas leis anti -ambientais hatzidaki -georgiadi\n </div>\n <div>\n </div>\n <div>\n  Chania, 15-03-2024\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b5\u03c1\u03b3\u03b1\u03b6\u03bf\u03bc\u03b5\u03bd\u03bf\u03b9", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c4\u03b1\u03be\u03b9\u03ba\u03b7 \u03c0\u03bf\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2", "\u03c7\u03b1\u03bd\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_56.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}