{"title": "PC 6 de marzo - 80 a\u00f1os desde la ejecuci\u00f3n de los compa\u00f1eros del grupo Manouchian - Francia le rinde homenaje ... pero \u00bfc\u00f3mo?", "published time": "2024-03-06T09-45-00-01-00", "images": ["https://www.sitecommunistes.org/images/photos/2024/Affiche%20rouge.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-830567884901164266\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  Un art\u00edculo en el proceso de traducci\u00f3n\n </p>\n <div class=\"g-grid\">\n  <div class=\"g-block size-100\">\n   <div class=\"g-system-messages\">\n    <div aria-live=\"polite\" id=\"system-message-container\">\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"page-header\">\n  <h1 itemprop=\"headline\">\n   M\u00e9lin\u00e9e, Missak y sus camaradas: luchadores \n Comunistas, internacionalistas, revolucionarios, anti -fascistas.\n  </h1>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <span style=\"text-decoration: underline;\">\n    <i>\n     N \u00b0 861 21/02/2024\n    </i>\n   </span>\n   El 21 de febrero de 1944 fueron filmados en Mont-Val\u00e9rien veinte y tres \n Los combatientes inmigrantes de las redes resistentes \"FTP-moi\", incluido su l\u00edder, el \n  Comunista Missak Manouchian, de origen armenio.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n    Se le pagar\u00e1 un tributo solemne con motivo del 80 aniversario de su ejecuci\u00f3n.\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Ser\u00e1 enterrado en el Pante\u00f3n con su esposa M\u00e9lin\u00e9e. Tambi\u00e9n se colocar\u00e1 una placa para honrar a sus camaradas.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Aislar \n  Missak y M\u00e9lin\u00e9e Manouchian deben negar su membres\u00eda de un grupo \n Combatientes comunistas que estaban luchando contra el nazismo \n  Y el gobierno colaboracionista de P\u00e9tain es una traici\u00f3n y \n un insulto.\n  </span>\n </div>\n <div>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <b>\n    Un compromiso comunista\n   </b>\n   .\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   En \n  Preguntando en 1933 su naturalizaci\u00f3n que permanecer\u00e1 sin seguimiento, Missak \n Manouchian muestra su\n   <span>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n   </span>\n   apego a Francia, renovar\u00e1 su \n Solicitud de naturalizaci\u00f3n en 1940 que fue rechazada nuevamente.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Miseak \n  Manouchian, poeta y resistente armenio, naci\u00f3 en 1906 en una familia \n Campesinos armenios en T\u00fcrkiye. Su familia muere en el genocidio \n armenio\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftn1\">\n    <sup>\n     [1]\n    </sup>\n   </a>\n   perpetrado por Turqu\u00eda. Lleg\u00f3 a Francia en 1924 a la edad de 9 a\u00f1os.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   \u00c9l \n  ejerce una profesi\u00f3n de carpintero en Marsella, luego se contrata como \n Tourner en Citro\u00ebn Factories en Par\u00eds. Apasionado por la literatura \n Armenio y franc\u00e9s, frecuent\u00f3 bibliotecas, toma cursos \n Como oyente gratuito en la Sorbona y fundada en 1930 una rese\u00f1a en Armenian\n   <i>\n    Thank\n   </i>\n   (En Armenian: \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584 \u057b\u0561\u0576\u0584\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Miseak \n  Manouchian se uni\u00f3 al Partido Comunista el d\u00eda despu\u00e9s de la manifestaci\u00f3n \n Antipadores el 6 de febrero de 1934, dirigido por las ligas extremas \n derecha\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftn2\">\n    <sup>\n     [2]\n    </sup>\n   </a>\n   . \n  Tambi\u00e9n se uni\u00f3 a la secci\u00f3n francesa del comit\u00e9 de rescate de \n Armenia, una organizaci\u00f3n vinculada al internacional comunista dirigido a \n Movilizar a la di\u00e1spora armenia a favor de la rep\u00fablica sovi\u00e9tica \n Armenia.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   TIENE \n  La declaraci\u00f3n de guerra en 1939 Missak Manouchian fue arrestada y \n Encarcelado pero liberado por falta de cargo y vivir\u00e1 escondido. \n Su estado estatal y compromiso comunista (el Partido Comunista \n se disolver\u00e1 unas semanas despu\u00e9s) coloque en la categor\u00eda de \n  \"No deseado\" que el gobierno de Daladier quiere ver.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   \u00c9l \n  fue internado a fines de junio de 1941 en el campamento de Royallieu en compi\u00e8gne por el \n Los alemanes que luego realizan arrestos preventivos en \n Entornos comunistas, en el contexto de la operaci\u00f3n de Barbarroja\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftn4\">\n    <sup>\n     [4]\n    </sup>\n   </a>\n   . \n  Liberado por falta de cargos, Missak Manouchian reanuda su actividad \n activista e integra el trabajo inmigrante (ME), una estructura creada por \n  Lleg\u00f3 el Partido Comunista para supervisar a los inmigrantes y refugiados \n En Francia al final de la Primera Guerra Mundial. Se convierte en el \n Gerente pol\u00edtico de la secci\u00f3n armenia entre finales de 1941 y el \n A principios de 1942 bajo el seud\u00f3nimo de\n   <i>\n    \u00abGeorges\u00bb\n   </i>\n   .\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <b style=\"font-size: 12pt; text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <div>\n  <b style=\"font-size: 12pt; text-align: justify;\">\n   Combatientes en Par\u00eds ocupado\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   En \n  Febrero de 1943, le pagaron en la organizaci\u00f3n clandestina \n Trabajo peque\u00f1o y de seguidores-migrantes (FTP-Moi-ranche \n militar del yo), entonces el \u00fanico grupo que se resiste a llevar a cabo acciones \n  Armado contra el ocupante en Par\u00eds. Particip\u00f3 en su primer \n acci\u00f3n armada el 17 de marzo de 1943 en Levallois-perret atacando el \n Granada Un grupo de soldados alemanes. Es nombrado Comisionado \n Soldado de la regi\u00f3n de Par\u00eds en agosto de 1943, con bajo sus \u00f3rdenes \n Unos cincuenta activistas. Grupos bajo su liderazgo de comando \n Treinta operaciones armadas en agosto a mediados de noviembre de 1943, \n cuya ejecuci\u00f3n el 28 de septiembre del general alem\u00e1n Julius Ritter, \n responsable en Francia por la solicitud de trabajo dentro del marco \n  Servicio de Trabajo Compulsorio (STO).\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   EL \n  Las represalias son mortales (cincuenta rehenes filmados el 5 de octubre \n En Mont-Val\u00e9rien), la respuesta de los combatientes de la resistencia es tanto: 15 \n Adjunto causando grandes p\u00e9rdidas a los alemanes.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Missak Manouchian fue arrestado en la regi\u00f3n de Par\u00eds el 16 de noviembre de 1943 por las brigadas de la polic\u00eda francesa especiales\n   <sup>\n    (3)\n   </sup>\n   Despu\u00e9s de un largo giro, cuando tuvo una cita con el jefe \n Interregional de FTP Joseph Epstein. En los d\u00edas que siguen, el \n Los grupos FTP-Me son arrestados y entregados masivamente a los alemanes. \n Son torturados, ninguno habla para proteger a sus camaradas.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Desde su prisi\u00f3n en Fresnes, el 21 de febrero de 1944, Manouchian escribi\u00f3 a su esposa:\n   <i>\n    \" todo \n  est\u00e1 confundido en m\u00ed y muy claro al mismo tiempo. Estaba comprometido con \n El Ej\u00e9rcito de Liberaci\u00f3n como soldado voluntario y yo muerto al borde de \n Victoria y gol. Felicidad para aquellos que nos sobrevivir\u00e1n y el gusto \n La dulzura de la libertad y la paz del ma\u00f1ana. Estoy seguro de que el \n Los franceses y todos los combatientes de la libertad honrar\u00e1n \n Nuestra memoria con dignidad. Cuando muero, proclamo que no lo hice \n No hay odio contra el pueblo alem\u00e1n y contra cualquiera, todos \n  Tendr\u00e1 lo que merece como castigo y una recompensa. El pueblo \n Alemania y todos los dem\u00e1s pueblos vivir\u00e1n en paz y fraternidad \n Despu\u00e9s de la guerra, eso no durar\u00e1 m\u00e1s. Felicidad para todos ... yo \n muri\u00f3 con mis 23 camaradas antes con coraje y \n serenidad de un hombre que tiene una conciencia muy pac\u00edfica, porque \n Personalmente, no lastim\u00e9 a nadie y si lo hice, yo, yo \n lo hizo sin odio.\n   </i>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <i>\n    Adi\u00f3s. Tu amigo, tu compa\u00f1ero tu marido\n    <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftn5\">\n     <b>\n      <sup>\n       [5]\n      </sup>\n     </b>\n    </a>\n    . Manouchian \u00bb\n   </i>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Missak Manouchian recibir\u00e1 un disparo en Mont Val\u00e9rien, con veinti\u00fan su \n camaradas, una colina donde se ejecutan m\u00e1s de mil combatientes de resistencia \n y rehenes durante la ocupaci\u00f3n.\n  </span>\n </div>\n <div>\n </div>\n <div>\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <b>\n    <img alt=\"Affiche rouge\" height=\"267\" src=\"https://www.sitecommunistes.org/images/photos/2024/Affiche%20rouge.jpg\" srcset=\"https://www.sitecommunistes.org/images/photos/2024/Affiche%20rouge.jpg\" style=\"display: block; margin-left: auto; margin-right: auto;\" width=\"170\"/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <b>\n    El p\u00f3ster rojo\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Seguimiento \n  Una campa\u00f1a de propaganda orquestada por los nazis, desacreditando el \n banda. Los folletos que estresan su estatus como extranjeros o jud\u00edos \n repartido. Entonces un p\u00f3ster rojo los llama como\n   <i>\n    \"Ej\u00e9rcito del crimen\"\n   </i>\n   Se acumula casi 15,000 copias en las calles de Par\u00eds y en varias ciudades grandes.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   A \n  Cartel que muestra una puesta en escena en la que est\u00e1 Manouchian \n Presentado como el l\u00edder de pandillas de terroristas extranjeros. Ella quer\u00eda \n Inspire el horror de su causa y la repulsi\u00f3n de sus or\u00edgenes. \n Ella iba a girar contra los verdugos.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Sabemos lo que le debemos la toma 23 del p\u00f3ster rojo y a Olga Bancic, decapitado en Alemania.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   52 de ellos murieron bajo las torturas de los nazis, el 50 % muri\u00f3 en combate.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Estos \n  Los combatientes eran internacionalistas, revolucionarios, anti -fascistas \n  Sus cenizas no deben mezclarse con las de los soldados napole\u00f3nicos, \n  m\u00e1s que los de los capitalistas que han crecido la cohorte de \n colaboracionistas.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Asignar a su vida una supuesta lucha por el\n   <i>\n    \"Patria francesa\"\n   </i>\n   es un enga\u00f1o: Manouchian, Grzywacz, Elek, Wajsbrot, Witchitz, \n Fingerweig, Boczov, Fontano, Alfonso, Rajman y Olga Bancic est\u00e1n en \n Nuestros corazones les gusta\n   <i>\n    luchadores de resistencia, a la vanguardia de \n Resistencia comunista, punta de lanza de luchas por el lanzamiento de \n  Francia del ocupante y la victoria anti -fascista contra el nazismo.\n   </i>\n   Lideraron la guerra de guerrillas urbanas a Francia contra el ocupante nazi.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Referir \n  La vida heroica de estos extranjeros es despreciable en el momento en que Macron \n y su gobierno vot\u00f3 una de las peores leyes xen\u00f3fobas, tom\u00f3 prestada \n En el programa RN y LR sobre inmigraci\u00f3n y en d\u00f3nde en Mayotte la ley \n del suelo se cuestiona; es una verg\u00fcenza !\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Macron hace el lecho de la extrema derecha constituyendo un\n   <i>\n    \"Frente republicano\"\n   </i>\n   De RN a PS durante el tributo a las v\u00edctimas del 7 de octubre de 2023.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   \u00c9l \n  quiere ocultar pr\u00e1cticas pol\u00edticas infames, asociando \n anti -fascistas y el RN de Marine Le Pen mientras esta fiesta hunga su \n ra\u00edces en el frente nacional fundado por empleados y apoyo \n del r\u00e9gimen de Vichy. Todo lo que luch\u00f3 por FTP-moi\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftn6\">\n    <sup>\n     [6]\n    </sup>\n   </a>\n   <sup>\n    .\n   </sup>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   \u00c9l \n  Quiere borrar que los 23 FTP-Me luchan esta ma\u00f1ana \n Invierno, al igual que su compa\u00f1ero Olga Bancic eran miembros de la fiesta \n comunista, el que rindi\u00f3 el homenaje m\u00e1s pesado en combate contra \n Ocupaci\u00f3n nazi \"\n   <i>\n    disparo\n   </i>\n   \u00bb.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Aquellos \n  quienes gobiernamos son c\u00f3mplices hoy del genocidio en Gaza y esto \n  No es con estas ceremonias que podr\u00e1n desviarnos de \n Sentido de FTP Me, as\u00ed como el sentido de lucha de la batalla de la resistencia \n Palestinos contra el estado colonizador de Israel. Es solo un \n maniobra electoral de Macron despectivo para tratar de \n recuperar el voto de los franceses de origen armenio que forman un \n di\u00e1spora de m\u00e1s de 600,000 miembros\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftn7\">\n    <sup>\n     [7]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   Su \n  El combate es parte de nuestro anti -racista, anti -fascista y \n Los anti -colonialistas de hoy. Este es un ejemplo para disparar el \n Capitalismo, construyendo el socialismo para cambiar.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref1\">\n    <sup>\n     [1]\n    </sup>\n   </a>\n   . Cuya evaluaci\u00f3n aumenta a casi un mill\u00f3n y medio muerto.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref2\">\n    <sup>\n     [2]\n    </sup>\n   </a>\n   . En febrero de 1934, Missak Manouchian se demostr\u00f3 contra las ligas de extrema derecha.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref3\">\n    <sup>\n     [3]\n    </sup>\n   </a>\n   Los servicios franceses de la prefectura de la polic\u00eda, que la emplean \n Casi 130 inspectores, informaci\u00f3n general en mente - Acentuar \n su caza\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref4\">\n    <sup>\n     [4]\n    </sup>\n   </a>\n   . \n  Bajo el nombre en c\u00f3digo \"Operaci\u00f3n Barbarroja\", Invade Nazi Alemania \n  La Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica el 22 de junio de 1941. Fue la operaci\u00f3n m\u00e1s grande \n Militar alem\u00e1n de la Segunda Guerra Mundial.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref5\">\n    <sup>\n     [5]\n    </sup>\n   </a>\n   . M\u00e9lin\u00e9e Manouchian Par\u00eds, 21 de febrero de 1944.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <i>\n    TIENE \n  Mi amado, Missak, acabo de aprender las terribles noticias que se van \n Para separarnos para siempre, esta injusticia de los hombres no puedo aceptarla. \n  Para ti seguir\u00e9 siendo fuerte, transmitir\u00e9 tus valores, nuestros valores, \n tus peleas con las siguientes generaciones para que una mujer nunca m\u00e1s \n No tenga que escribir estas palabras a su esposo. Quiero contarte sobre mi \n sentimientos tan profundos y poderosos sobre ti, un \u00faltimo \n veces ... no voy a estar de luto, ser\u00e9 digno de ti como t\u00fa \n Como ha sido toda tu vida, hemos pasado por tantas pruebas juntos, \n Hoy vas a morir por tu pa\u00eds, como un hombre de gloria. No puedes \n No s\u00e9 lo orgulloso que est\u00e1s de ti, mi peque\u00f1o poeta de m\u00ed, mi \n  \u00a1h\u00e9roe! M\u00edo, pero tambi\u00e9n el de tu pr\u00f3ximo, de Francia. Eres \n La persona m\u00e1s valiente que conozco, ninguna podr\u00eda \n  sacrificarse por su pa\u00eds como usted. Los celos dir\u00e1n que \n No eres realmente franc\u00e9s y, sin embargo, para ellos, por libertad, t\u00fa \n  te sacrificaste. Estoy seguro de que eres el m\u00e1s franc\u00e9s de todos y \n  Nombre de nuestra Francia, nuestra tierra de asilo, le agradezco. Tienes 37 a\u00f1os, \n  Podr\u00edas haber tenido toda tu vida frente a ti, pero hoy vas \n Morir y nuestros proyectos con ustedes desaparecer\u00e1n. Dejar\u00e1s el \n Barbarismo de este mundo, y espero que su muerte pueda traer la paz. I \n  Estoy asesinado, hoy no solo pierdo a mi esposo, pierdo \n la mitad de m\u00ed. Me matar\u00e1n por primera vez antes de la vida \n Hace tanto un segundo. La ira tiene lugar en \n mi peque\u00f1o cuerpo, destrozan nuestra libertad y nuestros h\u00e9roes del \n a diario. Me ense\u00f1aste a mantenerme fuerte, y yo \n Respetar\u00e9 mi promesa tan importante para ti. Mi mistak, mi querida \n Eres la persona m\u00e1s incre\u00edble, valiente, devota, \n atento, hermoso, fuerte, tranquilo, incansable, leal, sensible, delicado, \n humano y verdadero. Todas las mujeres afirman que sus maridos son los \n mejor y con la mayor sinceridad les dir\u00e9 que no, pero \n T\u00fa, Missak Manouchian, lo eres. Conf\u00edo en ti, te conozco \n Fuiste golpeado por nuestras libertades, por no tener que someter la violencia de \n  Hombres y para ofrecerme un mundo mejor, renuncias a tu vida. Nunca \n No podr\u00eda haber esperado un hombre como t\u00fa, tengo mucha suerte de \n Habi\u00e9ndote conocido, por haber vivido en tu empresa, incluso si era demasiado corto. \n  Todav\u00eda te necesito, no me dejes solo, mi esposo. T\u00fa \n me hizo querer vivir y sin ti sobrevivir es dif\u00edcil para m\u00ed \n Imagina pero para ti lo har\u00e9. Me pides que reconstruya mi vida \n Con otro, construye una familia. Pero como pudiera yo, tu \n Es mi vida, mi hombre, mi pasado, t\u00fa eras mi futuro, mi futuro. Yo no \n No quiero que te decepciones, pero quiero ser honesto contigo cuando \n  Donde te escribo estas palabras, no puedo imaginar otra vida sin ti. \n El tiempo puede secar mis l\u00e1grimas, pero lo dudo. Esta libertad \n que me otorgas a amar a otro, conc\u00f3rtame solo a amar \n T\u00fa. Tu melin\u00e9e, contigo para siempre, mi missac para m\u00ed.\n   </i>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref6\">\n    <sup>\n     [6]\n    </sup>\n   </a>\n   . En febrero de 1934, Missak Manouchian se demostr\u00f3 contra las ligas de extrema derecha.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <a href=\"https://www.sitecommunistes.org/index.php/france/luttes/2657-melinee-missak-et-leurs-camarades-des-combattants-communistes-internationalistes-revolutionnaires-antifascistes#_ftnref7\">\n    <sup>\n     [7]\n    </sup>\n   </a>\n   .EL \n  Franc\u00e9s de origen armenio forman una di\u00e1spora de m\u00e1s de 600,000 \n miembros. Se form\u00f3 en la guerra intermedia del siglo. \n el \u00faltimo y se benefici\u00f3 de ondas sucesivas de inmigraci\u00f3n que la tienen \n realizado para desarrollarse de manera multifac\u00e9tica. Incluso hoy esto \n la di\u00e1spora ve a muchas familias que vienen directamente de \n Siria, Armenia y Artsakh. Durante varias d\u00e9cadas, el CCAF \n Los consejos de coordinaci\u00f3n para armenio armenio de Francia lograron tener \u00e9xito en \n  hacer que la voz de los franceses de origen armenio se escuche con \n poderes publicos. Notablemente organiza una cena anual a la que \n Participa al presidente de la rep\u00fablica\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"arial, helvetica, sans-serif\">\n   <b>\n    <span>\n     \u00a1Comunistas!\n    </span>\n    <br/>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Un art\u00edculo en el proceso de traducci\u00f3n ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-80-anni-dalla-esecuzione-dei.html"}