{"published time": "2024-03-06T99-99-88", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/FNC-Jornada-La-Plata-4-de-marzo.jpg", "https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/jornada-FNC-Mendoza.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   El lunes 4 de marzo, la Federaci\u00f3n Nacional Campesina junto a distintas organizaciones de peque\u00f1os productores, de la agricultura familiar, cooperativas de las econom\u00edas regionales, trabajadores y trabajadoras de la Agricultura Familiar convocaron a una jornada nacional de lucha, con verdurazos, movilizaciones, actos en las oficinas del Instituto Nacional de la Agricultura Familiar, Campesina e Ind\u00edgena (Inafci) y una concentraci\u00f3n en las puertas de la Secretar\u00eda de Agricultura en la Ciudad de Buenos Aires.\n  </p>\n  <p>\n   Como plantea la FNC en su convocatoria: \u201cEsto se da en el marco de un agravamiento enorme de las condiciones sociales, econ\u00f3micas y productivas que vive el sector producto de la pol\u00edtica econ\u00f3mica que aplica el gobierno de Milei. La situaci\u00f3n era grave al 10 de diciembre, pero en los \u00faltimos meses con la devaluaci\u00f3n, aumento de insumos, combustibles, tarifas y arrendamientos, los bajos precios de nuestra producci\u00f3n, entre otras llevan a la ruina y desaparici\u00f3n a miles y miles de peque\u00f1os productores. Impactando gravemente en la desocupaci\u00f3n y en la oferta de alimentos que producimos y que tanto necesita el pueblo.\n  </p>\n  <p>\n   Como venimos sosteniendo \u00a1En Argentina plata hay! Pero el gobierno de Milei ajusta a los trabajadores, campesinos y al pueblo y destina esa plata al pago de la estafa de la deuda al FMI y en seguir beneficiando a un pu\u00f1ado de terratenientes y grandes monopolios.\n  </p>\n  <p>\n   Por todo exigimos:\n  </p>\n  <ul>\n   <li>\n    Basta de ajuste y represi\u00f3n por parte del gobierno de Milei.\n   </li>\n   <li>\n    Subsidios de emergencia para la producci\u00f3n.\n   </li>\n   <li>\n    Acceso a la tierra, m\u00e1quinas, herramientas e insumos.\n   </li>\n  </ul>\n  <p>\n   \u2022 Defensa de los y las trabajadoras de la Agricultura Familiar.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h5>\n   Mendoza\n  </h5>\n  <p>\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    Adentro\n   </p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h5>\n   Foto de portada: La Plata\n  </h5>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/jornada-nacional-de-lucha-13/", "type": "article", "title": "Jornada nacional de lucha", "description": "El lunes 4 de marzo, la Federaci\u00f3n Nacional Campesina junto a distintas organizaciones de peque\u00f1os productores, de la agricultura familiar, cooperativas de las econom\u00edas regionales, trabajadores y trabajadoras de la Agricultura Familiar convocaron a una jornada nacional de lucha, con verdurazos, movilizaciones, actos en las oficinas del Instituto Nacional de la Agricultura Familiar, Campesina e\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}