{"title": "PC 6 de marzo - Raffaele Guariniello sobre las muertes en el entorno laboral", "published time": "2024-03-06T08-46-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5759083323097167697\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Lea las 12 en las 12 Rossoportaia Nuestra evaluaci\u00f3n sobre el Decreto de Seguridad del Gobierno de Meloni/Calderone\n  </b>\n </p>\n <div class=\"entry-content gmail-clearfix\">\n  <p>\n   <strong>\n    <span>\n     Muertes en el trabajo: desde la tranquilidad diaria hasta masacres peri\u00f3dicas. El \"qu\u00e9 hacer\" ya est\u00e1 en las leyes (1)\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Tres d\u00edas antes de la masacre en el sitio de construcci\u00f3n de Esselunga en Florencia \n El Tribunal Europeo de Derechos Humanos conden\u00f3 a Suiza a no \n  haber \"cumplido con su obligaci\u00f3n de garantizar la velocidad del \n procedimiento ante el Tribunal Federal \u00bbsobre las lesiones graves sufridas por \n Un trabajador prescrito por la lentitud del proceso. En Italia el \n Nuestra casaci\u00f3n reconoci\u00f3 el derecho al olvido en 2019 \n en los delitos m\u00e1s graves y el fiscal p\u00fablico nacional sobre seguridad laboral \n permanece confinado en el libro de los sue\u00f1os cuando podr\u00eda hacer m\u00e1s incisivo \n  El ejercicio de la acci\u00f3n criminal. Sobre los contratos en contrato y subcontratando el \n Las obligaciones de seguridad ya se proporcionan y se sancionan penalmente para ser dependientes \n  ambos de los clientes, y de los contratistas o subcontratistas y \n Trabajadores por cuenta propia. Faltan los org\u00e1nicos y la preparaci\u00f3n adecuados \n Controles profesionales para ejercer supervisi\u00f3n sistem\u00e1tica E \n incisivo en la aplicaci\u00f3n de las reglas. Y medios efectivos para \n Representantes de los trabajadores por seguridad.\n  </p>\n  <p>\n   Por lo tanto, las apelaciones verbales (o cantar) no son suficientes. Ahora est\u00e1 claro \n tambi\u00e9n a la luz del caso jurisprudencial m\u00e1s reciente que, entre el \n  m\u00faltiples problemas que han estado colocando el mundo de la seguridad \u00faltimamente \n  En el trabajo, el relacionado con la protecci\u00f3n se est\u00e1 revelando \n de los trabajadores de los contratistas y subcontratistas separados \n en peque\u00f1as y grandes empresas clientes. A\u00fan m\u00e1s para que aparezcan \n  Por lo tanto, los malentendidos interpretativos y de aplicaci\u00f3n \n explot\u00f3 sobre el tema. No pienses, en primer lugar, que faltan las leyes. El \n El texto de seguridad laboral consolidada es mucho\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  riguroso con respecto \n  a los trabajos confiados por el cliente a empresas contratantes o \n subcontratistas o trabajadores autoempleados, desea dentro de su propio \n Compa\u00f1\u00eda, desea en sitios de construcci\u00f3n temporales o m\u00f3viles. Y date ti que el \n Las obligaciones de seguridad se proporcionan y se sancionan penalmente para ser dependientes \n  de los clientes, ambos contratistas o subcontratistas y \n Trabajadores por cuenta propia.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   \u00bfY por qu\u00e9? Porque las obligaciones est\u00e1n ah\u00ed, pero no est\u00e1n hechas \n respeto sistem\u00e1ticamente. Por supuesto, est\u00e1n los cuerpos de supervisi\u00f3n. Pero \n sopesar las deficiencias sufridas por el personal y la profesionalidad de \n Estos \u00f3rganos. Ni se opera que los controles no tendr\u00edan capacidad \n Dirigir preventivo, en el sentido de que una vigilancia que \n Llega el d\u00eda antes de la lesi\u00f3n y lo evita. Evidente es que \n Ya es necesario una supervisi\u00f3n inimaginable del d\u00eda anterior, pero el \n  Vigilancia sistem\u00e1tica e incisiva capaz de empujar a las empresas \n La observancia real de las reglas escritas en papel. Una meta, \n  Esto, que, sin embargo, parece inalcanzable en ausencia de un \n  intervenci\u00f3n de la autoridad judicial. Demasiado a menudo los procedimientos \n Las sanciones no se realizan con el an\u00e1lisis indispensable en la profundidad o en \n Tiempo necesario para evitar la prescripci\u00f3n de los delitos. Con el \n resultado disruptivo que se extiende entre las empresas y entre ellas \n trabajadores, la idea de que las leyes est\u00e1n all\u00ed, pero pueden ser violadas \n impunidad.\n  </p>\n  <p>\n   Los muchos fiscales de la rep\u00fablica tampoco pueden establecer remedio \n en nuestro pa\u00eds, cada uno con un \u00e1rea de operaci\u00f3n restringida y para \n Raramente vino con especializaci\u00f3n en el tema. Tampoco se adquiere \n El alivio es la objeci\u00f3n movida por algunos seg\u00fan la cual la acci\u00f3n del p\u00fablico \n El ministerio ser\u00eda simplemente represivo y nunca preventivo. Una objeci\u00f3n \n claramente contrasta con las m\u00faltiples experiencias judiciales que en \n  El pasado se ha desarrollado bajo el signo de una combinaci\u00f3n estrecha entre \n Concesi\u00f3n y represi\u00f3n dirigidas conjuntamente a garantizar el cumplimiento \n de los est\u00e1ndares de seguridad sancionados criminalmente independientemente del \n  existencia de un delito de asesinato o lesiones personales \n que consiste en una lesi\u00f3n o en una enfermedad ocupacional.\n  </p>\n  <p>\n   Desafortunadamente, sigue siendo escrito en el libro de sue\u00f1os all\u00ed \n Propuesta de crear un fiscal p\u00fablico nacional sobre seguridad laboral. A \n  propuesta de que ninguno de los gobiernos que se han seguido en estos a\u00f1os \n Pudo hacer. Y agrego que muy precioso ha demostrado ser \n La experiencia que ha llevado a algunos tribunales a confiar el \n Procedimientos sobre la seguridad laboral en secciones especializadas.\n  </p>\n  <p>\n   Todav\u00eda. No olvidemos acompa\u00f1ar al mismo representante \n de trabajadores para la seguridad (RLS) en el mundo de los contratos y \n Sitios de construcci\u00f3n, a\u00fan m\u00e1s despu\u00e9s de su primera sentencia por una lesi\u00f3n \n  Mortal pronunciado por la casaci\u00f3n el 25 de septiembre de 2023.\n  </p>\n  <p>\n   Por supuesto, es una dimensi\u00f3n vergonzosa y, me temo, \n Por lo general, descuidado, del compromiso confiado Tor. Sin embargo, entre su \n  atribuci\u00f3n, el TUSL (texto de seguridad laboral consolidada), \n al arte. 50, p\u00e1rrafo 1, letra a), indica que de visitar los lugares de \n trabajo, y para los lugares de trabajo no son solo las instalaciones de la empresa, \n Pero, la casera ense\u00f1a pac\u00edficamente - \u00abcada lugar donde el \n El trabajador debe o puede ir para proporcionar molestias de cualquier \n naturaleza en relaci\u00f3n con el negocio de uno \"y, por lo tanto, incluso todos los lugares \n en el que se lleva a cabo un contrato o subcontrataci\u00f3n o un sitio de construcci\u00f3n. As\u00ed m\u00e1s \n que nunca le pregunto a las organizaciones sindicales (pero tambi\u00e9n al legislador): \n sobre qu\u00e9 recursos del tiempo, de medios, de autonom\u00eda, pueden concretamente \n \u00bfCuento el RLS llamado para llevar a cabo tareas tan exigentes?\n  </p>\n  <p>\n   Eso es todo para decir, en este punto, que tuvimos que saludar con palabras. \n de esperanza el fallo emitido el 13 de febrero de 2024 por el Tribunal Europeo \n de derechos humanos al inclinar a Jann-Zwicker et\n   <em>\n    Jann Contro Suiza\n   </em>\n   en \n  Un caso que ocurri\u00f3 en Suiza de la Muerte para el mesotelioma pleural ca\u00eddo \n en prescripci\u00f3n. Ni el proceso penal comenz\u00f3 en 2006 por \n La misma parte interesada por lesiones personales graves (pero no cultivada por \n Tribunales suizos), ni el procedimiento civil iniciado por el siguiente \n Se unieron en 2009 despu\u00e9s de la muerte, permitieron los momentos de \n Obtenga un resultado favorable. Conclusi\u00f3n un\u00e1nime de la corte \n Derechos humanos europeos: \u00abLa prescripci\u00f3n de la acci\u00f3n promovida \n De la v\u00edctima involucr\u00f3 una violaci\u00f3n de la Convenci\u00f3n Europea de \n  Derechos humanos \": de Art. 6 \u00a7 1 (derecho a un proceso justo) e \n de arte. 6 \u00a7 1 (en cuanto a la duraci\u00f3n del procedimiento frente a \n Jurisdicciones nacionales). Por lo tanto, una violaci\u00f3n debido al hecho de que \u00ab \n  El estado no ha cumplido con su obligaci\u00f3n de garantizar la velocidad del \n procedimiento ante el Tribunal Federal \". Con la consecuencia de que el \n Suiza debe pagar 20,800 euros a los momentos de da\u00f1o moral y 14,000 \n  para costos y gastos. Aparte de ese \"derecho al olvido\" mejorado por \n Casaci\u00f3n en una oraci\u00f3n del 28 de marzo de 2019 n. 13582: \u00abDespu\u00e9s de un \n ciertamente un per\u00edodo de tiempo de la comisi\u00f3n del hecho, dada la atenuaci\u00f3n \n de necesidades de castigo, maduran un derecho al olvido \n al autor del crimen \"(1)\n  </p>\n  <p>\n   Raffaele guariniello\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Lea el 12 en la Continformaci\u00f3n de Rossoportaia Nuestra evaluaci\u00f3n sobre el decreto de decreto Meloni/Calderone Dead en la seguridad de la seguridad del gobierno ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-raffaele-guariniello-sulle.html"}