{"published time": "2024-03-06T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/vtid-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <div dir=\"ltr\">\n  Viena | 06.03.2024 | Viena solicit\u00f3 a la 53\u00aa Asamblea General de la Asociaci\u00f3n de Trabajadores Turquianos el 10 de marzo.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  VTID, la primera organizaci\u00f3n de Turqu\u00eda y Turqu\u00eda kurdistan\u00ed en Austria, es una organizaci\u00f3n de masas organizada a fines de la d\u00e9cada de 1960.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Organizado por estudiantes y trabajadores inmigrantes a fines de los a\u00f1os 60, VTID tiene una historia de lucha m\u00e1s de medio siglo y tiene un lugar importante en la lucha por la inmigraci\u00f3n en Austria.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  La llamada de la junta directiva de VTID es la siguiente:\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Estimados miembros, fan\u00e1ticos y amigos.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  El domingo 10 de marzo, la fecha de lucha es aproximadamente tan antigua y gloriosa como la fecha de migraci\u00f3n en Austria, la Asociaci\u00f3n VTID se celebra la 53\u00aa Asamblea General.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Invitamos a todos los miembros, amigos, amigos y veteranos a nuestra Asamblea General \u201d.\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyana-turkiyeli-isciler-derneginden-53-genel-kuruluna-cagri", "type": "article", "title": "Asociaci\u00f3n de trabajadores turcos de Vienna 53. Llamada de la Asamblea General", "description": "Viena | 06.03.2024 | La Asociaci\u00f3n de Trabajadores Turcos de Viena se mantendr\u00e1 el 10 de marzo a la 53\u00aa Asamblea General ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}