{"published time": "2024-03-06T17-34-29-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/Exercito_assassino_80_tiros-b72.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"597\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 900px) 100vw, 900px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/Exercito_assassino_80_tiros-b72.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/Exercito_assassino_80_tiros-b72.jpg\" width=\"900\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En los \u00faltimos d\u00edas, comenz\u00f3 el juicio en el Tribunal Militar Supremo del caso del ej\u00e9rcito del ej\u00e9rcito que asesin\u00f3 con 82 disparos, el m\u00fasico Evaldo Rosa y el coleccionista de Latinha, Luciano Macedo. Antes de ser interrumpido por una solicitud de punto de vista, el Relator Ministro militar present\u00f3 su tesis en la que se reduce de 30 a tres a\u00f1os de castigo, a lo que fue seguido por el Primer Ministro para votar. Todo indica que el corporatismo de los cuarteles y el esp\u00edritu de casta que mantiene a los militares se conservar\u00e1, especialmente los altos funcionarios, en la impunidad m\u00e1s amplia de los delincuentes.\n </p>\n <p>\n  Para el teniente brigadier Carlos Augusto Amaral, relativo del caso, es \"un error totalmente justificado por situaciones\", es decir, el ej\u00e9rcito reaccionario actu\u00f3 en \"defensa propia\" al promover el tiroteo sumario de un autom\u00f3vil donde un autom\u00f3vil era una familia negra ir a un bautismo. Adem\u00e1s, dijo que el conductor del autom\u00f3vil, el m\u00fasico Luciano, \"representaba una amenaza imaginaria\". Aunque dijo que el \"ej\u00e9rcito no busc\u00f3 la muerte\", el ministro estaba desaparecido (se supone que estaba al tanto de la pr\u00e1ctica militar) disparar 257 veces contra un autom\u00f3vil tiene la intenci\u00f3n de tener un asesinato de todos los que estaban all\u00ed.\n </p>\n <p>\n  El teniente brigadier Carlos Augusto Amaral Oliveira, seg\u00fan un ministro militar para votar, estuvo de acuerdo con la tesis.\n </p>\n <p>\n  El abogado que defiende al ej\u00e9rcito asesino es Rodrigo Rocca, ex abogado de Fl\u00e1vio Bolsonaro. Especialista en derecho militar, Rocca ya ha defendido a los oficiales procesados \u200b\u200bpor el MPF por delitos cometidos durante el r\u00e9gimen militar.\n </p>\n <p>\n  Aunque no hay un pron\u00f3stico para que se reanude el juicio, es dif\u00edcil imaginar un cambio. La reducci\u00f3n de la prisi\u00f3n de 30 a\u00f1os para tres significar\u00e1 otra carta blanca para matar.\n </p>\n <p>\n  La cobertura legal en la cancha militar m\u00e1s alta del pa\u00eds est\u00e1 abierta. Esto significa, en la pr\u00e1ctica, impunidad a los asesinos en uniforme en los casos en que el ej\u00e9rcito aplica su bien conocida doctrina de la guerra contra la gente, que se reduce a la vigilancia aparente con el \u00fanico prop\u00f3sito de robar e imponer terror contra las personas pobres y pobres , Promueva el juicio a priori de los presuntos delitos cometidos y ejecutando la pena de muerte. Todo el momento en que los agentes militares eligen.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/e-indecente-o-julgamento-pelo-stm-dos-militares-que-assassinaram-musico-e-catador-com-257tiros/", "type": "article", "title": "Es indecente el juicio del STM de los militares que asesinaron a m\u00fasico y coleccionista con 257 disparos: la nueva democracia", "description": "El Tribunal Militar Supremo juzga un caso de muerte con 82 tomas de m\u00fasicos y Canner of Can preservando el esp\u00edritu corporativo y manteniendo la impunidad contra los militares que cometen cr\u00edmenes contra la gente.", "modified time": "2024-03-06T17:42:08-03:00", "updated time": "2024-03-06T17:42:08-03:00", "author": ["Jo\u00e3o Alves"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["Supremo Tribunal Militar"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}