{"title": "PC 6 de marzo: sobre el asalto a la rueda de Tur\u00edn - Infosolidale", "published time": "2024-03-06T08-23-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7688309935910965708\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    Asalto al volante de la polic\u00eda de Tur\u00edn, el reclamo de los anarquistas: \"Hemos atascado el mecanismo\"\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div>\n  <div>\n   <div id=\"m_-983802977603370105gmail-content-to-read\">\n    <div>\n    </div>\n    <p>\n     <b>\n      Domingo \n  Una guarnici\u00f3n est\u00e1 programada en Mil\u00e1n: \u00ab\u00c9l es uno de nuestros compa\u00f1eros, un \n nuestro amigo. Hizo de esta manera con nosotros y solo pudimos intentarlo \n Lo posible\"\n     </b>\n    </p>\n    <div>\n     <div>\n     </div>\n    </div>\n    <div id=\"m_-983802977603370105gmail-m123-122-124\">\n     <p>\n      \u201cEs un compa\u00f1ero nuestro, un amigo nuestro. Hizo este camino con nosotros y solo pudimos probar lo posible:\n      <b>\n       Incen su transferencia a una RCP\n      </b>\n      , \n  donde durante 18 meses puede estar sujeto a posesi\u00f3n y violencia, puede \n ser torturado y luego, alg\u00fan d\u00eda, llegar a la deportaci\u00f3n. Mientras \n  Debajo de nuestros ojos\n      <b>\n       Los engranajes del racismo estatal se movieron\n      </b>\n      , no pod\u00edamos permitirnos permanecer desarmados \u00bb. Se explic\u00f3 de esta manera, en un\n      <b>\n       Documento generalizado en los blogs del \u00e1rea anarquista\n      </b>\n      ,\n      <a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_28/torino-anarchici-accerchiano-l-auto-della-polizia-per-liberare-un-migrante-destinato-al-cpr-4-fermi-4689f766-c046-4f1e-b883-fee37cf6cxlk.shtml\" target=\"_blank\">\n       El asalto al volante de la polic\u00eda tuvo lugar en Tur\u00edn el 28 de febrero\n      </a>\n      Durante la toma de control, por la polic\u00eda,\n      <a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_29/assalto-alla-polizia-a-torino-chi-e-l-uomo-che-volevano-liberare-pluricondannato-anche-per-stupro-difeso-da-5-donne-denunciate-baa29f01-082d-4cb1-8b7a-a293a0152xlk.shtml\" target=\"_blank\">\n       de un migrante de or\u00edgenes marroqu\u00edes\n      </a>\n      .\n     </p>\n    </div>\n    <div>\n     <p>\n     </p>\n     <div style=\"clear: both;\">\n     </div>\n     <p>\n     </p>\n    </div>\n    <div id=\"m_-983802977603370105gmail-m150-149-151\">\n     <p>\n      El hombre ten\u00eda que ser\n      <b>\n       tra\u00eddo a la RCP de Mil\u00e1n\n      </b>\n      Y luego repatriado. Sobre \u00e9l, seg\u00fan los activistas, \u00abha ca\u00eddo m\u00e1s \n poderoso la brutalidad de la represi\u00f3n porque eligi\u00f3 pelear, ha \n elegido para organizarse \u00bb.\n      <br/>\n      Con el documento\n      <b>\n       Se ha anunciado una guarnici\u00f3n de solidaridad\n      </b>\n      En el marroqu\u00ed el 10 de marzo frente a la RCP de Mil\u00e1n en Via Corelli.\n     </p>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Asalto al volante de la Polic\u00eda de Tur\u00edn, el reclamo de los anarquistas: \"Hemos atascado el mecanismo\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-proposito-dellassalto-alla.html"}