{"published time": "2024-03-06T99-99-84", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Paraguay-8-de-marzo.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Con nuestros derechos no. Desde la Articulaci\u00f3n Feminista del Paraguay convocamos a la Octava Marcha 8M del D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora. Somos mujeres trabajadoras del campo y la ciudad, quienes pertenecemos a organizaciones y autoconvocadas, nos une la lucha contra las violencias y desigualdades que sufrimos las ni\u00f1as mujeres todos los d\u00edas en un pa\u00eds machista y patriarcal.\n  </p>\n  <p>\n   Hace un a\u00f1o advert\u00edamos, lastimosamente y esto comienza a cumplirse: el cartismo es un sector pol\u00edtico que hoy se encuentra en el poder y busca constantemente despojarnos de nuestras conquistas hist\u00f3ricas y hacernos retroceder en derechos logrados con mucha lucha, nunca nadie nos regal\u00f3 nada.\n  </p>\n  <p>\n   Pero las mujeres juntas y organizadas, como lo hacemos desde hace 7 a\u00f1os, nos conjugaremos este 8M 2024 en una sola voz, todas sumando esfuerzos, apoy\u00e1ndonos y reafirmando que si tocan a una, reaccionamos todas.\n  </p>\n  <p>\n   Sepan que lejos de desarticularnos o desalentarnos en nuestras luchas, estamos cada vez m\u00e1s unidas y fuertes para defender lo conquistado con tanto esfuerzo.\n  </p>\n  <p>\n   Este a\u00f1o hemos decidido hacer el lanzamiento de la Marcha 8MPY 2024 frente al Congreso, y obviamente no es casualidad, consideramos que aqu\u00ed est\u00e1n los principales secuaces de nefasto poder pol\u00edtico econ\u00f3mico, que de manera acelerada y autoritaria violentan nuestras vidas y la vida de la poblaci\u00f3n paraguaya en general.\n  </p>\n  <p>\n   Repudiamos en\u00e9rgicamente el avasallamiento y violencia pol\u00edtica cometida contra una senadora, despoj\u00e1ndola de su investidura de manera arbitraria e inconstitucional, dando un golpe a la democracia. Denunciamos que en los \u00faltimos meses las compa\u00f1eras pol\u00edticas han sufrido el recrudecimiento de la violencia y persecuci\u00f3n pol\u00edtica, atentando contra el derecho a la participaci\u00f3n pol\u00edtica en igual condiciones que los varones. Exigimos que las legisladoras y pol\u00edticas sean respetadas y que se generen pol\u00edticas p\u00fablicas que impulsen mayor participaci\u00f3n de las mujeres.\n  </p>\n  <p>\n   Tambi\u00e9n repudiamos el machismo y el violento plan del movimiento colorado cartista, hoy en su segundo periodo de gobierno, que impulsa la derogaci\u00f3n de la Ley 5777 de Protecci\u00f3n Integral de las Mujeres contra todo tipo de violencia. Le advertimos que no dejaremos que esto pase, que resistiremos poniendo nuestro cuerpo y mente hasta detener definitivamente esta nefata intenci\u00f3n de dejarnos sin protecci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Las mujeres denunciamos la precariedad y la desigualdad, ganamos un 12,7% menos por igual trabajo desarrollado que un hombre, tambi\u00e9n sufrimos acoso en nuestros lugares trabajos y en los buses camino al trabajo. A esto se suma que solo el 60% de las mujeres tienen empleo remunerado en Paraguay. Adem\u00e1s, dedicamos 27 horas semanales a las tareas dom\u00e9sticas y de cuidado, las cuales recaen mayormente en nosotras, un trabajo muchas veces invisibilizado, y que dificulta nuestra participaci\u00f3n protag\u00f3nica en los diferentes \u00e1mbitos de la sociedad.\n  </p>\n  <p>\n   Exigimos que se cumpla el derecho de las mujeres a planificar sus vidas, a poder decidir cuantos, cuando y con quien quiere tener hijos o si no quiere tenerlos, pues actualmente muchas mujeres pasan violencia por parte de personales de salud, quienes, bas\u00e1ndose en desinformaci\u00f3n y prejuicios, les niegan el acceso a m\u00e9todos anticonceptivos como la T de cobre o la ligadura de trompas, aun cuando el acceso gratuito a ellos sea un derecho.\n  </p>\n  <p>\n   Tristemente ayer tom\u00f3 estado p\u00fablico un nuevo caso de una ni\u00f1a de 10 a\u00f1os v\u00edctima de abuso que qued\u00f3 embarazada y obligada por este Estado que niega derechos a convertirse en madre tan peque\u00f1a. Repetimos son ni\u00f1as no madres, \u00a1Basta de obligar a parir a una ni\u00f1a!\n  </p>\n  <p>\n   Hoy estamos aqu\u00ed para advertirles a todos los machistas, a las autoridades negligentes y c\u00f3mplices y a empresarios precarizadores, quienes atentan contra nuestros derechos laborales, pol\u00edticos, sociales y econ\u00f3micos que el pr\u00f3ximo viernes 8 de marzo las mujeres trabajadoras y diversas, saldremos a las calles a exigir una vida digna, con igualdad de oportunidades y sin discriminaci\u00f3n. \u00a1Porque nuestro trabajo vale!\n  </p>\n  <p>\n   Les invitamos a todas las personas, en especial a las mujeres que se sumen a esta marcha en d\u00f3nde una vez m\u00e1s saldremos por nuestros derechos laborales y contra todo tipo de violencias.\n  </p>\n  <p>\n   Nos encontramos el pr\u00f3ximo viernes 8M a las 17 hs. en la Plaza Uruguaya y marchamos a las 18.30 hs. hasta la Plaza de la Democracia.\n  </p>\n  <p>\n   \u00a1Con nuestros derechos no!\n  </p>\n  <p>\n   \u00a1Por nuestros derechos y contra todas las violencias!\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/paraguay-con-nuestros-derechos-no/", "type": "article", "title": "Paraguay: \u00a1Con nuestros derechos no!", "description": "Con nuestros derechos no. Desde la Articulaci\u00f3n Feminista del Paraguay convocamos a la Octava Marcha 8M del D\u00eda Internacional de la Mujer Trabajadora. Somos mujeres trabajadoras del campo y la ciudad, quienes pertenecemos a organizaciones y autoconvocadas, nos une la lucha contra las violencias y desigualdades que sufrimos las ni\u00f1as mujeres todos los d\u00edas en\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Internacional"]}