{"published time": "2024-03-06T99-99-92", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/tucum\u00e1n-despidos-en-Topper.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   La empresa Topper (exAlpargatas), que se encuentra en Aguilares, la semana pasada los contratos de alrededor de 80 trabajadores. Primero fueron 23 y luego otros 45 En general, ten\u00edan contratos de 6 meses. Cortaron por el hilo m\u00e1s delgado.\n  </p>\n  <p>\n   El CEO de la firma hab\u00eda comunicado ayer al gremio que hubo una baja de ventas pronunciada y que la empresa adoptar\u00eda la decisi\u00f3n como \u00faltimo recurso.\n  </p>\n  <p>\n   La empresa pertenece al conglomerado Camargo Correa.\u00a0 Comercializa en todo Sudam\u00e9rica, pero principalmente en Argentina, Brasil, Paraguay y Uruguay.\n  </p>\n  <p>\n   Favorecido en los \u00faltimos a\u00f1os por las pol\u00edticas del gobierno de Fern\u00e1ndez creci\u00f3 la producci\u00f3n de Alpargatas y volvi\u00f3 a tomar mano de obra, ya que entre 2015 y 2019 se vivi\u00f3 una ola de despidos.\n  </p>\n  <p>\n   La firma arranc\u00f3 con 500 empleados en 2019 y hasta ahora esa cifra hab\u00eda ascendido a 1067. Adem\u00e1s de Aguilares, el cese afect\u00f3 a j\u00f3venes de Santa Ana, Juan Bautista Alberdi, Aguilares y Trinidad.\n  </p>\n  <p>\n   El sindicato \u201cacompa\u00f1\u00f3\u201d a los despedidos a firmar su despido sin proponer ninguna salida o ayuda.\n  </p>\n  <p>\n   Charlamos con un despedido de Topper que nos dijo: \u201clas familias est\u00e1n desconsoladas ante el estado de las cosas y justo en el inicio de las clases pierden sus sustento\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   En la era de Milei, con un ajuste salvaje, los de m\u00e1s de abajo terminan pagando la fiesta de los m\u00e1s poderosos.\n  </p>\n  <p>\n   Tambi\u00e9n nos contaba que: \u201clos despedidos ahora tienen que ir a buscar laburo en las pymes que laburan para Topper y le pagan dos mangos, en trabajos muy precarizados\u201d. El modelo laboral que permite explotar hasta lo \u00faltimo que puede dar una persona.\n  </p>\n  <p>\n   Ante este resultado de la grav\u00edsima situaci\u00f3n que provoca la pol\u00edtica de ajuste y entrega del gobierno de Milei, con el impacto en una de las regiones m\u00e1s importantes de Tucum\u00e1n solo cabe la respuesta del pueblo, en la solidaridad con los despedidos, en organizarse y luchar para derrotar los planes del gobierno.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoy N\u00b0 2001 06/03/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/tucuman-despidos-en-topper/", "type": "article", "title": "Tucum\u00e1n: Despidos en Topper", "description": "La empresa Topper (exAlpargatas), que se encuentra en Aguilares, la semana pasada los contratos de alrededor de 80 trabajadores. Primero fueron 23 y luego otros 45 En general, ten\u00edan contratos de 6 meses. Cortaron por el hilo m\u00e1s delgado. El CEO de la firma hab\u00eda comunicado ayer al gremio que hubo una baja de ventas\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}