{"published time": "2024-03-04T18-05-18-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao.webp 800w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"533\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Terra_Indigena_Yanomami_completa_30_anos_em_pior_momento_de_invasao.webp\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  N\u00famero oficiais revelados no final de fevereiro apontaram que o n\u00famero de ind\u00edgenas mortos na TI Yanomami cresceu no primeiro ano de governo Lula em compara\u00e7\u00e3o ao \u00faltimo de Bolsonaro. Em 2022, 343 ind\u00edgenas morreram por conta da crise desencadeada pelo grande garimpo apoiado pelo velho Estado. Em 2023, com a manuten\u00e7\u00e3o da crise, o n\u00famero subiu para 363. Os n\u00fameros s\u00e3o condizentes com a inefic\u00e1cia geral que afetou at\u00e9 mesmo as iniciativas mais b\u00e1sicas para contornar a crise.\n </p>\n <p>\n  O governo alegou que houve uma \u201csubnotifica\u00e7\u00e3o\u201d em 2022, e por isso o n\u00famero aumentou em 2023. Uma tentativa clara de fugir das responsabilidades. Em 2023, 30 mil caos de mal\u00e1ria foram registrados no territ\u00f3rio Yanomami, um aumento de 4.696 casos em compara\u00e7\u00e3o ao boletim de janeiro. Casos de S\u00edndrome Respirat\u00f3ria Aguda Grave (SRAG) tamb\u00e9m registraram aumento de 1.506 casos, com saldo final de 7.104 ocorr\u00eancias. Por fim, o ano de 2023 terminou com 26.747 casos de gripe, 6,2 mil a mais que no boletim anterior do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Militares e governo n\u00e3o tomaram a\u00e7\u00f5es\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  O ano de 2023 ficou marcado pela inoper\u00e2ncia do governo no combate \u00e0 crise. Logo de in\u00edcio, Lula nomeou as For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias para fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, como a entrega de cestas b\u00e1sicas. At\u00e9 junho, metade delas n\u00e3o haviam sido entregues. Mesmo assim, o governo n\u00e3o trocou a responsabilidade e nem trocou os oficiais respons\u00e1veis pela opera\u00e7\u00e3o. No sentido contr\u00e1rio, ampliou a presen\u00e7a militar na regi\u00e3o ao estabelecer duas bases militares na TI Yanomami.\n </p>\n <p>\n  Esse ano, 50 caixas de rem\u00e9dios destinadas ao Distrito Sanit\u00e1rio Especial Ind\u00edgena Yanomami (Dsei-Y) foram encontradas em uma casa abandonada no munic\u00edpio de Boa Vista, em Roraima, durante uma \u201copera\u00e7\u00e3o\u201d contra narc\u00f3ticos. Dentre os medicamentos estavam itens essenciais aos Yanomami, como antibi\u00f3ticos, verm\u00edfugos, analg\u00e9sicos, anest\u00e9sicos e anti-inflamat\u00f3rios. Doen\u00e7as infecciosas e contamina\u00e7\u00f5es por verme foram alguns dos motivos das mortes de yanomamis, em especial crian\u00e7as.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   As verdadeiras raz\u00f5es da crise\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  A verdade \u00e9 que o governo n\u00e3o tomou nenhuma medida que buscasse, de fato, resolver as quest\u00f5es mais profundas que causam a crise na TI Yanomami. Atualmente, os problemas centrais causados na TI s\u00e3o gerados pela presen\u00e7a do grande garimpo.\n </p>\n <p>\n  O grande garimpo conta com a participa\u00e7\u00e3o de latifundi\u00e1rios, grandes burgueses, pol\u00edticos e at\u00e9 mesmo militares da alta oficialidade das For\u00e7as Armadas reacion\u00e1rias.\n  <strong>\n  </strong>\n  No ano passado, o Alto Comando da For\u00e7a A\u00e9rea tamb\u00e9m se negou a publicizar dados de aeronaves ilegais na regi\u00e3o amaz\u00f4nica durante uma investiga\u00e7\u00e3o contra o garimpo. Na metade do mesmo ano, o tenente-coronel Alves Pinto foi investigado por vazar dados de opera\u00e7\u00f5es policiais a grandes garimpeiros da regi\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  Esses setores das classes dominantes aliciam de camponeses sem terra para o trabalho do garimpo, sujeito \u00e0s piores condi\u00e7\u00f5es de trabalho e, frequentemente, rela\u00e7\u00f5es servis de produ\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  A solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o passaria, portanto, necessariamente pela entrega de terras aos camponeses, para evitar, em primeiro lugar, a possibilidade de aliciamento de camponeses em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria para o trabalho nas TIs.\n </p>\n <p>\n  No sentido contr\u00e1rio, o governo em 2023 n\u00e3o comprou um metro sequer de terra para a reforma agr\u00e1ria. O n\u00famero de zero terras compradas foi id\u00eantico ao de Bolsonaro em 2022.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/numero-de-mortes-na-ti-yanomami-teve-aumento-em-2023/", "type": "article", "title": "N\u00famero de mortes na TI Yanomami teve aumento em 2023 - A Nova Democracia", "description": "A solu\u00e7\u00e3o para a quest\u00e3o passaria, portanto, necessariamente pela entrega de terras aos camponeses, para evitar, em primeiro lugar, a possibilidade de aliciamento de camponeses em situa\u00e7\u00e3o de mis\u00e9ria para o trabalho nas TIs.", "modified time": "2024-03-04T18:05:24-03:00", "updated time": "2024-03-04T18:05:24-03:00", "author": ["Sofia Micaela Lima"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["crise Yanomami"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}