{"published time": "2024-03-04T20-15-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/jul8324tre1.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/jul8324tre2.png", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/03/jul8324tre3.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p align=\"justify\">\n  Em Tampere, v\u00e1rios organizadores diferentes est\u00e3o se mobilizando em comum\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o Mar\u00e7o para o Dia 8.3 da Mulher (Leia mais)\n  </a>\n  . A cidade tamb\u00e9m foi distribu\u00edda ao pr\u00f3prio p\u00f4ster do mao\u00edsta em nome do Dia Internacional da Mulher, com fotos abaixo.\n </p>\n <div class=\"wp-caption aligncenter\" id=\"attachment_4954\" style=\"width: 429px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4954\">\n   \u201cDia Internacional da Mulher 8.3. - Descendo imperialismo e patriarcado! Viva a batalha armada do povo palestino resist\u00eancia nacional do povo! - Viva o feminismo do proletar! - Combine sob mao\u00edsmo! \u201d\n  </p>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  <span id=\"more-4957\">\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <p align=\"justify\">\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/03/04/tre-julisteita-kansainvalisen-naistenpaivan-alla/", "title": "Tre: p\u00f4steres sob o Dia Internacional da Mulher", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"]}