{"published time": "2024-03-04T99-99-98", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-2.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-973e1891321f4051d73627a5191a9c01\">\n  <em>\n   Publicamos\n   <a href=\"https://fdlp-ec.blogspot.com/2024/02/modelo-bukele-un-culto-al-fascismo.html\">\n    Esta afirma\u00e7\u00e3o\n   </a>\n   da frente de defesa do povo do Equador.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6bf46129846746626be6905a759438b\">\n  Buekele, \u00e9 um componente de uma gera\u00e7\u00e3o proveniente da ninhada de folhas de um conflito interno recriado pelo revisionismo da FMLN [Farabundo Mart\u00ed para a Liberta\u00e7\u00e3o Nacional]; Paramilitarismo de areia [alian\u00e7a republicana nacionalista] e mercen\u00e1rios dos EUA nos anos 80 do s\u00e9culo passado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-218b70ff41cdd746bb3e83ab80984a15\">\n  Como esperado, com a capitula\u00e7\u00e3o do FMLN, muitos guerrilheiros e paramilitares, sem o norte pol\u00edtico e portadores de uma transnochad para fazer o controle do antigo estado burocr\u00e1tico do propriet\u00e1rio.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-fe656cd3253ab883316e422cd6dcee72\">\n  Ou seja, a g\u00eanese da viol\u00eancia, bandas internas, hitmen etc. responde a problemas estruturais, mas tamb\u00e9m anda de m\u00e3os dadas com um processo pol\u00edtico fracassado que gerou uma viol\u00eancia n\u00e3o controlada e ao mesmo tempo, como o que aconteceu no equador.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ae3590a79848848e3e52e5b3ef134fb8\">\n  Obviamente, as massas ficaram desencantadas com a lideran\u00e7a da FMLN que \"tirou as unhas\", burocratizada e se tornou um componente mais daquela burocr\u00e1tica burocr\u00e1tica que desejava estar perto do aparato do Estado para reproduzir politicamente e economicamente. N\u00e3o era diferente da areia e da extrema direita, uma esp\u00e9cie de bandidos da burguesia do comprador intimamente ligada aos dispositivos repressivos e de intelig\u00eancia do imperialismo. Nesse cen\u00e1rio, em qualquer m\u00eas o espancado pela Bourgeoisie, criou as condi\u00e7\u00f5es para um jovem, com fascista, assumindo a presid\u00eancia, desenvolveu um programa pol\u00edtico e econ\u00f4mico muito pr\u00f3ximo do fascismo, que fora de um formato cl\u00e1ssico, se adapta a um semicolonial Sociedade e semi -feudal, conflitantes, com profundas contradi\u00e7\u00f5es, onde qualquer gado levanta a hist\u00f3ria de \"paz\", \"liberdade\" fora das fraquezas ou estrutura de fal\u00eancia, teria apoio.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c5e206af2e325f5db0d87b17763b91ce\">\n  Bukele foi mostrado ao mundo como o novo modelo de governante. Jovem, radical, informal, decisivo, chefe em \"Um pa\u00eds seguro para viver\".\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ef4ee239bb7f856546117d110b071bb0\">\n  O muletilha de seguran\u00e7a, acima de tudo, das classes, das contradi\u00e7\u00f5es, das rela\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, da mis\u00e9ria, do desemprego e da inefici\u00eancia burocr\u00e1tica (exceto para jogar ou reprimir as massas), deu uma sorte de \"luz A ditadura \"que oprime o povo, violou as liberdades e institui\u00e7\u00f5es burguesas e entregou um poder forte e consolidado aos dispositivos repressivos do Estado.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1256a3e28bcc88e519f1b0b536e8a06e\">\n  No entanto, El Salvador, em termos econ\u00f4micos, \u00e9 um desastre. Tem um crescimento anual que quase atinge 1%, dos mais baixos da Am\u00e9rica; Tem a maior taxa de pobreza na Am\u00e9rica. Possui uma d\u00edvida externa e interna que vem nada menos que 85% do PIB. Deve a bicoca de 10.000 milh\u00f5es de d\u00f3lares \u00e0s pens\u00f5es dos trabalhadores. 50% dos salvadoreadores n\u00e3o t\u00eam emprego ou trabalho em informalidade.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5e214a506fb279660d195241b6315853\">\n  A expectativa de vida dos homens em El Salvador \u00e9 uma das mais baixas do continente, 66, mulheres: 75 anos. \u00c9 o pa\u00eds com o crescimento mais lento da regi\u00e3o. Tem a maior taxa de pris\u00e3o do mundo, incrivelmente 1,6% da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 detida nas pris\u00f5es. O sistema educacional em todos os n\u00edveis \u00e9 cr\u00edtico, sem infraestrutura adequada, mas tem as pris\u00f5es mais modernas da regi\u00e3o, n\u00e3o apenas isso, \"exporta\" seu modelo penitenci\u00e1rio para outros pa\u00edses, como o nosso.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-82a1632952b7de3d01a32ccc40fbb0c2\">\n  El Salvador, como o Equador, seus estados s\u00e3o parasitas de remessas. A contribui\u00e7\u00e3o feita pelos milh\u00f5es de salvadoreres que emigraram para os EUA est\u00e1 na ordem de 26% em rela\u00e7\u00e3o ao PIB. Uma brutalidade, sem d\u00favida.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bd3e62cf43dad12bec2eea880210ca31\">\n  Ou seja, h\u00e1 crise de capitalismo burocr\u00e1tico e seu antigo estado, mas eles t\u00eam um setor importante da popula\u00e7\u00e3o presa; Que, al\u00e9m de ter sido observado pela viola\u00e7\u00e3o permanente dos direitos humanos, deu lugar a uma nova gera\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as que n\u00e3o vivem com seus pais, porque s\u00e3o como prisioneiros ou emigraram para os EUA. Voc\u00ea pode esperar que isso n\u00e3o gere um novo ex\u00e9rcito de violento no curto prazo?\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c6309e5b51729257ced97e5de230d9d8\">\n  No Equador, eles nos vendem a id\u00e9ia de que o modelo \"Bukele\" \u00e9 o que devemos seguir; Al\u00e9m disso, eles comparam Daniel Noboa com Bukele; Eles o pintam como seu sucessor, ou pior, seu \"duplo\". De fato, Noboa tenta copiar seu estilo, irreverente, e a primeira coisa que ele fez foi sair para perseguir e aprisionar criminosos baixos, mas tamb\u00e9m meninos tatuados, jovens que passam nos bairros pobres nos cantos; Onde ser pobre j\u00e1 \u00e9 um estigma a ser atacado, preso e processado como terrorista. N\u00e3o apenas isso, ele queria ir de \"Living\", declarando material de guerra como sucata e entregando aos EUA colocando o pa\u00eds em uma crise internacional pelas respostas que a R\u00fassia emitiu.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2b218f43a64c12211acbee079b90c378\">\n  Devemos entender, todos esses modelos de governos apontam para tr\u00eas objetivos espec\u00edficos: fortalecer a presen\u00e7a imperialista ianque em nossos pa\u00edses, hoje enfraquecida com a falta de resposta de seus aliados na Ucr\u00e2nia e, at\u00e9 certo ponto, em Gaza, I\u00eamen, Iraque, L\u00edbano e Ir\u00e3. Recuperar ou energizar o capitalismo burocr\u00e1tico em pa\u00edses do Terceiro Mundo, principalmente da Am\u00e9rica, seu \"quintal\", para conjurar a revolu\u00e7\u00e3o e, mais corporatizar as massas e os povos, colocando, \u00e0 frente, presidentes e autoridades de Lacayas Servil para os EUA e que eles pode ser \"firme\", \"determinantes\", independentemente de explorar ou incorrer em comportamentos fascistas, na final, a maquinaria de propaganda do imperialismo sabe, em \u00f3tima forma, lidar e manipular a consci\u00eancia das massas.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-df0eeb1063ee1732992e73f1e8ac5ec3\">\n  Bukele e Noboa s\u00e3o parasitas dos EUA; Eles s\u00e3o fascistas de subida e devem ser combatidos conforme apropriado!\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b0aaa6ea2eed246c3f7dac6460b79ad5\">\n  <strong>\n   Apenas direitos e liberdades s\u00e3o conquistados com brigas!\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-9cddfd335a32f07033ddce497d38608e\">\n  <strong>\n   Organize, lute e resista!\n  </strong>\n </p>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=25958", "title": "Equador: Modelo \"Bukele\", um culto ao fascismo", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "IMPERIALISMO", "INTERNACIONAL"]}