{"published time": "2024-03-04T17-15-27-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-300x120.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1024x410.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-768x307.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-1536x614.webp 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1-60x24.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Foto-1.webp\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Nota da Reda\u00e7\u00e3o:\n  </strong>\n  O artigo abaixo foi escrito por alunos de psicologia da Universidade Federal do Paran\u00e1 e enviado a n\u00f3s pelo correspondente local de\n  <strong>\n   E\n  </strong>\n  em Curitiba e Regi\u00e3o.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  A nova onda de precariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o brasileira \u00e9 capitaneada, hoje, pelo Novo Ensino M\u00e9dio, cuja pol\u00edtica pedag\u00f3gica aniquila os aspectos humanit\u00e1rios e cient\u00edficos da educa\u00e7\u00e3o e a reduz ao mais nefasto utilitarismo: visa a conforma\u00e7\u00e3o dos jovens ao desemprego estrutural, preparando-os para serem \u201cempreendedores\u201d de bolo de pote e estreitando seus horizontes pol\u00edticos ao \u201co que rola por a\u00ed\u201d.\n </p>\n <p>\n  A implanta\u00e7\u00e3o de um projeto t\u00e3o nefasto n\u00e3o pode vir, como \u00e9 de costume, sem um acobertamento ideol\u00f3gico, que se d\u00e1 de muitas maneiras na atual gest\u00e3o de governo, Lu\u00eds In\u00e1cio, afinal, usou a \u201cdefesa da ci\u00eancia\u201d como um de seus principais motes eleitorais. Assim, a tentativa de implanta\u00e7\u00e3o do Novo Ensino M\u00e9dio \u00e9 acompanhada por v\u00e1rias fal\u00e1cias \u2014 como a suposta import\u00e2ncia do ensino integral sem que haja qualquer investimento que possibilite as escolas aplicarem adequadamente ao regime integral \u2014 e propostas assistencialistas que servem mais para mascarar a precariza\u00e7\u00e3o do que compens\u00e1-la \u2014 \u00e9 o caso do vergonhoso \u201cp\u00e9-de-meia\u201d do Ensino M\u00e9dio. Tamb\u00e9m podemos pensar a atual pol\u00edtica de Psicologia nas escolas como, at\u00e9 o momento, uma medida principalmente est\u00e9tica.\n </p>\n <p>\n  A lei federal 13.935, de 2019, aprovou o servi\u00e7o de Assist\u00eancia Social e Psicologia em todas as escolas da rede p\u00fablica de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e deu um ano de prazo para a implanta\u00e7\u00e3o do programa, deixando a responsabilidade aos sistemas de ensino. Segundo o site da Associa\u00e7\u00e3o Paulista de Medicina (APM), no entanto, a implanta\u00e7\u00e3o do programa s\u00f3 come\u00e7ou no in\u00edcio de 2022. No Paran\u00e1, esta lei manteve-se apenas no papel at\u00e9, pelo que parece, o final de 2023, quando um edital foi aberto para a contrata\u00e7\u00e3o dos profissionais de Assist\u00eancia Social e Psicologia.\n </p>\n <p>\n  Uma s\u00edntese feita pelo APM a partir do Censo Escolar de 2022 aponta que apenas 13% das escolas no Brasil possuem profissionais de psicologia contratados. As escolas particulares, por\u00e9m, chegam a ter at\u00e9 dez profissionais, enquanto as p\u00fablicas, quando o t\u00eam, n\u00e3o passa de um.\n </p>\n <p>\n  Em primeiro lugar, deve-se colocar que o servi\u00e7o psicol\u00f3gico nas escolas \u00e9 de suma import\u00e2ncia e n\u00e3o pode ter car\u00e1ter essencialmente ambulatorial, isto \u00e9, n\u00e3o deve ter como fun\u00e7\u00e3o principal remediar situa\u00e7\u00f5es de crises de p\u00e2nico e ansiedade. O psic\u00f3logo \u00e9 um profissional que deve ser integrado \u00e0 din\u00e2mica pedag\u00f3gica e participar da constru\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas educacionais locais e regionais. \u00c9 essencial, neste momento, que a classe profissional mobilize-se para efetivar seu direito de estar nas escolas e n\u00e3o deixar com que esta lei torne-se um peda\u00e7o de papel entre muitos outros. Isso envolve tomar parte nas lutas contra a precariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o, sendo hoje a principal delas a luta contra o Novo Ensino M\u00e9dio, e por uma verdadeira reforma cient\u00edfica e democr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o. De nada vale a exist\u00eancia dos direitos sem os meios para concretiz\u00e1-los. A aprova\u00e7\u00e3o da lei 13.935/2019 n\u00e3o significa nada al\u00e9m de demagogia sobre educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade mental e continuar\u00e1 assim sem a mobiliza\u00e7\u00e3o da classe.\n </p>\n <p>\n  Esta compreens\u00e3o do psic\u00f3logo como um ator em um sistema mais amplo tamb\u00e9m \u00e9 importante para n\u00e3o cairmos em uma concep\u00e7\u00e3o amplamente difundida nos monop\u00f3lios de imprensa: a de que o psic\u00f3logo \u00e9 o \u00fanico respons\u00e1vel pelo \u201cbem estar ps\u00edquico\u201d da comunidade escolar. \u00c9 comum, quando lemos reportagens sobre a atua\u00e7\u00e3o do profissional de Psicologia nas escolas, que a pr\u00e1tica psicol\u00f3gica fique reduzida ao j\u00e1 citado atendimento ambulatorial ou, pior ainda, seja citada como uma preven\u00e7\u00e3o absoluta aos \u201cmassacres\u201d nas escolas.\n </p>\n <p>\n  Deve-se entender que a escola n\u00e3o \u00e9 apenas um lugar em que os jovens decoram livros did\u00e1ticos, como pretende o Novo Ensino M\u00e9dio, mas \u00e9, durante uma boa parte da juventude, o polo essencial de socializa\u00e7\u00e3o e constru\u00e7\u00e3o de sentidos de vida. Os casos de massacres em escolas n\u00e3o podem ser compreendidos como obra de indiv\u00edduos an\u00f4malos, portadores de alguma s\u00edndrome, a quem meramente faltou acompanhamento psicol\u00f3gico individual. Pelo contr\u00e1rio, trata-se de um sintoma da fal\u00eancia do potencial humanizador do sistema educacional.\n </p>\n <p>\n  Por isso, \u00e9 essencial aos psic\u00f3logos que trabalham ou pretendem trabalhar no sistema educacional que organizem-se \u2014 al\u00e9m das lutas de sua classe profissional para efetivar as contrata\u00e7\u00f5es \u2014 junto aos estudantes e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o na luta contra um projeto precarizador, anticient\u00edfico e utilitarista da educa\u00e7\u00e3o. O Novo Ensino M\u00e9dio mutila o potencial humanizador da escola e a torna um espa\u00e7o cada vez mais prop\u00edcio para o sofrimento psicol\u00f3gico, a marginaliza\u00e7\u00e3o e a viol\u00eancia. Uma pol\u00edtica digna de sa\u00fade mental na educa\u00e7\u00e3o depende de uma pol\u00edtica pedag\u00f3gica que transforme a escola em polo democr\u00e1tico, cient\u00edfico e progressista, n\u00e3o uma f\u00e1brica de empreendedores desempregados.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pr-o-papel-do-psicologo-escolar-na-luta-contra-a-precarizacao-da-educacao/", "type": "article", "title": "PR: O papel do psic\u00f3logo escolar na luta contra a precariza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o - A Nova Democracia", "description": "\u00c9 essencial aos psic\u00f3logos que trabalham no sistema educacional que organizem-se \u2014 al\u00e9m das lutas de sua classe profissional para efetivar as contrata\u00e7\u00f5es \u2014 junto aos estudantes e profissionais da educa\u00e7\u00e3o na luta contra um projeto precarizador, anticient\u00edfico e utilitarista da educa\u00e7\u00e3o", "modified time": "2024-03-04T17:15:40-03:00", "updated time": "2024-03-04T17:15:40-03:00", "author": ["\u00c2ngelo de Carvalho"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}