{"title": "Declara\u00e7\u00e3o comum das elei\u00e7\u00f5es da UE para absten\u00e7\u00e3o proposta pelo CPG (M-L)", "published time": "2024-03-04T09-18-00-08-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2780921684073636271\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p align=\"center\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   <b>\n    A UE \u00e9 o edif\u00edcio dos imperialistas\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   <b>\n    Isto \n \u00e9 um instrumento de explora\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o de \n trabalhadores e povos\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   <b>\n    Isto \n \u00e9 um basti\u00e3o de racismo e guerra\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   <b>\n    Fora \n do parlamento europeu, contra a UE \u00e9 o caminho dos trabalhadores e \n povos!\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   <b>\n    Absten\u00e7\u00e3o \n Das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias!\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-US\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   O \n Elei\u00e7\u00f5es para o Parlamento Europeu em maio-junho ocorrer\u00e3o em \n um per\u00edodo de ataque de n\u00edvel m\u00faltiplo aos direitos dos povos de \n Europa e, al\u00e9m disso, em um per\u00edodo de guerra e conflitos sangrentos no \n Continente europeu.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   Em \n Todos os anos anteriores, os poderes imperialistas dominantes na Europa \n Uni\u00e3o consolidou a explora\u00e7\u00e3o e pilhagem do \n Povos e trabalhadores nos pa\u00edses da Europa. Extrema austeridade \n Pol\u00edticas foram implementadas, as classes pobres e m\u00e9dias foram \n espremido com cortes salariais e o ataque aos seus direitos trabalhistas, e \n Os camponeses viram o in\u00edcio da pol\u00edtica do CAP que os visa. \n Os jovens continuaram no centro do ataque com europeu \n pol\u00edticas atingindo estudos e direitos trabalhistas; Al\u00e9m disso, n\u00e3o \n S\u00f3 as pol\u00edticas de Bolonhas n\u00e3o trouxeram dias melhores para os jovens \n estudar, mas piorou as condi\u00e7\u00f5es de estudar e at\u00e9 for\u00e7ado \n Muitos estudantes para abandonar a educa\u00e7\u00e3o. Juventude que trabalha, pobre classe trabalhadora \n jovens, aqueles que vivem \u00e0 margem da pobreza, migrantes e \n \"Cidad\u00e3os de segunda classe\" como s\u00e3o chamados, foram tratados de um \n golpe duro. Por um lado, eles foram os primeiros a aceitar as medidas \n de cortes e austeridade; Por outro lado, eles viram seus democratas \n Direitos sendo derrubados.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   Em \n Todos os desenvolvimentos dos \u00faltimos anos, a UE est\u00e1 mais uma vez emergindo \n como uma for\u00e7a que ap\u00f3ia e participa de guerras injustas, uma for\u00e7a \n Respons\u00e1vel pelo abate dos povos. A guerra injusta na Ucr\u00e2nia, \n Al\u00e9m do selo dos imperialistas da R\u00fassia e dos EUA, tamb\u00e9m \n leva o selo da interven\u00e7\u00e3o e apoio da UE a fascistas e \n grupos de extrema direita. Ao mesmo tempo, a limpeza \u00e9tnica em andamento de \n O povo palestino tem o apoio das for\u00e7as do europeu \n Uni\u00e3o. A repress\u00e3o e a proibi\u00e7\u00e3o das mobiliza\u00e7\u00f5es da solidariedade \n para o povo palestino \u00e9 a dire\u00e7\u00e3o principal da UE \n pa\u00edses. A decis\u00e3o do parlamento europeu -por um \n maioria esmagadora- reconhecer \"o direito de Israel de \n autodefesa \"enquanto h\u00e1 um massacre prolongado em Gaza de um \n pessoas que vivem por anos sob a ocupa\u00e7\u00e3o do estado fascista de \n Israel \u00e9 um exemplo \u00f3bvio de qu\u00e3o democr\u00e1tico e humanit\u00e1rio o \n O edif\u00edcio da UE \u00e9. \u00c9 claro que a solidariedade com o palestino \n Pessoas e a luta pela liberdade na Palestina significa abster -se \n do edif\u00edcio da UE e absten\u00e7\u00e3o da Guerra e absten\u00e7\u00e3o do Europeu \n Elei\u00e7\u00f5es.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   O \n pol\u00edticas de racismo extremo, a ascens\u00e3o de partidos de extrema direita no \n pa\u00edses da Uni\u00e3o Europeia e no Parlamento Europeu s\u00e3o \n Apoiado por e sustentar o reacion\u00e1rio, racista e anticomunista \n pol\u00edticas das principais for\u00e7as sist\u00eamicas. Novas for\u00e7as surgiram e antigas \n For\u00e7as foram fortalecidas, que representam os extremos de \n capitalismo, explora\u00e7\u00e3o e social, \u00e9tnico, religioso, cultural e \n discrimina\u00e7\u00e3o de g\u00eanero. Toda essa ofensiva ideol\u00f3gica e pol\u00edtica \n que prosseguiu em paralelo com o ataque aos direitos e \n As conquistas de d\u00e9cadas foram necess\u00e1rias para as burguesias imperialistas \n da UE. Era necess\u00e1rio colocar os trabalhadores e o oprimido no \n Spotlight e coloque a culpa pela crise em andamento neles. Esses \n pol\u00edticas de extrema direita e fascista n\u00e3o apenas n\u00e3o se op\u00f5em \u00e0 UE, mas s\u00e3o \n sua \"carne e sangue\". Esta \u00e9 a percep\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do \n sistema imperialista capitalista que se manifesta quando est\u00e1 em \n crise ou em perigo.\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   No \n Ao mesmo tempo, a crise pand\u00eamica e o surto de Sars-Covid 19, \n Embora inicialmente tenha criado um problema para o processo de produ\u00e7\u00e3o \n e o sistema capitalista como um todo, transformou -se em uma oportunidade para \n um ataque adicional atrav\u00e9s do anti-trabalhador e anti-\n  </span>\n  <span lang=\"en-GB\">\n   povos\n  </span>\n  <span lang=\"en-US\">\n   leis.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   O \n mito de \"Europa dos povos\", da face social-humana do \n A Uni\u00e3o Europeia est\u00e1 agora mostrando seu verdadeiro rosto. O rosto da guerra, \n Explora\u00e7\u00e3o e barb\u00e1rie. O rosto do imperialismo-capitalismo que \n s\u00f3 est\u00e1 interessado na reprodu\u00e7\u00e3o de seus lucros e seus \n Supremacia pol\u00edtica sobre seus oponentes. \u00c9 \u00f3bvio para quem \n quer ver que um punhado de pa\u00edses imperialistas est\u00e1 funcionando \n A UE. Eles est\u00e3o promovendo a explora\u00e7\u00e3o da burguesia \n contra todos os outros povos e classes trabalhadoras e a mesma \n tempo eles est\u00e3o espremendo a riqueza do restante dependente \n pa\u00edses. Esta \u00e9 a realidade da Uni\u00e3o Europeia. Uma uni\u00e3o \n dominado por contradi\u00e7\u00f5es e antagonismo, uma uni\u00e3o que est\u00e1 condenada a \n falhar.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   Esse \n O edif\u00edcio podre e explorador tamb\u00e9m precisa da apar\u00eancia da democracia \n para ser vendido ao povo. Precisa do Parlamento Europeu para trabalhar para \n desorientam as pessoas e convence -as de que isso pode ser alterado e \n fixo. Mas a verdade \u00e9 que o parlamento europeu \u00e9 um fantoche \n Sem nenhuma fun\u00e7\u00e3o significativa e decisiva, um espet\u00e1culo configurado para \n enganar os povos da Europa e distra\u00ed -los de seus \n luta. \u00c9 uma \"estufa\" onde os lobbies do sistema crescem, \n em que a \u00fanica coisa que os chamados euri\u00e7os obedecem \u00e9 o \u201cdinheiro \n sacos \u201ddispon\u00edveis para os capitalistas para promover seus interesses \n dentro e fora da UE.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   N\u00f3s \n apoiar as lutas dos povos e trabalhadores. Estes s\u00e3o os \n lutas que os governos dos pa\u00edses da UE est\u00e3o atacando e \n difamat\u00f3rio. Apoiamos as greves que eclodiram na Fran\u00e7a para o \n direito do povo de uma pens\u00e3o que eles podem viver, as greves de \n Trabalhadores de transporte na Alemanha e na Espanha. Apoiamos as lutas de \n Os camponeses como recentemente na Fran\u00e7a e na Gr\u00e9cia. A continua\u00e7\u00e3o e \n O caminho para a justi\u00e7a para as lutas dos trabalhadores e dos povos \n n\u00e3o passa pela aceita\u00e7\u00e3o das ilus\u00f5es miser\u00e1veis sobre \n O Parlamento Europeu e a UE. Os povos que trabalham ' \n Mobiliza\u00e7\u00f5es s\u00e3o a esperan\u00e7a de um futuro melhor para os trabalhadores e \n Povos da Europa.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   O \n maneira dos povos est\u00e1 fora do parlamento europeu e contra o \n UE, uma maneira de solidariedade e comunh\u00e3o. Por uma vida com direitos e \n ganhos contra o imperialismo e a explora\u00e7\u00e3o. Uma vida que s\u00f3 pode ser \n conquistado por uma frente comum dos povos contra este b\u00e1rbaro e \n Alian\u00e7a reacion\u00e1ria de imperialistas e capitalistas.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <span lang=\"en-US\">\n   Todos \n de n\u00f3s que assinam este documento, organiza\u00e7\u00f5es de esquerda e comunista, \n recusar -se a legitimar a opera\u00e7\u00e3o de embelezamento de um historicamente \n Constru\u00e7\u00e3o imperialista reacion\u00e1ria. N\u00f3s nos recusamos a participar de um \n Processo rid\u00edculo e de zombaria como o das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias. N\u00f3s \n pedir absten\u00e7\u00e3o em massa das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias e ativamente \n lutar para trazer os movimentos dos povos trabalhadores para a vanguarda de \n as lutas. Pedimos aos povos da Europa que n\u00e3o votem no \n Elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias como uma farsa e se tornam s\u00faditos ativos em \n A luta contra as pol\u00edticas da Uni\u00e3o Europeia. N\u00f3s chamamos \n Democratas e pessoas progressistas para acabar com a letra de guerra \n pol\u00edticas apoiadas pela Uni\u00e3o Europeia que trouxeram guerra em nosso \n vizinhan\u00e7a. Estamos lutando para tirar nossos pa\u00edses da UE \n edif\u00edcio. Apoiamos o direito dos povos de lutar e lutar \n seus direitos, para uma sociedade sem explora\u00e7\u00e3o e guerras. N\u00f3s chamamos \n para a absten\u00e7\u00e3o em massa das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias e para a missa e \n Participa\u00e7\u00e3o ativa nas lutas das pessoas.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" lang=\"en-US\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n    <span lang=\"en-US\">\n     <b>\n      N\u00e3o para a Uni\u00e3o Europeia de Capitalistas e \n Imperialistas!\n     </b>\n    </span>\n   </p>\n  </li>\n  <li>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n    <span lang=\"en-US\">\n     <b>\n      Absten\u00e7\u00e3o das elei\u00e7\u00f5es europ\u00e9ias!\n     </b>\n    </span>\n   </p>\n  </li>\n  <li>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n    <span lang=\"en-US\">\n     <b>\n      Com as pol\u00edticas anti-trabalhador de \n Austeridade e barb\u00e1rie social!\n     </b>\n    </span>\n   </p>\n  </li>\n  <li>\n   <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n    <span lang=\"en-US\">\n     <b>\n      Internationalista-anti-imperialista-classe \n Frente de trabalhadores e povos europeus contra a guerra, racismo e \n FASCISMO!\n     </b>\n    </span>\n   </p>\n  </li>\n </ul>\n <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0.21cm;\">\n  <a name=\"_GoBack\">\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "A UE \u00e9 o edif\u00edcio dos imperialistas, \u00e9 um instrumento de explora\u00e7\u00e3o, ocupa\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o de trabalhadores e povos, \u00e9 um ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/eu-elections-common-statement-for.html"}