{"published time": "2024-03-01T13-39-37-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigentes-do-Movimento-discursam-para-trabalhadores-scaled.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhador-mostra-as-contas-se-acomulando-enquanto-nao-recebem-seus-salarios-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhadores-ironizam-o-atual-Secretario-de-Saude-Anoar-Abdul-Samad-1-1024x683.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Piso-da-Enfermagem-e-uma-das-principais-pautas-levantadas-1024x683.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1707\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigentes-do-Movimento-discursam-para-trabalhadores-scaled.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigentes-do-Movimento-discursam-para-trabalhadores-scaled.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 28 de febrero, los trabajadores de salud de varias categor\u00edas movilizaron una protesta frente al fiscal federal (MPF). Los trabajadores denunciaron retrasos salariales, persecuci\u00f3n a los trabajadores y el caos completo que es salud en el estado.\n </p>\n <p>\n  La actividad fue movilizada por el movimiento TODOS para la salud en colaboraci\u00f3n con la Uni\u00f3n de Vigilantes de Amazonas. Enfermeras, m\u00e9dicos, vigilantes, m\u00e1quinas, as\u00ed como trabajadores de otros sectores que fueron a apoyar la movilizaci\u00f3n, participaron en la protesta.\n </p>\n <p>\n  En diferentes intervenciones, los profesionales de la salud denunciaron la colusi\u00f3n del gobierno estatal, la C\u00e1mara de Diputados y el monopolio de la prensa para ocultar los numerosos problemas de salud p\u00fablica en Amazonas. Sus discursos, los l\u00edderes del movimiento destacaron la colusi\u00f3n del gobierno estatal, la C\u00e1mara de Diputados y el Monopolio de los Medios para compensar y ocultar los numerosos problemas de la salud p\u00fablica en el Amazonas. Los manifestantes tambi\u00e9n se\u00f1alan que, si bien la gente muri\u00f3 en las camas de los hospitales, la principal preocupaci\u00f3n de los concejales y diputados es la pr\u00f3xima edici\u00f3n de la farsa electoral.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170222\" data-id=\"170222\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhador-mostra-as-contas-se-acomulando-enquanto-nao-recebem-seus-salarios-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhador-mostra-as-contas-se-acomulando-enquanto-nao-recebem-seus-salarios-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El trabajador muestra las cuentas no pagadas por la falta de salario. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170220\" data-id=\"170220\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhadores-ironizam-o-atual-Secretario-de-Saude-Anoar-Abdul-Samad-1-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Trabalhadores-ironizam-o-atual-Secretario-de-Saude-Anoar-Abdul-Samad-1-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los trabajadores se burlaron del actual Secretario de Salud, Anoar Abdul Samad. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170223\" data-id=\"170223\" decoding=\"async\" height=\"683\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Piso-da-Enfermagem-e-uma-das-principais-pautas-levantadas-1024x683.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Piso-da-Enfermagem-e-uma-das-principais-pautas-levantadas-1024x683.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El piso de enfermer\u00eda es una de las principales pautas planteadas. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  De los casos mencionados, se destac\u00f3 el caso de la maquinaria del Hospital Jo\u00e3o L\u00facio, que estar\u00eda durante unos 11 meses sin recibir sus salarios. Uno de los manifestantes, entrevistado por el corresponsal local\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  Dijo que ha estado trabajando en el Hospital Adriano Jorge durante 11 meses y que no ha recibido un salario desde octubre de 2023.\n </p>\n <p>\n  La movilizaci\u00f3n tambi\u00e9n fue ampliamente recibida por la poblaci\u00f3n que pasaba, con docenas de autom\u00f3viles que tocaban la bocina de la agitaci\u00f3n de los trabajadores.\n </p>\n <p>\n  En las intervenciones, un representante del movimiento All -Health declar\u00f3: \u201cLa clase trabajadora no deber\u00eda aceptar. No debe permitir esta negligencia (...). Si no nos unimos a todas las categor\u00edas, continuaremos sufriendo en manos de este gobernador que est\u00e1 all\u00ed \u201d.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/entrevista-trabalhadores-da-saude-de-amazonas-prometem-intensas-mobilizacoes/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n   En una entrevista exclusiva con y\n  </a>\n  , los representantes del movimiento declararon que esta movilizaci\u00f3n es solo el comienzo, hacia un nuevo movimiento de trabajadores de la salud que romper\u00e1n con el inmovilismo y aplicar\u00e1n los derechos de estos profesionales.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-trabalhadores-da-saude-protestam-em-frente-ao-mpf/", "type": "article", "title": "AM: Los trabajadores de la salud protestan frente al MPF: la nueva democracia", "description": "Los profesionales de la salud de Manaus se reunieron frente al MPF para informar", "modified time": "2024-03-01T13:39:39-03:00", "updated time": "2024-03-01T13:39:39-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}