{"published time": "2024-03-01T17-10-00-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1.webp 1200w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1-1024x683.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"800\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/ato-de-bolsonaro-na-paulista-deputados-e-governadores-1200x800-1.webp\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Los congresistas responsables del \"PEC del Armage\", que busca aumentar los privilegios de la protecci\u00f3n legal a los pol\u00edticos, han vuelto a aumentar el proyecto con la inclusi\u00f3n de un elemento que permite a los parlamentarios investigados por el tribunal acceder, sin restricciones, contra ellos mismos. . El elemento permite acceder a secciones protegidas incluso confidenciales. La informaci\u00f3n fue revelada por el columnista D'O Globo, Malu Gaspar.\n </p>\n <p>\n  Los parlamentarios tambi\u00e9n buscan prohibir las operaciones de b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n en las instalaciones del Congreso, definen que el comienzo de los hallazgos contra los diputados y senadores solo comienza con la aprobaci\u00f3n del Congreso y pongan fin al Foro Privilegiado. Por mucho que el final del foro pueda parecer algo progresivo, la verdadera raz\u00f3n de los diputados para el movimiento es hacer que el proceso comience en primera instancia, escapando as\u00ed las garras de la Corte Suprema (STF). Actualmente, los parlamentarios tienen la prerrogativa de, en casos que involucran el ejercicio del autom\u00f3vil, para ser juzgados directamente por el Supremo.\n </p>\n <p>\n  Aunque PEC es apoyado por los diversos sectores del Parlamento (gobernadores, \"Centr\u00e3o\" y \"oposici\u00f3n\"), los principales avances ocurrieron concomitantemente o despu\u00e9s de las investigaciones contra la extrema derecha, y particularmente figuras vinculadas a Bolsonaro. As\u00ed fue como el proyecto avanz\u00f3 despu\u00e9s de las investigaciones autorizadas por Alexandre de Moraes contra\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/holofotes-da-operacao-contra-deputado-bolsonarista-escondem-verdadeiros-culpados-do-golpismo/\">\n   Carlos Jordy (PL)\n  </a>\n  , l\u00edder de la extrema derecha en Campos dos goytacazes, en RJ, y ex jefe de Abin,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/abin-violou-a-integridade-nacional-com-espionagem-em-parceria-com-israel-recaira-sobre-ela-a-lei-do-estado-democratico-de-direito/\">\n   Alexandre Ramagem (PL)\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Las nuevas incorporaciones son una se\u00f1al de que, adem\u00e1s de buscar blindaje legal en general, ciertos sectores buscan, en particular, continuar asociados con Bolsonaro con la certeza de que no se ver\u00e1n afectados.\n </p>\n <p>\n  \u201cNo puede ser confidencial para la parte, que no puede procesarse sin saber qu\u00e9 se est\u00e1 acusando y sin conocer la evidencia. \u00bfC\u00f3mo puede defenderse? Es para cumplir con el debido proceso de derecho, la amplia defensa y el derecho a lo contradictorio \u201d, cuestion\u00f3 el l\u00edder de Uni\u00e3o Brasil en la C\u00e1mara, Elmar Nascimento (BA), seg\u00fan el peri\u00f3dico monopolista O Globo.\n </p>\n <p>\n  Actualmente, los investigadores solo pueden tener acceso a secciones de investigaci\u00f3n que los afectan despu\u00e9s de realizar operaciones de b\u00fasqueda e incautaci\u00f3n y an\u00e1lisis de materiales. Esto es para evitar que el investigado sepa qu\u00e9 se est\u00e1 produciendo contra \u00e9l, ya sea a trav\u00e9s de documentos, acusaciones, pruebas o incluso intercepciones.\n </p>\n <p>\n  La falta de conocimiento sobre las pruebas es importante. Este es precisamente uno de los problemas que ha hecho que la situaci\u00f3n de Bolsonaro sea particularmente sensible en el alcance legal. La cabeza dura hecha por la extrema derecha no sabe hasta ahora lo que Mauro CID ha revelado en su galardonada denuncia. Desde el 23 de febrero, Bolsonaro tampoco sabe lo que el general Estevam Theophilo habl\u00f3 en su declaraci\u00f3n de cinco horas a la Polic\u00eda Federal. Por supuesto, los antiguos sniffs del mand\u00e1nico no observan la situaci\u00f3n sin aprender sus propias lecciones.\n </p>\n <p>\n  Todo el nuevo movimiento para aumentar el escudo judicial de los parlamentarios, incluidos los movimientos espec\u00edficamente planeados para escapar del STF y Alexandre de Moraes (que ha, por\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/agora-o-stf-vai-punir-os-golpistas/\">\n   propias razones para la disputa y el mantenimiento del bolsillo del poder pol\u00edtico\n  </a>\n  , avanz\u00f3 contra los estafadores de la extrema derecha), indica, sobre todo, que Bolsonaro no muri\u00f3 pol\u00edticamente, aunque se debilit\u00f3. Los pol\u00edticos de la llamada \"oposici\u00f3n\" e incluso \"Centr\u00e3o\" todav\u00eda quieren usar al bolsonarista de extrema derecha a sus propios fines, incluso para el c\u00e1lculo electoral. Todav\u00eda estaba en el\n  <a href=\"https://www.youtube.com/watch?v=Mk2IKyIWvBo&amp;t=2836s\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Ley Bolsarist de 25/02\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, saben que es un juego arriesgado, y que un movimiento pobre puede lanzarlos en la sart\u00e9n con el jefe. Ya est\u00e1n planeando preventivamente, por lo tanto, el escudo de los nuevos enfoques.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/avanco-e-novos-itens-da-pec-da-blindagem-sinaliza-que-parlamentares-querem-continuar-proximos-a-bolsonaro/", "type": "article", "title": "Avance y nuevos elementos de la se\u00f1al \"PEC del arma\" que los parlamentarios quieren continuar cerca de Bolsonaro - La nueva democracia", "description": "Las nuevas incorporaciones son una se\u00f1al de que, adem\u00e1s de buscar blindaje legal en general, ciertos sectores buscan, en particular, continuar asociados con Bolsonaro con la certeza de que no se ver\u00e1n afectados.", "modified time": "2024-03-01T17:11:17-03:00", "updated time": "2024-03-01T17:11:17-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["extrema-direita"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica"}