{"published time": "2024-03-01T14-41-04-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0081.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0080-1024x665.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0017.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0021-768x1024.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0019.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0018-768x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"854\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1280px) 100vw, 1280px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0081.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0081.jpg\" width=\"1280\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El gobernador reaccionario de Goi\u00e1s, Ronaldo Caiado, inaugur\u00f3 el 28 de febrero el parque \"Am Israel Chai\". La iniciativa pro-acci\u00f3n busca \"honrar\" a las personas que murieron el 7 de octubre, sin mencionar al pueblo palestino o incluso a los israel\u00edes que fueron asesinados por el propio ej\u00e9rcito israel\u00ed, no por la resistencia nacional palestina. La acci\u00f3n fue respondida por activistas pro-palestinos del estado, que colapsaron cientos de carteles contra el genocidio sionista cerca del parque.\n </p>\n <p>\n  Al evento asistieron al embajador israel\u00ed Daniel Zonshine y a los parlamentarios reaccionarios notablemente reaccionarios, como el diputado federal eugenista Gustavo Gayer, el diputado federal de Rondoniense Cristiane Lopes (Uni\u00e3o Brasil) y el delegado reaccionario de Waldir. Lamentablemente, se plantar\u00e1n 1.200 olivos en el parque. El olivo es un \u00e1rbol tradicional de las tierras palestinas invadidas por Israel.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170237\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"665\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0080-1024x665.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0080-1024x665.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Caiado inaugura el parque en honor a Israel. Foto: Reproducci\u00f3n\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Para consolidar el acto del servilismo al sionismo, Caiado ha firmado dos acuerdos entre Israel y el estado de Goi\u00e1s. Uno de ellos es un acuerdo pol\u00edtico firmado el compromiso de \"combatir el antisemitismo\". De hecho, es el compromiso de represi\u00f3n contra organizaciones y personalidades pro-palestinas, perseguidos en todo Brasil bajo la falsa acusaci\u00f3n de antisemitismo. El segundo es un acuerdo econ\u00f3mico de \"cooperaci\u00f3n\" tecnol\u00f3gica en varias \u00e1reas, especialmente en la agricultura, que funciona la participaci\u00f3n israel\u00ed en el Proyecto de Fruit de Paran\u00e3 Span, donde el embajador israel\u00ed ya hab\u00eda hecho visitas, incluso antes de octubre de 2023. El proyecto es un auge del propietario del propietario (\"Agrribusiness\") en el estado, con cobertura de fiebre contra las tierras de quilombola y la represi\u00f3n de campesinos pobres en lucha por la tierra.\n </p>\n <p>\n  El acuerdo tambi\u00e9n fue posible porque, a pesar de las convicciones formales del gobierno federal al estado sionista de Israel, no se realiz\u00f3 una acci\u00f3n concreta para romper las relaciones con el r\u00e9gimen de Netanyahu.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Pronta respuesta\n </h4>\n <p>\n  La inauguraci\u00f3n de la plaza se liber\u00f3 un d\u00eda antes para evitar protestas. Pero, el d\u00eda anterior, los miembros del comit\u00e9 de solidaridad del pueblo palestino acu\u00f1aron cientos de carteles pro-palestinos cerca del lugar donde ocurrir\u00eda el evento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170242\" data-id=\"170242\" decoding=\"async\" height=\"939\" sizes=\"(max-width: 776px) 100vw, 776px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0017.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0017.jpg\" width=\"776\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170240\" data-id=\"170240\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0021-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0021-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170239\" data-id=\"170239\" decoding=\"async\" height=\"1007\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 695px) 100vw, 695px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0019.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0019.jpg\" width=\"695\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-170238\" data-id=\"170238\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0018-768x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240228-WA0018-768x1024.jpg\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Adem\u00e1s de denunciar el genocidio y exigir el final de la ocupaci\u00f3n sionista, los carteles tambi\u00e9n ten\u00edan en su contenido la denuncia del sadismo cobarde de Caiado para aprovechar el dolor y el sufrimiento de una guerra para hacer una campa\u00f1a pol\u00edtica electoral.\n </p>\n <p>\n  El mi\u00e9rcoles por la noche, las redes sociales se tomaron por indignaci\u00f3n contra el nuevo monumento pro-legal de Caiado.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/go-governador-inaugura-parque-em-homenagem-a-israel-e-faz-acordos-com-estado-sionista/", "type": "article", "title": "GO: El gobernador inaugura a Park en honor a Israel y hace acuerdos con el estado sionista: la nueva democracia", "description": "Caiado inaugur\u00f3 el parque \"Am Israel Chai\" el 28 de febrero. La iniciativa fue rechazada por activistas pro-palestinos, que llenaron los alrededores del parque con carteles contra el genocidio sionista.", "modified time": "2024-03-01T14:41:06-03:00", "updated time": "2024-03-01T14:41:06-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Goi\u00e2nia (GO)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}