{"published time": "2024-03-03T04-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede.png?w=691", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_1-768x512-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_2-768x512-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_3-768x512-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_4-featured.webp?w=691", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=825", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-1.png?w=336", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_1-768x497-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_2-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_3-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_4-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_5-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_6-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_7-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_8-768x576-1.webp?w=768"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Compartilhamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/01/israel-massacres-people-waiting-for-aid-in-gaza/\">\n    Os arautos vermelhos\n   </a>\n   artigo.\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6621\" data-attachment-id=\"6621\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede.png?w=691\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede.png?w=202\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede.png\" data-orig-size=\"691,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/billede-102/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede.png?w=691\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede.png?w=691\" width=\"691\"/>\n </figure>\n <p>\n  <em>\n   Imagem selecionada: as bandeiras israelenses e ianques queimam em frente ao consulado dos EUA em Pernambuco. Fonte: Uma Nova Democracia.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Enquanto o estado de Israel continua a desenvolver seu genoc\u00eddio contra o povo palestino, o n\u00famero oficial de mortes por palestinos matou por Israel em Gaza\n  <a href=\"https://www.npr.org/2024/02/29/1234159514\">\n   excederam 30.000 pessoas\n  </a>\n  e milhares de outros n\u00e3o s\u00e3o explicados. At\u00e9 o ministro da Defesa Yankee-Imperialismo\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/1/more-than-25000-women-and-children-killed-in-gaza-us-defence-secretary\">\n   Garantido\n  </a>\n  , que mais de 25.000 mulheres e crian\u00e7as foram mortas em Gaza por Israel desde 7 de outubro.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Na quinta -feira, 29 de fevereiro, o estado de Israel cometeu um ato c\u00ednico especial. Pelo menos 112 palestinos esperando por ajuda foram\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/1/flour-massacre-how-gaza-food-killings-unfolded-and-israels-story-changed\">\n   massacre\n  </a>\n  por IDF. Mais de 750 pessoas ficaram feridas. Milhares de pessoas que precisavam desesperadamente de comida, \u00e1gua e rem\u00e9dios se reuniram de manh\u00e3 cedo, esperando a Harun Al-Rashid Street, no norte de Gaza, onde se pensava que caminh\u00f5es com farinha estavam a caminho. Quando os caminh\u00f5es chegaram, as IDF come\u00e7aram a atirar nos civis reunidos com todos os tipos de equipamentos militares. Quando as pessoas voltaram aos caminh\u00f5es ap\u00f3s a primeira rodada de filmagens terminou, os israelenses abriram fogo novamente. Um jornalista no local informou que \"depois de abrir o fogo, os tanques israelenses avan\u00e7aram e dirigiram sobre muitos dos corpos mortos e feridos\".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Uma testemunha descreve o que aconteceu: \u201cChegamos aqui para obter ajuda. Estou esperando desde o meio dia de ontem. Em volta. 4.30 De manh\u00e3 cedo, os caminh\u00f5es come\u00e7aram a se infiltrar. Os israelenses acabaram de abrir o fogo aleat\u00f3rio para n\u00f3s, como se fosse uma armadilha. Quando nos aproximamos dos caminh\u00f5es de socorro, os tanques israelenses e os planos de guerra come\u00e7aram a atirar em n\u00f3s. \"Outra pessoa no local disse:\" Dever\u00edamos trazer farinha ... ent\u00e3o os atiradores israelenses dispararam para n\u00f3s \".\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A IDF tentou primeiro culpar as v\u00edtimas dizendo que a maioria das mortes foi devido a pessoas em p\u00e2nico pisoteando quando os caminh\u00f5es chegaram. Testemunhas descrevem que isso s\u00f3 aconteceu depois que os soldados israelenses abriram fogo. Mais tarde, a IDF mudou sua hist\u00f3ria e afirmou que abriu fogo porque as pessoas reunidas eram uma amea\u00e7a para eles.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Mais san\u00e7\u00f5es de solidariedade foram conclu\u00eddas desde que n\u00f3s\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/26/news-on-the-attack-on-palestine-and-solidarity-actions/\">\n   \u00faltimo relatado\n  </a>\n  nisto.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  EU\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-manifestantes-queimam-bandeiras-ianque-e-sionistas-e-atacam-consulado-do-usa-em-protesto-pro-palestina/\">\n   Pernambuco\n  </a>\n  , Brasil, centenas de pessoas participaram de uma demonstra\u00e7\u00e3o de solidariedade com a her\u00f3ica resist\u00eancia palestina em 26 de fevereiro. A manifesta\u00e7\u00e3o marcharam por uma hora antes de chegar ao consulado dos EUA. Durante a demonstra\u00e7\u00e3o, o consulado foi atingido por bombas de cores vermelhas. Os ianques e as bandeiras sionistas tamb\u00e9m foram queimadas pelos participantes enquanto gritavam \"mortos! Morte! Ao imperialismo \"e\" Yankees! V\u00e1 para casa! '.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/03\\/03\\/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6623\" data-attachment-id=\"6623\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6623\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-brazil_1-768\u00d7512-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_1-768x512-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_1-768x512-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_1-768x512-1.webp\" data-orig-size=\"768,512\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-brazil_1-768x512-1/\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_1-768x512-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_1-768x512-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6624\" data-attachment-id=\"6624\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6624\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-brazil_2-768\u00d7512-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_2-768x512-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_2-768x512-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_2-768x512-1.webp\" data-orig-size=\"768,512\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-brazil_2-768x512-1/\" height=\"512\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_2-768x512-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_2-768x512-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6626\" data-attachment-id=\"6626\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6626\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-brazil_3-768\u00d7512-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_3-768x512-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_3-768x512-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_3-768x512-1.webp\" data-orig-size=\"768,512\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-brazil_3-768x512-1/\" height=\"512\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_3-768x512-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_3-768x512-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6625\" data-attachment-id=\"6625\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6625\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-brazil_4-featured\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_4-featured.webp?w=691\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_4-featured.webp?w=202\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_4-featured.webp\" data-orig-size=\"691,1024\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-brazil_4-featured/\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 691px) 100vw, 691px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_4-featured.webp?w=691\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-brazil_4-featured.webp?w=691\" width=\"691\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o em Solidariedade com Heroica Palestina Resist\u00eancia, Pernambuco, Brasil, 26 de fevereiro. Fonte: pato\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Video-2024-02-27-at-13.41.49.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Em Copenhague, a capital da Dinamarca foi realizada\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/01/kobenhavn-aktioner-for-det-palaestinensiske-folks-kamp\">\n   A\u00e7\u00f5es de graffiti\n  </a>\n  Em solidariedade com a her\u00f3ica resist\u00eancia nacional do povo palestino em bairros prolet\u00e1rios.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6607\" data-attachment-id=\"6607\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"3-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/01/kobenhavn-aktioner-for-det-palaestinensiske-folks-kamp/3-2-10/\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-2.jpg?w=825\" width=\"825\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Graffiti com o slogan \"Viva a resist\u00eancia her\u00f3ica do povo da Palestina!\", Copenhague, Dinamarca. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialista\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6608\" data-attachment-id=\"6608\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"4\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg\" data-orig-size=\"5472,3648\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/01/kobenhavn-aktioner-for-det-palaestinensiske-folks-kamp/4-26/\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 825px) 100vw, 825px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=825\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-1.jpg?w=825\" width=\"825\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Graffiti com os slogans \"Live Palestine!\" E \"Down com sionismo e imperialismo!\", Copenhague, Dinamarca. Fonte: Revolu\u00e7\u00e3o Socialista\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  EU\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/hki-sadat-osoittivat-mieltaan-rafahin-pommituksia-vastaan/\">\n   Helsinque\n  </a>\n  , Capital da Finl\u00e2ndia, centenas de pessoas se reuniram para demonstrar contra o bombardeio de Rafah em 24 de fevereiro. Slogine foi gritado, o que, entre outras coisas, exigia um cessar -fogo imediato e esmagou o imperialismo e o sionismo.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6630\" data-attachment-id=\"6630\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-1.png?w=336\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-1.png?w=169\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-1.png\" data-orig-size=\"336,597\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/billede-1-16/\" height=\"597\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 336px) 100vw, 336px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-1.png?w=336\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-1.png?w=336\" width=\"336\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o contra o bombardeio de Rafah, em Helsinque, Finl\u00e2ndia, 24 de fevereiro. Fonte: Palestiina.fi\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  EU\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=6861\">\n   Trondheim\n  </a>\n  , Noruega, foi uma demonstra\u00e7\u00e3o em 24 de fevereiro que condenou o genoc\u00eddio em andamento em Gaza. Foi enfatizado que os n\u00famero de mortos excederam 30.000.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/03\\/03\\/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6632\" data-attachment-id=\"6632\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6632\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_1-768\u00d7497-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_1-768x497-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_1-768x497-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_1-768x497-1.webp\" data-orig-size=\"768,497\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_1-768x497-1/\" height=\"497\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_1-768x497-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_1-768x497-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6636\" data-attachment-id=\"6636\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6636\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_2-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_2-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_2-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_2-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_2-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_2-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_2-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6635\" data-attachment-id=\"6635\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6635\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_3-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_3-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_3-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_3-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_3-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_3-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_3-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6633\" data-attachment-id=\"6633\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6633\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_4-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_4-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_4-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_4-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_4-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_4-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_4-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6639\" data-attachment-id=\"6639\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6639\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_5-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_5-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_5-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_5-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_5-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_5-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_5-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6637\" data-attachment-id=\"6637\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6637\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_6-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_6-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_6-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_6-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_6-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_6-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_6-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6638\" data-attachment-id=\"6638\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6638\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_7-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_7-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_7-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_7-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_7-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_7-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_7-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6634\" data-attachment-id=\"6634\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6634\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"palestine-norway_8-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_8-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_8-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_8-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/palestine-norway_8-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_8-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/palestine-norway_8-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o em Trondheim, que condena o genoc\u00eddio em andamento em Gaza, Noruega, 24 de fevereiro. Fonte: o comit\u00ea de luta\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Na Fran\u00e7a, Campanha da Unidade pela Liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/appel-au-mois-international-dactions-pour-la-liberation-de-georges-abdallah/\">\n   encorajado\n  </a>\n  a um m\u00eas internacional de a\u00e7\u00e3o para a liberta\u00e7\u00e3o de Georges Abdallah de 6 de mar\u00e7o a 6 de abril.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/03/israel-massakrerer-folk-som-venter-pa-nodhjaelp-i-gaza/", "type": "article", "title": "Massacres de Israel Pessoas esperando por al\u00edvio em Gaza", "description": "Compartilhamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial do artigo do Red Herald. Imagem selecionada: as bandeiras israelenses e ianques queimam em frente ao consulado dos EUA em Pernambuco. Fonte: Uma Nova Democracia. Enquanto o estado em ...", "modified time": "2024-03-02T09:15:28+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}