{"published time": "2024-03-03T09-54-02.548Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-m4n7j55\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Organizado por ocasi\u00e3o do 90\u00ba ano das lutas de fevereiro em 1934\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            A bandeira vermelha\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Um evento de discuss\u00e3o em Linz. Sob o t\u00edtulo\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"N\u00e3o apenas mortos, enterramos, mas tamb\u00e9m ilus\u00f5es e erros\"\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           As lutas foram apresentadas em fevereiro de 1934 e discutiram os ensinamentos que podem ser extra\u00eddos hoje.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-se6wj61\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-u8qws2860\">\n         <div class=\"Kh6-O cg1fN\" style=\"width:min(100%, 487px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image809350\" style=\"--dim-height:694;--dim-width:487\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image809350\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":487,\"height\":694,\"uri\":\"6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/90-jahre-februark\u00e4mpfe-diskussionsveranstaltung-in-linz\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-y0ccd2861\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-sdrvj2862\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-r6usw65\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    A austrofascismo ocorreu na \u00c1ustria h\u00e1 90 anos. Os direitos democr\u00e1ticos e sociais foram esmagados, houve assalto a sal\u00e1rio maci\u00e7o e aumento constante do desemprego - mais de meio milh\u00e3o estava desempregado. Houve censura, a liberdade de express\u00e3o foi desligada, a liberdade da imprensa foi levantada, o Heimwehr realizou as novas \"leis\", o status foi introduzido. No entanto, os trabalhadores foram retidos da luta pela lideran\u00e7a social -democrata. No entanto, uma resist\u00eancia her\u00f3ica organizada contra o fascismo. A luta dos trabalhadores, os feixes protetores e o comunista ficou sangrento, mas formou a base para a estrutura adicional da resist\u00eancia contra a austrofascismo e a resist\u00eancia \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o pelos socialistas nacionais. Nesse sentido, fevereiro de 1934 foi uma vit\u00f3ria importante e grande na luta contra o fascismo. A luta armada n\u00e3o foi um \"erro\", como \u00e9 frequentemente tentado a dizer, mas poderia ter ido muito mais longe se tivesse sido conduzido de uma maneira revolucion\u00e1ria. Portanto, o conte\u00fado mais importante do orador.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-qd5wd68\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-8lv3q4550\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-r26xn4549\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-jdf6x4551\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-9fngw70\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-kb0ne71\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Al\u00e9m disso, o p\u00fablico foi apresentado ao p\u00fablico a partir dos locais essenciais das lutas em Linz e Steyr, que n\u00e3o apenas mostravam as brigas, mas tamb\u00e9m a extens\u00e3o da raiva da destrui\u00e7\u00e3o dos austrofascistas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dnvlt78\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-kbbrn79\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Os participantes do evento de discuss\u00e3o enfatizaram que hoje existem semelhan\u00e7as. Em retrospecto para o Corona mede o movimento cr\u00edtico, olhando para o amplo movimento da inasolidaridade da Palestina, ainda estamos enfrentando a situa\u00e7\u00e3o de censura, restri\u00e7\u00f5es ao direito de demonstrar e proibi\u00e7\u00f5es de reuni\u00f5es. A luta da classe trabalhadora ainda \u00e9 tentada hoje pelo sindicato e reduzida principalmente \u00e0 quest\u00e3o dos sal\u00e1rios. Nesse contexto, os participantes afirmaram que tamb\u00e9m s\u00e3o os meios de monol que s\u00e3o usados \u200b\u200bcomo um instrumento para dividir e agita\u00e7\u00e3o na popula\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-havzy81\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-38im282\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Uma noite bem -sucedida foi sobre \"enterrar os erros e ilus\u00f5es\"!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-muk0w6647\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-2zbxk6646\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-rltyf6648\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-1g98284\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-o08du85\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-2u2a486\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ekh6p88\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-161qi89\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/90-jahre-februark\u00e4mpfe-diskussionsveranstaltung-in-linz", "type": "article", "title": "90 anos de brigas de fevereiro: Evento de discuss\u00e3o em Linz", "description": "Por ocasi\u00e3o do 90\u00ba ano das lutas de fevereiro em 1934, a Bandeira Vermelha organizou um evento de discuss\u00e3o em Linz. Sob o t\u00edtulo \"N\u00e3o apenas enterramos os mortos, mas tamb\u00e9m ilus\u00f5es e erros\", as lutas foram apresentadas em fevereiro de 1934 e discutimos os ensinamentos que podem ser extra\u00eddos hoje. A austrofascismo ocorreu na \u00c1ustria h\u00e1 90 anos. Direitos democr\u00e1ticos e sociais foram esmagados, houve assalto a sal\u00e1rio maci\u00e7o e um aumento constante no arbe", "modified time": "2024-03-03T09:54:02.548Z", "author": "Jennifer M."}