{"published time": "2024-03-03T05-40-00-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/spmtegn-1160x773.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"773\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/spmtegn-1160x773.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2019/02/spmtegn-1160x773.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  Nossos camaradas no jornal filipino Ang Bayan, afiliados ao Partido Comunista da Filipina, relatam que o Ex\u00e9rcito do Povo (Ex\u00e9rcito do Novo Povo, NPA) conduziu um curso de treinamento militar-militar. O objetivo do curso \u00e9 armar aqueles que brigam com princ\u00edpios militares pol\u00edticos fundamentais, a fim de resistir com mais efici\u00eancia o contra -revolucion\u00e1rio da campanha de repres\u00e1lia do regime do regime de Marco. O exerc\u00edcio tamb\u00e9m faz parte da luta de guerrilha para superar as fraquezas ideol\u00f3gicas, pol\u00edticas e organizacionais que dificultam o progresso da guerra folcl\u00f3rica, especialmente na luta armada, de acordo com a NPA em Central Negro. \"O exerc\u00edcio foi conduzido com sucesso por causa da coopera\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria entre a batalha e o comandante, e o apoio inabal\u00e1vel das massas para as necessidades financeiras, financeiras, financeiras e de seguran\u00e7a da unidade\". diz o dispositivo. O treinamento da semana -o treinamento em muito fortaleceu a determina\u00e7\u00e3o e a coragem dos participantes. \"\u00c9 muito melhor ao praticar, porque voc\u00ea n\u00e3o teme conhecer o inimigo, especialmente considerando que essa \u00e9 uma das nossas tarefas centrais como ex\u00e9rcito\", diz Ka Monique, uma luta vermelha que participou do exerc\u00edcio. Exerc\u00edcios pol\u00edticos-militares como esse ajudam \"evitar a posi\u00e7\u00e3o militar pura ou ser militarista ... ser bom militar \u00e9 ser bom na pol\u00edtica\". Terminou Ka Turko, l\u00edder de esquadr\u00e3o e respons\u00e1vel pelo exerc\u00edcio.\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/03/filippinene-folkehaeren-forbereder-seg-pa-nye-kamper/", "type": "article", "title": "As Filipinas: O Ex\u00e9rcito Folcl\u00f3rico est\u00e1 se preparando para novas partidas", "description": "Nossos camaradas no jornal filipino Ang Bayan, afiliados ao Partido Comunista da Filipina, relatam que o Ex\u00e9rcito P\u00fablico (Novo Ex\u00e9rcito Popular, NPA) em Negros Central, concluiu uma mil\u00edcia pol\u00edtica ...", "modified time": "2024-03-02T17:41:21+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Asia"]}