{"title": "Thessaloniki Resposta da promo\u00e7\u00e3o de \"Dias da Rep\u00fablica Hel\u00eanica\"", "published time": "2024-03-03T22-38-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiF526dPDGmZZh0-RLu4kdae52tZAI7zzQ1hj1uiAfF-_j59GLyES6QWAyyQGW85Ihdx9eFzMROiNxyL7Bz8SoN-2H92GEiz3jTgJMcqbcPM__wIvikMhTJaRF04fLT9MCIcATeydxJA94OFUK3B9eA91kK58exXqyNco-ompMgRJ7_Zd8zQDN3olCR_jJu/s1600/Messenger_creation_d9ea7515-92ae-441c-8ba7-616c5e9bffb5.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8356915295822085569\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  A promo\u00e7\u00e3o e a discuss\u00e3o aberta organizadas pelos movimentos de corrida no s\u00e1bado, 2/3, na Auth School of Sciences, no s\u00e1bado, 2/3 \u00e9 bem -sucedida.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1197\" data-original-width=\"1600\" height=\"239\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiF526dPDGmZZh0-RLu4kdae52tZAI7zzQ1hj1uiAfF-_j59GLyES6QWAyyQGW85Ihdx9eFzMROiNxyL7Bz8SoN-2H92GEiz3jTgJMcqbcPM__wIvikMhTJaRF04fLT9MCIcATeydxJA94OFUK3B9eA91kK58exXqyNco-ompMgRJ7_Zd8zQDN3olCR_jJu/s1600/Messenger_creation_d9ea7515-92ae-441c-8ba7-616c5e9bffb5.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiF526dPDGmZZh0-RLu4kdae52tZAI7zzQ1hj1uiAfF-_j59GLyES6QWAyyQGW85Ihdx9eFzMROiNxyL7Bz8SoN-2H92GEiz3jTgJMcqbcPM__wIvikMhTJaRF04fLT9MCIcATeydxJA94OFUK3B9eA91kK58exXqyNco-ompMgRJ7_Zd8zQDN3olCR_jJu/s1600/Messenger_creation_d9ea7515-92ae-441c-8ba7-616c5e9bffb5.jpeg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n O document\u00e1rio sobre o curso pan-hel\u00eanico em 8/3 de 2007, o dia da lei-quadro de Giannakou, deu o gatilho para discuss\u00e3o das semelhan\u00e7as do movimento na \u00e9poca agora, como na pr\u00f3xima sexta-feira, 8/3, apenas 17 anos depois , \u00e9 a vota\u00e7\u00e3o do N/S para universidades privadas est\u00e1 agendada. O Sr. Kamaretsos, um movimento '06 -'07, deu suas imagens e dados na \u00e9poca, e especialmente a partir do curso hist\u00f3rico de 2007, enquanto perguntas e interven\u00e7\u00f5es foram feitas por jovens e idosos. A necessidade de continuar a luta at\u00e9 que a lei fosse derrubada e o debate terminou com um pedido de participa\u00e7\u00e3o na manifesta\u00e7\u00e3o hel\u00eanica de Atenas na sexta -feira.\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3.\u039c."], "labels": [], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_46.html"}