{"title": "Thessaloniki Veja o document\u00e1rio de Abby Martin, \"Gaza luta pela liberdade\"", "published time": "2024-03-03T15-15-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbYxu7ipTTII9PMHjm-47j9JAc-vMfZdFoJuzgwJagNNvwHwA6enbLzAtaCHLn6MzamMVWmueM_6YIrgEXkprdLY_OFbxsVjl4yyDgtP8e6-EQNPP2G2jL4M0aahb-xD467O0LWkv3HNiODKRxnnwq3nXmyx1tB1lsbANyehDtJ3SIhari53M_QDm6DFtt/s1527/thumbnail.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5807673706255949717\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1527\" data-original-width=\"1080\" height=\"543\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbYxu7ipTTII9PMHjm-47j9JAc-vMfZdFoJuzgwJagNNvwHwA6enbLzAtaCHLn6MzamMVWmueM_6YIrgEXkprdLY_OFbxsVjl4yyDgtP8e6-EQNPP2G2jL4M0aahb-xD467O0LWkv3HNiODKRxnnwq3nXmyx1tB1lsbANyehDtJ3SIhari53M_QDm6DFtt/s1527/thumbnail.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhbYxu7ipTTII9PMHjm-47j9JAc-vMfZdFoJuzgwJagNNvwHwA6enbLzAtaCHLn6MzamMVWmueM_6YIrgEXkprdLY_OFbxsVjl4yyDgtP8e6-EQNPP2G2jL4M0aahb-xD467O0LWkv3HNiODKRxnnwq3nXmyx1tB1lsbANyehDtJ3SIhari53M_QDm6DFtt/s1527/thumbnail.jpg\" width=\"384\"/>\n  </div>\n  <b>\n   As organiza\u00e7\u00f5es e faculdades de Thessaloniki, com a participa\u00e7\u00e3o de membros da comunidade palestina, est\u00e3o organizando uma exibi\u00e7\u00e3o do document\u00e1rio de Abby Martin, \"Gaza luta pela liberdade\" (2019).\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Convidamos o Thessaloniki a assistir na primeira tradu\u00e7\u00e3o grega um document\u00e1rio chocante que destaca a luta justa do povo her\u00f3ico da Palestina para uma p\u00e1tria mais leve e independente. Estamos lutando para cessar o massacre dos palestinos no martirizado Gaza, para cessar todo o envolvimento da Gr\u00e9cia nos planos de assassinato de Israel-EUA/OTAN.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <b>\n   Estamos esperando por voc\u00ea no s\u00e1bado, 9 de mar\u00e7o, \u00e0s 19:30 no Tessaloniki Labor Center para assistir a este document\u00e1rio chocante juntos.\n  </b>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Refor\u00e7o volunt\u00e1rio de 3 \u20ac ap\u00f3s a entrada.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Para o document\u00e1rio (resumo de Peoplesforum.org):\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Este primeiro longa -metragem da jornalista Abby Martin come\u00e7ou enquanto se reportava na Palestina, onde o governo israelense a proibiu de entrar em Gaza por acusa\u00e7\u00f5es de ser um \"propagandista\". Assim, Abby foi associado a um grupo de jornalistas em Gaza para produzir o filme atrav\u00e9s da fronteira exclu\u00edda. \u00c9 um document\u00e1rio sobre as manifesta\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas do longo caminho de retorno, que ocorreu todas as semanas de mar\u00e7o de 2018 a dezembro de 2019, mas cobre muito mais. Ele conta a hist\u00f3ria de Gaza no passado e no presente, projetando material raro de arquivo que explica a hist\u00f3ria que nunca foi reconhecida pela m\u00eddia. Voc\u00ea ouve das v\u00edtimas do massacre em andamento, incluindo jornalistas, m\u00e9dicos e a fam\u00edlia de param\u00e9dicos reconhecidos internacionalmente Razan al-Najar. Na sua ess\u00eancia, \"Gaza luta pela liberdade\" \u00e9 uma acusa\u00e7\u00e3o detalhada do ex\u00e9rcito israelense por crimes de guerra com documentos exclusivos e uma impressionante representa\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica da resist\u00eancia her\u00f3ica palestina.\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b3\u03b1\u03b6\u03b1", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03bd\u03c4\u03bf\u03ba\u03b9\u03bc\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03c1", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/abby-martin-gaza-fights-for-freedom.html"}