{"title": "Pela assembl\u00e9ia eletr\u00f4nica de trabalhadores e prec\u00e1ria do setor de coopera\u00e7\u00e3o social/social ... at\u00e9 a greve de 8 de mar\u00e7o", "published time": "2024-03-03T12-50-00-01-00", "images": ["https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png", "https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5261423610044464569\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Em 21 de fevereiro, houve uma assembl\u00e9ia eletr\u00f4nica promovida pelo NUDM, que viu a grande participa\u00e7\u00e3o de companheiros, mulheres, jovens que trabalham no setor social, cooperativas sociais em diferentes \u00e1reas, escola, sa\u00fade, RSA, psiqui\u00e1trica, etc. Esta reuni\u00e3o eletr\u00f4nica emergiu da tabela de trabalho da Assembl\u00e9ia Nacional Nudm Bolonha. Tamb\u00e9m participamos de Palermo, trazendo a den\u00fancia e a experi\u00eancia de lutar os prec\u00e1rios gestas sociais.\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Foi uma assembl\u00e9ia interessante e animada, porque ele viu uma sucess\u00e3o de interven\u00e7\u00f5es que realmente disse \u00e0s experi\u00eancias de trabalho dos trabalhadores especialmente precariamente desse setor, de muitas cidades de norte a sul, atrav\u00e9s da qual surgiram uma den\u00fancia significativa e tamb\u00e9m forte dos aspectos da explora\u00e7\u00e3o , de condi\u00e7\u00f5es de trabalho prec\u00e1rias e inst\u00e1veis, de contratos de emprego coletivo, assinados pelos Confederais, cada vez mais para baixo - veja a hip\u00f3tese do \u00faltimo contrato relatado em v\u00e1rias interven\u00e7\u00f5es - de direitos b\u00e1sicos negados, de discrimina\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m especificamente para os trabalhadores de mulheres, de formas de repress\u00e3o no trabalho, se voc\u00ea lutar para obter melhorias na condi\u00e7\u00e3o de trabalho, pelo mestrado e pelo dom\u00ednio das cooperativas sociais, grandes ou pequenas, e das institui\u00e7\u00f5es contratantes em diferentes n\u00edveis em rela\u00e7\u00e3o e contra um setor de trabalho composto por milhares de trabalhadores, quem \u00e9 a maioria disso.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Na segunda parte da reuni\u00e3o, foi discutido sobre como trazer concretamente toda essa reclama\u00e7\u00e3o e lutar onde j\u00e1 foi feita, de maneira vis\u00edvel e ativa na greve de 8 de mar\u00e7o. Certamente importante \u00e9 a necessidade que surgiu em geral para come\u00e7ar a construir uma conex\u00e3o/rede entre os trabalhadores/trabalhadores do setor para come\u00e7ar a quebrar o tremor ou isolamento no trabalho, que tamb\u00e9m emergiu de algumas interven\u00e7\u00f5es, as diferentes realidades desse setor, para fortalecer o O conhecimento das realidades, apoiando -se ... A greve de 8 de mar\u00e7o \u00e9 um est\u00e1gio importante nesse sentido.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Entre as propostas finais:\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Um apelo pela greve do trabalho social e essencial\n    </b>\n    <i>\n     Esse \u00e9 um quadro comum para as muitas lutas e alega\u00e7\u00f5es que traremos para a greve de 8 de mar\u00e7o.\n    </i>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Um texto tamb\u00e9m abordado\n    </b>\n    <i>\n     <b>\n      para pessoas que acessam servi\u00e7os,\n     </b>\n     Para explicar por que naquele dia eles n\u00e3o nos encontrar\u00e3o no local de trabalho e o Invitorl3 para se juntar a esta luta\n    </i>\n    .\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Um formul\u00e1rio para a cole\u00e7\u00e3o de testemunhos como uma investiga\u00e7\u00e3o\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Organizar\n     <i>\n      Chefes ou compartilhamentos dentro das prociss\u00f5es em frente a locais p\u00fablicos e institui\u00e7\u00f5es contratadas de servi\u00e7os\n     </i>\n     , Assim,\n    </b>\n    Cortes respons\u00e1veis \u200b\u200brespons\u00e1veis \u200b\u200bpor recursos, empregos etc.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Relatamos em alguns trechos de trabalhadores e seguimos o apelo para a greve de 8 de mar\u00e7o\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Prec\u00e1rio de Bolonha\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Trabalhamos nos projetos SAI (sistema de recep\u00e7\u00e3o de integra\u00e7\u00e3o), os empr\u00e9stimos est\u00e3o bloqueados, eles devem haver tr\u00eas anos e mais est\u00e1veis, se n\u00e3o houver aumento no financiamento, ir\u00e1 inevitavelmente cortar os trabalhadores/trabalhadores ... trabalhamos com os Os usu\u00e1rios para lev\u00e1 -los a viver socialmente de forma independente, mas nessas condi\u00e7\u00f5es de trabalho prec\u00e1rias, \u00e0s vezes, compartilhamos com os usu\u00e1rios as mesmas dificuldades de serem autonomamente economicamente, pagando um aluguel, lidando com despesas mensais etc., em Bolonha, temos dificuldades s\u00e9rias Para encontrar uma casa, por exemplo ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Para os trabalhadores prec\u00e1rios de Palermo\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Os prec\u00e1rios trabalhadores da Coop Social de Palermo Pessoal Higi\u00eanico Assistentes, lidam com estudantes com defici\u00eancia e estudantes de escolas secund\u00e1rias, s\u00e3o OSS e OSA qualificados, \u00e9 um setor por mulheres majorit\u00e1rias, a condi\u00e7\u00e3o de trabalho piorou ano a ano, cada vez mais prec\u00e1ria, anos atr\u00e1s, os contratos Se a Bienal, agora tamb\u00e9m estamos na extens\u00e3o dos meses, uma condi\u00e7\u00e3o de instabilidade e vida do trabalho, voc\u00ea n\u00e3o pode tomar projetos, n\u00e3o pode tomar decis\u00f5es porque nunca sabe se a extens\u00e3o ser\u00e1 feita ... os trabalhadores prec\u00e1rios foram organizados para Anos Uni\u00e3o com os Slai Cobas para SC e primeiro lutaram nos \u00faltimos anos contra os cortes de empregos e recursos pela regi\u00e3o/cidade metropolitana cada vez mais falcidem, pisoteando todas as leis em vigor neste pa\u00eds para as quais esses servi\u00e7os s\u00e3o definidos obrigat\u00f3rios e essenciais, E hoje, com o governo de Meloni que reduziu milh\u00f5es de euros para o Fundo Deficientes, a situa\u00e7\u00e3o piorou ... Ent\u00e3o h\u00e1 aspectos quase paradoxais que afetam esses trabalhadores prec\u00e1rios, por exemplo, a pergunta de \"g\u00eanero\" t\u00e3o chamada, uma tarefa de usu\u00e1rios de usu\u00e1rios Para os operadores impostos pela cidade metropolitana que se contrai para as bobinas desde o ano passado com base no \"g\u00eanero\" e na frente de uma audi\u00eancia de estudantes com defici\u00eancia sob a maioria masculina nesta cidade, os prec\u00e1rios permanecem fora de trabalho porque as cooperativas s\u00e3o Considerado a contratar homens, al\u00e9m das institui\u00e7\u00f5es factuais tamb\u00e9m \u00e9 uma f\u00faria ideol\u00f3gica contra as mulheres que estamos denunciando ... Estamos lutando h\u00e1 anos come\u00e7ando com sal\u00e1rios n\u00e3o pagos pelos presidentes de cooperativa pelo fato de ser mulheres e ser mantidos por maridos, Companheiros As mulheres podiam esperar pelos homens em compara\u00e7\u00e3o com os homens que precisavam ter preced\u00eancia, mas nisso com a luta por meses, tamb\u00e9m ocupando os escrit\u00f3rios da galinheira, hoje \u00e9 pago, pois \u00e9 certo que \u00e9 como colegas masculinos, mas permanece que os sal\u00e1rios s\u00e3o baixos, s\u00e3o feitos 24 horas por semana, mas n\u00e3o os dias em que os alunos est\u00e3o ausentes s\u00e3o contados, quando h\u00e1 suspens\u00f5es das li\u00e7\u00f5es, etc. E, em qualquer caso Como licen\u00e7a parental ou feriados, por exemplo ... sempre participamos ativamente do ataque do 8 de mar\u00e7o, tentando se conectar com os outros trabalhadores em greve, primeiro trazendo toda a den\u00fancia da condi\u00e7\u00e3o de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o em que vivemos O local de trabalho, mas tamb\u00e9m os problemas que vivemos como mulheres, somos mulheres com crian\u00e7as a quem todo o trabalho \u00e9 baixado de cuidados, separados, solteiros, n\u00e3o chegamos ao final do m\u00eas, tamb\u00e9m fazemos empregos duplos e triplos, mesmo em Preto para aumentar um sal\u00e1rio Se voc\u00ea puder dizer decente, outros tamb\u00e9m foram submetidos a situa\u00e7\u00f5es violentas familiares de maridos que tamb\u00e9m tentaram impedir que eles continuem lutando, mas fizemos a unidade nisso, apoiando -os ativamente, por exemplo, no dif\u00edcil caminho de separar E com isso ter um emprego \u00e9 importante ... Na greve de 8 -martose, trar\u00e1 toda a raiva e lutar contra os propriet\u00e1rios, o governo, hoje \u00e9 necess\u00e1rio lutar contra o governo de Meloni, que \u00e9 ideologicamente e politicamente contra as mulheres e que est\u00e1 dando cada vez mais m\u00e3o livre aos mestres veem a liberaliza\u00e7\u00e3o dos contratos ... Os trabalhadores prec\u00e1rios de Palermo tamb\u00e9m est\u00e3o passando por um julgamento criminal pelas lutas feitas para defender o trabalho e contra os cortes, denunciados pela cidade metropolitana durante um A a\u00e7\u00e3o de combater o pal\u00e1cio hoje est\u00e1 enfrentando esse processo com coragem, porque esse processo tamb\u00e9m se destina a uma luta ... isso tamb\u00e9m trar\u00e1 para a greve ... estaremos em greve novamente neste dia 8 de mar\u00e7o e \u00e9 importante conectar -se com todas as outras realidades.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Prec\u00e1rio de pisa\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Os companheiros de Palermo com essa interven\u00e7\u00e3o nos mataram! Bravo para enfrentar tudo o que eles disseram ... os servi\u00e7os sociais s\u00e3o os primeiros a serem cortados, mesmo que aprove os empr\u00e9stimos, pois os recursos factuais n\u00e3o aumentar\u00e3o, haver\u00e1 cortes ... como elevar a fasquia do conflito contra aqueles que Exige -nos alto profissionalismo, mas com um or\u00e7amento cada vez mais cortado e insignificante?\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Devemos criar uma rede nacional deste setor ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Roma/Trabalhador de palmas\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    O servi\u00e7o social \u00e9 cada vez mais maltratado, tamb\u00e9m h\u00e1 dificuldades concretas em envolver colegas na luta ... como operadores nas escolas que n\u00e3o somos pagos quando as crian\u00e7as s\u00e3o firmemente, um vademecum tamb\u00e9m seria necess\u00e1rio para explicar os problemas do CCNL como um eu - Manual de Defesa ... Neste 8 de mar\u00e7o, deve ser de raiva com todos os outros, estamos com raiva, cansada, trabalhamos o dia todo, n\u00e3o temos tempo livre (trabalhamos na escola, centros diurnos, esfera psiqui\u00e1trica) \u00e0s vezes ainda mais do que 12 horas, muitas vezes estamos sozinhos, com pequenos n\u00fameros nas greves e essa desintegra\u00e7\u00e3o causa. Gostar\u00edamos de atacar de tudo, contra os sal\u00e1rios da fome, contra o Banco das Horas, n\u00e3o queremos levar para casa o trabalho, n\u00e3o para as mudan\u00e7as de programa sem aviso, para pegar os buracos ... greve porque se voc\u00ea Afirme seus direitos, ent\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 nervoso, exausto, fora do que \"Mamma Coop\" diz ... Nos \u00faltimos anos, fizemos v\u00e1rias batalhas, mesmo pequenas em n\u00edvel nacional, mas ainda n\u00e3o podemos mobilizar mais unidos ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Para a Assembl\u00e9ia Feminina/Coordena\u00e7\u00e3o de Migrantes\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Somos mal colocados no local de trabalho, quando trabalhamos por muitos anos na It\u00e1lia, os migrantes assinam um novo contrato com outra cooperativa e eles encontram toda a antiguidade do servi\u00e7o acumulada anteriormente e devemos come\u00e7ar do zero, mas trabalhamos neste pa\u00eds como o Os italianos e pagam impostos como todos, queremos ser reconhecidos no trabalho, no ano passado a cada 3 meses em que mudamos de cooperativa, tivemos direito \u00e0 casa etc. Mas o sal\u00e1rio sempre come\u00e7a de novo do zero, voc\u00ea perde feriados, antiguidade, tudo e, em seguida, ent\u00e3o e depois Existem todos os problemas relacionados \u00e0 permiss\u00e3o de resid\u00eancia, metade da nossa vida \u00e9 consumida aqui, mas trabalhamos para os mestres aqui e temos direitos como todos ... n\u00f3s temos um pa\u00eds errado? Voc\u00ea quer derramar nosso sangue para obter os direitos? N\u00e3o temos o direito de ter cidadania, nossos filhos nascidos aqui, mesmo na escola os professores n\u00e3o denunciam os problemas de nossos filhos que s\u00e3o frequentemente considerados diferentes ... precisamos lutar nesses pontos, ent\u00e3o a caravana, com sal\u00e1rios muito baixos Voc\u00ea nem sequer entra no meio do m\u00eas ...\n   </div>\n   <span>\n   </span>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Rede de Laborismo Social de Turim (educadores, educadores, estudantes universit\u00e1rios)\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    A renova\u00e7\u00e3o do CCNL? Somente o conte\u00fado (maternidade a 100%), mas para o resto apenas fuma nos olhos, rasgado em sil\u00eancio, e se voc\u00ea se opor a essa hip\u00f3tese do contrato para os sindicatos signat\u00e1rios, voc\u00ea \u00e9 como o trabalhador/trabalhador que faz a\u00e7\u00f5es anti -uni\u00e3o. .. \u00c9 dif\u00edcil de fazer unidade em torno dessa quest\u00e3o, mas \u00e9 necess\u00e1rio coordenar ... Em 8 de mar\u00e7o, trabalharemos para um colapso social vis\u00edvel na prociss\u00e3o\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Trabalhador auxiliar Pisa\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Eu trabalho nos servi\u00e7os educacionais das escolas de viveiro, com os contratos est\u00e3o tomando as medidas do CCNL, o contrato \u00e9 de 12 horas, mas voc\u00ea trabalha muito mais, os aumentos no CCNL s\u00e3o invis\u00edveis para contratos de meio per\u00edodo especificamente, a precariedade permanece inteiramente, Hoad Microcontrans, n\u00e3o h\u00e1 aumento na equipe, o tema dos cuidados usados \u200b\u200bcontra n\u00f3s tamb\u00e9m para nos chantagear e aumentar a carga de trabalho, usar os usu\u00e1rios da Coop tamb\u00e9m para nos fazer sentir culpados, quanto voc\u00ea \u00e9 \u00fatil? e colocar um no outro ...\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    H\u00e1 trabalhadores que v\u00eam de div\u00f3rcios, que t\u00eam filhos, que tamb\u00e9m sofreram viol\u00eancia, h\u00e1 quem se preocupa ... eles quebram a vez, ent\u00e3o voc\u00ea est\u00e1 fora o dia todo, mesmo que fa\u00e7a apenas 6 horas ou tenha que levar o fechamento Mudan\u00e7as, as institui\u00e7\u00f5es contratantes de servi\u00e7os n\u00e3o s\u00e3o absolutamente acusadas de esses problemas e do comportamento da cooperativa ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     De rimini/nudmo\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    8 de mar\u00e7o Spezzone com den\u00fancia da precariedade/explora\u00e7\u00e3o do trabalho social, de um setor altamente feminizado, desenvolvemos batalhas com ADL Cobas, Ocorre dar corpo a um conflito coordenando, d\u00e3o apoio \u00e0s redes dos sindicatos b\u00e1sicos, mesmo al\u00e9m de 8 de mar\u00e7o , Veja a quest\u00e3o do CCNL, uma investiga\u00e7\u00e3o no setor tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1ria para entender quais batalhas s\u00e3o agora para ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Parceiro desativado\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Eu tenho uma patologia gen\u00e9tica e fui seguido por anos por assistentes b\u00e1sicos de gestas sociais (mas que foram alteradas de uma maneira verdadeiramente absurda) ... acho que a frustra\u00e7\u00e3o do trabalho prec\u00e1rio tamb\u00e9m cai sobre os usu\u00e1rios, os assistentes n\u00e3o s\u00e3o Os escravos e melhoram a condi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores deste setor inevitavelmente t\u00eam efeitos qualitativos na assist\u00eancia dos usu\u00e1rios ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Para os educadores Roma\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Fizemos greve na semana passada, cortes no servi\u00e7o, em Roma, tamb\u00e9m somos delegados USB e Cub, a luta pela internaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o \u00e9 essencial, a greve \u00e9 \u200b\u200buma das ferramentas fundamentais que temos, \u00e9 um direito constitucional, em Roma que trabalhamos e, em certo sentido, fizemos os Confederais, devemos aumentar o conflito e n\u00e3o apenas no setor de cooperamento social, os confederais s\u00e3o cada vez mais org\u00e2nicos para os mestres ... o cooperamento do CCNL ser\u00e1 dedicado ao in\u00edcio de mar\u00e7o de mar\u00e7o Vamos fazer algumas a\u00e7\u00f5es de protesto, voc\u00ea n\u00e3o pode aceitar em sil\u00eancio continuar enriquecendo as cooperativas ... Continuamos lutando e, em 8 de mar\u00e7o, estaremos ...\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    ____________________\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\n      <span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\" style=\"display: inline-flex; font-family: inherit; height: 16px; margin: 0px 1px; vertical-align: middle; width: 16px;\">\n       <img alt=\"\ud83d\udd25\" class=\"xz74otr\" height=\"16\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" srcset=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" style=\"border: 0px; object-fit: fill; text-align: justify;\" width=\"16\"/>\n      </span>\n      <div style=\"text-align: justify;\">\n       <span style=\"font-family: inherit;\">\n        <b>\n         Apelo para a greve transfeminista em trabalho social e essencial\n        </b>\n       </span>\n      </div>\n      <span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\" style=\"display: inline-flex; font-family: inherit; height: 16px; margin: 0px 1px; vertical-align: middle; width: 16px;\">\n       <img alt=\"\ud83d\udd25\" class=\"xz74otr\" height=\"16\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" srcset=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" style=\"border: 0px; object-fit: fill; text-align: justify;\" width=\"16\"/>\n      </span>\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Como trabalhadores, trabalhadores e assistentes sociais e servi\u00e7os essenciais, mulheres, LGBTQ+pessoas, pessoas migrantes, pessoas com defici\u00eancia, pessoas que acessam os servi\u00e7os em 8 de mar\u00e7o, atacamos!\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Grevemos contra as institui\u00e7\u00f5es, os clientes, as grandes funda\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis \u200b\u200bpela explora\u00e7\u00e3o, pela precariedade, pela falta de servi\u00e7os e promovemos a corporatura do\n      <span style=\"font-family: inherit;\">\n       <a style=\"color: #385898; cursor: pointer; font-family: inherit;\" tabindex=\"-1\">\n       </a>\n      </span>\n      setor social. Os cortes no bem -estar, terceiriza\u00e7\u00e3o, sistema de contratos e fundos dependentes de projetos criam condi\u00e7\u00f5es de trabalho inst\u00e1veis \u200b\u200be miser\u00e1veis \u200b\u200be colocam os empregos e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em risco.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Partimos contra o trabalho ruim, os sal\u00e1rios muito baixos, a falta de reconhecimento do trabalho social e do cuidado, o trabalho \"volunt\u00e1rio\" que \u00e9 realmente hipersfrutado, contra o fato de que nosso profissionalismo \u00e9 considerado uma inclina\u00e7\u00e3o natural das mulheres.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Partimos contra os cortes nos servi\u00e7os que fazem o atendimento ser baixado nas fam\u00edlias e, portanto, na maioria dos casos, as mulheres, que se encontram com uma enorme carga de trabalho n\u00e3o reconhecido e n\u00e3o remunerado.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Partimos contra os cortes no bem -estar, que transformamos os trabalhadores desse setor em trabalhadores pobres e negamos a possibilidade de acesso aos servi\u00e7os. Trabalhadores essenciais e pessoas que acessam servi\u00e7os experimentam condi\u00e7\u00f5es semelhantes de marginalidade cada vez mais frequentemente, como a impossibilidade de acessar a casa. Reivindicamos um bem-estar universal, secular e anti-viva, capaz de responder \u00e0s necessidades espec\u00edficas das pessoas.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Partimos da precariedade do trabalho social e essencial. Mesmo com um contrato permanente, ao depender de contratos e chamadas, nunca h\u00e1 uma garantia de renda, lugares e horas de trabalho.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Acendemos contra tempos e ritmos espalhados. Trabalhamos demais, em lugares diferentes, com tempos quebrados, a falta de funcion\u00e1rios baixam o peso dos cortes no bem-estar sobre aqueles que trabalham, causando doen\u00e7as, estresse relacionado ao trabalho, frustra\u00e7\u00e3o e burnout.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Acendemos contra todas as formas atuais de desmantelamento dos direitos daqueles que trabalham, como a renova\u00e7\u00e3o do CCNL das cooperativas sociais, que mant\u00eam noites passivas, as horas de bancos e que proporcionam aumentos de sal\u00e1rios miser\u00e1veis \u200b\u200bque nem sequer recuperam a infla\u00e7\u00e3o, Para uma \u00e1rea que diz respeito a pelo menos 900.000 trabalhadores e trabalhadores, em uma grande maioria das mulheres. Atingimos porque, nesses processos, as vozes e as necessidades daqueles que trabalham n\u00e3o s\u00e3o seriamente levadas e nem todos os sindicatos est\u00e3o garantidos para participar das tabelas de negocia\u00e7\u00e3o.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Partimos contra locais de trabalho cada vez mais repressivos e controladores. As cooperativas s\u00e3o cada vez mais grandes e t\u00eam din\u00e2mica de grandes empresas, h\u00e1 cada vez mais controle, mais verticismo, assalto. Disparamos contra a repress\u00e3o e a marginaliza\u00e7\u00e3o para aqueles que atacam ou protestam.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Acendemos contra a chantagem da permiss\u00e3o de resid\u00eancia, o que nos obriga a aceitar condi\u00e7\u00f5es de trabalho ruins e sal\u00e1rios miser\u00e1veis, insuficientes para enfrentar a infla\u00e7\u00e3o, enquanto limitam nosso acesso a servi\u00e7os b\u00e1sicos.\n     </div>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Tamb\u00e9m atacamos aqueles que n\u00e3o podem atacar porque \u00e9 preceptat\u0259 garantir servi\u00e7os essenciais, porque eles vivem uma chantagem muito forte, porque possui um contrato que n\u00e3o prev\u00ea o direito de greve.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Grevemos por sal\u00e1rios mais altos, para a redu\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de trabalho, para um refinanciamento estrutural de bem -estar, para servi\u00e7os p\u00fablicos acess\u00edveis a Tutt3 que n\u00e3o dependem de chamadas, contratos e projetos no vencimento.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      <b>\n       Se nossas vidas e nosso trabalho n\u00e3o se aplicarem, atacamos!\n      </b>\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\n      <div style=\"text-align: justify;\">\n       <span style=\"font-family: inherit;\">\n        8 de mar\u00e7o Greve contra a viol\u00eancia patriarcal!\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Em 21 de fevereiro, houve uma assembl\u00e9ia eletr\u00f4nica promovida por NUDM que viu a grande participa\u00e7\u00e3o de companheiros, mulheres, benef\u00edcio ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/dallassemblea-telematica-delle.html"}