{"title": "Um m\u00eas internacional de a\u00e7\u00f5es para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah de 6 de mar\u00e7o a 6 de abril de 2024", "published time": "2024-03-03T09-11-00-08-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivdQEC9un0zXM6-bHiRMw2QX_or_TEI7bnIrwtGZLYnY4p4oJPxr7MT8VUFBeklBB_zk4dTTHJdCflLtvDAWC7HpTjM4LM8CkZflcl4ds42JCDBiO7-hEsGWYJt4QkRk8gqgqIKXHTVbMqDYsvX4VIuw2YZX6-kZaK89Bom4lu9fBCVjPuJvlTssblIzw/s320/Visuel%20mois%20international%20d'actions%20et%20manif%20de%20Lannemezan.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2566855797335992681\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  Boa noite camarada,\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  l\u00e1 \n  Campanha unit\u00e1ria para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah est\u00e1 lan\u00e7ando um \n Novo m\u00eas internacional de a\u00e7\u00f5es para exigir a libera\u00e7\u00e3o de nosso \n camarada de 6 de mar\u00e7o a 6 de abril de 2024 - Data de uma nova demonstra\u00e7\u00e3o em \n  Lannemezan em frente ao centro da pris\u00e3o, onde Georges est\u00e1 detido \n Abdallah por mais de 39 anos.\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  ENT\u00c3O \n  que seu 10\u00ba pedido de liberdade condicional est\u00e1 sendo examinado, \n Devemos continuar a manter a press\u00e3o e sempre acentuar \n Quanto mais o equil\u00edbrio de poder em favor de sua liberta\u00e7\u00e3o.\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  Esse \n  passar\u00e1 pelas a\u00e7\u00f5es coordenadas que levaremos ao \n Regional, nacional e internacional ao longo deste m\u00eas. Isso passa \n tamb\u00e9m tornando vis\u00edvel a extens\u00e3o do apoio das organiza\u00e7\u00f5es e \n Personalidades envolvidas nessa luta.\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  <b>\n   TEM \n  Este t\u00edtulo, enviamos o texto da chamada para este m\u00eas para descobrir se \n  Sua organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 signat\u00e1ria para este novo texto - como tem \n Sempre os tempos anteriores - antes da publica\u00e7\u00e3o na rede.\n  </b>\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"gmail_default\" style=\"font-family: verdana,sans-serif;\">\n  Obrigado por sua resposta !\n </div>\n Sauda\u00e7\u00f5es vermelhas internacionalistas e de solidariedade\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1600\" data-original-width=\"1279\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivdQEC9un0zXM6-bHiRMw2QX_or_TEI7bnIrwtGZLYnY4p4oJPxr7MT8VUFBeklBB_zk4dTTHJdCflLtvDAWC7HpTjM4LM8CkZflcl4ds42JCDBiO7-hEsGWYJt4QkRk8gqgqIKXHTVbMqDYsvX4VIuw2YZX6-kZaK89Bom4lu9fBCVjPuJvlTssblIzw/s320/Visuel%20mois%20international%20d'actions%20et%20manif%20de%20Lannemezan.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEivdQEC9un0zXM6-bHiRMw2QX_or_TEI7bnIrwtGZLYnY4p4oJPxr7MT8VUFBeklBB_zk4dTTHJdCflLtvDAWC7HpTjM4LM8CkZflcl4ds42JCDBiO7-hEsGWYJt4QkRk8gqgqIKXHTVbMqDYsvX4VIuw2YZX6-kZaK89Bom4lu9fBCVjPuJvlTssblIzw/s320/Visuel%20mois%20international%20d'actions%20et%20manif%20de%20Lannemezan.jpg\" width=\"256\"/>\n </div>\n Georges Abdallah n\u00e3o \u00e9 apenas um resistente; \u00c9 em si um s\u00edmbolo da resist\u00eancia e \u00e9\n <br/>\n bem pelo que o Estado franc\u00eas continua a mant\u00ea -lo na pris\u00e3o, apesar das duas decis\u00f5es de\n <br/>\n Justi\u00e7a autorizando sua liberta\u00e7\u00e3o. A causa do nosso camarada est\u00e1 intrinsecamente ligada ao nosso apoio a\n <br/>\n Palestina. Que nenhuma a\u00e7\u00e3o, iniciativa, coleta, demonstra\u00e7\u00e3o acontece sem ser cantada, exibida,\n <br/>\n escrito nossa exig\u00eancia e, em particular, atrav\u00e9s desta palavra de ordem que nunca deve ser truncada de seus dois\n <br/>\n Componentes: \u201cA Palestina viver\u00e1! A Palestina vai ganhar! Libere Georges Abdallah! \" - porque um era completamente\n <br/>\n Dado \u00e0 sua causa e o outro n\u00e3o pode deixar essa tocha de sua resist\u00eancia \u00e0s m\u00e3os do inimigo. Todos aqueles, em\n <br/>\n Fran\u00e7a e outros lugares, em solidariedade com a Palestina, devem exigir a cada momento e onde quer que seja o\n <br/>\n Liberta\u00e7\u00e3o deste lutador do Movimento de Liberta\u00e7\u00e3o Palestina. E que melhor apoio podemos\n <br/>\n Traga para a resist\u00eancia palestina, exceto pressionando nosso pr\u00f3prio imperialismo a arrancar\n <br/>\n Para este inimigo, um de seus lutadores hist\u00f3ricos!\n <br/>\n Desde 8 de junho, uma nova fase foi aberta nesta longa batalha que seu apoio leva\n <br/>\n Por sua liberta\u00e7\u00e3o: enquanto a mobiliza\u00e7\u00e3o, no campo, na diversidade de suas express\u00f5es, continua a\n <br/>\n Amplificando, Georges Abdallah concordou em lan\u00e7ar uma nova ofensiva legal, depositando um d\u00e9cimo\n <br/>\n Pedido de expuls\u00e3o de liberta\u00e7\u00e3o ao seu pa\u00eds L\u00edbano. Vamos apoiar por nossas a\u00e7\u00f5es a abordagem de Georges\n <br/>\n Abdallah fazendo -a ressoar em todos os lugares durante todo o tempo de examinar seu novo pedido e acentua\u00e7\u00e3o\n <br/>\n Sempre a press\u00e3o sobre o Estado franc\u00eas por nossa mobiliza\u00e7\u00e3o cada vez mais aumentada e em todos os momentos!\n <span>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n </span>\n <br/>\n \u00c9 nesse sentido e levando em considera\u00e7\u00e3o esta nova fase que chamamos mais uma vez para um m\u00eas\n <br/>\n A\u00e7\u00f5es internacionais para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah de 6 de mar\u00e7o a 6 de abril de 2024, - Data do 14\u00ba\n <br/>\n Demonstra\u00e7\u00e3o em frente ao Centro Penitenci\u00e1rio de Lannemezan. Que durante esse per\u00edodo coordenou mil iniciativas\n <br/>\n Flourish em todos os lugares da Fran\u00e7a e internacionalmente por seu lan\u00e7amento e at\u00e9 mesmo por sua luta de solidariedade\n <br/>\n Com a Palestina Hist\u00f3rica!\n <br/>\n Georges Abdallah est\u00e1 preso pela luta pol\u00edtica que tem sido dele, por suas posi\u00e7\u00f5es e seus ideais de que ele\n <br/>\n n\u00e3o parou de proclamar e nunca negado. \u00c9 para suas id\u00e9ias de emancipa\u00e7\u00e3o que Georges Abdallah\n <br/>\n envolvido na luta. \u00c9 por suas id\u00e9ias e resist\u00eancia que ele ainda est\u00e1 detido hoje. \u00c9 para o dele\n <br/>\n Id\u00e9ias e sua luta revolucion\u00e1ria que a apoiamos e que exigimos seu lan\u00e7amento! Para a vit\u00f3ria\n <br/>\n Ou vit\u00f3ria!\n <br/>\n Palestina ao vivo, ao vivo e derrota! Libere Georges Abdallah!\n <br/>\n Vamos continuar a luta! Vamos libertar Georges Abdallah!\n <br/>\n Que mil iniciativas de solidariedade flores\u00e7a para sua liberta\u00e7\u00e3o!\n <br/>\n Honra a todos aqueles que lutam por sua liberta\u00e7\u00e3o!\n <br/>\n Est\u00e1 juntos e apenas juntos, camaradas, que derrotaremos!\n <br/>\n Paris, 27 de fevereiro de 2024\n <br/>\n Campanha da unidade para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah\n <br/>\n Campagne.unitaire.gabdallah@gmail.com\n <br/>\n Facebook: para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah\n <br/>\n Instagram: Cuplgia - Tweeter: Cuplgia\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Boa noite camarada, a campanha unit\u00e1ria para o lan\u00e7amento de Georges Abdallah est\u00e1 lan\u00e7ando um novo m\u00eas internacional de ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/blog-post.html"}