{"title": "O modelo finland\u00eas (n\u00e3o em ... educa\u00e7\u00e3o)", "published time": "2024-03-03T14-00-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAPpPL5W3ETez9Xb1OYjYoDGoj_INF_1byIqVv7clBC-JASOw6N9nNAt3xLUv1RO_ZMikZbiNdbj9NdLlhkoZFjlued8ApUBjXzu-txOWryG_wFXq6zXKHQQp6Y7WBWllWyWQot-Y3VHaim5E2_AFRJ1eJQ4HeahNFID-GaftmtJUiD2bKWueCgxQH_Oua/s640/dendias-kipa%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7175046076050650430\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Lemos em Aftodioikisi.gr\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u201cO modelo da Finl\u00e2ndia em rela\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o militar e o ex\u00e9rcito \u00e9 orientado para adotar o Minist\u00e9rio da Defesa Nacional da Gr\u00e9cia. Recorma -se que o ministro da Defesa Nacional, Nikos Dendias, foi recentemente para a Finl\u00e2ndia para ser informado por seu colega finland\u00eas de como o ex\u00e9rcito do pa\u00eds funciona.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Em particular, Nikos Dendias participou do treinamento de reservas em uma unidade militar na Finl\u00e2ndia como parte de sua visita ao pa\u00eds escandinavo.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"357\" data-original-width=\"640\" height=\"358\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAPpPL5W3ETez9Xb1OYjYoDGoj_INF_1byIqVv7clBC-JASOw6N9nNAt3xLUv1RO_ZMikZbiNdbj9NdLlhkoZFjlued8ApUBjXzu-txOWryG_wFXq6zXKHQQp6Y7WBWllWyWQot-Y3VHaim5E2_AFRJ1eJQ4HeahNFID-GaftmtJUiD2bKWueCgxQH_Oua/s640/dendias-kipa%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAPpPL5W3ETez9Xb1OYjYoDGoj_INF_1byIqVv7clBC-JASOw6N9nNAt3xLUv1RO_ZMikZbiNdbj9NdLlhkoZFjlued8ApUBjXzu-txOWryG_wFXq6zXKHQQp6Y7WBWllWyWQot-Y3VHaim5E2_AFRJ1eJQ4HeahNFID-GaftmtJUiD2bKWueCgxQH_Oua/s640/dendias-kipa%20(1).jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  A Finl\u00e2ndia tem metade da popula\u00e7\u00e3o da Gr\u00e9cia, mas possui uma forte mil\u00edcia treinada todos os anos no uso de armas e na opera\u00e7\u00e3o de pequenas escalas, conforme relatado em um relat\u00f3rio \u00e0 tarde. Seu ex\u00e9rcito consiste em um esqueleto de soldados profissionais cercados por qualquer cidad\u00e3o dispon\u00edvel. De fato, ap\u00f3s o ataque russo \u00e0 Ucr\u00e2nia, ele decidiu melhorar a educa\u00e7\u00e3o de todos os cidad\u00e3os, homens e mulheres, abrindo mais de 300 novos tiroteios para aumentar a defesa, de acordo com o mesmo relat\u00f3rio.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dendias disse que ficou impressionado com o fato de que \"em muito pouco tempo, os jovens est\u00e3o se transformando em soldados que podem lutar e se defender\", bem como pelo fato de que \"existe um grande e extenso uso de muni\u00e7\u00e3o. E H\u00e1 um extenso intervalo de treinamento nas florestas e em batalha real.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  A militariza\u00e7\u00e3o de toda a sociedade com um extenso per\u00edodo de educa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, recrutamento feminino etc. O novo modelo que excitou o ministro da Defesa que recebeu o apelo \u00e0 maneira dos americanos (colocando a m\u00e3o direita no cora\u00e7\u00e3o).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  O homem n\u00e3o \u00e9 mantido ...\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Era uma vez em nossa educa\u00e7\u00e3o, as mentes foram levadas com o \"modelo finland\u00eas\" na educa\u00e7\u00e3o.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Eles agora est\u00e3o se referindo ao mesmo modelo desta vez para ... Servi\u00e7o Militar.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dado que o governo finland\u00eas decidiu ingressar na parte militar da OTAN e est\u00e1 na vanguarda de um confronto militar com a R\u00fassia \"quebrando\" uma pol\u00edtica de neutralidade.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  N\u00e3o apenas os jovens (principalmente isso, \u00e9 claro) toda a popula\u00e7\u00e3o de carne para a m\u00e1quina de guerra do imperialismo!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dt\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2", "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7 \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_71.html"}