{"title": "PC 3 de mar\u00e7o - ataque unit\u00e1rio em Mirafiori em abril - estaremos l\u00e1 e veremos - informa\u00e7\u00f5es", "published time": "2024-03-03T11-54-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-136486053700777635\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Stellantis;\n   </span>\n   <span>\n    Mirafiori e a crise do carro em Turim: United United Unions na pra\u00e7a em abril. \"Isso n\u00e3o aconteceu h\u00e1 15 anos\"\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"gmail-columns gmail-is-custom-2\">\n  <div class=\"gmail-column gmail-is-8\" id=\"gmail-content-to-read\">\n   <p class=\"gmail-summary-art gmail-is-line-h-12\">\n    <b>\n     Fiom, \n  FIM, UILM, Fismic, Ugl, aqfc, em protesto contra a crise do carro \n Turim. A decis\u00e3o do evento unit\u00e1rio para a assembl\u00e9ia de \n Delegados Stellantis\n    </b>\n   </p>\n   <div class=\"gmail-widget-audio-article\">\n    <div>\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"gmail-content\" id=\"gmail-m5503-5502-5504\">\n    <p class=\"gmail-chapter-paragraph\">\n     Greve em Mirafiori. \u00c9 a resposta \n unit\u00e1rio, que n\u00e3o \u00e9 visto h\u00e1 pelo menos 15 anos, de cinco \n Acr\u00f4nimos da Uni\u00e3o, Fiom, FIM, Uilm, Fismic, Ugl, AQFC, em protesto contra \n A crise do carro em Turim. A reuni\u00e3o dos acionistas da Stellantis delegados. \n  Reunido hoje no Teatro Q77 em Turim decidiu\n     <b>\n      proclamar uma greve provincial de 8 horas em abril\n     </b>\n     Com manifesta\u00e7\u00e3o de trabalhadores no setor automotivo (Stellantis E \n induzido), para solicitar a salvaguarda e o relan\u00e7amento do setor. \n A antiga f\u00e1brica da Fiat est\u00e1 em demiss\u00f5es at\u00e9 30 de mar\u00e7o.\n    </p>\n   </div>\n   <div class=\"gmail-content\" id=\"gmail-m5508-5507-5509\">\n    <b>\n     Mobiliza\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria\n    </b>\n    <p class=\"gmail-paragraph\">\n     L\u00e1 \n  A mobiliza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 organizada com o objetivo de aumentar a conscientiza\u00e7\u00e3o \n institui\u00e7\u00f5es locais, o governo e o\n     <span>\n     </span>\n    </p>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    Sistema industrial automotivo em\n    <b>\n     Crise profunda que est\u00e1 passando pelo setor de carros em Turim\n    </b>\n    . \"A tabela automotiva e as de crise no Mimit ainda n\u00e3o receberam respostas adequadas\", diz os sindicatos.\n    <p>\n    </p>\n   </div>\n   <div class=\"gmail-content\" id=\"gmail-m5513-5512-5514\">\n    <p class=\"gmail-chapter-paragraph\">\n     As organiza\u00e7\u00f5es pedem um compromisso concreto para ser trazido\n     <b>\n      Novas produ\u00e7\u00f5es em Turim\n     </b>\n     e para que todo o setor seja apoiado para lidar com os refor\u00e7os de emprego do processo de transi\u00e7\u00e3o.\n    </p>\n   </div>\n   <div class=\"gmail-content\" id=\"gmail-m5518-5517-5519\">\n    <p class=\"gmail-chapter-paragraph\">\n     Durante as pr\u00f3ximas semanas, \n Assembl\u00e9ias de trabalhadores previstas em todas as empresas do setor \n Automotivo. No evento provincial de abril \u00e9\n     <b>\n      A presen\u00e7a de secret\u00e1rios nacionais est\u00e1 planejada.\n     </b>\n    </p>\n   </div>\n   <div class=\"gmail-content\" id=\"gmail-m5523-5522-5524\">\n    <b>\n     Automotivo e induzido\n    </b>\n    <p class=\"gmail-paragraph\">\n     \u00abTurim \n  Ele est\u00e1 passando por um momento dif\u00edcil. O automotivo com o induzido \u00e9 \n No meio de uma crise sem precedentes - explica Luigi Paone, secret\u00e1ria \n  Uilm geral de Turim -. Nesta fase hist\u00f3rica, os sindicatos \n Metalmeccanici escolheu seguir um caminho unit\u00e1rio para um \n objetivo comum:\n     <b>\n      Re -reavaliar o automotivo italiano\n     </b>\n     no territ\u00f3rio \n  em que isso nasceu. Por esses motivos, 15 anos ap\u00f3s o \u00faltimo \n Iniciativa unit\u00e1ria, trabalhadores e trabalhadores de metal \n Eles est\u00e3o reunidos e decidiram atacar e se manifestar, para trazer \n Novos modelos em Mirafiori e relan\u00e7am o induzido \u00bb.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Stellantis, Mirafiori e a crise do carro em Turim: United United Unions na pra\u00e7a em abril. \"Isso n\u00e3o aconteceu h\u00e1 15 anos\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-3-marzo-sciopero-unitario-mirafiori.html"}