{"title": "Tuninisia - Ghassen Ben Khalifa, Jornalista e Causa Palestina/George Ibrahim Abdallah Comandante do ativista conduzido a 6 meses de pris\u00e3o!", "published time": "2024-03-17T20:09:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiPKQJpgxADCU0ZeBDGoNYhfdISvpDIfLrWf7XuTbQaQ-Y4O_8FMKLCn1XHjhQH3R-IbI0QQ7cmrNXTeXgpgyaja6x1bkW6-H8i3p9Bs43_skgQH3WRGPMLxQG-xWcNtAg0_7YXy5fuD1vERDJlLvt6m9mq0RS6Zypm9lLQNcA_0iLTERQ5DfXgSzVx5Sc/w453-h640/tun%20432620749_422487537130253_9169818852471371144_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiXhEFqLKwsRqQL-YanK2OiJ3OrO-Gg1cyAA0pDAwrncUv5zRryXiRuUjbQkkX2MJ_-ZvJAnvm73_FcTc2R9S_FL4eXGoW9FWrBO6iUIK4KJvtVJVG_5OqaFeNbLdZnAMMgRRBfuN7ruQypSEAsaRsGp5YTYEqy7EHCPTpx7sc52vNkuYhxp_rH0GRo1Wg/w452-h640/tun%20417538577_745961950976514_1397504687088179593_n.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1448638229885330993\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Abaixo est\u00e3o as tradu\u00e7\u00f5es n\u00e3o oficiais de alguns comunicados \u00e0 imprensa\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <b>\n    - \n Uma primeira declara\u00e7\u00e3o de Ghassen Ben Khalifa atrav\u00e9s de sua p\u00e1gina no Facebook:\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Divis\u00e3o pessoal/pol\u00edtica/absurda:\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   A respeito de \n A parte \"moral\" do rid\u00edculo e fabricado caso contra mim \n (Acusando -me de ser um moderador de uma p\u00e1gina \"isl\u00e2mica\" chamada \n \"Al-Burkan al-Tunisi\"), o Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia em Ben Aous \n emitiu uma decis\u00e3o contra mim ontem: seis meses de pris\u00e3o (sem \n implementa\u00e7\u00e3o imediata).\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Esse \n est\u00e1 pendente na realiza\u00e7\u00e3o da primeira sess\u00e3o no segundo, mais \n caso grave (relacionado a cargas leves, como \u201cparticipa\u00e7\u00e3o em um \n alian\u00e7a terrorista \",\" cometendo um ato brutal contra o \n Presidente da Rep\u00fablica \u201d, etc.) em 5 de abril.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   EU \n significa que o juiz, ele n\u00e3o estava convencido pelas palavras dos advogados que \n apresentou -lhe c\u00f3pias das confiss\u00f5es do cavalheiro que era \n preso (enquanto eu estava detido e est\u00e1vamos olhando para o nacional \n Unidade para investigar crimes terroristas em Aouina) e em que ele \n confirmou que era sua p\u00e1gina sozinha e que ele foi quem \n publicou tudo sobre isso e que ele n\u00e3o me conhecia ... em \n Al\u00e9m do que \u00e9 comprovado (do arquivo da minha conta do Facebook) \n que na suposta data e hora (de acordo com um relat\u00f3rio t\u00e9cnico \n do Departamento de Servi\u00e7os T\u00e9cnicos do Geral \n Administra\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a nacional) entrei em contato com a p\u00e1gina de um IP \n Endere\u00e7o vinculado ao meu n\u00famero de telefone. Naquela \u00e9poca, eu estava conectado de \n minha conta e interagir e postar na minha p\u00e1gina pessoal tem um \n Endere\u00e7o IP completamente diferente ...\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Em \n Outras palavras, o juiz tratou o relat\u00f3rio de seguran\u00e7a de question\u00e1vel \n autenticidade (e ele n\u00e3o explica como ele chegou ao seu \n Conclus\u00e3o - sabendo que h\u00e1 em breve 30 p\u00e1ginas cujos propriet\u00e1rios s\u00e3o \n necess\u00e1rio para ser identificado. Ele n\u00e3o encontrou, a gl\u00f3ria \u00e9 para Deus, que \n Page foi inteligente e vinculou -o para mim) como um argumento conclusivo \n mais forte que uma confiss\u00e3o. O segundo r\u00e9u \u00e9 mais forte que o \n Resultados da pesquisa da divis\u00e3o de al-Awaina e mais forte que o \n aparente contradi\u00e7\u00e3o de meu conhecido intelectual e pol\u00edtico \n condena\u00e7\u00f5es com o conte\u00fado dessa p\u00e1gina ...\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   O \n Bottom line \u00e9 que iremos recorrer desta decis\u00e3o injusta e nos prepararmos para \n a sess\u00e3o de abril. Gosto de todos os camaradas e amigos que o moral \u00e9 \n alto. Eu tamb\u00e9m tranquilizo todos que acreditam isso com t\u00e3o rid\u00edculo \n acusa\u00e7\u00f5es e fabrica\u00e7\u00e3o que ele pode me prejudicar, me intimidar ou fazer um \n Exemplo de mim ...\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <b>\n    - \n Declara\u00e7\u00e3o da campanha da tunisiana de boicote e oposi\u00e7\u00e3o a \n Normaliza\u00e7\u00e3o com a entidade sionista\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Liberdade \n Para aqueles que se op\u00f5em \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o ... liberdade para o nosso povo e \n Aqueles que est\u00e3o alinhados com eles!\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Ontem, \n 14/03/2024, o Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia em Ben Arous emitiu um \n senten\u00e7a de seis meses de pris\u00e3o contra o camarada Ghassan Ben Khalifa, um dos \n os membros fundadores da campanha e o editor-chefe do \n Site Iniyez, um lutador dentro da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o conjunta para \n Palestina e membro do comit\u00ea de solidariedade com o ativista \n George Ibrahim Abdullah. Antecedentes do caso que foi levantado \n contra ele depois que ele foi suspenso em setembro de 2022 por cinco dias.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   O \n A decis\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 acusa\u00e7\u00e3o de \u201cinsultar os outros atrav\u00e9s da m\u00eddia social\u201d \n que foi trazido contra Ghassan no aspecto \"moral\" do \n caso. Esta \u00e9 uma acusa\u00e7\u00e3o levada contra ele com base nas alega\u00e7\u00f5es \n de um relat\u00f3rio de um dos departamentos do Minist\u00e9rio do Interior, \n que afirmou que a p\u00e1gina do \"vulc\u00e3o tunisiano\" estava vinculado a um \n Endere\u00e7o IP vinculado ao seu n\u00famero de telefone. Isso foi provado falso pelo \n Equipe de Defesa, com base no arquivo de seus contatos em seu pessoal \n p\u00e1gina (que prova que no suposto momento do t\u00e9cnico \n processo de monitoramento, ele estava conectado \u00e0 sua p\u00e1gina pessoal com um \n diferente endere\u00e7o IP) e as confiss\u00f5es do moderador de p\u00e1gina que \n foi suspenso antes do lan\u00e7amento de Ghassan bin Khalifa em setembro \n 2022, e quem ele negou conhecer o companheiro ou ter algum \n relacionamento com a p\u00e1gina acima mencionada, que ele confirmou que ele \n gerenciado sozinho.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   N\u00f3s, \n na campanha da Tun\u00edsia para boicotar e se opor \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o com o \n Entidade sionista, condenar esta decis\u00e3o injusta contra o nosso camarada e \n Declare nosso apoio absoluto a ele. Enquanto apoiamos nosso camarada, n\u00f3s \n ficar em solidariedade conosco e com aqueles pertencentes ao \n Underground e aqueles alinhados com ele.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   N\u00f3s \n Tamb\u00e9m chame todos os camaradas, masculino e feminino, tudo lutando \n Indiv\u00edduos e for\u00e7as progressistas para reunir -se em torno do caso de Ghassan \n e pressionar e se mobilizar antes do Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia \n em Tunis em 5 de abril, coincidindo com a primeira sess\u00e3o relacionada ao \n segunda parte do caso em que ele enfrenta cobran\u00e7as fabricadas, como \n \u201cParticipa\u00e7\u00e3o em um arranjo terrorista\u201d e \u201cComando\u201d \n \u00e9 uma quest\u00e3o miser\u00e1vel para o presidente da Rep\u00fablica \".\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Arbitr\u00e1rio \n As decis\u00f5es s\u00f3 nos tornar\u00e3o mais unidas e firmes. Liberdade para \n aqueles que se op\u00f5em \u00e0 normaliza\u00e7\u00e3o. Pris\u00e3o para datil\u00f3grafos.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <b>\n    - \n Comunicado de imprensa da coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o conjunta para a Palestina \n na Tun\u00edsia:\n   </b>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   <br/>\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   \ud83d\udd34#Declara\u00e7\u00e3o\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Tun\u00edsia em 15 de mar\u00e7o de 2024\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   #Unjust_judgments_will_not_dissuade_us_and_we_steadfast_in_the_option_of_support_resistance_and_anti_normalization\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   Ontem, quinta -feira, 14 de mar\u00e7o de 2024, o Tribunal de Primeira Inst\u00e2ncia em \n Ben Arous emitiu uma senten\u00e7a de pris\u00e3o de seis meses em um submarino contra \n Camarada ghassan ben khalifa, jornalista, editor-chefe do \n Site de Inaaz, ativista da coordena\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o conjunta para \n Palestina, membro da campanha da Tun\u00edsia para boicotar e se opor \n Normaliza\u00e7\u00e3o com a entidade sionista e membro do comit\u00ea. \n Tunisiano Commitee de Solidariedade com o Freedom Fighter George \n Ibrahim Abdullah.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   \u00c9 importante para a coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o conjunta para a Palestina para \n esclarecer para a opini\u00e3o p\u00fablica que esta decis\u00e3o foi baseada em uma seguran\u00e7a \n Relat\u00f3rio que incluiu o nome do ativista esquerdista Ghassan Bin \n Khalifa em um caso relacionado ao gerenciamento de uma p\u00e1gina no social \n Site de rede no Facebook com conte\u00fado de \u201cirmandade\u201d. O principal \n acusado nele \u00e9 preso e admitido que \u00e9 ele quem possui \n e gerencia a p\u00e1gina. Ele \u00e9 respons\u00e1vel por todas as suas postagens e que ele \n n\u00e3o tem relacionamento ou conhecimento com o companheiro.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   A coordena\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o conjunta para a Palestina, enquanto considera \n que essa decis\u00e3o injusta e tudo o que est\u00e1 sendo plotado contra \n seu ativista \u00e9 contra o cen\u00e1rio de sua atividade de luta ligada \n para apoiar a op\u00e7\u00e3o de resist\u00eancia e contra a normaliza\u00e7\u00e3o, ela \n confirma que direcionar seus ativistas com cargas fabricadas ir\u00e1 \n n\u00e3o desencoraj\u00e1 -lo de avan\u00e7ar com suas op\u00e7\u00f5es de luta e \n Isso dando aos aparelhos reinudos livres. A seguran\u00e7a \u00e0 espreita entre os \n Os ativistas aumentar\u00e3o sua estabilidade.\n  </p>\n  <p align=\"justify\" style=\"font-weight: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n   A coordena\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m exige todos os nacionais, progressistas e \n organiza\u00e7\u00f5es pol\u00edticas revolucion\u00e1rias e grupos e sociedade civil \n institui\u00e7\u00f5es alinhadas com o direito palestino e todos os tunisianos para \n comparecer em grande n\u00famero em 5 de abril de 2024, antes da corte da Tunisina \n de primeira inst\u00e2ncia para apoiar o ativista esquerdista Ghassan Ben Khalifa \n na primeira sess\u00e3o do caso original em que ele enfrenta acusa\u00e7\u00f5es \n de \"Participa\u00e7\u00e3o em um acordo\". Criminoso \"e\" Comprometendo \n um ato desprez\u00edvel contra o presidente da Rep\u00fablica \u201de outros \n cobran\u00e7as fabricadas.\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <br/>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"764\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiPKQJpgxADCU0ZeBDGoNYhfdISvpDIfLrWf7XuTbQaQ-Y4O_8FMKLCn1XHjhQH3R-IbI0QQ7cmrNXTeXgpgyaja6x1bkW6-H8i3p9Bs43_skgQH3WRGPMLxQG-xWcNtAg0_7YXy5fuD1vERDJlLvt6m9mq0RS6Zypm9lLQNcA_0iLTERQ5DfXgSzVx5Sc/w453-h640/tun%20432620749_422487537130253_9169818852471371144_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiPKQJpgxADCU0ZeBDGoNYhfdISvpDIfLrWf7XuTbQaQ-Y4O_8FMKLCn1XHjhQH3R-IbI0QQ7cmrNXTeXgpgyaja6x1bkW6-H8i3p9Bs43_skgQH3WRGPMLxQG-xWcNtAg0_7YXy5fuD1vERDJlLvt6m9mq0RS6Zypm9lLQNcA_0iLTERQ5DfXgSzVx5Sc/w453-h640/tun%20432620749_422487537130253_9169818852471371144_n.jpg\" width=\"453\"/>\n    <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"960\" data-original-width=\"679\" height=\"640\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiXhEFqLKwsRqQL-YanK2OiJ3OrO-Gg1cyAA0pDAwrncUv5zRryXiRuUjbQkkX2MJ_-ZvJAnvm73_FcTc2R9S_FL4eXGoW9FWrBO6iUIK4KJvtVJVG_5OqaFeNbLdZnAMMgRRBfuN7ruQypSEAsaRsGp5YTYEqy7EHCPTpx7sc52vNkuYhxp_rH0GRo1Wg/w452-h640/tun%20417538577_745961950976514_1397504687088179593_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiXhEFqLKwsRqQL-YanK2OiJ3OrO-Gg1cyAA0pDAwrncUv5zRryXiRuUjbQkkX2MJ_-ZvJAnvm73_FcTc2R9S_FL4eXGoW9FWrBO6iUIK4KJvtVJVG_5OqaFeNbLdZnAMMgRRBfuN7ruQypSEAsaRsGp5YTYEqy7EHCPTpx7sc52vNkuYhxp_rH0GRo1Wg/w452-h640/tun%20417538577_745961950976514_1397504687088179593_n.jpg\" width=\"452\"/>\n    </div>\n    <br/>\n   </div>\n   <br/>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Abaixo est\u00e3o as tradu\u00e7\u00f5es n\u00e3o oficiais de alguns comunicados \u00e0 imprensa - uma primeira declara\u00e7\u00e3o de Ghassen Ben Khalifa atrav\u00e9s de sua p\u00e1gina no Facebook: ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/03/tunisia-ghassen-ben-khalifa-journalist.html", "source_name": "maoistroad"}