{"title": "PC 17 de mar\u00e7o - Demonstra\u00e7\u00e3o contra a miss\u00e3o imperialista Aspides em Roma na sexta -feira, 22 de mar\u00e7o - ades\u00e3o e apoio a 'prolet\u00e1rios comunistas'", "published time": "2024-03-17T18:01:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/03/flotta-22-marzo-manif-locandina-300x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1386144778230412576\" itemprop=\"description articleBody\">\n <article>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Envio \n  Uma frota militar no Mar Vermelho no \u00e2mbito da miss\u00e3o europ\u00e9ia \n Aspides, a It\u00e1lia est\u00e1 envolvida na guerra em andamento no meio \n Leste e se torna c\u00famplice do genoc\u00eddio na Palestina.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <div class=\"content-post\">\n   <p style=\"text-align: center;\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-170384 alignleft\" height=\"500\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/flotta-22-marzo-manif-locandina-300x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/03/flotta-22-marzo-manif-locandina-300x300.jpg\" width=\"500\"/>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Ainda \n  Uma vez que a It\u00e1lia prova ser um servo do estado de Israel, como \n Vimos bem em 27 de janeiro e como estamos vendo hoje em dia, \n  Al\u00e9m da miss\u00e3o naval, com pris\u00f5es contra ativistas \n  Palestinos ap\u00f3s o pedido de extradi\u00e7\u00e3o de Anan Yaeesh \n Avan\u00e7ado pelo estado sionista.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Auto \n  A popula\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 plenamente consciente, governo e parlamento \n Italiano s\u00e3o totalmente respons\u00e1veis \u200b\u200bpor isso, tendo votado a favor de \n Esta nova aventura militar que implanta a It\u00e1lia e a Europa ao lado de \n  dos israelenses sionistas.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       O \n  Comandos militares italianos aproveitaram a oportunidade esperando por \n Hora de intervir militarmente no que eles chamam de \n \"Mediterr\u00e2neo alaroal\", uma concep\u00e7\u00e3o que inclui, al\u00e9m das costas \n  Mediterr\u00e2neo, tamb\u00e9m o Mar Negro (onde a guerra em um encorajado hoje \n Ucr\u00e2nia), o Mar Vermelho e o Golfo P\u00e9rsico (onde o \n conseq\u00fc\u00eancias da guerra no Oriente M\u00e9dio e o genoc\u00eddio de\n       <span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <a name=\"more\">\n   </a>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      Palestinos), aumentando para o Oceano \u00cdndico para as costas \n Ocidentais da \u00cdndia (onde o confronto entre os Estados Unidos e a China se paira) e \n  ao Golfo da Guin\u00e9 na \u00c1frica Ocidental.\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n   <p>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Esse \n  A voca\u00e7\u00e3o belicista foi ratificada pela seguran\u00e7a mar\u00edtima \n Estrat\u00e9gia da Uni\u00e3o Europeia de 10 de mar\u00e7o de 2023, onde um \n \"Impacto direto na seguran\u00e7a e prosperidade europ\u00e9ia\" e onde a UE \n \"Ele deve estender sua influ\u00eancia com os navios dos pa\u00edses membros\".\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Que \n  no Mar Vermelho, bem como uma miss\u00e3o de defender o tr\u00e1fego naval \n Dos ataques dos houthi iemeniti que lutam ao lado do \n Resist\u00eancia palestina, \u00e9 tamb\u00e9m uma miss\u00e3o que visa redefinir o \n \u00e1reas de compet\u00eancia e controle por p\u00f3los e poderes em \n concorr\u00eancia.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       N\u00f3s dizemos \n  que a frota militar italiana e europ\u00e9ia no Mar Vermelho deve ser retirada \n Antes que os eventos de guerra se tornem mais um \"fato realizado\" e \n Uma nova frente da guerra mundial em peda\u00e7os que pairam sobre o mundo.\n       <br/>\n       Pretendemos dar vida a um primeiro evento para o retiro \n da It\u00e1lia da miss\u00e3o Aspides no Mar Vermelho e contra o \n envolvimento de nosso pa\u00eds nas guerras e no genoc\u00eddio em andamento um \n Gaza.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Hoje, como ontem, os fascistas do poder arrastam o pa\u00eds para a guerra. Eles foram parados ent\u00e3o, eles devem ser parados novamente agora!\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Vamos nos manifestar \n  nossa oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra, o trabalho do governo e para \n Complica\u00e7\u00e3o Sil\u00eancio do Parlamento, sexta -feira, 22 de mar\u00e7o na Piazza Dei \n Consoli, perto da sede do Comit\u00ea Operacional Interforze (COVI), A \n Comece a partir das 18:00.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Para participar, escreva para:\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <a href=\"mailto:imporrelapace@gmail.com\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n        imporlapace@gmail.com\n       </a>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </p>\n   <p>\n    <span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       Eles promovem e aderem:\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <em>\n     <span>\n      <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n       <span>\n        Comit\u00ea \n  \"Angelo Baracca\", um observat\u00f3rio contra a militariza\u00e7\u00e3o das escolas e \n  de Universidades, Infelizmente - Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores para Estudantes, ASS. \n Naz. Para a Escola da Rep\u00fablica ODV, oposi\u00e7\u00e3o estudantil \n Curso alternativo, mudan\u00e7a, uni\u00e3o b\u00e1sica da Uni\u00e3o, F\u00f3rum \n Palestina, comit\u00ea da Palestina no cora\u00e7\u00e3o, Intifada, comunidade palestina \n de Roma e Lazio, Udap - Uni\u00e3o Democrata \u00c1rabe Palestina, \n Movimento estudantil palestino, poder para o povo, Partido Comunista \n Italiano, Partido da Refunda\u00e7\u00e3o Comunista, P\u00e1tria Socialista, Rede \n Dos comunistas, suas m\u00e3os para baixo da \u00c1frica, Plam - Plataforma Progressiva \n Latino -americano, JVP Sri Lanka Comit\u00ea na It\u00e1lia, Contropiano.org, \n Comit\u00ea de ritmo e n\u00e3o mais guerra, exigindo desarmares, Wilpf, sem guerra de nalo, \n  Listar sem OTAN, Observat\u00f3rio de Repress\u00e3o, G.A.MA.DI., Confedera\u00e7\u00e3o \n Esquerda italiana,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </em>\n   </p>\n  </div>\n </article>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Ao enviar uma frota militar para o Mar Vermelho no \u00e2mbito da miss\u00e3o europ\u00e9ia de Aspides, a It\u00e1lia est\u00e1 envolvida na guerra em andamento em ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-manifestazione-contro-la.html", "source_name": "proletari comunisti"}