{"title": "PC 17 de mar\u00e7o - Racismo estadual e governamental - Cidadania n\u00e3o -dirigida", "published time": "2024-03-17T17:43:00+08:00", "images": ["https://secure.gravatar.com/avatar/99c23b90fb2a01eee8667191d58b4a69?s=18&d=mm&r=g"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6818867588567946779\" itemprop=\"description articleBody\">\n <br/>\n <div class=\"post-48951 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-migranti\" id=\"post-48951\">\n  <div class=\"articleAuthorAvatar\">\n   <div class=\"authorAvatar\">\n    <img alt=\"\" class=\"avatar avatar-18 photo dontshowit showit\" height=\"18\" src=\"https://secure.gravatar.com/avatar/99c23b90fb2a01eee8667191d58b4a69?s=18&amp;d=mm&amp;r=g\" srcset=\"https://secure.gravatar.com/avatar/99c23b90fb2a01eee8667191d58b4a69?s=18&amp;d=mm&amp;r=g\" width=\"18\"/>\n    <span>\n     <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/author/italo/\" rel=\"author\" title=\"Articoli scritti da: Osservatorio\">\n      Observat\u00f3rio\n     </a>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Como \n  Os pedidos de migrantes que participaram \n Protestos e manifesta\u00e7\u00f5es. Um relat\u00f3rio de DIGOS e DEI \n servi\u00e7os, sem crimes, para rejeitar o pedido de um cidad\u00e3o \n estrangeiro. Em tr\u00eas anos, h\u00e1 600 aqueles que foram considerados \n \"Potencialmente perigoso\". Mas n\u00e3o se sabe o porqu\u00ea.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   De\n   <span>\n    <strong>\n     Gaetano de Monte\n    </strong>\n   </span>\n   e\n   <strong>\n    <span>\n     Marica Medicine\n    </span>\n   </strong>\n   de amanh\u00e3\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Grite \"Viva a It\u00e1lia anti -fascista!\" N\u00e3o \n  \u00c9 um crime. De fato, anti -fascismo \u00e9 um valor protegido pela Constitui\u00e7\u00e3o, \n Bem como protestar pelo que as institui\u00e7\u00f5es n\u00e3o est\u00e3o fazendo \n para o clima. No festival de literatura Mantua, um ativista \n clim\u00e1tico havia exposto um sinal com a palavra \u201cmas n\u00e3o ou\u00e7a o \n aquecer?\". Eni estava entre os patrocinadores. Nos dois casos, a dissid\u00eancia \n O pol\u00edtico foi criminalizado e as pessoas foram identificadas. O \n  As informa\u00e7\u00f5es coletadas s\u00e3o fundidas no banco de dados SDI do minist\u00e9rio \n  do interior.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Na aus\u00eancia de raz\u00f5es v\u00e1lidas e \n comunicado, no entanto, existe o risco de que uma forma arbitr\u00e1ria de \n arquivamento. E que aqueles que est\u00e3o exercendo a manifesta\u00e7\u00e3o livre do \n apenas pensado \u00e9 tratado como um assunto perigoso, um \n subversivo. N\u00e3o escapa das consequ\u00eancias dessa nova \"pr\u00e1tica\" \n pode ser muito pior para aqueles que n\u00e3o s\u00e3o um cidad\u00e3o italiano e sim \n encontra o pedido de \n cidadania. Uma \"mera suspeita\" pode de fato levar a uma recusa. \n \u201cElementos que n\u00e3o permitem excluir emergiram da investiga\u00e7\u00e3o \n poss\u00edveis perigos para a seguran\u00e7a da rep\u00fablica e por esse motivo \n impedimento \u00e0 concess\u00e3o da cidadania \". Com essas poucas palavras, \n tr\u00eas linhas sem outra explica\u00e7\u00e3o, apenas uma simples suspeita, a \n O Minist\u00e9rio do Interior, nos \u00faltimos tr\u00eas anos, rejeitou as perguntas \n de cidadania de centenas de cidad\u00e3os\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n estrangeiros que tinham o todo \n  direito de adquiri -lo. E ele fez isso sem essas pessoas tendo \n Nunca cometido um crime, eles nunca haviam sido investigados ou atribu\u00eddos em um \n procedimento criminal, portanto, sem ter uma mancha por conta pr\u00f3pria \n caixa judicial.\n <span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Punir a dissid\u00eancia - este \u00e9 o caso, para \n exemplo, de um homem de 31 anos que nasceu em Marrocos, mas viveu de 15 anos para \n  Verona. Karim (nome da imagina\u00e7\u00e3o) pediu para permanecer an\u00f4nimo para \n proteger sua identidade e apelar contra a recusa do \n cidadania. Na cidade de Scaliger, \u00e9 bem conhecido e estimado, \n especialmente no mundo universit\u00e1rio e associa\u00e7\u00f5es de onde opera \n  tempo como volunt\u00e1rio e operador. Faz parte do laborat\u00f3rio auto -gerenciado \n  Pararatodos, um dos maiores espa\u00e7os sociais de Verona que realiza \n diferentes atividades sociais, como a escola italiana, \n Mesa social, cursos e eventos culturais. Mas tamb\u00e9m um importante \n lugar de cr\u00edtica e pol\u00edtica de baixo, atrav\u00e9s da organiza\u00e7\u00e3o de \n Eventos quadrados.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Em n\u00edvel de trabalho e social, \n professores universit\u00e1rios, funcion\u00e1rios do hospital do \n Cidade, conselheiros e conselheiros do munic\u00edpio disseram que \n A abordagem de Karim \u00e9 a de abertura e colabora\u00e7\u00e3o, capaz de \n Aborde diferentes culturas, para construir pontes. Um professor \n da Universidade de Siena, que conhece seu trabalho, sublinhou o \n sua capacidade de comparar o sentido pac\u00edfico, altru\u00edsmo e c\u00edvico, \n chamando -o de \"um jovem que est\u00e1 fazendo da It\u00e1lia um pa\u00eds \n melhorar\". N\u00e3o tem precedentes, nem um processo criminal em andamento e n\u00e3o possui \n Nunca cometeu crimes. Mas o minist\u00e9rio do interior nutre um \n suspeita, e Karim a descobriu quando algu\u00e9m foi notificado para ele \n comunica\u00e7\u00e3o segundo a qual haveria \u201celementos que n\u00e3o permitiriam \n exclua poss\u00edveis perigos para a seguran\u00e7a da rep\u00fablica \"que, que, \n Obviamente, eles constituem um obst\u00e1culo \u00e0 concess\u00e3o do \n cidadania.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Em situa\u00e7\u00f5es semelhantes a dele, a \n Base da decis\u00e3o Houve um relat\u00f3rio da pol\u00edcia. Para \n Este \u00e9 o homem, hip\u00f3tese de que ele foi anexado pela divis\u00e3o \n local, para a participa\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o nas atividades do centro \n social e por seu compromisso como ativista na \u00e1rea a favor de \n mais fraco. Sim, porque essas hist\u00f3rias parecem estar um passo al\u00e9m do \n Criminaliza\u00e7\u00e3o da dissid\u00eancia atrav\u00e9s da identifica\u00e7\u00e3o em bancos \n  Dados policiais cujo jornal j\u00e1 deu conta.\n </p>\n <p p=\"\" style=\"text-align: justify;\">\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   \u201cUma pessoa que vive uma \u00e9 preferida \n A vida em casa e trabalho, n\u00e3o sai e n\u00e3o participa \", ele continua,\" em vez de \n Considere um cidad\u00e3o modelo que participa da vida pol\u00edtica \". O \n  seus advogados, que apelaram para o alcatr\u00e3o, apontam como \n j\u00e1 \u00e9 um membro ativo da sociedade civil italiana e como \n diariamente d\u00e1 corpo aos valores da Constitui\u00e7\u00e3o. O tribunal \n Administrativo ter\u00e1 quatro anos para decidir.\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   Acima de todas as suspeitas - ainda, \n para o minist\u00e9rio do interior que avaliou e assinou a rejei\u00e7\u00e3o do \n  demanda por cidadania, o homem \u00e9 potencialmente considerado \n perigoso. De acordo com o Dicastery, \u201cos elementos impedimentais v\u00eam de \n \u00f3rg\u00e3os institucionalmente respons\u00e1veis \u200b\u200bpara operar para a seguran\u00e7a do \n Estado, atribu\u00edvel a fontes confi\u00e1veis \u200b\u200bdas quais n\u00e3o recebe d\u00favidas e \n Portanto, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel explicitar ainda mais o mencionado \n elementos de obst\u00e1culos \". E novamente, as disposi\u00e7\u00f5es do minist\u00e9rio do interior acreditam que \n \u201cA verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de raz\u00f5es inerentes \u00e0 seguran\u00e7a do \n Repubblica n\u00e3o reduz \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de fatos relevantes criminalmente \n Mas se estende \u00e0 \u00e1rea da preven\u00e7\u00e3o de crimes \".\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   Em outras palavras: para se ver \n rejeitou a quest\u00e3o da cidadania \u00e9 suficiente uma suspeita simples \n Intelig\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio ter cometido qualquer crime. Suficiente \n foram mencionados em um relat\u00f3rio durante um evento ou fazer parte de \n  de um movimento de contesta\u00e7\u00e3o, mesmo sem queixas ou formal \n Identifica\u00e7\u00f5es. Informa\u00e7\u00f5es n\u00e3o conhecidas pela parte interessada. \"Eu tenho \n viveu como uma intimida\u00e7\u00e3o \", comenta Karim,\" mas eu continuei a fazer \n parte do movimento \".\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   Apesar do apelo, ent\u00e3o, seu pr\u00f3prio \n Legali n\u00e3o teve nenhum detalhe sobre as acusa\u00e7\u00f5es feitas, dado que \n Esse tipo de atos \u00e9 secretado. O advogado n\u00e3o pode, portanto, receber \n Outra indica\u00e7\u00e3o \u00fatil para descobrir as motiva\u00e7\u00f5es da recusa e assim \n defend\u00ea -lo como a lei fornece. N\u00e3o somente. A defesa do homem, embora \n reconhecendo a ampla discri\u00e7\u00e3o do minist\u00e9rio do interior em \n mat\u00e9ria, destacou que a discri\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode justificar \n \"A aus\u00eancia de um m\u00ednimo de conte\u00fado motivacional\". A decis\u00e3o sobre \n Base da mera suspeita, sublinhe os advogados, n\u00e3o pode degenerar em \n  livre arb\u00edtrio: n\u00e3o explicar rigor os motivos n\u00e3o significa \n Permita que a pessoa se defenda. O minist\u00e9rio do interior n\u00e3o tem \n Responda aos pedidos de coment\u00e1rios enviados por e -mail de amanh\u00e3.\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   N\u00e3o s\u00e3o casos isolados - de acordo com o que \n emergiu do acesso aos documentos apresentados pela Associa\u00e7\u00e3o de Estudo \n Imigra\u00e7\u00e3o legal, \u201cO n\u00famero de inst\u00e2ncias rejeitadas na base \n de raz\u00f5es relacionadas \u00e0 seguran\u00e7a da Rep\u00fablica foi 233 em 2020, \n  169 em 2021 e 218 em 2022 \". Para 2023, os dados ainda n\u00e3o s\u00e3o \n Dispon\u00edvel, mas \u00e9 poss\u00edvel supor que a tend\u00eancia seja seguida.\n  </p>\n  <p style=\"text-align: justify;\">\n   A autoridade judicial teria o \n tarefa de supervisionar o poder discricion\u00e1rio do p\u00fablico \n Administra\u00e7\u00e3o, mas na verdade ele n\u00e3o entra nos m\u00e9ritos, limitando -se a \n Verifique a consist\u00eancia da explica\u00e7\u00e3o dada por D\u00edgios de um ponto de \n  Visualiza\u00e7\u00e3o l\u00f3gica. Geralmente existem algumas linhas de motiva\u00e7\u00e3o, muito \n gen\u00e9rico e advogados n\u00e3o apenas n\u00e3o podem fazer uma c\u00f3pia dos documentos \n  de investiga\u00e7\u00e3o - s\u00f3 pode transcrever sob os olhos da autoridade - \n Mas eles nem t\u00eam a oportunidade de se opor a uma exce\u00e7\u00e3o al\u00e9m do \n ilogicidade manifestada. \u201cExistem evidentemente avalia\u00e7\u00f5es funcionais para um \n pol\u00edtica de preven\u00e7\u00e3o que, libertando -se da comiss\u00e3o de um fato \n  concreto, permanece facilmente \u00e0 merc\u00ea dos preconceitos raciais e \n Avalia\u00e7\u00f5es pol\u00edticas \", digamos os advogados. O fato \u00e9 que a partir desses \n suspeita que \u00e9 imposs\u00edvel se defender, precisamente por causa do personagem \n Discri\u00e7\u00e3o das medidas de cidadania que s\u00e3o \n confiado \u00e0 decis\u00e3o exclusiva do Minist\u00e9rio do Interior.\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Observat\u00f3rio ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-razzismo-di-stato-e-di.html", "source_name": "proletari comunisti"}