{"title": "PC 17 de mar\u00e7o - O evento de 8 de mar\u00e7o retorna a Tunis - da Tunisie Resistant", "published time": "2024-03-17T14:38:00+08:00", "images": ["https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=960", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=771", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=771", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=768", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=1024", "https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=1024"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8121546989032386501\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"byline\">\n </span>\n <div class=\"entry-wrapper\">\n  <header class=\"entry-header\">\n  </header>\n  <div class=\"entry-content\">\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-3028\" data-attachment-id=\"3028\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"assembly-for-palestine\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg\" data-orig-size=\"960,503\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/04/from-tunisia-to-palestine-an-8th-of-march-feminist-demonstration-for-palestine/assembly-for-palestine/\" height=\"503\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=960\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/assembly-for-palestine.jpg?w=960\" style=\"height: auto; width: 562px;\" width=\"960\"/>\n   </div>\n   <div>\n    <br/>\n   </div>\n   <div>\n    O \u00faltimo evento para o Dia Internacional dos Direitos das Mulheres na capital da Tun\u00edsia foi realizado exatamente h\u00e1 dez anos, em 2014, apenas os eventos da Assembl\u00e9ia foram organizados nos anos seguintes.\n    <b>\n     Ontem, 8 de mar\u00e7o de 2024, pela primeira vez ap\u00f3s dez anos, as ruas de Tunis foram atravessadas por uma grande e combativa manifesta\u00e7\u00e3o de centenas de mulheres\n    </b>\n    : estudantes, trabalhadores, mulheres de associa\u00e7\u00f5es feministas e comit\u00eas palestinos, juntamente com alguns ativistas pol\u00edticos e sociais.\n   </div>\n   <div>\n    O evento come\u00e7ou no bairro popular ao lado de Bab el Khadra, atravessou -o e depois entrou no lugar central da Rep\u00fablica de Los Angeles e a partir da\u00ed, marchando ao longo da Avenue de Paris, finalmente chegou \u00e0 art\u00e9ria principal da capital: a avenida Bourghiba.\n   </div>\n   <div>\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div>\n    <b>\n     Em 8 de mar\u00e7o deste ano, na Tun\u00edsia, ele foi marcado por solidariedade com mulheres palestinas e pela den\u00fancia da agress\u00e3o genocida sionista contra Gaza.\n    </b>\n   </div>\n   <div>\n    <br/>\n   </div>\n   <div>\n    Na prociss\u00e3o, havia alguns p\u00f4steres hist\u00f3ricos da frente popular para a liberta\u00e7\u00e3o da Palestina dedicada a 8 de mar\u00e7o, e as organiza\u00e7\u00f5es feministas e LGBTQ destacadas em seus slogans\n    <span>\n     <a name=\"more\">\n     </a>\n    </span>\n    il\n    <b>\n     v\u00ednculo entre a luta feminista e o apoio a mulheres revolucion\u00e1rias que lutam pela liberta\u00e7\u00e3o nacional.\n    </b>\n   </div>\n   <div>\n    <div>\n     Tamb\u00e9m nesta ocasi\u00e3o, o evento, enquanto marcado ao lado do Instituto Franc\u00eas na Tun\u00edsia, parou por alguns minutos para contestar a pol\u00edtica francesa em apoio a Israel, cantando slogans como \"Macron Assassino, Free Abdallah\" (George Ibrahim Abdallah, o Militantes revolucion\u00e1rios libaneses detidos na Fran\u00e7a por 40 anos n.d.a.), muitos manifestantes com suas bandeiras palestinas afetaram a estrutura met\u00e1lica do edif\u00edcio.\n    </div>\n    <div>\n     Durante a marcha, n\u00e3o havia falta de slogans contra outros pa\u00edses imperialistas que ap\u00f3iam Israel e, em particular, EUA, Alemanha e It\u00e1lia.\n    </div>\n    <div>\n     <br/>\n    </div>\n    <div>\n     At the end of the procession, in front of the French embassy, \u200b\u200b\u200b\u200b\"Solidarit\u00e8 Avec La Femme Palestinienne, Solidarity Avec Les Femmes du Monde Estiere\" has been shouted several times and finally, in front of the municipal theater, the event ended with A m\u00fasica coletiva de uma m\u00fasica para a Palestina.\n    </div>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3053\" data-attachment-id=\"3053\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3053\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709914239\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0010787486515642\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-1-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-1-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-1-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3058\" data-attachment-id=\"3058\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3058\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709914326\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0035714285714286\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-2-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-2-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-2-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3055\" data-attachment-id=\"3055\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3055\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709914934\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0037878787878788\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-3-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-3-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-3-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3051\" data-attachment-id=\"3051\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3051\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709915179\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0059171597633136\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-4-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=226\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg\" data-orig-size=\"3072,4080\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-4-1/\" height=\"400\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=771\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-4-1.jpg?w=771\" width=\"301\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3052\" data-attachment-id=\"3052\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3052\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709915183\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"57\",\"shutter_speed\":\"0.01\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-5-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=226\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg\" data-orig-size=\"3072,4080\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-5-1/\" height=\"400\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=771\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-5-1.jpg?w=771\" width=\"301\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3049\" data-attachment-id=\"3049\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3049\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"2.2\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709916073\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"1.65\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0016501650165017\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-6-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=225\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg\" data-orig-size=\"2448,3264\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-6-1/\" height=\"400\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=768\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-6-1.jpg?w=768\" width=\"300\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3057\" data-attachment-id=\"3057\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3057\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709917201\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"82\",\"shutter_speed\":\"0.02\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-7-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-7-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-7-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3054\" data-attachment-id=\"3054\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3054\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709918198\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0074626865671642\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-8-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-8-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-8-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3056\" data-attachment-id=\"3056\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3056\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"1.8\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709918201\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"4.25\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0080645161290323\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-9-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg\" data-orig-size=\"4080,3072\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-9-1/\" height=\"301\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-9-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"text-align: left;\">\n     <img alt=\"\" class=\"wp-image-3050\" data-attachment-id=\"3050\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3050\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"2.2\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"2201117TY\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"1709918663\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"1.65\",\"iso\":\"50\",\"shutter_speed\":\"0.0053763440860215\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"8-marzo-tunisi-10-1\" data-large-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=640\" data-medium-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg\" data-orig-size=\"3264,2448\" data-permalink=\"https://tunisieresistant.wordpress.com/2024/03/10/the-8th-of-march-demonstration-come-back-to-tunis/8-marzo-tunisi-10-1/\" height=\"300\" src=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=1024\" srcset=\"https://tunisieresistant.files.wordpress.com/2024/03/8-marzo-tunisi-10-1.jpg?w=1024\" width=\"400\"/>\n    </figure>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"entry-content\">\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "O \u00faltimo evento para o Dia Internacional dos Direitos das Mulheres na capital da Tunisina foi realizado exatamente ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-8-marzo-in-tunisia-da.html", "source_name": "proletari comunisti"}