{"title": "PC 17 de mar\u00e7o - URSO/ACCIAIERIE -EX ILVA - Como j\u00e1 relatado pelo Slai Cobas: \u00e9 uma restaura\u00e7\u00e3o real", "published time": "2024-03-17T15:35:00+08:00", "images": ["https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5056612741023665860\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <i style=\"font-size: large;\">\n   Do blog Tarancontro\n  </i>\n </p>\n <p>\n  <i style=\"font-size: large;\">\n   <b>\n    Os condenados, que fizeram parte das a\u00e7\u00f5es \n criminosos na \u00e9poca de Riva e, posteriormente, eles agora n\u00e3o podem dirigir \n S\u00f3lido!\n   </b>\n  </i>\n </p>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    19 de abril - Dia de greve e luta - guarni\u00e7\u00e3o na corte de Paulo VI, onde o apelo do\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <b>\n    Processo \"educacional ambiental\".\n   </b>\n   <b>\n    <i>\n     <br/>\n    </i>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   <i>\n    De Il Fatto Quotidiano\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    A ilva do estado parece que \n Dei Riva: o ex -diretor condenado a 17 e o gerente retorna \n considerado culpado da morte de um trabalhador\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"wrapper-article-top\">\n  <picture class=\"main-image-article\">\n   <img alt=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" class=\"attachment-ifq-primo-piano-small size-ifq-primo-piano-small wp-post-image\" height=\"336\" src=\"https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg\" srcset=\"https://st.ilfattoquotidiano.it/wp-content/uploads/2024/02/27/2802-naziozoo10_a0hffghph01_24504-e1709100869705-690x362.jpg\" title=\"L\u2019Ilva di Stato sembra quella dei Riva: tornano l\u2019ex direttore condannato a 17 anni e il manager ritenuto colpevole della morte di un operaio\" width=\"640\"/>\n  </picture>\n  <div class=\"article-wrapper\">\n   <section class=\"catenaccio\">\n    <p>\n    </p>\n   </section>\n   <div class=\"social-article-wrapper\">\n    <div class=\"wrapper-info-article\">\n     <cite>\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/blog/atundo/ptype/articoli/\" rel=\"author\">\n       Por Andrea Tundo\n      </a>\n     </cite>\n     <span class=\"date\">\n      | 14 Marzo 2024\n     </span>\n    </div>\n   </div>\n   <section class=\"article-body\" id=\"article-body-7479269\">\n    <section class=\"article-content\">\n     <p>\n      O cora\u00e7\u00e3o produtivo do\n      <strong>\n       Ilva di Taranto\n      </strong>\n      est\u00e1 de volta nas m\u00e3os de dois\n      <strong>\n       condenado\n      </strong>\n      Para os epis\u00f3dios mais graves que ocorreram no a\u00e7o. Em geral, eles reaparecem entre os gerentes da planta\n      <strong>\n       Salvatore de Felice\n      </strong>\n      e\n      <strong>\n       Ruggero Cola\n      </strong>\n      Pela vontade do governo, novo governo Gianluca\n      <strong>\n       Quarenta\n      </strong>\n      , Assim,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       Ele tamb\u00e9m com uma condena\u00e7\u00e3o por eventos que ocorreram no a\u00e7o\n      </a>\n      , Giovanni\n      <strong>\n       Fiori\n      </strong>\n      e David\n      <strong>\n       Tabarelli\n      </strong>\n      . De Felice e Cola, escolhido para apoiar o novo DG\n      <strong>\n       Giuseppe Cavalli\n      </strong>\n      , o primeiro ajudar\u00e1 o gerente geral na administra\u00e7\u00e3o de\n      <strong>\n       \u00e1rea quente\n      </strong>\n      , aquele que inclui\n      <strong>\n       altifort\n      </strong>\n      e\n      <strong>\n       Steelworks\n      </strong>\n      , enquanto o segundo cuidar\u00e1 de\n      <strong>\n       lamina\u00e7\u00e3o\n      </strong>\n      e\n      <strong>\n       tubifici\n      </strong>\n      . Eles aconselhar\u00e3o substancialmente sobre as \u00e1reas que conhecem muito bem, j\u00e1 tendo dirigido a eles tamb\u00e9m no\n      <strong>\n       Era Riva\n      </strong>\n      . \n  E nem sempre da melhor maneira, de acordo com os ju\u00edzes.\n     </p>\n     <p>\n      De felice - aposentado desde 2021 - foi condenado para o\n      <strong>\n       intoxica\u00e7\u00e3o por \u00e1gua\n      </strong>\n      e subst\u00e2ncias destinadas a\n      <strong>\n       dieta\n      </strong>\n      Em primeira inst\u00e2ncia no processo maxi\n      <strong>\n       Ambiente educacional\n      </strong>\n      , Assim, \n  cujo apelo come\u00e7ar\u00e1 em algumas semanas. Como chefe da \u00e1rea \n Altiforni, dirigido entre 2002 e julho de 2012, e de\n      <span>\n      </span>\n     </p>\n     <a name=\"more\">\n     </a>\n     Diretor do \n plantar no per\u00edodo seguinte,\n     <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2021/05/31/ilva-maxi-condanne-al-processo-ambiente-svenduto-22-anni-a-fabio-riva-20-a-nicola-tre-anni-e-sei-mesi-per-nichi-vendola/6215304/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n      Os ju\u00edzes do\n      <strong>\n       Tribunal de Assizes de Taranto\n      </strong>\n      Eles infligiram a ele\n      <strong>\n       17 anos de pris\u00e3o\n      </strong>\n     </a>\n     e a interdi\u00e7\u00e3o perp\u00e9tua de escrit\u00f3rios p\u00fablicos, pronunciado\n     <strong>\n      \"sem d\u00favida\"\n     </strong>\n     Saber que \"a planta de sinteriza\u00e7\u00e3o\" da Ilva\n     <strong>\n      \"Era uma fonte de dioxinas\"\n     </strong>\n     . O engenheiro -\n     <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2021/09/11/condannato-per-i-veleni-ilva-il-pd-lo-candida-alle-elezioni/6317514/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n      muito pr\u00f3ximo dos ambientes do\n      <strong>\n       Pd\n      </strong>\n      Local e ex -vereador da cidade em San Giorgio Jonico\n     </a>\n     - Ent\u00e3o retorna na sela, apesar, l\u00ea no\n     <strong>\n      raz\u00f5es\n     </strong>\n     da condena\u00e7\u00e3o, foi um dos\n     <strong>\n      \"Colaboradores r\u00edgidos\"\n     </strong>\n     das margens e tinha um\n     <strong>\n      \"Envolvimento completo\"\n     </strong>\n     em\n     <strong>\n      \"Pol\u00edticas industriais\"\n     </strong>\n     dos ent\u00e3o propriet\u00e1rios do a\u00e7o.\n     <p>\n     </p>\n     <p>\n      Raz\u00f5es pelas quais ele foi responsabilizado pelo \"derramamento de subst\u00e2ncias nocivas\" e do\n      <strong>\n       \"contamina\u00e7\u00e3o\"\n      </strong>\n      do\n      <strong>\n       \u00e9gua\n      </strong>\n      e deuses\n      <strong>\n       terra\n      </strong>\n      onde havia v\u00e1rias fazendas locais. O que, os ju\u00edzes afirmam,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/in-edicola/articoli/2024/02/22/ilva-condannato-per-i-morti-in-fabbrica-il-neo-commissario/7454707/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       Sob o Riva, ele transformou o Ilva em algo semelhante a um \"dep\u00f3sito de\n       <strong>\n        explosivos\n       </strong>\n       gerenciado por nossos r\u00e9us como focquistas \"\n      </a>\n      . O tribunal n\u00e3o lhe deu nem as atenua\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas porque De Felice tinha\n      <strong>\n       Patter\n      </strong>\n      em outros procedimentos, datando de 1999 e 2007, para um\n      <strong>\n       homic\u00eddio culposo\n      </strong>\n      e\n      <strong>\n       ferida\n      </strong>\n      . Precedentes que, escrevem os ju\u00edzes, descrevem o\n      <strong>\n       \"Capacidade criminal\"\n      </strong>\n      .\n     </p>\n     <p>\n      L\u00e1, \n  Uma carreira come\u00e7ou em Ilva em 1984 e interrompeu em 2021, \n  Em vez disso, foi sentenciado por t\u00e3o pouco tempo que as raz\u00f5es n\u00e3o \n Eles ainda s\u00e3o conhecidos. Em 29 de fevereiro passado,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2024/02/29/tre-dirigenti-ilva-condannati-per-la-morte-di-un-operaio-colpito-da-una-fiammata-di-ghisa/7463733/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       O juiz do Tribunal de Taranto\n       <strong>\n        Federica Furio\n       </strong>\n       Ele infligiu 6 anos de pris\u00e3o\n      </a>\n      para a morte do trabalhador\n      <strong>\n       Alessandro Morricella\n      </strong>\n      , Assim,\n      <a href=\"https://www.ilfattoquotidiano.it/2015/06/12/alessandro-morricella-morto-loperaio-dellilva-investito-dalla-ghisa-liquida/1773258/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n       morreu em 12 de junho de 2015 devido a um acidente em\n       <strong>\n        Departamento APA2\n       </strong>\n       ocorreu quatro dias antes\n      </a>\n      . Ele tinha 35 anos. O jovem trabalhador havia se aproximado do buraco do fluxo do\n      <strong>\n       Blancholy 2\n      </strong>\n      Para realizar as retiradas destinadas a verificar a temperatura do\n      <strong>\n       ferro fundido\n      </strong>\n      , mas em vez da fuga lenta do material que flui em um canal especial, foi de repente atingido por um\n      <strong>\n       chama\n      </strong>\n      de material l\u00edquido. Depois de uma agonia durando quatro dias, Morricella morreu por causa do\n      <strong>\n       queimaduras\n      </strong>\n      segundo e terceiro grau no\n      <strong>\n       90% do corpo\n      </strong>\n      .\n     </p>\n     <p>\n      Portanto, est\u00e1 comparando com os novos\n      <strong>\n       Excelentes retornos\n      </strong>\n      A equipe que ter\u00e1 que gerenciar operacionalmente a tentativa de manter o Ilva vivo esperando o novo sair\n      <strong>\n       Ra\u00e7a europ\u00e9ia\n      </strong>\n      Para atribu\u00ed -lo a\n      <strong>\n       privado\n      </strong>\n      . O ministro empresarial\n      <strong>\n       Adolfo Urso\n      </strong>\n      Ele garantiu repetidamente que o relan\u00e7amento estar\u00e1 l\u00e1 e obrigado \n O risco de um \n Bloqueio de sistemas. N\u00e3o somente. O ministro tamb\u00e9m sublinhou como eu \n  Os comiss\u00e1rios escolhidos foram \"julgados por todos de uma maneira excelente\" \n  e \u201cEles colocaram de volta eu\n      <strong>\n       processos de produ\u00e7\u00e3o\n      </strong>\n      Come\u00e7ando da missa em\n      <strong>\n       seguran\u00e7a de sistemas\n      </strong>\n      , que obviamente preocupado com o\n      <strong>\n       ambiente\n      </strong>\n      e a\n      <strong>\n       sauda\u00e7\u00e3o\n      </strong>\n      de cidad\u00e3os \".\n      <em>\n       Ilfattoquotidiano.it\n      </em>\n      Ele perguntou ao minist\u00e9rio se ele estava ciente dos procedimentos \n judicial envolvendo De Felice e Cola, mas na \u00e9poca de \n A publica\u00e7\u00e3o ainda n\u00e3o recebeu nenhuma resposta.\n     </p>\n    </section>\n   </section>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Do blog Taranocontro, o condenado, que fez parte das a\u00e7\u00f5es criminais no momento de Riva e, posteriormente, n\u00e3o pode agora dirigir ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-ursoacciaierie-ex-ilva-come.html", "source_name": "proletari comunisti"}