{"published time": "2024-03-17T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/20240315-431298163-2842692512544721-5581975289394371101-n-jpg76fbcf-image-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  News Center | 17.03.2024 | Membro do Congresso Nacional do Curdist\u00e3o, que foi detido em N\u00fcrnberg, Alemanha, e a ex-co-presidente da Confedera\u00e7\u00e3o Alem\u00e3 das Sociedades do Curdist\u00e3o (KON-MED), Tahir Ko\u00e7er, em 15 de mar\u00e7o na Suprema Corte do Estado de Munique. O tribunal decidiu decidir Tahir K\u00f6\u00e7er por 2 anos e 5 meses de pris\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  A massa esperando do lado de fora do tribunal por solidariedade com Tahir Ko\u00e7er, protestou com um comunicado \u00e0 imprensa. Ruken Ak\u00e7a, que fez a declara\u00e7\u00e3o, disse: \u201cHoje entramos na audi\u00eancia de Tahir K\u00f6cer. Ouvimos o estado alem\u00e3o mais uma vez. Eles dizem que a Alemanha \u00e9 um pa\u00eds de democracia, mas n\u00e3o \u00e9. N\u00e3o vimos liberdade ou justi\u00e7a. O povo curdo quer viver na democracia na Alemanha por 40 anos por raz\u00f5es pol\u00edticas. Viemos aqui por causa de problemas pol\u00edticos, mas temos os mesmos problemas aqui novamente. Muitos curdos na Alemanha s\u00e3o mantidos em pris\u00f5es sob as desculpas do Sud\u00e3o. Encontramos essa decis\u00e3o tomada pela Suprema Corte do Estado de Munique e tendenciosa e protestando contra a decis\u00e3o. Continuaremos nossa luta em todos os lugares \u201d.\n </p>\n <p>\n  A a\u00e7\u00e3o terminou com os slogans da \u201cliberdade para os prisioneiros pol\u00edticos\u201d e a solidariedade viva por muito tempo \u201d.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/siyasetci-tahir-kocere-2-yil-5-ay-hapis-karari", "type": "article", "title": "2 anos e 5 meses de pris\u00e3o para o pol\u00edtico Tahir K\u00f6\u00e7er", "description": "News Center | 17.03.2024 | O Congresso Nacional do Curdist\u00e3o detinha em Nuremberg, Alemanha ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}