{"title": "PC 17 de mar\u00e7o - F16 Os Estados Imperialistas dos EUA/OTAN intensificam a guerra pelo escrit\u00f3rio do promotor p\u00fablico de Zelensky, uma anteced\u00eancia de participa\u00e7\u00e3o direta na marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra interimperial mundial", "published time": "2024-03-17T18:30:00+08:00", "images": ["https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2024/03/14/1710417691-f16.jpg", "https://adv.ilpost.it/~vda/___/s.php/?_=_&bannerid=1665857&campaignid=310013&zoneid=101472&loc=https%3A%2F%2Fwww.ilpost.it%2F2024%2F03%2F14%2Fucraina-f-16%2F&cb=18cad5ebfd"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2860149127734136266\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  um cart\u00e3o\n  <br/>\n </p>\n <h1>\n  A import\u00e2ncia dos avi\u00f5es de guerra F-16 para a Ucr\u00e2nia\n </h1>\n <h2>\n  O \n  O governo ucraniano estava pedindo algum tempo para os pa\u00edses ocidentais: de acordo com o \n New York Times desde julho pode come\u00e7ar a ser usado no \n guerra contra a R\u00fassia, com consequ\u00eancias relevantes\n </h2>\n <h2 class=\"index_author__PBdRd\">\n  Di Davide Maria AV Luca\n </h2>\n <div class=\"index_actions__HLCgE\">\n  <div class=\"_share_1ld1i_1\">\n   <div class=\"_ilPostShare_1ld1i_12\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"_share_1ld1i_1\">\n  <div class=\"_ilPostShare_1ld1i_12\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"_saved_1u7g4_1\">\n  <div class=\"_ilpost_saved_1u7g4_1\">\n  </div>\n </div>\n <div class=\"index_main-content__image__DtJf_\">\n  <figure>\n   <div style=\"text-align: center;\">\n    <img alt=\"Un F-16 in una base aerea danese durante una visita del presidente ucraino Volodymyr Zelensky (The Presidential Office of Ukraine via ansa)\" height=\"203\" src=\"https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2024/03/14/1710417691-f16.jpg\" srcset=\"https://www.ilpost.it/wp-content/uploads/2024/03/14/1710417691-f16.jpg\" width=\"400\"/>\n   </div>\n   <figcaption>\n    <i>\n     A \n  F-16 em uma base a\u00e9rea dinamarquesa durante uma visita do presidente ucraniano \n  Volodymyr Zelensky (O Escrit\u00f3rio Presidencial da Ucr\u00e2nia via ANSA)\n    </i>\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"contenuto all mapp_render\" id=\"singleBody\">\n  <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_top\">\n  </div>\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"16650\" data-qr-index=\"0\" data-qr-reading-time=\"12.55\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  Esta semana o\n  <em>\n   New York Times\n  </em>\n  <a href=\"https://www.nytimes.com/2024/03/11/world/europe/ukraine-f16-pilots.html\">\n   ele escreveu\n  </a>\n  Aquele a partir de julho a avia\u00e7\u00e3o da Ucr\u00e2nia poderia come\u00e7ar a \n Use a ca\u00e7a F-16 na guerra contra a R\u00fassia fornecida pelos pa\u00edses \n  Ocidentais. A not\u00edcia, considerada bastante confi\u00e1vel, era muito \n Esperando: o governo ucraniano pergunta a avi\u00f5es de guerra praticamente \n Desde o in\u00edcio da invas\u00e3o russa e entre os v\u00e1rios pa\u00edses ocidentais, o \n A possibilidade de entregar \u00e0 Ucr\u00e2nia os F-16 era uma fonte de grito \n debate.\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_1\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"19768\" data-qr-index=\"1\" data-qr-reading-time=\"13.45\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  No final, no meio do ano passado, os Estados Unidos (que produzem os F-16)\n  <a href=\"https://www.ilpost.it/2023/08/18/f-16-ucraina/\">\n   Eles haviam concordado\n  </a>\n  para o envio deles para a Ucr\u00e2nia, mas foi dito que antes da Ucr\u00e2nia \n Poderia realmente us\u00e1 -los no campo de batalha teria que ter tido que \n passe meses: ambos para permitir a entrega f\u00edsica dos avi\u00f5es \n Avia\u00e7\u00e3o ucraniana e treinar os pilotos para o uso dos novos \n  significa. As not\u00edcias do\n  <em>\n   New York Times\n  </em>\n  \u00c9 que os primeiros avi\u00f5es devem estar operacionais em julho.\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_2\">\n </div>\n <div class=\"adv adv-inner-content adv-desktop-inner-content slot slot-story-2\" data-ilpostadv=\"true\" id=\"content_adv_par_2\">\n  <div data-google-query-id=\"CJqmvMKK-4QDFZ_Juwgd6LcI6w\" id=\"div-gpt-ad-rv-1665857_101472-400_400-18cad5ebfd_1710671115.3301\">\n   <div id=\"google_ads_iframe_/19024562/native_in_text_IlPost_0__container__\" style=\"border: 0pt; min-width: 100%; visibility: visible;\">\n   </div>\n  </div>\n  <div id=\"beacon_18cad5ebfd\" style=\"left: 0px; position: absolute; top: 0px; visibility: hidden;\">\n   <img alt=\"\" height=\"0\" src=\"https://adv.ilpost.it/~vda/___/s.php/?_=_&amp;bannerid=1665857&amp;campaignid=310013&amp;zoneid=101472&amp;loc=https%3A%2F%2Fwww.ilpost.it%2F2024%2F03%2F14%2Fucraina-f-16%2F&amp;cb=18cad5ebfd\" srcset=\"https://adv.ilpost.it/~vda/___/s.php/?_=_&amp;bannerid=1665857&amp;campaignid=310013&amp;zoneid=101472&amp;loc=https%3A%2F%2Fwww.ilpost.it%2F2024%2F03%2F14%2Fucraina-f-16%2F&amp;cb=18cad5ebfd\" style=\"height: 0px; width: 0px;\" width=\"0\"/>\n  </div>\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"11392\" data-qr-index=\"2\" data-qr-reading-time=\"4.55\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  O \n  seu uso pode ter algumas consequ\u00eancias na guerra, mesmo que \n Muito depender\u00e1 do n\u00famero de meios prontos e da maneira como eles ser\u00e3o \n usado.\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_3\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"16813\" data-qr-index=\"3\" data-qr-reading-time=\"11.09\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  <strong>\n   Os F-16s\n   <br/>\n  </strong>\n  Projetado nos anos setenta, produzido nos anos oitenta e \n Desde ent\u00e3o, constantemente atualizado, os F-16s\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Eles s\u00e3o ca\u00e7adores modernos \n Multi -Row, isto \u00e9, capaz de alvos assustadores e \n objetivos de bomba no ch\u00e3o. Em jarg\u00e3o eles s\u00e3o definidos como \u201cquarto \n gera\u00e7\u00e3o \u201d, isto \u00e9, apenas uma etapa menos avan\u00e7ada do\" quinto \n gera\u00e7\u00e3o \u201d, consistindo de ca\u00e7a invis\u00edvel para radar como o F-35.\n <p>\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_4\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"29009\" data-qr-index=\"4\" data-qr-reading-time=\"22.55\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  O \n  F-16 s\u00e3o superiores de todos os pontos de vista para o avi\u00e3o mais avan\u00e7ado \n Atualmente dispon\u00edvel para a avia\u00e7\u00e3o ucraniana, o MIG-29 de \n Fabrica\u00e7\u00e3o sovi\u00e9tica. Projetado na mesma \u00e9poca, a aeronave \n Os ucranianos n\u00e3o t\u00eam as in\u00fameras atualiza\u00e7\u00f5es recebidas do F-16 e agora \n Eles s\u00e3o vulner\u00e1veis \u200b\u200b\u00e0s ca\u00e7adas sovi\u00e9ticas mais modernas, os Su-35 que s\u00e3o \n usado pela R\u00fassia. Em um'\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/world-europe-65461405\">\n   entrevista\n  </a>\n  dado a\n  <em>\n   BBC\n  </em>\n  Em maio passado, os pilotos ucranianos disseram que os avi\u00f5es russos \n  Eu sou capaz de identificar seus avi\u00f5es e lan\u00e7ar contra eles \n m\u00edsseis mesmo antes de serem identificados por sua vez. Nesses \n circunst\u00e2ncias, os pilotos ucranianos devem ser avisados \u200b\u200bpela voz por \n Controladores de radar com base na amea\u00e7a e n\u00e3o t\u00eam outra escolha se \n  n\u00e3o abandonar a miss\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_5\">\n </div>\n <div id=\"content_adv_par_5\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"20183\" data-qr-index=\"5\" data-qr-reading-time=\"7.45\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  Al\u00e9m \n  Para os sensores mais modernos, os F-16 tamb\u00e9m t\u00eam a vantagem do poder \n Use todos os armamentos da avia\u00e7\u00e3o da OTAN, mais eficiente e mais \n  f\u00e1cil de encontrar em compara\u00e7\u00e3o com os atualmente usados \n da avia\u00e7\u00e3o ucraniana, que s\u00e3o em grande parte res\u00edduos da \u00e9poca \n Sovi\u00e9tico.\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_6\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"17462\" data-qr-index=\"6\" data-qr-reading-time=\"18\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  <strong>\n   E limitei\n   <br/>\n  </strong>\n  Os F-16 tamb\u00e9m t\u00eam algumas limita\u00e7\u00f5es que o reduzir\u00e3o \n O impacto na guerra. O primeiro se relaciona com suas caracter\u00edsticas \n  t\u00e9cnicas. Como\n  <a href=\"https://www.cfr.org/expert-brief/what-it-takes-fly-f-16-challenges-ukraine\">\n   ele lembrou\n  </a>\n  Uma an\u00e1lise recente do Centro de Estudo do Conselho de Rela\u00e7\u00f5es Exteriores: \u00abI \n Comandantes ucranianos que planejam as opera\u00e7\u00f5es com os F-16s \n Eles ter\u00e3o que se preocupar com os perigos representados por detritos nas encostas \n  decolar. Como os F-16 t\u00eam apenas um motor-como o \n Dois dos MIG-29 e Su-27-s\u00e3o particularmente vulner\u00e1veis \u200b\u200ba danos \n causado pela tomada final -OFF ou aquisi\u00e7\u00e3o suja. Os F-16 n\u00e3o s\u00e3o \n Projetado para operar por inclina\u00e7\u00f5es danificadas ou improvisadas \u00bb.\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_7\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"5108\" data-qr-index=\"7\" data-qr-reading-time=\"8.18\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  Esses \n  considera\u00e7\u00f5es s\u00e3o particularmente importantes, dado que uma parte \n consider\u00e1vel da avia\u00e7\u00e3o ucraniana opera precisamente por bases improvisadas \n Para escapar dos atentados russos. As bases a\u00e9reas que ser\u00e3o \n Usado pelos F-16s com toda a probabilidade ser\u00e1 facilmente \n identific\u00e1vel pela intelig\u00eancia russa e precisar\u00e1 ser \n Defesas completamente.\n </p>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"1579\" data-qr-index=\"8\" data-qr-reading-time=\"14.91\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  O outro \n  Grande limite dos F-16 \u00e9 composto por seu n\u00famero. Inicialmente \n Ucr\u00e2nia receber\u00e1 6 ca\u00e7a, treinamento para doze pilotos e \n Cerca de cinquenta t\u00e9cnicos de manuten\u00e7\u00e3o no terreno. Dinamarca, \n Noruega, B\u00e9lgica e Holanda prometeram a entrega de outros 33 \n avi\u00f5es e estima -se que os aliados se comprometeram a fornecer \n  Um total de 60 aeronaves. N\u00e3o est\u00e1 claro, no entanto, quando vai acabar \n O treinamento dos pilotos relacionados e o resto da equipe da Terra. \n Provavelmente levar\u00e1 anos.\n </p>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"2247\" data-qr-index=\"9\" data-qr-reading-time=\"10.73\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  Eu sou \n  n\u00fameros insuficientes para ter um impacto significativo na corrente \n tend\u00eancia da guerra a\u00e9rea. Antes da invas\u00e3o, avia\u00e7\u00e3o ucraniana \n Ele tinha cerca de cem avi\u00f5es de combate e \n No momento, provavelmente \u00e9 capaz de fazer um n\u00famero n\u00e3o muito \n  menor (parte das perdas sofridas foi substitu\u00edda pela ca\u00e7a \n Fabrica\u00e7\u00e3o sovi\u00e9tica doada pela Pol\u00f4nia e outros pa\u00edses).\n </p>\n <div class=\"intelligence intelligence-new\" id=\"mapp_article_par_10\">\n </div>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"8218\" data-qr-index=\"10\" data-qr-reading-time=\"8\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  Outro \n  Cantando, a R\u00fassia no papel pode implantar mais de mil avi\u00f5es de \n combate e, realisticamente, usa a Ucr\u00e2nia diferente \n centenas. Esta situa\u00e7\u00e3o, combinada com a efic\u00e1cia das defesas anti -aircraft \n  Russo, torna complicado que algumas dezenas de avi\u00f5es tenham um efeito \n radical nas lutas atuais.\n </p>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"9040\" data-qr-index=\"11\" data-qr-reading-time=\"12\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  <strong>\n   Ent\u00e3o, para que servem?\n   <br/>\n  </strong>\n  Embora eles dificilmente sejam capazes de determinar a tend\u00eancia da guerra sozinha, os especialistas em avia\u00e7\u00e3o\n  <a href=\"https://www.rand.org/pubs/commentary/2023/10/f-16s-are-no-magic-bullet-for-ukraine-but-they-are.html\">\n   Eles indicaram\n  </a>\n  Algumas fun\u00e7\u00f5es importantes que os F-16 poder\u00e3o executar. Um de \n principal \u00e9 a capacidade deles de contribuir para a intercepta\u00e7\u00e3o de \n m\u00edsseis que a R\u00fassia usa para atingir cidades ucranianas, fornecendo um \n  ajuda preciosa para defesas a\u00e9reas ucranianas, cada vez mais aqu\u00e9m \n m\u00edsseis.\n </p>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"0\" data-qr-elem-last-start=\"0\" data-qr-elem-total-expose-time=\"1982\" data-qr-index=\"12\" data-qr-reading-time=\"9.64\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  Obrigado \n  Para seus sensores modernos, os F-16 podem \"Hook\" (como dizem em \n  jarg\u00e3o) m\u00edsseis de cruzeiro russo e atingem -os com seus m\u00edsseis \n Air-ar (ou seja, m\u00edsseis lan\u00e7ados por um avi\u00e3o para atingir um gol em \n  voo). \u00c9 um m\u00e9todo eficiente e acima de tudo \n Defenda o espa\u00e7o a\u00e9reo ucraniano.\n </p>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"1710671207526\" data-qr-elem-last-start=\"1710671206794\" data-qr-elem-total-expose-time=\"664\" data-qr-index=\"13\" data-qr-reading-time=\"11.64\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  O \n  M\u00edsseis da terra-ar (ou seja, aqueles lan\u00e7ados do ch\u00e3o para atingir um \n objetivo no v\u00f4o) \u00e9 muito mais complicado e caro, pois para \n atingir seu alvo precisa atingir grandes velocidades e \n  Dist\u00e2ncias amplas de viagem. M\u00edsseis de ar livre, por outro lado, v\u00eam \n Lan\u00e7ado por avi\u00f5es capazes de abordar suas metas consideravelmente e \n  Que, no momento do lan\u00e7amento, j\u00e1 est\u00e3o viajando em alta velocidade.\n </p>\n <p data-qr-debug=\"false\" data-qr-elem-last-intersection-time=\"1710671207342\" data-qr-elem-last-start=\"1710671207141\" data-qr-elem-total-expose-time=\"0\" data-qr-index=\"14\" data-qr-reading-time=\"4.73\" data-qr-user-elem-full-visible=\"1\">\n  O \n  Os pa\u00edses da OTAN t\u00eam grandes reservas de m\u00edsseis a\u00e9reos que podem \n ser usado pelo F-16, enquanto seus estoques de m\u00edsseis \n Terra-ar s\u00e3o cada vez mais reduzidos.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Um cart\u00e3o A import\u00e2ncia dos planos de guerra F-16 para o Ucr\u00e2nia O governo ucraniano estava pedindo a eles algum tempo dos pa\u00edses ocidentais: de acordo com ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-17-marzo-f16-gli-stati-imperialisti.html", "source_name": "proletari comunisti"}