{"published time": "2024-03-06T99-99-91", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/cooperativas-Aysa-en-lucha.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   O correspondente da zona sul de Greater Buenos Aires informou que \u201cna segunda -feira 26/2 encontramos as 16 cooperativas do munic\u00edpio de Almirante Brown com o prefeito Mariano Cascallares, o secret\u00e1rio de infraestrutura Gabriela Fern\u00e1ndez e o chefe do programa Alejandro Torres. sem not\u00edcias da empresa AYSA em rela\u00e7\u00e3o aos pagamentos e \u00e0 continuidade do programa. Dada a recusa da empresa em responder aos prefeitos e cooperativas, decidimos mobilizar na quinta -feira 29/2 e convocar as outras cooperativas dos outros distritos. Do CCC, levantamos no Conurbano e na tabela de capital, o que decidimos em Almirante Brown, e l\u00e1 eles concordaram em se juntar \u00e0s cooperativas de Matanza e Quilmes, pedindo 11h30 de 29/2 na sede da AYSA.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cAntes da recusa da pol\u00edcia em poder viajar no metr\u00f4, as cooperativas de Alte. Brown, Varela e 3 de fevereiro decidiram marchar em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 empresa na Yrigoyen Street, deixando uma pista para o tr\u00e1fego de ve\u00edculos. Assim, chegamos \u00e0 sede da AYSA, onde nos reunimos com os companheiros das cooperativas de Matanza e Quilmes. \u201d\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    Vamos aprofundar o plano de luta\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   O colega Jorge Mazzina, presidente da Federa\u00e7\u00e3o de Cooperativas Ren\u00e9 Salamanca, do CCC, nos disse que \u201co protesto ocorreu no \u00e2mbito da paralisia das obras p\u00fablicas organizadas pelo governo de Milei. Est\u00e1vamos vindo com fundos dos fundos, mesmo antes da mudan\u00e7a de governo, porque eles disseram que n\u00e3o sabiam o que iria acontecer com as obras.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cDurante o dia, cooperativas de diferentes organiza\u00e7\u00f5es e unidades de execu\u00e7\u00e3o de munic\u00edpios de Conurbano, na aus\u00eancia de pagamento e no perigo da continuidade dos trabalhos de \u00e1gua pot\u00e1vel e esgotos. Da Federa\u00e7\u00e3o de Cooperativas Ren\u00e9 Salamanca CCC, participamos de cooperativas na zona sul, Quilmes, Matanza e North Zone.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cN\u00f3s nos concentramos em frente aos escrit\u00f3rios da AYSA, pedindo uma reuni\u00e3o. Recebemos um dos respons\u00e1veis \u200b\u200bpelo programa, Rodolfo Rojas, um oficial de carreira que conhecemos h\u00e1 mais de 20 anos. Como temos feito esses trabalhos com cooperativas de antes da AYSA, por volta de 2003, 2004. Rojas recebeu uma delega\u00e7\u00e3o das diferentes organiza\u00e7\u00f5es. Aumentamos os problemas das cooperativas. Alguns, como o nosso, s\u00e3o devidos a pagamento desde dezembro. Outros devem dois meses.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cApesar disso, da nossa federa\u00e7\u00e3o, ele poderia pagar aos colegas com seus pr\u00f3prios fundos, mas Aysa nos deve. H\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o na empresa porque o presidente nomeado por Milei renunciou e, em seguida, eles dizem que n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que firma os desembolsos. Lembre -se de que esses fundos dependem de 70% do tesouro e em 30% do Banco Mundial. As autoridades afirmam que n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m que firmem nem mesmo os fundos que v\u00eam dos acordos com o Banco Mundial.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cPropomos a ang\u00fastia dos companheiros e colegas que s\u00e3o devidos entre dois e quatro meses de sal\u00e1rio e que n\u00e3o sabem se devem continuar na cooperativa ou n\u00e3o, porque a continuidade do trabalho n\u00e3o \u00e9 garantida. Rojas pediu 15 dias \"para ver o que acontece\", mas sem poder garantir se ele seria ou n\u00e3o acusado.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cH\u00e1 debate entre cooperativas e organiza\u00e7\u00f5es sobre como continuar, porque existem realidades diferentes e complexas, mas foi acordado que o dia de luta era muito bom e unit\u00e1rio. Fomos a uma reuni\u00e3o nos pr\u00f3ximos dias e propomos mobilizar o Minist\u00e9rio da Economia para exigir a continuidade das obras e os pagamentos atrasados, porque \u00e9 a\u00ed que \u00e9 decidido se eles pagam ou n\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cA situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito delicada, para cooperativas e companheiros. Porque enquanto eles n\u00e3o pagam sal\u00e1rios, a infla\u00e7\u00e3o cresce todos os dias e os colegas est\u00e3o cheios de d\u00edvidas. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   Na sa\u00edda da reuni\u00e3o com os funcion\u00e1rios, foi realizada uma assembl\u00e9ia, na qual os l\u00edderes das diferentes organiza\u00e7\u00f5es ratificaram o compromisso de n\u00e3o esperar pelo referido per\u00edodo de armas cruzadas e que \u00edamos aprofundar o plano de luta.\n  </p>\n  <p>\n   O camarada Mazzina finalmente afirmou que \u201c\u00e9 demonstrado que, nesses 20 anos, que esse sistema de trabalho em cooperativas \u00e9 muito maior em alguns casos do que as empresas privadas, com resultados de melhor qualidade. Al\u00e9m disso, damos trabalho a muitas pessoas mais do que uma empresa privada. Portanto, qual \u00e9 o motivo para cortar esses programas, que foram mantidos mesmo durante o governo de Macri?\n  </p>\n  <p>\n   \u00c9 porque esse governo, como Milei disse, quer cortar todas as obras p\u00fablicas e tamb\u00e9m no nosso caso, atacar os desempregados e prec\u00e1rios. Vemos isso com a resolu\u00e7\u00e3o para obter os planos de melhorar o trabalho, porque eles n\u00e3o est\u00e3o interessados \u200b\u200bem treinamento e menos do que os parceiros s\u00e3o inseridos na produ\u00e7\u00e3o. Como nossos parceiros, nessas cooperativas, foram treinados, foram aperfei\u00e7oados, fizeram empregos importantes, ganharam seu sal\u00e1rio trabalhando na coloca\u00e7\u00e3o de redes de \u00e1gua pot\u00e1vel e superiores como esgotos em muitos bairros, melhorando a qualidade de vida dos vizinhos . \u00c9 por isso que cortar esses programas na ess\u00eancia do que \u00e9 este governo. \u201d\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/reclaman-la-continuidad-de-obras-en-aysa/", "type": "article", "title": "Eles exigem a continuidade dos trabalhos em Aysa", "description": "O correspondente da zona sul de Greater Buenos Aires informou que \u201cna segunda -feira 26/2 encontramos as 16 cooperativas do munic\u00edpio de Almirante Brown com o prefeito Mariano Cascallares, o secret\u00e1rio de infraestrutura Gabriela Fern\u00e1ndez e o chefe do programa Alejandro Torres. Sem not\u00edcias da empresa Aysa em rela\u00e7\u00e3o ao ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}