{"published time": "2024-03-06T99-99-84", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Paraguay-8-de-marzo.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Com nossos direitos n\u00e3o. A partir da articula\u00e7\u00e3o feminista do Paraguai, convocamos a oitava 8m mar\u00e7o do Dia Internacional das Mulheres Trabalhadoras. Estamos trabalhando mulheres no campo e na cidade, que pertencem a organiza\u00e7\u00f5es e auto -consistentes, unem a luta contra a viol\u00eancia e as desigualdades sofridas por mulheres todos os dias em um pa\u00eds machista e patriarcal.\n  </p>\n  <p>\n   H\u00e1 um ano, avisamos, infelizmente e isso come\u00e7a a ser cumprido: o cartismo \u00e9 um setor pol\u00edtico que hoje est\u00e1 no poder e constantemente procura nos tirar de nossas conquistas hist\u00f3ricas e nos fazer voltar a direitos alcan\u00e7ados com muita luta, ningu\u00e9m nunca nos deu qualquer coisa.\n  </p>\n  <p>\n   Mas as mulheres juntas e organizadas, como fizemos por 7 anos, combinaremos esse 8m 2024 em uma voz, todos adicionando esfor\u00e7os, apoiando e reafirmando que, se tocarem um, todos reagimos.\n  </p>\n  <p>\n   Saiba que, longe de desmantelar ou desencorajar -nos em nossas lutas, estamos cada vez mais unidos e fortes para defender o que \u00e9 conquistado com tanto esfor\u00e7o.\n  </p>\n  <p>\n   Este ano, decidimos lan\u00e7ar a marcha de 8mpy 2024 em frente ao Congresso e, obviamente, n\u00e3o \u00e9 uma coincid\u00eancia, consideramos que aqui est\u00e3o os principais capangas de poder pol\u00edtico econ\u00f4mico nefasto, que de uma maneira acelerada e autorit\u00e1ria viola nossas vidas e o Vida da popula\u00e7\u00e3o Paraguaya em geral.\n  </p>\n  <p>\n   Repudiamos fortemente a viol\u00eancia pol\u00edtica e esmagadora contra um senador, despojando -a de sua investidura arbitrariamente e inconstitucional, atingindo a democracia. Deitamos que, nos \u00faltimos meses, os companheiros pol\u00edticos sofreram o ressurgimento da viol\u00eancia e da persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, amea\u00e7ando o direito \u00e0 participa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica da mesma maneira que os homens. Exigimos que legisladores e pol\u00edticas sejam respeitados e que sejam geradas pol\u00edticas p\u00fablicas que promovam maior participa\u00e7\u00e3o das mulheres.\n  </p>\n  <p>\n   Tamb\u00e9m repudiamos o machismo e o plano violento do movimento cartista do Colorado, hoje em seu segundo per\u00edodo de governo, que promove a revoga\u00e7\u00e3o da lei 5777 sobre a prote\u00e7\u00e3o integral das mulheres contra todos os tipos de viol\u00eancia. Avertimos que n\u00e3o deixaremos isso acontecer, que resistiremos a colocar nosso corpo e mente definitivamente impedindo essa inten\u00e7\u00e3o de nefat de nos deixar sem prote\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   As mulheres denunciam precariedade e desigualdade, ganhamos 12,7% menos trabalho como homem, tamb\u00e9m sofremos ass\u00e9dio em nossos lugares e nos \u00f4nibus a caminho do trabalho. A isso acrescenta que apenas 60% das mulheres pagaram emprego no Paraguai. Al\u00e9m disso, dedicamos 27 horas por semana \u00e0s tarefas dom\u00e9sticas e de atendimento, que caem principalmente em n\u00f3s, um trabalho geralmente invis\u00edvel e que dificulta nossa participa\u00e7\u00e3o l\u00edder nas diferentes \u00e1reas da sociedade.\n  </p>\n  <p>\n   Exigimos que o direito das mulheres seja cumprido de planejar suas vidas, para poder decidir quantos, quando e com quem ele quer ter filhos ou se ele n\u00e3o quer t\u00ea -los, porque muitas mulheres passam por viol\u00eancia pelo pessoal de sa\u00fade , que, com base em informa\u00e7\u00f5es erradas e preconceitos, negam o acesso a m\u00e9todos contraceptivos, como cobre t ou liga\u00e7\u00e3o tubal, mesmo quando o acesso livre a eles \u00e9 um direito.\n  </p>\n  <p>\n   Infelizmente, ontem, ele tomou um status p\u00fablico um novo caso de uma garota de 10 anos e v\u00edtima de abuso que engravidou e for\u00e7ada por esse estado que nega direitos de se tornar uma m\u00e3e t\u00e3o pequena. Repitamos s\u00e3o garotas n\u00e3o -m\u00e3e, o suficiente para for\u00e7ar uma garota!\n  </p>\n  <p>\n   Hoje estamos aqui para avisar todos os machos, as autoridades negligentes e c\u00famplices e empres\u00e1rios de precarizador, que amea\u00e7am nosso trabalho, direitos pol\u00edticos, sociais e econ\u00f4micos na pr\u00f3xima sexta -feira, 8 de mar\u00e7o, as mulheres trabalhadoras e as diversas mulheres, iremos para as ruas para as ruas para as ruas exigem uma vida digna, com oportunidades iguais e sem discrimina\u00e7\u00e3o. Porque nosso trabalho vale!\n  </p>\n  <p>\n   Convidamos todas as pessoas, especialmente as mulheres que ingressam em mar\u00e7o, onde mais uma vez sairemos por nossos direitos trabalhistas e contra todos os tipos de viol\u00eancia.\n  </p>\n  <p>\n   Somos na pr\u00f3xima sexta -feira, 8:00 \u00e0s 17:00. Na pra\u00e7a uruguaio e mar\u00e7o \u00e0s 18h30. \u00e0 Plaza de la Democracia.\n  </p>\n  <p>\n   Com nossos direitos n\u00e3o!\n  </p>\n  <p>\n   Por nossos direitos e contra toda a viol\u00eancia!\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/paraguay-con-nuestros-derechos-no/", "type": "article", "title": "Paraguai: Com nossos direitos n\u00e3o!", "description": "Com nossos direitos n\u00e3o. A partir da articula\u00e7\u00e3o feminista do Paraguai, convocamos a oitava 8m mar\u00e7o do Dia Internacional das Mulheres Trabalhadoras. Estamos trabalhando mulheres no campo e na cidade, que pertencem a organiza\u00e7\u00f5es e auto -consistentes, estamos lutando contra a viol\u00eancia e as desigualdades que as meninas sofrem de mulheres todos os dias em ...", "author": ["carga"], "categories": ["Internacional"]}