{"published time": "2024-03-06T99-99-81", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Miguel-Rubinich.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Em 8 de mar\u00e7o de 2012, na cidade de Rosario, camarada Miguel Rubinich, fundador da PCR e membro de seu comit\u00ea central, aos 77 anos de idade, ap\u00f3s uma longa doen\u00e7a contra a qual ele lutou com a mesma fortitude com a luta por revolu\u00e7\u00e3o e comunismo.\n  </p>\n  <p>\n   Miguel era um parceiro inestim\u00e1vel na constru\u00e7\u00e3o e unidade de nosso amado PCR e JCR, e nas tarefas que levantamos em busca das tarefas que o proletariado precisa da revolu\u00e7\u00e3o da liberta\u00e7\u00e3o nacional e social.\n  </p>\n  <p>\n   Rubinich era um parceiro de uma pe\u00e7a. Sincero em suas id\u00e9ias e a\u00e7\u00f5es. Solid\u00e1ria. Comunista em todo sentido da palavra. Ele nunca se gabava de suas tarefas dentro do partido, pelo contr\u00e1rio: sua humildade marcou seu desejo de aprender com cada parceiro.\n  </p>\n  <p>\n   Ele era um parceiro indispens\u00e1vel em Santa Fe, no entendimento da hist\u00f3ria de nossa regional porque era um humilde conhecedor de trabalhadores e tarefas camponesas na prov\u00edncia. Sua experi\u00eancia se refletiu nas notas do livro sobre a hist\u00f3ria da regional de Santa Fe do PCR.\n  </p>\n  <p>\n   Anos depois, sua contribui\u00e7\u00e3o ao chefe da Comiss\u00e3o Nacional de Educa\u00e7\u00e3o foi fundamental para um conjunto de afiliados-para o qual ele era \"o professor\", ele avan\u00e7aria no marxismo-leninismo-mao\u00edsmo e na linha de nossa PCR.\n  </p>\n  <p>\n   Caro Miguel Rubinich, at\u00e9 a vit\u00f3ria sempre!\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/miguel-rubinich-presente-6/", "type": "article", "title": "Miguel Rubinich presente!", "description": "Em 8 de mar\u00e7o de 2012, na cidade de Rosario, camarada Miguel Rubinich, fundador da PCR e membro de seu comit\u00ea central, aos 77 anos de idade, ap\u00f3s uma longa doen\u00e7a contra a qual ele lutou com a mesma fortitude com a luta por revolu\u00e7\u00e3o e comunismo. Miguel era um ...", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}