{"published time": "2024-03-06T12-16-53-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-graffiti-4-1160x771.jpg", "https://lh7-us.googleusercontent.com/EsXdoMmdCVJsVafuF8UxmturnMNVzMvxQwmhR66Rtsb-p-TX-Z5KpvvPdzhPiSI_8CYlju0CQu0t0O_C4VqtNE9nhy2eCFNuEk_87HarjAywE2Bq1v0mURXEk2D5twallo9WQRokzbenJLr79y2__b4", "https://lh7-us.googleusercontent.com/x5ctWjcbIfVWhtwtJV6U1L5sepZ-lep0iFHflFllqP8zQtldcsdtsZzLORHos2saNKgOaEelLcQwcuTyfVmd_Drb9yC53Oftg6w25qaGr3dOfeHlf8dZl20UM9kwsI4O2LuVzrqS1HkmRDNyNpT8-0E", "https://lh7-us.googleusercontent.com/2Ldqu7UZXTGjSiZRnwEuWf_dw8owxPAUfmLLHUaIHoCcDzHVgOwCuPVq_URw_wDnJBsh71aet0ZqWIbwh1QC_Nuk4PPIHJm3RHhjENAkkic3D8V4w1E3a3dlGm4Axy2_pOqmGg5DUKBRPqT3KV6Mg10", "https://lh7-us.googleusercontent.com/dOHTA4gb-aqZzzOBXgaXNvrLMM_295SG9FjdNck22Jxds3WoS7N9MEqyULYoceo7CiX1UFeqUSJOH1Bxd6Zx6k4CQ5sYDeIi2DL8CkDvCi05itplki4-1HfwzPYxw53fnnGVmNel2QAbuoFV6jeqa5Q", "https://lh7-us.googleusercontent.com/wOGDoa5KkKOtT23LRsqUA43agmuEgrjpKLOdOJ4PRlzBqJ4rVKYoyD67r30imVG4hAZ9hICpQqMntjQXZBYwWVRIM0IZsCysEjpWhHhpIv9HqFB20EUuvuf33ssX9uAiIAJ6mRoWehgvKfLXti1hFSY"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"771\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-graffiti-4-1160x771.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-graffiti-4-1160x771.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista da m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   A Earn Folket Media recebeu fotos e um relat\u00f3rio de que ativistas revolucion\u00e1rios pintaram slogans em \u00d8kern em Oslo, perto da Kuben High School. Esta \u00e9 a maior escola de Oslo, com mais de 1.600 alunos.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Os slogans \"Palestina Livre!\" E \"Apoie a luta da resist\u00eancia palestina!\" \u00e9 pintado ladeado por martelo e foice. A \u00e1rea est\u00e1 localizada a leste de Oslo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/EsXdoMmdCVJsVafuF8UxmturnMNVzMvxQwmhR66Rtsb-p-TX-Z5KpvvPdzhPiSI_8CYlju0CQu0t0O_C4VqtNE9nhy2eCFNuEk_87HarjAywE2Bq1v0mURXEk2D5twallo9WQRokzbenJLr79y2__b4\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/EsXdoMmdCVJsVafuF8UxmturnMNVzMvxQwmhR66Rtsb-p-TX-Z5KpvvPdzhPiSI_8CYlju0CQu0t0O_C4VqtNE9nhy2eCFNuEk_87HarjAywE2Bq1v0mURXEk2D5twallo9WQRokzbenJLr79y2__b4\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/x5ctWjcbIfVWhtwtJV6U1L5sepZ-lep0iFHflFllqP8zQtldcsdtsZzLORHos2saNKgOaEelLcQwcuTyfVmd_Drb9yC53Oftg6w25qaGr3dOfeHlf8dZl20UM9kwsI4O2LuVzrqS1HkmRDNyNpT8-0E\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/x5ctWjcbIfVWhtwtJV6U1L5sepZ-lep0iFHflFllqP8zQtldcsdtsZzLORHos2saNKgOaEelLcQwcuTyfVmd_Drb9yC53Oftg6w25qaGr3dOfeHlf8dZl20UM9kwsI4O2LuVzrqS1HkmRDNyNpT8-0E\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/2Ldqu7UZXTGjSiZRnwEuWf_dw8owxPAUfmLLHUaIHoCcDzHVgOwCuPVq_URw_wDnJBsh71aet0ZqWIbwh1QC_Nuk4PPIHJm3RHhjENAkkic3D8V4w1E3a3dlGm4Axy2_pOqmGg5DUKBRPqT3KV6Mg10\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/2Ldqu7UZXTGjSiZRnwEuWf_dw8owxPAUfmLLHUaIHoCcDzHVgOwCuPVq_URw_wDnJBsh71aet0ZqWIbwh1QC_Nuk4PPIHJm3RHhjENAkkic3D8V4w1E3a3dlGm4Axy2_pOqmGg5DUKBRPqT3KV6Mg10\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/dOHTA4gb-aqZzzOBXgaXNvrLMM_295SG9FjdNck22Jxds3WoS7N9MEqyULYoceo7CiX1UFeqUSJOH1Bxd6Zx6k4CQ5sYDeIi2DL8CkDvCi05itplki4-1HfwzPYxw53fnnGVmNel2QAbuoFV6jeqa5Q\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/dOHTA4gb-aqZzzOBXgaXNvrLMM_295SG9FjdNck22Jxds3WoS7N9MEqyULYoceo7CiX1UFeqUSJOH1Bxd6Zx6k4CQ5sYDeIi2DL8CkDvCi05itplki4-1HfwzPYxw53fnnGVmNel2QAbuoFV6jeqa5Q\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/wOGDoa5KkKOtT23LRsqUA43agmuEgrjpKLOdOJ4PRlzBqJ4rVKYoyD67r30imVG4hAZ9hICpQqMntjQXZBYwWVRIM0IZsCysEjpWhHhpIv9HqFB20EUuvuf33ssX9uAiIAJ6mRoWehgvKfLXti1hFSY\" srcset=\"https://lh7-us.googleusercontent.com/wOGDoa5KkKOtT23LRsqUA43agmuEgrjpKLOdOJ4PRlzBqJ4rVKYoyD67r30imVG4hAZ9hICpQqMntjQXZBYwWVRIM0IZsCysEjpWhHhpIv9HqFB20EUuvuf33ssX9uAiIAJ6mRoWehgvKfLXti1hFSY\"/>\n </figure>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/06/oslo-graffiti-for-palestina/", "type": "article", "title": "Oslo: Graffiti para a Palestina", "description": "A Earn Folket Media recebeu fotos e um relat\u00f3rio de que ativistas revolucion\u00e1rios pintaram slogans em \u00d8kern em Oslo, perto da Kuben High School. Esta \u00e9 a maior escola de Oslo, com mais de 16\u2026", "modified time": "2024-03-06T19:01:42+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Aktiviteter"]}