{"title": "PC 6 de mar\u00e7o - Contra a militariza\u00e7\u00e3o dos bairros prolet\u00e1rios - o caso da barreira de Mil\u00e3o em Turim", "published time": "2024-03-06T08-26-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7561622859614316675\" itemprop=\"description articleBody\">\n INFOSTAUT\n <br/>\n <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-post-content\">\n  <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-wrap\">\n   <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body\">\n    <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body-top\">\n     <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-main\">\n      <p>\n       <b>\n        Torino\n       </b>\n       - A partir do dia depois de amanh\u00e3, quinta -feira, 7 de mar\u00e7o,\n       <b>\n        Nas \u00e1reas mais sens\u00edveis de Turim\n       </b>\n       , estar\u00e1 operacional\n       <b>\n        Outros servi\u00e7os de interfer\u00eancia\n       </b>\n       pela pol\u00edcia estadual, os Carabinieri e o Ex\u00e9rcito do Ex\u00e9rcito do Ex\u00e9rcito da opera\u00e7\u00e3o de estrada segura.\n      </p>\n      <p>\n       As novas medidas, que usam o\n       <b>\n        outros 54 soldados\n       </b>\n       atribu\u00eddo \n  Para a cidade de Turim, eles foram compartilhados na prefeitura dentro do \n Comit\u00ea Provincial de Ordem P\u00fablica e Seguran\u00e7a. O \n interven\u00e7\u00f5es ser\u00e3o fortalecidas no\n       <b>\n        \u00c1rea norte da cidade\n       </b>\n       , particularmente perto do\n       <b>\n        Moscou e pontes de carpanini\n       </b>\n       , No\n       <b>\n        Porta Palazzo Market\n       </b>\n       E no\n       <b>\n        \u00c1rea de San Salvario\n       </b>\n       , Assim, \n  Especificamente no quadrilateral\n       <span>\n       </span>\n      </p>\n      <a name=\"more\">\n      </a>\n      que afeta a \u00e1rea adjacente ao \n Esta\u00e7\u00e3o ferrovi\u00e1ria Porta Nuova. Nas \u00e1reas afetadas, a pol\u00edcia \n O municipal se desenvolver\u00e1 em servi\u00e7os paralelos e verifica\u00e7\u00f5es administrativas.\n      <p>\n      </p>\n      <p>\n      </p>\n      <h1>\n       <span>\n        Soldados na barreira de Mil\u00e3o tamb\u00e9m durante a noite: a proposta do prefeito Lo Russo\n       </span>\n      </h1>\n      <span>\n       <p>\n        <b>\n         O prefeito trar\u00e1 essa solicita\u00e7\u00e3o para a tabela de seguran\u00e7a na prefeitura\n        </b>\n       </p>\n      </span>\n      <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-post-content\">\n       <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-wrap\">\n        <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body\">\n         <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-body-top\">\n          <div id=\"m_-983802977603370105gmail-mvp-content-main\">\n           <p>\n            <b>\n             Torino\n            </b>\n            - O prefeito de Turim,\n            <b>\n             Stefano Lo Russo\n            </b>\n            , pretende colocar\n            <b>\n             Barreira de Mil\u00e3o\n            </b>\n            e\n            <b>\n             Presidium de ag\u00eancias policiais tamb\u00e9m durante a noite\n            </b>\n            .\n           </p>\n           <p>\n            Conforme relatado por\n            <a href=\"https://www.torinoggi.it/2024/03/05/leggi-notizia/argomenti/politica-11/articolo/barriera-di-milano-lo-russo-dopo-i-militari-di-giorno-chiedero-presidio-notturno-per-la-sicurez.html\" target=\"_blank\">\n             Torinoggi\n            </a>\n            , ontem o prefeito foi para\n            <b>\n             Mercado de Piazza Foroni\n            </b>\n            para\n            <b>\n             inspe\u00e7\u00e3o de site\n            </b>\n            . No\n            <b>\n            </b>\n            \u00e1rea, h\u00e1 mais de um m\u00eas,\n            <a href=\"https://www.quotidianopiemontese.it/2024/01/18/torino-nel-quartiere-di-barriera-di-milano-arriva-lesercito/\" target=\"_blank\">\n             Os soldados do ex\u00e9rcito est\u00e3o presentes, de 7 a 19\n            </a>\n            , Assim, \n  Para garantir a seguran\u00e7a dos cidad\u00e3os, como procurado pelo governo \n Meloni. No entanto, aparentemente a seguran\u00e7a n\u00e3o cobre o \n necessidades dos cidad\u00e3os, que reclamam\n            <b>\n             problemas\n            </b>\n            sobre tudo\n            <b>\n             \u00e0 noite\n            </b>\n            , quando os militares n\u00e3o est\u00e3o mais presentes no local.\n           </p>\n           <p>\n            O novo objetivo, seguindo a inspe\u00e7\u00e3o de ontem, \u00e9, portanto, implementar a possibilidade de\n            <b>\n             Organize uma guarni\u00e7\u00e3o noturna\n            </b>\n            . Conforme anunciado durante a interven\u00e7\u00e3o em Radio, o primeiro cidad\u00e3o em breve trar\u00e1 esse pedido para\n            <b>\n             Tabela de seguran\u00e7a na prefeitura\n            </b>\n            .\n           </p>\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "INFOSTAMPA TURIN - A partir do dia depois de amanh\u00e3, quinta -feira, 7 de mar\u00e7o, nas \u00e1reas mais sens\u00edveis de Turim, elas ser\u00e3o Ulterio operacionais ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-7-marzo-contro-la-militarizzazione.html"}