{"published time": "2024-03-06T17-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-4.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-7.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-6.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-5.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  <em>\n   Cartazes dos comit\u00eas de mulheres vermelhas FRG apareceram em v\u00e1rias partes de Hamburgo. Neste ponto, documentamos algumas fotos que nos foram enviadas. Nesse contexto, tamb\u00e9m o lembramos do pr\u00f3ximo evento em Hamburgo:\n  </em>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   Quinta -feira, 7 de mar\u00e7o\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   18:30\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   Centro Internacional B5\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   Brigittenstr. 5 (St. Pauli)\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  (O evento acontece como parte do Tayad Caf\u00e9, juntamente com outros grupos)\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Propganda Hamburg 4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-4.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-4.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Propganda Hamburg 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-3.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-3.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Propganda Hamburg 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-1.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-1.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Propganda Hamburg 7\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-7.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-7.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Propganda Hamburg 6\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-6.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-6.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Propganda Hamburg 5\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-5.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/8_M\u00e4rz_2024-Propganda-Hamburg-5.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8360-hamburg-propaganda-fuer-den-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "rine", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Hamburgo: Propaganda para 8 de mar\u00e7o", "tags": ["Hamburg", "8. M\u00e4rz"]}