{"title": "PC 6 de mar\u00e7o - N\u00e3o para a interven\u00e7\u00e3o militar imperialista italiana no Mar Vermelho! Solidariedade e apoio a ataques de rebeldes contra navios imperialistas!", "published time": "2024-03-06T18-31-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg85BpIjildYUT88VLCkRfUkPDpbDZ165_GE_fGydPa48A_bfkPLtXVMScRhV7T4-SHxjcV-1k-aNvdMZyvG5DlTTb5ekzW6u_o12P6B8hNG1rugrGssJooCUurbo8nLV-rD7DCl24J-Pbu02MHmoYLArAGj5bpEcquxfp5ktXtcmDq9zEAV_j_q4pu_3Er/s750/houthi.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6826565977199367066\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: left;\">\n  <span>\n   <b>\n    Por contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia de 5/03\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"500\" data-original-width=\"750\" height=\"335\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg85BpIjildYUT88VLCkRfUkPDpbDZ165_GE_fGydPa48A_bfkPLtXVMScRhV7T4-SHxjcV-1k-aNvdMZyvG5DlTTb5ekzW6u_o12P6B8hNG1rugrGssJooCUurbo8nLV-rD7DCl24J-Pbu02MHmoYLArAGj5bpEcquxfp5ktXtcmDq9zEAV_j_q4pu_3Er/s750/houthi.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg85BpIjildYUT88VLCkRfUkPDpbDZ165_GE_fGydPa48A_bfkPLtXVMScRhV7T4-SHxjcV-1k-aNvdMZyvG5DlTTb5ekzW6u_o12P6B8hNG1rugrGssJooCUurbo8nLV-rD7DCl24J-Pbu02MHmoYLArAGj5bpEcquxfp5ktXtcmDq9zEAV_j_q4pu_3Er/s750/houthi.jpeg\" width=\"503\"/>\n </div>\n <p>\n  Ontem a miss\u00e3o militar foi votada no Parlamento no Mar Vermelho para o qual \n It\u00e1lia participa: a miss\u00e3o Aspides que teria, de acordo com o \n Declara\u00e7\u00f5es do governo, o objetivo de proteger as ruas comerciais \n e proteger os navios italianos que operam na \u00e1rea.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Proteja -os \n de quem? do ataque que \u00e9 acusado dos \"rebeldes houthi\", \n ou para as for\u00e7as armadas do I\u00eamen do Sul, que come\u00e7aram \n Na verdade, uma a\u00e7\u00e3o militar de obst\u00e1culo de navios comerciais, \n militar, que passa pelo Mar Vermelho, do qual, de acordo com quando se trata \n Declarado, 15% do com\u00e9rcio global circula.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por que \n ele fez isso? Por solidariedade com o povo palestino atacado, \n massacrado e v\u00edtima de um plano genocida pelo estado \n O sionista nazista de Israel. Um plano genocida que tenha \n At\u00e9 agora causou mais de 30.000 mortes, das quais cerca de meia mulher e \n crian\u00e7as; que destru\u00edram casas, hospitais, estruturas de todos os tipos, \n de vida civil na Palestina.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Que \n for\u00e7ar e for\u00e7a o povo palestino a abandonar o \n Faixa de gaza, empurrada em dire\u00e7\u00e3o a um \u00eaxodo e uma deporta\u00e7\u00e3o que \n Lembre -se de que dos nazistas contra os judeus durante o segundo \n guerra Mundial.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Que \n Ele n\u00e3o hesitou em atirar - e matar - contra as massas \n com fome reduzido ao p\u00e3o e teve que ajud\u00e1 -lo \n Humanit\u00e1rios de miss\u00f5es da ONU, etc. etc. Israel disparou sobre as mulheres e \n crian\u00e7as. Este crime contra a humanidade \u00e9 o genoc\u00eddio em andamento \n em dire\u00e7\u00e3o ao povo da Palestina, que tem\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n necessidade de solidariedade \n pol\u00edtico-militar de todas as for\u00e7as das massas \u00e1rabes naquela \u00e1rea e \n Ent\u00e3o, o que come\u00e7ou e fez os \"rebeldes houthi\" t\u00e3o chamados \" \n Isso \u00e9 o que todas as massas \u00e1rabes e todos os estados devem fazer \n \u00c1rabes da \u00e1rea que se dizem ser contra o genoc\u00eddio no lugar do \n Estado de Israel e ao lado do povo palestino.\n <p>\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o \n O ataque dos \"rebeldes houthi\" (\"ribelli houthi\" \u00e9 um \n defini\u00e7\u00e3o simplificada) \u00e9 correta e necess\u00e1ria, apoiamos \n Incondicionalmente todas as a\u00e7\u00f5es contra navios comerciais e militares \n dos pa\u00edses imperialistas que se solidaram com o estado sionista de \n Nazista do tipo Israel que deve ser atacado, impedido, porque \n Isso ajuda a parar a agress\u00e3o genocida, ajuda a restaurar o \n Paz nessa \u00e1rea, a paz garantida apenas pela justi\u00e7a para as pessoas \n Palestino.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Auto \n T\u00ednhamos as possibilidades que far\u00edamos um contingente militar/social \n em apoio \u00e0queles que combatem o estado de Israel e o imperialismo que \n apoia -o.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para \n Isso \u00e9 radicalmente contra a miss\u00e3o militar e imperialista, \n c\u00famplice do genoc\u00eddio, da It\u00e1lia, dentro da estrutura do acordo europeu, \n Com a miss\u00e3o Aspides que faz parte de um crime de guerra, \u00e9 um \n marcha em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 guerra contra os povos dentro da marcha \n Geral dos pa\u00edses imperialistas para uma terceira guerra mundial.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Todos \n aqueles que dizem que amam paz, democracia, que sim \n declarar solidariedade com o povo palestino, todos aqueles que \n Eles querem cessar o fogo nessa \u00e1rea, todos aqueles que dizem \n ser contra as guerras, contra o imperialismo, deve se opor \n Esta miss\u00e3o, no parlamento como nos quadrados, que tamb\u00e9m \u00e9 \n voc\u00ea j\u00e1 faz ou come\u00e7ou a fazer, especialmente no grande \n Evento de Mil\u00e3o de 24 de mar\u00e7o. E em vez disso, este governo l\u00e1 \n Arraste nesta guerra infame, este governo implanta os soldados \n Italianos para matar e impedir aqueles que se solidaram com as pessoas \n Palestino e contribui para o massacre do povo palestino.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  E \n apenas n\u00e3o apenas para se opor a esta miss\u00e3o, mas que esta miss\u00e3o \n Seja atingido por aqueles que se solidaram com o povo palestino.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O \n Nosso n\u00e3o \u00e9 incondicional e no parlamento, em vez de um \n Crime, um crime: as for\u00e7as da oposi\u00e7\u00e3o de si mesmo, o Partido Democrata em \n Schlein Head, que se diz ser contra o governo de Meloni que voc\u00ea deseja \n coloque como contrabalan\u00e7ar, que tamb\u00e9m explora a inf\u00e2mia da exist\u00eancia de \n Este governo para levar votos para casa, como aconteceu na Sardenha, \n Em vez disso, vota a favor, ou de alguma forma \u00e9 com o governo em \n Esta miss\u00e3o criminosa. E, portanto, no Parlamento, um \u00e9 celebrado \n farsa, uma farsa warflower, uma orgia de palavras para esconder o \n interesses reais que existem nesta miss\u00e3o, que n\u00e3o est\u00e3o sozinhos \n Guerra, mas eles s\u00e3o baratos, por tr\u00e1s desta miss\u00e3o, existem os \n lucros de multinacionais, eu \n lucros das ind\u00fastrias de guerra, uma miss\u00e3o de sujeira para eu \n lucros, uma miss\u00e3o sujeira para a guerra. Para isso \u00e9 \n No entanto, o parlamento \u00e9 necess\u00e1rio, o que o Parlamento externo faz \n Sinta a voz alta e clara.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Quando \n Imperialismo e seus governos falam de paz, eles fazem isso para fazer o \n Guerras, porque elas s\u00e3o seu sistema, seus interesses \n Econ\u00f4mico por tr\u00e1s das guerras l\u00e1.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Que \n As tropas italianas no Mar Vermelho est\u00e3o fazendo? O Mar Vermelho \u00e9 \n Italiano?\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Isso \u00e9 colonialismo, isso \u00e9 imperialismo. As pessoas \n da \u00e1rea n\u00e3o pode decidir se deve ou n\u00e3o parar os navios comerciais, \n militar em um contexto de uma guerra genocida contra o povo do \n Palestina, definida como terroristas. Terrorismo s\u00e3o as bombas \n do imperialismo. A\u00e7\u00f5es militares, do Hamas a rebeldes houthi, \n Eu sou uma luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional. Sobre isso, nenhum mal -entendido pode l\u00e1 \n ser.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  E \n Esta posi\u00e7\u00e3o \u00e9 a \u00fanica posi\u00e7\u00e3o que respeita os interesses de \n prolet\u00e1rios, das massas populares, de todos aqueles que n\u00e3o querem \n Este pa\u00eds um mundo feito de guerras de genoc\u00eddio, de todos aqueles que \n Eles entendem que \u00e9 o mesmo governo que em nosso pa\u00eds corta o \n A renda da cidadania, empobrece os pobres, n\u00e3o faz nada por \n salvar trabalho, sa\u00fade, sa\u00fade, escola e, em vez disso, importa tudo isso \n Dinheiro no caldeir\u00e3o de gastos militares e miss\u00f5es militares.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \"Eleva\u00e7\u00e3o \n sal\u00e1rios, abaixe as armas \" - \u00e9 dito - mas isso passa \n exposto a este governo, deste governo da guerra a que \n a oposi\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria e popular deve ser oposta, a outra guerra, \n A guerra das pessoas porque apenas a guerra do povo interrompe as guerras. \n Todos devem saber lendo trivialmente os livros de hist\u00f3ria.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Esse \n Miss\u00e3o, no entanto, ocorre em uma foto em que a It\u00e1lia tem o \n Comando, \u00e9 o \"comando Pennacchi\" usual, porque \n A It\u00e1lia tem o comando de uma miss\u00e3o que reflete os interesses \n Imperialismo em geral, est\u00e1 ao lado do imperialismo \n Americano que tem interesses reais e dentro de uma miss\u00e3o com a Fran\u00e7a e \n Alemanha que s\u00e3o pa\u00edses que t\u00eam interesses ainda maiores do que aqueles \n da It\u00e1lia na \u00e1rea. Portanto, uma miss\u00e3o para os mestres e o \n Multinacionais italianas em uma imagem de criados dos servos \n do imperialismo americano e grandes poderes imperialistas. L\u00e1 \n A l\u00f3gica dos servos sempre foi natureza interna, natureza \n eficaz de todos aqueles que se referem - al\u00e9m disso mais ou menos \n Explicitamente - em Mussolini, para o fascismo, eles seguem os passos \n neocolonial e imperialista e traga hoje como ent\u00e3o, nosso pa\u00eds \n do lado da barb\u00e1rie, do lado da opress\u00e3o do \n Prolet\u00e1rios e povos.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O \n N\u00e3o a esta miss\u00e3o deve ser realmente apoiado e \u00e9 combinado \n com o apoio \u00e0 maquiagem pol\u00edtica-militar e cultural, \n Ideol\u00f3gico e at\u00e9 moral dessa miss\u00e3o.\n </p>\n <p align=\"left\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  sim \u00e9 \n do lado dos povos e paz, se voc\u00ea tem coragem, o \n consci\u00eancia, para dizer isso.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "A miss\u00e3o militar foi votada no Parlamento no Parlamento no Parlamento no Parlamento no Parlamento da Operaia de Rosso de 5/03: o Mi ... Mi ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-no-allintervento-militare.html"}