{"published time": "2024-03-06T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/vtid-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Dentro\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <div dir=\"ltr\">\n  Viena | 06.03.2024 | Viena chamou a 53\u00aa Assembl\u00e9ia Geral da Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores Turcos em 10 de mar\u00e7o.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  A VTID, a primeira organiza\u00e7\u00e3o da Turquia e da Turquia Curdistani na \u00c1ustria, \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o de massa organizada no final da d\u00e9cada de 1960.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Organizado por estudantes e trabalhadores imigrantes no final dos anos 60, o VTID tem uma hist\u00f3ria de luta mais de meio s\u00e9culo e tem um lugar importante na luta pela imigra\u00e7\u00e3o na \u00c1ustria.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  A chamada do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da VTID \u00e9 a seguinte:\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Caros membros, f\u00e3s e amigos.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  No domingo, 10 de mar\u00e7o, a data da luta \u00e9 aproximadamente t\u00e3o antiga e gloriosa quanto a data da migra\u00e7\u00e3o na \u00c1ustria, a Associa\u00e7\u00e3o VTID \u00e9 realizada 53\u00aa Assembl\u00e9ia Geral.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Convidamos todos os membros, amigos, amigos e veteranos para nossa Assembl\u00e9ia Geral. \u201d\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyana-turkiyeli-isciler-derneginden-53-genel-kuruluna-cagri", "type": "article", "title": "Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores Turcos de Viena 53. Chamada de chamada da Assembl\u00e9ia Geral", "description": "Viena | 06.03.2024 | A Associa\u00e7\u00e3o de Trabalhadores Turcos de Viena se manter\u00e1 em 10 de mar\u00e7o \u00e0 53\u00aa Assembl\u00e9ia Geral ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}