{"published time": "2024-03-06T99-99-87", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/abrazo-a-T\u00e9lam-lunes-4.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   O Presidente Milei, na abertura de sess\u00f5es legislativas, em uma encena\u00e7\u00e3o nunca vista, sem palavras concretas para a situa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria que sua pol\u00edtica de ajuste, fome e parto nacional empurra em nossa terra natal, entre v\u00e1rias amea\u00e7as anunciou o fechamento da ag\u00eancia de not\u00edcias do estado, T\u00e9lam .\n  </p>\n  <p>\n   Na segunda -feira, 4, o edif\u00edcio T\u00e9lam parecia cercado e com uma grande implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edcia federal que impedia o acesso aos 700 funcion\u00e1rios \"licenciados\" por uma semana, com prazer salarial. Eles tamb\u00e9m abaixaram o site.\n  </p>\n  <p>\n   Os trabalhadores, o Sipreba, as tr\u00eas plantas sindicais e um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas, incluindo o PTP-PCR e o CCC, estrelaram um abra\u00e7o a T\u00e9lam na segunda-feira ao meio-dia.\n  </p>\n  <p>\n   O suposto ataque de Milei \u00e0 casta \u00e9 contra o povo, e ele esconde que em 80 dias afundou milh\u00f5es de argentinos na pobreza e na fome e que esse plano n\u00e3o se fecha sem repress\u00e3o e sem cobrir, desinformar e ocultar essa descarga brutal da crise sobre sobre as pessoas.\n  </p>\n  <p>\n   No T\u00e9lam, gra\u00e7as a seus trabalhadores, n\u00e3o havia perigo de que o famoso \"eles n\u00e3o o vejam\" desse olig\u00e1rquico e pr\u00f3 -imperialista adequado, que nem nomeou Malvinas em seu discurso de 1\u00ba de mar\u00e7o.\n  </p>\n  <p>\n   Por esse motivo, o Partido Comunista Revolucion\u00e1rio e o Trabalho e o Partido do Povo em Uni\u00e3o para a P\u00e1tria, chamam para cercar e defender o T\u00e9lam, a Ag\u00eancia Nacional de Not\u00edcias de todos os argentinos. E tamb\u00e9m para a r\u00e1dio nacional e a televis\u00e3o p\u00fablica, que esse governo pretende privatizar.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/no-al-cierre-de-telam/", "type": "article", "title": "N\u00e3o no fechamento do T\u00e9lam", "description": "O Presidente Milei, na abertura de sess\u00f5es legislativas, em uma encena\u00e7\u00e3o nunca vista, sem palavras concretas para a situa\u00e7\u00e3o s\u00e9ria que sua pol\u00edtica de ajuste, fome e parto nacional empurra em nossa terra natal, entre v\u00e1rias amea\u00e7as anunciou o fechamento da ag\u00eancia de not\u00edcias do estado, T\u00e9lam . Na segunda -feira, 4, o edif\u00edcio T\u00e9lam apareceu ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}