{"published time": "2024-03-06T99-99-94", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-multisectorial-en-La-Matanza-22-febrero.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   A primeira coisa que o colega Alderete nos diz \u00e9 que \u201c\u00e9 falso que as organiza\u00e7\u00f5es sejam intermedi\u00e1rias para colegas que cobram trabalho. \u00c9 uma ideia que eles querem colocar anos atr\u00e1s. A realidade \u00e9 que os altos foram dados pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social, agora o Minist\u00e9rio do Capital Humano \u00e9 dado. Agora, dentro do capital humano, e cada benefici\u00e1rio possui um cart\u00e3o no qual o dinheiro \u00e9 depositado.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cNossa organiza\u00e7\u00e3o social, entendo que os outros tamb\u00e9m, tudo o que eles fazem \u00e9 controlar o apresentador di\u00e1rio dos trabalhadores que recebem o plano, porque aqueles que recebem um programa social realizam alguma considera\u00e7\u00e3o ou trabalho em uma sala de jantar ou em uma cooperativa t\u00eaxtil. Eles fazem, por exemplo, macac\u00f5es para escolas, aventais para hospitais ou queixos para o sistema p\u00fablico, como foi feito durante a pandemia. Ocasionalmente, chegava a controlar um funcion\u00e1rio do minist\u00e9rio. Fazemos o controle de assist\u00eancia porque lutamos, que as pessoas trabalham. O controle deve faz\u00ea -lo o estado, mas a realidade \u00e9 que n\u00e3o. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   Em particular, sobre a mudan\u00e7a do plano para melhorar o trabalho, diz Juan Carlos que \u201cdevemos lembrar que a passagem do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social para o Minist\u00e9rio do Trabalho j\u00e1 estava agendada e agendada com Massa, quando ele era ministro da Economia. Originalmente os planos de trabalhar eram um programa do Minist\u00e9rio do Trabalho, n\u00e3o \u00e9 novo, eles j\u00e1 estavam planejando isso antes.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEstamos preocupados com o fato de nem o ministro Pettovello nem ningu\u00e9m dizer como eles implementar\u00e3o essa mudan\u00e7a nos planos. Essas mudan\u00e7as n\u00e3o sabem como ser\u00e3o implementadas, n\u00e3o sabemos nada sobre como seria o novo sistema, por que eles n\u00e3o d\u00e3o detalhes? Por que as costas das organiza\u00e7\u00f5es que nucleam esses trabalhadores? A hist\u00f3ria mostrou que sempre que eles fazem algo por tr\u00e1s das organiza\u00e7\u00f5es democratas dos trabalhadores, \u00e9 para implementar medidas contra eles.\n  </p>\n  <p>\n   Eles se dividir\u00e3o por idades, 18 a 50 anos e outro para mais de 50 e m\u00e3es de quatro filhos ou mais. Mas o que eles n\u00e3o dizem \u00e9 que est\u00e3o destruindo fontes de trabalho todos os dias. Portanto, onde esses parceiros e colegas v\u00e3o trabalhar? Onde estar\u00e1 sua inser\u00e7\u00e3o de trabalho? S\u00e3o inven\u00e7\u00f5es que circulam para reduzir os planos sociais.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    \"A quantidade de desemprego crescer\u00e1 como nunca antes\"\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Alderete diz que Milei n\u00e3o tem um plano do governo, um plano pol\u00edtico: \u201c\u00c9 um plano de neg\u00f3cios, que tem um nome e sobrenome. Para algo, a principal casta de neg\u00f3cios da Argentina \u00e9 instalada no governo. Eles ocupam posi\u00e7\u00f5es muito importantes e se preocupam mais com as empresas do que as pessoas.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEles est\u00e3o avan\u00e7ando com esse plano com base na destrui\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios e, em particular, em rela\u00e7\u00e3o a desempregados e prec\u00e1rios, n\u00e3o apenas congelam as quantidades de aprimoramento do trabalho, mas tamb\u00e9m os n\u00e3o usam do sal\u00e1rio m\u00ednimo, vital e m\u00f3vel.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEstamos indo a um ex\u00e9rcito de desempregado, pois nosso pa\u00eds nunca havia vivido. J\u00e1 somos recess\u00e3o, isso ser\u00e1 mais forte ainda. A quantidade de desemprego que infelizmente ser\u00e1 imensa, muito grande. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   No plano de luta do CCC e no conjunto de movimentos populares que est\u00e3o sendo desenvolvidos para enfrentar esses planos, diz Juan Carlos de que \u201ca hora de chegaremos teremos que levantar alguns planos de luta mais dif\u00edceis e instalados. N\u00e3o ser\u00e1 f\u00e1cil, haver\u00e1 confrontos. A segunda do ministro Bullrich renunciou porque tinha rela\u00e7\u00f5es com os governadores, mas n\u00e3o apenas isso, tamb\u00e9m sabemos que ela n\u00e3o concordou que h\u00e1 grandes repress\u00f5es em nosso pa\u00eds. Voc\u00ea n\u00e3o quer se encarregar disso. Temos que preparar e preparar todos os companheiros e colegas. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   Finalmente, Alderete reafirma que \u201ca situa\u00e7\u00e3o nas salas de jantar e bebidas ao leite \u00e9 tremenda, muito s\u00e9ria. Todos os dias, em muitas salas de jantar, temos que colocar 'n\u00e3o temos comida', 'n\u00e3o vai cozinhar hoje'. As salas de jantar que est\u00e3o funcionando n\u00e3o cobrem a demanda. Companheiros fila para retirar a comida ou comer na sala de jantar e n\u00e3o atinge. A verdade \u00e9 que os companheiros que mant\u00eam as salas de jantar fazem magia para cozinhar e descobrir como conseguir algo no est\u00f4mago naquele adolescente, aquele garoto, aquele av\u00f4.\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, para continuar enfrentando esse governo, que tem setores muito poderosos por tr\u00e1s disso e eles acreditam que propriet\u00e1rios e senhores do nosso pa\u00eds, voc\u00ea precisa se reunir com todos, em unidade. \u201d\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/milei-tiene-un-plan-de-negocios-para-la-casta-empresarial/", "type": "article", "title": "\"Milei tem um plano de neg\u00f3cios para castas de neg\u00f3cios\"", "description": "A primeira coisa que o colega Alderete nos diz \u00e9 que \u201c\u00e9 falso que as organiza\u00e7\u00f5es sejam intermedi\u00e1rias para colegas que cobram trabalho. \u00c9 uma ideia que eles querem colocar anos atr\u00e1s. A realidade \u00e9 que os altos foram dados pelo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social, agora o Minist\u00e9rio do Capital \u00e9 dado ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}