{"published time": "2024-03-06T99-99-99", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-4-767x1024.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-18-767x1024.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-19-1024x895.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-20-1024x691.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-22-1024x1019.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-23-1024x1000.png", "https://heraldorojo.org/wp-content/uploads/2024/02/6map_ukraine_Bakhmut.webp"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e6c2603df0a18b11eb53dce895ca0ea0\">\n  Compartilhamos este artigo encontrado no\n  <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/09/crisis-profunda-del-capitalismo-burocratico-en-pakistan/\">\n   Heraldo Red\n  </a>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-1955fba538fccc3b2f9bd6e8ec061967\">\n  Em 24 de fevereiro, a guerra total de agress\u00e3o contra a Ucr\u00e2nia pelo imperialismo russo marca seu segundo anivers\u00e1rio. Esta guerra injusta gerou centenas de milhares de mortos e feridos e milh\u00f5es de pessoas deslocadas, causando mis\u00e9ria e dor em todo o povo ucraniano.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e77c832158f982f019a39f37c6b321d9\">\n  Atrav\u00e9s da defesa her\u00f3ica de sua terra natal pelo povo da Ucr\u00e2nia, apesar do regime nacional, liderado pelo Yankees LaCayo, Zelensky, o agressor russo at\u00e9 agora n\u00e3o conseguiu concluir seus mais altos objetivos de guerra.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bf6df55cb4681e9f29eb1e7deb154585\">\n  \u00c9 justo e correto reafirmar o que a Liga Comunista Internacional disse h\u00e1 um ano:\n  <em>\n   \u201cA principal contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 que, entre a Ucr\u00e2nia, um pa\u00eds oprimido pelo imperialismo e a R\u00fassia, um pa\u00eds imperialista. Independentemente do car\u00e1ter de classe do regime ucraniano e de seu servi\u00e7o aos interesses de outros poderes imperialistas, principalmente a superpot\u00eancia, qualquer confus\u00e3o neste momento leva \u00e0 Ucr\u00e2nia a negar a Ucr\u00e2nia seu direito \u00e0 independ\u00eancia e soberania nacional, \u00e9, portanto, pelo menos indiretamente, indiretamente, apoiar os interesses do imperialismo russo. \u201d\n  </em>\n  assim como\n  <em>\n   \"O plano de longo prazo dos Yankees \u00e9 cercar e, no final, derrotar seu \u00fanico equivalente nuclear e os contra-renome russos para retomar posi\u00e7\u00f5es perdidas, \u00e9 o fator-chave que levou \u00e0 guerra\".\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5a238056bb58c0fe11209e06cb18d476\">\n  \u00c9 particularmente not\u00f3rio que o que foi escrito foi comprovado na \u00e9poca:\n  <em>\n   \u201cO regime de Zelensky \u00e9 colocado em contradi\u00e7\u00e3o aguda com os interesses da grande maioria do povo ucraniano, traficada com seus sentimentos patri\u00f3ticos justos, aplica centralismo absoluto e n\u00e3o h\u00e1 tipo de direitos democr\u00e1ticos para o povo. O direito de opini\u00e3o, assembl\u00e9ia e organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 suprimida por uma repress\u00e3o draconiana e chauvinista e o regime depende de forma\u00e7\u00f5es militares abertamente fascistas para esmagar qualquer express\u00e3o de descontentamento popular. Essa sabotagem a resist\u00eancia armada do povo, confiando em armas, ansiosamente oferecidas pela OTAN dirigida pelos Yankees, temendo as pessoas armadas que s\u00e3o as \u00fanicas que realmente defendem a na\u00e7\u00e3o. \u201d\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f8260b595e77bbd2e2d3d0acc0df215b\">\n  Este \u00e9 um fato importante. Porque hoje \u00e9 claro e \u00f3bvio que o ponto principal para o qual o regime de Zelensky n\u00e3o \u00e9 capaz de derrotar a agress\u00e3o imperialista russa, apesar dos sacrif\u00edcios her\u00f3icos do povo ucraniano-\u00e9 porque os traidores s\u00e3o apoiados pelo imperialismo, principalmente ianques, e e n\u00e3o na cidade.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e9250903c1ba51b1276105b0356b24e5\">\n  Isso \u00e9 expresso, entre muitas outras coisas, no caso da queda de Avdiivka, uma pequena cidade da regi\u00e3o de Donetsk. Uma trag\u00e9dia amarga enquanto as guerras os escrevem.\n  <a href=\"https://edition.cnn.com/2024/02/19/europe/ukrainian-avdiivka-soldiers-messages-intl/index.html\">\n   Como a imprensa relata\n  </a>\n  , os soldados estacionados l\u00e1 realizaram tentativas desesperadas de escapar das ru\u00ednas da cidade. Um deles escreveu: \"\n  <em>\n   Estava apenas sobrevivendo. O caminho para Avdiivka estava cheio de \u00f3rg\u00e3os ucranianos \".\n  </em>\n  Um comandante relatou no r\u00e1dio que o ferido n\u00e3o seria evacuado. Os homens foram deixados para tr\u00e1s para serem executados pelos invasores russos. Dessa forma, as for\u00e7as armadas ucranianas tomaram a decis\u00e3o de deixar o povo, levando a R\u00fassia a vit\u00f3ria mais significativa desde que a cidade de Bakhmut capturou no ano passado.\n  <em>\n   \u201c\u201c\n  </em>\n  <em>\n   Ser capaz\n  </em>\n  <em>\n   Para salvar a cidade \u00e9 a nossa tarefa mais importante, \"\n  </em>\n  Zelensky disse da maneira mais cinicamente poss\u00edvel na Confer\u00eancia de Seguran\u00e7a de Munique. O New York Times analisou:\n  <em>\n   \u201cNa captura da R\u00fassia pelo avdii\n  </em>\n  <em>\n   v\n  </em>\n  <em>\n   KA \u00e9 um golpe estrat\u00e9gico e simb\u00f3lico para o Ex\u00e9rcito da Ucr\u00e2nia. Avdiivka era a\n  </em>\n  <em>\n   basti\u00e3o\n  </em>\n  <em>\n   das defesas ucranianas na regi\u00e3o de Donetsk, que protegerem v\u00e1rias posi\u00e7\u00f5es militares\n  </em>\n  <em>\n   Clave\n  </em>\n  <em>\n   Ucranianos em\n  </em>\n  <em>\n   O oeste e colocando a cidade de Donetsk, vizinha, controlada pela R\u00fassia, sob constante amea\u00e7a.\n  </em>\n  <em>\n   \u201d\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2f955687aea17b2f2e59aa74278e9bbc\">\n  Podemos ver que a tend\u00eancia atual \u00e9 que o imperialismo russo est\u00e1 a caminho de atingir lentamente seus objetivos m\u00ednimos de guerra. Os mapas publicados pela BBC mostram claramente:\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-9ac00cf961d1ea846fe5a532228b76c6\">\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n   <div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n     </p>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large is-resized\">\n   <img alt=\"\" decoding=\"async\" src=\"https://heraldorojo.org/wp-content/uploads/2024/02/6map_ukraine_Bakhmut.webp\" srcset=\"https://heraldorojo.org/wp-content/uploads/2024/02/6map_ukraine_Bakhmut.webp\" style=\"width:422px;height:auto\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f1d3727fea45f469bcf036deba0a8e86\">\n  Tamb\u00e9m internamente, o imperialismo russo est\u00e1 progredindo. O novo l\u00edder dos mercen\u00e1rios de Wagner, Anton Yelizarov, posteriormente declarado na reestrutura\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o: \u201cEstamos construindo um campo para que as novas unidades sejam formadas - que estar\u00e3o dentro dos \u00f3rg\u00e3os volunt\u00e1rios da Guarda Nacional Russa (rosgvardiya) - Eles podem conseguir e se estabelecer. \" Este \"Cosaco Camp\" t\u00e3o chamado ser\u00e1 \"quase certo\" estabelecido na cidade russa de Rostov, no sul,\n  <a href=\"https://www.theguardian.com/world/live/2024/feb/07/russia-ukraine-war-live-explosions-in-kyiv-and-other-cities-amid-mass-russian-missile-strikes\">\n   Como o Guardian relata\n  </a>\n  . Esse desenvolvimento finalmente enterra todas as especula\u00e7\u00f5es e sonhos do oeste de um golpe militar contra Putin. Al\u00e9m disso, a morte de Navalny serve nesse sentido, como as ordens judiciais o fazem para que Boris Nadezhdin n\u00e3o possa participar das pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es, estabelecidas para 15 a 17 de mar\u00e7o ou a liquida\u00e7\u00e3o do piloto desertor na Espanha.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bab7cf93755715308d9b07b1cd236ca\">\n  O imperialismo russo n\u00e3o est\u00e1 apenas ganhando militar. Economicamente,\n  <a href=\"https://www.cnn.com/2024/02/19/europe/russia-oil-india-shadow-fleet-cmd-intl/index.html\">\n   Como os relat\u00f3rios da CNN\n  </a>\n  , R\u00fassia entra em seu terceiro ano de guerra na Ucr\u00e2nia com uma quantia sem precedentes em ba\u00fas do governo, inchada com um recorde de 37 bilh\u00f5es de d\u00f3lares das vendas de petr\u00f3leo bruto \u00e0 \u00cdndia em 2024. Portanto, a \u00cdndia aumentou suas compras de petr\u00f3leo bruto 13 vezes mais Comparado \u00e0s suas compras antes da guerra, um tratamento n\u00e3o est\u00e1 sujeito a san\u00e7\u00f5es e \u00e9 completamente legal. As reservas federais russas aumentaram para o recorde de 320 bilh\u00f5es de d\u00f3lares e devem continuar aumentando. Apenas um ter\u00e7o do dinheiro est\u00e1 destinado \u00e0 guerra na Ucr\u00e2nia.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-0256b9710ed49df5fda13c71800b6832\">\n  Tamb\u00e9m em pol\u00edticas internacionais, o imperialismo russo ainda \u00e9 uma for\u00e7a a levar em considera\u00e7\u00e3o, como mostrado na \u00faltima proposta de uma reuni\u00e3o de todas as fac\u00e7\u00f5es palestinas em Moscou para poder criar unidade nacional de alguma maneira, especialmente entre as duas grandes fac\u00e7\u00f5es, Fatah e Hamas,\n  <a href=\"https://edition.cnn.com/middleeast/live-news/israel-hamas-war-gaza-news-02-18-24/h_d7fe8b0d1648652842b5f5daa65928c1\">\n   Como a CNN relatou\n  </a>\n  Em 18 de fevereiro.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-3532fb59ff1997575ac276eb4601a32d\">\n  Sob essas impress\u00f5es, \u00e9 necess\u00e1rio reafirmar as pr\u00f3ximas tarefas, estabelecidas pelo LCI em fevereiro do ano passado:\n  <em>\n   \u201cTamb\u00e9m devemos fazer de tudo para promover a amizade dos povos ucranianos e russos. Duas aldeias unidas como uma na Grande Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica sob a bandeira vermelha com a falciga e o martelo de Lenin e Stalin est\u00e3o agora sendo dirigidos um contra o outro no campo de batalha devido a intrigas dos imperialistas. Comunistas em treinamento, revolucion\u00e1rios e todos os consequentes anti-imperialistas t\u00eam a responsabilidade particular de aumentar\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-c678e116782625d2492dd7ae1bafb86a\">\n  <em>\n   A propaganda contra a guerra imperialista na R\u00fassia, para aumentar suas lutas a novos alturas contra o estado imperialista e sua guerra de agress\u00e3o por todos os meios que eles t\u00eam. Lute tamb\u00e9m contra o guerismo imperialista e os embarques de armas nos respectivos pa\u00edses imperialistas.\n  </em>\n  <em>\n   \u201d\n  </em>\n </p>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=25964", "title": "Dois anos da guerra da agress\u00e3o russa contra a Ucr\u00e2nia", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "IMPERIALISMO", "INTERNACIONAL"]}