{"title": "PC 6 de mar\u00e7o - Raffaele Guariniello sobre as mortes no ambiente de trabalho", "published time": "2024-03-06T08-46-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5759083323097167697\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   Leia em 12 \u00e0s 12 Rossoportaia Nossa avalia\u00e7\u00e3o sobre o decreto de seguran\u00e7a do governo de Meloni/Calderone\n  </b>\n </p>\n <div class=\"entry-content gmail-clearfix\">\n  <p>\n   <strong>\n    <span>\n     Mortes no trabalho: da tranquilidade di\u00e1ria a massacres peri\u00f3dicos. O \"o que fazer\" j\u00e1 est\u00e1 nas leis (1)\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Tr\u00eas dias antes do massacre no canteiro de obras de Esselunga em Florence \n O Tribunal Europeu de Direitos Humanos condenou a Su\u00ed\u00e7a a n\u00e3o \n  tendo \"cumprido sua obriga\u00e7\u00e3o de garantir a velocidade do \n procedimento perante o Tribunal Federal \u00bbsobre os ferimentos graves sofridos por \n Um trabalhador prescrito pela lentid\u00e3o do processo. Na It\u00e1lia, o \n Nossa cassa\u00e7\u00e3o reconheceu o direito ao esquecimento em 2019 \n nos crimes mais graves e no promotor p\u00fablico nacional sobre seguran\u00e7a do trabalho \n permanece confinado ao livro dos sonhos quando poderia tornar mais incisivo \n  o exerc\u00edcio da a\u00e7\u00e3o criminal. Nos contratos em contrato e subcontratando o \n As obriga\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a j\u00e1 s\u00e3o fornecidas e sancionadas criminalmente para serem dependentes \n  ambos os clientes e dos contratados ou subcontratados e \n trabalhadores por conta pr\u00f3pria. Falta org\u00e2nica e preparada adequada \n Controles profissionais para exercer supervis\u00e3o sistem\u00e1tica e \n incisivo na aplica\u00e7\u00e3o das regras. E meios eficazes para \n Representantes dos trabalhadores para seguran\u00e7a.\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, apelos verbais (ou canto) n\u00e3o s\u00e3o suficientes. Agora est\u00e1 claro \n tamb\u00e9m \u00e0 luz do caso jurisprudencial mais recente que, entre os \n  v\u00e1rios problemas que t\u00eam colocado o mundo da seguran\u00e7a ultimamente \n  No trabalho, o que se refere \u00e0 prote\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo revelado \n dos trabalhadores dos contratados e subcontratados destacados \n em pequenas e grandes empresas clientes. Ainda mais assim eles aparecem, \n  Portanto, os mal -entendidos interpretativos e de aplica\u00e7\u00e3o \n explodiu sobre o assunto. N\u00e3o pense, antes de tudo, que as leis est\u00e3o faltando. O \n O texto de seguran\u00e7a do trabalho consolidado \u00e9 muito\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  rigoroso em rela\u00e7\u00e3o \n  para os trabalhos confiados pelo cliente a empresas contratadas ou \n subcontratados ou trabalhadores aut\u00f4nomos, voc\u00ea deseja \n Empresa, voc\u00ea deseja em canteiros de obras tempor\u00e1rias ou m\u00f3veis. E lembre -se de que o \n As obriga\u00e7\u00f5es de seguran\u00e7a s\u00e3o fornecidas e sancionadas criminalmente para serem dependentes \n  dos clientes, tanto dos contratados quanto de subcontratados e \n trabalhadores por conta pr\u00f3pria.\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   E ent\u00e3o por qu\u00ea? Porque as obriga\u00e7\u00f5es est\u00e3o l\u00e1, mas elas n\u00e3o s\u00e3o feitas \n respeitar sistematicamente. Obviamente, existem os \u00f3rg\u00e3os de supervis\u00e3o. Mas \n pesar as defici\u00eancias sofridas pela equipe e pelo profissionalismo de \n Esses \u00f3rg\u00e3os. Nem se op\u00f5e que os controles n\u00e3o tenham capacidade \n preventivo direto, no sentido de que uma vigil\u00e2ncia que \n Ele chega no dia anterior \u00e0 les\u00e3o e o impedir. Evidente \u00e9 isso \n J\u00e1 \u00e9 necess\u00e1rio j\u00e1 uma supervis\u00e3o inimagin\u00e1vel do dia anterior, mas o \n  Vigil\u00e2ncia sistem\u00e1tica e incisiva capaz de empurrar neg\u00f3cios \n A observ\u00e2ncia real das regras escritas no papel. Um objetivo, \n  Isso, que, no entanto, parece inating\u00edvel na aus\u00eancia de um eficaz \n  interven\u00e7\u00e3o da autoridade judicial. Com muita frequ\u00eancia os procedimentos \n Penalidades n\u00e3o s\u00e3o conduzidas com a an\u00e1lise indispens\u00e1vel em profundidade ou em \n Tempo necess\u00e1rio para evitar a prescri\u00e7\u00e3o dos crimes. Com o \n resultado disruptivo que se espalha entre as empresas e entre elas \n trabalhadores, a ideia de que as leis est\u00e3o l\u00e1, mas podem ser violadas \n impunidade.\n  </p>\n  <p>\n   Nem os muitos promotores da Rep\u00fablica estabelecidos \n em nosso pa\u00eds, cada um com uma \u00e1rea de opera\u00e7\u00e3o restrita e para \n raramente vinha com especializa\u00e7\u00e3o sobre o assunto. Nem assume \n al\u00edvio \u00e9 a obje\u00e7\u00e3o movida por alguns segundo os quais a a\u00e7\u00e3o do p\u00fablico \n O minist\u00e9rio seria meramente repressivo e nunca preventivo. Uma obje\u00e7\u00e3o \n claramente contrastando com as m\u00faltiplas experi\u00eancias judiciais que em \n  o passado se desenvolveu sob o sinal de uma combina\u00e7\u00e3o estreita entre \n concess\u00e3o e repress\u00e3o pretendem garantir a conformidade \n dos padr\u00f5es de seguran\u00e7a sancionados criminalmente, independentemente do \n  exist\u00eancia de um crime de assassinato ou ferimento pessoal \n consistindo em uma les\u00e3o ou em uma doen\u00e7a ocupacional.\n  </p>\n  <p>\n   Infelizmente, ele continua a permanecer escrito no livro dos sonhos l\u00e1 \n Proposta para criar um promotor p\u00fablico nacional sobre seguran\u00e7a do trabalho. A \n  proposta de que nenhum dos governos que se seguiu nesses anos \n Ele foi capaz de fazer. E acrescento que muito precioso provou ser \n A experi\u00eancia que ele levou a alguns tribunais a confiar o \n Procedimentos relativos \u00e0 seguran\u00e7a do trabalho em se\u00e7\u00f5es especializadas.\n  </p>\n  <p>\n   Ainda \u00e9. N\u00e3o vamos esquecer de acompanhar o mesmo representante \n dos trabalhadores para seguran\u00e7a (RLS) no mundo dos contratos e \n canteiros de obras, ainda mais ap\u00f3s sua primeira frase por uma les\u00e3o \n  Mortal pronunciado pela cassa\u00e7\u00e3o em 25 de setembro de 2023.\n  </p>\n  <p>\n   Claro, \u00e9 uma dimens\u00e3o embara\u00e7osa e - receio - \n Geralmente negligenciado, do compromisso confiado. No entanto, entre o seu \n  atribui\u00e7\u00e3o, o tusl (texto consolidado de seguran\u00e7a de m\u00e3o -de -obra), \n para a arte. 50, par\u00e1grafo 1, letra a), indica o de visitar os locais de \n trabalho, e para os locais de trabalho n\u00e3o s\u00e3o apenas as instala\u00e7\u00f5es da empresa, \n Mas - a cassa\u00e7\u00e3o ensina pacificamente - \u00abtodos os lugares onde o \n O trabalhador deve ou pode ir para fornecer inconci\u00eancia de qualquer \n natureza em rela\u00e7\u00e3o aos neg\u00f3cios \"e, portanto, mesmo em todos os lugares \n em que ocorre um contrato ou subcontrata\u00e7\u00e3o ou um canteiro de obras. Muito mais \n que nunca pergunto \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es sindicais (mas tamb\u00e9m ao legislador): \n sobre quais recursos do tempo, de meios, de autonomia, podem concretamente \n Conto o RLS chamado para realizar tarefas t\u00e3o exigentes?\n  </p>\n  <p>\n   Isso \u00e9 tudo a dizer, neste momento, que tivemos que cumprimentar com palavras \n de esperan\u00e7a a decis\u00e3o emitida em 13 de fevereiro de 2024 pelo Tribunal Europeu \n dos direitos humanos em inclinar-se Jann-Zwicker et\n   <em>\n    Jann Contro Su\u00ed\u00e7a\n   </em>\n   sobre \n  Um caso que ocorreu na Su\u00ed\u00e7a da morte para o mesotelioma pleural ca\u00eddo \n em prescri\u00e7\u00e3o. Nem o processo criminal come\u00e7ou em 2006 por \n a mesma parte interessada por les\u00f5es pessoais graves (mas n\u00e3o cultivadas por \n Tribunais su\u00ed\u00e7os), nem o procedimento civil iniciado pelo pr\u00f3ximo \n ingressou em 2009 ap\u00f3s a morte, eles permitiram os momentos de \n Obtenha um resultado favor\u00e1vel. Conclus\u00e3o un\u00e2nime do tribunal \n Direitos humanos europeus: \u00abA prescri\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o promovida \n Da v\u00edtima, ele envolveu uma viola\u00e7\u00e3o da Conven\u00e7\u00e3o Europeia de \n  Direitos Humanos \": Of Art. 6 \u00a7 1 (direito a um processo justo) e \n de arte. 6 \u00a7 1 (no que diz respeito \u00e0 dura\u00e7\u00e3o do procedimento em frente a \n jurisdi\u00e7\u00f5es nacionais). Portanto, uma viola\u00e7\u00e3o devido ao fato de que \u00ab \n  O estado n\u00e3o cumpriu sua obriga\u00e7\u00e3o de garantir a velocidade do \n procedimento perante o tribunal federal \". Com a conseq\u00fc\u00eancia de que o \n A Su\u00ed\u00e7a deve pagar 20.800 euros aos momentos por danos morais e 14.000 \n  para custos e despesas. Fora esse \"direito ao esquecimento\" aprimorado por \n Cassa\u00e7\u00e3o em uma frase datada de 28 de mar\u00e7o de 2019 n. 13582: \u00abDepois de um \n Certamente um per\u00edodo de tempo da Comiss\u00e3o do fato, dada a atenua\u00e7\u00e3o \n de necessidades de puni\u00e7\u00e3o, amadurecer o direito ao esquecimento \n para o autor do crime \"(1)\n  </p>\n  <p>\n   Raffaele Guariniello\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Leia em 12 na continua\u00e7\u00e3o da Rossoportaia Nossa avalia\u00e7\u00e3o sobre o decreto de Meloni/Calderone Dead em Seguran\u00e7a na Seguran\u00e7a no Governo ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-raffaele-guariniello-sulle.html"}