{"published time": "2024-03-06T99-99-86", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/barrios-populares-obras-SISU.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   V\u00e1rios dias atr\u00e1s, a decis\u00e3o do governo de Milei de paradinar o FISU \u00e9 publicada em v\u00e1rias m\u00eddias, qual \u00e9 o FISU? \u00c9 o Fundo de Integra\u00e7\u00e3o Socio urbana, criada em 2019 e tem como principal objetivo o financiamento de projetos desenvolvidos pelo SISU (Secretariado da Integra\u00e7\u00e3o Socio -Urbana) para os 6.467 bairros populares j\u00e1 registrados no Renabap, onde 6.188.975 pessoas vivem (6.188,975, As pessoas habitam (quase 14% da popula\u00e7\u00e3o total do pa\u00eds).\n  </p>\n  <p>\n   Financiados com 9% do imposto do pa\u00eds (com um impacto muito importante de 15% da contribui\u00e7\u00e3o para as grandes fortunas alcan\u00e7adas em 2021), esses fundos excederam bastante as possibilidades daqueles que geralmente s\u00e3o destinados ao minist\u00e9rio do desenvolvimento social, do qual o SISU dependia de depend\u00eancia .\n  </p>\n  <p>\n   At\u00e9 agora, de acordo com as palavras do novo diretor do Sisu Sebasti\u00e1n Pareja, uma m\u00e9dia de 2 milh\u00f5es de d\u00f3lares foi levantada. Ou seja, mais de 700 milh\u00f5es de d\u00f3lares anualmente, 700 bilh\u00f5es de pesos. Portanto, a administra\u00e7\u00e3o do Secretariado foi capaz de influenciar uma extens\u00e3o muito importante nas obras p\u00fablicas nacionais durante o per\u00edodo 2020-2023.\n  </p>\n  <p>\n   A decis\u00e3o do novo governo modifica a distribui\u00e7\u00e3o dos fundos atualmente o FISU do imposto do pa\u00eds, reduzindo os destinados \u00e0 urbaniza\u00e7\u00e3o popular apenas 1%!\n  </p>\n  <p>\n   94% o transfere para um item difuso, convenientemente chamado de \"infraestrutura econ\u00f4mica\". 5% para \"turismo\". Continuando com a proje\u00e7\u00e3o anual, seriam 658 bilh\u00f5es para os quais a economia, 35 bilh\u00f5es para o \u201cturismo\u201d e apenas 7 bilh\u00f5es de pesos para os trabalhos realmente destinados a bairros populares.\n  </p>\n  <p>\n   Isso ocorre quando o ex-SISU passou, juntamente com o restante da estrutura do antigo Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Territorial e Habitat, para depender diretamente do Minist\u00e9rio da Economia comandado por Caputo.\n  </p>\n  <p>\n   Os trabalhos executados foram fundamentalmente por meio de munic\u00edpios, de v\u00e1rias diretorias provinciais e em 25% por cooperativas de organiza\u00e7\u00f5es sociais, que permitiram gerar o trabalho mais pr\u00f3ximo de genu\u00ednos para um grande n\u00famero de colegas de classe e companheiros dos mesmos bairros.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    O que eles querem destruir em bairros populares\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Em 2016, foi poss\u00edvel construir um instrumento nacional que permitisse a identifica\u00e7\u00e3o dos bairros populares, espa\u00e7os que re\u00fanem pelo menos oito casas, com inseguran\u00e7a na posse da terra e sem pelo menos dois servi\u00e7os b\u00e1sicos.\n  </p>\n  <p>\n   Esta pesquisa foi sistematizada, a fim de construir um diagn\u00f3stico sobre a situa\u00e7\u00e3o de acesso a servi\u00e7os b\u00e1sicos, equipamentos urbanos e condi\u00e7\u00f5es da habita\u00e7\u00e3o dos setores populares em todo o pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   O impacto na vida de 14% das pessoas que vivem em nosso pa\u00eds n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil de imaginar, e a distribui\u00e7\u00e3o federal de bairros populares \u00e9 respons\u00e1vel por um problema nacional de acesso \u00e0 moradia e \u00e0 cidade.\n  </p>\n  <p>\n   Mais da metade dos bairros n\u00e3o possui \u00e1gua abrangente para consumo ou eletricidade segura e outros caminhos ou pavimentos.\n  </p>\n  <p>\n   As pol\u00edticas do Secretariado da Integra\u00e7\u00e3o Socio-Urbana fazem parte desse processo que alcan\u00e7ou, com a proemin\u00eancia da Tabela Nacional de Bancos Populares, para construir o consenso necess\u00e1rio para avan\u00e7ar em uma pol\u00edtica sustentada destinada a mais de 6 milh\u00f5es de habitantes de Bairros populares.\n  </p>\n  <p>\n   Entre as contribui\u00e7\u00f5es da pol\u00edtica do SISU, destacamos: seu enorme escopo, o federalismo na distribui\u00e7\u00e3o das obras. A participa\u00e7\u00e3o da vizinhan\u00e7a e das mesas locais. A gera\u00e7\u00e3o de trabalho em Cooperative e empresas com os habitantes dos bairros. Acesso \u00e0 infraestrutura b\u00e1sica. A melhoria da habita\u00e7\u00e3o se concentrou na situa\u00e7\u00e3o das mulheres em bairros populares. O reconhecimento de trabalhadores profissionais que historicamente se desenvolveram no habitat popular.\n  </p>\n  <p>\n   Cerca de 200 profissionais de diferentes disciplinas associados ao habitat (a grande maioria jovens entre 25 e 35 anos) t\u00eam sido participantes diretos nos primeiros trabalhos e outras modalidades do programa durante 2020-2023, como gerentes t\u00e9cnicos ou inspetores. A partir do projeto e das \u00e1reas de monitoramento da Secretaria.\n  </p>\n  <p>\n   Eles e testemunharam, desde sua responsabilidade profissional com os territ\u00f3rios, da import\u00e2ncia crucial que a realiza\u00e7\u00e3o de milhares e milhares de metros quadrados de cal\u00e7adas tiveram que \"deixar a lama\" e chegar \u00e0 escola.\n  </p>\n  <p>\n   De instala\u00e7\u00f5es intra-tanques e pressuriza\u00e7\u00e3o para alcan\u00e7ar a \u00e1gua pot\u00e1vel, onde s\u00f3 pingava algumas horas do dia.\n  </p>\n  <p>\n   De instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas a novas para limitar inc\u00eandios repetidos com perda de bens e vidas.\n  </p>\n  <p>\n   E as instala\u00e7\u00f5es dos centros comunit\u00e1rios e da praia de esportes para recrea\u00e7\u00e3o, esportes e socializa\u00e7\u00e3o dos jovens.\n  </p>\n  <p>\n   Sem 1.300 trabalhos realizados em tr\u00eas anos nos milhares de bairros populares, em todo o pa\u00eds, com enorme participa\u00e7\u00e3o e destaque de v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es sociais.\n  </p>\n  <p>\n   Nunca havia sido alcan\u00e7ado tanto no campo da luta pelo habitat popular.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    Uma luta que tem muita hist\u00f3ria, e que continua\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   A principal condi\u00e7\u00e3o que nos permitiu alcan\u00e7ar essa conquista hist\u00f3rica tem sido a longa luta de grandes setores de nosso povo h\u00e1 d\u00e9cadas e d\u00e9cadas para o habitat digno.\n  </p>\n  <p>\n   Com a resist\u00eancia \u00e0 erradica\u00e7\u00e3o for\u00e7ada de assentamentos desenvolvidos pelas ditaduras militares dos anos 60 e 70, exemplificadas com a Villa 31 de Retiro.\n  </p>\n  <p>\n   Com as ocupa\u00e7\u00f5es dos anos 70 -como a luta hist\u00f3rica dos moradores do complexo 17 em Tablada, La Matanza. Os congressos sobre as Chagas e a habita\u00e7\u00e3o em Villa del Soto, C\u00f3rdoba de colonos, arquitetos e m\u00e9dicos, juntamente com estudantes da oficina total de C\u00f3rdoba.\n  </p>\n  <p>\n   Com os in\u00fameros tiros terrestres e, em v\u00e1rios casos, as urbaniza\u00e7\u00f5es populares que ent\u00e3o conquistaram a expropria\u00e7\u00e3o deles - em bairros como Mar\u00eda Elena em Laferrere, Matanza, ou na cidade de Abasto, em La Plata.\n  </p>\n  <p>\n   O esfor\u00e7o de residentes, movimentos de Villeros, organiza\u00e7\u00f5es sociais, da Igreja e Uni\u00e3o, de profissionais e intelectuais; Que lutamos, discutimos, aprendemos e projetamos juntos v\u00e1rias estrat\u00e9gias para melhorar e mudar- as condi\u00e7\u00f5es injustas de acesso \u00e0 cidade e ao territ\u00f3rio.\n  </p>\n  <p>\n   Nesta espiral perseverante de lutas, no per\u00edodo recente \u00e9 alcan\u00e7ado a cria\u00e7\u00e3o do Registro Nacional de Bairros Populares (RENABAP), com base no trabalho das organiza\u00e7\u00f5es sociais em 2016; A san\u00e7\u00e3o da lei 27.453 de urbaniza\u00e7\u00e3o de bairros populares em 2018 e financiamento da FISU em 2019.\n  </p>\n  <p>\n   Dadas as medidas recentes do odontol\u00f3gico, as lutas iniciadas h\u00e1 dois meses no SISU s\u00e3o aprimoradas para as 153 demiss\u00f5es, a incerteza da continuidade do restante dos trabalhadores.\n  </p>\n  <p>\n   Assembl\u00e9ias, por setores e generais, coordenam com os sindicatos e upcn e as mobiliza\u00e7\u00f5es de um grande n\u00famero de companheiros ao tribunal, no 24/1, ao Minist\u00e9rio da Habita\u00e7\u00e3o e \u00e0 participa\u00e7\u00e3o organizada de muitos e muitos e muitos em muitos em 2/29 \u00e0 economia, acompanhando o pedido de setores estaduais na unidade com o Conselho de Bairros Populares.\n  </p>\n  <p>\n   Agradecemos a colabora\u00e7\u00e3o de colegas de classe, colegas, amigos e amigos pela produ\u00e7\u00e3o desta nota.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    ---\n   </strong>\n  </h3>\n  <h3>\n   <strong>\n    Procreate II, como no Sisu\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Durante a administra\u00e7\u00e3o anterior do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Territorial e Habitat, a Procrear foi relan\u00e7ada. Um programa com linhas diferentes para acesso \u00e0 moradia para as classes m\u00e9dias e baixas.\n  </p>\n  <p>\n   Foi entendido por diferentes linhas: cr\u00e9dito pela compra de moradias em desenvolvimentos urbanos. Cr\u00e9dito pela constru\u00e7\u00e3o por conta pr\u00f3pria. Cr\u00e9dito pela compra de lotes com servi\u00e7os. Cr\u00e9dito por refa\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   A linha de desenvolvimento urbano consiste em interven\u00e7\u00f5es urbanas de diferentes escalas nas cidades de todo o pa\u00eds, no total, existem 74 desenvolvimentos que estavam em execu\u00e7\u00e3o em 10 de dezembro de 2023 com diferentes graus de progresso. Esses 74 desenvolvimentos totalizam quase 17.000 casas distribu\u00eddas em todo o pa\u00eds com um crit\u00e9rio federal. Essas casas seriam superadas entre as pessoas que se registrariam, com diferentes segmentos de subs\u00eddio ao valor com a renda familiar, sendo a maior renda menos subs\u00eddio, o requisito m\u00ednimo de 2 sal\u00e1rios vitais e m\u00f3veis m\u00ednimos (SMVM).\n  </p>\n  <p>\n   Isso fez com que essa modalidade fosse a \u00fanica op\u00e7\u00e3o para acessar uma casa para os setores de classe m\u00e9dia e meia.\n  </p>\n  <p>\n   Em 10 de dezembro de 2023, o que o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Territorial e o Habitat se tornou o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Territorial, Habita\u00e7\u00e3o e Habitat sendo o \u00fanico h\u00e9ctor oficial nomeado Lostri, sem estrutura organizacional ou funcion\u00e1rios designados, o Secretariado \u00e9 paralisado.\n  </p>\n  <p>\n   A partir desse momento, os certificados devidos \u00e0s empresas foram interrompidos e nenhuma instru\u00e7\u00e3o \u00e9 dada para continuar os trabalhos, o que leva as empresas a reduzir o pessoal ao m\u00ednimo, deixando uma ou duas pessoas de seguran\u00e7a completa e completamente paralisar as tarefas.\n  </p>\n  <p>\n   Estima -se que, pela paralisia dessas 17.000 casas, 25.000 empregos diretos e muitos outros empregos indiretos tenham sido perdidos, al\u00e9m do impacto que produz nas pequenas lojas do bairro a parada desses trabalhos. Vamos pensar que um trabalho de 300 casas pode ter mais de 300 operadores trabalhando, impactando positivamente as pequenas lojas locais do bairro.\n  </p>\n  <p>\n   As recentes not\u00edcias do fechamento tempor\u00e1rio das dimens\u00f5es do Acindar, at\u00e9 as tremendas conseq\u00fc\u00eancias que a pol\u00edtica anarchocapitalista em todas as \u00e1reas relacionadas \u00e0 ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o (a \"M\u00e3e das Ind\u00fastrias\", que os efeitos multiplicadores tem).\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Correspondente\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 2001 03/06/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/quieren-destruir-las-urbanizaciones-de-los-barrios-populares/", "type": "article", "title": "Eles querem destruir as urbaniza\u00e7\u00f5es dos bairros populares", "description": "V\u00e1rios dias atr\u00e1s, a decis\u00e3o do governo de Milei de paradinar o FISU \u00e9 publicada em v\u00e1rias m\u00eddias, qual \u00e9 o FISU? \u00c9 o Fundo de Integra\u00e7\u00e3o Socio Urbana, criado em 2019 e tem como objetivo principal o financiamento de projetos desenvolvidos pelo SISU (Minist\u00e9rio da Integra\u00e7\u00e3o Urbana) por 6.467 ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}