{"title": "PC 6 de mar\u00e7o - Sobre o ataque ao volante em Turim - Infosolidale", "published time": "2024-03-06T08-23-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7688309935910965708\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <b>\n    Assalto ao volante da pol\u00edcia de Turim, a reivindica\u00e7\u00e3o dos anarquistas: \"Temos atolamento o mecanismo\"\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div>\n  <div>\n   <div id=\"m_-983802977603370105gmail-content-to-read\">\n    <div>\n    </div>\n    <p>\n     <b>\n      Domingo \n  Uma guarni\u00e7\u00e3o est\u00e1 agendada em Mil\u00e3o: \u00abEle \u00e9 um de nossos parceiros, um \n nossos amigos. Ele fez assim conosco e s\u00f3 pod\u00edamos tentar \n o poss\u00edvel\"\n     </b>\n    </p>\n    <div>\n     <div>\n     </div>\n    </div>\n    <div id=\"m_-983802977603370105gmail-m123-122-124\">\n     <p>\n      \u201cEle \u00e9 um companheiro nosso, um amigo nosso. Ele fez esse caminho conosco e s\u00f3 pod\u00edamos tentar o poss\u00edvel:\n      <b>\n       Incen sua transfer\u00eancia para uma RCP\n      </b>\n      , Assim, \n  onde por 18 meses pode ser sujeito a posse e viol\u00eancia, pode \n Seja torturado e, um dia, pode deportar. Enquanto \n  Sob nossos olhos\n      <b>\n       As engrenagens do racismo do estado se moveram\n      </b>\n      , n\u00e3o pod\u00edamos nos dar ao luxo de permanecer desarmados \u00bb. Foi explicado dessa maneira, em um\n      <b>\n       Documente difundido nos blogs da \u00e1rea anarquista\n      </b>\n      , Assim,\n      <a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_28/torino-anarchici-accerchiano-l-auto-della-polizia-per-liberare-un-migrante-destinato-al-cpr-4-fermi-4689f766-c046-4f1e-b883-fee37cf6cxlk.shtml\" target=\"_blank\">\n       O ataque \u00e0 pol\u00edcia voando ocorreu em Turim em 28 de fevereiro\n      </a>\n      Durante a tomada, pela pol\u00edcia,\n      <a href=\"https://torino.corriere.it/notizie/cronaca/24_febbraio_29/assalto-alla-polizia-a-torino-chi-e-l-uomo-che-volevano-liberare-pluricondannato-anche-per-stupro-difeso-da-5-donne-denunciate-baa29f01-082d-4cb1-8b7a-a293a0152xlk.shtml\" target=\"_blank\">\n       de um migrante de origens marroquinas\n      </a>\n      .\n     </p>\n    </div>\n    <div>\n     <p>\n     </p>\n     <div style=\"clear: both;\">\n     </div>\n     <p>\n     </p>\n    </div>\n    <div id=\"m_-983802977603370105gmail-m150-149-151\">\n     <p>\n      O homem tinha que ser\n      <b>\n       trazido para a RCP de Mil\u00e3o\n      </b>\n      E ent\u00e3o repatriado. Nele, segundo ativistas, \u00abcaiu mais \n poderoso a brutalidade da repress\u00e3o porque ele escolheu lutar, ele tem \n escolhido para se organizar \u00bb.\n      <br/>\n      Com o documento\n      <b>\n       Uma guarni\u00e7\u00e3o de solidariedade foi anunciada\n      </b>\n      No marroquino em 10 de mar\u00e7o em frente \u00e0 RCP de Mil\u00e3o em Via Corelli.\n     </p>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Assalto ao volante da pol\u00edcia de Turim, a reivindica\u00e7\u00e3o dos anarquistas: \"N\u00f3s atolamos o mecanismo\" ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-6-marzo-proposito-dellassalto-alla.html"}