{"published time": "2024-02-25T08-10-19-05-00", "modified time": "2024-02-25T08:13:35-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Esmad.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Esmad.jpg\">\n     <img alt=\"24F: \u00a1D\u00eda contra la Brutalidad Policial!\u00a1Por el desmonte del ESMAD (UNDMO)! 1\" class=\"wp-image-20958\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" sizes=\"(max-width: 597px) 100vw, 597px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Esmad.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Esmad.jpg\" width=\"597\"/>\n    </a>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Durante el Levantamiento Popular del 2021\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   El 24 de febrero, es el D\u00eda Nacional Contra la Brutalidad Policial, cuya raz\u00f3n de ser es el rechazo a la creaci\u00f3n del Escuadr\u00f3n M\u00f3vil Antidisturbios (ESMAD) de la Polic\u00eda Nacional, el 24 de febrero de 1999 bajo el gobierno del expresidente del Partido Conservador, Andr\u00e9s Pastrana Arango, el mismo que aparece en la lista del multimillonario Jeffrey Epstein.\n  </p>\n  <p>\n   La creaci\u00f3n del ESMAD se corresponde con los convenios de la llamada \u201cmodernizaci\u00f3n\u201d de la polic\u00eda con los que se inici\u00f3 el Plan Colombia con que Estados Unidos increment\u00f3 su injerencia militar y econ\u00f3mica sobre el pa\u00eds. El presidente Pastrana con la creaci\u00f3n del ESMAD \u2014en medio de las negociaciones con la guerrilla de las FARC\u2014 hizo un viraje en la estrategia de seguridad del Estado, pasando de hacer el \u00e9nfasis en la lucha contraguerrillera a hacerlo sobre la lucha contra el llamado \u00abenemigo interno\u00bb por garantizar la seguridad interna del Estado burgu\u00e9s, ubicando como enemigo principal a las masas populares que se alzan en lucha por reivindicaciones econ\u00f3micas, sociales y pol\u00edticas y que en su momento sobrepasaron a la Fuerza Disponible de la Polic\u00eda que ya no pod\u00eda contener la lucha revolucionaria de masas.\n  </p>\n  <p>\n   Hoy el ESMAD fue \u201creemplazado\u201d por la Unidad de Di\u00e1logo y Mantenimiento del Orden \u2013 UNDMO, como parte de los incumplimientos del gobierno reformista de Petro, que en campa\u00f1a prometi\u00f3 el desmonte del ESMAD y que se recogi\u00f3 en el\n   <a href=\"https://revolucionobrera.com/actualidad/reivindicaciones/\" rel=\"noreferrer noopener\" target=\"_blank\">\n    Programa Inmediato\n   </a>\n   propuesto por la UOC (mlm), pero que, en los hechos apenas fue maquillado con el cambio de nombre y de colores en su indumentaria.\n  </p>\n  <p>\n   Su accionar de violencia desmedida contra los manifestantes, contin\u00faa igual que siempre. Siguen afectando los ojos y las libertades del pueblo que se levanta en lucha leg\u00edtima por conquistar sus reivindicaciones m\u00e1s sentidas. Siguen usando las supuestamente \u201carmas menos letales\u201d, que incluyen bastones o bolillos, irritantes qu\u00edmicos de uso manual o lanzados a distancia, pistolas de descarga el\u00e9ctrica o taser, ca\u00f1ones de agua o el sistema lanzador de munici\u00f3n \u201cno letal\u201d Venom, armas con las que han herido de gravedad y han asesinado a personas del pueblo que protestan por uno u otro motivo. Las escopetas siguen siendo apuntadas sobre los cuerpos de los luchadores populares y se siguen violando los protocolos que dicen que deben ser disparadas de forma perpendicular.\n  </p>\n  <p>\n   En resumen, la Polic\u00eda \u2014como parte del pilar central del Estado burgu\u00e9s\u2014 sigue reprimiendo a las masas desarmadas, el gobierno reformista encabezado por Petro incumpli\u00f3 su promesa de campa\u00f1a pol\u00edtica de desmontar el ESMAD, el pueblo sigue luchando en las calles casi a diario y los revolucionarios debemos ponernos a la altura del momento, vincul\u00e1ndonos con los luchadores en las calles, en los enfrentamientos, en los tropeles, para aprender de ellos y elevar el nivel de la lucha popular callejera, complemento necesario de las Asambleas Populares en las que las masas deben decidir el qu\u00e9 hacer de su accionar revolucionario y por medio de los Grupos de Choque o Primeras L\u00edneas \u2014como embriones de las Milicias Populares\u2014 se debe obligar a ceder a las clases dominantes reaccionarias ante las exigencias de las masas por medio de la violencia revolucionaria en medio de un pr\u00f3ximo estallido popular, en el que el gobierno Petro deber\u00e1 decidir de qu\u00e9 lado est\u00e1, si de las clases asesinas y explotadoras, o del lado del pueblo luchador y trabajador.\n  </p>\n  <p>\n   Por el desmonte efectivo del ESMAD y el paramilitarismo, la liberaci\u00f3n de los presos por luchar y la disoluci\u00f3n de los cuerpos armados vinculados a masacres y cr\u00edmenes de Estado, \u00a1unidad, organizaci\u00f3n y lucha!\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/esmad-6/", "type": "article", "title": "24F: \u00a1D\u00eda contra la Brutalidad Policial!\u00a1Por el desmonte del ESMAD (UNDMO)! | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "El 24 de febrero, es el D\u00eda Nacional Contra la Brutalidad Policial, cuya raz\u00f3n de ser es el rechazo a la creaci\u00f3n del Escuadr\u00f3n M\u00f3vil Antidisturbios (ESMAD)", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["brutalidad policial", "desmontar el esmad", "Esmad", "Gustavo Petro", "UNDMO"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}