{"published time": "2024-03-30T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/IMG-20240317-WA0019-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Su\u00ed\u00e7a | 30.03.2024 | Kulturfabrik Z\u00fcrich concluiu com sucesso fazendo o 5\u00ba Koge do membro com a maioria dos membros no domingo (17 de mar\u00e7o),\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a sele\u00e7\u00e3o e a agenda dos membros do Tribunal para gerenciar o Congresso, 4, atividades de per\u00edodo, relat\u00f3rios financeiros e relat\u00f3rio em perspectiva de 5 per\u00edodos foram lidos e apresentados \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o dos membros que participam do Congresso. Era importante para cada membro que falou com a abordagem privada de cr\u00edticas das atividades anteriores, adicionando-se a ela.\n </p>\n <p>\n  O relat\u00f3rio de perspectiva foi enfatizado e o relat\u00f3rio foi apresentado em setembro de 2023, que tamb\u00e9m \u00e9 recomendado no relat\u00f3rio\n  <strong>\n   \"Voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 sozinho, organiza\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o\"\n  </strong>\n  No novo per\u00edodo da campanha\n  <strong>\n   \"Institucionaliza\u00e7\u00e3o, Massiza\u00e7\u00e3o\"\n  </strong>\n  Continuar na forma da decis\u00e3o do Congresso foi aceito.\n </p>\n <p>\n  Expandindo as comiss\u00f5es estabelecidas pela tomada de decis\u00f5es em congressos anteriores.\n  <strong>\n   \"Com imigrantes e refugiados\"\n  </strong>\n  Considerando a necessidade de um uso mais eficaz de uma comiss\u00e3o relevante,\n  <strong>\n   \"M\u00eddia social da imprensa\"\n  </strong>\n  O estabelecimento da Comiss\u00e3o foi decidido.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a conclus\u00e3o da discuss\u00e3o, sugest\u00f5es e propostas, o Congresso foi bem -sucedido com a elei\u00e7\u00e3o dos membros do Conselho de Nova Administra\u00e7\u00e3o e Supervis\u00e3o para o 5\u00ba mandato.\n </p>\n</div>", "source": "https://www.atik-online.net/blog/kulturfabrik-zurich-5-genel-kurulunu-gerceklestirdi", "type": "article", "title": "Kulturfabri\u0307k Zurique realizou a 5\u00aa Assembl\u00e9ia Geral", "description": "Su\u00ed\u00e7a | 30.03.2024 | Kulturfabrik Z\u00fcrich fez o 5\u00ba Kogle com a maioria dos membros no domingo (17 de mar\u00e7o) ...", "author": ["muhabirbakis"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}