{"published time": "2024-03-30T21:57:31+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 696px) 100vw, 696px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952.jpg 696w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952-300x200.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952-60x40.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"465\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/o-homem-errado-e1711806988952.jpg\" width=\"696\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Qualquer um que acompanhe as \u00faltimas desventuras sobre o envolvimento de Bolsonaro nos atos golpistas, perseguido \u00e0 la\n  <em>\n   Looney Tunes\n  </em>\n  pelos palha\u00e7os de togas do STF, pode entender os ventos inconstantes que regem o judici\u00e1rio. Lula, quando foi preso, disse, como todo bom oportunista, apenas\n  <em>\n   uma parte\n  </em>\n  da verdade: a pris\u00e3o era pol\u00edtica e a justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 justa. \u00c9 verdade, a justi\u00e7a n\u00e3o \u00e9 justa, isso at\u00e9 os cegos veem. Quando alterna-se a fra\u00e7\u00e3o da grande burguesia no comando e torna-se interessante ter Lula de volta na presid\u00eancia, ele \u00e9 solto. Agora \u00e9 Bolsonaro quem talvez entre no xadrez. Para os novos-velhos donos da bola, a Justi\u00e7a volta a ser justa: o problema n\u00e3o era o Estado, s\u00f3 o ministro. Sai S\u00e9rgio Moro entra Alexandre de Moraes. Ainda bem que quando \u00e9 a nossa vez o sistema funciona!\n </p>\n <p>\n  Mas, se quiser um exemplo melhor, desvie do circo e pense em Rafael Braga.\n </p>\n <p>\n  Junho de 2013. Um frasco de Pinho Sol e outro de \u00e1gua sanit\u00e1ria. Se voc\u00ea pirar muito na batatinha, d\u00e1 pra, talvez, com muito esfor\u00e7o, fazer um coquetel molotov com o mesmo poder de uma caixa de estalinho. Mas Braga n\u00e3o fez. E n\u00e3o faria. E foi preso, porte ilegal de arma incendi\u00e1ria. Cinco anos em Bangu 5. Nada da cela acolchoada ou de retiro liter\u00e1rio. Ao posar para uma foto de protesto enquanto preso, foi pra solit\u00e1ria. Apenas devido \u00e0 repercuss\u00e3o do caso, conseguiu que a pena fosse revertida para pris\u00e3o domiciliar. Um tempo depois, foi jogado de volta na cela para bater a cota de presos por tr\u00e1fico de drogas. Nenhuma prova, apenas \u201ca palavra dos policiais\u201d que o arrebentaram e o amea\u00e7aram de estupro. Condenado a onze anos por associa\u00e7\u00e3o ao tr\u00e1fico por portar 0,6 gramas de maconha.\n </p>\n <p>\n  A tradu\u00e7\u00e3o\n  <em>\n   O falso\n  </em>\n  <em>\n   culpado\n  </em>\n  n\u00e3o caiu bem para\n  <em>\n   O homem errado,\n  </em>\n  filme de Hitchcock. Manny \u00e9 acusado de assaltar lugares aos quais nunca foi. Sem direito a se defender, os policiais fabricam provas muito sutilmente, sem nem mesmo perceberem que o fazem. Pedem para que as testemunhas o reconhe\u00e7am. O problema: Manny\n  <em>\n   parece\n  </em>\n  o assaltante. Logo, as testemunhas, quando solicitadas a dizer qual dos homens, dispostos em fila, as assaltou, n\u00e3o hesitam em apontar para Manny. Fazem-no desfilar em frente \u00e0s lojas assaltadas para que os lojistas o \u201creconhe\u00e7am\u201d, e eles o fazem, naturalmente sugestionados. Um teste de caligrafia: \u201cVoc\u00ea acha parecido?\u201d, \u201cUm pouco.\u201d Isso \u00e9 suficiente.\n </p>\n <p>\n  A quest\u00e3o \u00e9: o que torna Manny o\n  <em>\n   homem errado\n  </em>\n  ? Aos olhos do sistema judici\u00e1rio, n\u00e3o h\u00e1 nada de errado. Todo crime pressup\u00f5e um culpado para o sistema, quem assume a culpa \u00e9 em quem a carapu\u00e7a serve. Se em Manny serve, ele \u00e9 o certo. N\u00e3o importa a verdade para a Justi\u00e7a, ela serve pra prender, para conter a rebeli\u00e3o das massas, para fazer \u201climpeza social\u201d, para fingir uma efici\u00eancia do Estado em solucionar os problemas que ele mesmo fomenta.\n </p>\n <p>\n  Manny s\u00f3 \u00e9 solto porque acham\n  <em>\n   o verdadeiro culpado\n  </em>\n  . Mas e quando n\u00e3o h\u00e1\n  <em>\n   um\n  </em>\n  verdadeiro culpado? Quem \u00e9 o culpado do tr\u00e1fico de drogas? Com certeza n\u00e3o \u00e9 Rafael Braga, mas ele serve, assim como os mais de 200 mil presos sob a mesma acusa\u00e7\u00e3o. A lei produz o culpado, por isso a tradu\u00e7\u00e3o brasileira de Hitchcock \u00e9 ruim. N\u00e3o h\u00e1 um culpado quando n\u00e3o \u00e9 um crime, mas um projeto. Olhe para as mil\u00edcias, para os 37 quilos de coca\u00edna no avi\u00e3o da FAB, para o latif\u00fandio lavando o dinheiro do maior traficante do Brasil. Os mesmos pol\u00edticos e militares que financiam o narcotr\u00e1fico hoje tentam usar Bolsonaro de bode expiat\u00f3rio, salvando todo o resto das santas e inocentes for\u00e7as armadas.\n </p>\n <p>\n  Agora vamos complicar um pouco as coisas. Pinho Sol n\u00e3o foi a \u00fanica coisa criminalizada em 2013. Depois de vislumbrar a for\u00e7a das massas, o Estado percebeu que precisava de uma desculpa melhor pra encarcer\u00e1-las. Alguns anos depois, em 2016, quando estouram novas ondas de protestos, j\u00e1 estava no forno a Lei Antiterrorismo. N\u00e3o era mais Copa, era Olimp\u00edada. Agora, qualquer protesto \u2014 como diria Datena, \u201ccom baderna\u201d \u2014 poderia ser chamado de terrorismo, bastava que os ju\u00edzes fizessem um d\u00e9cimo do esfor\u00e7o dos policiais de Hitchcock. Depois de 8 de janeiro, manifestantes pelo Passe Livre s\u00e3o detidos por acusa\u00e7\u00f5es de \u201catos antidemocr\u00e1ticos\u201d. Sob os olhos da lei, s\u00e3o iguais aos fascistas nos quart\u00e9is.\n </p>\n <p>\n  A Justi\u00e7a brasileira \u00e9 uma f\u00e1brica de pris\u00f5es. Os policiais do cinema sequer perceberem que fabricam provas \u00e9 a maneira que o filme encontra de nos mostrar que o problema n\u00e3o s\u00e3o os indiv\u00edduos, mas o sistema. Ainda bem que os nossos policiais n\u00e3o s\u00e3o t\u00e3o ing\u00eanuos, disseram pra Braga que, se ele n\u00e3o confessasse, colocariam uma pistola em seu bolso. No Brasil a Pol\u00edcia sabe pra que serve.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o importou pra Braga ou pra Manny se ningu\u00e9m podia provar que eles cometeram um crime, importava que eles n\u00e3o conseguiam se defender. A velha piada: o \u00f4nus \u00e9 da acusa\u00e7\u00e3o. Foi pra isso que inventaram a pris\u00e3o preventiva, culpado at\u00e9 que se forje a evid\u00eancia. E depois de 2013 o Estado teve que inventar uma tipifica\u00e7\u00e3o para facilitar a pris\u00e3o de quem se revolta. A Justi\u00e7a brasileira pega sempre o homem errado. Seja Lula ou Bolsonaro, s\u00f3 v\u00e3o presos quando n\u00e3o s\u00e3o mais presidentes, quando n\u00e3o s\u00e3o interessantes aos verdadeiros mandat\u00e1rios. Mas a cadeira, ela sim continua l\u00e1. Quem senta nela paga a dan\u00e7a. E n\u00e3o se prende uma cadeira. Por isso 2013 foi t\u00e3o perigoso, o povo havia se cansado da dan\u00e7a das cadeiras, saiu \u00e0 rua para quebr\u00e1-las.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/o-homem-errado/", "type": "article", "title": "O homem errado - A Nova Democracia", "description": "N\u00e3o importa a verdade para a Justi\u00e7a, ela serve pra prender, para conter a rebeli\u00e3o das massas, para fazer \u201climpeza social\u201d, para fingir uma efici\u00eancia do Estado em solucionar os problemas que ele mesmo fomenta.", "modified time": "2024-03-30T10:57:35-03:00", "updated time": "2024-03-30T10:57:35-03:00", "author": ["Bas\u00edlio Baran"], "categories": ["Nova Cultura"], "tags": ["justi\u00e7a", "stf"], "sections": ["Nova Cultura"], "link-section": "nova-cultura", "source_name": "A Nova Democracia"}