{"title": "Xanthi Solidariedade Reuni\u00e3o na Palestina na quinta -feira 4/4", "published time": "2024-03-31T04:15:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHTqLa8rfDrfyPl7slU2APe9TSmVkRvXbKU2PNUQWGxtKybky09Buhzbyy2M0e-HIdmnZISAMFFbjL15mkV_OV4P-En38H15rhfERP7Z_qUz5uLaBvEUOORKiXKyTRJB3lU7FnmkoYe8WZwPNazCxI4nTr15BTj2F-G9tnxcPh8JQJZtzfO9ulqkA6r5g/s3507/2024-4-4%20%CE%A0%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AF%CE%BD%CE%B7%20%CE%9A%CE%9A%CE%95(%CE%BC-%CE%BB).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-742191159164203706\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"3507\" data-original-width=\"2480\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHTqLa8rfDrfyPl7slU2APe9TSmVkRvXbKU2PNUQWGxtKybky09Buhzbyy2M0e-HIdmnZISAMFFbjL15mkV_OV4P-En38H15rhfERP7Z_qUz5uLaBvEUOORKiXKyTRJB3lU7FnmkoYe8WZwPNazCxI4nTr15BTj2F-G9tnxcPh8JQJZtzfO9ulqkA6r5g/s3507/2024-4-4%20%CE%A0%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AF%CE%BD%CE%B7%20%CE%9A%CE%9A%CE%95(%CE%BC-%CE%BB).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiHTqLa8rfDrfyPl7slU2APe9TSmVkRvXbKU2PNUQWGxtKybky09Buhzbyy2M0e-HIdmnZISAMFFbjL15mkV_OV4P-En38H15rhfERP7Z_qUz5uLaBvEUOORKiXKyTRJB3lU7FnmkoYe8WZwPNazCxI4nTr15BTj2F-G9tnxcPh8JQJZtzfO9ulqkA6r5g/s3507/2024-4-4%20%CE%A0%CE%B1%CE%BB%CE%B1%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%AF%CE%BD%CE%B7%20%CE%9A%CE%9A%CE%95(%CE%BC-%CE%BB).jpg\" width=\"226\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n A Organiza\u00e7\u00e3o Xanthi do KKE (M-L), em frente ao abate cont\u00ednuo do povo palestino, lan\u00e7a uma campanha semanal de solidariedade na Palestina e reclama\u00e7\u00e3o de sionistas e imperialismo, com concentra\u00e7\u00f5es, fotos, p\u00f4steres, p\u00f4steres que as caixas chamam para\n <b>\n  Uma manifesta\u00e7\u00e3o na quinta -feira, 4 de abril - o dia da reuni\u00e3o da OTAN para o seu 75\u00ba anivers\u00e1rio - \u00e0s 19:00 na Pra\u00e7a Central.\n </b>\n <br/>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["geoxan"], "labels": ["\u03b1\u03bb\u03bb\u03b7\u03bb\u03b5\u03b3\u03b3\u03c5\u03b7", "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b9\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2", "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc", "\u039a.\u039a.\u0395.(\u03bc-\u03bb)", "\u039d\u0391\u03a4\u039f", "\u03c0\u03b1\u03bb\u03b1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03bd\u03b7", "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/44.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}