{"title": "PC 30 de mar\u00e7o - Vin\u00e1rios de trabalhadores e lucros dos mestres - uma queixa", "published time": "2024-03-30T14:45:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5138970087302392796\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h1>\n  <span>\n   De \n  Um estudo de CGIL fica claro que os sal\u00e1rios dos trabalhadores s\u00e3o muito mais \n  Baixo em compara\u00e7\u00e3o com a Fran\u00e7a e a Alemanha. Landini deve ser o primeiro a \n  Pergunte a si mesmo por que desde que ele orienta a uni\u00e3o mais forte disso \n Vila.\n  </span>\n </h1>\n <p class=\"has-medium-font-size\">\n  Queridos trabalhadores contra, juntamente com um \n o sindicalismo de ren\u00fancia, que n\u00e3o decide ou n\u00e3o quer \u201cse desintegrar \n  o machado da guerra \"(met\u00e1fora das hist\u00f3rias sobre o vermelho -tens\u00e3o) existem \n Pelo menos 2 pedregulhos que mant\u00eam estruturalmente os sal\u00e1rios na It\u00e1lia baixa, \n muito antes de a situa\u00e7\u00e3o piorar com a Lei de Empregos de Renzi e o \n \"Reforma\" de Fornero.\n  <br/>\n  Um desses pedregulhos remonta \u00e0 aboli\u00e7\u00e3o \n da \"escada rolante\" 1992 (que indexou os sal\u00e1rios para a caravana) e \n o outro \u00e9 composto pela \"lei de Biagi\" em 2003, com sua \"variedade\" de \n tipos contratuais \"at\u00edpicos\".\n  <br/>\n  Em 2002, no ano anterior ao lan\u00e7amento \n da lei de Biagi, de um total de 15.849.000 funcion\u00e1rios,\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n 84% eram contrato permanente de tempo completo, 13.300.000 trabalhadores.\n <br/>\n 20 \n  Anos depois em 2022, o total de funcion\u00e1rios chega a \n 18.123.000 (mais 14,3%) ou aumenta em 2.274.000. Mas dentro deles eu \n  Funcion\u00e1rios completos permanentes, cair 842 mil, descendo \n de 84% de 2022 a 68% em 2022.\n <br/>\n Por outro lado, funcion\u00e1rios com \n So -chamado contratos prec\u00e1rios \"at\u00edpicos\" (incluindo parte - tempo de que \n Hoje 58% s\u00e3o involunt\u00e1rios) dobrar de 16% em 2002 para 32% de \n 2022.\n <br/>\n Neste contexto b\u00e1sico, 11 milh\u00f5es s\u00e3o proliferados \n trabalhadores prec\u00e1rios (dos quais 10 no setor privado) s\u00e3o hoje 58,6% \n de empregados!\n <br/>\n Mas para o governo n\u00e3o \u00e9 um esc\u00e2ndalo, muito menos uma emerg\u00eancia!\n <br/>\n O \n  Os sal\u00e1rios na It\u00e1lia s\u00e3o baixos antes de tudo porque \u00e9 o sal\u00e1rio por hora que \u00e9 \n  baixo! Mesmo antes da compara\u00e7\u00e3o das horas trabalhadas com outros pa\u00edses.\n <br/>\n Esse \n  Deve ser lembrado na frente dos dados do est\u00fadio CGIL que denuncia como, \n Apesar do recorde de horas trabalhadas na It\u00e1lia, 1.563 em m\u00e9dia por ano \n Em 2022, contra 1.295 de um alem\u00e3o e 1.427 de um franc\u00eas, ele corresponde \n  A lacuna a seguir no sal\u00e1rio: 31.500 euros m\u00e9dios na It\u00e1lia, \n 45.500 euros na Alemanha, 41.700 euros na Fran\u00e7a.\n <br/>\n Na It\u00e1lia, existem 10 \n milh\u00f5es de trabalhadores do setor privado com sal\u00e1rio abaixo de 17 mil \n Euro bruto por ano. Entre esses 5,7 milh\u00f5es de funcion\u00e1rios abaixo de 10.700 \n  Euro, o que significa pouco mais de 800 euros brutos por m\u00eas.\n <br/>\n Quanto tempo \n diz respeito ao poder de compra, enquanto a infla\u00e7\u00e3o acumulada entre o \n 2021 e 2023 foram de 17,3%, os sal\u00e1rios recuperaram uma parte dele \n  Irrisoria. Mais da metade dos funcion\u00e1rios, continue n\u00e3o \n Veja o contrato de trabalho renovado mesmo por 5 a 10 anos.\n <br/>\n O \n  A Uni\u00e3o Confederal tem uma bola no p\u00e9 dentro, o que n\u00e3o \n quer o confronto direto ou com a contraparte natural, o \n industrial; Nem com o governo de Meloni. Isso se aproveita disso, desprezando e \n  Reduz as reuni\u00f5es e solicita\u00e7\u00f5es do mesmo para a pura formalidade \n Uni\u00e3o Confederal.\n <br/>\n Tudo continuar\u00e1 assim at\u00e9 \n mobiliza\u00e7\u00e3o coletiva de trabalhadores e trabalhadores n\u00e3o colocar\u00e1 \n Aten\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o de Crises, e ent\u00e3o o governo de Meloni servir\u00e1 \n Verdadeiramente um capacete para se proteger da raiva daqueles que, enquanto trabalham \n  ritmo completo que ele n\u00e3o pode chegar ao final do m\u00eas, desde que leve para casa \n  Pele.\n <br/>\n Sauda\u00e7\u00f5es\n <strong>\n  Oxervador\n </strong>\n .\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "De um estudo da CGIL, fica claro que os sal\u00e1rios dos trabalhadores s\u00e3o muito mais baixos que a Fran\u00e7a e a Alemanha. Landini deve ser o ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-30-marzo-salari-operai-e-profitti.html", "source_name": "proletari comunisti"}