{"published time": "2024-03-30T07:44:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Senegal_featured.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"351\" sizes=\"(max-width: 624px) 100vw, 624px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Senegal_featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Senegal_featured.webp\" width=\"624\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-small-font-size\">\n  <em>\n   Imagem em destaque: Bassirou Diomaye Faye obteve a maioria dos votos nas elei\u00e7\u00f5es presidenciais de 2024 no Senegal. Fonte: Reuters\n  </em>\n </p>\n <p>\n  N\u00f3s temos anteriormente\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/02/14/clashes-in-senegal-after-president-postpones-elections/\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  em confrontos no Senegal ap\u00f3s o parlamento nos 5\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de fevereiro decidiu adiar as elei\u00e7\u00f5es presidenciais originalmente agendadas para os 25\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de fevereiro. Nos confrontos, as \"for\u00e7as de seguran\u00e7a\" assassinaram tr\u00eas manifestantes, incluindo um garoto de 16 anos que foi baleado na cabe\u00e7a.\n </p>\n <p>\n  No 6\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o, o adiamento da elei\u00e7\u00e3o foi anulado e foi decidido que a elei\u00e7\u00e3o teve que ocorrer antes dos 2\n  <sup>\n   nd\n  </sup>\n  de abril, o fim do mandato do atual presidente do Senegal, Macky Sall. Sall aceitou a decis\u00e3o e anunciou que a elei\u00e7\u00e3o seria realizada nos 24\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o.\n </p>\n <p>\n  O\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/topics/cnx753jej07t/senegal\">\n   elei\u00e7\u00e3o resultou\n  </a>\n  a favor de Bassirou Diomaye Faye, que recebeu 54,28% dos votos. Sall j\u00e1 concedeu e parabenizou Faye.\n </p>\n <p>\n  Institui\u00e7\u00f5es imperialistas, como o Instituto Real de Assuntos Internacionais do Imperialismo Brit\u00e2nico, tem\n  <a href=\"https://www.chathamhouse.org/2024/03/democracy-west-africa-why-senegals-election-crisis-matters\">\n   aclamou a elei\u00e7\u00e3o\n  </a>\n  Como uma \"vit\u00f3ria cr\u00edtica\" para a democracia senegalesa e um \"ponto de virada nacional\", al\u00e9m de importante para a estabilidade na \u00c1frica Ocidental. No entanto, apenas 61% dos registrados para votar participaram da elei\u00e7\u00e3o. Isso est\u00e1 abaixo do\n  <a href=\"https://conseilconstitutionnel.sn/decision-n-4-e-2019-affaire-n-25-e-19/\">\n   participa\u00e7\u00e3o de eleitores de 66%\n  </a>\n  Na \u00faltima elei\u00e7\u00e3o presidencial no Senegal, em 2019. Tamb\u00e9m houve v\u00e1rios candidatos que n\u00e3o tinham permiss\u00e3o para correr, incluindo Ousmane Sonko, que obteve mais de 15% presente dos votos nas elei\u00e7\u00f5es de 2019, e Karim Wade, que obteve mais de 34 % dos votos nas elei\u00e7\u00f5es de 2012.\n </p>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/29/on-the-election-in-senegal/", "type": "article", "title": "Na elei\u00e7\u00e3o no Senegal - o Red Herald", "description": "Anteriormente, relatamos confrontos no Senegal depois que o Parlamento, no dia 5 de fevereiro, decidiu adiar as elei\u00e7\u00f5es presidenciais originalmente agendadas para o dia 25 de fevereiro.", "modified time": "2024-03-29T20:53:09+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Africa", "Featured"], "tags": ["Senegal"], "sections": ["Africa", "Featured", "Senegal", "English", "pll_66072895699f4"], "source_name": "Red Herald"}