{"published time": "2024-02-16T16-26-06-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-1024x683.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-1024x656.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1050px) 100vw, 1050px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi.png 1050w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi-300x200.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi-1024x683.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi-768x512.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi-60x40.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi-720x480.png 720w\" decoding=\"async\" height=\"700\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Manifestacao-do-povo-Mura-na-cidade-de-Autazes-interior-do-Amazonas-J.-RoshaCimi.png\" width=\"1050\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 9 de febrero, el Tribunal Regional Federal de la Primera Regi\u00f3n (TRF-1) impuls\u00f3 su sumisi\u00f3n absoluta al imperialismo al vetar la decisi\u00f3n de la justicia del Amazonas de prohibir la licencia de la compa\u00f1\u00eda potasio do brasil en el caso de la explotaci\u00f3n mineral en el municipio en el municipio de Autazes dentro de las Amazonas. La exploraci\u00f3n tambi\u00e9n es apoyada por el gobierno federal. La prohibici\u00f3n emitida por el poder judicial local hab\u00eda sido un logro de los ind\u00edgenas y campesinos de la regi\u00f3n, que ya han presentado varias quejas contra la compa\u00f1\u00eda imperialista.\n </p>\n <p>\n  La disputa judicial comenz\u00f3 oficialmente cuando, en 2023, el Tribunal Federal de la Primera Tribunal Civil Federal de la Secci\u00f3n Judicial de Amazonas (SJAM) se vio obligado a admitir la obvia inconstitucionalidad de la licencia de la Compa\u00f1\u00eda Potassium do Brasil Ltda en el Proyecto de Exploraci\u00f3n Mineral. en regi\u00f3n, despu\u00e9s de numerosas quejas de los pueblos ind\u00edgenas locales. Sin embargo, esta decisi\u00f3n no parece estar consonante con los sectores superiores del poder judicial que, el mes pasado, reaccion\u00f3 para garantizar los intereses imperialistas en la regi\u00f3n.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169013\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 997px) 100vw, 997px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real.png 997w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real-300x205.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real-768x525.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real-60x41.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"681\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Reproducao-Amazonia-Real.png\" width=\"997\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Territorio ind\u00edgena Urucurituba. Reproducci\u00f3n: Real Amazon\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  La disputa judicial comenz\u00f3 oficialmente cuando, en 2023, el Tribunal Federal de la Primera Tribunal Civil Federal de la Secci\u00f3n Judicial de Amazonas (SJAM) se vio obligado a admitir la obvia inconstitucionalidad de la licencia de la Compa\u00f1\u00eda Potassium do Brasil Ltda en el Proyecto de Exploraci\u00f3n Mineral. en regi\u00f3n, despu\u00e9s de numerosas quejas de los pueblos ind\u00edgenas locales. Meses despu\u00e9s, los sectores m\u00e1s altos del poder judicial reaccionaron a la conquista popular y decidieron volver con la decisi\u00f3n de garantizar los intereses imperialistas en la regi\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  La reacci\u00f3n en cuesti\u00f3n fue por el juez Marcos Augusto de Souza, vicepresidente interino de TRF-1. El jurista, en su decisi\u00f3n de veto, tambi\u00e9n hizo un punto de reprender la posici\u00f3n del poder judicial estatal, donde debe \"evitar la interferencia inadecuada del poder judicial en el ejercicio regular de las funciones administrativas por parte de las autoridades constituidas, lo que resulta en lesiones graves al p\u00fablico p\u00fablico y orden administrativa \u201d.\n </p>\n <p>\n  La decisi\u00f3n del Tribunal Federal tiene apoyo gubernamental vigoroso. A\u00fan en marzo de 2023, el vicepresidente de la Rep\u00fablica, Geraldo Alckmin (PSB), dijo durante la 308\u00aa reuni\u00f3n de la Junta Directiva de Suframa en Manaus, que el gobierno federal trabajar\u00e1 \"con compromiso\" para hacer que el proyecto de exploraci\u00f3n sea posible de potasio en el potasio. autozes. El proyecto tambi\u00e9n cuenta con el apoyo incondicional del Ministro de Agricultura, Carlos F\u00e1varo.\n </p>\n <p>\n  Mientras tanto, cientos de familias Mura -in -Etnic que habitan en la aldea Soares todav\u00eda est\u00e1n a su propia suerte. Los indios requieren la demarcaci\u00f3n de las \u00e1reas como tierra ind\u00edgena desde 2003, pero los \u00f3rganos como Ibama y Funai nunca han dado una fecha l\u00edmite para la demarcaci\u00f3n del territorio.\n </p>\n <p>\n  El proyecto Lesa-Patria tambi\u00e9n hab\u00eda sido aprobado y favorecido localmente por figuras como el Gobernador de Amazonas, Wilson Lima (Uni\u00e3o Brasil) y el Diputado Estatal Sin\u00e9sio Campos (PT).\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169012\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-1024x683.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-1024x683.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-300x200.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-768x512.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-1536x1024.png 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-60x40.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-720x480.png 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom.png 2048w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-1024x683.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Governador-Wilson-Lima-com-o-presidente-da-empresa-Potassio-do-Brasil-Adriano-Espeschit-Foto-Secom-1024x683.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El gobernador Wilson Lima con el presidente de la compa\u00f1\u00eda Potassium do Brasil, Adriano Espeschit. Foto: Secom\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/am-imperialismo-avanca-com-o-lobby-para-mineracao-em-ti/\">\n   Leer tambi\u00e9n: AM: El imperialismo avanza con el lobby minero - La nueva democracia\n  </a>\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  La guerra de potasio en autozes\n </h4>\n <p>\n  A orillas del r\u00edo Madeirinha, en el interior del estado de Amazonas, existe la tierra ind\u00edgena de auto-marcada Soares/Urucurituba, donde las personas originadas de la valiente naci\u00f3n mura habitan durante siglos. Sin embargo, en la misma regi\u00f3n, tambi\u00e9n hay una enorme mina de cloruro de potasio que r\u00e1pidamente atrajo el inter\u00e9s de las empresas imperialistas canadienses. El caso que ha sido duradero d\u00e9cadas ha sido clasificado por la Royal Amazon Investigative Periodisting Agency como \"la guerra de potasio en Autozes\".\n </p>\n <p>\n  La fachada de la compa\u00f1\u00eda creada para avanzar en la exploraci\u00f3n de la llamada por el \"Proyecto Autozes\", fue Potassium do Brasil Ltda. Sin embargo, el nombre supuestamente nacional se esconde que m\u00e1s del 70% de los fondos de la compa\u00f1\u00eda est\u00e1n controlados por inversores canadienses y brit\u00e1nicos, en particular, los de las compa\u00f1\u00edas\n  <em>\n   Forbes &amp; amp; Manhattan\n  </em>\n  ,\n  <em>\n   Capital de CD\n  </em>\n  y el\n  <em>\n   El grupo sintiente\n  </em>\n  .\n </p>\n <p>\n  Cuando los inversores comenzaron contra el territorio de la aldea de Soares, los imperialistas comenzaron con las t\u00e1cticas cl\u00e1sicas de soborno y acoso. Milton Menezes, uno de los l\u00edderes ind\u00edgenas locales, describi\u00f3 los primeros enfoques, hace casi 10 a\u00f1os, desde agentes de la empresa hasta Amazon Real:\n </p>\n <p>\n  \u201cLa primera vez, llegaron ofreciendo $ 900 para perforar mi tierra. Insistieron en que era mucho dinero. No autoric\u00e9, vi que no era algo bueno. Pero luego terminaron perforando en otro lugar sin mi consentimiento. Entonces quer\u00edan comprar mi tierra. Dijeron que incluso podr\u00eda ser expulsado si no vend\u00eda. No lo acept\u00e9 \u201d, dice.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169015\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-1024x656.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-1024x656.png 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-300x192.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-768x492.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-60x38.png 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real.png 1170w\" decoding=\"async\" height=\"656\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-1024x656.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Milton-Ribeiro-Menezes-do-povo-Mura-em-sua-casa-flutuante-a-margem-do-Lago-do-Soares-Foto-Bruno-KellyAmazonia-Real-1024x656.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Milton Ribeiro Menezes, de la gente de Mura, en su casa intermitente al margen del lago Soares. Foto: Bruno Kelly/Real Amazon\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Desde entonces, la gente de la regi\u00f3n se ha resistido a los cobardes de la compa\u00f1\u00eda para tomar sus tierras. Esta resistencia, sin embargo, tiene ra\u00edces profundas en la aldea de Soares y directamente vinculada a su base cuando, a\u00fan en el siglo XIX, Jo\u00e3o Gabriel de Arcangelo Barbosa, un Muura ind\u00edgena que luch\u00f3 durante la revuelta de la cabina fund\u00f3 el territorio en esas tierras.\n </p>\n <p>\n  A\u00fan en estos d\u00edas, el recuerdo de Jo\u00e3o Gabriel, cargado de gran orgullo por sus numerosos descendientes que residen en Lago Soares hasta el d\u00eda de hoy, todav\u00eda est\u00e1 vivo y pulsante y recuerda que la \u00fanica forma de victoria es la pelea.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-apoiada-por-governo-justica-federal-aprova-exploracao-imperialista-de-potassio-em-terra-indigena/", "type": "article", "title": "AM: Con el apoyo del gobierno, la justicia federal aprueba la explotaci\u00f3n imperialista del potasio en la tierra ind\u00edgena - la nueva democracia", "description": "TRF-1 vet\u00f3 la decisi\u00f3n del Tribunal Estatal de prohibir la compa\u00f1\u00eda de potasio en Brasil en Autozes. La compa\u00f1\u00eda ya ha sido denunciada por campesinos e ind\u00edgenas por las actividades del lugar.", "modified time": "2024-02-16T16:26:08-03:00", "updated time": "2024-02-16T16:26:08-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Povos Ind\u00edgenas"], "tags": ["imperialismo", "minera\u00e7\u00e3o"], "sections": ["Povos Ind\u00edgenas"], "link-section": "luta-pela-terra"}