{"published time": "2024-02-16T16-36-47-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 860px) 100vw, 860px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota.webp 860w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota-300x200.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota-768x512.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota-60x40.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota-720x480.webp 720w\" decoding=\"async\" height=\"573\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/tarcisio-de-freitas-na-rota.webp\" width=\"860\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El gobierno estatal de S\u00e3o Paulo, anunci\u00f3 el 15 de febrero la apertura de la consulta p\u00fablica sobre el contrato de concesi\u00f3n p\u00fablica SABESP para el Proyecto de Privatizaci\u00f3n aprobado el 6 de diciembre. La consulta p\u00fablica finalizar\u00e1 el 15 de marzo y tendr\u00e1 ocho sesiones para debates contractuales. Las sesiones comienzan el 23 de febrero, seis d\u00edas h\u00e1biles despu\u00e9s de la apertura de la consulta.\n </p>\n <p>\n  La fecha l\u00edmite extremadamente breve para el debate del acuerdo de concesi\u00f3n de la compa\u00f1\u00eda responsable del suministro de agua y el saneamiento b\u00e1sico de 44 millones de personas en el estado tiene como objetivo evitar la amplia participaci\u00f3n de las personas que se sabe que rechazan el proyecto, intentan disminuir la movilizaci\u00f3n popular en torno a los Defensa de mejorar el servicio de saneamiento y contra el proceso de privatizaci\u00f3n. Actualmente, los trabajadores de Sabesp ya se est\u00e1n movilizando contra la subasta de la compa\u00f1\u00eda. El 20 de febrero habr\u00e1 una asamblea extraordinaria de trabajadores para discutir estrategias contra los ataques gubernamentales. En los meses de aprobaci\u00f3n del proyecto, manifestaciones y huelgas estremecieron a S\u00e3o Paulo contra la medida. Los trabajadores de SABESP incluso realizaron m\u00e1s de una huelga conjunta con CPTM y trabajadores del metro contra la privatizaci\u00f3n total de la compa\u00f1\u00eda, entre otros requisitos.\n </p>\n <p>\n  La t\u00e1ctica de Tarcisio de privatizar por completo a la compa\u00f1\u00eda a toda prisa tambi\u00e9n se utiliz\u00f3 en el proceso de votaci\u00f3n del proyecto en la Asamblea Legislativa de S\u00e3o Paulo (ALESP). La medida fue votada en la \u00faltima semana del a\u00f1o escolar sobre justificaciones de \"asegurar el calendario\" de Tarcisio. Incluso con la maniobra, la votaci\u00f3n tuvo lugar bajo fuertes protestas que tomaron las calles alrededor de la asamblea y el edificio en s\u00ed. El gobierno moviliz\u00f3 al primer ministro para vencer a los manifestantes y tres de ellos fueron arrestados.\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la consulta p\u00fablica, programada para el 15 de marzo, los procedimientos comenzar\u00e1n para la subasta de la compa\u00f1\u00eda. El gobierno estatal, hoy responsable de el 50.3% de las acciones de SABESP, tiene la intenci\u00f3n de subastar hasta el 35% de sus acciones.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-temendo-levantes-populares-tarcisio-tenta-avancar-privatizacao-da-sabesp-em-menos-de-um-mes/", "type": "article", "title": "SP: Temiendo los levantamientos populares, Tarcisio intenta avanzar en la privatizaci\u00f3n de Sabesp en menos de un mes: la nueva democracia", "description": "El gobierno estatal tiene la intenci\u00f3n de hacer una consulta p\u00fablica de menos de un mes sobre la subasta SABESP como un intento de reducir la participaci\u00f3n popular. En los meses de votaci\u00f3n de privatizaci\u00f3n, las huelgas y las protestas rechazaron la medida de masa.", "modified time": "2024-02-16T16:36:49-03:00", "updated time": "2024-02-16T16:36:49-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2014 S\u00e3o Paulo (SP)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Luta Classista"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}