{"published time": "2024-02-16T20-10-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/congo-featured.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"900\" sizes=\"(max-width: 1600px) 100vw, 1600px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/congo-featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/congo-featured.webp\" width=\"1600\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Imagen destacada: los manifestantes queman la bandera estadounidense en Kinshasa en el 12\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  del mes de febrero. Fuente: Sky News\n </p>\n <p>\n  El lunes 12\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  del mes de febrero\n  <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/congo-protesters-burn-us-and-belgian-flags-target-western-embassies/ar-BB1iaz7u\">\n   Los manifestantes quemados\n  </a>\n  Las banderas estadounidenses y belgas fuera de las embajadas de los imperialistas y las oficinas de la ONU, el instrumento imperialista dominado por los Estados Unidos, en Kinshasa, la capital de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo. Los manifestantes protestaron por los combates en el este del Congo, donde la lucha entre grupos armados, principalmente el grupo M23 (23 de marzo), que supuestamente est\u00e1 respaldado por Ruanda, y las fuerzas armadas del Dr. Congo tienen lugar. En las \u00faltimas semanas, cientos han tenido que abandonar sus hogares debido a la lucha, y durante todo el conflicto, al menos siete millones de personas han sido desplazadas y al menos seis millones de personas\n  <a href=\"https://www.cfr.org/global-conflict-tracker/conflict/violence-democratic-republic-congo\">\n   ha sido asesinado\n  </a>\n  Desde 1996. \u201cLos occidentales est\u00e1n detr\u00e1s del saqueo de nuestro pa\u00eds. Ruanda no funciona solo, por lo que deben abandonar nuestro pa\u00eds \", dijo un manifestante a Reuters. Los manifestantes cantaron \"Deja nuestro pa\u00eds, no queremos tu hipocres\u00eda\" y arrojaron piedras a la embajada de los Estados Unidos. Se destruyeron tiendas extranjeras, como la tienda del canal de emisora francesa+. Adem\u00e1s, el s\u00e1bado los 10\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  De febrero, varios veh\u00edculos misioneros de la ONU \"mantenimiento de la paz\" fueron incendiados y saqueados en el este de la DR Congo. La polic\u00eda reprimi\u00f3 a los manifestantes dispar\u00e1ndoles gases de l\u00e1grimas, y estaba protegiendo varias embajadas, como la embajada francesa y la embajada de los Estados Unidos. Estados Unidos les dijo a sus nacionales que \"mantuvieran un perfil bajo\" y no salgan de la casa, y muchas escuelas y tiendas internacionales de imperialistas estaban cerradas.\n </p>\n <p>\n  El Congo es de gran inter\u00e9s para muchos imperialistas debido a sus vastos recursos naturales: es el proveedor n\u00famero uno del mundo de cobalto, utilizado en bater\u00edas y es necesario, por ejemplo, autom\u00f3viles el\u00e9ctricos y tel\u00e9fonos m\u00f3viles, y es el productor l\u00edder de cobre en \u00c1frica . Desde 1996, el conflicto en el este del Congo ha llevado a seis millones de muertes y millones de desplazados, con la participaci\u00f3n de la multitud de grupos armados y los reg\u00edmenes de lacas en la regi\u00f3n que trabajan para diferentes imperialistas. Actualmente, el imperialismo social chino controla la mayor\u00eda de las minas en el Congo, y tambi\u00e9n suministra al estado congole\u00f1o drones y armamento para luchar contra el grupo M23 que seg\u00fan los imperialistas \"occidentales\" con el liderazgo de los Estados Unidos est\u00e1n respaldados por Ruanda. Adem\u00e1s de esto, las Fuerzas Armadas del Congo son directamente apoyadas por la llamada misi\u00f3n de la \"Calentada Paz\" de la ONU, que se est\u00e1 retirando despu\u00e9s de enfrentar la oposici\u00f3n del pueblo del Congo y la falta de \"estabilizar\" al pa\u00eds. Las fuerzas de \"seguridad\" del Dr. Congo han cometido muchas atrocidades contra la gente, como los asesinatos extrajudiciales y la represi\u00f3n contra aquellos que han criticado la operaci\u00f3n de la ONU en el pa\u00eds. La preocupaci\u00f3n de los imperialistas sobre el M23, que en los \u00faltimos meses ha avanzado significativamente, no tiene nada que ver con la preocupaci\u00f3n por la gente del Congo: es una preocupaci\u00f3n por perder el acceso a los minerales importantes en el suelo, como se denunci\u00f3 los manifestantes.\n </p>\n <p>\n  En un intento de actuar como un poder regional a pesar de ser un pa\u00eds semifeudal y semicolonial, Sud\u00e1frica recientemente\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/world-africa-68304245\">\n   Enviado tropas\n  </a>\n  al Dr. Congo para luchar contra el M23 junto con el ej\u00e9rcito congole\u00f1o. En el 14\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  De febrero, dos soldados sudafricanos fueron asesinados y tres resultaron heridos cuando una bomba de mortero golpe\u00f3 su base. No se sabe qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s del ataque. Con esto, tambi\u00e9n revel\u00f3 c\u00f3mo Sud\u00e1frica, a pesar de jugar a un antiimperialista en lo que respecta a Palestina debido al apoyo hist\u00f3rico de Israel al apartheid, tambi\u00e9n es un lacayo de imperialistas y se involucra en conflictos a su favor.\n </p>\n <p>\n  En el Dr. Congo vemos una lucha compleja que ha estado sucediendo durante d\u00e9cadas, y en la que diferentes imperialistas usan sus lacayos para hacer su oferta en su lucha por explotar a las personas y los recursos naturales del Congo, trayendo la muerte y la destrucci\u00f3n a la gente.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/16/protests-against-imperialist-aggression-in-the-congo/", "type": "article", "title": "Protestas contra la agresi\u00f3n imperialista en el Congo - The Red Herald", "description": "El lunes 12 de febrero, los manifestantes nos quemaron y las banderas belgas fuera de las embajadas de los imperialistas y las oficinas de la ONU, el instrumento imperialista dominado por los Estados Unidos, en Kinshasa, la capital de la Rep\u00fablica Democr\u00e1tica del Congo.", "modified time": "2024-02-16T20:05:28+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Africa", "Featured"], "tags": ["Democratic Republic of Congo", "Protests", "Repression"], "sections": ["Africa", "Featured", "Democratic Republic of Congo", "Protests", "Repression", "English", "pll_65cfc05234c42"]}