{"title": "Atenas 15 pocas \u00a1La juventud no est\u00e1 dispuesta a detener su pelea!", "published time": "2024-02-16T18-31-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj86YzE10Gye1c2B1TwiTvaKGqv2giQPjRRaSK_QQ9g4-ikxh4MrKpGDnYGZb7oDt9r4k6YoLbah5ubm38_Ryv-agbfvOpdsVDrQ-k54b26qAnh14Eo2BRTObFCguRAxDXWyx4S5Ube5BNQjmGlO2NmGuk5GGhbAcvHlvrBueWVMR8Ed3MXyPycFWVsiMBJ/s320/IMG_20240216_114418_568.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xsh9Y-342owU3f31rwYdm3r_SL5ajWqilikJV8fxoQjuro1OpUVjKF5wN2G-McubMeampYlEX-8faYHydiQJca-3Ku51ep6fI1yuprvDsyqK7bcaGVh1JHQ6V96uPP3iOFnQlagxPmfUMagFDBQ4epWUtIejtXWA3knxZBUaSnoE4Q4Icc1z6Do6w7od/s320/IMG_20240216_114418_642.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaCEM8rWRONFHggdymQmF7gSMzU8yMwl8neoN7kgB937y-V84Ut9Yukhh902VJuoHiOsv_fmWWYLUQ70yixngzIKTsxLWNetj1VeVqcTzhpidFa0CyAiyFKzcwhrijBAi_BoMXvRGW_weiiBDJgHzf9nidmlhlfXwXtRUbCxdTGWW34NRvX-Rgk-hJ43hM/s320/IMG_20240216_114418_662.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8764355458586954028\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1440\" data-original-width=\"1440\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj86YzE10Gye1c2B1TwiTvaKGqv2giQPjRRaSK_QQ9g4-ikxh4MrKpGDnYGZb7oDt9r4k6YoLbah5ubm38_Ryv-agbfvOpdsVDrQ-k54b26qAnh14Eo2BRTObFCguRAxDXWyx4S5Ube5BNQjmGlO2NmGuk5GGhbAcvHlvrBueWVMR8Ed3MXyPycFWVsiMBJ/s320/IMG_20240216_114418_568.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj86YzE10Gye1c2B1TwiTvaKGqv2giQPjRRaSK_QQ9g4-ikxh4MrKpGDnYGZb7oDt9r4k6YoLbah5ubm38_Ryv-agbfvOpdsVDrQ-k54b26qAnh14Eo2BRTObFCguRAxDXWyx4S5Ube5BNQjmGlO2NmGuk5GGhbAcvHlvrBueWVMR8Ed3MXyPycFWVsiMBJ/s320/IMG_20240216_114418_568.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n Por la sexta semana consecutiva, el curso de capacitaci\u00f3n educativa contra el proyecto de ley Pierrakakis y el establecimiento de universidades privadas.\n <br/>\n <br/>\n Despu\u00e9s de otra ronda de asambleas generales en los d\u00edas anteriores, los estudiantes decidieron continuar las ocupaciones y manifestaciones.\n <br/>\n <br/>\n Desafortunadamente, esta vez, la participaci\u00f3n tanto en el camino como en las asambleas fue m\u00e1s peque\u00f1a que en el pasado, lo que demuestra c\u00f3mo funciona los solventes en el movimiento la imposici\u00f3n de la lejan\u00eda. Sin embargo, la manifestaci\u00f3n de hoy fue masiva, lo que muestra que los j\u00f3venes no est\u00e1n dispuestos a detener su lucha. Pero es importante que la pr\u00f3xima direcci\u00f3n de la abstinencia masiva de los estudiantes remotos para invitar a este medio de represi\u00f3n que el gobierno ha impuesto a nuestras luchas y reclamar un examen despu\u00e9s del final de las movilizaciones.\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1440\" data-original-width=\"1440\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xsh9Y-342owU3f31rwYdm3r_SL5ajWqilikJV8fxoQjuro1OpUVjKF5wN2G-McubMeampYlEX-8faYHydiQJca-3Ku51ep6fI1yuprvDsyqK7bcaGVh1JHQ6V96uPP3iOFnQlagxPmfUMagFDBQ4epWUtIejtXWA3knxZBUaSnoE4Q4Icc1z6Do6w7od/s320/IMG_20240216_114418_642.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg8xsh9Y-342owU3f31rwYdm3r_SL5ajWqilikJV8fxoQjuro1OpUVjKF5wN2G-McubMeampYlEX-8faYHydiQJca-3Ku51ep6fI1yuprvDsyqK7bcaGVh1JHQ6V96uPP3iOFnQlagxPmfUMagFDBQ4epWUtIejtXWA3knxZBUaSnoE4Q4Icc1z6Do6w7od/s320/IMG_20240216_114418_642.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n La presencia de las esteras en toda la manifestaci\u00f3n fue provocativa, ya que ten\u00edan el cuerpo de la marcha en estrecho. Adem\u00e1s, positivo y alentador, para continuar la lucha justa de los estudiantes que han estallado, es que cada club de estudiantes ten\u00eda una pancarta com\u00fan basada en el marco votado en el proceso de la reuni\u00f3n general y no excedi\u00f3 la controversia organizacional.\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1440\" data-original-width=\"1440\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaCEM8rWRONFHggdymQmF7gSMzU8yMwl8neoN7kgB937y-V84Ut9Yukhh902VJuoHiOsv_fmWWYLUQ70yixngzIKTsxLWNetj1VeVqcTzhpidFa0CyAiyFKzcwhrijBAi_BoMXvRGW_weiiBDJgHzf9nidmlhlfXwXtRUbCxdTGWW34NRvX-Rgk-hJ43hM/s320/IMG_20240216_114418_662.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaCEM8rWRONFHggdymQmF7gSMzU8yMwl8neoN7kgB937y-V84Ut9Yukhh902VJuoHiOsv_fmWWYLUQ70yixngzIKTsxLWNetj1VeVqcTzhpidFa0CyAiyFKzcwhrijBAi_BoMXvRGW_weiiBDJgHzf9nidmlhlfXwXtRUbCxdTGWW34NRvX-Rgk-hJ43hM/s320/IMG_20240216_114418_662.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  \u00a1Los estudiantes tienen que continuar la pr\u00f3xima semana con reuniones generales, ocupaciones y manifestaciones a\u00fan m\u00e1s masivas hasta que recuperen este proyecto de ley hasta la victoria!\n  <br/>\n  <br/>\n  No en el establecimiento de universidades privadas\n </p>\n <p>\n  Sin revisi\u00f3n del art\u00edculo 16\n </p>\n <p>\n  Abstinencia de tele-examen\n </p>\n <p>\n  Carrera por la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u0391\u03b8\u03b7\u03bd\u03b1", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03b5\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/15_43.html"}