{"title": "Patra | La nueva demostraci\u00f3n masiva (15/2) envi\u00f3 un mensaje de continuidad contra universidades privadas", "published time": "2024-02-16T07-44-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiAzfUaf-kIUEnMexC0wnZ-sgypApIh-I4kEas0hzdCRb9gfJdVPEWDF9OVVROwtHNvUPv18acK4hyphenhyphenlnCCPzvKqYreKzIiT0VxrCss5RT6mnZkN2QswTtz4_Bq_oorBSOXxaJKn_J3XmFUftLH_S7J9oq7UR5sowtDIxQ7w-8kjSiJIa-w3IYoHvVqZcvQ/w400-h400/IMG_20240215_230836_303.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3dypoJ6JrdbrDsNOi-EA14mx8HU0j9dbIiZqG6JqoyZcxyMt08n1qzt1V_vvM9WJtNMQcAXG8t7qeuXE8QssaN8eVFttrX6MGHRkElW9T2BpStLT0C-KmNjjOVwSieGOpJ4NLoGk5XfSoLNc2sUwumRNo61pD66Kj5ysxvunrMBskzg6UnMn_VGsqR93G/w400-h400/IMG_20240215_230836_402.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrm1ymDDubN1w1WQKu4mmA2an9FpjtCwVZS3IvhKiNXPoqVoMNMI1IKO3KezjWfFwSrSrfBYSPGtT-ApWqUDttk7sXIfj-KTUI1VbhwVwK6h8OBr2UBkqwILLI5Obzt_jfI8Yu8-AmiBG0dMWhBbRAJLafVkjOm3REhSOgx8h2gFEYszp8-GeKPpsNU9W6/w400-h400/IMG_20240215_230836_449.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1879667970754971230\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiAzfUaf-kIUEnMexC0wnZ-sgypApIh-I4kEas0hzdCRb9gfJdVPEWDF9OVVROwtHNvUPv18acK4hyphenhyphenlnCCPzvKqYreKzIiT0VxrCss5RT6mnZkN2QswTtz4_Bq_oorBSOXxaJKn_J3XmFUftLH_S7J9oq7UR5sowtDIxQ7w-8kjSiJIa-w3IYoHvVqZcvQ/w400-h400/IMG_20240215_230836_303.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjiAzfUaf-kIUEnMexC0wnZ-sgypApIh-I4kEas0hzdCRb9gfJdVPEWDF9OVVROwtHNvUPv18acK4hyphenhyphenlnCCPzvKqYreKzIiT0VxrCss5RT6mnZkN2QswTtz4_Bq_oorBSOXxaJKn_J3XmFUftLH_S7J9oq7UR5sowtDIxQ7w-8kjSiJIa-w3IYoHvVqZcvQ/w400-h400/IMG_20240215_230836_303.jpg\" width=\"400\"/>\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3dypoJ6JrdbrDsNOi-EA14mx8HU0j9dbIiZqG6JqoyZcxyMt08n1qzt1V_vvM9WJtNMQcAXG8t7qeuXE8QssaN8eVFttrX6MGHRkElW9T2BpStLT0C-KmNjjOVwSieGOpJ4NLoGk5XfSoLNc2sUwumRNo61pD66Kj5ysxvunrMBskzg6UnMn_VGsqR93G/w400-h400/IMG_20240215_230836_402.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg3dypoJ6JrdbrDsNOi-EA14mx8HU0j9dbIiZqG6JqoyZcxyMt08n1qzt1V_vvM9WJtNMQcAXG8t7qeuXE8QssaN8eVFttrX6MGHRkElW9T2BpStLT0C-KmNjjOVwSieGOpJ4NLoGk5XfSoLNc2sUwumRNo61pD66Kj5ysxvunrMBskzg6UnMn_VGsqR93G/w400-h400/IMG_20240215_230836_402.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  Una semana despu\u00e9s del curso panhell\u00e9nico en Atenas, para el quinto jueves consecutivo, se celebraron dos mil personas contra el proyecto de ley Pierrakakis y el establecimiento de universidades privadas.\n </p>\n <p>\n  Los bloques de estudiantes, asociaciones de estudiantes y asociaciones de trabajadores participaron en la manifestaci\u00f3n y con sus consignas se opusieron a la posibilidad de establecer universidades privadas, exigiendo pruebas p\u00fablicas para todos los estudiantes y t\u00edtulos profesionales.\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrm1ymDDubN1w1WQKu4mmA2an9FpjtCwVZS3IvhKiNXPoqVoMNMI1IKO3KezjWfFwSrSrfBYSPGtT-ApWqUDttk7sXIfj-KTUI1VbhwVwK6h8OBr2UBkqwILLI5Obzt_jfI8Yu8-AmiBG0dMWhBbRAJLafVkjOm3REhSOgx8h2gFEYszp8-GeKPpsNU9W6/w400-h400/IMG_20240215_230836_449.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrm1ymDDubN1w1WQKu4mmA2an9FpjtCwVZS3IvhKiNXPoqVoMNMI1IKO3KezjWfFwSrSrfBYSPGtT-ApWqUDttk7sXIfj-KTUI1VbhwVwK6h8OBr2UBkqwILLI5Obzt_jfI8Yu8-AmiBG0dMWhBbRAJLafVkjOm3REhSOgx8h2gFEYszp8-GeKPpsNU9W6/w400-h400/IMG_20240215_230836_449.jpg\" width=\"400\"/>\n </p>\n <p>\n  Los movimientos de carreras participaron en un bloque distinto, donde con nuestros lemas, hemos demostrado la necesidad de defender el derecho popular a la educaci\u00f3n p\u00fablica y libre y nuestra oposici\u00f3n a la pol\u00edtica de las barreras de clase, en una lucha com\u00fan con los estudiantes, los maestros y todos los gente.\n </p>\n <p>\n  A trav\u00e9s de los partidos masivos, daremos una fuerte respuesta al establecimiento de universidades extranjeras privadas para poder anular los golpes que recibe la educaci\u00f3n p\u00fablica y gratuita. Existe una gran necesidad de continuar el ciclo de asambleas generales en asociaciones de estudiantes y mostrar nuestra oposici\u00f3n a todo tipo de ex\u00e1menes en l\u00ednea y de distancia. A trav\u00e9s de las asambleas de tr\u00edptico -surveys -indicaci\u00f3n derrocaremos los planes del gobierno.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03b1\u0390\u03c4\u03b1"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b9\u03b4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03ac \u03c0\u03b1\u03bd\u03b5\u03c0\u03b9\u03c3\u03c4\u03ae\u03bc\u03b9\u03b1", "\u03c0\u03b1\u03c4\u03c1\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/152_16.html"}