{"title": "Declara\u00e7\u00e3o de 18 de Mar\u00e7o", "published time": "2024-03-19T20:45:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1756777851906925898\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s275/descarga.png\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"183\" data-original-width=\"275\" height=\"183\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjC-f5XHyTfiARyI2tjZby3LDJ3xrlhaUKFUj9GsiArMI7xdIoA6hW0pi6kn9UeM5IVr7dxDNdDUngttcFMs1YHmmk9t-PDeJvUqtSWS45dN2v69cuo7ObWz4JjcKMSllgChDge0nLhw5Hhv_vdjo7C4lLH85Gv0blNIWStUlSqNv6r2FD1nji45CdaRCk/s1600/descarga.png\" width=\"275\"/>\n   </span>\n  </a>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <span>\n   <em>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, uni-vos!\n     </span>\n    </span>\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <strong>\n     <span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n          18 de mar\u00e7o\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n          <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n           \u2013 Dia de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos \u2013 homenagem\n          </span>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n          Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios!\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </strong>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       A Red Aid, fundada pelo Comintern em 1920, declarou o dia 18 de mar\u00e7o, dia da funda\u00e7\u00e3o da Comuna de Paris, como o \"Dia Internacional de Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos\" em 1923 e o dedicou aos presos pol\u00edticos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       No dia 18 de mar\u00e7o, ser\u00e1 expressa solidariedade aos presos pol\u00edticos de todo o mundo.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Em todos os per\u00edodos da hist\u00f3ria houve grande resist\u00eancia aos sistemas de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o em que vivemos por quil\u00f4metros de anos, e um alto pre\u00e7o foi pago por isso.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        A toda luta contra os sistemas dominantes de explora\u00e7\u00e3o e opress\u00e3o, a toda resist\u00eancia, a rea\u00e7\u00e3o das classes dominantes tem sido semelhante: destruir todos os movimentos que se dirigem contra sua exist\u00eancia para garantir sua exist\u00eancia e, sobretudo, aqueles que est\u00e3o no poder de destruir aqueles que foram submetidos a elas.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       liderar este. movimento.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Pela ira que foi lan\u00e7ada contra a ordem vigente,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       impulso\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       que surge\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       do\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       desejo e esfor\u00e7os para mudar a ordem vigente,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Eles s\u00f3 podem estar indo na dire\u00e7\u00e3o certa sob uma lideran\u00e7a adequada.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        \u00c9 por isso que as classes dominantes querem destruir aqueles que canalizam a raiva e o desejo de mudan\u00e7a do povo, e isolar do povo aqueles que n\u00e3o podem ser destru\u00eddos.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        A outra dimens\u00e3o da intoler\u00e2ncia e agress\u00e3o das classes dominantes contra os movimentos populares revolucion\u00e1rios, comunistas e democr\u00e1ticos \u00e9 garantir que as massas oprimidas permane\u00e7am em sil\u00eancio e n\u00e3o ousem se rebelar.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Matando e oprimindo campe\u00f5es\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       do povo, as classes dominantes enviam um recado \u00e0s massas oprimidas: \"Se voc\u00eas se op\u00f5em a n\u00f3s, faremos o mesmo com voc\u00eas\".\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         \"\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         Os fil\u00f3sofos apenas interpretaram o mundo de forma diferente;\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         O que importa\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       \u00c9\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       mud\u00e1-los.\"\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         disse Karl Marx, o grande mestre do proletariado.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         Comunistas e revolucion\u00e1rios lutam\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Para a realiza\u00e7\u00e3o desse ideal, para isso s\u00e3o mortos, presos por isso.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Repetidas vezes, prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em centros de tortura e pris\u00f5es mostraram\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        que, enquanto a vida continua, grandes exemplos podem ser dados da continua\u00e7\u00e3o da luta de classes sob qualquer condi\u00e7\u00e3o de vida.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        O caminho exige assumir esses riscos, e \u00e9 com essa consci\u00eancia que comunistas e revolucion\u00e1rios lutam contra os sistemas de explora\u00e7\u00e3o vigentes.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        O corpo de cada comunista e revolucion\u00e1rio assassinado, cada tempo passado na pris\u00e3o, tamb\u00e9m lan\u00e7a as bases para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade do futuro.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        A burguesia e seus lacaios querem garantir a rendi\u00e7\u00e3o submetendo \u00e0s condi\u00e7\u00f5es mais violentas aqueles que n\u00e3o podem ser massacrados nas pris\u00f5es.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Por sua vez\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       , n\u00e3o hesitam em transformar as pris\u00f5es, onde o inimigo se sente mais forte, em palco de luta de classes.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Portanto, n\u00e3o devemos definir como v\u00edtimas os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Pelo contr\u00e1rio, devemos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       defini-los como justos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       e\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       este\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       cumprimentar\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o mortos, presos e torturados n\u00e3o apenas porque t\u00eam ideias diferentes sobre os sistemas de explora\u00e7\u00e3o existentes, mas tamb\u00e9m porque fazem algo para mudar essas ideias, para organizar e unir o povo.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Trata-se, antes de tudo, de uma guerra ideol\u00f3gica, encarnada por dois\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       classes hostis e mutuamente incompat\u00edveis.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O assassinato e a pris\u00e3o de comunistas e revolucion\u00e1rios n\u00e3o resolve o problema da burguesia, pois as condi\u00e7\u00f5es objetivas do sistema imperialista sustentam que a burguesia ainda est\u00e1 no poder.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       e apresentar a contradi\u00e7\u00e3o entre opressores e oprimidos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       A situa\u00e7\u00e3o objectiva existente, o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Contradi\u00e7\u00f5es cada vez mais profundas se refletem diretamente nas contradi\u00e7\u00f5es de classe\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       ,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       e o vazio deixado pelos revolucion\u00e1rios e comunistas assassinados e presos \u00e9 preenchido com novos.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Em\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       em que medida as contradi\u00e7\u00f5es do sistema dominante se aprofundam e\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Os becos sem sa\u00edda em que ele cai se multiplicam,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Na medida em que cresce o medo do \"coveiro\", as classes dominantes n\u00e3o hesitam em se tornar cada vez mais\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Concreto\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       para revelar sua verdadeira identidade.\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       rosto.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Ao mesmo tempo, a crise cada vez mais profunda e n\u00e3o resolvida do sistema est\u00e1 se movendo\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       \u00e0 burguesia e \u00e0s classes dominantes exploradoras de todos os tipos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       centralizar ainda mais o mecanismo do Estado soberano,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       tanto com leis quanto com organiza\u00e7\u00f5es de fato,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Voc\u00ea\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Continuar a progredir no\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Instrumentos.\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       de opress\u00e3o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Nos pa\u00edses capitalistas-imperialistas\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        que se autodenominam democracias \"ideais\" e \"progressistas\",\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        As sucessivas leis de seguran\u00e7a, as novas leis que ampliam o poder dos \u00f3rg\u00e3os repressivos do Estado, nos mostram\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        ou seja, que a burguesia tem a capacidade de... Usar a \"m\u00e1scara da democracia\" perdeu.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        A burguesia est\u00e1 se restabelecendo\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        sua posi\u00e7\u00e3o contra a classe trabalhadora, contra os trabalhadores oprimidos e os povos oprimidos, com todos os\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        dele\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Reacionarismo\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Nos pa\u00edses coloniais e semicoloniais dominados pelo imperialismo,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Os esquemas usuais s\u00e3o\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        formas de governo parlamentar e extraparlamentar com diferentes\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Tons de fascismo e rea\u00e7\u00e3o.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Nesses pa\u00edses, todos os membros da oposi\u00e7\u00e3o, a come\u00e7ar pelos comunistas e revolucion\u00e1rios, est\u00e3o expostos ao terrorismo de Estado sistem\u00e1tico e permanente.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        A profundidade da contradi\u00e7\u00e3o entre as classes dominantes e o\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Povos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Opresso\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        em\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Esses pa\u00edses determinam a intensidade da luta de classes.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Para as classes dominantes,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Que\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Eles s\u00f3 podem manter a escravid\u00e3o do imperialismo atrav\u00e9s de um regime de terror irrestrito, o terrorismo de Estado \u00e9 mais uma necessidade do que uma op\u00e7\u00e3o.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        As leis s\u00e3o apenas uma fachada para o fascismo, a rea\u00e7\u00e3o e o terrorismo de Estado.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        As pris\u00f5es, por sua vez, s\u00e3o instrumentos de tortura e opress\u00e3o.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        O\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         As classes dominantes da Turquia, \u00cdndia, Filipinas, Peru, Ir\u00e3, Israel, etc. est\u00e3o aprofundando seu controle sobre o\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         isolamento, que eles usam\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         de todas as formas poss\u00edveis\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         manter os presos na pris\u00e3o.\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Est\u00e1 impedido\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n         o tratamento de prisioneiros gravemente doentes sob v\u00e1rios pretextos;\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Muitos prisioneiros doentes morrem e h\u00e1 repetidos ataques virtuais a prisioneiros.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Milhares de membros da na\u00e7\u00e3o curda est\u00e3o presos como o pre\u00e7o da luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional curda.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Pris\u00f5es turcas impedem a liberta\u00e7\u00e3o de pessoas que\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Carregar\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       mais de\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       30 anos de pris\u00e3o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       porque\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       \"Eles n\u00e3o abandonam seus pensamentos.\"\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O reacion\u00e1rio Estado indiano prendeu mais de dez mil comunistas, revolucion\u00e1rios e ativistas pol\u00edticos para reprimir a guerra popular, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Georges Ibrahim Abdallah foi preso por\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Imperialismo franc\u00eas\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       por 40 anos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        e ainda n\u00e3o foi libertado, apesar de ter cumprido a pena.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Mumia Abu-Jamal,\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        um membro dos Panteras Negras, foi\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        preso\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        pelo imperialismo norte-americano h\u00e1 mais de 40 anos\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        .\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros de povos oprimidos em diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas na pris\u00e3o.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       As classes dominantes temem os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, e a hostilidade de classe que sentem dirigida contra eles \u00e9 t\u00e3o grande que\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Impedem, sem escr\u00fapulos, a liberta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o de comunistas e revolucion\u00e1rios que mant\u00eam cativos em franca viola\u00e7\u00e3o das suas pr\u00f3prias leis.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O assassinato em 2021 do presidente Gonzalo, l\u00edder do\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       CPP\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       ,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       quem\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Ele perdeu a sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos em isolamento e teve sua morte ocorrida porque n\u00e3o foram tomadas as medidas necess\u00e1rias.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       \u00c9\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       muito\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        importante para entender a extens\u00e3o do medo e \u00f3dio das classes, que sentem\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        os imperialistas e\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Servidores de sistema submissos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       r\u00e9gua\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Os respons\u00e1veis pela morte do presidente Gonzalo queimaram e at\u00e9 destru\u00edram seu corpo.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       O\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       na pris\u00e3o\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       est\u00e3o tentando atender \u00e0s demandas da luta de classes,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       arriscando suas vidas al\u00e9m dos limites das condi\u00e7\u00f5es prisionais.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Recusam-se a render-se e n\u00e3o hesitam em resistir a todas as formas de press\u00e3o, tortura e isolamento.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Devemos nos mobilizar para apoiar a luta e a resist\u00eancia justificada dos presos,\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       durante\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       Para lutar contra qualquer tipo de agress\u00e3o contra os presos, para sermos a voz dos presos do lado de fora, devemos\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       apoiar sua luta nas condi\u00e7\u00f5es de cativeiro como parte da luta de classes l\u00e1 fora. .\n      </span>\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       .\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      PRISIONEIROS COMUNISTAS E REVOLUCION\u00c1RIOS S\u00c3O NOSSA HONRA!\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      APOIAR PRISIONEIROS COMUNISTAS E REVOLUCION\u00c1RIOS SIGNIFICA APOIAR A LUTA REVOLUCION\u00c1RIA!\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        FA\u00c7AMOS NOSSA A RESIST\u00caNCIA E A LUTA DOS PRISIONEIROS COMUNISTAS E REVOLUCION\u00c1RIOS.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n      <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n       <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n        SEJAMOS A VOZ DOS PRESOS!\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      Liga Comunista Internacional\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"vertical-align: inherit;\">\n     <span>\n      mar\u00e7o de 2024\n     </span>\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n </div>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, uni-vos! \u00a0 18 de mar\u00e7o \u2013 Dia da Solidariedade aos Presos Pol\u00edticos \u2013 homenageie os presos comuns do pa\u00eds!", "author": ["SOL ROJO"], "source": "https://pukainti.blogspot.com/2024/03/declaracion-del-18-de-marzo.html", "source_name": "PCESol Rojo"}