{"published time": "2024-03-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/hanoovver-600x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Hannover | 19.03.2024 | Em 18 de mar\u00e7o, os prisioneiros pol\u00edticos e o Dia da Solidariedade, Rote Hilfe (Red Aid) e Atif Hannover, incluindo muitas institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas revolucion\u00e1rias, incluindo uma marcha.\n </p>\n <p>\n  No discurso feito em nome de ATIIF, ficou enfatizado que, enquanto houvesse a ordem capitalista imperialista, haveria persegui\u00e7\u00e3o e explora\u00e7\u00e3o, que aqueles que resistam a ela eram sempre e que o prisioneiro oprimido era importante para ser a voz da voz do exterior. A a\u00e7\u00e3o, que come\u00e7ou \u00e0s 18h00, terminou ap\u00f3s cerca de duas horas.\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hannoverde-politik-tutsaklarla-dayanisma-eylemi-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos ocorreu em Hannover", "description": "Hannover | 19.03.2024 | No dia da solidariedade com os prisioneiros pol\u00edticos em 18 de mar\u00e7o, Rote Hilfe (assist\u00eancia vermelha) e ...", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler", "source_name": "ATIK Online"}