{"title": "Situa\u00e7\u00e3o atual: Notas sobre a crise global (8 movimentos agr\u00edcolas na UE III)", "published time": "2024-03-19T22:06:00+08:00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3513923541120233030\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h2 style=\"text-align: center;\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     Movimentos agr\u00e1rios na UE III\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </h2>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Dissemos, quando come\u00e7amos com este t\u00f3pico de \"o \n Movimentos agr\u00e1rios na Uni\u00e3o Europeia\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    (UE) \u201d, que continuamos hoje, que fizemos para aumentar nosso \n posi\u00e7\u00e3o e demarcar com representantes oficiais e monop\u00f3lio do \n Pressione o protesto ou demonstra\u00e7\u00e3o de agricultores (Bauerkampf), \n onde eles colocam tudo como uma gaveta de alfaiate sob esse conceito de \n Agricultores, este \u00e9 o grande\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    monopolistas e outros capitalistas\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    dos pa\u00edses imperialistas da UE, que exploram a agricultura como \n um campo especial de investimento de capital e verdadeiros agricultores, \n para o proletariado agr\u00e1rio e os camponeses\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Nosso principal objetivo, no Marcos de \n Essas notas, que n\u00e3o t\u00eam a reivindica\u00e7\u00e3o de artigos, no entanto, nos leva a \n diferenciar, como Marx estabeleceu, os verdadeiros agricultores -os \n Trabalhadores agro e pequenos camponeses (camponeses pobres)-, do \n empres\u00e1rios capitalistas que investem seu capital na explora\u00e7\u00e3o do \n agricultura.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Al\u00e9m disso, para diferenciar pa\u00edses \n Imperialistas dos pa\u00edses oprimidos dentro da \"UE\". E tente explicar \n O que a \"reforma\" da pol\u00edtica agr\u00e1ria comum (PAC) e o modelo responde a \n Agr\u00edcola europ\u00e9ia (MAE), as lutas e a situa\u00e7\u00e3o das diferentes classes \n Diante dessa \"reforma\".\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Mudan\u00e7as no Modelo Agr\u00edcola Europeu \n (MAE) e pol\u00edtica agr\u00e1ria comum (PAC) -o problema dos subs\u00eddios, \n mercados e pre\u00e7os agr\u00edcolas, etc.-, alguns pontos no momento, de acordo com o \n Vers\u00e3o oficial:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    - Ele\n    <u>\n     Mae\n    </u>\n    foi classificado como um quadro que \n abrange o\n    <u>\n     Diversidade de regi\u00f5es agr\u00edcolas europ\u00e9ias, tradi\u00e7\u00f5es e sistemas\n    </u>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    -\n    <u>\n     Agricultura e mudan\u00e7a de escala pequena \n estrutural\n    </u>\n    , em dire\u00e7\u00e3o a uma crescente diversidade de modelos agr\u00edcolas, tem \n implica\u00e7\u00f5es importantes para a governan\u00e7a, mas tamb\u00e9m devem permitir um \n Adapta\u00e7\u00e3o de sistemas agr\u00edcolas de acordo com sua localiza\u00e7\u00e3o em todos \n Regi\u00f5es europ\u00e9ias\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    -\n    <u>\n     El it\n    </u>\n    Ser\u00e1 formado atrav\u00e9s de\n    <u>\n     estrat\u00e9gias \n de adapta\u00e7\u00e3o\n    </u>\n    adoptadas\n    <u>\n     Em cada explora\u00e7\u00e3o e ao longo das correntes \n de valor\n    </u>\n    Para responder a\n    <u>\n     desafios espec\u00edficos de cada setor e \n externo\n    </u>\n    Deixe -os considerar.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A \"reforma\" do PAC \"\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    E o novo MAE \u00e9 um processo em andamento \n para\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    reestruturar a produ\u00e7\u00e3o \n agr\u00edcola para as cadeias de valor dos monop\u00f3lios (integra\u00e7\u00e3o vertical), como \n Eles escrevem, para responder aos desafios espec\u00edficos de cada setor \n e externo. \u00c9 a pol\u00edtica agr\u00e1ria dos poderes imperialistas da UE, em \n conluio e luta, que \"\n    <u>\n     Ele abrange os tr\u00eas elementos do desenvolvimento sustent\u00e1vel \n (Econ\u00f4mico, Ecol\u00f3gico, Social)\n    </u>\n    , que \"atenua o\n    <u>\n     Efeitos do \n Mecanismos de mercado\n    </u>\n    no\n    <u>\n     Ajuste da estrutura\n    </u>\n    l y la r\n    <u>\n     resili\u00eancia \n de sistemas alimentares\n    </u>\n    \u201d.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A \"reforma\" de So So \u00e9 realmente \n medidas pol\u00edticas a serem especificadas nas condi\u00e7\u00f5es atuais, os objetivos \n declarado no par\u00e1grafo anterior,\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    e que \n Persegue a maior penetra\u00e7\u00e3o de capital financeiro\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    e monop\u00f3lios por aquele gerado no \n Agricultura da Europa Oriental (Leste e Sul da Europa), n\u00e3o apenas \n pertencente \u00e0 UE, mas tamb\u00e9m a pa\u00edses europeus fora da \"Uni\u00e3o\" \n como a Ucr\u00e2nia ou outros pa\u00edses do terceiro mundo, por meio de \"ajuda\" ou \n Novos tratados comerciais, como a UE-Mercosur, UE-\u00cdndia, etc. Para condicionar \n Agricultura de pa\u00edses oprimidos \u00e0s necessidades do imperialismo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Este processo n\u00e3o est\u00e1 a partir de agora. Processo, isso \n De acordo com as necessidades imperialistas, combina protecionismo com a \"abertura\" do \n mercados (\"liberalismo\"), pre\u00e7os e subs\u00eddios, o que se torna mais for\u00e7a de \n No in\u00edcio dos anos 80, aumenta nos anos 90 e tem grande impulso em 2000 e \n 2013 para \u201cse adaptar\u201d \u00e0s normas da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial do Com\u00e9rcio (OMC \n ou OMC) e para as novas condi\u00e7\u00f5es internacionais da disputa \n Inter-imperialista. \u00c9 necess\u00e1rio, em rela\u00e7\u00e3o ao exposto, estudar melhor \n Sobre os controles de origem, pesticidas, agricultura biol\u00f3gica e o So -chamado \n Produtos regionais, etc.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \u00c9 importante levar em considera\u00e7\u00e3o os relacionamentos \n Entre ind\u00fastria e agricultura no desenvolvimento do capitalismo, emprego \n de m\u00e1quinas na agricultura e seu desenvolvimento como mercado interno e \n Exterior para a ind\u00fastria.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Nesse processo, os representantes do \n Partidas reacion\u00e1rias e comentaristas de m\u00eddia, eles dizem que quebrou \n O consenso pol\u00edtico sobre a pol\u00edtica agr\u00edcola da UE, que antes era f\u00e1cil \n chegar a um consenso com representantes agr\u00e1rios, que agora s\u00e3o mais \n dif\u00edcil.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    Ent\u00e3o \n Bem, o processo est\u00e1 no meio de fortes contradi\u00e7\u00f5es entre interesses \n conflitando os grandes monopolistas em converg\u00eancia com outros setores \n capitalistas e camponeses conservadores das pr\u00f3prias latas imperialistas \n da Europa Ocidental, semelhante ao caso dos EUA com os \"Tratados\" \n Comerciais dos EUA com o M\u00e9xico, Brasil, Argentina, Paraguai, etc. \n Pontos\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    contra o proletariado e o \n Pequeno campon\u00eas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Uma das maneiras, pelas quais se manifestam \n contradi\u00e7\u00f5es \u00e9 o protesto dos camponeses (bauerkampf), entre os \n que s\u00e3o os grandes monopolistas do setor e outros grandes nomes \n produtores agr\u00edcolas, que, como transcendem, s\u00e3o os que se beneficiam mais \n Pol\u00edticas e subs\u00eddios protecionistas na Alemanha, Fran\u00e7a, \n B\u00e9lgica, It\u00e1lia, Espanha, etc. Enquanto a Comiss\u00e3o Europeia e seu PAC agem como \n o representante do conjunto vendo a necessidade de \"reformar\" o PAC para \"o \n Mudan\u00e7a estrutural \"e\" os novos desafios internos e externos \".\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Citamos da Comiss\u00e3o Europeia, em forma \n resumido, a hist\u00f3ria do PAC de suas origens at\u00e9 o presente, para mostrar em \n Em que confiamos para dizer o acima:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1958 O Tratado de Roma Lugares Agricultura \n No centro das atividades do\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Nova comunidade econ\u00f4mica europ\u00e9ia e atribui o \n tarefa de alcan\u00e7ar maior\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      produtividade agr\u00edcola\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     , um padr\u00e3o justo de vida para os agricultores,\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    disponibilidade de\n    <u>\n     suprimentos,\n    </u>\n    <u>\n     Mercados \n estabilizado\n    </u>\n    y\n    <u>\n     uma cadeia de\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Suprimento seguro com pre\u00e7os razo\u00e1veis\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1962 Lan\u00e7ar o PAC, estabelecer organiza\u00e7\u00f5es \n Market Common (OCM)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    de cereais, porcos, aves, en\u00f3logos e \n frutas e vegetais\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Orienta\u00e7\u00e3o Agr\u00edcola e Garantia (FOAGA). ELE \n estabelece\n    <u>\n     Um sistema de garantia\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <u>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     com base no suporte de pre\u00e7os de \n produ\u00e7\u00e3o para garantir a venda de\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </u>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1968, j\u00e1 que n\u00e3o apenas\n    <u>\n     Foi alcan\u00e7ado \n Auto -sufici\u00eancia\n    </u>\n    , mas tamb\u00e9m\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    superou bastante a abordagem \n desloca para a cria\u00e7\u00e3o de um\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    maior equil\u00edbrio entre medidas destinadas a \n o\n    <u>\n     Mercados agr\u00edcolas\n    </u>\n    e as\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    com inten\u00e7\u00e3o de\n    <u>\n     Modernizar estruturas \n agr\u00edcola.\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <u>\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </u>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Notas:\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n     </span>\n     Ap\u00f3s a crise do p\u00f3s -guerra e o \n Aplica\u00e7\u00e3o do protecionismo de mercado e depois dentro do PAC, \u201c \n alcan\u00e7ado\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     o\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Autosuficiencia\" style=\"-webkit-text-stroke-width: 0px; font-variant-caps: normal; font-variant-ligatures: normal; orphans: 2; overflow-wrap: break-word; text-align: start; widows: 2; word-spacing: 0px;\" title=\"Autosuficiencia\">\n      <span>\n       Auto -sufici\u00eancia\n      </span>\n     </a>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <span>\n      Agr\u00edcola e gado para o bloqueio da comunidade e surgiu \n O problema de\n     </span>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Sobreproducci%C3%B3n\" style=\"-webkit-text-stroke-width: 0px; font-variant-caps: normal; font-variant-ligatures: normal; orphans: 2; overflow-wrap: break-word; text-align: start; widows: 2; word-spacing: 0px;\" title=\"Sobreproducci\u00f3n\">\n      <span>\n       Superprodu\u00e7\u00e3o\n      </span>\n     </a>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <span>\n      . Os super\u00e1vits foram gerados \n produtos agr\u00edcolas, causando o ac\u00famulo de\n     </span>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Stocks\" style=\"-webkit-text-stroke-width: 0px; font-variant-caps: normal; font-variant-ligatures: normal; orphans: 2; overflow-wrap: break-word; text-align: start; widows: 2; word-spacing: 0px;\" title=\"Stocks\">\n      <span>\n       a\u00e7\u00f5es\n      </span>\n     </a>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <span>\n      , que teve que exportar (com a ajuda de \n subs\u00eddios), na melhor das hip\u00f3teses, doados para\n     </span>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <a href=\"https://es.wikipedia.org/wiki/Pa%C3%ADses_en_v%C3%ADas_de_desarrollo\" style=\"-webkit-text-stroke-width: 0px; font-variant-caps: normal; font-variant-ligatures: normal; orphans: 2; overflow-wrap: break-word; text-align: start; widows: 2; word-spacing: 0px;\" title=\"Pa\u00edses en v\u00edas de desarrollo\">\n      <span>\n       estradas de \n desenvolvimento\n      </span>\n     </a>\n    </span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <span>\n      e outras vezes armazenadas ou destru\u00eddas \n dentro da UE \u201d.\n     </span>\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Isto \u00e9, a crise de superprodu\u00e7\u00e3o de \n Os pa\u00edses imperialistas da UE foram exportados (e continuam) para os pa\u00edses \n do terceiro mundo, seguindo o exemplo do imperialismo ianque, contribuindo para \n Manter a mis\u00e9ria e atrasar na agricultura do Terceiro Mundo, isto \u00e9, dizer o \n Situa\u00e7\u00e3o semicolonial ou colonial e semi -feudalidade, desenvolvendo -se sobre isso \n O capitalismo burocr\u00e1tico base a servi\u00e7o de seus interesses imperialistas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <u>\n   <span lang=\"ES\">\n    <o:p>\n     <span>\n      <span>\n      </span>\n     </span>\n    </o:p>\n   </span>\n  </u>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    M\n    <u>\n     Odernize estruturas agr\u00edcolas\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1984 Um sistema de\n    <u>\n     cotas para \n limitar a superprodu\u00e7\u00e3o e administrar\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      suprimentos para produtos como \n leite\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     . Produtores que excedem seu\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A cota agora \u00e9 obrigada a pagar um \n Licita\u00e7\u00e3o por super\u00e1vits.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1985 O Livro Verde sobre as Perspectivas de \n O PAC apresenta id\u00e9ias para maior\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    debate, como a redu\u00e7\u00e3o do apoio para \n pre\u00e7os e diversifica\u00e7\u00e3o de\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Medidas de suporte \u00e0 renda agr\u00edcola. S\u00e3o \n As id\u00e9ias incluem reconhecimento\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    que al\u00e9m de garantir nosso \n suprimento de comida,\n    <u>\n     a agricultura\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <u>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Contribui para a manuten\u00e7\u00e3o do tecido \n Social em \u00e1reas rurais, prote\u00e7\u00e3o\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </u>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      da terra e a conserva\u00e7\u00e3o de \n recursos naturais\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Nota: Necessidade de pequenas fazendas \n Agr\u00edcola para o restante das fazendas capitalistas em agricultura \n capitalista da for\u00e7a de trabalho agr\u00edcola sob condi\u00e7\u00f5es como elas mesmas \n Eles dizem, de limita\u00e7\u00f5es \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o da for\u00e7a de trabalho do Terceiro Mundo. \n Necessidades da popula\u00e7\u00e3o de \u00e1reas robustas e remotas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1992 The MacSharry Reform\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    apresenta uma nova abordagem de suporte para\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    agricultores, com o objetivo de\n    <u>\n     reduzir \n O or\u00e7amento do PAC\n    </u>\n    , Assim,\n    <u>\n     Corte o\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Superprodu\u00e7\u00e3o\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     y\n     <u>\n      alcan\u00e7ar \n Com obriga\u00e7\u00f5es sob com\u00e9rcio\n     </u>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      internacional\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     . \n Acordos\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    1999 O programa Agenda 2000 marca o caminho \n Para reforma pol\u00edtica\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    UE Regional e Pac, e procurar\n    <u>\n     fortalecer \n A capacidade da UE de receber\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <u>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     novos membros e continue a cumprir com \n As regras da organiza\u00e7\u00e3o\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n   </span>\n  </u>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Com\u00e9rcio mundial \n internacional\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    2003 a reforma de Fischler, tamb\u00e9m conhecida \n como \"revis\u00e3o\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Intermedi\u00e1rio, \"verifica o Pac. Digite o \n Regime de pagamento \u00fanico inovador\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    (RPU),\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    que\n    <u>\n     elimina a liga\u00e7\u00e3o entre o subvento e os volumes de \n Produ\u00e7\u00e3o\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Para grande parte da ajuda do PAC\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <h3 style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 3pt 0cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </span>\n </h3>\n <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 3pt 0cm; text-align: left;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span>\n     <span lang=\"ES\">\n      <span style=\"font-weight: normal;\">\n       Reforma de 2013:\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <span style=\"font-weight: normal;\">\n     A reforma de 2013 definiu as linhas gerais do PAC para o \n Per\u00edodo 2014-2020.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 3pt 0cm; text-align: left;\">\n  <span>\n   <span>\n    \u200b\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; margin: 3pt 0cm; text-align: left;\">\n  <span>\n   <span>\n    (Resumido de: 1962-2022: Pol\u00edtica Agr\u00edcola \n UE comum aos 60 'em\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    P\u00e1ginas de think tank do Parlamento Europeu)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <span>\n     Nota: Reforma 2022-2027: \u00e9 o que entrou em conluio e luta\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Vi o exposto, vemos brevemente \n O desenvolvimento da agricultura capitalista em pa\u00edses avan\u00e7ados (imperialista) \n e nos pa\u00edses atrasados \u200b\u200b(semi -coloniais) da UE, come\u00e7ando pelo mesmo \n Fontes de comiss\u00e3o com nossos coment\u00e1rios.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b style=\"background-color: red;\">\n   <span>\n    <span lang=\"ES\" style=\"background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial;\">\n     1.\n     <u>\n      O \n deslocamento\n     </u>\n    </span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      de pequena produ\u00e7\u00e3o para o grande \n produ\u00e7\u00e3o na agricultura em pa\u00edses avan\u00e7ados e a concentra\u00e7\u00e3o de \n Terra nos pa\u00edses atrasados \u200b\u200bda UE\n      <o:p>\n      </o:p>\n     </span>\n    </u>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    O desenvolvimento da agricultura na UE 27 \u00e9 \n considerado e definido pela UE no Modelo Agr\u00edcola Europeu So -chamado, do \n Qual de seus documentos diz:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \"(...) como um quadro que abrange \n Diversidade de regi\u00f5es agr\u00edcolas europ\u00e9ias, tradi\u00e7\u00f5es e sistemas refletidos em\n    <u>\n     A grande variedade de estruturas agr\u00edcolas\n    </u>\n    , tipos de cultura de \n A linha de terra e produtos \"\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \u201c(...)\n    <u>\n     Processo de mudan\u00e7a estrutural longa \n prazo\n    </u>\n    \u201d, como:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Uma mudan\u00e7a\n    <u>\n     em dire\u00e7\u00e3o a uma crescente diversidade de \n Modelos\n    </u>\n    , que deve permitir uma adapta\u00e7\u00e3o de sistemas agr\u00edcolas\n    <u>\n     de acordo com \n para seu site em todas as regi\u00f5es europ\u00e9ias\n    </u>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Eles destacam um\n    <u>\n     diminui\u00e7\u00e3o substancial \n do n\u00famero de fazendas agr\u00edcolas em quase todas as nozes 2 regi\u00f5es do \n EU-27\n    </u>\n    (As nozes s\u00e3o abrevia\u00e7\u00f5es para a nomenclatura das unidades \n Aquecimentos estat\u00edsticos 2).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    E\n    <u>\n     aumento significativo de tamanho ou \n Intensidade das fazendas restantes\n    </u>\n    eu uma\n    <u>\n     maior depend\u00eancia de \n Uni\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s importa\u00e7\u00f5es agr\u00edcolas\n    </u>\n    , essa \u00e9 a sua proje\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    Est\u00e1 \n tendencia para\n    <u>\n     Concentra\u00e7\u00e3o agr\u00edcola\n    </u>\n    \u00c9 especialmente evidente\n    <u>\n     em \n As regi\u00f5es sul e oriental\n    </u>\n    s. As\n    <u>\n     regi\u00f5es montanhosas\n    </u>\n    tamb\u00e9m \n Eles correm um\n    <u>\n     alto risco de abandono\n    </u>\n    o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Suas proje\u00e7\u00f5es prev\u00eaem um\n    <u>\n     idoso \n Polariza\u00e7\u00e3o da estrutura agr\u00edcola\n    </u>\n    , com um abandono e um \n Especializa\u00e7\u00e3o cont\u00ednua em todos os cen\u00e1rios.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Las Los\n    <u>\n     Fatores\n    </u>\n    motoristas do\n    <u>\n     declive \n de fazendas agr\u00edcolas\n    </u>\n    Eles s\u00e3o principalmente\n    <u>\n     estrutural,\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      econ\u00f4mico e social\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     e, em menor grau, ambiental.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      Sobre os efeitos do PAC\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     , eles dizem: fatores como subs\u00eddios e pre\u00e7os agr\u00edcolas e \n Vari\u00e1veis \u200b\u200bmacroecon\u00f4micas e demogr\u00e1ficas\n     <u>\n      Eles desempenham um papel maior em \n Novos estados membros\n     </u>\n     e afetar tipos diferentes de maneira diferente \n de fazendas.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    O \n Estudos de caso mostram que o principal fator estrutural do\n    <u>\n     diminuir \n do n\u00famero de fazendas\n    </u>\n    \u00c9 um e\n    <u>\n     estrutura de mercado que favorece \n Produ\u00e7\u00e3o intensiva e fazendas em grande escala\n    </u>\n    , ligado a alguns \n cada vez mais margens reduzidas e a baixa capacidade de negocia\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Al\u00e9m disso, as barreiras \u00e0 entrada agravam o \n Problemas demogr\u00e1ficos de mudan\u00e7a (popula\u00e7\u00f5es de envelhecimento) e \u00eaxodo \n rural.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Embora haja preocupa\u00e7\u00e3o com o sistema de \n Subs\u00eddios da Uni\u00e3o (PAC), o consenso \u00e9 mantido\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    em rela\u00e7\u00e3o a tais AIDS s\u00e3o \n indispens\u00e1vel, mas deve se adaptar ainda mais para reverter o\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     Efeitos negativos \u201d(da s\u00edntese: pesquisa \n Para o Agri - o futuro do Modelo Agr\u00edcola Europeu: Repercuss\u00f5es \n socioecon\u00f4mico e territorial da diminui\u00e7\u00e3o no n\u00famero de fazendas \n Agr\u00e1rio e\n    </span>\n    agricultores na UE)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <b>\n     <u>\n      <span lang=\"ES\">\n       <o:p>\n       </o:p>\n      </span>\n      Nossos coment\u00e1rios\n     </u>\n    </b>\n    :\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    A Europa \u00e9 antes de tudo um conceito geogr\u00e1fico, mas \n Se falarmos sobre a Europa Ocidental e Europa Oriental, n\u00e3o somos mais \n Falando em conceitos geogr\u00e1ficos, mas econ\u00f4micos-sociais. Como Engels disse \n O final do s\u00e9culo XIX e Lenin reafirmados, depois de 1905, a Europa Oriental n\u00e3o \u00e9 \n um conceito geogr\u00e1fico, mas econ\u00f4mico-social. Isso \u00e9 necess\u00e1rio para avan\u00e7ar \n Porque vamos encontrar essa realidade ao lidar com o problema agr\u00e1rio na Europa, \n Al\u00e9m disso, entre os pa\u00edses, existem diferen\u00e7as de grau e tamb\u00e9m dentro \n Cada pa\u00eds, como para esse problema, existem diferen\u00e7as regionais, mais acentuadas em \n Espanha e It\u00e1lia. Nos mesmos pa\u00edses da Europa Oriental, existem diferen\u00e7as \n entre eles.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Importante n\u00e3o ficar confuso quando \n Estudos e relat\u00f3rios oficiais lidam com \"mudan\u00e7a estrutural\" em \n Fazendas agr\u00edcolas da UE generalizam sobre o processo de desaparecimento \n de pequena agricultura para o benef\u00edcio dos grandes pa\u00edses capitalistas \n desenvolvido ou imperialistas, e dos minifundios para o benef\u00edcio do grande \n propriedade imobili\u00e1ria no desenvolvimento do capitalismo burocr\u00e1tico na agricultura \n em pa\u00edses oprimidos ou atrasados.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Marx estabeleceu a lei de deslocamento de \n a for\u00e7a de trabalho n\u00e3o apenas em termos relativos, mas absolutos com o \n Desenvolvimento da agricultura capitalista diferente da diminui\u00e7\u00e3o \n A popula\u00e7\u00e3o trabalhadora relativa na ind\u00fastria enquanto o emprego cresce em forma \n absoluto\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    O problema \u00e9 que, em muitos casos, o \n Classifica\u00e7\u00e3o ou determina\u00e7\u00e3o da estrutura agr\u00edcola \u00e9 feita como se na UE \n 27 Havia um \u00fanico mundo econ\u00f4mico na agricultura, sem diferen\u00e7as de \n desenvolvimento do capitalismo, com base nisso, \u00e0s vezes o \n empresas agr\u00e1rias n\u00e3o por seu investimento e ac\u00famulo de capital, mas por seus \n Tamanho medido em hectares. Isso leva ao verdadeiro \n Produtores agr\u00edcolas, trabalhadores e pequenos agricultores, com os capitalistas \n que investem seu capital na agricultura.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Tamb\u00e9m leve em considera\u00e7\u00e3o a necessidade de \n pequenas fazendas agr\u00edcolas para o resto das fazendas \n Capitalistas da Agricultura Capitalista para For\u00e7a de Trabalho Agr\u00edcola \n em condi\u00e7\u00f5es como elas mesmas, diz, de limita\u00e7\u00f5es \u00e0 imigra\u00e7\u00e3o de \n For\u00e7a de trabalho do terceiro mundo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    O acima est\u00e1 por tr\u00e1s dos termos como \n Diversidade, pequena produ\u00e7\u00e3o, \u00e1reas montanhosas abandonadas, etc.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Eles precisam, nos pa\u00edses da Europa Ocidental, \n definido em campo uma certa quantidade de popula\u00e7\u00e3o para a agricultura e \n o acordo; Assim, como nos pa\u00edses atrasados \u200b\u200bda Europa Oriental, o \n Desenvolvimento do capitalismo burocr\u00e1tico na agricultura baseado na propriedade, \n Voc\u00ea precisa do minifundio para manter o campesinato para fornecer a voc\u00ea \n For\u00e7a de trabalho como semi -al\u00edvio e proletariado rural\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Comentando sobre os mencionados: em pa\u00edses \n mencionado acima, ele procura manter o propriet\u00e1rio da terra-minifundio binomial, para que sejam \n Pequenos camponeses que fornecem for\u00e7a de trabalho barata e baixa \n Sal\u00e1rios, para a ind\u00fastria de seguran\u00e7a alimentar e pa\u00edses \n Imperialistas disso, assim como a pequena agricultura nos pa\u00edses \n Imperialistas, para \u00e1reas remotas e montanhosas para elas por raz\u00f5es de \n liquida\u00e7\u00e3o e atraso.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    A pol\u00edtica agr\u00edcola da UE segue \n subordinar a produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola de pa\u00edses semicoloniais \u00e0s suas necessidades \n Imperialistas O formul\u00e1rio ser\u00e1 atrav\u00e9s de tratados desiguais. \"Ajuda\" \n Ucr\u00e2nia ou \"acordos de livre com\u00e9rcio\" para trazer a soja barata do Brasil, \n Argentina, Bol\u00edvia e outros pa\u00edses. Enquanto eles exportam capitais, suprimentos, \n m\u00e1quinas e conhecimentos, organizando suas cadeias de valor sob seus \n Monop\u00f3lios nesses lugares, inundando esses pa\u00edses com seus bens baratos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Importante sempre ter em mente dos dois \n aspecto que implica a penetra\u00e7\u00e3o do imperialismo em pa\u00edses oprimidos ou \n atrasado do terceiro mundo, que penetra na pr\u00f3pria Europa (presidente \n Gonzalo).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n    Presidente Mao, aplicando o \n Marxismo-leninismo, para o estudo concreto da hist\u00f3ria e da sociedade chinesa, \n estabeleceu o car\u00e1ter da sociedade e a revolu\u00e7\u00e3o chinesa. Quando o \n car\u00e1ter da sociedade chinesa e as mudan\u00e7as operadas pela penetra\u00e7\u00e3o do \n Imperialismo na China, estabelece os dois aspectos que s\u00e3o insepar\u00e1veis \u200b\u200bdo referido \n domina\u00e7\u00e3o:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    \"No entanto, o novo fen\u00f4meno do qual temos \n falada,\n    <u>\n     O surgimento e desenvolvimento do capitalismo constitui apenas um \n aspecto da mudan\u00e7a operada ap\u00f3s a penetra\u00e7\u00e3o do imperialismo em\n    </u>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <u>\n     <span lang=\"ES\">\n      China\n     </span>\n    </u>\n    <span lang=\"ES\">\n     .\n     <u>\n      H\u00e1 outro \n aspecto que \u00e9 concomitante ao primeiro e que, ao mesmo tempo, o dificulta: o \n conluio do imperialismo com for\u00e7as feudais chinesas para prevenir \n Desenvolvimento do capitalismo chin\u00eas\n     </u>\n     .\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Penetrando em nosso pa\u00eds, os poderes \n imperialistas de maneira alguma eles pretendiam transformar a China feudal em um \n China capitalista. Seu objetivo era o oposto: torn\u00e1 -lo um \n Semicolonia ou Colonia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <span>\n    Para fazer isso, os poderes imperialistas t\u00eam \n usado e continue a usar todos os meios de militar, pol\u00edtico, \n econ\u00f4mico e cultural, que lhes permitiu converter gradualmente a China em \n uma semicol\u00f4nia e col\u00f4nia \u201d.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     \u201c\u201c\n     <u>\n      O capitalismo nacional desenvolveu\n     </u>\n     at\u00e9 certo ponto e desempenham um papel consider\u00e1vel na vida pol\u00edtica e \n Cultural da China. Por\u00e9m,\n     <u>\n      N\u00e3o se tornou a forma \n principal dentro de seu regime econ\u00f4mico-social\n     </u>\n     ;\n     <u>\n      \u00c9 muito fraco\n     </u>\n     , e em \n A maior parte \u00e9 (mais) ou menos\n     <u>\n      associado ao imperialismo estrangeiro e \n Feudalismo interno\n     </u>\n     \u201d(Presidente Mao Tsetung, a Revolu\u00e7\u00e3o Chinesa e\n    </span>\n    O Partido Comunista da China, dezembro \n 1939).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span lang=\"ES\">\n   <o:p>\n    <span>\n    </span>\n   </o:p>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"ES\">\n     <o:p>\n     </o:p>\n    </span>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      2. A situa\u00e7\u00e3o da Europa Oriental\n      <u>\n      </u>\n      Antes de entrar na UE\n     </span>\n    </b>\n    <b>\n     <span lang=\"ES\">\n      E na verdade\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span lang=\"ES\">\n    <span>\n     Continuar\u00e1....\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Os movimentos agr\u00e1rios na UE III disseram, quando come\u00e7amos com esta quest\u00e3o dos \"movimentos agr\u00edcolas na Uni\u00e3o Europeia (UE)\", que ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/situacion-actual-notas-sobre-la-crisis_19.html", "source_name": "Association New Democracy"}