{"title": "Julgamento de 11 combatentes turcos. Discutiu o apelo do Minist\u00e9rio P\u00fablico da Suprema Corte", "published time": "2024-03-19T21:28:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhid3RezB9aoaKpBUIxOVYx9y2sTWZj2u8Z4trKTF3Jz9nazMm4FNRf_emPjT3bc9TtULHYVRBvIspD4esZFC9KKs0zpHerVT7O6uAUKhOkhdF6KQcUVeSiYwA3pWH3Xdiy0jGSxl-FNMFUlbfTxqdWAbiqcib-goEuRUwhgRC2uKhpXlsm8aDeU6Vvvq4/s1280/GJB7zI7WcAA6AjY.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3930525386283766945\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"719\" data-original-width=\"1280\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhid3RezB9aoaKpBUIxOVYx9y2sTWZj2u8Z4trKTF3Jz9nazMm4FNRf_emPjT3bc9TtULHYVRBvIspD4esZFC9KKs0zpHerVT7O6uAUKhOkhdF6KQcUVeSiYwA3pWH3Xdiy0jGSxl-FNMFUlbfTxqdWAbiqcib-goEuRUwhgRC2uKhpXlsm8aDeU6Vvvq4/s1280/GJB7zI7WcAA6AjY.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhid3RezB9aoaKpBUIxOVYx9y2sTWZj2u8Z4trKTF3Jz9nazMm4FNRf_emPjT3bc9TtULHYVRBvIspD4esZFC9KKs0zpHerVT7O6uAUKhOkhdF6KQcUVeSiYwA3pWH3Xdiy0jGSxl-FNMFUlbfTxqdWAbiqcib-goEuRUwhgRC2uKhpXlsm8aDeU6Vvvq4/s1280/GJB7zI7WcAA6AjY.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  Hoje, 19/3, a discuss\u00e3o programada sobre o apelo do apelo da Suprema Corte contra o Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o de 5 membros dos 11 combatentes da Turquia. O promotor da sede, sem argumentos orais adicionais, pediu que o apelo fosse mantido. Os dois advogados de defesa dos lutadores, representando alguns dos r\u00e9us que estavam ausentes, desenvolveram verbalmente seus argumentos legais e reais para responder \u00e0 proposta do promotor. Documentos relacionados enviados e ser\u00e3o depositados de ambos os lados.\n </p>\n <p>\n  O tribunal estava cheio de solidariedade - ap\u00f3s uma chamada do comit\u00ea de solidariedade criado para apoio e absolvi\u00e7\u00e3o irrevog\u00e1vel desses militantes - que apoiaram -os. Vale ressaltar que, para todos os outros casos que estavam sendo julgados apenas os advogados envolvidos e algumas partes foram atendidas, e a presen\u00e7a expandida de p\u00fablico foi completamente sentida pela sede do tribunal.\n </p>\n <p>\n  Ent\u00e3o todos se reuniram do lado de fora do pr\u00e9dio da Suprema Corte, abriram banners e bandeiras vermelhas e gritaram slogans em grego e turco. Os membros do KKE (M-L), que participam do Comit\u00ea de Solidariedade, foram atendidos durante todo o procedimento, dentro e fora da sala do tribunal. A greve mensal da fome dos lutadores da frente das duas pessoas terminou hoje, e os tr\u00eas prisioneiros na pris\u00e3o continuam indefinidamente.\n </p>\n <p>\n  A avalia\u00e7\u00e3o do resultado do estudo est\u00e1 diretamente relacionada \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre as classes dominantes dos dois pa\u00edses e sua express\u00e3o na fase de hoje, bem como as aspira\u00e7\u00f5es dos EUA e da UE. Depende da pr\u00f3xima visita a Mitsotakis a O vizinho, mas tamb\u00e9m se o governo grego quer fazer outro \"presente\" para turco, em vista da c\u00fapula acima mencionada ou se qualificar para a quest\u00e3o de \"rastejar\", mantendo os combatentes ref\u00e9ns.\n </p>\n <p>\n  Desde o in\u00edcio, essa acusa\u00e7\u00e3o era puramente pol\u00edtica, continua a ser e, aparentemente, a decis\u00e3o do tribunal da Suprema Corte ser\u00e1 exatamente a mesma.\n </p>\n <p>\n  Rejeite o apelo! Para absolver todos os lutadores irrevogavelmente!\n </p>\n <p>\n  Sp\n </p>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u039b\u03b1\u03ca\u03ba\u03cc \u039c\u03ad\u03c4\u03c9\u03c0\u03bf \u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03ba\u03af\u03b1\u03c2", "\u03a3.\u03a0.", "\u03a4\u03bf\u03c5\u03c1\u03ba\u03bf\u03b9"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/11.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}