{"published time": "2024-03-20T04:34:23+08:00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2872a82f3abea9c3be3d2d7561248412\">\n  19/03/2024\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7873\" data-attachment-id=\"7873\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"&lt;p&gt;manifestaci\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina&lt;/p&gt;\n\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"4\",\"credit\":\"VICTOR SERRI\",\"camera\":\"Canon EOS 5D Mark IV\",\"caption\":\"manifestaci\\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina\",\"created_timestamp\":\"1707335040\",\"copyright\":\"COPYRIGHT\",\"focal_length\":\"17\",\"iso\":\"6400\",\"shutter_speed\":\"0.025\",\"title\":\"manifestaci\\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"manifestaci\u00f3 per dial 7 de febrer, aturada i vaga en suport a palestina\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg\" data-orig-size=\"1440,960\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/manifestacio-per-dial-7-de-febrer-aturada-i-vaga-en-suport-a-palestina/\" height=\"682\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/03/mani_vaga_7f_palestina_victor_serri_15.jpg\" width=\"1024\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Manifesta\u00e7\u00e3o de 7 de fevereiro. Fonte: The Direct.\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-cd409f21457ac16b68bf7fdfca6fb002\">\n  De acordo com o jornal\n  <a href=\"https://directa.cat/els-mossos-detenen-nou-persones-del-moviment-de-solidaritat-amb-palestina/\">\n   O direto\n  </a>\n  , uma opera\u00e7\u00e3o do Mosso d'Esquadra prendeu 9 pessoas na \u00e1rea metropolitana de Barcelona por a\u00e7\u00f5es de solidariedade com a her\u00f3ica resist\u00eancia nacional palestina em 7 de fevereiro, quando foi realizada uma grande mobiliza\u00e7\u00e3o em massa na cidade.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-4adcc6cf2b61e509deb796d33bb41e4e\">\n  Os detidos s\u00e3o acusados \u200b\u200bde crimes de dist\u00farbios p\u00fablicos, danos, demonstra\u00e7\u00e3o il\u00edcita e grupo criminal, todos eles crimes que podem encerrar as senten\u00e7as de pris\u00e3o. Nos momentos em que esta nota est\u00e1 escrita (a tarde de ter\u00e7a -feira, 19 de mar\u00e7o), os detidos permanecem sob cust\u00f3dia policial na delegacia de Barcelona Cortes.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/03/19/barcelona-9-detenidos-por-acciones-solidarias-con-palestina/", "type": "article", "title": "Barcelona: 9 presos por a\u00e7\u00f5es de solidariedade com a Palestina", "description": "Os detidos s\u00e3o acusados \u200b\u200bde crimes de dist\u00farbios p\u00fablicos, danos, demonstra\u00e7\u00e3o il\u00edcita e grupo criminal, todos eles crimes que podem encerrar as senten\u00e7as de pris\u00e3o. Nos momentos que est\u00e3o escritos ...", "modified time": "2024-03-19T20:34:23+00:00", "author": ["Servir al pueblo"], "source_name": "Servir al pueblo"}