{"published time": "2024-03-19T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-50.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-51.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-52.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-53.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-55.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-55.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-56.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-57.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-58.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-59.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-60.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-61.png", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/image-62.png"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-5f6119f698c9ad18f6ee935cc1c7fbc3\">\n  Ap\u00f3s o dia 8 de mar\u00e7o em Medell\u00edn, destacado para sua massa e combatividade, o escrit\u00f3rio do prefeito da capital antioquia levou uma placa com a face de 8 mulheres que participaram da marcha, acusando -as de vandalismo e danos \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de metroplus. Juntamente com este p\u00f4ster, v\u00e1rias pessoas pertencentes \u00e0s classes dominantes como Federico Guti\u00e9rrez e Andr\u00e9s Juli\u00e1n Rend\u00f3n foram criminalizadas para criminalizar a luta justa das mulheres populares nas redes sociais. Algumas mulheres tamb\u00e9m foram intimidadas e mantidas pela pol\u00edcia por terem len\u00e7os verdes ou roxos.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-eca601199a19f6e875f5ab11b1e9d918\">\n  Algumas organiza\u00e7\u00f5es de mulheres denunciaram a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto e, sob os slogans, \"lutar n\u00e3o \u00e9 um crime\" e \"a mulher que me procura\" promoveu uma campanha de den\u00fancia em solidariedade com as mulheres indicadas. Nesta semana, eles est\u00e3o convidando para pintar um tecido e fazer uma queixa. do povo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-a5301aa95fba9a40a25cee6686b7a5b0\">\n  Al\u00e9m disso, dentro da estrutura do m\u00eas em que a luta da mulher que trabalha, camponesa e popular \u00e9 comemorada, registros fotogr\u00e1ficos de um p\u00f4ster de p\u00f4steres e alguns canecas feitos por mulheres revolucion\u00e1rias chegaram, onde a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto \u00e9 denunciada, onde s\u00e3o reivindicados revolucion\u00e1rios e comunistas, bem como a luta do povo palestino e onde eles chamam a organiza\u00e7\u00e3o e a luta das mulheres.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-d0cb48faf9370aea70c596d289579e92\">\n  Compartilhamos algumas fotos que nos compartilham com os p\u00f4steres e canecas feitos:\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-5 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-6 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </figure>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26117", "title": "A\u00e7\u00f5es para 8 de mar\u00e7o", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "INTERNACIONAL"], "source_name": "Nueva Democracia"}