{"published time": "2024-03-20T06:43:06+08:00", "images": ["https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-121040_002-696x522.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-19-233532_002-724x1024.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-08-182119_002-1024x761.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-08-182119_003-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-08-182119_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-08-182119_005-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-08-182119_006-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-08-182119_007-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-09-132628_008-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-09-132628_004-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-09-132628_006-1024x768.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-09-132628_007-1024x782.jpeg", "https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/03/signal-2024-03-11-121040_002-1024x768.jpeg"], "content": "<div class=\"td_block_wrap tdb_single_featured_image tdi_74 tdb-content-horiz-right td-pb-border-top td_block_template_1\" data-td-block-uid=\"tdi_74\">\n <style>\n  @media (max-width: 767px) {.\n </style>\n <style style=\"\">\n </style>\n</div>\n", "source": "https://www.nouvelleepoque.fr/lyon-plusieurs-evenements-et-actions-a-loccasion-du-8-mars-journee-internationale-de-lutte-pour-les-droits-des-femmes/", "type": "article", "title": "Lyon: V\u00e1rios eventos e a\u00e7\u00f5es na ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o, Dia Internacional dos Direitos dos Rights da Mulher - Nova Era", "description": "Por ocasi\u00e3o de 8 de mar\u00e7o, o Comit\u00ea Popular da Mulher (CFP) se mobilizou amplamente em Lyon para trazer as palavras revolucion\u00e1rias altas para a luta pela emancipa\u00e7\u00e3o das mulheres. O primeiro evento foi a realiza\u00e7\u00e3o de uma reuni\u00e3o, na qual a New Time conseguiu participar. No programa deste, uma apresenta\u00e7\u00e3o de um porta -voz do CFP de [\u2026]", "modified time": "2024-03-19T22:43:07+00:00", "author": "Missak Manouchian", "categories": ["Luttes des femmes", "National"], "source_name": "Nouvelle Epoque"}