{"published time": "2024-03-19T07:38:35+08:00", "modified time": "2024-03-18T18:38:50-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg", "https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile is-vertically-aligned-center\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     A comuna de Paris proclamada em 18 de mar\u00e7o de 1871 representa um cap\u00edtulo significativo na hist\u00f3ria do movimento trabalhista. Foi o primeiro ensaio social do proletariado revolucion\u00e1rio a tomar poder pol\u00edtico, desencadeando uma guerra civil contra os exploradores, estabelecendo uma forma embrion\u00e1ria de democracia de trabalho direto. N\u00e3o foi apenas uma a\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria significativa em si, mas tamb\u00e9m forneceu um modelo pr\u00e1tico para o futuro da luta prolet\u00e1ria.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 1\" class=\"wp-image-21368 size-full\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"940\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-940x940.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 2\" class=\"wp-image-21361 size-full\" decoding=\"async\" height=\"530\" sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-8.jpg\" width=\"720\"/>\n   </figure>\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     Esse governo emergiu espontaneamente durante a guerra franco-prussiana, como uma resposta ao descontentamento geral contra a burguesia, que havia desencadeado guerra e exerceu uma defesa med\u00edocre da p\u00e1tria. A comuna foi escolhida em 26 de mar\u00e7o e proclamou dois dias depois, implementando pol\u00edticas para atender \u00e0s necessidades imediatas das massas trabalhadas e dissolvendo o antigo estado dos exploradores.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     As medidas adotadas pela comuna inclu\u00edram a aboli\u00e7\u00e3o do Ex\u00e9rcito Permanente e da Pol\u00edcia, a elei\u00e7\u00e3o democrata e revog\u00e1vel dos funcion\u00e1rios com sal\u00e1rios dos trabalhadores e a separa\u00e7\u00e3o da Igreja e do Estado. Esses atos demonstraram como as massas resolveram na pr\u00e1tica o problema da ditadura do proletariado, uma ditadura para as classes opressivas, com o exerc\u00edcio democr\u00e1tico das massas exploradas e oprimidas.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 3\" class=\"wp-image-21359 size-full\" decoding=\"async\" height=\"659\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-9-940x659.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 4\" class=\"wp-image-21366 size-full\" decoding=\"async\" height=\"670\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-2-940x670.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     O tipo de comuna \u00e9 caracterizado por ser um novo tipo de estado que nega o estado burgu\u00eas. Seu poder vem da iniciativa direta das massas de baixo, substituindo institui\u00e7\u00f5es repressivas pelas armas gerais do povo e substituindo a burocracia por funcion\u00e1rios eleg\u00edveis e remov\u00edveis. Serve o proletariado como uma classe dominante para exercer sua ditadura sobre os antigos opressores e exploradores, mas, ao mesmo tempo, \u00e9 o come\u00e7o da nega\u00e7\u00e3o de todos os Estados.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     As mulheres, desde o in\u00edcio da revolu\u00e7\u00e3o em 18 de mar\u00e7o, eram fundamentais na defesa da cidade, enfrentando tropas do governo e demonstrando sua firmeza n\u00e3o apenas no trabalho de apoio, mas com armas nas barricadas; especialmente durante a \u00faltima semana. As mulheres da comuna n\u00e3o se limitaram a um \"movimento feminista\" tradicional, mas estavam ativamente envolvidas como trabalhadores e isso podia ser visto na organiza\u00e7\u00e3o de comit\u00eas, clubes, cooperativas, como a uni\u00e3o das mulheres para a defesa de Paris fundada por Louise Michel.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 5\" class=\"wp-image-21362 size-full\" decoding=\"async\" height=\"627\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-6-940x627.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-media-text is-stacked-on-mobile\">\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 6\" class=\"wp-image-21360 size-full\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 320px) 100vw, 320px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-7.jpg\" width=\"320\"/>\n   </figure>\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     A derrota militar da comuna ocorreu gra\u00e7as \u00e0 alian\u00e7a das for\u00e7as prussianas que ajudaram a cercar a cidade e as for\u00e7as de Thiers que foram nutridas pela liberta\u00e7\u00e3o dos prisioneiros nas m\u00e3os da Pr\u00fassia, a derrota ajudada pela ing\u00eanua benevol\u00eancia dos l\u00edderes Os trabalhadores que n\u00e3o tomaram medidas r\u00e1pidas e urgentes para \"expropriar os expropriadores\", assim como o Banco da Fran\u00e7a, medidas que deram o tempo necess\u00e1rio e os recursos para que a rea\u00e7\u00e3o fosse levantada e ingressada internacionalmente.\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-media-text has-media-on-the-right is-stacked-on-mobile\">\n   <div class=\"wp-block-media-text__content\">\n    <p>\n     Apesar de sua queda em 28 de maio de 1871, a comuna de Paris deixou os ensinamentos hist\u00f3ricos que ainda orientam a pr\u00e1xis dos destacamentos revolucion\u00e1rios da classe trabalhadora e de seus partidos reais. As li\u00e7\u00f5es da comuna s\u00e3o obrigat\u00f3rias e sua compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o s\u00e3o decisivas para os comunistas do mundo, especialmente ap\u00f3s as experi\u00eancias da ditadura do proletariado na R\u00fassia e na China e sua derrota tempor\u00e1ria.\n    </p>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-media-text__media\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 7\" class=\"wp-image-21363 size-full\" decoding=\"async\" height=\"513\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 940px) 100vw, 940px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-5-940x513.jpg\" width=\"940\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full is-resized\">\n    <img alt=\"El legado revolucionario de La Comuna de Par\u00eds 8\" class=\"wp-image-21367\" decoding=\"async\" height=\"298\" loading=\"lazy\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/Comuna-de-Paris-1.jpg\" style=\"width:328px;height:auto\" width=\"298\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <blockquote class=\"wp-block-quote has-text-align-right\">\n   <p class=\"has-text-align-center\">\n    <em>\n     \u201cA comunica\u00e7\u00e3o morreu! Viva a comuna! A classe trabalhadora n\u00e3o esperava nenhum milagre da comuna. Os trabalhadores n\u00e3o t\u00eam utopia pronta para implement\u00e1 -la para Recret du Peuple (por decreto do povo). Eles sabem que, para conquistar sua pr\u00f3pria emancipa\u00e7\u00e3o, e com ela essa forma superior de vida \u00e0 qual a sociedade atual tende irremissivelmente em seu pr\u00f3prio desenvolvimento econ\u00f4mico, ter\u00e1 que passar por longas lutas, para toda uma s\u00e9rie de processos hist\u00f3ricos, que se transformar\u00e3o completamente as circunst\u00e2ncias e os homens completamente. Eles n\u00e3o precisam realizar nenhum ideal, mas simplesmente d\u00e3o livres aos elementos da nova sociedade que a velha sociedade burguesa agonizante carrega em seu seio. \u201d\n    </em>\n   </p>\n   <cite>\n    Karl Marx\n   </cite>\n  </blockquote>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/efemerides/legado-revolucionario-de-la-comuna-de-paris/", "type": "article", "title": "O legado revolucion\u00e1rio da comuna de Paris | Revolu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores", "description": "A comuna de Paris proclamada em 18 de mar\u00e7o de 1871 representa um cap\u00edtulo significativo na hist\u00f3ria do movimento trabalhista. Foi o primeiro ensaio social", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Comuna", "Comuna de Paris", "Estado", "revoluci\u00f3n"], "section": "Efem\u00e9rides", "source_name": "Revolucion Obrera"}