{"title": "Heraklion Concentra\u00e7\u00e3o de todas as persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas contra professores e estudantes que est\u00e3o em andamento, 21/3 dos le\u00f5es das 18h30.", "published time": "2024-03-19T19:14:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEj_M9OPLLl5zkwWyUqHJ66aIcbCLtSEtug_gI5_F4ElSE_iSz5dcfjHXZBU1IB_qImdQsAlYJ2VPHG3tWcDdoISTTVRQ5JOszwd6vStxAKOigi-haeksGAfRostGFNXoCJDj6kK3Bu3YTYgofh_mNRGZC3YHG-DD1pBQhf56Furn7HLC4ZoiB-NVSMsMqU"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7963675840303581187\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" data-original-height=\"576\" data-original-width=\"1021\" height=\"181\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEj_M9OPLLl5zkwWyUqHJ66aIcbCLtSEtug_gI5_F4ElSE_iSz5dcfjHXZBU1IB_qImdQsAlYJ2VPHG3tWcDdoISTTVRQ5JOszwd6vStxAKOigi-haeksGAfRostGFNXoCJDj6kK3Bu3YTYgofh_mNRGZC3YHG-DD1pBQhf56Furn7HLC4ZoiB-NVSMsMqU\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/a/AVvXsEj_M9OPLLl5zkwWyUqHJ66aIcbCLtSEtug_gI5_F4ElSE_iSz5dcfjHXZBU1IB_qImdQsAlYJ2VPHG3tWcDdoISTTVRQ5JOszwd6vStxAKOigi-haeksGAfRostGFNXoCJDj6kK3Bu3YTYgofh_mNRGZC3YHG-DD1pBQhf56Furn7HLC4ZoiB-NVSMsMqU\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <br/>\n Como um movimento de corrida, chamamos na quinta -feira 21/3/2024 \u00e0s 18:30 Nos Le\u00f5es, todos os professores e todos os sindicatos em uma reuni\u00e3o de reclama\u00e7\u00e3o\n <p>\n </p>\n <p>\n  1) Todas as persegui\u00e7\u00f5es pol\u00edticas contra professores que est\u00e3o em andamento.\n </p>\n <p>\n  2) As pris\u00f5es dos 49 alunos da Escola de Ci\u00eancias Positivas da Universidade de Arist\u00f3teles de Thessaloniki, que foram levadas aos tribunais com acusa\u00e7\u00f5es pesadas porque est\u00e3o lutando contra o estabelecimento de universidades particulares.\n </p>\n <p>\n  Em detalhes da confer\u00eancia de imprensa em Atenas por: sindicatos e amp; Movimentos coletivos - movimentos da vizinhan\u00e7a\n </p>\n <p>\n  Recentemente, uma ind\u00fastria sindical e de persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica foi aberta contra professores. Em todo o pa\u00eds, s\u00e3o utilizados todos os mecanismos administrativos e judiciais para encontrar professores militantes para encontrar ref\u00e9ns em disciplinares e tribunais. V\u00e1rias disposi\u00e7\u00f5es reacion\u00e1rias do C\u00f3digo da Fun\u00e7\u00e3o Civil s\u00e3o utilizadas, bem como a estrutura legal anti -sindicista aprovada nos \u00faltimos anos (Chatzidakis, Leis de Georgiadis etc.)\n </p>\n <p>\n  Especificamente, existem:\n </p>\n <p>\n  4 Persegui\u00e7\u00f5es (disciplinares e criminosas) por participar da mobiliza\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus (com ADEDY WORKSTATION) contra os exames PISA.\n </p>\n <p>\n  2 Persegui\u00e7\u00e3o criminal e disciplinar dos professores por \"o comportamento inapropriado de servi\u00e7o\", devido \u00e0 participa\u00e7\u00e3o na mobiliza\u00e7\u00e3o do anivers\u00e1rio do assassinato de Grigoropoulos de 15 anos, com base nas proibi\u00e7\u00f5es (inspira\u00e7\u00e3o de ca\u00e7a) na pandemia.\n </p>\n <p>\n  3 Persegui\u00e7\u00e3o criminal aos professores pela mobiliza\u00e7\u00e3o de Elme Piraeus contra a Fiesta do Guardi\u00e3o do Governo de Pireu em favor de escolas particulares e por mobiliza\u00e7\u00f5es da Associa\u00e7\u00e3o nos escrit\u00f3rios do Piraeus GRN. Nesse processo feito pelo Pireu Piraeus, ele tamb\u00e9m \u00e9 o presidente do Centro de Trabalho de Pireu que participou e apoiou a mobiliza\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  2 Persegui\u00e7\u00f5es disciplinares (encaminhamento do Pireu GGM) por \"cr\u00edticas maliciosas ao chefe da autoridade\", por ocasi\u00e3o das cr\u00edticas p\u00fablicas (!) Nas pol\u00edticas do minist\u00e9rio.\n </p>\n <p>\n  1 Processo do Ensino Prim\u00e1rio em Thessaloniki porque estava envolvido em mobiliza\u00e7\u00f5es contra leil\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  1 Processo Disciplinar de Colega (SAD) pela Diretoria de Educa\u00e7\u00e3o Secund\u00e1ria de Imathia para \"Seu comportamento na Assembl\u00e9ia Geral de Elme-B em 5/04/2022 no 1\u00ba gin\u00e1sio de Stavroupolis\", que naquele momento ele era um membro e participou de A assembleia geral.\n </p>\n <p>\n  3 Refer\u00eancias \u00e0 educa\u00e7\u00e3o regional disciplinar de cole\u00e7\u00f5es em Atenas por sua participa\u00e7\u00e3o nas associa\u00e7\u00f5es educacionais por mentores-coordenadores.\n </p>\n <p>\n  Entre tudo isso, \u00e0s vezes, os colegas s\u00e3o chamados a desculpas aos departamentos de treinamento por explica\u00e7\u00f5es por escrito, s\u00e3o amea\u00e7adas de SAD, s\u00e3o chamadas aos departamentos de pol\u00edcia porque participaram de uma greve (Rethymnon).\n </p>\n <p p=\"\">\n  <p>\n   \u00c9 fato que todas essas persegui\u00e7\u00f5es fazem parte do golpe geral da a\u00e7\u00e3o dos sindicatos, o direito de demonstra\u00e7\u00e3o, ataque e mobiliza\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   N\u00e3o se trata apenas de perseguidos, mas de todos os trabalhadores, jovens, pessoas que desejam resistir \u00e0s pol\u00edticas que atingem e desmontam os direitos no trabalho, educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade.\n  </p>\n  <div style=\"clear: both;\">\n  </div>\n </p>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 - \u0397\u03c1\u03ac\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03c9\u03bd", "\u03b4\u03b9\u03ce\u03be\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b5\u03ba\u03c0\u03b1\u03b9\u03b4\u03b5\u03c5\u03c4\u03b9\u03ba\u03ce\u03bd", "\u03b7\u03c1\u03b1\u03ba\u03bb\u03b5\u03b9\u03bf", "\u03c3\u03c5\u03b3\u03ba\u03b5\u03bd\u03c4\u03c1\u03c9\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/213-630.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}