{"published time": "2024-03-19T04:19:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigente-campones-Paulo-Sergio-Costa-de-Araujo-preso-em-2024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Acampamento-Marielle-Franco-Reproducao-Facebook-1024x768.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Zamora-e-Zamora-Filho-tentando-intimidar-os-posseiros-da-regiao.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sidnei-Zamora-Filho-pratica-tiro-e-com-o-pai-na-fazenda-Reproducao-Instagram-Sidnei-Sanches-Zamora-Filho.-2-1024x1024.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"1214\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 963px) 100vw, 963px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigente-campones-Paulo-Sergio-Costa-de-Araujo-preso-em-2024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Dirigente-campones-Paulo-Sergio-Costa-de-Araujo-preso-em-2024.png\" width=\"963\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Em um processo claramente persecut\u00f3rio, o dirigente campon\u00eas\u00a0Paulo S\u00e9rgio Costa de Ara\u00fajo, uma das lideran\u00e7as da Comunidade Marielle Franco foi preso no dia 5 de mar\u00e7o, acusado de integrar uma \u201corganiza\u00e7\u00e3o criminosa\u201d, ap\u00f3s denunciar torturas contra os camponeses e apontar liga\u00e7\u00f5es da pol\u00edcia civil e militar com o latifundi\u00e1rio Sidnei Sanches Zamora que, segundo os camponeses, t\u00eam\u00a0intensificado as investidas contra a terra que os trabalhadores residem.\n </p>\n <p>\n  Os camponeses da Comunidade, que residem no sul do Amazonas, afirmam que o conflito agr\u00e1rio tem se intensificado na regi\u00e3o nos \u00faltimos meses, tendo sofrido diversos ataques de pistoleiros em conjunto com for\u00e7as policiais civis e militares. A Comunidade abriga cerca de 200 fam\u00edlias, que iniciaram a ocupa\u00e7\u00e3o da \u00e1rea em 2015.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a \u00faltima ofensiva do latif\u00fandio, onde dirigentes da comunidade\u00a0foram sequestrados e torturados, Paulo S\u00e9rgio teria denunciado para jornalistas n\u00e3o apenas a tortura e o sequestro, mas tamb\u00e9m que os camponeses teriam flagrado Zamora em um esquema de extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira na regi\u00e3o.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171182\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Acampamento-Marielle-Franco-Reproducao-Facebook-1024x768.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Acampamento-Marielle-Franco-Reproducao-Facebook-1024x768.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Acampamento Marielle Franco. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o/Facebook.\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Poucos dias ap\u00f3s o covarde ataque, Paulo foi preso\u00a0por determina\u00e7\u00e3o do juiz Danny Rodrigues Moraes, da 1\u00aa Vara da Comarca de L\u00e1brea, acusado de comandar uma \u201corganiza\u00e7\u00e3o criminosa\u201d. No texto da decis\u00e3o judicial que levou \u00e0 pris\u00e3o do ativista, o juiz chegou a afirmar, para justificar o car\u00e1ter de urg\u00eancia da pris\u00e3o que:\u00a0\u201c(\u2026) Paulo n\u00e3o s\u00f3 se prepara para a invas\u00e3o dos postos da fazenda, como tamb\u00e9m na possibilidade de que se haja uma eventual chacina contra os funcion\u00e1rios desta. (\u2026) Paulo S\u00e9rgio \u00e9 conhecido por ser \u2018peitudo\u2019, \u2018 perigoso\u2019 e que \u2018teria coragem de mamar em on\u00e7a e deixar os fatos [sic] com fome\u201d.\n </p>\n <p>\n  Antes da pris\u00e3o, entretanto, em entrevista para o portal Amaz\u00f4nia Real, o dirigente campon\u00eas afirma que Zamora teria grande influ\u00eancia dentre as autoridades locais: \u201cEle [Sidnei Zamora] tem uma \u00e1rea de 10.400 hectares s\u00f3 de pastagem, mas ele n\u00e3o quer abrir m\u00e3o da \u00e1rea da mata. L\u00e1, o fazendeiro tem um tr\u00e1fico de influ\u00eancia muito grande com a pol\u00edcia de Boca do Acre [munic\u00edpio do Amazonas], com a pol\u00edcia do Acre\u201d, disse o ativista.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171184\" data-id=\"171184\" decoding=\"async\" height=\"328\" sizes=\"(max-width: 437px) 100vw, 437px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Zamora-e-Zamora-Filho-tentando-intimidar-os-posseiros-da-regiao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Zamora-e-Zamora-Filho-tentando-intimidar-os-posseiros-da-regiao.png\" width=\"437\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Zamora e Zamora Filho tentando intimidar os posseiros da regi\u00e3o. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171180\" data-id=\"171180\" decoding=\"async\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sidnei-Zamora-Filho-pratica-tiro-e-com-o-pai-na-fazenda-Reproducao-Instagram-Sidnei-Sanches-Zamora-Filho.-2-1024x1024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/Sidnei-Zamora-Filho-pratica-tiro-e-com-o-pai-na-fazenda-Reproducao-Instagram-Sidnei-Sanches-Zamora-Filho.-2-1024x1024.png\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Sidnei Zamora Filho pratica tiro e com o pai na fazenda. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o Instagram/Sidnei Sanches Zamora Filho\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Sobre a comunidade\u00a0constru\u00edda pelos camponeses, o dirigente afirma: \u201cEle tem apoio das autoridades. E ele tem o maior \u00f3dio pelo nome da nossa comunidade ser Marielle Franco. L\u00e1 ele \u00e9 o dono da situa\u00e7\u00e3o. Para registrar uma queixa contra ele, ningu\u00e9m consegue.\u201d\n </p>\n <p>\n  Paulo S\u00e9rgio ainda complementa, reiterando o compromisso com a justa luta pela terra: \u201cAqui \u00e9 uma cidade sem lei. Manda quem tem dinheiro, obedece quem n\u00e3o tem. S\u00f3 que eu n\u00e3o tenho [dinheiro] e nem quero obedecer. Eu n\u00e3o vou obedecer a lei do terror\u201d, afirma ele.\n </p>\n <p>\n  Segundo o advogado da CPT, Afonso Chagas, que acompanhou a audi\u00eancia de cust\u00f3dia onde a pris\u00e3o por tempo indeterminado foi mantida: \u201cA gente vai preparado para tudo, inclusive para que, havendo uma negativa no tribunal, a gente recorra imediatamente ao Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ). O Paulo \u00e9 preso por liderar uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa, ou seja, criminaliza-se novamente o povo que luta pelo direito \u00e0 terra, sendo que a terra \u00e9 p\u00fablica\u201d, finaliza Afonso.\n </p>\n <p>\n  O superintendente do Incra no Amazonas, Denis da Silva Pereira, reitera que a \u00e1rea, de fato, \u00e9 pertencente \u00e0 Uni\u00e3o. Segundo ele, ap\u00f3s um estudo cartogr\u00e1fico, o Incra identificou que a \u00e1rea, que conta com cerca de 48 mil hectares, est\u00e1 dentro da Gleba Novo Natal e \u00e9 terra devoluta.\n </p>\n <p>\n  O latifundi\u00e1rio\u00a0em quest\u00e3o, Zamora, que afirma ser dono da terra, nunca teria comprovado com nenhum t\u00edtulo as autoridades em quest\u00e3o, mesmo sendo indagado v\u00e1rias vezes sobre a quest\u00e3o. O homem, de origem paulista, teria declarado ainda em 2010, possuir ao menos 3 fazendas na regi\u00e3o do Acre e pelo menos 30 mil cabe\u00e7as de gado, tendo inclusive composto uma comitiva de latifundi\u00e1rios que viajou \u00e0 China a fim de aumentar a exporta\u00e7\u00e3o da sua \u201ccarne verde/ecosustent\u00e1vel\u201d para o pa\u00eds.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-lideranca-camponesa-e-presa-apos-denunciar-crimes-do-latifundio/", "type": "article", "title": "AM: Lideran\u00e7a camponesa \u00e9 presa ap\u00f3s denunciar crimes do latif\u00fandio - A Nova Democracia", "description": "Paulo foi preso ap\u00f3s denunciar sequestros e torturas de camponeses a mando dos latifundi\u00e1rios locais. O campon\u00eas tamb\u00e9m denunciou a participa\u00e7\u00e3o de um dos latifundi\u00e1rios em esquema de extra\u00e7\u00e3o ilegal de madeira.", "modified time": "2024-03-18T17:21:45-03:00", "updated time": "2024-03-18T17:21:45-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["persegui\u00e7\u00e3o pol\u00edtica", "Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}