{"published time": "2024-03-19T04:19:24+08:00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=800", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=736"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3997\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"comuna.limpio\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg\" data-orig-size=\"800,452\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/18/ponencia-en-el-153-aniversario-de-la-comuna-de-paris/comuna-limpio/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=800\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/comuna.limpio.jpg?w=800\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <strong>\n   Artigo sobre o 153\u00ba anivers\u00e1rio da comuna de Paris.\n   <sup class=\"fn\" data-fn=\"19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db\">\n    <a href=\"#19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db\" id=\"19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db-link\">\n     1\n    </a>\n   </sup>\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A comuna de Paris conquistou a imortalidade como uma das p\u00e1ginas mais gloriosas da classe trabalhadora internacional, sendo o primeiro ensaio da revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria e a tomada do poder pol\u00edtico do Estado.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Em 18 de mar\u00e7o de 1871, a classe trabalhadora e os trabalhadores de Paris pegaram as armas abandonadas pelo ex\u00e9rcito mon\u00e1rquico de Napole\u00e3o III, que havia sido recentemente derrotado na guerra franco-prussiana. O Segundo Imp\u00e9rio Franc\u00eas, Basti\u00e3o da Rea\u00e7\u00e3o Europeia e Obscurantismo, foi ent\u00e3o a liga\u00e7\u00e3o mais fraca na cadeia de domina\u00e7\u00e3o das classes opressivas contra o proletariado. Aqui est\u00e3o algumas notas gerais que nos permitem entender o porqu\u00ea.\n </p>\n <ol>\n  <li>\n   O Segundo Imp\u00e9rio Franc\u00eas se formou ap\u00f3s um golpe do ex\u00e9rcito mon\u00e1rquico no meio da crise pol\u00edtica francesa. Isso \u00e9 importante porque nos diz como o poder da burguesia surgiu no meio de restaura\u00e7\u00f5es e contra-reclama em meio \u00e0 luta de classe dura entre a monarquia e a burguesia.\n  </li>\n  <li>\n   O estado mon\u00e1rquico -absolutista estava cada vez mais em uma crise estrutural mais profunda no meio de suas derrotas militares e no desenvolvimento do capitalismo na Europa e nos Estados Unidos.\n  </li>\n  <li>\n   Dentro dessas derrotas militares, o povo do M\u00e9xico pode orgulhosamente contar a c\u00f3pia da luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional contra a segunda interven\u00e7\u00e3o francesa, criada por Napole\u00e3o III, que procurou fortalecer politicamente e militarmente o auto -proclamado \"2\u00ba Imp\u00e9rio Mexicano\" por Maximiliano de Habsburg com com com o comas o apoio e o dinheiro das monarquias europ\u00e9ias. A defesa exemplar dos povos de Anahuac lutando em colunas de guerrilha ao lado do ex\u00e9rcito republicano de Ju\u00e1rez, D\u00edaz, Zaragoza, coronel M\u00e1ximo Pineda e outros personagens destacados da hist\u00f3ria nacional, conseguiu expulsar o invasor em junho de 1867 ap\u00f3s grandes batalhas, como o Of 5 de maio de 1862 em Puebla e em 5 de setembro de 1866 em Juchit\u00e1n de Zaragoza, Oaxaca.\n  </li>\n  <li>\n   A guerra franco-prussiana lutou entre dois imp\u00e9rios mon\u00e1rquicos e guerreiros (Fran\u00e7a e Pr\u00fassia, hoje na Alemanha) entre 19 de julho de 1870 e 10 de maio de 1871 aprofundou a crise do Segundo Imp\u00e9rio Franc\u00eas; A burguesia francesa assumiu o poder e restaurou a Terceira Rep\u00fablica no comando de Adolfo Thiers, que continuou a guerra sem ouvir o sentimento dos soldados emergiu principalmente das classes trabalhadoras. O ex\u00e9rcito franc\u00eas foi derrotado pelos alem\u00e3es em mar\u00e7o de 1871.\n  </li>\n  <li>\n   Este foi o chamado inequ\u00edvoco que convocou o proletariado e os trabalhadores parisienses para pegar em suas m\u00e3os a tocha da revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria, expropriando as armas abandonadas pela Guarda Nacional Francesa e recrutando por sua causa, os filhos da classe trabalhadora vestidos de uniformes militares com uniformes militares que aspiravam \u00e0 paz, p\u00e3o e liberdade.\n  </li>\n </ol>\n <p class=\"has-text-align-justify\" p=\"\">\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Monarquias europ\u00e9ias aterrorizadas e burguesia entenderam que a comuna de Paris cercava em si o germe da destrui\u00e7\u00e3o de propriedade privada sobre os meios de produ\u00e7\u00e3o. Algo que at\u00e9 coincidiu com o Imp\u00e9rio Prussiano. Tudo, sem exce\u00e7\u00e3o, emprestou ajuda financeira e militar \u00e0 monarquia e burguesia francesa para reorganizar um ex\u00e9rcito branco com tropas pr\u00f3prias e emprestadas para esmagar a comuna. Eles fizeram isso, em 21 de maio de 1871, a contra -ofensiva militar reacion\u00e1ria come\u00e7ou com mais de 150 mil soldados mercen\u00e1rios contra um proletariado orgulhoso e desafiador, que prontamente ergueu barricadas para a Peel Street pela rua.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Homens, mulheres, crian\u00e7as, jovens e anci\u00e3os, o proletariado completo venceu com heroicidade e corajoso de 1871. Estima -se que o n\u00famero de massacrado seja de cerca de 30 mil companheiros, muitos dos cujos nomes foram perdidos na hist\u00f3ria. Em sua mem\u00f3ria, e prestando homenagem a 147 tiro naquele local, a parede dos membros da comunidade foi constru\u00edda no cemit\u00e9rio de Pere-Lachaise.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Da comuna de Paris, \u00e9 importante lembrar os grandes her\u00f3is do proletariado, muitos deles membros do governo trabalhista que foram baleados no cemit\u00e9rio enquanto gritavam. Viva a comuna!\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Hoje queremos destacar o colega Eugene Pottier, poeta trabalhador, autor de The mais bonito dos trabalhos da literatura intitulada: La Internacional, que foi musicalizada por outro trabalhador, Pierre Degeyter, e se tornou o hino da guerra do proletariado e povos oprimidos em todo o mundo.\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3998\" data-attachment-id=\"3998\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"eugene-pottier\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=736\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg\" data-orig-size=\"736,468\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/18/ponencia-en-el-153-aniversario-de-la-comuna-de-paris/eugene-pottier/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=736\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/eugene-pottier.jpg?w=736\"/>\n  </figure>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   O Grande Lenin nos diz:\n   <em>\n    \u201cEssa m\u00fasica foi traduzida para todas as l\u00ednguas da Europa, e n\u00e3o apenas da Europa. Qualquer que seja o pa\u00eds em que um trabalhador com consci\u00eancia de classe \u00e9, seja qual for o destino que o destino se mantenha, por mais um estranho, sem um idioma, sem amigos, longe de seu pa\u00eds de origem, pode encontrar camaradas e amigos, pode encontrar camaradas e Amigos do coro da fam\u00edlia do internacional \u201d.\n   </em>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   Os povos do M\u00e9xico devem orgulhosamente saber que nossa grande luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional contra a segunda interven\u00e7\u00e3o francesa est\u00e1 historicamente ligada \u00e0 luta her\u00f3ica do proletariado franc\u00eas, servindo como um fator externo para seu triunfo em mar\u00e7o de 1871. O exemplo da comuna de Paris. Tamb\u00e9m nos marcou como pod\u00edamos ver na rebeli\u00e3o popular de 14 de junho a 25 de novembro de 2006 com a her\u00f3ica Assembl\u00e9ia Popular dos Povos de Oaxaca e sua comuna, erguida precisamente nesta pra\u00e7a hist\u00f3rica.\n   <sup class=\"fn\" data-fn=\"da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa\">\n    <a href=\"#da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa\" id=\"da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa-link\">\n     2\n    </a>\n   </sup>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   A classe trabalhadora e os povos do mundo devem lembrar a grande hist\u00f3ria da comuna de Paris, devemos retomar seu legado hist\u00f3rico, enquanto o Great Federico Engels ensina:\n   <em>\n    \u201cEles foram cheios de terror ao ouvir as palavras: ditadura do proletariado. Voc\u00ea quer saber como \u00e9 essa ditadura? Olhe para a comuna de Paris. Essa foi a ditadura do proletariado \"\n   </em>\n   .\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   <strong>\n    Viva o 153\u00ba anivers\u00e1rio da comuna de Paris!\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\">\n   <strong>\n    Notas.\n   </strong>\n  </p>\n  <ol class=\"wp-block-footnotes\">\n   <li id=\"19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db\">\n    Artigo do Centro Cultural e Estudos de Ci\u00eancias para a Revolu\u00e7\u00e3o Prolet\u00e1ria por ocasi\u00e3o do 153\u00ba anivers\u00e1rio da comuna de Paris. Apresentado na planta do\n    <a href=\"https://solrojista.blogspot.com/2024/03/informe-de-la-jornada-de-lucha-en.html\">\n     Dia de luta em defesa dos direitos das pessoas\n    </a>\n    , em Oaxaca, em 4 de mar\u00e7o de 2023.\n    <a href=\"#19be85e8-ff7c-441d-a175-790722d802db-link\">\n     \u21a9\ufe0e\n    </a>\n   </li>\n   <li id=\"da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa\">\n    Em refer\u00eancia ao zocalo da cidade de Oaxaca, de onde a Appo lan\u00e7ou seus primeiros lados do governo, o primeiro deles decretando o desaparecimento de poderes (executivo, legislativo e judicial), concentrando tudo isso no Conselho da Appo.\n    <a href=\"#da3bf44c-befc-4625-b218-cd8da3c0c3fa-link\">\n     \u21a9\ufe0e\n    </a>\n   </li>\n  </ol>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/18/ponencia-en-el-153-aniversario-de-la-comuna-de-paris/", "type": "article", "title": "Artigo sobre o 153\u00ba anivers\u00e1rio da comuna de Paris.", "description": "Artigo sobre o 153\u00ba anivers\u00e1rio da comuna de Paris.1 A Comunne of Paris conquistou a imortalidade como uma das p\u00e1ginas mais gloriosas da classe trabalhadora internacional, sendo o primeiro teste ...", "modified time": "2024-03-18T20:38:13+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL", "NACIONAL", "NUEVA CULTURA"], "source_name": "Peri\u00f3dico Mural"}