{"published time": "2024-02-15T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Marcha-por-soberania-del-Lago-Escondido-14-febrero-2024.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/tacuifi-fuera-lewis-300x200.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Aguiar-Rajneri-Bariloche-300x168.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   En primer lugar, se desarroll\u00f3 un masivo acto y marcha en el Centro C\u00edvico de Bariloche frente al palacio municipal con m\u00e1s de 400 personas. Ra\u00fal Rajneri, secretario del Partido Comunista Revolucionario de R\u00edo Negro, tom\u00f3 la palabra y asegur\u00f3: \u201cEstos gobernantes que tenemos se acostumbran a tratar a Lewis como amigo. Los ingleses usurpan las islas Malvinas, quieren apoderarse de nuestro territorio en la Ant\u00e1rtida\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s, como lo sostiene hace ocho a\u00f1os desde la primera jornada en reclamo de soberan\u00eda, Rajneri plante\u00f3: \u201cAc\u00e1 en Lago Escondido Lewis ha hecho un Estado Paralelo, maneja presidentes, gobernador, jueces, diputados, nos maneja desde donde est\u00e1 preso ahora, por eso estamos ac\u00e1 para defender nuestro territorio argentino\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cCon esta nueva marcha vamos a construir el nuevo paro nacional que nos permita desalambrar no solo lago Escondido, sino a todos los terratenientes de nuestro pa\u00eds\u201d, dijo el secretario general de ATE Nacional y de CTA Aut\u00f3noma R\u00edo Negro, Rodolfo Aguiar.\n  </p>\n  <p>\n   Al mediod\u00eda, la columna parti\u00f3 en colectivos al Foyel, 50 kil\u00f3metros al sur, a la entrada del Camino de Tacuifi, acceso bloqueado hacia el Lago Escondido, todav\u00eda usurpado por el ingl\u00e9s Joe Lewis.\n  </p>\n  <p>\n   Luego de ocho a\u00f1os de lucha incansable y de varios fallos judiciales a favor del pueblo, el camino estaba cerrado con una reja y el gobierno de R\u00edo Negro a trav\u00e9s de las fuerzas de seguridad, vuelve a proteger al extranjero. A los manifestantes otra vez nos tiraron piedras y recibimos agresiones por parte de las patotas locales que cuidan los intereses de Lewis. Afortunadamente no hubo heridos.\n  </p>\n  <p>\n   La marcha de este a\u00f1o tiene como antesala la traves\u00eda por la monta\u00f1a que emprendi\u00f3 un grupo de 24 personas de distintas organizaciones del pa\u00eds, que caminaron hasta el lago Soberan\u00eda, pero no pudieron avanzar m\u00e1s por las condiciones de intransitabilidad del sendero.\n  </p>\n  <p>\n   La jornada fue justamente el 14 de febrero, d\u00eda en que se cumpl\u00eda el quinto aniversario del fallecimiento de nuestro querido secretario general del PCR, Otto Vargas. En su provincia natal, lo homenajeamos en la calle, en la lucha por recuperar lo nuestro en camino a la revoluci\u00f3n de liberaci\u00f3n nacional y social, el socialismo y el comunismo; para los que \u00e9l dedic\u00f3 su vida.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68120\" height=\"275\" sizes=\"(max-width: 413px) 100vw, 413px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/tacuifi-fuera-lewis-300x200.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/tacuifi-fuera-lewis-300x200.jpg\" width=\"413\"/>\n  </p>\n  <h5>\n   Acto y marcha en el Centro C\u00edvico de Bariloche\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68121\" height=\"232\" sizes=\"(max-width: 414px) 100vw, 414px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Aguiar-Rajneri-Bariloche-300x168.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Aguiar-Rajneri-Bariloche-300x168.jpg\" width=\"414\"/>\n  </p>\n  <h5>\n   Rodopuifuiruig y r.\n  </h5>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <h5>\n   Fotos: Gentileza CTA Aut\u00f3noma R\u00edo Negro\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/jornada-por-soberania-del-lago-escondido-fuera-lewis-de-argentina/", "type": "article", "title": "Jornada por soberan\u00eda del Lago Escondido: fuera Lewis de Argentina", "description": "En primer lugar, se desarroll\u00f3 un masivo acto y marcha en el Centro C\u00edvico de Bariloche frente al palacio municipal con m\u00e1s de 400 personas. Ra\u00fal Rajneri, secretario del Partido Comunista Revolucionario de R\u00edo Negro, tom\u00f3 la palabra y asegur\u00f3: \u201cEstos gobernantes que tenemos se acostumbran a tratar a Lewis como amigo. Los ingleses usurpan\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}