{"title": "PC 15 de febrero - No a la extradici\u00f3n de Anan Yaeesh!", "published time": "2024-02-15T10-40-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1157565744158102410\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"articleauthor\">\n  De\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n   Comit\u00e9 de Liberaci\u00f3n de Anan Yaeesh\n  </a>\n </span>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     El \n  29 de enero de 2024 Las autoridades italianas arrestadas en la ciudad \n de L'Aquila, Anan Yaeesh, luego de una solicitud de extradici\u00f3n \n avanzado por las autoridades israel\u00edes.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Anan \n  Yaeesh, de 37 a\u00f1os, es un palestino originario de la ciudad de Tulkarem, \n en Cisjordania; A lo largo de los a\u00f1os ha realizado su negocio \n pol\u00edtica dentro del contexto de la segunda incephalica; El descuento \n M\u00e1s de 4 a\u00f1os en prisiones de empleo y sufri\u00f3 una emboscada del \n Fuerzas especiales israel\u00edes en 2006, durante las cuales inform\u00f3 serias \n Heridas por los golpes que le infligieron.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Anan \n  Deja Palestina en 2013, se dirigi\u00f3 a Europa. Va \n Inicialmente en Noruega, donde est\u00e1 sujeto a intervenciones \n Quir\u00fargico para quitar las balas que quedan en su cuerpo durante a\u00f1os.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     En el \n  2017 llega a Italia, donde se establece, y donde en 2019 obtuvo un \n  Permiso de residencia regular. En 2023 fue a Jordan, donde viene \n  secuestrado por los servicios de seguridad de Giordani para este prop\u00f3sito, con cada \n probabilidad, para entregarlo a Israel.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Despu\u00e9s \n  M\u00e1s de seis meses de detenci\u00f3n, luego de la propagaci\u00f3n de las noticias \n de su arresto y el peligro de ser entregado a las autoridades \n Los servicios de seguridad israel\u00edes, Giordani est\u00e1n en la condici\u00f3n \n tener que liberarlo para evitar el descontento y las reacciones en el lado \n  opini\u00f3n p\u00fablica.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169369\" height=\"400\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     En el \n  Noviembre de 2023 regresa a Italia, a L'Aquila, donde vive, y viene \n arrestado despu\u00e9s de un mandato de captura italiano-israel\u00ed; esto tiene \n  lugar despu\u00e9s del consentimiento del gobierno italiano\n     <span>\n     </span>\n     O\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n  <span>\n   <span lang=\"it-IT\">\n    Extraway, de hecho, se basa en las indicaciones del ministro \n de justicia italiana que se lleva a cabo la solicitud de medici\u00f3n \n  de precauci\u00f3n.\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     All\u00e1 \n  La decisi\u00f3n de Italia de proceder con la extradici\u00f3n es \n enorme gravedad y la gravedad del hecho de que se tiene en cuenta \n  La extradici\u00f3n de un ciudadano palestino a las autoridades israel\u00edes \n (Sobre la base de acciones de resistencia hipot\u00e9tica, en los territorios \n empleados, por lo tanto, protegidos por el derecho internacional), se agregan \n tambi\u00e9n una serie de consideraciones dictadas por la situaci\u00f3n actual. \n pol\u00edtica.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     En \n  Primis Italia entregar\u00eda un palestino a las autoridades israel\u00edes, \n lo que lo procesar\u00eda en un tribunal militar. Adem\u00e1s, en el curso \n De los \u00faltimos meses, ha habido m\u00faltiples organizaciones de organizaciones e \n Asociaciones internacionales de derechos humanos que informan el inhumano \n  Condiciones de detenci\u00f3n y tortura en las prisiones israel\u00edes.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     All\u00e1 \n  La preocupaci\u00f3n por la situaci\u00f3n actual es en la certeza de que, en el evento \n  de extradici\u00f3n, el destino de Anan se realizar\u00e1 \n ante un tribunal militar y sometido a tratamientos inhumanos, \n Condiciones de la prisi\u00f3n impensables, condiciones que hoy traen a 9 \n N\u00famero de prisioneros pol\u00edticos palestinos asesinados en los \u00faltimos cuatro \n meses en las c\u00e1rceles israel\u00edes, murieron de tortura y negligencia \n salud.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Adem\u00e1s, \n  Con toda probabilidad, los elementos en los que se formalizaron \n Las acusaciones a Anan Yaeesh son el resultado de m\u00e9todos ahora conocidos \n Investigaci\u00f3n e interrogatorios considerados ilegales en Italia e \n compatible con la definici\u00f3n de tortura.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Creemos \n  que este episodio tambi\u00e9n corre el riesgo de representar un peligroso \n Anterior ten\u00eda como objetivo despejar la extradici\u00f3n y entrega de palestinos en \n  Italia y en Europa a pedido de Israel que, recuerde, puerta \n Una ocupaci\u00f3n militar de los territorios palestinos por delante.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <a href=\"https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <span lang=\"it-IT\">\n      https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "de la liberaci\u00f3n de la liberaci\u00f3n de Anan Yaeesh el 29 de enero de 2024 Las autoridades italianas arrestadas, en la ciudad ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-no-allestradizione-di.html"}