{"published time": "2024-02-15T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/D6E3DB7D-0C99-4CE6-9824-B5BAAEF2EA41.png", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-13-at-21.48.27-212x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Adentro\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p style=\"text-align: left\">\n  Centro de noticias | 15.02.2024 | El infierno del Medio Oriente ... una geograf\u00eda en la que los bandidos imperialistas se convierten en un lago de sangre bajo el liderazgo de la sionista Israel. La geograf\u00eda en la que los dictadores colaborativos cierran los ojos en aras de la ganancia de la persecuci\u00f3n y el genocidio de los tiranos de los tiranos. La geograf\u00eda de la guerra, la sangre, las l\u00e1grimas, el saqueo de la naturaleza y la migraci\u00f3n. El domingo 25 de febrero, nos reunamos en Darmstadt en una entrevista con el co -scrairman de Atik S\u00fcleyman G\u00fcrcan y el investigador Volkan Yara\u015f\u0131r, \"realidad palestina en la especificaci\u00f3n de Medio Oriente\".\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/darmstadtta-ortadogu-ozgulunde-filistin-gercekligi-paneli", "type": "article", "title": "En Darmstadt, \"Realidad palestina en el panel espec\u00edfico\" espec\u00edfico \"", "description": "Centro de noticias | 15.02.2024 | El infierno del Medio Oriente ... bajo el liderazgo de la sionista Israel, los bandidos imperialistas ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}