{"published time": "2024-02-15T16-31-54-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1599px) 100vw, 1599px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg 1599w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1536x692.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-60x27.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" width=\"1599\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En Belo Horizonte y Contagem, los bloqueos callejeros del carnaval Minas Gerais realizaron una serie de actividades pol\u00edticas en apoyo del pueblo palestino durante el per\u00edodo del gran Partido Nacional. El s\u00e1bado, una enorme bandera palestina, docenas de metros, fue criada por activistas desde la cima de un viaducto, tarde en la ma\u00f1ana, en medio del desfile m\u00e1s popular de la capital, el \"entonces brilla\". La imagen de esta bandera imprimi\u00f3 los titulares de los veh\u00edculos principales del monopolio de la prensa de Minas Gerais.\n </p>\n <p>\n  En varios otros bloques, se erigieron banderas y pancartas palestinas. Las pistas contra el genocidio del pueblo palestino tambi\u00e9n fueron extendidas por los juerguistas. Las actividades de tipo se registraron en bloques como la planta, llama al liquidador y circulado. El primer manifiesto de la campa\u00f1a fue firmado por 23 bloques.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168965\" data-id=\"168965\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-300x169.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-768x432.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1536x864.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-60x34.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342.jpeg 1599w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los juerguistas levantaron pancartas y banderas a favor del pasaje. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168960\" data-id=\"168960\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-300x200.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-768x512.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-60x40.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-720x480.jpeg 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23.jpeg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los juerguistas levantaron pancartas y banderas a favor del pasaje. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Belorizontino Carnival es nombrado una de las personas m\u00e1s grandes del pa\u00eds y se estima que este a\u00f1o se re\u00fanen m\u00e1s de 5 millones de juerguistas. Seg\u00fan el comit\u00e9 de solidaridad Minas Gerais para el pueblo palestino, en publicaci\u00f3n para sus redes sociales:\n  <em>\n   \"\u00a1La presencia de la bandera palestina y las intervenciones orales durante los desfiles ha sido muy bien recibida por el p\u00fablico!\"\n  </em>\n  E incluso eso\n  <em>\n   \"Muchas personas curiosas preguntan qu\u00e9 est\u00e1 sucediendo realmente en Palestina ... preguntan a las pegatinas, preguntan c\u00f3mo pueden ayudar\".\n  </em>\n </p>\n <p>\n  El Comit\u00e9 contin\u00faa promoviendo actividades que requieren el final del genocidio, el alto el fuego inmediato y el final de la ocupaci\u00f3n sionista. Todos los d\u00edas, en 7 de Setembro Square, en el hipercentor de la capital, el Comit\u00e9 Minas Gerais recolecta firmas que exigen el colapso de las relaciones estatales brasile\u00f1as con \"Israel\", distribuye folletos y conversaci\u00f3n con la poblaci\u00f3n.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168961\" data-id=\"168961\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-60x27.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19.jpeg 1160w\" decoding=\"async\" height=\"461\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    El rango exalta la resistencia palestina. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168958\" data-id=\"168958\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg 575w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-169x300.jpeg 169w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-768x1367.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-863x1536.jpeg 863w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-60x107.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01.jpeg 899w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" width=\"575\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Las pancartas decoradas con colores nacionales palestinos se erigieron en el bloque. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168957\" data-id=\"168957\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-60x34.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030.jpg 1600w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Gran bandera palestina erigida durante el carnaval de Belorizontino. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-nas-ruas-carnaval-e-marcado-por-denuncias-contra-o-genocidio-palestino/", "type": "article", "title": "MG: En las calles, el carnaval est\u00e1 marcado por quejas contra el genocidio palestino: la nueva democracia", "description": "Se erigi\u00f3 una gran bandera palestina en medio del desfile m\u00e1s popular en la capital de Minas Gerais. En otros bloques, se erigieron banderas, pancartas y pancartas en apoyo del pueblo palestino.", "modified time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}