{"title": "PC 15 de febrero - M\u00e1s salario/menos tiempo (desde la contraformaci\u00f3n Rossusoia ORE12 del 14/02)", "published time": "2024-02-15T12-15-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5270946640540820882\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"676\" data-original-width=\"1138\" height=\"274\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhf1UlghRzMCF47kDKCf5S1tfBeqNjEO93LkJILb3SQSO2ZU-wdrms-5MnyighMcXkbnWCBfRSgBCwfjF4ahs7FIE5rY5gIE46Em-dJ4ARwa8xVzVEdPPS8X-aR0BwcFaFpJ9TJd49OMrbkvVAmQj06GVsYbggfAd6laTkZEUXLJgJhO3U8-gMK7ZNbbVfe/w462-h274/TO%20Mirafiori.jpg\" width=\"462\"/>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La lucha de los trabajadores hist\u00f3ricamente es siempre la lucha sindical de \n trabajadores, y se concentra en dos problemas, es decir, horas de trabajo y salario como dos \n Problemas centrales que animan el choque entre los maestros y los trabajadores. EL \n Los maestros siempre dicen que \"estamos en el mismo bote\", si voy \n Bueno, ser\u00e1s trabajadores. Y el gobierno igual. \u00c9l dice \n Meloni expl\u00edcitamente: Trabajamos para que las empresas ganen \n Entonces ganan trabajadores.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Sabemos que s\u00ed \n Es un cuento de hadas. Quien tiene un m\u00ednimo de cerebro en el punto de \n Trabajo bien que no funciona as\u00ed.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero en cada \n Caso dos problemas est\u00e1n en el centro y que est\u00e1n en el centro hoy \n Porque estamos en dificultad como movimiento de trabajadores, como luchas de \n Trabajadores y trabajadores: la cuesti\u00f3n del salario y la pregunta \n del tiempo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En Alemania, para \n Ejemplo, la lucha de 80,000 sombras de acero obtuvo la reducci\u00f3n \n tiempo de 35 a 32 horas\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n pagado 33, junto con un solo de 3.000 \n \u20ac que se celebr\u00f3 en 1994 y un aumento salarial del 5,5% de \n 2025.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  All\u00e1 \n La justificaci\u00f3n de los sindicatos alemanes es simple: despu\u00e9s \n La introducci\u00f3n de nuevas plantas cumplir\u00e1 menos horas de trabajo para el \n producci\u00f3n de acero. De ah\u00ed el discurso de los 4 d\u00edas de \n Trabajo para el mismo salario que encuentran una justificaci\u00f3n en el \n desarrollo de la producci\u00f3n en s\u00ed, y en el m\u00e1s corto tiempo de trabajo que \n Se usa para producir lo que se produc\u00eda previamente en m\u00e1s tiempo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Los maestros no \n nunca son, porque para ellos todo eso no es necesario trabajo \n Es un valor excedente, es decir, ganancias. Eso dice el peri\u00f3dico de \n Emprendedores en Alemania: \"S\u00ed, ser\u00eda bueno pero incorrecto\".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  El gerente \n \u00c9l dice que \"una semana de 4 d\u00edas, con la misma remuneraci\u00f3n, \n podr\u00eda hacer una contribuci\u00f3n significativa para mantener el sector automovil\u00edstico \n atractivo para los j\u00f3venes. Ser\u00eda un remedio probado para la deficiencia \n de trabajo \". Esto no lo dice qui\u00e9n sabe qu\u00e9 marxista o cu\u00e1l \n Comunista pero el presidente de la Uni\u00f3n de Metalworking lo dice \n Principal en Alemania.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ellos parecen \n Las expresiones de sentido com\u00fan puro y sentido com\u00fan deben ser \n incluso en la base de las plataformas sindicales y la lucha en \n senos a las f\u00e1bricas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por otro lado \n Ser\u00eda suficiente preguntar a los trabajadores y en Alemania lo hicieron. A \n Encuesta reportada por el peri\u00f3dico franc\u00e9s, el Monde, lo reanuda y \n \u00c9l dice: al 75% de los trabajadores alemanes les gustar\u00eda ir a 4 d\u00edas a \n Igualdad salarial. Y reafirma que esto ser\u00eda a\u00fan m\u00e1s \n sabroso para los j\u00f3venes, que ciertamente piensan que deben estar en \n lugar de trabajo 8 horas y luego extraordinario y luego, etc., no es que el \n Parece un futuro aceptable.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La lucha por el \n La reducci\u00f3n de las horas de trabajo a la igualdad salarial es la lucha de \n Lotte para el movimiento de trabajadores. Hoy en todas las f\u00e1bricas de Italia, \n como en Europa y el mundo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por supuesto, la crisis, \n El ataque al lugar de trabajo, la reducci\u00f3n de los salarios, se disuade de \n Piense que esta lucha se puede hacer. Y luego haz esta lucha \n Parece m\u00e1s un problema que una soluci\u00f3n.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Esto es esto \n que debe ser revocado. Empezamos que esto sucedi\u00f3 \n En primer lugar, entre los sider\u00fargicos. Pensemos en la crisis \n de la industria del acero, para no hacer nombres de la antigua ilva, de \n F\u00e1bricas de acero italianas, como la reducci\u00f3n de las horas de trabajo a la misma \n paga tanto el reclamo correcto como necesario para enfrentar tambi\u00e9n \n los estados de crisis, conversi\u00f3n/transformaci\u00f3n que estos \n Las industrias necesariamente tienen que cruzar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero el problema es \n Siempre esto: la dificultad de luchar por la reducci\u00f3n del tiempo \n de trabajo frente a los salarios que no est\u00e1n defendidos. La defensa de \n El salario es el alimento necesario para poder ser seriamente la lucha \n Para la reducci\u00f3n de las horas de trabajo, pero est\u00e1 en el frente salarial que \n En cambio, vemos el retiro m\u00e1s fuerte de trabajadores.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La relaci\u00f3n entre \n La inflaci\u00f3n y la recuperaci\u00f3n de los salarios es claramente desventaja de \n salarios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La lucha por el \n El salario, sin embargo, no se puede hacer con contratos que produzcan \n Aumentos salariales de poco m\u00e1s de un caf\u00e9 por d\u00eda. Si el \n El salario se ha cortado secamente, es evidente que debe recuperarse \n secamente y las carreteras siempre han sido solo dos: reintroducci\u00f3n \n de la escalera mec\u00e1nica para mitigar los efectos de la caravana, \n inflaci\u00f3n y aumento de precios y aumento salarial \n correspondiente a la productividad, no el calculado por los maestros, \n pero el objetivamente visible de la cantidad de trabajo que hacer \n Los productos que se realizan dentro de las f\u00e1bricas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Es alrededor \n Estas dos cosas que se injertan el aumento salarial que hoy, para \n ser impuesto, debe comenzar desde los trabajos. Entonces pas\u00f3 \n Tambi\u00e9n en Francia y en otros pa\u00edses. No debemos esperar los contratos. \n Cuando descienden los salarios, y en este per\u00edodo caen, tienes que \n Comenzando con disputas salariales reales, tomar\u00eda al menos solicitudes \n de \u20ac 500 para poder reequilibrar. Luego se ponen un poco menos, \n Pero lo importante es irse, la lucha salarial es segura \n Incluso en los contratos, la lucha y lo que no se toca es la solicitud \n salario. En su lugar, normalmente comenzamos desde una figura y llegas a un \n caf\u00e9 al d\u00eda.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Dentro, sin embargo, el \n El problema salarial es la cuesti\u00f3n de la discriminaci\u00f3n dentro del seno \n a las f\u00e1bricas. Y en esto debemos hablar de ello durante mucho tiempo. El \n Diferencias salariales entre trabajadores y trabajadores. Salarios que \n Se les dan a los sectores menos protegidos, a los trabajadores inmigrantes. Y \n etc. En esto hay datos irrefutables de la permanencia y \n Extensi\u00f3n de la discriminaci\u00f3n salarial.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por lo mismo \n El trabajo debe ser igual al salario. Esto se aplica sobre todo \n para los trabajadores y a\u00fan m\u00e1s, dada la situaci\u00f3n, para el \n trabajadores inmigrantes.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "La lucha de los trabajadores hist\u00f3ricamente es siempre la lucha sindical de los trabajadores, y se concentra en dos problemas, es decir, el tiempo de La ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-piu-salariomeno-orario.html"}