{"published time": "2024-02-15T20-36-09-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1156\" sizes=\"(max-width: 1540px) 100vw, 1540px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse-feature.webp\" width=\"1540\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   W\n  </em>\n  <em>\n   e publicar una traducci\u00f3n no oficial del art\u00edculo de\n  </em>\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/toulouse-mobilisation-au-mirail-contre-les-problemes-de-chauffage/\">\n   Nueva era\n  </a>\n  <em>\n   .\n  </em>\n </p>\n <p>\n  En Toulouse, en la tarde del mi\u00e9rcoles 7 de febrero, los residentes de Grand Mirail (Reynerie, Bellefontaine, La Faourette, etc.) se reunieron en el lugar grande Abbal en una atm\u00f3sfera amistosa para continuar su lucha contra los problemas de calefacci\u00f3n. Se les uni\u00f3 miembros del grupo \"Handi Social Ascenseurs\", que exige la rehabilitaci\u00f3n de ascensores en los vecindarios de la clase trabajadora y una mejor accesibilidad en general.\n </p>\n <p>\n  Un miembro de los CPE dio un discurso de redextualizaci\u00f3n sobre la situaci\u00f3n, un discurso aplaudido por los presentes. Al mismo tiempo, Ga\u00ebtan Cognard, el \"alcalde del vecindario\" (en realidad, uno de los servicios de Jean-Luc Moudenc, el alcalde de Toulouse) quer\u00eda organizar una reuni\u00f3n con \"los residentes\" de la r\u00e9sidence du lac, en un sala comunitaria al borde del lago Reynerie. En realidad, iba a ser una discusi\u00f3n tranquila entre los propietarios y residentes sobre temas de seguridad que permitir\u00edan que los problemas reales se dejaran de lado (este edificio tambi\u00e9n se vio afectado por problemas de calefacci\u00f3n).\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8818\" data-id=\"8818\" decoding=\"async\" height=\"769\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse2-1024x769.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8836\" data-id=\"8836\" decoding=\"async\" height=\"769\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse3-1024x769.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8819\" data-id=\"8819\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse4-768x1024.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8820\" data-id=\"8820\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 771px) 100vw, 771px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse5-771x1024.webp\" width=\"771\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Un portavoz de los CPE denunci\u00f3 por primera vez las condiciones de vida y las maniobras pol\u00edticas anti-personas en un discurso ampliamente aplaudido. Fuente: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  La reuni\u00f3n march\u00f3 a la habitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n, y los propietarios se sorprendieron y se sintieron muy inc\u00f3modos. Primero trataron de evitar que los residentes regresaran, pero enfrentaron el n\u00famero (un poco m\u00e1s de 30 personas) y su determinaci\u00f3n, no tuvieron otra opci\u00f3n que dejarlos regresar.\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8821\" data-id=\"8821\" decoding=\"async\" height=\"831\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse6-1024x831.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8822\" data-id=\"8822\" decoding=\"async\" height=\"815\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1013px) 100vw, 1013px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse7.webp\" width=\"1013\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8823\" data-id=\"8823\" decoding=\"async\" height=\"824\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/NEtoulouse8-1024x824.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Los residentes reunidos se dirigieron hacia la habitaci\u00f3n para imponer sus demandas. Fuente: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de m\u00e1s de 20 minutos, Ga\u00ebtan Cognard lleg\u00f3 tarde a la reuni\u00f3n, y adem\u00e1s nos dijo que ten\u00eda \"un tren para atrapar\" y que no pod\u00eda quedarse mucho tiempo. Tal desprecio!\n </p>\n <p>\n  Durante alrededor de treinta minutos, los residentes movilizados intentaron obtener una posici\u00f3n de \u00e9l sobre los problemas de calefacci\u00f3n, pero tambi\u00e9n sobre las preguntas de los ascensores y las demoliciones de los edificios. Como un buen oportunista, charl\u00f3 sin tomar una posici\u00f3n, diciendo que iba a organizar una \"discusi\u00f3n\". Desafortunadamente para \u00e9l, la gente no quiere palabras sino acciones. Tambi\u00e9n se le pregunt\u00f3 varias veces qu\u00e9 hab\u00eda establecido desde sus a\u00f1os en la gerencia para contrarrestar los problemas de calefacci\u00f3n recurrentes, a los que no pudo responder.\n </p>\n <p>\n  Al final, los residentes no ten\u00edan una respuesta a sus preguntas y demandas, y decidieron abandonar el lugar con determinaci\u00f3n, decidiendo subir una marcha. Prometieron al macronista electo que habr\u00eda cada vez m\u00e1s, antes de irse con la cabeza en alto. Mira el video de la confrontaci\u00f3n de los oportunistas por los residentes:\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://www.nouvelleepoque.fr/wp-content/uploads/2024/02/cpestol2-compressed-2.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Tambi\u00e9n publicamos m\u00e1s fotos que nos env\u00edan de otras acciones realizadas en Toulouse:\n  </em>\n </p>\n <p>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-2 is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8826\" data-id=\"8826\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse1-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8827\" data-id=\"8827\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse2-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8828\" data-id=\"8828\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse3-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-8829\" data-id=\"8829\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/Toulouse4-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/15/nouvelle-epoque-toulouse-mobilization-in-mirail-against-heating-problems/", "type": "article", "title": "Nouvelle \u00c9poque - Toulouse: movilizaci\u00f3n en Mirail contra problemas de calefacci\u00f3n - The Red Herald", "description": "En Toulouse, en la tarde del mi\u00e9rcoles 7 de febrero, los residentes de Grand Mirail (Reynerie, Bellefontaine, La Faourette, etc.) se reunieron en el lugar grande Abbal en una atm\u00f3sfera amistosa para continuar su lucha contra los problemas de calefacci\u00f3n.", "modified time": "2024-02-15T20:36:10+00:00", "author": ["T.I."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["France", "Proletarian internationalism", "Protests"], "sections": ["Europe", "Featured", "France", "Proletarian internationalism", "Protests", "English", "pll_65ce75bb70737"]}