{"title": "PC 15 de febrero -Solidaridad con los ni\u00f1os de Tur\u00edn y N\u00e1poles atac\u00f3 y golpeado por la polic\u00eda bajo la RAI/NO a la Escuela del Gobierno de Meloni -CERMA (desde la contrarformaci\u00f3n Rossusoia Ore12 de 14/02)", "published time": "2024-02-15T12-18-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPZjNl4fDqCp0wJrEuoIKz1eTLFDhUqdpjFGwWQv1OSSJ1I1TkDkBwyTvF0KpojvsRbfpbOZXdS8oQ_lR1S07gERMbO1LYw8PpjcEuTt7HJ9T52Ehj-oQH1Vb4GgV68PDgRK0qr401M7X9qvaLlTi95og76uHeojVx0ARwgP8N4xqyb_GsiWu1TmTfw0xW/w416-h312/scuola-caserma%20Verona.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqkPhuVadVxeWpOzVqQHZ0eWkfY7g1eqABMvPDa5QZih4cbKQnVdkL-9cUwAUWeIcvNb1cAMhcKSwO1i-qU1rmHPBBEh2WmB4OnqXAeAz-LCjV95JH9smTJLczJpgXeq529L5f-7TNYrS0Rjz_QH-sXX_4yG_7APDaH0mb8t-oyf0pyeBvzfBbpw9y5Jg8/s320/questa%20alternanza%20%C3%A8%20insostenibile.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2952504592347148879\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"781\" data-original-width=\"1170\" height=\"257\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdYSrcq-H-ex2WBy4_ZH3qNLeQkLzZfgequimQxWlm1sju7XiSq3lDK9aXHM3fdn1z0rqo-PV5djEx5vH-hr3tkXq4K0_2TxQ8XcUEjPCU7MVwb-8RyrSd6nlzXBtRN9-rlmSyEPxYSUD11-ioSPzElfWQfOPJ5NdPjkwpcko6n94jmD2L0oS6nAXEEYT9/w385-h257/14pol1-rai-napoli-foto.jpg\" width=\"385\"/>\n </div>\n <p>\n  Trabajadores y trabajadores, es realmente una pena lo que es ayer \n \u00c9xito en N\u00e1poles y Tur\u00edn. Dos manifestaciones de j\u00f3venes e \n muy joven, perteneciente al movimiento estudiantil, en \n particular en Tur\u00edn los estudiantes de \"We Change Course\", el \n activistas solidarios con Palestina, pertenecientes a varios \n asociaciones, al poder para la gente, a la realidad de los centros sociales, AD \n Askatasuna en Tur\u00edn, en N\u00e1poles a las diversas realidades sociales activas que \n Protestaron correctamente bajo la direcci\u00f3n de Rai.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este Rai lo hace \n asqueroso, se ha convertido en telemelones en manos de los hombres del gobierno como nunca \n Fue visto antes. Incluso antes, la televisi\u00f3n estaba en manos del \n Fiestas, estaba en manos de los gobiernos, por el amor de Dios, \u00a1y mucho menos! Tenemos \n Vistas de cocci\u00f3n y cruda y sabemos c\u00f3mo se colocan en Rai \n Periodistas/periodistas ... no usar palabras vulgares.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero telemeloni lo \n Lo hace con arrogancia. \u00c9l dice que est\u00e1 \"reequilibrando\" para ellos que son \n han sido excluidos durante a\u00f1os. \u00a1FALSO! Hombres de este gobierno o fiestas \n de este gobierno ha habido, todo bien, dentro del rai, si est\u00e1n \n Shopt primero, solo piense en Salvini, y difundimos un hemorizante velo \n en Forza Italia por Berlusconi. Ser\u00edan los \u00faltimos que pueden \n Habla de esta manera, pero lo est\u00e1n haciendo, lo est\u00e1n haciendo \n Y de una manera vulgar, arrogante y provocativa que lo est\u00e1n implementando.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Y que significa \n Telemeloni? que no debes decir cosas que puedan perturbar el \n gobierno y su\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n Imagen propagada H 24 en estos televisores e \n quien no duda en usar nada: lo \u00faltimo que usaron es el \n Festival Sanremo, donde primero/durante y despu\u00e9s de presenciar un \n Manfrines contra el uso pol\u00edtico del festival, solo para usarlo. Y \n Cuando un cantante de Ghali se atrevi\u00f3 a recordar con una breve actuaci\u00f3n \n - \u00a15 minutos! - Que se est\u00e1 produciendo un genocidio en Palestina, donde est\u00e1n \n Hasta ahora, unas 30,000 personas murieron, en su mayor\u00eda ni\u00f1os y adolescentes, \n Donde hay un pueblo que es cazado por la furia de las bombas de la suya \n Las casas, de toda la franja de Gaza, no saben d\u00f3nde tienen que ponerlas, \n Los quieren, enterran o llevan a la luna posiblemente, el \n R\u00e9gimen sionista de tipo nazi nazi, apoyado por todos \n Esos hip\u00f3critas, de los expl\u00edcitos como el imperialismo americano, \n Especialista en masacres, etc ... ecc .., y por aquellos impl\u00edcitos como yo \n Los gobiernos europeos, el gobierno italiano, c\u00f3mplices de genocidio.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero no es de \n Esto queremos hablar, hablamos de eso todos los d\u00edas. Hablemos de la \n \u00a1El hecho de que Ghali diga \"genocidio\" y estalla qui\u00e9n sabe qu\u00e9! El \n Sanremo Festival solo debe ser canciones. No somos expertos de \n Esto, pero habr\u00eda muchas historias para contar, historias y \n Historia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero que es \n escandaloso es que Rai censura a los cantantes cuando orinan de la \n frasco. Y tan pronto como esta indignaci\u00f3n y solidaridad con la causa \n Palestino - Muchos ni\u00f1os salen a las calles para protestar - \n Mazzate, Manganelli como Selvaggi, solo mira los videos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Por supuesto, no es que \n Uno se encuentra bajo Rai y dice \"mal\", los llama Assassini, \n No es que se quede bajo Rai y pueda aceptar que hay uno \n Schiament of Policemen como las pandillas criminales vienen. \n Y luego cargado, sopla, sangre en la cara, divididos cabezas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Hijas \n hijastros. Hay quienes pueden bloquear las carreteras leg\u00edtimamente, hay quienes son quienes \n Puede decir todos los colores y no le pasa nada. All\u00ed est\u00e1n los \n Chicos que se solidarizan con Palestina para decir \n \"Genocidio\", como el cantante y para solidarizarlos, y bajarlos \n \u00a1explotar!\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Aqu\u00ed, esto es \n Fascismo, era una polic\u00eda, es arrogancia de poder, \u00a1es una dictadura! \n Estas cosas se ven en Hungr\u00eda donde hay Ilaria Salis o en Am\u00e9rica \n Latina donde las dictaduras sudamericanas son famosas. Pero estos \n Las dictaduras llegan a Italia a trav\u00e9s del gobierno de Meloni, el \n Garbatella fascistella, ascenso al trono, detr\u00e1s de la cara \n As\u00ed que se llaman \"limpias\" los gusanos que usan el estado para \n ocuparlo, los televisores para ocuparlos, las instituciones para \n ocuparlos. Y abajo para llegar con la polic\u00eda.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Solidaridad, \n Solidaridad y hacemos 10-100-1000 eventos de este tipo \n Donde hay las oficinas de RAI, hagamos otros donde no hay \n Oficinas de RAI, elegimos los objetivos consistentes con esto, rompemos el \n censura, decimos una verdad simple: en Palestina hay un \n genocidio. Suficiente, no queremos nada m\u00e1s.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Incluso el \n El gobierno dice que est\u00e1n exagerando, tuvieron que matar a 10,000, somos \n Llegaron a 30,000, tuvieron que matar a los terroristas, luego a los terroristas \n Son todos y todos los matamos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En este sentido \n Esta cosa es importante, porque - atenci\u00f3n - hasta ahora en \n trabajo, en salario, en las casas, etc., bromeamos \n Dir\u00edamos que a las masas, no hicimos nada frente al salario. \n corte, al trabajo negado, a la salud en la que encontramos un velo \n lamentable. \u00bfY que hay de la escuela? Casomai hablamos de eso m\u00e1s tarde.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Es bueno si el \n las masas protestan seriamente y no hacen ninguna procesiones, que \"el \n El gobierno debe ayudarnos \", bla bla bla ... son golpes.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero quien siembra \n El viento recoge tormenta. Ten cuidado de que los chicos tontos no sean, \n No puedes tomarlos y eso es todo. Piensa, experiencia y esto \n Experiencia esperamos que sirva porque si estos gobiernos no lo hacen \n Van con sus propias piernas, tendr\u00e1n que ir a otras formas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Solidaridad con \n Los muchachos de Tur\u00edn y N\u00e1poles atacaron y golpeados por la polic\u00eda \n Bajo Rai.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  V\u00eda Tele Meloni! \n Y no porque esperemos mucho, sino un poco de decencia ce \n La esperar\u00edamos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O terminaremos con el \n \u00bfRai manejar\u00e1 Sgarbi?\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"577\" data-original-width=\"770\" height=\"312\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPZjNl4fDqCp0wJrEuoIKz1eTLFDhUqdpjFGwWQv1OSSJ1I1TkDkBwyTvF0KpojvsRbfpbOZXdS8oQ_lR1S07gERMbO1LYw8PpjcEuTt7HJ9T52Ehj-oQH1Vb4GgV68PDgRK0qr401M7X9qvaLlTi95og76uHeojVx0ARwgP8N4xqyb_GsiWu1TmTfw0xW/w416-h312/scuola-caserma%20Verona.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgPZjNl4fDqCp0wJrEuoIKz1eTLFDhUqdpjFGwWQv1OSSJ1I1TkDkBwyTvF0KpojvsRbfpbOZXdS8oQ_lR1S07gERMbO1LYw8PpjcEuTt7HJ9T52Ehj-oQH1Vb4GgV68PDgRK0qr401M7X9qvaLlTi95og76uHeojVx0ARwgP8N4xqyb_GsiWu1TmTfw0xW/w416-h312/scuola-caserma%20Verona.jpeg\" width=\"416\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Seguimos hablando de la escuela nuevamente. Ciertamente los estudiantes \n No son una maravilla tanto por los niveles de educaci\u00f3n que reciben \n En estas escuelas, ambos por lo que le sucede tan pronto como salen de \n Escuela: desempleo, trabajos precarios o quedarse en casa \n de las familias no se conocen por cu\u00e1ntos a\u00f1os, familias que cuando \n son los de los trabajadores que sangran para garantizar \n educaci\u00f3n y un futuro y que siempre est\u00e1n en una escuela \n M\u00e1s clase, donde debe haber una \u00e9lite que pueda ir a \n escuela e ingrese a la empresa que se llama, que entonces es la capital, \n en el mundo pol\u00edtico llamado, que es entonces porterierismo, \n tr\u00e1fico y lento.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Bueno el \n Los estudiantes ocasionalmente levantan la cabeza y la protesta. \n En primer lugar, lo hicieron con gran generosidad contra \n la alternancia de la escuela/trabajo que, en nombre del aprendizaje del \n artesan\u00eda mientras vas a la escuela, los enviaron al error de hacer \n Las pasant\u00edas en algunas f\u00e1bricas y ni\u00f1os murieron.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Uno fue a \n La escuela lo llev\u00f3 a la pasant\u00eda y nunca regres\u00f3 a casa.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"277\" data-original-width=\"677\" height=\"131\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqkPhuVadVxeWpOzVqQHZ0eWkfY7g1eqABMvPDa5QZih4cbKQnVdkL-9cUwAUWeIcvNb1cAMhcKSwO1i-qU1rmHPBBEh2WmB4OnqXAeAz-LCjV95JH9smTJLczJpgXeq529L5f-7TNYrS0Rjz_QH-sXX_4yG_7APDaH0mb8t-oyf0pyeBvzfBbpw9y5Jg8/s320/questa%20alternanza%20%C3%A8%20insostenibile.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgqkPhuVadVxeWpOzVqQHZ0eWkfY7g1eqABMvPDa5QZih4cbKQnVdkL-9cUwAUWeIcvNb1cAMhcKSwO1i-qU1rmHPBBEh2WmB4OnqXAeAz-LCjV95JH9smTJLczJpgXeq529L5f-7TNYrS0Rjz_QH-sXX_4yG_7APDaH0mb8t-oyf0pyeBvzfBbpw9y5Jg8/s320/questa%20alternanza%20%C3%A8%20insostenibile.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Est\u00e1 claro que yo \n chicos que se movilizaron contra la alternancia escolar/laboral, tienen \n Dicho suficiente, protestaron, hicieron ni\u00f1os que murieron de los suyos \n S\u00edmbolos - S\u00edmbolos positivos - Mostrando a quienes asustan qu\u00e9 pasta \n Realmente se hacen cuando adoptan problemas importantes y no importantes. \n Lamentablemente grietas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ahora en cambio somos \n aprobado a la Fase 2. Un ministro, un ilustre extra\u00f1o, de aquellos \n Profesores rid\u00edculos, de la ficci\u00f3n televisiva, del siglo pasado, que \n Ahora es ministro, Valditara, que alg\u00fan d\u00eda finge lidiar con el \n escuela en t\u00e9rminos en realidad de lo que es la escuela o \n Deber\u00eda ser y en los 364 d\u00edas solo trata de la represi\u00f3n, de \n c\u00f3mo asegurarse de que las escuelas sean un cuartel \n a lo cual las instituciones educativas son intocables. De hecho, que si el \n Tocar la cadena perpetua deber\u00eda darte, sin mencionar lo normal \n Actividades estudiantiles.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Hay per\u00edodos \n en el que los estudiantes, para hacer que sus voces se escuchen, hagan el \n huelgas, los eventos. Ocupan escuelas, es su camino \n natural para ser escuchado. En estas escuelas no es que suceda qui\u00e9n sabe \n Que durante los meses de educaci\u00f3n. De hecho, muchas veces, durante el \n Las ocupaciones \"algo sucede\" y cuando \"algo sucede\", \n No es el vandalismo inevitable y desequilibrado, sino cuando \n En las ocupaciones es protestar, creemos que profundizan las cosas \n Y ciertamente no solo de la escuela, sino del mundo que los rodea. Por qu\u00e9 \n Esta escuela no es ni una isla feliz ni un gueto est\u00e1 en \n el mundo y el mundo est\u00e1n hechos de guerras, de genocidios en Palestina, de \n Cosas que todos los d\u00edas deber\u00edan hacerte indignado y es \n Correcto que los estudiantes se encargan de ello.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Bueno, ahora el \n Las ocupaciones son razones de votos en conducta, etc. etc., parece \n Realmente que volvimos al siglo pasado.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Cosas como esta \n Originaron el mayor movimiento de estudiantes en la historia de \n Este pa\u00eds que se llama '68. \u00bfQuieres un nuevo '68? Bien, \n Quiz\u00e1s nos lo est\u00e9s dando.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En vez de \n Pensando en lo que puede suceder, veamos lo que sucede. \n Los estudiantes no pueden ser reprimidos porque ocupan escuelas. No \n Se pueden exigir peque\u00f1os episodios durante el \n Ocupaciones como si hubieran incendiado al pa\u00eds. Aqu\u00ed, esto no es \n puede hacer.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Y por lo tanto en el \n Las escuelas deben contrastarse con cualquier medida represiva a \n Quien expresa disidencia, qui\u00e9n lucha, qui\u00e9n ocupa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La escuela del cuartel \n de Valditara no debe pasar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Pero tenemos \n Us\u00f3 la palabra chaserma escolar y esto significa que en las escuelas \n \u00bfExiste una disciplina y represi\u00f3n exageradas si la violas? \u00a1NO! vuol \n Decir que la alternancia de la escuela/trabajo debe ser alternativa escolar/cuartel. \n Las escuelas deben ser militarizadas y cuando se pongan - E \n Este gobierno parece especializado, lo ponen sucio: lograron \n Pon el uniforme tambi\u00e9n a los ni\u00f1os, usando instrumentalmente \n Varios temas. La idea de la militarizaci\u00f3n de la escuela, \n entrenamiento militar, para hacer que la idea de la restauraci\u00f3n penetre \n Al final de la palanca militar: ahora hablamos de los reservistas, entonces s\u00ed \n Hablar\u00e1 de nuevos reclutas: es la posibilidad de usar j\u00f3venes \n dependiendo de la guerra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Quieres eso \n Todos decimos que no queremos m\u00e1s guerras, quieres que nos \n Declaramos pacifistas. Desafortunadamente en el poder hay Warfondonas A \n Servicio de aquellos que ganan guerras, es decir, ganancias \n de la industria de la guerra y el sistema de multinacionales que \n Las guerras obtienen ganancias excepcionales, son gobiernos que usan el \n Presupuesto estatal como cajero autom\u00e1tico, bancos personales \n De la industria de la guerra: \u00a1esta parte del presupuesto no se toca! -  Y \n Todo esto cae en la condici\u00f3n del estudiante, al tratar de \n Verdaderamente transforma la escuela en el del fascismo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Todo esto no \n debe pasar. Es un problema de los estudiantes para los que es correcto \n rebelde, pero es un problema de los trabajadores, de los \"ciudadanos\", \n Como dicen, donde para los \"ciudadanos\" estamos un poco desviados. \n Pensamos en las masas populares, las que viven en el trabajo o que no \n Viven y, si viven, viven en precariedad y no funcionan. Bien, \n Es una pregunta. No pueden considerar la escuela solo en \n a lo que sus hijos deben ser protegidos, a entrevistas con profesores o si \n Hay un profesor que dice que una mala palabra debe ser insultada y \n A veces atacado, cosas malas independientemente. Pero deben \n ocupar el futuro, de lo que realmente sucede en la escuela e \n de lo que es el futuro de las nuevas generaciones que hay en la escuela \n el centro.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Estos ministros \n no pueden existir, estos gobiernos son una maldici\u00f3n para el \n presente y para el futuro de la escuela y el futuro de los ni\u00f1os es \n En primer lugar en la cabeza. Para entonces decir todo lo dem\u00e1s.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Entonces no a \n escuela escolar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  No a la alternancia \n Trabajo escolar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  No \n Represi\u00f3n en las escuelas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para una escuela \n En manos de los estudiantes, no para hacerlos qui\u00e9n sepa eso, sino por qu\u00e9 si \n Hay un uso de ellos y transforma la escuela en una verdadera escuela de vida, escuela. \n de ideas, escuela de cr\u00edtica, escuela de libertad, democracia y, en \n Futuro, un servicio escolar de todas las personas.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Trabajadores y trabajadores, es realmente una pena lo que sucedi\u00f3 ayer en N\u00e1poles y Tur\u00edn. Dos eventos de j\u00f3venes y giovanissim ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-solidarieta-con-i.html"}