{"published time": "2024-02-26T15-40-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/nsiet.png"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p style=\"text-align: center\">\n  Jaamme kutsun mielenosoitukseen\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  8.3. vietet\u00e4\u00e4n Kansainv\u00e4list\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4\u00e4 jo perinteeksi muodostuneella marssilla Tampereen keskustassa.\n  <span id=\"more-4928\">\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Marssin reitti kulkee Tullintorin edest\u00e4 (Tullikamarin aukio) Keskustorille ja marssi aloittaa j\u00e4rjest\u00e4ytymisen kello 18:00.\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Lis\u00e4tietoa tapahtumasta, puhujista ja osallistuvista j\u00e4rjest\u00f6ist\u00e4, ryhmist\u00e4, puolueista ja ammattiosastoista, sek\u00e4 -yhdistyksist\u00e4 tulee p\u00e4ivittym\u00e4\u00e4n t\u00e4lle tapahtumasivulle hyvin pian.\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Jos olet kiinnostunut pit\u00e4m\u00e4\u00e4n puheen tai tervehdyksen tai muodostamaan blokin marssille, ota yhteytt\u00e4: naistenmarssi@gmail.com\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Tervetuloa mukaan!\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  Mielenosoituksen Facebook-tapahtuma:\n  <a href=\"https://www.facebook.com/events/607706331517320\">\n   https://www.facebook.com/events/607706331517320\n  </a>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/tre-mielenosoitus-kansainvalisena-naistenpaivana/", "title": "TRE: Mielenosoitus kansainv\u00e4lisen\u00e4 naistenp\u00e4iv\u00e4n\u00e4", "author": ["mats"], "categories": ["Yleinen"]}