{"published time": "2024-02-26T23-11-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/kuvakaappaus.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4935\" style=\"width: 346px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4935\">\n   N\u00e4kym\u00e4\u00e4 mielenosoituksesta. Kuvakaappaus Palestiina.fi-tilin Instagram-videolta.\n  </p>\n </div>\n <p>\n  <span id=\"more-4934\">\n  </span>\n  Lauantaina 24.2. sadat ihmiset kokoontuivat osoittamaan mielt\u00e4\u00e4n Rafahin pommituksia vastaan. Tunnuksissa vaadittiin muun muassa v\u00e4lit\u00f6nt\u00e4 tulitaukoa, Israelin sulkemista Euroviisuista sek\u00e4 imperialismin ja sionismin murskaamista. Mielenosoitus sujui rauhallisesti ilman ongelmia poliisin kanssa.\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.instagram.com/palestiina.fi/reel/C3yEhv2NSqr/\">\n   Videon\n  </a>\n  mielenosoituksesta on julkaissut Palestiina.fi-tili Instagramissa.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/26/hki-sadat-osoittivat-mieltaan-rafahin-pommituksia-vastaan/", "title": "HKI: Sadat osoittivat mielt\u00e4\u00e4n Rafahin pommituksia vastaan", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}