{"title": "Polen: Bauernproteste an der Grenze zu Deutschland und Ukraine.- Polonia: Bauernproteste an der Grenze zu Deutschland und Ukraine", "published time": "2024-02-26T15-20-00-01-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9006250851883253075\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <span>\n     Seit heute Mittag blockieren polnische Landwirte wichtige Punkte an der deutsch-polnischen Grenze auf der A12. Die Blockade soll 24 Stunden lang dauern, Teile der Autobahn sind f\u00fcr Pkw und Lkw gesperrt. Der Protest richtet sich gegen die EU-Agrarpolitik.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span>\n    Desde hoy al mediod\u00eda, los agricultores polacos bloquean puntos importantes en la frontera germano-polaca en la A12. Se espera que el bloqueo dure 24 horas, con partes de la carretera cerradas a autom\u00f3viles y camiones. La protesta est\u00e1 dirigida contra la pol\u00edtica agr\u00edcola de la UE.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div itemprop=\"articleBody\">\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"bauernprotest polen.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen.cleaned.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <em>\n     <span>\n      Quelle:\n      <a href=\"https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html\">\n       https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-grenzuebergang-100.html\n      </a>\n     </span>\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Fuente: https://www.tagesschau.de/ausland/europa/polen-bauern-blockade-Grenzuebergang-100.html\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     <a href=\"https://www.rbb-online.de/rbb24/videos/20240225_2145/polnische-bauern-blockieren-a12-an-der-grenze.html\">\n      Polnische Bauern haben am Sonntag die Autobahn nach Deutschland nahe der Grenze bei Frankfurt (Oder) mit Traktoren blockiert.\n     </a>\n     Urspr\u00fcnglich hatten die Bauern einen vierw\u00f6chigen Protest angek\u00fcndigt. Nach Vermittlungsgespr\u00e4chen mit Mariusz Olejniczak, dem parteilosen B\u00fcrgermeister von S\u0142ubice, soll nun doch nur ein Warnstreik stattfinden, an dem sich 500 bis 700 Fahrzeuge beteiligen. Ungef\u00e4hr 17.000 Lkw passieren den Grenz\u00fcbergang t\u00e4glich, die Auswirkungen auf den Verkehr k\u00f6nnten bis an den Berliner Stadtrand reichen.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     Dieser Protest ist nur einer von\n     <a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/bauern-proteste-blockade-grenzuebergang-kuestrin-kietz.html\">\n      vielen Protestaktionen\n     </a>\n     , die von den polnischen Bauern in den letzten Monaten organisiert wurden und reiht sich in die Welle von Bauernprotesten ein, die von imperialistischen L\u00e4ndern wie Deutschland,\n     <a href=\"https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8313-die-bauernproteste-in-europa-weiten-sich-auf-spanien-aus\">\n      Spanien\n     </a>\n     oder Frankreich bis hin zu den halbkolonialen und halbfeudalen L\u00e4ndern reicht. Die Protestaktionen in Polen richten sich gegen die Agrarpolitik der Europ\u00e4ischen Union, insbesondere dagegen, dass\n     <a href=\"https://www.rbb24.de/panorama/beitrag/2024/02/polen-landwirte-a12-blockade-frankfurt-oder-slubice.html\">\n      ukrainische Bauern seit 2022 ihr Getreide zollfrei importieren\n     </a>\n     und dieses f\u00fcr wenig Geld verkauft wird.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     So gab es in den vergangenen Woche auch Proteste an der Grenze zur Ukraine, beispielsweise am\n     <a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">\n      Grenz\u00fcbergang Medyka\n     </a>\n     . Bei einigen Aktionen wurde\n     <a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">\n      nicht nur die Stra\u00dfe\n     </a>\n     , sondern auch Zugschienen blockiert, Reifen und ukrainisches Getreide angez\u00fcndet und faule Eier geworfen. Auch in gro\u00dfen St\u00e4dten, wie unter anderem Danzig und Krakau, wurde mit Traktoren protestiert. Polnischen Medienberichten zufolge hat es im gesamten Land\n     <a href=\"https://www.handelsblatt.com/politik/international/eu-agrarreform-polnischer-vize-regierungschef-fordert-ruecktritt-von-eu-agrarkommissar/100014047.html\">\n      \u00fcber 250 Blockaden\n     </a>\n     gegeben.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Los agricultores polacos bloquearon el domingo con tractores la autopista hacia Alemania cerca de la frontera cerca de Frankfurt (Oder). Los agricultores hab\u00edan anunciado inicialmente una protesta de cuatro semanas. Despu\u00e9s de una mediaci\u00f3n con el alcalde independiente de S\u0142ubice, Mariusz Olejniczak, ahora s\u00f3lo se realizar\u00e1 una huelga de advertencia, en la que participar\u00e1n entre 500 y 700 veh\u00edculos. Cada d\u00eda pasan por el paso fronterizo unos 17.000 camiones y el impacto en el tr\u00e1fico podr\u00eda extenderse hasta las afueras de Berl\u00edn.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Esta protesta es s\u00f3lo una de las muchas organizadas por los agricultores polacos en los \u00faltimos meses y se suma a la ola de protestas campesinas que van desde pa\u00edses imperialistas como Alemania, Espa\u00f1a o Francia hasta pa\u00edses semicoloniales y semifeudales. Las protestas en Polonia est\u00e1n dirigidas contra la pol\u00edtica agr\u00edcola de la Uni\u00f3n Europea, en particular contra el hecho de que los agricultores ucranianos importan (o exportan (a la UE)?nota de traducci\u00f3n) sus cereales libres de impuestos desde 2022 y se venden por poco dinero.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     La semana pasada tambi\u00e9n se produjeron protestas en la frontera con Ucrania, por ejemplo en el paso fronterizo de Medyka. En algunas acciones, no s\u00f3lo se bloquearon las carreteras sino tambi\u00e9n las v\u00edas del tren, se quemaron neum\u00e1ticos y cereales ucranianos y se arrojaron huevos podridos. Tambi\u00e9n se utilizaron tractores para protestar en las grandes ciudades, como Gdansk y Cracovia. Seg\u00fan informes de los medios polacos, ha habido m\u00e1s de 250 bloqueos en todo el pa\u00eds.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     \u200b\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"bauernprotest polen brennende reifen.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Polen/Bauernproteste/bauernprotest-polen-brennende-reifen.cleaned.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <em>\n     <span>\n      Quelle:\n      <a href=\"https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\">\n       https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\n      </a>\n     </span>\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      Fuente: https://www.berliner-zeitung.de/politik-gesellschaft/bauernproteste-in-polen-und-tschechien-weiten-sich-aus-eu-und-ukraine-in-der-kritik-li.2188932\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"https://twitter.com/radiosvoboda/status/1759881697456214467?ref_src=twsrc%5Etfw%7Ctwcamp%5Etweetembed%7Ctwterm%5E1759881697456214467%7Ctwgr%5Ebe90c63a9d775e9b576071fd633ed3f8e5531215%7Ctwcon%5Es1_c10&amp;ref_url=https%3A%2F%2Fredherald.org%2F2024%2F02%2F22%2Fpeasant-protests-at-the-ukraine-border%2F\">\n    <span>\n     Schienenblockade in Medyka, Polen. Quelle: Radio Svoboda auf X\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     Wie die revolution\u00e4re Website\n     <a href=\"https://redherald.org/\">\n      <em>\n       \u201eThe Red Herald\u201c\n      </em>\n     </a>\n     berichtete, fordern die Bauern vom polnischen Premierminister, Donald Tusk, dass Polen aus dem sogenannten \u201eGreen New Deal\u201c, einem Abkommen f\u00fcr die\n     <a href=\"https://www.europarl.europa.eu/news/de/press-room/20210419IPR02302/eu-klimaneutralitat-bis-2050-europaisches-parlament-erzielt-einigung-mit-rat\">\n      \u201eEU-Klimaneutralit\u00e4t bis 2050\u201c\n     </a>\n     , ausgekoppelt wird, welches unter anderem die deutliche Reduzierung von D\u00fcngemitteln und die Rotation der Kulturen vorsieht. Sie forderten auch das Verbot von ukrainischem Getreide in der EU.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     Die Proteste ernteten alsbald Kritik von Seiten der ukrainischen Regierung. So hat der ukrainische Ministerpr\u00e4sident Zelensky, treuer Diener des Imperialismus, vor allem des Yankee-Imperialismus, nicht lange gebraucht, um die Proteste der polnischen Bauern mit bewaffneten russischen Angriffen in Verbindung zu bringen. Am kommenden Mittwoch, den 28. Februar, werden\n     <a href=\"https://www.aol.com/news/poland-ukraine-government-talks-set-130135958.html?guccounter=1&amp;guce_referrer=aHR0cHM6Ly9kdWNrZHVja2dvLmNvbS8&amp;guce_referrer_sig=AQAAAFywHndReVgVSxRE3NkhwDOomdEvzh8U28yF7_x_mRuiTZPj6fo9ze8d-LSEY4CjIwkKqq3RL9Z7y_B6KUs9KZcpnSDPpfDSruW3-3xY4jwEBbvfnZ5EeN35QqiUXY2jHcXRLC2IFeEOMOMwXoO4BY05UyfEIOOW1-UgHOfSCMQ8\">\n      Zelensky und Tusk ein Treffen abhalten\n     </a>\n     , bei dem der polnische Premierminister versuchen wird, die Unterst\u00fctzung der Bauern zu erhalten und gleichzeitig die Ziele der Imperialisten mit dem Krieg zu verfolgen, was die Unterst\u00fctzung der NATO und die Einfuhr von Materialien \u00fcber die Landgrenze einschlie\u00dft.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/02/22/peasant-protests-at-the-ukraine-border/\">\n    <span>\n     Weiter schreibt\n     <em>\n      \u201eThe Red Herald\u201c\n     </em>\n     dazu (unsere \u00dcbersetzung):\n    </span>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n     \u201e\n     <em>\n      In den \u00fcbrigen osteurop\u00e4ischen L\u00e4ndern, wie Lettland, Litauen, Ungarn, der\n      <a href=\"https://www.msn.com/en-us/news/world/czech-farmers-set-to-join-protests-border-blockade-over-ukrainian-imports/ar-BB1ifjJa\">\n       Tschechischen Republik\n      </a>\n      und anderen, finden diese Demonstrationen in allen L\u00e4ndern auf \u00e4hnliche Weise statt. Alle haben das gleiche Ziel: die Sch\u00e4den, die das ukrainische Getreide verursacht, zu minimieren. Entweder durch staatliche Beihilfen oder durch das Verbot des freien Verkehrs von ukrainischem Getreide.\n     </em>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    <span>\n     Alle Regierungen dieser L\u00e4nder verfolgen jedoch die Ziele des Imperialismus, was bedeutet, dass sie die massive Einfuhr ukrainischer Produkte zugunsten der Monopole und auf Kosten der Bauern des Landes zulassen. [\u2026]\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <span>\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    <span>\n     Viele der Proteste zielen auf die Beendigung von Abkommen mit halbfeudalen und halbkolonialen L\u00e4ndern ab, die sie als unfair einstufen, da nicht die gleichen Umweltauflagen wie f\u00fcr die Bauern und Landwirte der Europ\u00e4ischen Union gelten, was zu einem Preisanstieg und einem Nachteil im Wettbewerb f\u00fchrt. Es sind jedoch die europ\u00e4ischen Monopole selbst, insbesondere der deutsche Imperialismus als eine dominierende Macht in der EU, die den Krieg in der Ukraine ausnutzen, um den freien Verkehr des ukrainischen Getreides in der EU zu erm\u00f6glichen und so die Preise f\u00fcr das Getreide unter dem Vorwand der \"globalen Ern\u00e4hrungssicherheit\" zu senken, da die russische Blockade der Exporte \u00fcber das Schwarze Meer mit Beginn des Krieges erfolgte.\u201c\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    <span>\n     <br/>\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      Bloqueo ferroviario en Medyka, Polonia. Fuente: Radio Svoboda en X\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      Como inform\u00f3 el revolucionario sitio web \"The Red Herald\", los agricultores exigen que el primer ministro polaco, Donald Tusk, retire a Polonia del llamado \"Green New Deal\", un acuerdo para la \"neutralidad clim\u00e1tica de la UE para 2050\", que, entre otras cosas, prev\u00e9 para la reducci\u00f3n significativa de fertilizantes y la rotaci\u00f3n de cultivos. Tambi\u00e9n pidieron la prohibici\u00f3n del grano ucraniano en la UE.\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      Las protestas pronto recibieron cr\u00edticas del gobierno ucraniano. As\u00ed que no pas\u00f3 mucho tiempo para que el Primer Ministro ucraniano Zelensky, fiel servidor del imperialismo, especialmente del imperialismo yanqui, vinculara las protestas de los agricultores polacos con los ataques armados rusos. El pr\u00f3ximo mi\u00e9rcoles 28 de febrero, Zelensky y Tusk mantendr\u00e1n una reuni\u00f3n en la que el primer ministro polaco intentar\u00e1 mantener el apoyo de los agricultores mientras persigue los objetivos de los imperialistas con la guerra, que requiere el apoyo de la OTAN y la importaci\u00f3n de materiales. a trav\u00e9s de fronteras terrestres.\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      \u201cThe Red Herald\u201d tambi\u00e9n escribe ( traducci\u00f3n DVD al alem\u00e1n):\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      \u201cEn el resto de pa\u00edses de Europa del Este, como Letonia, Lituania, Hungr\u00eda, Rep\u00fablica Checa y otros, estas manifestaciones se est\u00e1n desarrollando de forma similar en todos los pa\u00edses. Todos tienen el mismo objetivo: minimizar los da\u00f1os causados \u200b\u200bpor el grano ucraniano. Ya sea mediante ayudas estatales o prohibiendo la libre circulaci\u00f3n de cereales ucranianos.\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      Sin embargo, todos los gobiernos de estos pa\u00edses persiguen los objetivos del imperialismo, lo que significa que permiten la importaci\u00f3n masiva de productos ucranianos en beneficio de los monopolios y a expensas de los agricultores del pa\u00eds. [\u2026]\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      <br/>\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 13px; margin: 0px 0px 0cm; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     <i>\n      Muchas de las protestas tienen como objetivo poner fin a los acuerdos con pa\u00edses semifeudales y semicoloniales, que consideran injustos porque no tienen las mismas regulaciones medioambientales que los agricultores y agricultores de la Uni\u00f3n Europea, lo que provoca un aumento de los precios y una desventaja competitiva. Sin embargo, son los propios monopolios europeos, especialmente el imperialismo alem\u00e1n como potencia dominante en la UE, los que est\u00e1n explotando la guerra en Ucrania para permitir la libre circulaci\u00f3n del grano ucraniano en la UE y as\u00ed aumentar los precios del grano con el pretexto de \u201c seguridad alimentaria global\u201d porque el bloqueo ruso de las exportaciones a trav\u00e9s del Mar Negro ocurri\u00f3 al comienzo de la guerra\u201d.\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <dl class=\"article-info muted\">\n  <dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Geschrieben von\n     <span itemprop=\"name\">\n      aidr\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </dd>\n  <dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\">\n   <time datetime=\"2024-02-25T20:00:00+00:00\" itemprop=\"datePublished\">\n    <span>\n     25. Februar 2024\n    </span>\n   </time>\n  </dd>\n </dl>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Seit heute Mittag blockieren polnische Landwirte wichtige Punkte an der deutsch-polnischen Grenze auf der A12. Die Blockade soll 24 Stunde...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/polen-bauernproteste-der-grenze-zu.html"}