{"published time": "2024-02-26T15-33-08-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol.webp 800w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol-300x192.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol-768x492.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol-60x38.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"512\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/image_processing20240217-2994818-4uvlol.webp\" width=\"800\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Faleceu, no dia 17 de fevereiro, Roberto de Fortini, grande combatente anti-fascista e her\u00f3i do povo. Militante do VPR e respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o da guerrilha no Noroeste Ga\u00facho, Fortini esteve diretamente envolvido na luta armada contra o regime militar.\n </p>\n <p>\n  Vivendo sempre de maneira simples e reclusa, o Italiano nunca falou sobre seu passado, pelo menos n\u00e3o para ningu\u00e9m que exp\u00f4s a publico atualmente. O que se sabe de Fortini \u00e9 que ele vem da regi\u00e3o de Veneto, na It\u00e1lia. Em depoimento em 2014, disse que\n  <strong>\n   \u2018a experi\u00eancia que eu tenho de pequeno onde praticamente se atacava colunas enormes bem armadas de alem\u00e3es e fascistas\u2019\n  </strong>\n  . Acompanhava o pai, l\u00edder guerrilheiro Italiano, nas opera\u00e7\u00f5es contra os fascistas.\n </p>\n <p>\n  Nos anos de 1960, reaparece em Passo Fundo como vendedor ambulante. Quando se acirra a resist\u00eancia armada contra o regime militar, Fontini rapidamente se envolveu com as organiza\u00e7\u00f5es revolucion\u00e1rias de Passo Fundo, o VPR e o POC, rapidamente se tornando um l\u00edder regional do VPR, respons\u00e1vel pelo tribunal revolucion\u00e1rio regional e se envolvendo com o trabalho de propaganda, principalmente entre os meios estudantis.\n </p>\n <p>\n  Quando o capit\u00e3o Carlos Lamarca deserta do ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio e integra a guerrilha, a ideia inicial do VPR era que ele se refugiasse na fronteira com a Argentina, nas cidades de Tr\u00eas Passos e Tenente Portela. Fortini foi o grande organizador da infraestrutura da guerrilha na regi\u00e3o, preparando o terreno para a chegada de Lamarca. O plano, por\u00e9m, n\u00e3o se concretizou. Em 1970, a intelig\u00eancia reacion\u00e1ria investigou a \u2018Sociedade Pesqueira do Alto Uruguai Ltda.\u2019 empresa de fachada do VPR cujo Fortini era respons\u00e1vel, por \u201csuspeita de contrabando\u201d. A justificativa era mentira. Os militares reacion\u00e1rios j\u00e1 estavam h\u00e1 muito tempo monitorando a suposta empresa.\n </p>\n <p>\n  Na cadeia, Fortini foi preso junto de muitos outros companheiros e torturado brutalmente. Ele conta que era amea\u00e7ado de ser deportado de volta para a It\u00e1lia e entregue \u00e0 m\u00e1fia. Foi em uma dessas sess\u00f5es de tortura com choques el\u00e9tricos que Fortini perdeu a capacidade de falar o portugu\u00eas fluente. At\u00e9 o fim da vida, passou a misturar a l\u00edngua com espanhol e tamb\u00e9m italiano.\n </p>\n <p>\n  Fortini foi solto em 1971, junto com outros 70 presos pol\u00edticos, em troca da liberdade do embaixador sui\u00e7o Giovanni Bucher, sequestrado pelo VPR. Novamente, a hist\u00f3ria de Fortini fica obscura, e ele passa a viver clandestinamente com sua companheira N\u00e1dia e seu filho de ado\u00e7\u00e3o em uma base do VPR em algum lugar de Miss\u00f5es, na Argentina. Lugar em que viveu at\u00e9 sua morte, sob nome falso e sempre afirmando que n\u00e3o morava em sua casa, mas sim em uma base de apoio da VPR. No dia 17 de fevereiro de 2024, aos 87 anos, seu cora\u00e7\u00e3o parou de bater, mas a mem\u00f3ria de Fortini vive sempre, como todo o grande lutador do povo, \u00e9 imortal.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/em-memoria-de-roberto-de-fortini-heroi-do-povo/", "type": "article", "title": "Em mem\u00f3ria de Roberto de Fortini, her\u00f3i do povo - A Nova Democracia", "description": "Faleceu, no dia 17 de fevereiro, Roberto de Fortini, grande combatente anti-fascista e her\u00f3i do povo. Militante do VPR e respons\u00e1vel pela articula\u00e7\u00e3o da guerrilha no Noroeste Ga\u00facho, Fortini esteve diretamente envolvido na luta armada contra o regime militar.", "modified time": "2024-02-26T15:38:09-03:00", "updated time": "2024-02-26T15:38:09-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Porto Alegre (RS)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Her\u00f3is do Povo Brasileiro"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}