{"published time": "2024-02-26T15-46-59-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 600px) 100vw, 600px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png 600w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao-300x200.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao-60x40.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"400\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Foto-Reproducao.png\" width=\"600\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Seis policiais militares (PM) ligados \u00e0 Secretaria Executiva Adjunta de Opera\u00e7\u00f5es (SEAOP) foram denunciados no dia 22 de fevereiro pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ap\u00f3s uma acusa\u00e7\u00e3o de tortura contra uma moradora do bairro Educandos, em Manaus. O caso ocorreu em 2023 durante uma abordagem ilegal da PM.\n </p>\n <p>\n  O crime ocorreu no dia 12 de agosto de 2023, quando uma moradora do bairro Educandos foi abordada pelos militares na distribuidora que era dona. Os policiais usavam uma\u00a0S10 e um Chevrolet \u00d4nix branco, ambos com placas frias, e portavam fuzis.\n </p>\n <p>\n  Quando ordenaram que a dona da distribuidora os deixasse entrar no estabelecimento, a moradora afirmou que s\u00f3 o faria com a chegada de seu advogado. Os policiais, que n\u00e3o tinham ordem judicial para a opera\u00e7\u00e3o, arrancaram a grade da resid\u00eancia, algemaram a moradora e iniciaram uma revista ilegal. Durante a busca, eles tamb\u00e9m espancaram a dona do estabelecimento com socos, tapas e coronhadas.\n </p>\n <p>\n  \u201cMesmo dizendo que s\u00f3 abriria a porta na presen\u00e7a do meu advogado, eles invadiram a casa, me agrediram com tapas, socos e coronhadas na minha cabe\u00e7a, querendo saber onde estava meu namorado\u201d, afirmou ela na \u00e9poca.\n </p>\n <p>\n  Antes de sair e levar a v\u00edtima at\u00e9 a delegacia, os militares teriam tamb\u00e9m apagado o circuito das c\u00e2meras de seguran\u00e7a do estabelecimento.\n </p>\n <p>\n  A justificativa para a barbaridade dos militares era a \u201cbusca por drogas e armas\u201d. Nada foi encontrado durante a invas\u00e3o. Dos militares envolvidos, um cabo e um subtenente, dois foram presos ap\u00f3s o vazamento de um trecho de uma c\u00e2mera de seguran\u00e7a que foi recuperado pela fam\u00edlia da v\u00edtima.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/am-policiais-militares-sao-denunciados-por-tortura/", "type": "article", "title": "AM: Policiais Militares s\u00e3o denunciados por tortura - A Nova Democracia", "description": "Policiais foram acusados de invadir estabelecimento ilegalmente e espancarem dona com socos, tapas e coronhadas.", "modified time": "2024-02-26T15:47:01-03:00", "updated time": "2024-02-26T15:47:01-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Manaus (AM)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}