{"published time": "2024-03-13T04:38:24+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tarcisio-e-caiado.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tarcisio-e-caiado.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/tarcisio-e-caiado.webp\" width=\"1024\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Os governadores Tarc\u00edsio de Freitas (Republicanos), de S\u00e3o Paulo (SP), e Ronaldo Caiado (Uni\u00e3o Brasil), de Goi\u00e1s (GO), v\u00e3o embarcar na semana que vem para Israel em uma viagem a convite do primeiro-ministro sionista, Benjamin Netanyahu. O passeio contar\u00e1 com um roteiro marcado pela contrapropaganda sionista dos recentes acontecimentos na Palestina, dentre eles uma passagem pelo local onde ocorreu a rave Supernova, no dia 7 de outubro. Ambas as partes devem aproveitar ainda para discutir temas relacionados a acordos entre Brasil e Israel, uma vez que as rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas, econ\u00f4micas e militares entre os dois Estados seguem em vigor.\n </p>\n <p>\n  A viagem ocorrer\u00e1 entre os dias 18 e 22 de mar\u00e7o. Al\u00e9m dos pr\u00f3-sionistas Freitas e Caiado, o governador reacion\u00e1rio mineiro Romeu Zema (Novo) foi convidado, mas negou o convite por ter outros compromissos no per\u00edodo. Durante a semana de viagem, os governadores se reunir\u00e3o com o presidente israelense, Isaac Herzog, e o primeiro-ministro Benjamin Netanyahu.\n </p>\n <p>\n  N\u00e3o h\u00e1 uma justificativa oficial para a visita. Segundo sionistas brasileiros que vivem em Israel, a visita \u00e9 para oferecer uma vis\u00e3o sobre os efeitos do 7 de outubro. J\u00e1 Tarc\u00edsio de Freitas elencou que os dois Estados t\u00eam \u201cparcerias importantes, compra de equipamentos\u201d e uma \u201cexcelente rela\u00e7\u00e3o\u201d. \u201cEstamos aceitando um convite e ponto\u201d, concluiu.\n </p>\n <p>\n  \u00c9 bem poss\u00edvel que acordos militares sejam discutidos. O monop\u00f3lio de imprensa\n  <em>\n   CNN\n  </em>\n  divulgou que o roteiro pode incluir uma visita a um centro de intelig\u00eancia e estrat\u00e9gia das For\u00e7as Armadas sionistas. J\u00e1 nas \u00faltimas semanas, o governador goiano fechou dois novos acordos com Israel durante a inaugura\u00e7\u00e3o de um parque pr\u00f3-sionista em Goi\u00e1s.\n </p>\n <p>\n  Isso \u00e9 poss\u00edvel porque, apesar das diversas manifesta\u00e7\u00f5es das massas populares brasileiras pelo rompimento diplom\u00e1tico, econ\u00f4mico e militar do Brasil com Israel, o governo de Luiz In\u00e1cio insiste na manuten\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es com o Estado sionista.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Visita ideol\u00f3gica\n </h4>\n <p>\n  Cinicamente, Tarc\u00edsio de Freitas declarou que a viagem ser\u00e1 \u201csem ideologia e sem pol\u00edtica\u201d. A afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 incongruente com o pr\u00f3prio roteiro da viagem e o contexto geral do seu entorno.\n </p>\n <p>\n  No mesmo dia em que Caiado assinou os acordos com Israel, o governador goiano inaugurou um parque em homenagem \u00e0s v\u00edtimas do 7 de outubro. O monumento pr\u00f3-sionista n\u00e3o fazia uma \u00fanica men\u00e7\u00e3o aos palestinos, classificava o Hamas como \u201cterrorista\u201d e ignorava as den\u00fancias da pr\u00f3pria imprensa israelense de que muitos dos civis foram mortos pelos militares de Israel, e n\u00e3o pelos combatentes palestinos.\n </p>\n <p>\n  Em janeiro deste ano, Tarc\u00edsio tamb\u00e9m se destacou pela proximidade com entidades sionistas ao comparecer em um evento organizado pela Congrega\u00e7\u00e3o Israelita Paulista (CIP). Supostamente realizado para homenagear as v\u00edtimas do Holocausto, a cerim\u00f4nia ficou marcada por discursos pol\u00edticos que buscaram, dentre outros elementos, equiparar o \u201cantissemitismo\u201d ao \u201cantissionismo\u201d.\n </p>\n <p>\n  A visita \u00e0s terras palestinas ocupadas por Israel, portanto, tende a refor\u00e7ar todas rela\u00e7\u00f5es do sionismo com o Brasil, em geral, e com os ultrarrecion\u00e1rios agentes do sionismo em terras brasileiras, em particular.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/governadores-brasileiros-vao-a-israel-a-convite-de-netanyahu-em-meio-a-genocidio-palestino-no-ramada/", "type": "article", "title": "Governadores brasileiros v\u00e3o a Israel a convite de Netanyahu em meio a genoc\u00eddio palestino no Ramad\u00e3 - A Nova Democracia", "description": "A visita dos reacion\u00e1rios \u00e0s palestinas ocupadas por Israel, portanto, tende a refor\u00e7ar todas rela\u00e7\u00f5es do sionismo com o Brasil, em geral, e com os agentes do sionismo em terras brasileiras, em particular.", "modified time": "2024-03-12T18:35:06-03:00", "updated time": "2024-03-12T18:35:06-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["israel", "palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/", "source_name": "A Nova Democracia"}