{"published time": "2024-03-13T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0006-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0010-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0013-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0114-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0116-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0019-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0015-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0026-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0021-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0036-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0032-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0054-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0044-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0082-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0068-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0095-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0101-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0143-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0159-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0173-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0177-3-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0149-4-1024x683.jpg"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bc6008ae7925d23d57dab979777a7b00\">\n  Em 8 de mar\u00e7o, na cidade de Medell\u00edn, do parque das luzes, as mulheres se concentraram em duas \u00e0 tarde, v\u00e1rias delas trabalhadoras, jovens, professores, estudantes que foram citados para realizar a mobiliza\u00e7\u00e3o de trabalhadores internacionais do Dia da Mulher, camponeses e populares .\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2dffacafef1fec6fbcaf3185f2860f91\" p=\"\">\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bbab3d53f9230677fd0aaec244d0f98f\">\n   Esse ato de comemora\u00e7\u00e3o encheu as mulheres da cidade com pol\u00edtica e encorajamento que se concentraram l\u00e1. Eles aplaudiram e gritaram\n   <em>\n    Quebre as correntes, desencadeie a f\u00faria da mulher, como uma for\u00e7a poderosa para a revolu\u00e7\u00e3o!\n   </em>\n   A mobiliza\u00e7\u00e3o come\u00e7a a tomar a Avenida San Juan, levando a rua, exigindo justi\u00e7a para feminicidas, viola\u00e7\u00f5es e opress\u00e3o sexual \u00e0 qual eles se submetem a metade do povo trabalhador.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-48559968c2e7cf3d0cb39a6967fafc0c\">\n   Nesta primeira parte da mobiliza\u00e7\u00e3o, os slogans foram gritados contra o patriarcado e a dupla explora\u00e7\u00e3o. A rota de mobiliza\u00e7\u00e3o passou por lugares importantes, onde as queixas foram feitas. As mulheres da cidade com sua f\u00faria, boicotaram os metropl\u00fas, o sistema de transporte indigno, onde ocorreram v\u00e1rios ass\u00e9dio sexual. A delegacia de pol\u00edcia do leste, o car\u00e1ter repressivo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pessoas, foi denunciado, e em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mulher em particular, reafirmando com seus slogans\n   <em>\n    O t\u00famba n\u00e3o cuida de mim, meus amigos cuidam de mim\n   </em>\n   . Desprezando o papel do bra\u00e7o armado do estado, denunciando como eles violaram e mataram as mulheres da cidade. Voc\u00ea tamb\u00e9m pode ver, como um grupo dessas mulheres, elas passaram pelas lojas D1, bancos, grandes monop\u00f3lios, escrevendo os oprimidos, abaixo dos opressores! Al\u00e9m disso, v\u00e1rias mulheres atingem p\u00f4steres, contra o imperialismo e a luta her\u00f3ica do povo palestino.\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ac304a432933c0d1e6bb8bd500353288\" p=\"\">\n   <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8ef10c6501b14d18db36567ff8a65668\">\n    Assim que a promotoria chegou, as mulheres populares com sua f\u00faria gritaram justi\u00e7a! Eles mexeram os p\u00f4steres contra a cerca do promotor, mudaram -se do a\u00e7o e removeram uma cerca publicit\u00e1ria do local, ali eles concentraram justi\u00e7a exigente e estavam dispon\u00edveis para um tributo proposto pelo movimento feminino popular, nisso, os nomes das mulheres v\u00edtimas de femicida, enquanto um parceiro deu algumas palavras contra o estado dos propriet\u00e1rios de terras e a grande burguesa, que oprimem as mulheres do povo, por submiss\u00e3o e medo, e que incentivam a ideologia das classes dominantes, o Machismo. Eles denunciaram como as mulheres burguesas n\u00e3o tinham as mesmas condi\u00e7\u00f5es que as mulheres do povo e como aquela opress\u00e3o sexual que as mulheres das pessoas vivem, serve os burgueses para essa explora\u00e7\u00e3o dupla, sujeitando metade das pessoas a trabalhar em ruins, apoiando sob o \"\n    <em>\n     Natureza d\u00e9ficit\n    </em>\n    \u201d, Trabalho dom\u00e9stico como tarefa de uma mulher, quando este trabalho permite a manuten\u00e7\u00e3o do trabalho para os empregadores. Finalmente, foi feita uma liga\u00e7\u00e3o para a organiza\u00e7\u00e3o das mulheres da cidade, para ser aquele fermento feminino que transforma a Sociedade de Mis\u00e9ria e Dor, todos os casos das mulheres do povo, s\u00f3 pode ter justi\u00e7a em uma sociedade que est\u00e1 no servi\u00e7o das mulheres e homens do povo.\n   </p>\n   <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-69b91d40ff556fbeb16a13deb215949b\">\n    Ap\u00f3s o tributo, os companheiros se aproximaram do microfone, para dizer como a opress\u00e3o sexual havia vivido, como das meninas, essa sociedade com id\u00e9ias decadentes as oprime, reduzindo seu papel em objetos sexuais. Cada um deles contou como sofreu nessa sociedade para o machismo, no meio de l\u00e1grimas e dor, reafirmaram o caminho que as mulheres populares t\u00eam nessa sociedade, esse caminho \u00e9 a luta popular, que garante que as mulheres possam alcan\u00e7ar seus direitos, e avan\u00e7ando na luta pela revolu\u00e7\u00e3o, onde uma nova sociedade pode ser alcan\u00e7ada, uma sociedade onde h\u00e1 justi\u00e7a e as mulheres t\u00eam um papel na produ\u00e7\u00e3o social e na constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade a servi\u00e7o do povo.\n   </p>\n   <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f8cbf5720bb0deb2740d33a33be19164\">\n    Aqui est\u00e3o algumas imagens do dia:\n   </p>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n    </div>\n    <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-5 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-7 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-6 wp-block-group-is-layout-flex\">\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n    </div>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-9 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n    <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-8 wp-block-group-is-layout-flex\">\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-10 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-11 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n   <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-14 wp-block-group-is-layout-flex\">\n    <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-13 wp-block-group-is-layout-flex\">\n     <div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n      <div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n       <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n        <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n         Dentro\n        </p>\n       </figure>\n       <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n        <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n         Dentro\n        </p>\n       </figure>\n      </div>\n     </div>\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Dentro\n      </p>\n     </figure>\n    </div>\n    <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n     <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n      Dentro\n     </p>\n    </figure>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Dentro\n    </p>\n   </figure>\n   <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e60ac87a0069b1b2b683d39841d246bd\">\n    Nos pr\u00f3ximos dias, compartilharemos um v\u00eddeo do dia.\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26047", "title": "Dia de mobiliza\u00e7\u00e3o bem -sucedido para 8 de mar\u00e7o", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "COLOMBIA", "MUJER"], "source_name": "Nueva Democracia"}