{"title": "GN Saibaba, por 10 anos de pris\u00e3o: \"Eu s\u00f3 vi paredes fechadas por anos, n\u00e3o pude ver minha m\u00e3e morrendo\"*", "published time": "2024-03-13T18:58:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh2eLGQ167aMiv5ms6ML5ueSgog_Cvr9x8wpYVhJ_3oCIN2GJp6IMGj9jHfE2X7mXKxZIzuwpgGMpHcbsKcdNAszNjO5kkiGD7hU0S3BKCBtPjY37cezpD7-AuBgUqiyQM8-iTpeO3uERDK9BnK67t-48-5g9dv4TRLDsUkNLedrLGk-mvjsderpBEs24ap/s615/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20133639.png", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0aVlH-yVByw8k5RXQMmwDyhFebo_bHsDNL9M9u7GZAEoVQgzbnmF3dVRt_Xy2ES7-Exr6eAeoNunpTkxPZzWJkSm5ppJ9S9YhUptnx8GyJpMEpq8tbbNi542xup0J8gLFRWS09VR-GC5pjtmSvRWMuHUKMqmB1J5WI1TLAUtcZu8EQvmUw4Bnp4QlqkIi/s1200/PTI03_08_2024_000345B.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhd48ecLGxEfCb7N-Hip8rgo4zk2wx8wCcJKNRcR3RqVGr8fQ2RUviy8wNGP6lq6BhmPl4Q7PeB4zGIioxna4ZaRNN9eULjNFlD1YI7JnR-9Nlm7ODjmpKN4Be_HbzQkAI-cqmObvP_D_U_AfFG6gmhu-0qaCZ3WK4DWWMl0WqTd0WjmSdLuWSG60k8zrg/s1200/01_GNSaibaba_PC_08_03_DELHI.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjF165SgK7mel_RvCJz-2oOEon-3lx7eR31_ijE7bgkV8zRPvn_Oz0wrejqVqDVQ-xmIzS3_lofzc193sJzLsjdrxVQUcRiRit23aaPyV-e41eQi_QdtS7SxbonYyWXPa00VDx6wKZAE2vFz7s6zEIG7KfYK0oJYG8vumwgVQvhGvCYxCr6_jOLklr2dpRA/s311/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20125616.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6830604025196327197\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div>\n  <i>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"385\" data-original-width=\"615\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh2eLGQ167aMiv5ms6ML5ueSgog_Cvr9x8wpYVhJ_3oCIN2GJp6IMGj9jHfE2X7mXKxZIzuwpgGMpHcbsKcdNAszNjO5kkiGD7hU0S3BKCBtPjY37cezpD7-AuBgUqiyQM8-iTpeO3uERDK9BnK67t-48-5g9dv4TRLDsUkNLedrLGk-mvjsderpBEs24ap/s615/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20133639.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh2eLGQ167aMiv5ms6ML5ueSgog_Cvr9x8wpYVhJ_3oCIN2GJp6IMGj9jHfE2X7mXKxZIzuwpgGMpHcbsKcdNAszNjO5kkiGD7hU0S3BKCBtPjY37cezpD7-AuBgUqiyQM8-iTpeO3uERDK9BnK67t-48-5g9dv4TRLDsUkNLedrLGk-mvjsderpBEs24ap/s615/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20133639.png\" width=\"640\"/>\n   </div>\n   <br/>\n   A GN Saibaba conversou com a m\u00eddia na sexta -feira 08/03/2024 pela primeira vez desde sua absolvi\u00e7\u00e3o pelo Tribunal de Justi\u00e7a de Mumbai em n\u00edvel estadual. \"Foi -me dito por um terrorista. Minha fam\u00edlia estava estigmatizada. Eles nem me permitiram ver minha m\u00e3e no momento de sua morte \", disse ela. Falando em uma confer\u00eancia de imprensa realizada no HKS Surjeet de D\u00e9lhi, Bhawan, um Siebaba emocional narrou seu tempo atr\u00e1s das grades, falando sobre as condi\u00e7\u00f5es da pris\u00e3o, os problemas de sa\u00fade supostamente apresentados por sua pris\u00e3o em 2014 e a pris\u00e3o central de Nagpur, de Nagpur, onde ele foi realizado ap\u00f3s sua senten\u00e7a em 2017. Ap\u00f3s o texto de Mayank Kumar que carrega e comenta trechos desta entrevista\n  </i>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-outline-level: 1; vertical-align: baseline;\">\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      De Mayank Kumar\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"mso-outline-level: 2; vertical-align: baseline;\">\n   <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Ap\u00f3s sua absolvi\u00e7\u00e3o de seu relacionamento com os mao\u00edstas, o \n Ex -professor da Universidade de Delhi (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    D\u00e9lhi\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Universidade\n   </span>\n   <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , Assim,\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    DE\n   </span>\n   <span style='font-size: 12pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ) narra o per\u00edodo que passou atr\u00e1s do \n trilhos, falando em deteriorar sua sa\u00fade e 'imoral \n Maneiras \u201dcom as quais ele foi perseguido.\n   </span>\n  </p>\n  <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td style=\"text-align: center;\">\n      <img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"1200\" height=\"426\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0aVlH-yVByw8k5RXQMmwDyhFebo_bHsDNL9M9u7GZAEoVQgzbnmF3dVRt_Xy2ES7-Exr6eAeoNunpTkxPZzWJkSm5ppJ9S9YhUptnx8GyJpMEpq8tbbNi542xup0J8gLFRWS09VR-GC5pjtmSvRWMuHUKMqmB1J5WI1TLAUtcZu8EQvmUw4Bnp4QlqkIi/s1200/PTI03_08_2024_000345B.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj0aVlH-yVByw8k5RXQMmwDyhFebo_bHsDNL9M9u7GZAEoVQgzbnmF3dVRt_Xy2ES7-Exr6eAeoNunpTkxPZzWJkSm5ppJ9S9YhUptnx8GyJpMEpq8tbbNi542xup0J8gLFRWS09VR-GC5pjtmSvRWMuHUKMqmB1J5WI1TLAUtcZu8EQvmUw4Bnp4QlqkIi/s1200/PTI03_08_2024_000345B.jpg\" width=\"640\"/>\n     </td>\n    </tr>\n    <tr>\n     <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n      <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 107%; margin-bottom: 8pt;\">\n       GN Saibaba falando em uma entrevista \n   Tipo realizado no HKS Surjeet de D\u00e9lhi Bhawan Foto: https://www.thecitizen.in/india/i-dont-know-how-i-survived-1008815?infinitescroll=1\n      </p>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    'Eu passei por\n    <i>\n     dela\n    </i>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     testador de fogo\n    </i>\n    <a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\" style=\"mso-footnote-id: ftn1;\" title=\"\">\n     <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n      <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n         [1]\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n    N\u00e3o uma vez, mas duas vezes \", disse Saimba.\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <a name=\"more\">\n  </a>\n  <p>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    O ex -professor da Universidade de D\u00e9lhi falou \n Na m\u00eddia na sexta -feira (08/03/2024) pela primeira vez ap\u00f3s a absolvi\u00e7\u00e3o \n do Estado Supremo no Tribunal de N\u00edveis Estaduais\n    <a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\" style=\"mso-footnote-id: ftn2;\" title=\"\">\n     <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n      <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n         [2]\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n    Bombaim no caso de seu relacionamento com os maoianos.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Me disseram \n Terrorista. Minha fam\u00edlia estava estigmatizada. Eles nem me permitiram ver o \n Minha m\u00e3e no momento de sua morte \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele disse.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Falando em uma confer\u00eancia de imprensa realizada em\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    HKS\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Surjeet\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Bhawan\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    de Delhi, um Saybaba emocional testou seu tempo de volta \n por grades, falando sobre condi\u00e7\u00f5es na pris\u00e3o, problemas de sa\u00fade que \n supostamente apresentado desde sua pris\u00e3o em 2014 e a c\u00e9lula estreita em \n sua pris\u00e3o central\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Nagpur\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    onde foi mantido depois \n Sua frase em 2017.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba foi preso pela primeira vez em maio de 2014 \n pela pol\u00edcia de Maharastra por acusa\u00e7\u00e3o de ser membro de \n Partido Comunista Proibido da \u00cdndia (mao\u00edsta), que eles os forneceram\n   </span>\n   diligente\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    apoiar\n    <a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\" style=\"mso-footnote-id: ftn3;\" title=\"\">\n     <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n      <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n         [3]\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </a>\n   </span>\n   , Assim,\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    e ajudou a recrutar [membros]. Ele foi concedido \n Libera\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria (garantia) em 2016, mas depois condenada a \n pris\u00e3o perp\u00e9tua em mar\u00e7o de 2017. Em outubro de 2022, outra parte de \n Supremo no n\u00edvel do tribunal absolveu Saybaba e outros, mas \n A decis\u00e3o foi suspensa pelo pr\u00f3prio Supremo Tribunal de Estado \n ano. Em 23 de abril de 2023, o Supremo Tribunal de Estado \n apelou da decis\u00e3o e pediu \u00e0 Suprema Corte da Suprema Corte em n\u00edvel \n Tribunal de Tribunal de Mumbai \n antes de um novo assento.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Quase 10 anos ap\u00f3s sua pris\u00e3o original, o topo \n No n\u00edvel estadual do Tribunal de Bombaim, reagiu -o e outros cinco \n citando\n   </span>\n   <a href=\"http://theprint.in/judiciary/lack-of-valid-sanction-discrepancies-in-police-documents-why-hc-acquitted-gn-saibaba-5-others/1990948/\" target=\"_blank\">\n    <span style='color: #cf461f; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Muitos erros/lacunas\n    </span>\n   </a>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    na pesquisa, como n\u00e3o conformidade com as disposi\u00e7\u00f5es de \n Aja em atividades ilegais (preven\u00e7\u00e3o) [\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Ilegal\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Atividades\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Preven\u00e7\u00e3o\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    )\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Agir\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , Assim,\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Uilleas\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ], 1967, e discrep\u00e2ncias na data de pris\u00e3o em \n Documentos policiais, entre outros.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \"Hoje n\u00e3o \n Eu posso descobrir onde estou ... porque sinto que ainda estou no celular dela \n Minha pris\u00e3o. N\u00e3o sou capaz de me reconciliar com a realidade que tenho \n Na minha frente, nem mesmo 24 horas ap\u00f3s o meu lan\u00e7amento. N\u00e3o sou capaz de \n Eu me adapto ao meio ambiente porque por sete anos (desde 2017) eu s\u00f3 vi \n paredes fechadas \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saidaba disse.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Talvez inteiro \n As pessoas sabiam que o caso havia sido constru\u00eddo h\u00e1 10 anos, mas \n N\u00e3o houve al\u00edvio. Nem mesmo depois que a justi\u00e7a suprema me absolveu. Era como isso \n um teste de fogo enfrentado pelo\n    </span>\n   </i>\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Sita Sito\n    </span>\n   </i>\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     . E ele teve que \n Para passar duas vezes \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele adicionou.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12.75pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 20.25pt; margin: 20.25pt 0cm 12.75pt; mso-outline-level: 3;\">\n   <b>\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Meu advogado foi alvo'\n    </span>\n   </b>\n   <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba falou sobre testes familiares \n ele durante sua pris\u00e3o.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \"Eles foram estigmatizados. \n Minha fam\u00edlia foi capaz de ser mantida gra\u00e7as ao seu apoio \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele disse, abordando \n Em qualquer doze jornalistas da confer\u00eancia de imprensa.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Talvez tenha evolu\u00eddo \n No maior caso pol\u00edtico no pa\u00eds onde o escrit\u00f3rio do promotor fez o que poderia \n para me suprimir de todos os tipos de maneiras ilegais e imorais. Era \n Uma longa luta pelos advogados \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele disse.\n   </span>\n  </p>\n  Argumentou que o ativo ativista Surendra Gadling\n  <a href=\"#_ftn4\">\n   [4]\n  </a>\n  - que representou Siebaba durante o julgamento e quem est\u00e1 na pris\u00e3o para o caso\n  <a href=\"https://theprint.in/tag/elgar-parishad/\">\n   Elgar Parishad\n  </a>\n  - Ele foi injustamente alvo por causa de seus argumentos no tribunal. Ele acrescentou que Gadling, que est\u00e1 enfrentando s\u00e9rios problemas de sa\u00fade na pris\u00e3o de Taloja, n\u00e3o recebe os cuidados m\u00e9dicos necess\u00e1rios. Assim como se alega que os problemas de sa\u00fade do Saybaba foram deliberadamente negligenciados.\n  <br/>\n  <br/>\n </div>\n <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td style=\"text-align: center;\">\n     <img border=\"0\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhd48ecLGxEfCb7N-Hip8rgo4zk2wx8wCcJKNRcR3RqVGr8fQ2RUviy8wNGP6lq6BhmPl4Q7PeB4zGIioxna4ZaRNN9eULjNFlD1YI7JnR-9Nlm7ODjmpKN4Be_HbzQkAI-cqmObvP_D_U_AfFG6gmhu-0qaCZ3WK4DWWMl0WqTd0WjmSdLuWSG60k8zrg/s1200/01_GNSaibaba_PC_08_03_DELHI.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhhd48ecLGxEfCb7N-Hip8rgo4zk2wx8wCcJKNRcR3RqVGr8fQ2RUviy8wNGP6lq6BhmPl4Q7PeB4zGIioxna4ZaRNN9eULjNFlD1YI7JnR-9Nlm7ODjmpKN4Be_HbzQkAI-cqmObvP_D_U_AfFG6gmhu-0qaCZ3WK4DWWMl0WqTd0WjmSdLuWSG60k8zrg/s1200/01_GNSaibaba_PC_08_03_DELHI.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n     GN Saibaba falando em uma confer\u00eancia de imprensa Foto: Manisha Mondal, Theprint\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <i>\n   \"Durante o julgamento, alguns policiais apareceram em frente ao meu advogado e o amea\u00e7aram dizendo:\" Depois de Siebaba, n\u00f3s cuidaremos de voc\u00ea \". Ele agora enfrenta as mesmas consequ\u00eancias que eu. Ele tem um problema com seu cora\u00e7\u00e3o e \u00e0s vezes fica inconsciente na cela da pris\u00e3o. Ele at\u00e9 nega os medicamentos que podem salvar sua vida \".\n  </i>\n  , Saybaba argumentou, acrescentando que Gadling apelou contra as autoridades da pris\u00e3o de Taloja, de acordo com o artigo 307 do C\u00f3digo Penal Indiano (IPC).\n  <br/>\n  <br/>\n  <i>\n   'Eu n\u00e3o sei como sobrevivi',\n  </i>\n  Disse Siebaba.\n  <i>\n   \"Talvez na esperan\u00e7a de que um dia eu pudesse voltar e trabalhar com meus amigos e camaradas.\"\n  </i>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12.75pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 20.25pt; margin: 20.25pt 0cm 12.75pt; mso-outline-level: 3;\">\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      \"O\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #111111; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Pandu\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #111111; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Narote\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b>\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      morreu na frente dos meus olhos \u00bb\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba narrou a morte de Pando Narote (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Pandu\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Narote\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ), co -r\u00e9u no caso. Narote morreu o \n 2022, de acordo com as informa\u00e7\u00f5es devido \u00e0 gripe su\u00edna, aos 33 anos. De acordo com \n Com Saipaba, Narote tinha pouco conhecimento da lei ou decis\u00e3o judicial \n e relataram que os dois nunca haviam se encontrado antes de serem presos juntos \n Em sua pris\u00e3o central\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Nagpur\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'A primeira pergunta que ele me fez foi qual era o significado \n da decis\u00e3o e o que aconteceria conosco. N\u00e3o sabia a lei e o \n seus procedimentos. Pertencia \u00e0 ra\u00e7a mais primitiva. Nunca saiu da vila \n Seu gadchiroli (gadchiroli) \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele disse.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Saybaba argumentou que Narote foi curvado para 'simples \n febre ', que mais tarde foi descrita como uma gripe su\u00edna.\n    <i>\n     \"Faleceu \n na frente dos meus olhos \"\n    </i>\n    , ele disse.\n    <i>\n     'N\u00e3o foi levado apenas ao hospital \n Quando ele come\u00e7ou a sangrar incessantemente pelos olhos e encontrou sangue na urina \n de. At\u00e9 o \u00faltimo minuto, n\u00e3o havia falado de gripe su\u00edna. N\u00e3o \n Os exames foram feitos. \u00c9 estranho como, com a medicina moderna que \u00e9 \n Dispon\u00edvel, essa morte poderia ocorrer. \"\n    </i>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n   <b>\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Quase todos os \u00f3rg\u00e3os do meu corpo ou \n Sua opera\u00e7\u00e3o piora \u00bb\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Falando em seu estado de sa\u00fade, Saipaba \n disse que na \u00e9poca ele foi preso, o \u00fanico sofrimento que ele tinha era o \n poliomielite, que ele teve desde sua inf\u00e2ncia.\n    <i>\n     \"Mas agora todo \n Meu instrumento fica pior \u00bb\n    </i>\n    , ele disse.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Argumentou que a pol\u00edcia o arrastou para fora da esquerda \n ombro enquanto sob cust\u00f3dia, resultando em danos a cinco \n m\u00fasculos respons\u00e1veis \u200b\u200bpela fun\u00e7\u00e3o do ombro esquerdo e nervoso \n do sistema. Disse que n\u00e3o recebeu nenhuma cura por nove meses e quando \n Transferido para o hospital, os m\u00e9dicos disseram que era tarde demais para se recuperar \n seu sistema nervoso.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Foi preparado para a cirurgia ap\u00f3s o \n garantir libera\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria (garantia) em 2016, mas retornou a \n Pris\u00e3o em 2017 ap\u00f3s sua condena\u00e7\u00e3o.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Eu ainda sinto dor da minha m\u00e3o esquerda como em \n meu p\u00e9 esquerdo. Al\u00e9m disso, os m\u00e9dicos n\u00e3o foram chamados para a crise de paralisia que \n Eu fiz. \"\n    </span>\n   </i>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Liste outros problemas de sa\u00fade enfrentados \n atualmente.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Eu n\u00e3o sei como fui adquirido\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Hcm\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     (doen\u00e7a do mioc\u00e1rdio hipertr\u00f3fico). O lado esquerdo do meu cora\u00e7\u00e3o \n Funciona apenas com capacidade de 55 %. Os m\u00e9dicos disseram que se cair pelo menos \n E alguns pontos percentuais, n\u00e3o vou sobreviver \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele disse e acrescentou \n Isso tamb\u00e9m sofre de pancreatite aguda e tem pedras na ves\u00edcula biliar.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Porque eu n\u00e3o pude comer devido \u00e0 falta \n Acessibilidade, minha ves\u00edcula biliar apresentou pedras e encolheu. Para \n Continuei, desenvolvi pancreatite aguda. Mais tarde, uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (resson\u00e2ncia magn\u00e9tica) \n mostrou que havia uma bexiga no meu c\u00e9rebro. M\u00e9dicos prescritos \n Quatro anos atr\u00e1s, h\u00e1 quatro anos e o teste de apneia do sono, \n Dizendo que eu havia desenvolvido apneia obstrutiva do sono h\u00e1 sete anos. \n At\u00e9 o momento, nenhum teste foi realizado \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Ele tamb\u00e9m argumentou que foi negado suas drogas \n Enviou sua esposa Torthaantha (\n   </span>\n   <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    Vasantha\n   </span>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    ) at\u00e9 que ela fa\u00e7a \n greve de fome.\n    <i>\n     \"Mesmo assim, eles receberam um atraso de 10 a 15 dias\"\n    </i>\n    ; \n ele disse.\n    <i>\n    </i>\n   </span>\n  </p>\n  <div align=\"center\">\n   <br/>\n   <table border=\"0\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"MsoTableGrid\" style=\"border-collapse: collapse; border: medium; mso-border-insideh: none; mso-border-insidev: none; mso-padding-alt: 0cm 5.4pt 0cm 5.4pt; mso-yfti-tbllook: 1184;\">\n    <tbody>\n     <tr style=\"mso-yfti-firstrow: yes; mso-yfti-irow: 0;\">\n      <td style=\"padding: 0cm 5.4pt; width: 8cm;\" width=\"302\">\n       <table align=\"center\" cellpadding=\"0\" cellspacing=\"0\" class=\"tr-caption-container\" style=\"margin-left: auto; margin-right: auto;\">\n        <tbody>\n         <tr>\n          <td style=\"text-align: center;\">\n           <img border=\"0\" data-original-height=\"311\" data-original-width=\"307\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjF165SgK7mel_RvCJz-2oOEon-3lx7eR31_ijE7bgkV8zRPvn_Oz0wrejqVqDVQ-xmIzS3_lofzc193sJzLsjdrxVQUcRiRit23aaPyV-e41eQi_QdtS7SxbonYyWXPa00VDx6wKZAE2vFz7s6zEIG7KfYK0oJYG8vumwgVQvhGvCYxCr6_jOLklr2dpRA/s311/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20125616.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjF165SgK7mel_RvCJz-2oOEon-3lx7eR31_ijE7bgkV8zRPvn_Oz0wrejqVqDVQ-xmIzS3_lofzc193sJzLsjdrxVQUcRiRit23aaPyV-e41eQi_QdtS7SxbonYyWXPa00VDx6wKZAE2vFz7s6zEIG7KfYK0oJYG8vumwgVQvhGvCYxCr6_jOLklr2dpRA/s311/%CE%A3%CF%84%CE%B9%CE%B3%CE%BC%CE%B9%CF%8C%CF%84%CF%85%CF%80%CE%BF%20%CE%BF%CE%B8%CF%8C%CE%BD%CE%B7%CF%82%202024-03-13%20125616.png\" width=\"395\"/>\n          </td>\n         </tr>\n         <tr>\n          <td class=\"tr-caption\" style=\"text-align: center;\">\n           <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: 107%; margin-bottom: 8pt;\">\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             O\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Gn\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Sai Baba\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Na confer\u00eancia de imprensa \n   no\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             HKS\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Surjeet\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Bhawan\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             de Delhi com sua esposa\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Vasantha\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             | Foto:\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Manisha\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             Mondal\n            </span>\n            <span style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             , Assim,\n            </span>\n            <span lang=\"EN-US\" style='font-size: 9pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n             A impress\u00e3o\n            </span>\n           </p>\n          </td>\n         </tr>\n        </tbody>\n       </table>\n      </td>\n     </tr>\n     <tr style=\"mso-yfti-irow: 1; mso-yfti-lastrow: yes;\">\n      <td style=\"padding: 0cm 5.4pt; width: 8cm;\" valign=\"top\" width=\"302\">\n       <br/>\n      </td>\n     </tr>\n    </tbody>\n   </table>\n  </div>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \u00ab\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     O\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     pris\u00e3o\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \u00e9\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     completo\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     com\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     <span lang=\"EN-US\">\n      Sc \n (Castas programadas), ST (tribos programadas), OBC (outras classes atrasadas)\n      <a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\" style=\"mso-footnote-id: ftn5;\" title=\"\">\n       <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n        <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n         <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n          <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n           <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' lang=\"EN-US\" style='font-size: 11pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EN-US; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n            [5]\n           </span>\n          </b>\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </a>\n     </span>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     e\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n     </span>\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     minorias\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     .\n    </span>\n   </i>\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     Eles nunca recebem nenhum tratamento. Talvez eles me considerem o maior \n Terrorista no mundo e \u00e9 por isso que n\u00e3o recebi tratamento \".\n    </span>\n   </i>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 12.75pt; margin-left: 0cm; margin-right: 0cm; margin-top: 20.25pt; margin: 20.25pt 0cm 12.75pt; mso-outline-level: 3;\">\n   <b>\n    <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Fui negado a libera\u00e7\u00e3o condicional \n Ver minha m\u00e3e morrendo \u00bb\n    </span>\n   </b>\n   <span style='color: #111111; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    No final de seu discurso de quase 40 minutos, o \n Saybaba alcan\u00e7ou seu cl\u00edmax emocional enquanto falava sobre a nega\u00e7\u00e3o \n Libere a condi\u00e7\u00e3o no momento da morte de sua m\u00e3e.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     'Minha m\u00e3e morreu em 1 de agosto de 2020. Como \n Eu estava desativado pela minha inf\u00e2ncia, minha m\u00e3e - que era analfabeta \n E ele cresceu em uma vila - ele cresceu com muito cuidado. Quando ele morreu, n\u00e3o eu \n Eles permitiram v\u00ea -la. Antes de sua morte, eles me negaram para ser libertado com \n termos para v\u00ea -la. Ap\u00f3s sua morte, eles recusaram permiss\u00e3o para comparecer \n Em seu funeral. Ap\u00f3s o funeral, autoridades prisionais, governos e \n Meus tribunais se recusaram a liberar em termos para participar de cerim\u00f4nias \n Depois do funeral \u00bb\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    , ele disse.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    De acordo com Saybaba, foi a condena\u00e7\u00e3o e o \n sua pris\u00e3o que levou \u00e0 morte de sua m\u00e3e e disse que [a m\u00e3e \n de] tinha apenas um desejo no final de sua vida- para v\u00ea-lo- e ela \n Eles negaram esse desejo.\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-bottom: 19.5pt;\">\n   <i>\n    <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     \"A quem criminoso at\u00e9 o privar\u00e1 disso \n certo;\"\n    </span>\n   </i>\n   <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n    perguntado.\n    <i>\n     'O estado est\u00e1 l\u00e1 para servir as pessoas, n\u00e3o para \n Esmaga a humanidade\u2026. O estado \u00e9 formado pelas pessoas para \n Pare o dist\u00farbio e a anarquia, mas o pr\u00f3prio estado se tornou anarquia. \n Agora, esmaga brutalmente a humanidade \u00bb\n    </i>\n    .\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\">\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <span style=\"font-size: 14pt; line-height: 107%;\">\n     Notas\n    </span>\n   </b>\n  </p>\n  <p class=\"MsoNormal\" style=\"line-height: normal; margin-bottom: 0cm; text-align: justify; text-indent: 17pt;\">\n   <b>\n    <span lang=\"EN-US\" style=\"font-size: 14pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     *\n    </span>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      O\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      artigo\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      foi publicado\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      no\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      <span lang=\"EN-US\">\n       03/03/2024\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      em\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      site\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <a href=\"https://theprint.in/india/only-looked-at-closed-walls-for-yrs-couldnt-see-my-dying-mother-gn-saibaba-on-decade-in-prison/1994433/?amp\" target=\"_blank\">\n    <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n     <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n       A impress\u00e3o\n      </span>\n     </i>\n    </b>\n   </a>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      com\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      t\u00edtulo\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-bidi-font-style: italic;\">\n       \"'Apenas \n Olhei para as paredes fechadas por anos, n\u00e3o conseguia ver minha m\u00e3e moribunda ': GN SABABA ON \n D\u00e9cada de pris\u00e3o \u00bb\n      </span>\n      <span lang=\"EN-US\">\n       .\n       <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      Do autor de \n Artigo \u00e9 o\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Mayank\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span lang=\"EN-US\" style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Kumar\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style='color: #444444; font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      .\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n   <b style=\"mso-bidi-font-weight: normal;\">\n    <i style=\"mso-bidi-font-style: normal;\">\n     <span style=\"font-size: 12pt; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      O \n tradu\u00e7\u00e3o\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      por Kap. foi feito pelo \n Ingl\u00eas\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      em nome do anti -s\u00e9ptico. \n A republica\u00e7\u00e3o\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      n\u00e3o constitui necess\u00e1rio \n e concordar com todas as vis\u00f5es expressas no texto.\n     </span>\n    </i>\n   </b>\n  </p>\n  <div style=\"mso-element: footnote-list;\">\n   <hr align=\"left\" size=\"1\" width=\"33%\"/>\n   <div id=\"ftn1\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\" style=\"mso-footnote-id: ftn1;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [1]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     St. Agni \n Pariksha: = teste de inc\u00eandio:\n     <span style=\"mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin;\">\n      \u2248\n     </span>\n     <span class=\"rynqvb\">\n      Em hindu \n Maya \u00e9pico de Ramayana ou Chaya Sita passa por um teste de inc\u00eandio com o qual \n Isso prova sua pureza antes de ser aceita por Rama. [https://en.wikipedia.org/wiki/maya_sita]\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn2\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\" style=\"mso-footnote-id: ftn2;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [2]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     St.\n     <span class=\"rynqvb\">\n      <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n      </span>\n      A Suprema Corte (alta \n Tribunal) \u00e9 o principal f\u00f3rum judicial no n\u00edvel de cada estado. O m\u00e1ximo \n Tribunal da \u00cdndia \u00e9 o\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Suprema Supremo\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Tribunal\n     </span>\n     <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      (\n     </span>\n     <span class=\"rynqvb\">\n      SC, da \u00cdndia). O\n     </span>\n     <span class=\"rynqvb\">\n      <span lang=\"SV\" style=\"mso-ansi-language: SV;\">\n       Sc\n      </span>\n      est\u00e1 em cima dela \n Hierarquia judicial na \u00cdndia e o \u00faltimo Tribunal de Apela\u00e7\u00e3o criado por \n A Constitui\u00e7\u00e3o indiana tem jurisdi\u00e7\u00e3o para suspender, revogar, restringir, \n Decis\u00f5es de anula\u00e7\u00e3o de outros tribunais.\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn3\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\" style=\"mso-footnote-id: ftn3;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [3]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     St.\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      log\u00edstica log\u00edstico\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n     </span>\n     <span lang=\"EN-US\" style='mso-ansi-language: EN-US; mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      apoiar\n     </span>\n     <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      : =\n     </span>\n     diligente\n     <span style='mso-bidi-font-family: Calibri; mso-bidi-theme-font: minor-latin; mso-fareast-font-family: \"Times New Roman\"; mso-fareast-language: EL;'>\n      Suporte, suporte de oferta, log\u00edstica \n apoiar.\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn4\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\" style=\"mso-footnote-id: ftn4;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [4]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     St. Surendra \n Gadling \u00e9 um advogado de direitos humanos baseado em Nagpur e general \n Secret\u00e1rio da Uni\u00e3o Indiana dos Advogados do Povo. Gadling era conhecido \n que ele lidou com casos de assassinato ilegal, viol\u00eancia policial e \n Cai contra dalit e rea\u00e7\u00e3o.\n    </p>\n   </div>\n   <div id=\"ftn5\" style=\"mso-element: footnote;\">\n    <p class=\"MsoFootnoteText\">\n     <a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\" style=\"mso-footnote-id: ftn5;\" title=\"\">\n      <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n       <span style=\"mso-special-character: footnote;\">\n        <span class=\"MsoFootnoteReference\">\n         <span face='\"Calibri\",\"sans-serif\"' style='font-size: 10pt; line-height: 107%; mso-ansi-language: EL; mso-ascii-theme-font: minor-latin; mso-bidi-font-family: \"Times New Roman\"; mso-bidi-language: AR-SA; mso-bidi-theme-font: minor-bidi; mso-fareast-font-family: Calibri; mso-fareast-language: EN-US; mso-fareast-theme-font: minor-latin; mso-hansi-theme-font: minor-latin;'>\n          [5]\n         </span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </a>\n     St. : = \n \u201cCastas gravadas\u201d (capas programadas,\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      Sc\n     </span>\n     ) e as \u201cra\u00e7as gravadas\u201d (tribos programadas,\n     <span lang=\"EN-US\" style=\"mso-ansi-language: EN-US;\">\n      St\n     </span>\n     ) \u00e9 oficialmente \n grupos definidos de pessoas entre os mais desfavorecidos \n Grupos socioecon\u00f4micos na \u00cdndia. Os termos s\u00e3o reconhecidos na Constitui\u00e7\u00e3o \n da \u00cdndia. O termo oficial \u201ccastas registradas\u201d est\u00e1 sendo tentado para \n Substitua o termo amplamente utilizado \"dalit\" enquanto o termo oficial \"registrado \n Tribos \"os termos\" adivasi \"(habitantes primitivos/antigos),\" Vanvasi \"(residentes \n da floresta) e \"vanyajati\" (pessoas da floresta).\n     <span class=\"rynqvb\">\n      O outro \n Castas subdesenvolvidas \u201d(outra classe para tr\u00e1s, OBC) \u00e9 um termo coletivo que \n usado pelo governo da \u00cdndia para classificar as castas que \n s\u00e3o educacionais ou socialmente retardados.\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n  </div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b4\u03b9\u03b5\u03b8\u03bd\u03b7", "\u03b9\u03bd\u03b4\u03b9\u03b1", "GN Saibaba"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/gn-saibaba-10.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}