{"title": "Os culpados est\u00e3o ca\u00e7ando o crime em Tempi - n\u00e3o vamos permitir que eles!", "published time": "2024-03-13T02:06:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjym_3UafzfCvru1wfMHBICTY8zNEdjotssAJh2dfRY4oujEElijavlLo1buiq2L7dW-Fiv_e0rFhM-ukrEnjSVoJSQtiSKKShO43JJN8IEH2S-jItd2Ht5y0e1nx_4fcXyIxuUKGfohU3AVhcritfUWI0QZod1gPjbf9ry7XO4B87OOUJCLxjX63z9r6gu/s789/Screenshot%202024-03-12%20at%2019-57-30%20%CE%9A.%20%CE%9C%CE%B7%CF%84%CF%83%CE%BF%CF%84%CE%AC%CE%BA%CE%B7%CF%82%20%CE%A4%CE%BF%CE%BD%20%CF%84%CE%B5%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CE%BB%CF%8C%CE%B3%CE%BF%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%B1%20%CE%A4%CE%AD%CE%BC%CF%80%CE%B7%20%CE%B8%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CE%AD%CF%87%CE%B5%CE%B9%20%CE%BC%CF%8C%CE%BD%CE%BF%20%CE%B7%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CE%BF%CF%83%CF%8D%CE%BD%CE%B7%20%CE%91%CF%84%CE%B1%CE%AF%CF%81%CE%B9%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%B9%2012_03_2024.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6049563102998140358\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div>\n  <i>\n   O artigo foi escrito na bandeira prolet\u00e1ria lan\u00e7ada no \u00faltimo s\u00e1bado. A entrevista de Mitsotakis com Skai hoje e o fechamento do comit\u00ea da C\u00e2mara simplesmente confirmaram a opera\u00e7\u00e3o de oculta\u00e7\u00e3o e a indiferen\u00e7a do governo e o sistema para a vida de nosso povo.\n  </i>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"444\" data-original-width=\"789\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjym_3UafzfCvru1wfMHBICTY8zNEdjotssAJh2dfRY4oujEElijavlLo1buiq2L7dW-Fiv_e0rFhM-ukrEnjSVoJSQtiSKKShO43JJN8IEH2S-jItd2Ht5y0e1nx_4fcXyIxuUKGfohU3AVhcritfUWI0QZod1gPjbf9ry7XO4B87OOUJCLxjX63z9r6gu/s789/Screenshot%202024-03-12%20at%2019-57-30%20%CE%9A.%20%CE%9C%CE%B7%CF%84%CF%83%CE%BF%CF%84%CE%AC%CE%BA%CE%B7%CF%82%20%CE%A4%CE%BF%CE%BD%20%CF%84%CE%B5%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CE%BB%CF%8C%CE%B3%CE%BF%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%B1%20%CE%A4%CE%AD%CE%BC%CF%80%CE%B7%20%CE%B8%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CE%AD%CF%87%CE%B5%CE%B9%20%CE%BC%CF%8C%CE%BD%CE%BF%20%CE%B7%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CE%BF%CF%83%CF%8D%CE%BD%CE%B7%20%CE%91%CF%84%CE%B1%CE%AF%CF%81%CE%B9%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%B9%2012_03_2024.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjym_3UafzfCvru1wfMHBICTY8zNEdjotssAJh2dfRY4oujEElijavlLo1buiq2L7dW-Fiv_e0rFhM-ukrEnjSVoJSQtiSKKShO43JJN8IEH2S-jItd2Ht5y0e1nx_4fcXyIxuUKGfohU3AVhcritfUWI0QZod1gPjbf9ry7XO4B87OOUJCLxjX63z9r6gu/s789/Screenshot%202024-03-12%20at%2019-57-30%20%CE%9A.%20%CE%9C%CE%B7%CF%84%CF%83%CE%BF%CF%84%CE%AC%CE%BA%CE%B7%CF%82%20%CE%A4%CE%BF%CE%BD%20%CF%84%CE%B5%CE%BB%CE%B9%CE%BA%CF%8C%20%CE%BB%CF%8C%CE%B3%CE%BF%20%CE%B3%CE%B9%CE%B1%20%CF%84%CE%B1%20%CE%A4%CE%AD%CE%BC%CF%80%CE%B7%20%CE%B8%CE%B1%20%CF%84%CE%BF%CE%BD%20%CE%AD%CF%87%CE%B5%CE%B9%20%CE%BC%CF%8C%CE%BD%CE%BF%20%CE%B7%20%CE%B4%CE%B9%CE%BA%CE%B1%CE%B9%CE%BF%CF%83%CF%8D%CE%BD%CE%B7%20%CE%91%CF%84%CE%B1%CE%AF%CF%81%CE%B9%CE%B1%CF%83%CF%84%CE%BF%CE%B9%2012_03_2024.png\" width=\"400\"/>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <br/>\n  A opera\u00e7\u00e3o de cobertura do crime de Tempe prossegue impar\u00e1vel e vamos constantemente sair dos lados novos e negros.\n  <br/>\n  <br/>\n  O Comit\u00ea de Inqu\u00e9rito da C\u00e2mara n\u00e3o aderiu aos pretextos. A maioria do governo, desde o primeiro dia, mostrou que sua inten\u00e7\u00e3o era direcionar a decis\u00e3o para o erro humano ou qualquer outra justificativa conveniente extrairia o pr\u00f3prio petr\u00f3leo e seus governadores regionais.\n  <br/>\n  <br/>\n  Isso j\u00e1 foi aparente por decis\u00f5es em um departamento de uma parte do ND e pela lista de testemunhas, que finalmente tinham 35 anos, dos mais de 100 acordados anteriormente pelas partes. Entre os cortes estavam os trabalhadores de trem hel\u00eanicos, que haviam feito repetidamente queixas sobre as defici\u00eancias da rede ferrovi\u00e1ria e destacaram o risco de acidente, bem como os bombeiros que tentaram e poderiam depositar o material que causou o inc\u00eandio que causou o inc\u00eandio. Al\u00e9m disso, os especialistas dos promotores foram cortados; portanto, os \u00fanicos especialistas a serem apresentados foram os do comit\u00ea de gerapetrite.\n  <br/>\n  <br/>\n  Ent\u00e3o, os \"momentos gloriosos\" do comit\u00ea eram mentiras de Hatzidakis de que havia um sistema teleikos em Larissa, o insulto aberto do motorista morto, com a viola\u00e7\u00e3o de sua privacidade m\u00e9dica, para provar que ele n\u00e3o deveria estar nessa posi\u00e7\u00e3o para Raz\u00f5es. Sa\u00fade, a deposi\u00e7\u00e3o da maratona do capit\u00e3o italiano, diretor administrativo do Hellenictrain, que argumentou que tudo estava funcionando bem e foi referido por unanimidade \u00e0 falsidade!\n  <br/>\n  <br/>\n  A quest\u00e3o da carga de carga n\u00e3o foi dada, como no famoso contrato incompleto 717, pelo qual Karamanlis disse em seu depoimento que ele n\u00e3o salvaria nada, j\u00e1 que as regras de procedimento foram violadas naquela noite! E o comprador, recusou -se a testemunhar, exercitando seu direito de trope\u00e7ar, j\u00e1 que agora era acusado do caso.\n  <br/>\n  <br/>\n  No final, o comit\u00ea foi submetido ao caso, mas alguns dias depois, os parlamentares da PASOK que participaram apontaram que apenas se\u00e7\u00f5es do arquivo de caso foram fornecidas e solicitaram que o todo fosse apresentado.\n  <br/>\n  <br/>\n  Procedimentos resumidos, a responsabilidade das pessoas pol\u00edticas, uma tentativa de encontrar bode expiat\u00f3rios para acalmar os parentes das v\u00edtimas e toda a sociedade irritada. Esses eram os objetivos do governo no comit\u00ea. At\u00e9 as responsabilidades do Syriza foram deixadas de lado (por exemplo, sobre quanto seus 717 funcionam, que foram assinados desde 2014), n\u00e3o apenas porque quando o acidente aconteceu, o ND foi governado por quatro anos, mas porque se entra e entra em Syriza no quadro, ent\u00e3o as responsabilidades come\u00e7am e se tornam atemporais e n\u00e3o preocupam os governos, mas o sistema que eles servem. Obviamente, n\u00e3o esper\u00e1vamos que um comit\u00ea da C\u00e2mara deixasse isso estar impl\u00edcito.\n  <br/>\n  <br/>\n  No entanto, as \u00e1guas abalaram a resolu\u00e7\u00e3o do Parlamento Europeu sobre o atraso de conceder justi\u00e7a na Gr\u00e9cia, que se refere explicitamente ao caso Tempe. As raz\u00f5es que levaram a isso devem ser buscadas nas press\u00f5es mais gerais dos europeus sobre o governo grego, que apertou os EUA, em vez do ... senso de justi\u00e7a dos europeus, que conhecem muito bem os italianos que compraram e operam o Ferrovias gregas\u2026\n  <br/>\n  <br/>\n  Nesta resolu\u00e7\u00e3o, mas tamb\u00e9m a press\u00e3o exercida sobre o governo, as fam\u00edlias das v\u00edtimas, mas tamb\u00e9m todo o povo por tr\u00e1s delas, tamb\u00e9m devem buscar as causas do \"despertar\" da Suprema Corte, que no final de fevereiro lhes perguntou os promotores deve tomar todas as medidas necess\u00e1rias para esclarecer o caso. Para n\u00e3o ser duvidoso sobre as inten\u00e7\u00f5es da Suprema Corte, lembremos que o promotor da Suprema Corte, Georgia Picilin, havia dado ... respostas monumentais a protestar aos parentes, apenas algumas semanas antes: \u201cComo voc\u00ea faz? \u00c9 uma pequena quest\u00e3o moral \",\" eles acontecem \",\" visite uma igreja para ajud\u00e1 -lo \"!\n  <br/>\n  <br/>\n  O gancho tamb\u00e9m foi expresso ... materiais, com o acidente da \u00e1rea de acidentes, apenas um dia ap\u00f3s o acidente, em 1\u00ba de mar\u00e7o de 2023. O p\u00fablico complicado se moveu, encontrou contratados, contratos assinou, estragou cerca de 650.000 euros e concluiu. O projeto em menos de uma semana! O Journal of Editores revelou que uma das empresas envolvidas foi criada um m\u00eas depois, no in\u00edcio de abril!\n  <br/>\n  <br/>\n  No entanto, ainda n\u00e3o est\u00e1 claro quem ordenou o mandato, a regi\u00e3o de Tess\u00e1lia, a brigada de bombeiros, a pol\u00edcia, o governo? Todo mundo nega! Mas a piada foi feita. E a desculpa oficial (que nem estava convencida de um estudante do ensino m\u00e9dio ...) era que o espa\u00e7o lamacento tinha que ser limpo e coberto para que os guindastes pudessem ser est\u00e1veis \u200b\u200be os mortos fossem restaurados, enquanto tamb\u00e9m protegiam o condutor subterr\u00e2neo de f\u00edsico. Gas! O que precisava ser coberto foram os elementos valiosos que poderiam estar escondidos no local do crime e o que tinha que ser protegido era todo tipo de respons\u00e1vel, especialmente nos ... pisos altos! Mesmo que isso pretendia cobrir o material biol\u00f3gico das v\u00edtimas ...\n  <br/>\n  <br/>\n  O neg\u00f3cio de cobertura \u00e9 geral, coordenado e desumano. Aqueles que a projetaram e a implementaram est\u00e3o determinados a continuar at\u00e9 o fim. Um fim ao qual alguns culpados e muitos inocentes pretendem encontrar. Acima de tudo, para absolver o sistema que mata, em Mandra, em Mati, em Tempi, mas tamb\u00e9m em Gaza e nos campos dos destitu\u00eddos de toda a terra.\n  <br/>\n  <br/>\n  Esse sistema foi direcionado, mesmo sem perceber, pelos milhares que estavam demonstrando no ano passado, os milhares que demonstraram este ano em 28 de fevereiro e muitos dos que assinaram a resolu\u00e7\u00e3o de Karystianos. Essa raiva, expressa de maneira t\u00e3o massivamente, deve se tornar mais geral, voltando -se para o principal culpado, o sistema de explora\u00e7\u00e3o e n\u00e3o ser objeto de explora\u00e7\u00e3o de pequenos partidos de alguns que, de fato, s\u00e3o c\u00famplices.\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_72.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}