{"published time": "2024-03-13T07:25:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4_featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Gaza_road.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1-1024x775.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_2-1-1024x760.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_3-1-1024x766.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4_featured-1024x733.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nantes-1024x717.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024.cleaned-1024x394.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024-1.cleaned.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024-3.cleaned.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vega1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vega2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_1-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_2-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Oslo_1-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Oslo_2-1-1024x768.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"844\" sizes=\"(max-width: 1179px) 100vw, 1179px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4_featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4_featured.webp\" width=\"1179\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem em destaque: demonstra\u00e7\u00e3o contra os ataques contra o povo palestino, Linz, \u00c1ustria. Fonte: Die Rote Fahne\n  </em>\n </p>\n <p>\n  A campanha genocida do estado de Israel contra o povo de Gaza continua. Pelo menos\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/longform/2023/10/9/israel-hamas-war-in-maps-and-charts-live-tracker\">\n   31.184 pessoas\n  </a>\n  foram mortos, mais de 72.889 pessoas foram feridas e mais de 8.000 est\u00e3o faltando.\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/05/update-on-palestine-2/\">\n   N\u00f3s j\u00e1 relatamos anteriormente\n  </a>\n  Sobre o genoc\u00eddio e a solidariedade dos povos do mundo com o povo da Palestina.\n </p>\n <p>\n  Hoje o Hezbollah foi lan\u00e7ado\n  <a href=\"https://www.haaretz.com/israel-news/2024-03-12/ty-article/idf-strikes-hezbollah-stronghold-deep-in-lebanon-100-rockets-fired-at-northern-israel/0000018e-3263-df45-afaf-3f7775df0000\">\n   100 foguetes\n  </a>\n  no norte de Israel e em Golan Heights. A IDF afirma ter como alvo 4.500 alvos do Hezbollah principalmente no L\u00edbano, mas tamb\u00e9m na S\u00edria.\n </p>\n <p>\n  Yankee Imperialismo est\u00e1 planejando\n  <a href=\"https://www.aljazeera.com/news/2024/3/11/why-is-the-us-setting-up-temporary-port-off-gaza-for-aid-deliveries\">\n   Construa um p\u00eder\n  </a>\n  em Gaza, supostamente para levar a ajuda. O Pent\u00e1gono estabeleceu uma linha do tempo que diz que a constru\u00e7\u00e3o pode levar at\u00e9 60 dias e envolver mais de 1.000 soldados ianques. Um navio militar Yankee partiu para Gaza no domingo, com o equipamento inicial necess\u00e1rio para iniciar a constru\u00e7\u00e3o. O presidente dos EUA, Biden, disse que o estado de Israel \"manter\u00e1 a seguran\u00e7a\" no p\u00eder. J\u00e1 existe um porto na cidade de Gaza, no entanto, est\u00e1 sob bloqueio israelense h\u00e1 d\u00e9cadas.\n </p>\n <p>\n  Isso \u00e9 tamb\u00e9m\n  <a href=\"https://www.bbc.com/news/world-middle-east-68514821\">\n   relatada relatado\n  </a>\n  que a IDF concluiu a constru\u00e7\u00e3o de uma nova estrada em Gaza.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9887\" decoding=\"async\" height=\"800\" sizes=\"(max-width: 800px) 100vw, 800px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Gaza_road.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Gaza_road.webp\" width=\"800\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Nova estrada constru\u00edda pela IDF em Gaza. Fonte: BBC\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Houve mais relatos de a\u00e7\u00f5es em todo o mundo em solidariedade com o povo palestino e a frente de resist\u00eancia nacional da Palestina durante a \u00faltima semana.\n </p>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/linz-demonstration-f%C3%BCr-ein-ende-der-angriffe-gegen-pal%C3%A4stinenser\">\n   Linz\n  </a>\n  , \u00c1ustria, centenas se reuniram em uma manifesta\u00e7\u00e3o para encerrar os ataques contra o povo palestino. Os oradores da manifesta\u00e7\u00e3o denunciaram principalmente os governantes da \u00c1ustria, e a participa\u00e7\u00e3o militar direta da \u00c1ustria e o apoio a Israel e a viola\u00e7\u00e3o associada \u00e0 neutralidade.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9890\" data-id=\"9890\" decoding=\"async\" height=\"775\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1-1024x775.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_1-1-1024x775.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9891\" data-id=\"9891\" decoding=\"async\" height=\"760\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_2-1-1024x760.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_2-1-1024x760.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9892\" data-id=\"9892\" decoding=\"async\" height=\"766\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_3-1-1024x766.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_3-1-1024x766.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9893\" data-id=\"9893\" decoding=\"async\" height=\"733\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4_featured-1024x733.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Linz_4_featured-1024x733.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o contra os ataques contra o povo palestino, Linz, \u00c1ustria. Fonte: Die Rote Fahne\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em Saint-denis, Fran\u00e7a, quase 500 pessoas participaram de uma demonstra\u00e7\u00e3o em apoio ao povo palestino na semana passada.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"fr\">\n     \ud83d\udccd Saint-denis\n     <br/>\n     <br/>\n     \u25b6 \ufe0f Uma demonstra\u00e7\u00e3o poderosa em apoio ao povo palestino e sua resist\u00eancia her\u00f3ica foi organizada pelo comit\u00ea da Palestina.\n     <br/>\n     <br/>\n     \ud83d\udc49Malgr\u00e9 Uma mochila quase 500 pessoas t\u00eam com esp\u00edrito de luta at\u00e9 a encruzilhada da cidade para denunciar\n     <br/>\n     <br/>\n     1/3\n     <a href=\"https://t.co/zDHPVZAgLL\">\n      pic.twitter.com/zDHPVZAgLL\n     </a>\n    </p>\n    - Liga da Juventude Revolucion\u00e1ria (@liguej_r)\n    <a href=\"https://twitter.com/LigueJ_R/status/1766440593918488585?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     9 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em Nantes, o jornal\n  <a href=\"https://www.causedupeuple.org/2024/03/12/nantes-la-cause-du-peuple-organise-un-puissant-cortege-depuis-le-quartier-de-malakoff/\">\n   A causa do povo\n  </a>\n  Organizou uma marcha do bairro de Malakoff, que se juntou \u00e0 manifesta\u00e7\u00e3o no centro da cidade. Slogans anti-imperialistas, onde gritaram, Georges Abdallah foi lembrado, e houve confrontos pelo cortejo de demonstra\u00e7\u00e3o contra empresas como Starbucks, McDonald's e Carrefour.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9899\" decoding=\"async\" height=\"717\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nantes-1024x717.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/nantes-1024x717.webp\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Demonstra\u00e7\u00e3o do bairro de Malakoff em dire\u00e7\u00e3o ao centro de Nantes. Fonte: LA Causa du Peuple\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8372-berlin-demonstration-in-solidaritaet-mit-dem-widerstandskampf-des-volkes-palaestinas\">\n   Berlim\n  </a>\n  , Alemanha, milhares de pessoas se reuniram em uma manifesta\u00e7\u00e3o sob o slogan \u201cSolidariedade com a Palestina - Pare o genoc\u00eddio agora\u201d no 9\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. A Liga Vermelha tamb\u00e9m participou da manifesta\u00e7\u00e3o, e o jornal \"Post Rote\" foi vendido.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9896\" data-id=\"9896\" decoding=\"async\" height=\"394\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024.cleaned-1024x394.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024.cleaned-1024x394.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9897\" data-id=\"9897\" decoding=\"async\" height=\"421\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 567px) 100vw, 567px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024-1.cleaned.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024-1.cleaned.webp\" width=\"567\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9898\" data-id=\"9898\" decoding=\"async\" height=\"426\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 570px) 100vw, 570px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024-3.cleaned.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Palastina_Demonstration_Berlin_09Marz2024-3.cleaned.webp\" width=\"570\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o \u201cSolidariedade com a Palestina - Stop Genocide Now\u201d, Berlim, Alemanha, 9\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   de mar\u00e7o. Fonte: Sirva as pessoas\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/11/mette-frederiksen-og-regeringen-blev-ydmyget-den-8-marts/\">\n   Copenhague\n  </a>\n  , Dinamarca, o primeiro -ministro dinamarqu\u00eas, Mette Frederiksen, foi convidado a realizar um discurso em um 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  do evento de mar\u00e7o. Quando ela come\u00e7ou seu discurso, ela foi imediatamente condenada por ativistas da Rede de Solidariedade da Palestina e pessoas da plat\u00e9ia que gritaram slogans como \"Mette, pare sua hipocrisia!\" e \u201cPalestina livre livre!\u201d. Banners e bandeiras palestinas foram desdobradas das varandas, e os folhetos foram jogados para baixo. Incapaz de continuar seu discurso, o primeiro -ministro se retirou do evento junto com outros ministros que partiram porque \"se sentiram inseguros\".\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9900\" data-id=\"9900\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vega1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vega1.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9901\" data-id=\"9901\" decoding=\"async\" height=\"800\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vega2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/vega2.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   O discurso do primeiro -ministro dinamarqu\u00eas foi interrompido.\n  </figcaption>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"641\" loading=\"lazy\" src=\"https://www.youtube.com/embed/d9JwQn0_cYo?feature=oembed\" title=\"Mette Frederiksen m\u00f8dt med buh-r\u00e5b under tale ved kvindernes internationale kampdag\" width=\"1140\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=7009\">\n   Kristiansand\n  </a>\n  , Noruega, houve uma demonstra\u00e7\u00e3o para a Palestina no 9\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o. Kampkomiteen participou do slogan \"Palestina livre!\"\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9888\" data-id=\"9888\" decoding=\"async\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_1-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_1-1.webp\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9889\" data-id=\"9889\" decoding=\"async\" height=\"700\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 670px) 100vw, 670px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_2-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Kristiansand_2-1.webp\" width=\"670\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Demonstra\u00e7\u00e3o para a Palestina em Kristiansand, Noruega, no 9\n   <sup>\n    \u00ba\n   </sup>\n   ou mar\u00e7o. Fonte: Comit\u00ea de acampamento\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Em\n  <a href=\"https://kampkomiteen.net/?p=7006\">\n   Oslo\n  </a>\n  , Noruega, os p\u00f4steres foram colocados em apoio \u00e0 luta da resist\u00eancia palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9894\" data-id=\"9894\" decoding=\"async\" height=\"550\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 850px) 100vw, 850px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Oslo_1-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Oslo_1-1.webp\" width=\"850\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9895\" data-id=\"9895\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Oslo_2-1-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Oslo_2-1-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Cartazes em apoio \u00e0 luta de resist\u00eancia palestina, em Oslo, na Noruega. Fonte: Kampkomiteen\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  A solidariedade com o povo palestino tamb\u00e9m foi amplamente mostrada em rela\u00e7\u00e3o ao Dia Internacional da Mulher Trabalhadora, o 8\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  de mar\u00e7o:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"NDW04mvYe8\">\n    <a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">\n     Mobiliza\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"NDW04mvYe8\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/embed/#?secret=6RVCuI4F5j#?secret=NDW04mvYe8\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cMobilizations and actions for the 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zlco4L8JOh\">\n    <a href=\"https://redherald.org/2024/03/10/more-actions-and-mobilizations-for-the-8th-of-march/\">\n     Mais a\u00e7\u00f5es e mobiliza\u00e7\u00f5es para o dia 8 de mar\u00e7o\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"zlco4L8JOh\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/10/more-actions-and-mobilizations-for-the-8th-of-march/embed/#?secret=1iWjjElltv#?secret=zlco4L8JOh\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cMore actions and mobilizations for the 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": "<p>Prolet\u00e1rios de todos os pa\u00edses, une -se! 18 de mar\u00e7o - Dia da solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos - tributo aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios em 18 de mar\u00e7o \u00e9 o Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos. Fundada pelo Comimintern em 1920, o Red Rescue declarou em 1923 em 18 de mar\u00e7o, a data do nascimento da comuna de Paris, \"Dia Internacional da Solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos\" e dedicou -o a prisioneiros pol\u00edticos. Em 18 de mar\u00e7o, a solidariedade com prisioneiros pol\u00edticos foi expressa em todo o mundo. Em cada per\u00edodo da hist\u00f3ria, os sistemas operacionais e de opress\u00e3o em que vivemos h\u00e1 milhares de anos t\u00eam sido objeto de grande resist\u00eancia, e o pre\u00e7o a ser pago foi alto. A rea\u00e7\u00e3o das classes dominantes a cada luta contra sistemas operacionais dominantes, contra cada resist\u00eancia, foi a mesma: esmagar cada movimento que se op\u00f5e \u00e0 sua exist\u00eancia para preserv\u00e1 -la e, acima de tudo, destruir aqueles que lideraram esse movimento. Como a raiva que se acumulou contra a ordem dominante, o movimento que surge do desejo e do esfor\u00e7o de mudar a ordem existente s\u00f3 pode ser direcionado no caminho certo sob uma boa dire\u00e7\u00e3o. \u00c9 por isso que as classes dominantes querem destruir aqueles que canalizam a raiva e o desejo de mudar as pessoas e isolar das pessoas que n\u00e3o podem ser destru\u00eddas. A outra dimens\u00e3o da intoler\u00e2ncia e a agress\u00e3o de classes dominantes contra os movimentos populares, comunistas e democr\u00e1ticos \u00e9 garantir que as massas populares oprimidas permane\u00e7am em sil\u00eancio e n\u00e3o ousem se revoltar. Ao massacrar e reprimir as vanguardas do povo, as classes dominantes enviam uma mensagem para as massas populares oprimidas: \"Se voc\u00ea agir contra n\u00f3s, faremos com voc\u00ea o mesmo <br><br>  coisa \".\" Os fil\u00f3sofos apenas interpretaram o mundo de maneiras diferentes, o que importa \u00e9 transform\u00e1 -lo. \", Disse Karl Marx, o grande mestre do proletariado. Isso, eles s\u00e3o presos por isso. Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios demonstraram muitas vezes em tortura e pris\u00f5es que, enquanto a vida cont\u00ednua, grandes exemplos podem ser criados para processo da luta de classe em todas as circunst\u00e2ncias da vida. Esse caminho exige que isso riscos e \u00e9 com essa consci\u00eancia que os comunistas e os revolucion\u00e1rios lutam contra os sistemas operacionais em vigor. O corpo de cada assassinato comunista e revolucion\u00e1rio, cada tempo gasto na pris\u00e3o, tamb\u00e9m estabeleceu as funda\u00e7\u00f5es para a constru\u00e7\u00e3o da sociedade futura. A burguesia e Sua lacqua deseja garantir a capitula\u00e7\u00e3o, colocando aqueles que n\u00e3o podem ser abatidos em pris\u00f5es nas condi\u00e7\u00f5es mais opressivas. Os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios, por outro lado, n\u00e3o hesitam em transformar as pris\u00f5es, onde o inimigo se sente mais forte, em uma classe de luta de classes. \u00c9 por isso que n\u00e3o devemos definir os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es como v\u00edtimas, mas devemos defini -las com base em sua justi\u00e7a e apoi\u00e1 -las. Comunistas e revolucion\u00e1rios n\u00e3o s\u00e3o apenas assassinados, presos e torturados porque t\u00eam id\u00e9ias alternativas com sistemas operacionais existentes, mas tamb\u00e9m porque fazem algo para mudar essas id\u00e9ias, para organizar e unir as pessoas. \u00c9 acima de tudo uma guerra ideol\u00f3gica, incorporada por duas classes hostis e irreconcili\u00e1veis. Como as condi\u00e7\u00f5es objetivas do sistema imperialista mant\u00eam constantes e atuais a contradi\u00e7\u00e3o entre o opressor e o oprimido, o assassinato e a pris\u00e3o de comunistas e revolucion\u00e1rios n\u00e3o resolvem o problema para a burguesia. A situa\u00e7\u00e3o objetiva existente, o agravamento das contradi\u00e7\u00f5es \u00e9 refletido diretamente nas contradi\u00e7\u00f5es de classe e o vazio deixado pelos revolucion\u00e1rios e os comunistas assassinados e presos s\u00e3o preenchidos por novas pessoas. Na medida em que as contradi\u00e7\u00f5es do sistema de dire\u00e7\u00e3o se aprofundam e seus becos sem sa\u00edda est\u00e3o aumentando, na medida em que o medo do \"coveiro\" aumenta, as classes dominantes n\u00e3o hesitam em revelar seu car\u00e1ter real cada vez mais concretamente. Ao mesmo tempo, a crise do sistema que \u00e9 aprofundada e n\u00e3o resolve leva \u00e0 burguesia e \u00e0s classes dominantes que exploram todos os tipos para centralizar mais o mecanismo do estado soberano, tanto com suas leis quanto com suas organiza\u00e7\u00f5es factuais, e para apresentar mais os mecanismos de opress\u00e3o. Nos pa\u00edses capitalistas imperialistas, que se qualificam como \"democracias ideais\" e \"progressistas\", as leis sucessivas sobre a seguran\u00e7a, as novas leis que estendem os poderes dos \u00f3rg\u00e3os repressivos do estado, mostram -nos concretamente que a burguesia deixou de lado a possibilidade de transportar o \"M\u00e1scara da democracia\". A burguesia restaura sua posi\u00e7\u00e3o contra a classe trabalhadora, os trabalhadores oprimidos e os povos oprimidos com todo o seu reacionismo. Nos pa\u00edses coloniais e semi-coloniais dominados pelo imperialismo, as formas <br><br> Parlamentares do governo e extra-parlamentares com v\u00e1rios tons de fascismo e rea\u00e7\u00e3o s\u00e3o os regimes usuais. Nesses pa\u00edses, todos os oponentes, come\u00e7ando com os comunistas e os revolucion\u00e1rios, est\u00e3o sujeitos a um terror sistem\u00e1tico e permanente de estado. A profundidade da contradi\u00e7\u00e3o entre as classes dominantes e os povos oprimidos nesses pa\u00edses determina a intensidade da luta de classes. Para as classes dominantes, que s\u00f3 podem manter a submiss\u00e3o ao imperialismo por um regime de terror esmagador contra o povo, o terror do Estado \u00e9 uma necessidade e n\u00e3o uma op\u00e7\u00e3o. As leis s\u00e3o apenas uma cobertura para o fascismo, rea\u00e7\u00e3o e terror do estado. As pris\u00f5es, por outro lado, s\u00e3o um mecanismo de tortura e opress\u00e3o. As classes dominantes da Turquia, \u00cdndia, Filipinas, Peru, Ir\u00e3, Israel, etc. Fortalecer o isolamento em todas as formas poss\u00edveis, a fim de manter prisioneiros nas pris\u00f5es. O tratamento de prisioneiros gravemente doentes \u00e9 impedido sob v\u00e1rios pretextos, muitos prisioneiros doentes s\u00e3o abandonados e os ataques contra os prisioneiros s\u00e3o repetidos. Milhares de membros da na\u00e7\u00e3o curda est\u00e3o presos como um pre\u00e7o para a luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional curda. Nas pris\u00f5es turcas, a liberta\u00e7\u00e3o de pessoas presas por mais de 30 anos v\u00eam impedindo o argumento de que \"n\u00e3o abandonam seus pensamentos\". O estado reacion\u00e1rio indiano trancou mais de dez mil ativistas comunistas, revolucion\u00e1rios e pol\u00edticos, incluindo Varavara Rao, Sanjoy Deepak Rao, Ayinoor Vasu, Rona Wilson e Gautam Navlakha, para impedir a guerra popular. Georges Ibrahim Abdallah foi preso pelo imperialismo franc\u00eas por 40 anos e ainda n\u00e3o foi libertado, embora tenha cumprido sua senten\u00e7a. Mumia Abu-Jamal, membro do Panteras Negras, \u00e9 preso pelo imperialismo americano h\u00e1 mais de 40 anos. Milhares de comunistas, revolucion\u00e1rios e prisioneiros dos povos oprimidos de diferentes partes do mundo passaram d\u00e9cadas na pris\u00e3o. O medo de governar as classes em rela\u00e7\u00e3o aos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios e ao \u00f3dio de classe que eles sentem sobre eles s\u00e3o tais que eles impedem cruelmente os comunistas e os revolucion\u00e1rios de deixar as pris\u00f5es enquanto as mant\u00eam em viola\u00e7\u00e3o \u00f3bvia de suas pr\u00f3prias leis. O assassinato do Presidente Gonzalo em 2021, o l\u00edder do PCP, que perdeu sua sa\u00fade ap\u00f3s 29 anos de isolamento e cuja morte foi causada porque as medidas necess\u00e1rias n\u00e3o foram tomadas, \u00e9 muito importante para entender a 'ampatilidade do medo e do \u00f3dio da classe sentidos pelos imperialistas e pelos propriet\u00e1rios servil do sistema dominante. Os gerentes da morte do presidente Gonzalo at\u00e9 queimaram e destru\u00edram seu corpo. Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios nas pris\u00f5es tentam atender aos requisitos da luta de classe ao perigo de suas vidas, indo aos limites das condi\u00e7\u00f5es de deten\u00e7\u00e3o. Eles se recusam a capitular e n\u00e3o hesitam em suportar todos os tipos de press\u00e3o, tortura e isolamento. Devemos nos mobilizar para apoiar a luta leg\u00edtima e a resist\u00eancia dos prisioneiros, para lutar contra qualquer forma de agress\u00e3o contra <br><br> Os prisioneiros, para ser a voz dos prisioneiros do lado de fora, devemos apoiar sua luta nas condi\u00e7\u00f5es de pris\u00e3o como parte integrante da luta de classe l\u00e1 fora. Prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios s\u00e3o nossa honra! Apoiar os prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios significa apoiar a luta revolucion\u00e1ria! Vamos fazer a nossa resist\u00eancia e a luta dos prisioneiros comunistas e revolucion\u00e1rios. Sejamos a voz dos prisioneiros da Liga Comunista Internacional de mar\u00e7o de 2024</p>", "pdf_links": ["../PDFs/2024-03-13T07-25-00-08-00.pdf"], "source": "https://redherald.org/2024/03/12/international-solidarity-against-the-genocide-in-gaza-continues/", "type": "article", "title": "A solidariedade internacional contra o genoc\u00eddio em Gaza continua - o Red Herald", "description": "A campanha genocida do estado de Israel contra o povo de Gaza continua.", "modified time": "2024-03-12T22:21:49+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["Palestine", "Protests", "Struggle for land"], "sections": ["Featured", "International", "Palestine", "Protests", "Struggle for land", "English", "pll_65f0d6fbea1e7"], "source_name": "Red Herald"}