{"title": "PC 13 de mar\u00e7o e sempre com a resist\u00eancia palestina! Contra o governo de Meloni/Crosetto, c\u00famplice do Comit\u00ea de Genoc\u00eddio e Neg\u00f3cios dos Mestres de Armas! Liberdade para Anan e os outros palestinos presos em L'Aquila!", "published time": "2024-03-14T02:53:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg682_U9kExBgvlWCXVQ_Ahf5Owg5mwEEE34x1JEabUFnKjsfIfNPKEtvoYAT71smRXhxeIbEGa0A_ryQK2j7pkz9KWQ4-NBlaDk2wJ722Cl9_09P0zRVuVvDNZOb3kjHk_4KMLSxWk4JZ622f6rEpVXos-vRche99tMbW_eUWTsM3meA0K97rG3Xte-rpP/s1592/palestinesi%20torturati.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwVWdL9y1ux-v1mDPpdB13MZA4mfL7uhRf20mDI5escUHh7EsmlD5Kb7AglT3ip7Q-yaYQ2tgYiDMQZO313hADXv8W3MEi2ekS95o3N54NIBHWguADoUvoYb4Mm_bmjBJzw1XooogqnzYs1sja-WJVPdBBQ68dkS7puH8XyeCtxviysApyBQVfKv42Cplt/s717/armi%20italiane%20ad%20Israele.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgD_uyXCsOxRMYxeVhYyypyBZdUYuINVU515qJ9W244MBEDsWaRU2LbcNNELPFJxzM_T9xJTBkmTrNl3h0IT1vJgggKiZ6nnDZba4t8HveoRezimZ1APVJDr3CrlaXk2F8RNpCS0ikf1f_smPkGSCXwOShj3mIsTxC7rloYHq9G8-PI1gwwErfzC-g43O6Q/s1280/Meloni-tagli%20e%20guerra.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5480563977399734400\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span>\n   Por contra -informa\u00e7\u00e3o, Ross Operaia de 13/03\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"642\" data-original-width=\"1592\" height=\"229\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg682_U9kExBgvlWCXVQ_Ahf5Owg5mwEEE34x1JEabUFnKjsfIfNPKEtvoYAT71smRXhxeIbEGa0A_ryQK2j7pkz9KWQ4-NBlaDk2wJ722Cl9_09P0zRVuVvDNZOb3kjHk_4KMLSxWk4JZ622f6rEpVXos-vRche99tMbW_eUWTsM3meA0K97rG3Xte-rpP/s1592/palestinesi%20torturati.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEg682_U9kExBgvlWCXVQ_Ahf5Owg5mwEEE34x1JEabUFnKjsfIfNPKEtvoYAT71smRXhxeIbEGa0A_ryQK2j7pkz9KWQ4-NBlaDk2wJ722Cl9_09P0zRVuVvDNZOb3kjHk_4KMLSxWk4JZ622f6rEpVXos-vRche99tMbW_eUWTsM3meA0K97rG3Xte-rpP/s1592/palestinesi%20torturati.jpg\" width=\"568\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O que est\u00e1 acontecendo na Palestina \u00e9 um genoc\u00eddio que tem \n Personagens de uma verdadeira cat\u00e1strofe. Richard Brennan, \n Diretor Regional da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade, Ha \n disse: \u201cTemos falta de adjetivos para descrever a situa\u00e7\u00e3o de \n Gaza. Queremos dizer apocal\u00edptico? Estamos al\u00e9m da cat\u00e1strofe \". De \n Mais de 30.000 palestinos mortos na opera\u00e7\u00e3o genocida do estado \n Nazista do tipo sionista de Israel, mais de 65% s\u00e3o mulheres e \n crian\u00e7as. Segundo outras fontes, como as Na\u00e7\u00f5es Unidas UNWA, o \n N\u00famero de crian\u00e7as que morreram nesta opera\u00e7\u00e3o \u00e9 maior do que todas \n Crian\u00e7as que morreram em todas as \u00faltimas guerras nos \u00faltimos anos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u201cH\u00e1 al\u00e9m \n 70.000 feridos de guerra dif\u00edceis de gerenciar e o Instituto de Medicina \n International fala de 85.000 poss\u00edveis mortes nos pr\u00f3ximos seis meses \n Para trauma n\u00e3o utilizado, doen\u00e7as e maus -tratos, para condi\u00e7\u00f5es \n Cr\u00f4nico n\u00e3o recebido, havia 36 hospitais em Gaza, hoje existem 12, por \n funcionando mais parcial e, al\u00e9m disso, com uma contabilidade \n Sempre para ser atualizado devido ao bombardeio. O hospital de \n Al-Najah tem 65 camas e hospeda 300 pessoas doentes. Eu acho que nunca tenho \n Ajudou a nada assim \", diz Richard Brennan.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  No mesmo \n tempo, o mesmo funcion\u00e1rio diz que um deslocamento como o de \n Rafah nunca o tinha visto, nem viu ofensivo que \n Eles for\u00e7am os hospitais a evacuar em massa. \"80% do \n A popula\u00e7\u00e3o foi empurrada para \u00e1reas menores e \n superlotado. Em Rafah, atualmente h\u00e1 um banheiro a cada 400-600 \n Pessoas, a defeca\u00e7\u00e3o ao ar livre \u00e9 generalizada. Por isso eles est\u00e3o em \n Epidemias do curso de diarr\u00e9ia e hepatite. N\u00f3s tememos os outros. Antes de o \n Guerra A taxa de vacinas em Gaza foi muito alta, agora saltou \n Todos. Uma poss\u00edvel epidemia de sarampo entre crian\u00e7as de desnutrito \n pode ser altamente fatal .... 15,5% das crian\u00e7as sob os dois \n Anos \u00e9 seriamente desnutria nesse sentido. Diante disso \n a ajuda \u00e9 claramente insuficiente e as promessas de ajuda v\u00eam \n colocado em hor\u00e1rios que n\u00e3o s\u00e3o adequados para a situa\u00e7\u00e3o de emerg\u00eancia \n Absoluto \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  As iniciativas de \n Ajuda o p\u00e1ra -quedas de cima ou a porta -soma para ajuda \n proposto pelos Estados Unidos revelam toda a hipocrisia deste \n opera\u00e7\u00e3o, porque os Estados Unidos s\u00e3o os principais apoiadores do \n Plano genocida de Israel e a maioria das armas que o estado \n de Israel EUA nessas opera\u00e7\u00f5es s\u00e3o de origem dos estados \n Unidos, armas que s\u00e3o continuamente alimentadas e, portanto, d\u00e3o o \n Estado de Israel a possibilidade de uma atividade militar genocida \n quase ilimitado. Quanta hipocrisia daqueles que, por um lado, mata e \n Devasta e, por outro, ele afirma ajudar as popula\u00e7\u00f5es!\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s somos \n incondicionalmente favor\u00e1vel ao cessar -fogo e na chegada ao \n Faixa de Gaza de todas as opera\u00e7\u00f5es humanit\u00e1rias de qualquer \n tipo. O ponto fundamental \u00e9 que \u00e9 necess\u00e1rio apoiar em todos \n maneiras de a resist\u00eancia armada do povo palestino porque diante de \n Esta opera\u00e7\u00e3o nada mais \u00e9 do que resist\u00eancia armada.\n </p>\n <p p=\"\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Imperialismo tem \n Limpe tudo isso, tanto que est\u00e1 operando para bloquear, \n reprimir a solidariedade com o povo palestino. Em pa\u00edses diferentes \n Imperialistas Os eventos s\u00e3o proibidos ou colocados em dificuldade. \n E h\u00e1 uma campanha de persegui\u00e7\u00e3o e criminaliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao \n mesmas manifesta\u00e7\u00f5es.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   No nosso pa\u00eds \n As coisas at\u00e9 agora foram melhores para um tecido de problemas, de um \n lado a for\u00e7a da solidariedade. N\u00e3o haveria d\u00favida de que \n Qualquer referendo de pesquisa permitiria que voc\u00ea verifique quanto \n \u00d3timo em nosso pa\u00eds solidariedade em todos os n\u00edveis com \n o povo palestino e a queixa do plano genocida de Israel, \n independentemente da posi\u00e7\u00e3o, que pode ser diferenciada \n Nos arquivos prolet\u00e1rios, do povo, da a\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \n Palestino.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  </p>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"659\" data-original-width=\"717\" height=\"294\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwVWdL9y1ux-v1mDPpdB13MZA4mfL7uhRf20mDI5escUHh7EsmlD5Kb7AglT3ip7Q-yaYQ2tgYiDMQZO313hADXv8W3MEi2ekS95o3N54NIBHWguADoUvoYb4Mm_bmjBJzw1XooogqnzYs1sja-WJVPdBBQ68dkS7puH8XyeCtxviysApyBQVfKv42Cplt/s717/armi%20italiane%20ad%20Israele.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiwVWdL9y1ux-v1mDPpdB13MZA4mfL7uhRf20mDI5escUHh7EsmlD5Kb7AglT3ip7Q-yaYQ2tgYiDMQZO313hADXv8W3MEi2ekS95o3N54NIBHWguADoUvoYb4Mm_bmjBJzw1XooogqnzYs1sja-WJVPdBBQ68dkS7puH8XyeCtxviysApyBQVfKv42Cplt/s717/armi%20italiane%20ad%20Israele.jpeg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  O governo de Meloni \n Est\u00e1 estritamente alinhado com o estado de Israel, \u00e9 um c\u00famplice, o \n Fornece armas, \u00e9 parte integrante da opera\u00e7\u00e3o desenvolvida \n do imperialismo americano, do qual ele \u00e9 estritamente aliado e servo. \n Este governo pretende se alinhar com o endere\u00e7o \n para parar n\u00e3o genoc\u00eddio, mas solidariedade com resist\u00eancia \n Palestino.\n  <p>\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Nesses dois \n dias o caso de L'Aquila surgiu onde, diante de um \n Mobiliza\u00e7\u00e3o crescente de solidariedade com um prisioneiro pol\u00edtico \n Palestino preso em nosso pa\u00eds e em risco de extradi\u00e7\u00e3o em \n Essas horas, diante de iniciativas de solidariedade, o governo \n Em vez de receber os pedidos do prisioneiro pol\u00edtico \n Palestino de recusa de extrato e a campanha de \n Solidariedade que existe em dire\u00e7\u00e3o a ela, amplia a opera\u00e7\u00e3o \n repressivo em rela\u00e7\u00e3o a outros palestinos acusando -os de ser terroristas, \n preparar a\u00e7\u00f5es contra a It\u00e1lia e Israel, para se referir a um \n das organiza\u00e7\u00f5es da resist\u00eancia palestina, parte integrante \n da a\u00e7\u00e3o de 7 de outubro.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   \u00c9 al\u00e9m \n l\u00e1 de tudo, de uma opera\u00e7\u00e3o repressiva para a qual eles param \n pessoas acusadas de nada, porque nenhuma a\u00e7\u00e3o de car\u00e1ter \n militar ou indigno de \"terrorismo\" nunca ocorreu \n em nosso pa\u00eds que justifica esta opera\u00e7\u00e3o, enquanto no outro \n O direito do povo palestino e suas organiza\u00e7\u00f5es de \n Responder \u00e0 guerra de agress\u00e3o e genoc\u00eddio de Israel \u00e9 \n Ilimitado, como \u00e9 ilimitado o tipo de a\u00e7\u00e3o que Israel realiza \n em uma escala mundial, tamb\u00e9m por meio de servi\u00e7os, em persegui\u00e7\u00e3o \n de organiza\u00e7\u00f5es palestinas.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   O direito de \n Os objetivos de sucesso de Israel s\u00e3o leg\u00edtimos e \u00e9 parte integrante \n da resposta da resist\u00eancia \u00e0 guerra da agress\u00e3o genocida \n do estado de Israel e, portanto, deve ser defendido como tal. \n A opera\u00e7\u00e3o contra esses companheiros palestinos \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o de \n intimida\u00e7\u00e3o geral em rela\u00e7\u00e3o aos palestinos em nosso pa\u00eds que \n Eles est\u00e3o caindo massivamente na pra\u00e7a e, em particular, no \n Cidade de Mil\u00e3o, onde, desde 7 de outubro, todos os s\u00e1bados todos os s\u00e1bados \n muito grande, constante, com a participa\u00e7\u00e3o n\u00e3o apenas do \n Palestinos, mas de todas as realidades sociais e pol\u00edticas que s\u00e3o \n Solidariedade, eles se seguem, fazendo do Mil\u00e3o uma esp\u00e9cie de capital \n de solidariedade com a resist\u00eancia e em Mil\u00e3o tamb\u00e9m havia um \n Evento nacional em 24 de fevereiro, muito participou.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Est\u00e1 claro que \n Eles querem parar essas manifesta\u00e7\u00f5es e voc\u00ea deseja, atrav\u00e9s do \n mesma opera\u00e7\u00e3o de L'Aquila, prepare uma campanha de \n criminaliza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s realidades palestinas que em nosso pa\u00eds \n Eles est\u00e3o descendo para a pra\u00e7a com o cora\u00e7\u00e3o e a alma pelo que \n Isso acontece em Gaza.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Devido a esta \n \u00c9 absolutamente necess\u00e1rio rejeitar, denunciar, a opera\u00e7\u00e3o repressiva \n de l'Aquila. Somos todos terroristas se eles se acusarem de terrorismo eu \n Companheiros palestinos presos em L'Aquila.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Al\u00e9m disso, um \n de prisioneiros pol\u00edticos \u00e9 a raz\u00e3o da campanha nacional, \n Tamb\u00e9m internacional, existente para impedir que seja extraditado.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   A verdade \n O terrorismo s\u00e3o as bombas do imperialismo!\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   O terrorismo de \n Car\u00e1ter nazista e que lembra o genoc\u00eddio, o Holocausto, \u00e9 que \n do estado de Israel. Esse genoc\u00eddio do estado de Israel \u00e9 \n Tamb\u00e9m sob acusa\u00e7\u00e3o ao Tribunal de Justi\u00e7a de Haia.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Condenar, \n atingir os palestinos, mesmo que fosse verdade que seu objetivo \u00e9 \n contribuir para a resist\u00eancia palestina em todo o mundo, \u00e9 como \n querendo atingir aqueles que desenvolveram a resist\u00eancia contra o nazismo e o \n Fascismo neste pa\u00eds. Quanto \u00e0s situa\u00e7\u00f5es s\u00e3o extremamente \n diferente, a refer\u00eancia ao fato de que os palestinos s\u00e3o os partid\u00e1rios de \n Esta batalha \u00e9 uma chamada certa e historicamente v\u00e1lida. Ent\u00e3o \n A opera\u00e7\u00e3o de L'Aquila deve cair e a mobiliza\u00e7\u00e3o para o \n Liberta\u00e7\u00e3o desses irm\u00e3os palestinos nossos devem se estender \n em todas as cidades.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   Isso \u00e9 \n necess\u00e1rio porque, como a opera\u00e7\u00e3o de L'Aquila \u00e9 uma opera\u00e7\u00e3o \n preventivo, intimidativo em rela\u00e7\u00e3o a todo o movimento, fica claro que um \n preven\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es repressivas, proibi\u00e7\u00f5es e persegui\u00e7\u00f5es que \n pode afetar a comunidade palestina, as pessoas de apoio em nossas \n pa\u00eds, deve ser o mesmo. Ent\u00e3o somos porque em \n particular nos eventos deste s\u00e1bado, em Mil\u00e3o como \n em outros lugares e no per\u00edodo de novos eventos que em todas as cidades \n As for\u00e7as de solidariedade italiana est\u00e3o promovendo, \u00e9 colocada grande \n Evid\u00eancia O pedido de liberta\u00e7\u00e3o para os companheiros palestinos \n Preso em L'Aquila.\n  </p>\n  <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   O n\u00edvel de \n crime que se desenvolve pelo estado de Israel em rela\u00e7\u00e3o a eu \n prisioneiros politicos. Hoje todos os jornais aparecem imagens \n inequ\u00edvoco dos m\u00e9dicos, que foram desnudados, mantidos no frio, \n segurou prisioneiros nus. O t\u00edtulo do manifesto diz: \u201cMedici \n abusado \".\n  </p>\n  <p p=\"\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    Essa conduta \n contra o povo palestino \u00e9 uma guerra, uma guerra contra um \n Pessoas inteiras que lembram as piores p\u00e1ginas da hist\u00f3ria \n de humanidade. Por mais que todos n\u00f3s aspiramos \u00e0 paz, \u00e9 necess\u00e1rio \n Considere que as guerras, como era para o nazismo, como \u00e9 \n foi para outros epis\u00f3dios hist\u00f3ricos deste pa\u00eds, pense no Vietn\u00e3, \n Aqueles que querem a paz devem responder com a guerra, porque apenas o \n A guerra certa, a guerra dos povos, pode parar a marcha do \n Guerras, guerras reacion\u00e1rias, genoc\u00eddio antipopolar, \n imperialista.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    Isso n\u00e3o se aplica \n Somente na Palestina, tamb\u00e9m se aplica \u00e0 Ucr\u00e2nia, aplica -se a todos os cen\u00e1rios \n onde o monstro da guerra, a tend\u00eancia a uma terceira guerra mundial, \n Est\u00e1 se desenvolvendo e se aproximando.\n   </p>\n   <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"1280\" data-original-width=\"960\" height=\"456\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgD_uyXCsOxRMYxeVhYyypyBZdUYuINVU515qJ9W244MBEDsWaRU2LbcNNELPFJxzM_T9xJTBkmTrNl3h0IT1vJgggKiZ6nnDZba4t8HveoRezimZ1APVJDr3CrlaXk2F8RNpCS0ikf1f_smPkGSCXwOShj3mIsTxC7rloYHq9G8-PI1gwwErfzC-g43O6Q/s1280/Meloni-tagli%20e%20guerra.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgD_uyXCsOxRMYxeVhYyypyBZdUYuINVU515qJ9W244MBEDsWaRU2LbcNNELPFJxzM_T9xJTBkmTrNl3h0IT1vJgggKiZ6nnDZba4t8HveoRezimZ1APVJDr3CrlaXk2F8RNpCS0ikf1f_smPkGSCXwOShj3mIsTxC7rloYHq9G8-PI1gwwErfzC-g43O6Q/s1280/Meloni-tagli%20e%20guerra.jpeg\" width=\"342\"/>\n   </div>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    Guerra \n mundo, as guerras de agress\u00e3o dos povos produzem \n Consequentemente, um gigantesco desperd\u00edcio de dinheiro e fundos para armas, em \n Isso vou falar brevemente.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    Gastos mundiais \n Em 2023, aumentou para o nono ano consecutivo em termos reais, \n Uma soma que se aproxima de US $ 2500 bilh\u00f5es. O diretor \n do SIPRI, o Instituto Internacional de Pesquisa sobre Paz de \n Estocolmo, ele diz que essa despesa aumentar\u00e1 este ano e para o \n pr\u00f3ximos anos.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    A despesa de \n Wars est\u00e1 trazendo as ind\u00fastrias de guerra, os principais jogadores como eles v\u00eam \n chamadas, amplia em particular na Europa, os 345 neg\u00f3cios \n bilh\u00f5es de d\u00f3lares e salpicar as carteiras, \u00f3rg\u00e3os dos grandes nomes \n Jogador, Il \u00fanico 24 min\u00e9rio de 28 de fevereiro destaca a rela\u00e7\u00e3o entre \n Guerra e lucros, uma rela\u00e7\u00e3o org\u00e2nica, hist\u00f3rica e estrutural de \n Produ\u00e7\u00e3o capitalista e imperialista. Apenas olhando \n a tend\u00eancia dos rascunhos e levando em considera\u00e7\u00e3o o per\u00edodo de \n 2 de janeiro a 26 de fevereiro de 2024, Il Sole 24 Ore publica o \n Porcentagens de crescimento nos lucros da ind\u00fastria de guerra. No primeiro \n Local l\u00e1 \u00e9 o Rheinmetall, uma ind\u00fastria alem\u00e3 +394% dos lucros, \n Ent\u00e3o Saab, Leonardo est\u00e1 em terceiro lugar.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    \u00c9 mais do que \n justificado, portanto, que em muitas realidades come\u00e7aram e sim \n Desenvolva iniciativas contra Leonardo, as queixas. \n Leonardo \u00e9 o cora\u00e7\u00e3o da ind\u00fastria de guerra em nosso pa\u00eds, \n Sting da economia de guerra neste pa\u00eds, que \u00e9 in\u00fatil para repetir que s\u00e3o bilh\u00f5es gastos em armas e para o \n guerra que contrabalan\u00e7am o dinheiro gasto para o \n sa\u00fade, escola, trabalho, diante de sal\u00e1rios que diminuem \n em nosso pa\u00eds tamb\u00e9m para a caravana, diante de governos que \n Atacar a renda da cidadania, que nega o sal\u00e1rio m\u00ednimo e \n Ent\u00e3o eles empurram a popula\u00e7\u00e3o em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 pobreza relativa e absoluta \n e em particular as massas mais pobres e menos protegidas, em nossas \n pa\u00eds: mais de 5 milh\u00f5es de trabalhadores em nosso pa\u00eds s\u00e3o quem \n tomar sal\u00e1rios da fome, sal\u00e1rios insuficientes n\u00e3o apenas para n\u00e3o apenas para \n Chegue ao final do m\u00eas, mas que torna uma vida quase imposs\u00edvel \n decente.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    Diante de tudo \n Temos nossos governos, nossos estados, que eles preenchem \n de dinheiro, de ordens, as ind\u00fastrias militares e principalmente o Leonardo, \n nosso governo como outros governos do mundo porque o \n As ind\u00fastrias militares s\u00e3o ind\u00fastrias globais que vendem armas em todos os lugares e \n Em todas as formas e maneiras.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    Ent\u00e3o o \n Leonardo como o cora\u00e7\u00e3o do sistema de guerra \u00e9 uma ind\u00fastria que deve \n estar cada vez mais sujeito a iniciativas de luta, de den\u00fancia, e \n N\u00e3o apenas de den\u00fancia, em todas as grandes e pequenas realidades neste \n Vila. No novo ciclo de iniciativas de solidariedade com as pessoas \n Palestino ser\u00e1 necess\u00e1rio, precisamente para n\u00e3o fazer apenas \n repetitivo e n\u00e3o apenas expressivo do sentimento de solidariedade \n do nosso povo, eles devem se tornar mais incisivos, mais direcionados e \n Ent\u00e3o, mesmo a quest\u00e3o de Leonardo da ind\u00fastria de guerra deve ser \n Muito claro na agenda da pr\u00f3xima mobiliza\u00e7\u00e3o da Palestina.\n   </p>\n   <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    O Leonardo tamb\u00e9m \u00e9 uma empresa gerenciada por homens dos governos \n e as ind\u00fastrias de guerra.\n   </p>\n   <p p=\"\" style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n    <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n     Solidariedade com \n Palestina, luta contra a guerra e a ind\u00fastria de guerra, com Al \n Leonardo Centro, rela\u00e7\u00e3o entre essa situa\u00e7\u00e3o e o mais geral \n situa\u00e7\u00e3o internacional, rela\u00e7\u00e3o entre esta situa\u00e7\u00e3o e o \n situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica em nosso pa\u00eds, uma rela\u00e7\u00e3o entre esta situa\u00e7\u00e3o \n e o agravamento das condi\u00e7\u00f5es de sal\u00e1rio, trabalho, escolas, \n de servi\u00e7os sociais para massas populares.\n    </p>\n    <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n     Entre tudo isso \n H\u00e1 um link e este link deve ser destacado no \n mobiliza\u00e7\u00e3o de todos aqueles que n\u00e3o concordam com este estado \n de coisas existentes.\n    </p>\n    <br/>\n    <p>\n    </p>\n    <div style=\"clear: both;\">\n    </div>\n   </p>\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "De contra -informa\u00e7\u00f5es Rossusoia de 13/03 O que est\u00e1 acontecendo na Palestina \u00e9 um genoc\u00eddio que tem caracteres de um gato de verdade ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-13-marzo-ora-e-sempre-con-la.html", "source_name": "proletari comunisti"}