{"published time": "2024-03-13T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2022/11/Acto-por-los-50-a\u00f1os-del-PCR-2019.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   O camarada Rold\u00e1n come\u00e7ou a cumprimentar o imenso dia de 8 de mar\u00e7o, estrelando milhares e milhares de mulheres e diversidades em todo o pa\u00eds, que ele descreveu como um \"evento hist\u00f3rico\" em resposta ao discurso de Milei na abertura de sess\u00f5es no Congresso, e disse \"I Pense que o relat\u00f3rio do Comit\u00ea Central de janeiro e as horas pol\u00edticas subsequentes ainda t\u00eam validade. Est\u00e1vamos \u00e0 frente da luta desde o in\u00edcio do ciclo Milei, como definimos no Comit\u00ea Central de novembro do ano passado. \u201d Ele ent\u00e3o desenvolveu algumas quest\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o internacional e como elas s\u00e3o expressas na Argentina, \"j\u00e1 que h\u00e1 mudan\u00e7as em alta velocidade, que for\u00e7am novos elementos\".\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     Fatores de guerra crescem no mundo\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Temos dito que a disputa imperialista cresce no mundo e os fatores de guerra crescem.\n  </p>\n  <p>\n   H\u00e1 a guerra comercial que piorou. A economia chinesa h\u00e1 muito tempo parou de crescer para o ritmo em que veio e sofreu a crise imobili\u00e1ria, a primeira do gigante Evergrande e agora de outro gigante que \u00e9 o Country Garden. \u00c9 um golpe duro para sua economia, j\u00e1 que o setor imobili\u00e1rio representa entre 25% e 30% da economia chinesa. Tem quatro meses de defla\u00e7\u00e3o. O desemprego entre os jovens alcan\u00e7ou, de acordo com n\u00fameros oficiais, 15% no final de 2023; at\u00e9 que eles suspenderam a publica\u00e7\u00e3o dos dados.\n  </p>\n  <p>\n   Isso produziu uma contra\u00e7\u00e3o de seu mercado dom\u00e9stico e uma superprodu\u00e7\u00e3o a pre\u00e7os baixos que voc\u00ea precisa exportar. Portanto, uma guerra mundial de pre\u00e7os est\u00e1 aberta. Por exemplo, a China \u00e9 o primeiro produtor mundial de carros el\u00e9tricos e tem uma superprodu\u00e7\u00e3o brutal que precisa exportar, primeiro, para a Europa. Uma Europa que oscila entre a recess\u00e3o e a estagna\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   A China monopoliza 80 % do mercado de pain\u00e9is solares e 50 % das baterias de l\u00edtio, para o que o l\u00edtio da Argentina, Chile e Bol\u00edvia precisa.\n  </p>\n  <p>\n   Essa situa\u00e7\u00e3o da economia chinesa atinge a economia mundial inteira, at\u00e9 os Yankees, que, embora parte de sua economia chinesa n\u00e3o tenha se preocupado (em 2023 importa\u00e7\u00f5es da China) caiu 20%, eles ainda t\u00eam um alto grau de intera\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   Os Estados Unidos continuam sendo a principal economia do mundo e foram capazes de superar a crise. Registrou um aumento de 3,3% no PIB no quarto trimestre de 2023. Por sua vez, deve -se levar em considera\u00e7\u00e3o que as altas taxas de juros com as quais lutaram \u00e0 infla\u00e7\u00e3o continuam sendo um risco para sua economia.\n  </p>\n  <p>\n   A campanha eleitoral para o final do ano nas elei\u00e7\u00f5es e a possibilidade do triunfo de Trump influenciar\u00e3o ao longo deste ano.\n  </p>\n  <p>\n   O que quero dizer, resumido, \u00e9 que uma disputa feroz est\u00e1 aberta para os mercados, que acelera as possibilidades de guerra.\n  </p>\n  <p>\n   Os gastos militares mundiais aumentaram 9% em 2023 em compara\u00e7\u00e3o com o ano anterior, atingindo o recorde de 2,2 bilh\u00f5es de d\u00f3lares.\n  </p>\n  <p>\n   Dois anos de invas\u00e3o do imperialismo russo foram conclu\u00eddos na Ucr\u00e2nia. O pa\u00eds est\u00e1 devastado. O contra -ofensivo que Zelensky empreendeu fracassou e s\u00f3 p\u00f4de avan\u00e7ar alguns quil\u00f4metros. Os russos melhoraram suas defesas, e tendo liquidado Putin the Wagner Group (Grupo Paramilitar Russo) foi capaz de unificar o comando militar.\n  </p>\n  <p>\n   Continua internamente controlando, de um estado policial, o crescente descontentamento do povo russo com a guerra.\n  </p>\n  <p>\n   A OTAN (Organiza\u00e7\u00e3o do Tratado do Atl\u00e2ntico Norte) acaba de realizar os maiores exerc\u00edcios militares desde o final da Guerra Fria, mais de 90.000 soldados de mais de uma d\u00fazia de pa\u00edses participam. Diante da amea\u00e7a do presidente franc\u00eas Macron, de enviar tropas para a Ucr\u00e2nia, Putin respondeu: \u201cWest deve perceber que tamb\u00e9m temos armas que podem alcan\u00e7ar objetivos em seu territ\u00f3rio. Tudo isso realmente amea\u00e7a com um conflito com o uso de armas nucleares e a destrui\u00e7\u00e3o da civiliza\u00e7\u00e3o. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   Nos EUA, o setor de Trump tra\u00e7a a expans\u00e3o da ajuda para a Ucr\u00e2nia e questionou a continuidade da OTAN se chegar ao governo.\n  </p>\n  <p>\n   Na Europa, as perguntas crescem nos pa\u00edses da OTAN para obter ajuda militar \u00e0 Ucr\u00e2nia, quando suas economias est\u00e3o em alguns casos estagnadas e em outros em recess\u00e3o. H\u00e1 uma radicaliza\u00e7\u00e3o das lutas dos trabalhadores que invadiram diferentes pa\u00edses da Europa, como Fran\u00e7a, Inglaterra e Alemanha. As lutas camponesas tamb\u00e9m mudaram a Europa e sitiaram cidades como Paris, Madri e Bruxelas.\n  </p>\n  <p>\n   Dentro dessa estrutura, setores de direita como neo -nazistas na Alemanha, Le Pen na Fran\u00e7a, os setores que dirigem a It\u00e1lia com Giorgia Meloni, o PVV (Partido pela Liberdade) na Holanda, presidente Orb\u00e1n, na Hungria, entre outros.\n  </p>\n  <p>\n   O outro conflito s\u00e9rio \u00e9 o genoc\u00eddio que o governo de Israel est\u00e1 se comprometendo com o povo palestino. Com mais de 30.000 mortos, muitos deles crian\u00e7as e 70% das casas destru\u00eddas. Agora Israel montou uma campanha de fome em Gaza. Uma verdadeira campanha de exterm\u00ednio que poucos na Argentina est\u00e3o denunciando. No Brasil, Lula da Silva condenou o genoc\u00eddio de Israel.\n  </p>\n  <p>\n   Todos os imperialismos se preparam para a guerra. Yankees em alian\u00e7a principalmente com a Inglaterra e a OTAN no oeste; e com o Jap\u00e3o, Cor\u00e9ia do Sul e Austr\u00e1lia no Indo-Pac\u00edfico. Eles jogam na guerra da Ucr\u00e2nia, apoiam Israel no genoc\u00eddio palestino, atacam os rebeldes do I\u00eamen para manter a navegabilidade do Mar Vermelho, onde ataques hutis fizeram muitos navios seguirem caminhos alternativos. Os Yankees tamb\u00e9m procuram recuperar terras na Am\u00e9rica Latina. Mas eles continuam a concentrar as principais for\u00e7as do Indo-Pac\u00edfico em sua disputa com o imperialismo chin\u00eas.\n  </p>\n  <p>\n   O imperialismo chin\u00eas anunciou na ter\u00e7a -feira, 5 de fevereiro, um aumento de 7,2% em seu or\u00e7amento de defesa. Em alta velocidade, eles dobraram o arsenal at\u00f4mico da China, atingindo aproximadamente 500 olhos nucleares. Eles desenvolveram m\u00edsseis hipers\u00f4nicos que n\u00e3o s\u00e3o detectados pelos radares dos Yankees. Al\u00e9m de ter o maior ex\u00e9rcito permanente do mundo, a China lan\u00e7ou recentemente seu terceiro porta -avi\u00f5es e estabeleceu uma base militar em Yibuti, no chifre da \u00c1frica.\n  </p>\n  <p>\n   A R\u00fassia continua sendo uma superpot\u00eancia militar com milhares de olhos nucleares armazenados.\n  </p>\n  <p>\n   O Jap\u00e3o anunciou que dobra seu or\u00e7amento militar e planeja lev\u00e1 -lo a 2% do PIB em 2027. Seu objetivo \u00e9 se tornar o terceiro poder militar do mundo.\n  </p>\n  <p>\n   O governo australiano anunciou que dobrar\u00e1 o tamanho da frota de sua marinha da Segunda Guerra Mundial, em compara\u00e7\u00e3o com poss\u00edveis amea\u00e7as na regi\u00e3o. Ou seja, todos est\u00e3o se preparando para a guerra.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     A disputa imperialista na Am\u00e9rica Latina cresce\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Em novembro, o Chancay Megaport no Peru, constru\u00eddo pelos chineses no Pac\u00edfico, com 16 p\u00e9s de draft. Isso absorver\u00e1 as exporta\u00e7\u00f5es para a China do Peru, Equador, Bol\u00edvia, Chile, Col\u00f4mbia e principalmente dos estados do oeste do Brasil, que economizariam quase duas semanas de viagem e parariam de usar o Canal do Panam\u00e1.\n  </p>\n  <p>\n   O Equador acaba de assinar um acordo de livre com\u00e9rcio com a China. Em outras palavras, o Equador e o Peru, com os governos corretos, tamb\u00e9m fazem parte dessa disputa.\n  </p>\n  <p>\n   Os Yankees avan\u00e7aram no Paraguai e est\u00e3o concentrando tropas no nascimento da hidrov\u00edaca chamada.\n  </p>\n  <p>\n   Em nosso pa\u00eds, Milei, como dissemos, nos leva a rela\u00e7\u00f5es de subordina\u00e7\u00e3o com o imperialismo Yankee, o imperialismo ingl\u00eas e o governo fascista de Israel. \u00c9 a primeira vez, desde 1983, que um presidente argentino n\u00e3o reivindica soberania argentina sobre Malvinas em seu discurso no Congresso.\n  </p>\n  <p>\n   Nesta situa\u00e7\u00e3o de disputa no mundo, o jogo ao qual o governo leva \u00e9 muito perigoso para a na\u00e7\u00e3o argentina e as pessoas. Se olharmos do ponto de vista da guerra, temos em nossas ilhas da Malvina os usurpadores ingleses com a principal base militar do Atl\u00e2ntico Sul. Agora, eles apenas expandem unilateralmente seu controle sobre as \u00e1reas mar\u00edtimas das Ilhas Malvinas, onde proibiram navega\u00e7\u00e3o e pesca. S\u00e3o 166 mil km2, que ser\u00e3o adicionados a 283 mil km2 nos quais eles j\u00e1 impuseram exclus\u00e3o. A partir da\u00ed, eles tamb\u00e9m pretendem controlar o acesso \u00e0 Ant\u00e1rtica.\n  </p>\n  <p>\n   O governo do Uruguai faz uma extens\u00e3o do porto, que do governo de Macri \u00e9 o diretor do Rio de la Plata, para lev\u00e1 -lo a 14 metros, e Milei o aceita. Isso implica uma ren\u00fancia de fato ao projeto do canal de Magdalena.\n  </p>\n  <p>\n   Em abril, o pa\u00eds Laura Richardson, comandante do Comando do Sul Yanqui, visitou o pa\u00eds (que destacou o interesse americano em l\u00edtio, petr\u00f3leo e \u00e1gua fresca na Am\u00e9rica Latina). Tamb\u00e9m em abril, exerc\u00edcios conjuntos s\u00e3o anunciados entre a prefeitura de Patricia Bullrich e uma unidade da Guarda Costeira Yankee; E em novembro, uma c\u00fapula de defesa do Hemisf\u00e9rio, promovida pelos Estados Unidos, ocorreria em Buenos Aires.\n  </p>\n  <p>\n   Em maio, os avi\u00f5es de propuls\u00e3o nuclear de George Washington chegariam. \u00c9 o navio principal da s\u00e9tima frota Yankee, com sede no Jap\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   Ou seja, em um Atl\u00e2ntico Sul, onde h\u00e1 centenas de navios chineses pescando e fazendo intelig\u00eancia militar, o governo de Milei coloca a Marinha Yankee no mar argentino, que, al\u00e9m disso, do Paraguai controla o nascimento da Hydrovy.\n  </p>\n  <p>\n   Isso em um pa\u00eds onde os chineses t\u00eam uma base em Neuqu\u00e9n, onde a China \u00e9 um dos principais compradores de nossas exporta\u00e7\u00f5es e onde muitas prov\u00edncias dependem do com\u00e9rcio com a China. Essa pol\u00edtica de Milei aprofunda e agrava a disputa. \u00c9 por isso que a entrevista e os acordos do embaixador chin\u00eas com Kicillof n\u00e3o s\u00e3o um detalhe em que eles concordaram em \"refor\u00e7ar os v\u00ednculos bilaterais\".\n  </p>\n  <p>\n   Nesse contexto, Cristina Kirchner publicou uma carta, onde conta a esses setores das classes dominantes que negociam com a China que n\u00e3o h\u00e1 problema em discutir a reforma do trabalho, que n\u00e3o h\u00e1 problema em discutir privatiza\u00e7\u00f5es. Mas o problema \u00e9 a \"d\u00f3lar\" que nos ligaria \u00e0 economia dos ianques e \u00e9 muito dif\u00edcil sair uma vez especificado.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     \u00c9 um bom momento para o crescimento da PCR\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Eu acho que a situa\u00e7\u00e3o nacional \u00e9 expressa no relat\u00f3rio de janeiro e nas horas pol\u00edticas subsequentes. Est\u00e1vamos \u00e0 frente da luta desde o in\u00edcio do ciclo Milei, como definimos no Comit\u00ea Central de novembro de 2023.\n  </p>\n  <p>\n   Est\u00e1vamos nas mobiliza\u00e7\u00f5es no anivers\u00e1rio de Argentinazo nos dias 19 e 20 de dezembro e na marcha multissetorial a tribunal em 27 de dezembro.\n  </p>\n  <p>\n   A greve nacional de 24 de janeiro colocou a classe trabalhadora no centro do cen\u00e1rio pol\u00edtico, os dias dos movimentos desempregados e prec\u00e1rios do CCC e a UTEP de 16 e a de 23 de fevereiro com 500 cortes de rota. A FNC estava \u00e0 frente dos dias de luta camponeses. Havia ferrovias, de UTA, professores, Estado, a luta do setor banc\u00e1rio, o corte dos trabalhadores de Acindar na Villa Constituci\u00f3n, o dia do movimento das mulheres nesta sexta -feira em todo o pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   Tivemos a Marcha da Universidade em La Plata, lutas de pesquisadores de Conicet, dos setores da cultura, e poder\u00edamos continuar a nomear. H\u00e1 o multissetorial que se desenvolveu em todo o pa\u00eds, onde convergimos com muitos aliados e tamb\u00e9m com muitos setores que batemos juntos.\n  </p>\n  <p>\n   Entendemos que \u00e9 necess\u00e1rio levar em considera\u00e7\u00e3o o cen\u00e1rio internacional, a disputa inter -imperialista e conforme expresso na Argentina.\n  </p>\n  <p>\n   O desemprego e a mobiliza\u00e7\u00e3o de 24/1 foram um golpe na pol\u00edtica de Milei e aprofundaram as diferen\u00e7as entre diferentes setores das classes dominantes, que fizeram sess\u00f5es extraordin\u00e1rias no Congresso para o tratamento da lei de \u00f4nibus.\n  </p>\n  <p>\n   Porque na Argentina todos trabalham, os Yankees, os ingleses, os israelenses Mossad, os russos, os chineses, os iranianos e os europeus. Eles trabalham economicamente e tamb\u00e9m com seus agentes em todas as for\u00e7as pol\u00edticas, sindicais e sociais. Tamb\u00e9m sobre n\u00f3s. Muitas vezes temos a coluna e nos colocamos ao nosso lado na luta. Temos que especificar quando acertamos com diferentes setores e quem s\u00e3o nossos aliados. Porque o principal golpe da luta popular \u00e9 direcionado ao setor mais reacion\u00e1rio do bloco de classes dominantes, que \u00e9 expresso hoje.\n  </p>\n  <p>\n   Portanto, com alguns setores que t\u00eam contradi\u00e7\u00f5es com Milei, como um governador, um argumento \u00e9 se os acertamos ou os consideramos aliados na luta popular. N\u00f3s nos colocamos independentemente. N\u00f3s defendemos nossa linha e nossa hist\u00f3ria.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     Para uma greve nacional ativa e multissetorial contra a fome, parto e repress\u00e3o\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p p=\"\">\n   <p>\n    Nesta situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e neste momento, uma quest\u00e3o que devemos discutir \u00e9 a segunda -feira de PCR. A discuss\u00e3o que fizemos e refletimos nos materiais do 13\u00ba Congresso Nacional de nosso partido sobre mudan\u00e7a estrat\u00e9gica, temos que focar. Temos que continuar construindo o PCR e transform\u00e1 -lo no partido capaz de direcionar a revolu\u00e7\u00e3o que nosso pa\u00eds precisa. E demonstrar no n\u00edvel de massa com que a linha pode ser avan\u00e7ada. E se perdermos de vista a situa\u00e7\u00e3o das massas ou estamos errados na avalia\u00e7\u00e3o do momento pol\u00edtico, as a\u00e7\u00f5es do partido e seu JCR s\u00e3o muito dif\u00edceis.\n   </p>\n   <p>\n    Se n\u00e3o tivermos uma estrat\u00e9gia revolucion\u00e1ria, temos outra estrat\u00e9gia. No calor da luta, \u00e9 necess\u00e1rio combater essa mudan\u00e7a, porque n\u00e3o nascemos como parte para ser a esquerda do sistema.\n   </p>\n   <p>\n    Estamos no meio dos tempos tempestuosos e temos que preparar e preparar as massas para poder cumprir nosso papel se a situa\u00e7\u00e3o for precipitada. Na frente de um governo reacion\u00e1rio como esse, como respondemos a um golpe repressivo?\n   </p>\n   <p>\n    Para superar essa fraqueza e hierarquizar o jogo, entendo que temos que ir a uma campanha de reputa\u00e7\u00e3o para nos fortalecer. Uma campanha que come\u00e7a com o m\u00eas da imprensa e culmina com a campanha financeira. Vamos ver todos os companheiros e colegas, para que eles reafirmem se ainda forem comunistas revolucion\u00e1rios, onde trabalham e como citam. Temos que garantir o debate pol\u00edtico de todos os afiliados para ver os eventos v\u00eam antes.\n   </p>\n   <p>\n    Como a mudan\u00e7a estrat\u00e9gica n\u00e3o \u00e9 apenas a fraqueza do trabalho no movimento trabalhista, mas o funcionamento celular do partido, o m\u00eas da imprensa, as cita\u00e7\u00f5es.\n   </p>\n   <p>\n    Se a situa\u00e7\u00e3o aprimorar e os eventos precipitarem, a quest\u00e3o \u00e9 se estamos em posi\u00e7\u00e3o de jogar e at\u00e9 que ponto, ou seremos espectadores cr\u00edticos.\n   </p>\n   <p>\n    As melhores experi\u00eancias mostram que onde a afilia\u00e7\u00e3o \u00e0 PCR \u00e9 proposta ao JCR; Ele se tornou. \u00c9 um bom momento para crescer.\n   </p>\n   <p>\n    Temos que avan\u00e7ar no trabalho nos centros de concentra\u00e7\u00e3o em cada \u00e1rea ou prov\u00edncia. Nisso, temos que fazer um balan\u00e7o de como trabalhamos para a greve nacional de 24 de janeiro em cada um deles.\n   </p>\n   <p>\n    Aumentamos em novembro que est\u00e1vamos opostos a esse governo e que \u00edamos enfrentar. \u00c9ramos consistentes com o que dissemos. Fizemos mais em alguns lugares do que outros. Levando em considera\u00e7\u00e3o que somos uma sociedade social, pol\u00edtica e culturalmente dividida.\n   </p>\n   <p>\n    Na disputa sobre a dire\u00e7\u00e3o pol\u00edtica das massas, uma quest\u00e3o importante \u00e9 se estamos dispostos a administrar o destino dos trabalhadores, dos camponeses e do povo, ou vamos nos manter.\n   </p>\n   <p>\n    Por exemplo, diante de demiss\u00f5es, promovemos ataques ativos e multissetoriais, para ajudar todos os que est\u00e3o lutando. Em Acindar, sa\u00edmos para lutar, e isso \u00e9 extraordin\u00e1rio. Ter iniciativas no momento espec\u00edfico.\n   </p>\n   <p>\n    O governo reduziu as possibilidades de largura e unidade \u00e9 muito grande. Em multissetoriais, setores da burguesia nacional que resistem, porque essa pol\u00edtica os atinge est\u00e1 participando. Isso \u00e9 a favor e temos que lutar para influenciar. Sempre lutando que a classe trabalhadora est\u00e1 no centro de reagrupamentos. Porque, at\u00e9 onde eu sei, a burguesia nacional n\u00e3o liderar\u00e1 a luta pela liberta\u00e7\u00e3o nacional e social.\n   </p>\n   <p>\n    Lutamos que as massas n\u00e3o delegam, esse \u00e9 o nosso centro. \u00c9 por isso que promovemos assembl\u00e9ias nas f\u00e1bricas, no campo, nos bairros, locais de trabalho etc., porque n\u00e3o devemos subestimar as massas. Vejamos a extraordin\u00e1ria mobiliza\u00e7\u00e3o de 8 de mar\u00e7o, essa grande resposta de milhares de mulheres e diversidades em todo o pa\u00eds ao discurso desafiador de Milei em 1/3 no Congresso.\n   </p>\n   <p>\n    Existem muitas lutas no pa\u00eds. Temos que discutir onde estamos e onde n\u00e3o.\n   </p>\n   <p>\n    Como o governo far\u00e1 para sustentar o ajuste? Isso n\u00e3o fecha sem repress\u00e3o. \u00c9 por isso que falamos sobre a prepara\u00e7\u00e3o das massas. Isso deve ser visto em particular, aqui e em cada uma das zonas. Porque como em tudo, h\u00e1 uma rela\u00e7\u00e3o entre nossa linha em geral e a linha espec\u00edfica em cada \u00e1rea.\n   </p>\n   <p>\n    No meio dessas lutas, temos que ter iniciativas. O Dia Nacional do CCC e a UTEP e outras organiza\u00e7\u00f5es de 18/3 com cortes de rota em todo o pa\u00eds e aqui nos acessos \u00e0 capital federal s\u00e3o importantes. E nos preparamos para um \u00f3timo dia de luta no levantamento 24 horas por dia, 7 dias por semana: \u201cN\u00e3o \u00e0 impunidade de ontem e hoje 30.000 detidos- faltando, presente! Agora e sempre!\". 48 anos ap\u00f3s o golpe e o in\u00edcio da ditadura genocida mais sangrenta que a Argentina conheceu, marchamos em todo o pa\u00eds.\n   </p>\n   <p>\n    E em 2 de abril; 42 anos ap\u00f3s a recupera\u00e7\u00e3o de nossas ilhas, reivindicamos todos os que lutaram e morreram em defesa de nossa terra natal. As Malvinas s\u00e3o uma parte fundamental da luta pela soberania nacional, em meio \u00e0 crescente disputa de poderes imperialistas e seus preparativos de guerra.\n   </p>\n   <p>\n    90 dias ap\u00f3s a suposi\u00e7\u00e3o do novo governo, a raiva e a raiva est\u00e3o crescendo, em frente a um Milei que apareceu como o novo. A fome cresce, a situa\u00e7\u00e3o das massas \u00e9 muito dif\u00edcil, com meninos e aposentados passando grandes necessidades. O que fazemos, olhe para o outro lado?\n   </p>\n   <p>\n    N\u00e3o precisamos contrastar uma coisa com a outra. Substitua o \"O\" pelo \"y\". Somos capazes de desempenhar um papel importante em uma frente ampla que acaba impondo outra pol\u00edtica e outro governo.\n   </p>\n   <p>\n    Do nosso partido e seu JCR, promovemos a unidade mais ampla para enfrentar a pol\u00edtica de Milei, que visa poucos para poucos, com a maioria atolada em fome e mis\u00e9ria e com o leil\u00e3o da soberania nacional. Nessas novas condi\u00e7\u00f5es, a unidade dos setores populares, patri\u00f3ticos e democr\u00e1ticos \u00e9 essencial para defender os conquistados, lutar pelo que est\u00e1 faltando, interrompe a ofensiva reacion\u00e1ria e crie as condi\u00e7\u00f5es para avan\u00e7ar com as massas no caminho libertador.\n   </p>\n   <p>\n   </p>\n   <p>\n    Hoje n \u00b0 2002 13/03/2024\n   </p>\n   <p>\n   </p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/torcerle-el-brazo-a-la-politica-del-gobierno-de-milei/", "type": "article", "title": "Transforme o bra\u00e7o para a pol\u00edtica do governo de Milei", "description": "O camarada Rold\u00e1n come\u00e7ou a cumprimentar o imenso dia de 8 de mar\u00e7o, estrelando milhares e milhares de mulheres e diversidades em todo o pa\u00eds, que ele descreveu como um \"evento hist\u00f3rico\" em resposta ao discurso de Milei na abertura de sess\u00f5es no Congresso, e disse \"I Pense o ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}