{"title": "E Brasil: editorial semanal - Mudan\u00e7a nos saldos do governo em Pirinola", "published time": "2024-03-13T22:13:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh-Jez3MMwOVXOeFvswXndRVy5hSiTMht3k6nGZCxxRLcyxAn_3h7epy1UXoeAC6uY7K132265HcicwIH_6R3GZaBzuVEInQu66gcXJ249Y4LR_D-F3zjLrswiaGkiDgMEEFZrZBhDJ-JQw5mZTNZIa0isSrW0S3kCIEWYyOC4y9z5OePG0d_g9SZyq4dMZ/w640-h458/capa-editori-2048x1463.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4928765859456320687\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Editorial\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Editorial semanal - Mudan\u00e7a nos saldos do governo \n Em Pinuela\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Agir com dignidade, como uma for\u00e7a pol\u00edtica \n Independentes, os trabalhadores precisam se libertar das limita\u00e7\u00f5es \n ideol\u00f3gico, segundo o qual eles devem se contentar com o m\u00ednimo. \"As coisas n\u00e3o \n Eles est\u00e3o bem, isso \u00e9 seguro, mas \u00e9 poss\u00edvel, e tudo piorar\u00e1 se voc\u00ea n\u00e3o \n Acalme-se. \" Desde os tempos antigos, essa tem sido a maneira mais eficaz de \n Mantenha os escravos da soma.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    por\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Escrevendo e\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    12 de mar\u00e7o de 2024 \u00b7 3 minutos de leitura\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"1463\" data-original-width=\"2048\" height=\"458\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh-Jez3MMwOVXOeFvswXndRVy5hSiTMht3k6nGZCxxRLcyxAn_3h7epy1UXoeAC6uY7K132265HcicwIH_6R3GZaBzuVEInQu66gcXJ249Y4LR_D-F3zjLrswiaGkiDgMEEFZrZBhDJ-JQw5mZTNZIa0isSrW0S3kCIEWYyOC4y9z5OePG0d_g9SZyq4dMZ/w640-h458/capa-editori-2048x1463.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh-Jez3MMwOVXOeFvswXndRVy5hSiTMht3k6nGZCxxRLcyxAn_3h7epy1UXoeAC6uY7K132265HcicwIH_6R3GZaBzuVEInQu66gcXJ249Y4LR_D-F3zjLrswiaGkiDgMEEFZrZBhDJ-JQw5mZTNZIa0isSrW0S3kCIEWYyOC4y9z5OePG0d_g9SZyq4dMZ/w640-h458/capa-editori-2048x1463.png\" width=\"640\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  <br/>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Compat\u00edvel com impress\u00e3o, pdf e e -mail\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span span=\"\">\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Acontece que as melhorias sazonais no \u00edndice do PIB e \n \"Cria\u00e7\u00e3o de emprego\" s\u00e3o apenas estat\u00edsticas. J\u00e1 \u00e9 sabedoria popular que um \n Governo das aulas de explora\u00e7\u00e3o est\u00e1 de duas maneiras: uma est\u00e1 mentindo \n Feito, descaradamente, o outro est\u00e1 publicando estat\u00edsticas que, mostrando \n Tudo esconde o fundamental. O crescimento de 3% do PIB \u00e9 um n\u00famero \n Artificial alavancado pela colheita recorde da propriedade grande agro -exportar, cujo \n A exporta\u00e7\u00e3o de sua produ\u00e7\u00e3o, por exemplo, n\u00e3o contribui para os impostos; N\u00e3o \n Eles n\u00e3o sup\u00f5em n\u00e3o melhorar a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica da maioria dos \n Popula\u00e7\u00e3o, isto \u00e9, dos trabalhadores, como \u00e9 o caso do pre\u00e7o da cesta \n Comida b\u00e1sica, que se tornou mais cara em fevereiro (em 14 dos 17 \n Capitais, houve um aumento de pre\u00e7o). Somente no Rio de Janeiro, o aumento foi \n Em m\u00e9dia, 5,1%.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span span=\"\">\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Luiz Inacio n\u00e3o pode falar muito sobre \n \"Agrobusiness\", porque soaria estranho, ainda mais depois de ter entregue o \n Maior plano de safra na hist\u00f3ria do pa\u00eds, muito superior a Bolsonaro, \n enquanto, para a \u201creforma agr\u00e1ria\u201d dos antigos, em 2023 e 2024, a corrente \n Governo atribuiu miser\u00e1vel 2.000 milh\u00f5es de reais, o mesmo valor que \n Bolsonaro havia alocado em 2021. Todos dissemos que Bolsonaro queria o \n morte da \"reforma agr\u00e1ria\"; O que Luiz Inacio quer, al\u00e9m de seu \n Cantaeta como Presidentifitor diante das massas populares?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    Tamb\u00e9m h\u00e1 pouco a dizer sobre a base fr\u00e1gil \n institucional que o pa\u00eds vive devido \u00e0 sua pr\u00f3pria decomposi\u00e7\u00e3o inevit\u00e1vel. \n O presidente sabe que o pico da crise militar, em novembro de 2022, n\u00e3o \n Foi apenas o resultado do bolonarismo, mas de uma doutrina enraizada no \n mentalidade do alto comando das for\u00e7as armadas que penetram praticamente \n Todas as \u00e1reas de sua estrutura. . Esta mentalidade \u00e9 que, para evocar um \n Divis\u00e3o e at\u00e9 uma simples amea\u00e7a de sua ocorr\u00eancia, as for\u00e7as armadas \n reacion\u00e1rio sempre sorteio as liberdades democr\u00e1ticas m\u00ednimas e \n unificar sob a \u00e9gide da rea\u00e7\u00e3o, como a medula que s\u00e3o de\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <span>\n    As massas populares, country e cidades acumulam \n Li\u00e7\u00f5es deste per\u00edodo. Agir com dignidade, como uma for\u00e7a pol\u00edtica \n Independentes, os trabalhadores precisam se libertar das limita\u00e7\u00f5es \n ideol\u00f3gico, segundo o qual eles devem se contentar com o m\u00ednimo. O m\u00ednimo\", \n alcan\u00e7ado hoje atrav\u00e9s do chamado enganoso para salvar o pa\u00eds das m\u00e3os de \n um canalha e apoio a um governo sentado no colo da direita e \n A concilia\u00e7\u00e3o com o n\u00facleo duro do golpe est\u00e1 condenando -os a um futuro. \n em que o \"m\u00ednimo\" ser\u00e1 ainda pior. Assim continua a enganar a ordem antiga para \n massas, todas garantidas pela chantagem bem conhecida: \u201cAs coisas n\u00e3o s\u00e3o \n Bem, com certeza, mas \u00e9 poss\u00edvel, e tudo piorar\u00e1 se voc\u00ea n\u00e3o se estabelecer. \u201d \n Desde os tempos antigos, essa tem sido a maneira mais eficaz de manter o \n escravos. \u00c9 tamb\u00e9m um sinal confirmado pela hist\u00f3ria de que sistemas como \n Isso, independentemente das manobras dos governantes, entrar\u00e1 em colapso e ser\u00e1 \n varreduras.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <o:p>\n   <span>\n   </span>\n  </o:p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Editorial semanal - Mudan\u00e7a nos saldos do governo em Pinuela para agir com dignidade, como uma for\u00e7a pol\u00edtica de \u00edndice ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/and-brasil-editorial-semanal-cambio-en.html", "source_name": "Association New Democracy"}