{"title": "PC 17 de fevereiro - Nosso trabalho em f\u00e1bricas e empregos para os dias de luta de 23 e 24 para a Palestina e sua resist\u00eancia/contra a guerra e contra o imperialismo", "published time": "2024-02-17T14-49-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAqIievCcdIVhl-Iosu2eNIZrVkXfCufozqwUNOISDZi2Psv3TUOd8AXRwTXcdiqYRq98xOrBhQ_S85MqLU0yxnDzIkkIJ1GxP11hOot36XhFdFPdxoaam59ScFVAZBQouiwxTJ8CGbFkCJFDm0Ct7cdBqLvAkFnbYoOj7mm8wqFRhuKVGL8j6qdTp0Rb5/w477-h238/Milano%20per%20la%20Palestina%202.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2355657752901977784\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  Por contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia ore12 de 16/02\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"566\" data-original-width=\"1129\" height=\"238\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAqIievCcdIVhl-Iosu2eNIZrVkXfCufozqwUNOISDZi2Psv3TUOd8AXRwTXcdiqYRq98xOrBhQ_S85MqLU0yxnDzIkkIJ1GxP11hOot36XhFdFPdxoaam59ScFVAZBQouiwxTJ8CGbFkCJFDm0Ct7cdBqLvAkFnbYoOj7mm8wqFRhuKVGL8j6qdTp0Rb5/w477-h238/Milano%20per%20la%20Palestina%202.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjAqIievCcdIVhl-Iosu2eNIZrVkXfCufozqwUNOISDZi2Psv3TUOd8AXRwTXcdiqYRq98xOrBhQ_S85MqLU0yxnDzIkkIJ1GxP11hOot36XhFdFPdxoaam59ScFVAZBQouiwxTJ8CGbFkCJFDm0Ct7cdBqLvAkFnbYoOj7mm8wqFRhuKVGL8j6qdTp0Rb5/w477-h238/Milano%20per%20la%20Palestina%202.jpg\" width=\"477\"/>\n </div>\n <br/>\n Queremos fazer um balan\u00e7o e \n traga, por exemplo, nosso trabalho nos locais de \n trabalho, em f\u00e1bricas, entre trabalhadores e trabalhadores, que \n da batalha necess\u00e1ria, da liga\u00e7\u00e3o entre o apoio para \n Resist\u00eancia palestina e a batalha contra a guerra imperialista, \n Isso liga os interesses - mesmo imediatos - dos trabalhadores com respeito \n para a situa\u00e7\u00e3o internacional.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este trabalho \n As f\u00e1bricas j\u00e1 est\u00e3o ocorrendo em mais uma atividade \n Geral para aumentar a consci\u00eancia e contra -informa\u00e7\u00f5es em alguns lugares \n de trabalho, usando qual \u00e9 a ferramenta do \n Contra -informa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Depois de 7 de outubro \n N\u00f3s interviamos continuamente, trazendo as mobiliza\u00e7\u00f5es e eu \n Conte\u00fado da luta palestina e da campanha de solidariedade e \n de movimentos tamb\u00e9m nos empregos, fizemos o nosso \n parte para informar e fazer os trabalhadores participarem desta batalha \n o que tamb\u00e9m \u00e9 fundamental para\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n a defesa das condi\u00e7\u00f5es de trabalho, \n uma defesa na perspectiva de um ataque, com a consci\u00eancia \n que apenas o questionamento de todo o sistema \n capitalista/imperialista tamb\u00e9m pode entender o nosso \n reivindica\u00e7\u00f5es di\u00e1rias.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Interior \n tamb\u00e9m come\u00e7ou internacionalmente - e que na It\u00e1lia temos \n Feito o seu pr\u00f3prio, aderindo \u00e0s duas iniciativas de 23 de fevereiro e 24 \n Fevereiro lan\u00e7ado pelas organiza\u00e7\u00f5es palestinas, em particular \n pelos jovens palestinos da It\u00e1lia - \u00e9 muito importante e nos d\u00e1 \n Uma oportunidade adicional para fazer uma campanha espec\u00edfica em compara\u00e7\u00e3o com \n Aqueles que s\u00e3o os v\u00ednculos entre o plano genocida de Israel e \n Imperialismo e a interven\u00e7\u00e3o e o aumento da guerra ent\u00e3o, \n com o envio direto de nossa tropa imperialismo em mar\u00e7o \n Vermelho e, portanto, a batalha que liga a luta dos povos, o \n resist\u00eancia \u00e0s f\u00e1bricas de nossos pa\u00edses imperialistas, que \u00e9 o \n melhor apoio ao povo palestino, sua resist\u00eancia e todos \n Os m\u00e1rtires que est\u00e3o resistindo ao genoc\u00eddio de \n Israel.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Vamos come\u00e7ar com isso \n explique que por tr\u00e1s da desumanidade deste genoc\u00eddio, deste \n Campanha de destrui\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao povo palestino, de aniquila\u00e7\u00e3o \n de um povo, existe o sistema imperialista, existe a l\u00f3gica de \n lucro e, portanto, cabe a n\u00f3s, para n\u00f3s, trabalhadores e comunistas, explicar \n O que est\u00e1 por tr\u00e1s desse sistema que gera esses genoc\u00eddios \n no sil\u00eancio de todos os poderosos estados imperialistas, enquanto \n Por outro lado, todos os povos est\u00e3o alinhados ao lado do \n Resist\u00eancia do povo palestino, que \u00e9 cada vez mais um exemplo - \n Como dissemos v\u00e1rias vezes nas interven\u00e7\u00f5es para as f\u00e1bricas - o \n Palestina \u00e9 o exemplo dos povos que lutam, a liberta\u00e7\u00e3o do \n A Palestina \u00e9 a liberta\u00e7\u00e3o de todos os oprimidos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Temos que descer \n na pra\u00e7a com esses objetivos e vincular essa solidariedade ao povo \n Palestino, para a luta contra aqueles que n\u00e3o nos d\u00e3o nenhum todos os dias \n Garantia: Os trabalhadores nas f\u00e1bricas n\u00e3o est\u00e3o garantindo o \n Eu trabalho, para os alunos n\u00e3o h\u00e1 futuro, \u00e9 uma escola \n Cada vez mais cheio de guerra, cheio de peda\u00e7os de merda como Crosetto. Tamb\u00e9m \n Em Israel e Palestina, vemos que o governo de meloni n\u00e3o \u00e9 um \n governo como os outros, \u00e9 sempre um governo dos mestres, mas \u00e9 um \n Governo de fascistas, onde Crosetto \u00e9 o expoente direto \n da ind\u00fastria militar, e em outros governos, nunca existe isso \n estado. Portanto, \u00e9 muito semelhante ao que tamb\u00e9m est\u00e1 acontecendo \n Governo de Netanyahu que est\u00e1 marchando em dire\u00e7\u00e3o a um regime, tamb\u00e9m disparando \n Das vozes contr\u00e1rias que existem naquele pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Temos que \n Traga esta campanha e esta mensagem que s\u00e3o muito importantes \n Para a unidade da luta dos povos, dos prolet\u00e1rios: que os prolet\u00e1rios \n Eles n\u00e3o t\u00eam o lar da capital para defender, mas t\u00eam apenas um \n mundo para conquistar. E por esse motivo, \u00e9 muito importante entrar \n campo dos trabalhadores, mesmo que n\u00e3o seja f\u00e1cil, porque \u00e9 dif\u00edcil nesta atmosfera de \n campanha permanente, desinforma\u00e7\u00e3o e ataque a dissid\u00eancia, de \n A criminaliza\u00e7\u00e3o, com a repress\u00e3o que tamb\u00e9m nos dias de hoje \u00e9 \n fez mais sensa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nossa interven\u00e7\u00e3o que foi feita \n Em frente a Rai, em Mil\u00e3o, resume este clima que \u00e9 um \n Sinal de fraqueza pelo governo de guerra, \n fascista, dos meloni que se iludem que com a repress\u00e3o que pode \n Pare a solidariedade certa e a luta dos povos e prolet\u00e1rios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O apelo de \n 23 e 24 ligam a import\u00e2ncia da solidariedade com a resist\u00eancia \n Palestino e a luta contra a guerra imperialista e neste \n O sentido no dia do dia 23 \u00e9 um dia de greves que para n\u00f3s querem \n digamos assemblies, informa\u00e7\u00f5es, dia da luta organizada por \n sindicatos b\u00e1sicos para os quais os slai cobas para a uni\u00e3o de \n classe ingressada. \u00c9 um dia muito importante de luta para \n Traga os pedidos certos diretamente dos trabalhadores \n Resist\u00eancia palestina que quer uma paz certa, uma paz com o \n Justi\u00e7a, que quer dizer o suficiente para as guerras imperialistas, \u00e9 suficiente \n para as guerras injustas, mas que sabem muito bem para conseguir tudo \n Isso deve ser feito uma guerra, a guerra contra os exploradores, a guerra \n para sionistas, para os imperialistas, os mestres do mundo, a guerra contra \n Governo italiano que est\u00e1 em guerra contra o povo palestino porque \n S\u00f3 nos dias de hoje, n\u00e3o apenas atrav\u00e9s do que \u00e9 o \n ind\u00fastrias de armas, mas tamb\u00e9m atrav\u00e9s do envio direto dos soldados \n No Mar Vermelho, ele entrou na guerra diretamente contra os palestinos \n E, portanto, contra todos os prolet\u00e1rios.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Esta campanha e \n Esta atividade nos empregos, entre os trabalhadores, \u00e9 muito \n importante porque a melhor ajuda para o povo palestino \u00e9 que \n atingir nosso governo e todos os seus interesses sujos que \n s\u00e3o os dos mestres das multinacionais, das f\u00e1bricas de \n armas, de Eni. N\u00e3o vamos esquecer que em frente \u00e0 Palestina h\u00e1 um \n Grande juros da ENI por petr\u00f3leo, para o g\u00e1s, de um grande dep\u00f3sito \n dos palestinos que querem ser explorados por Israel e seu \n amigos imperialistas que n\u00e3o est\u00e3o por acaso ajudando Israel e ent\u00e3o \n Shake, tamb\u00e9m neste caso, o saque.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para isso, \u00e9 um \n A resist\u00eancia que no I\u00eamen est\u00e1 fazendo o \n Pessoas da Iemenidade, definidas n\u00e3o corretamente como \"rebeldes houthis\", \n Mas isso \u00e9 uma coisa muito importante porque \u00e9 uma interven\u00e7\u00e3o \n direto que afeta os interesses dos mestres, de \n imperialistas e esta \u00e9 a outra quest\u00e3o que \u00e9 muito importante em \n Esses dois dias, para chegar a greves, para \n paradas, para posicionar soquetes nas f\u00e1bricas, que sabemos \n Muito bem, que \u00e9 um trabalho muito longo, mas \u00e9 \n um trabalho necess\u00e1rio para o qual esta campanha oferece a possibilidade de \n d\u00ea continuidade.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O evento \n Mil\u00e3o Nacional de 24 de Piazzale Loreto liga a pergunta \n internacionalista para a quest\u00e3o da luta aqui na It\u00e1lia, porque, \n Como tamb\u00e9m dissemos em outras interven\u00e7\u00f5es, a resist\u00eancia em \n A Palestina \u00e9 a resist\u00eancia que tamb\u00e9m \u00e9 necess\u00e1ria aqui na It\u00e1lia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Como foi \n disse nos apelos das associa\u00e7\u00f5es palestinas em compara\u00e7\u00e3o com estes \n Dois dias o que \u00e9 necess\u00e1rio \u00e9 aumentar o n\u00edvel do \n Solidariedade \u00e9 isso que voc\u00ea precisa agora. Porque gosto \n Aumenta essa solidariedade aumenta a repress\u00e3o da pol\u00edcia, \n Como em Vicenza, para os eventos em frente a Rai. Agora vamos ver \n que aumentam cada vez mais essas tentativas de usar o truncheon \n Para parar, mas por outro lado, nos diz que o estado, os governos, eu \n Mestres, eles t\u00eam medo dos povos que levantam a cabe\u00e7a, eles t\u00eam medo \n do exemplo que vem de 7 de outubro e que vem de muitas outras lutas \n como o do Partido Comunista da \u00cdndia, das lutas de \n Liberta\u00e7\u00e3o nacional, guerras populares contra o fascismo \n Hindu na \u00cdndia e em muitos outros pa\u00edses. Essas lutas, as guerras dessas pessoas devem se juntar a um \n Antimperialista, Frente Anti -Capitalista e Luta de Liberta\u00e7\u00e3o \n da Palestina deve encontrar o caminho para um eficaz \n Liberta\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s do Link International e Solidariedade E \n internacionalista com as organiza\u00e7\u00f5es que os direcionam \n Resist\u00eancias.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Como uma contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia ore12 de 16/02, queremos fazer um balan\u00e7o e trazer, por exemplo, nosso trabalho nos empregos, no ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-il-nostro-lavoro-nelle.html"}