{"title": "Feminicides: O fascismo gera um patriarcado moderno (da contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusaia \u00e0s 12h do dia 15/02)", "published time": "2024-02-17T09-02-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyA_eCyKpTfPyPFLKzj9Hzw7FFnfIWHeBeCkBsEdGVT5X1mFL8vniae6p89PDf72GN8k4WQWnpg6zKXCSHDE5GCXJ-y-UwV5cVYeufEqkhOFaHcTzlOcG7Az_RNnrgK7a8dCaFvwhV-TeDwWF9zD7yCZKf_MRqDPYsAih7umMc1oLe2HdgHWCztEbAgm4Z/w609-h213/striscione%20mfpr.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3716181787969814159\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); color: #080808; font-family: Verdana;  padding: 3px 6px;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1348\" data-original-width=\"3868\" height=\"213\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyA_eCyKpTfPyPFLKzj9Hzw7FFnfIWHeBeCkBsEdGVT5X1mFL8vniae6p89PDf72GN8k4WQWnpg6zKXCSHDE5GCXJ-y-UwV5cVYeufEqkhOFaHcTzlOcG7Az_RNnrgK7a8dCaFvwhV-TeDwWF9zD7yCZKf_MRqDPYsAih7umMc1oLe2HdgHWCztEbAgm4Z/w609-h213/striscione%20mfpr.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhyA_eCyKpTfPyPFLKzj9Hzw7FFnfIWHeBeCkBsEdGVT5X1mFL8vniae6p89PDf72GN8k4WQWnpg6zKXCSHDE5GCXJ-y-UwV5cVYeufEqkhOFaHcTzlOcG7Az_RNnrgK7a8dCaFvwhV-TeDwWF9zD7yCZKf_MRqDPYsAih7umMc1oLe2HdgHWCztEbAgm4Z/w609-h213/striscione%20mfpr.jpg\" width=\"609\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Os \u00faltimos feminicidas recentes s\u00e3o precisamente dos \u00faltimos dias.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Em 14 de fevereiro, houve o da Cisterna di Latina, na qual a m\u00e3e de uma ex -namorada do assassino foi morta. E no dia anterior ontem, houve o assassinato de uma mulher de 61 anos em Bolzano.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Desde o in\u00edcio deste ano, j\u00e1 existem 8 feminicidas, \u00e0s vezes, como aconteceu na cisterna di latina, \u00e9 o duplo feminicida.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mas queremos focar um momento nisso da Cisterna di Latina, porque h\u00e1 um aspecto que destacou poucos jornais, mas \u00e9 significativo.\n </p>\n <div style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O \u00faltimo feminic\u00eddio foi cometido por um marechal de finan\u00e7as, mas n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico cometido pela pol\u00edcia, daqueles que t\u00eam a arma f\u00e1cil, porque sempre neste pa\u00eds - que n\u00e3o \u00e9 um grande pa\u00eds, \u00e9 uma quest\u00e3o de realidade De pouco mais de 36.000 habitantes - nos anos anteriores, coincidentemente, houve mais 2 femicidas: um em 2018 nas m\u00e3os de um carabinieri designado que, n\u00e3o apenas atirou em sua esposa, mas tamb\u00e9m matou suas duas filhas, depois sim suicidou. Em 2014, outro: neste caso, um policial da pris\u00e3o matou seu parceiro.\n  <br/>\n  Como \u00e9 o mesmo pa\u00eds - n\u00e3o \u00e9 \u00f3timo - esses feminicidas ocorreram nas m\u00e3os da pol\u00edcia ou, de qualquer forma, cometidos por aqueles que t\u00eam a oportunidade de ter armas?\n </div>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ligamos imediatamente esse femicida ao decreto que o governo de Meloni est\u00e1 preparando. Dizem que os homens da pol\u00edcia sempre podem manter a arma com eles, isto \u00e9, na verdade esses homens, mesmo em casa, mesmo em situa\u00e7\u00f5es particulares, sempre ter\u00e3o a arma em m\u00e3os. E claramente isso s\u00f3 alimentar\u00e1 os assassinatos, os feminicidas, por esse tipo de homens que evidentemente consideram como \"normal\" reagem a situa\u00e7\u00f5es de diferentes escolhas de mulheres, al\u00e9m de sua vontade, atirar, matar.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Como escrevemos outras vezes, \u00e9 uma guerra, uma guerra de baixa intensidade contra as mulheres, com feminicidas que est\u00e3o aumentando, que est\u00e3o se tornando quase diariamente, pelo menos aqueles que se conhecem, que chegam \u00e0 imprensa, na televis\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <b>\n   Esses feminicidas s\u00e3o feitos por novos homens, com certas concep\u00e7\u00f5es patriarcalistas, mas acima de tudo com concep\u00e7\u00f5es fascistas, s\u00e3o fascistas modernos porque s\u00e3o movidos pelo \u00f3dio contra as mulheres\n  </b>\n  que n\u00e3o aceitam ser subordinados, que querem decidir sobre suas vidas, que querem quebrar la\u00e7os que se tornam correntes opressivas e violentas em alguns casos, que n\u00e3o concordam em ser o \u00fanico a \"ter que ter a cabe\u00e7a nos ombros \", como diz Meloni, para serem boas mulheres que pensam principalmente na fam\u00edlia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <b>\n   E fascismo, do qual agora temos uma express\u00e3o institucional no governo e nos representantes desse estado, dessas institui\u00e7\u00f5es, nos ministros que fazem parte desse governo, que produz uma esp\u00e9cie de patriarcado moderno\n  </b>\n  Que n\u00e3o \u00e9 o antigo patriarcismo, mas \u00e9 novo, em certo sentido, mais social, mais pol\u00edtico, mais ideol\u00f3gico, mais terr\u00edvel, institucional, que, portanto, n\u00e3o pode ser combatido apenas com a cultura, com educa\u00e7\u00e3o etc., mas o desenvolvimento 'seja travado com\n  <b>\n   A luta para derrubar esse sistema fascista moderno.\n  </b>\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Isso ocorre porque, como disse um escritor, eles n\u00e3o s\u00e3o \"homens antigos\", eles s\u00e3o\n  <i>\n   \"Homens antigos modernos, frustrados com a liberdade que as mulheres querem corretamente, que se sentem como o roubo de sua liberdade, de suas propriedades sobre as mulheres\n  </i>\n  \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <b>\n   Hoje, essa guerra contra as mulheres vai se intensificar porque o fascismo moderno \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o do sistema, para o normal, de tudo o que \u00e9 chauvinista reacion\u00e1rio, podre, podre;\n  </b>\n  E para o qual os pequenos, ineficazes, medem que o governo de Meloni se orgulha \u00e9 realmente uma hipocrisia absoluta, porque, ao mesmo tempo, os ministros, expoentes de irm\u00e3os da It\u00e1lia, o partido do governo, emitem declara\u00e7\u00f5es e fazem campanhas ideol\u00f3gicas e pol\u00edticas para as quais A centralidade do papel das mulheres deve estar em casa, deve estar em cuidar das crian\u00e7as e, portanto, tudo o que vai contra isso se torna provoca\u00e7\u00e3o, torna -se que voc\u00ea tem falha se ent\u00e3o, diante dessas escolhas de vida diferente, seu marido, seu ex, mata voc\u00ea.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O h\u00famus fascista torna normal reagir \u00e0s mulheres. Como \u00e9 normal nos EUA, mas n\u00e3o apenas nos Estados Unidos, que homens, meninos, frustrados em armas e matar no n\u00edvel de massa; portanto, para os homens, parece quase \"\u00f3bvio\" que a rea\u00e7\u00e3o \u00e0s mulheres deve ser violenta.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <b>\n   Diante disso, no entanto, uma resposta das mulheres aumenta, uma resposta da luta.\n  </b>\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Em 25 de novembro, n\u00e3o era \u00f3bvio que havia a participa\u00e7\u00e3o de meio milh\u00e3o de mulheres e tamb\u00e9m de homens, mas acima de tudo na grande maioria das mulheres, no evento de Roma. Foi um evento imponente, tamb\u00e9m foi um evento diferente dos outros dos anos anteriores, porque estava cheio de raiva, de determina\u00e7\u00e3o. Havia os sinais que diziam \"estamos furiosos\", \"as bruxas est\u00e3o de volta\".\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Hoje, tamb\u00e9m \u00e9 por volta de 8 de mar\u00e7o, para levantar, se estender em todos os lugares, em todas as cidades, em todos os locais de trabalho - onde, entre outras coisas, todas as outras s\u00e9ries de viol\u00eancia tamb\u00e9m ocorrem: condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, de vida, de discrimina\u00e7\u00e3o, ass\u00e9dio em rela\u00e7\u00e3o a Mulheres, trabalhadores - essa luta das mulheres.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c9 uma quest\u00e3o de dar continuidade, de dar for\u00e7a, mas acima de tudo pensamos que \u00e9 necess\u00e1rio direcionar a luta das mulheres cada vez mais para uma revolu\u00e7\u00e3o que \u00e9 um lugar limpo de homens que odeiam mulheres, governos, afirma que as mulheres odeiam .\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Dizer o suficiente para feminicidas significa mais luta, mais luta em massa do que as mulheres em todos os lugares, mais perigosa luta\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Os \u00faltimos feminicidas recentes s\u00e3o precisamente dos \u00faltimos dias. Em 14 de fevereiro, houve o da Cisterna di Latina, na qual eles s\u00e3o ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/02/femminicidi-il-fascismo-genera-un.html"}