{"published time": "2024-02-17T19-52-45-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/portada-1.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/contraportada-1.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-545db592e3aa5dc898230cca2179a8a4\">\n  17/02/2024\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d909ec137684814bf7fc866790396c3c\">\n  Reproduzimos o editorial do n\u00famero 9 da edi\u00e7\u00e3o impressa de servir as pessoas de janeiro e fevereiro, que circula h\u00e1 algum tempo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":204813458,\"permalink\":\"https:\\/\\/serviralpuebloperiodico.wordpress.com\\/2024\\/02\\/17\\/editorial-sap-no9-condenados-a-triunfar\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-7679\" data-attachment-id=\"7679\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"7679\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"portada-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/portada-1.png?w=724\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/portada-1.png?w=212\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/portada-1.png\" data-orig-size=\"1169,1653\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/17/editorial-sap-no9-condenados-a-triunfar/portada-1/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/portada-1.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/portada-1.png\" width=\"724\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-7681\" data-attachment-id=\"7681\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"7681\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"contraportada-1\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/contraportada-1.png?w=724\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/contraportada-1.png?w=212\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/contraportada-1.png\" data-orig-size=\"1169,1653\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/17/editorial-sap-no9-condenados-a-triunfar/contraportada-1/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/contraportada-1.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/contraportada-1.png\" width=\"724\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ba1238313e84d32e61af7a13624464d4\">\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-46aa8b95199cab67ae847a39e3fa087b\">\n  <strong>\n   Condenado a ter sucesso\n  </strong>\n </h2>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d255d2b76a15206d971ae382863aa3ac\">\n  \u201c\u201c\n  <em>\n   <strong>\n    Quem n\u00e3o teme que morrer cortado em mil peda\u00e7os, ousa desmontar o imperador\n   </strong>\n  </em>\n  \u201d\n  <br/>\n  Mao Tse-Tung no discurso antes da Confer\u00eancia Nacional do Partido\n  <br/>\n  Comunista sobre o trabalho de propaganda em 12 de mar\u00e7o de 1957\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5aacf3cbdd62c3a584c063a1852b7e71\">\n  A her\u00f3ica resist\u00eancia nacional palestina, que vem lutando contra d\u00e9cadas contra o invasor sionista (agentes fi\u00e9is do imperialismo de Yankee), deu um forte golpe na mesa quando, em 7 de outubro, iniciou a opera\u00e7\u00e3o \"a inunda\u00e7\u00e3o de al-Aqsa\". Meses depois, a luta continua e o estado de Israel n\u00e3o v\u00ea uma sa\u00edda onde sai como vitorioso. Al\u00e9m disso, mil\u00edcias e guerrilheiros de toda a regi\u00e3o (como os hutis, no I\u00eamen) est\u00e3o lan\u00e7ando ataques contra Yankee e objetivos militares aliados.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b23b5f8811e968b9c1ca9b906ebb87c7\">\n  Ao contr\u00e1rio do que a m\u00eddia burguesa disse, direta ou indiretamente, a Palestina n\u00e3o se rendeu. O estado de Israel n\u00e3o derrotou. A guerra, concentrada na faixa de Gaza, que nada mais \u00e9 do que alguns quil\u00f4metros, mostrou que o povo e apenas o povo \u00e9 a for\u00e7a motora da hist\u00f3ria. Uma na\u00e7\u00e3o pequena, apenas com a for\u00e7a de seu povo, est\u00e1 plantando um dos ex\u00e9rcitos profissionais mais preparados da hist\u00f3ria. Nem mesmo a famosa c\u00fapula de ferro foi capaz de impedir o embite palestino naqueles dias de outubro. A resist\u00eancia nacional palestina demonstra que a for\u00e7a das massas pode derrubar o imperialismo e est\u00e1 fazendo isso.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-11169c08e4973d73d68f7e248aaa9f86\">\n  <strong>\n   Imperialismo \u00e9 um tigre de papel\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-7432f5760c58cb1d90a9e3152e10dec7\">\n  O presidente Mao Tse-Tung disse que os imperialistas, por mais fortes que pare\u00e7am, s\u00e3o fracos a longo prazo. Ele ressaltou que eles s\u00e3o \"tigres de papel com p\u00e9s de barro\", tornando a metafor que \u00e9 forte em princ\u00edpio (p\u00e9s fortes), mas muito fraco a longo prazo (corpo de papel) porque n\u00e3o suportam a organiza\u00e7\u00e3o, a raiva e as lutas do cidade por muito tempo sustentada ao longo do tempo. Disse o seguinte:\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ba52797b1b56a971813abe0f810ea5a3\">\n  \u201cEu disse que todos os reacion\u00e1rios, mantidos por Strong, nada mais s\u00e3o do que tigres de papel. A raz\u00e3o \u00e9 que eles vivem se divorciar do povo. Olhar! Hitler n\u00e3o era um tigre de papel? N\u00e3o foi derrubado? Eu tamb\u00e9m disse que o czar da R\u00fassia, o imperador da China e o imperialismo japon\u00eas eram todos tigres de papel. Como voc\u00ea sabe, todos foram abatidos. O imperialismo americano ainda n\u00e3o foi abatido e tem a bomba at\u00f4mica. Tenho certeza de que tamb\u00e9m ser\u00e1 abatido. \u00c9 tamb\u00e9m um tigre de papel \"\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-86b2d1a2b0239bd629b0c5813f07b6af\">\n  <strong>\n   Diante do \"apoio cr\u00edtico\" dos oportunistas, o que nada mais \u00e9 do que chauvinismo imperialista, devemos apoiar a causa palestina sem reservas\n  </strong>\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2fdd0f30a44feac6fa022d254c4e39f7\">\n  Os revolucion\u00e1rios progressistas e os democratas do mundo devem apoiar sem reservas \u00e0 her\u00f3ica resist\u00eancia nacional palestina. \u00c9 especialmente importante quando falamos \"sem reservas\", pois \u00e0s vezes se enquadra no chauvinismo imperialista de oportunistas e em todos os tipos de reacion\u00e1rios que se disfar\u00e7am da esquerda. Esses falsos amigos do povo palestino afirmam apoiar a resist\u00eancia nacional, mas com fatos, tra\u00edmos e colaboram passivamente com a hist\u00f3ria da m\u00eddia burguesa.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-5d539d4a178781cec62b4eaecd330394\">\n  Eles dizem: \"Apoio \u00e0 resist\u00eancia palestina, mas n\u00e3o no Hamas\" ou \"apoio \u00e0 resist\u00eancia palestina secular, mas n\u00e3o isl\u00e2mica\". A resist\u00eancia nacional palestina forma mais grupos al\u00e9m do Hamas? Claro. O Hamas \u00e9 que atualmente a lidera? Obviamente, \u00e9 assim. Portanto, aqueles que n\u00e3o defendem as a\u00e7\u00f5es de guerra das mil\u00edcias palestinas por \"n\u00e3o apoiarem o islamismo do Hamas\" de seu chauvinismo imperialista e \"esquerdo\", realmente o que ele est\u00e1 fazendo \u00e9 negar a dire\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia palestina, Ele est\u00e1 negando todas as a\u00e7\u00f5es que at\u00e9 agora est\u00e3o realizando. A inunda\u00e7\u00e3o de Al-Aqsa est\u00e1 negando toda a opera\u00e7\u00e3o. Que tipo de \"suporte cr\u00edtico\" \u00e9 isso!?\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-911f4677d0749cb3fc0e2bfa7aa6f726\">\n  Falamos sobre a luta de liberta\u00e7\u00e3o nacional de um povo oprimido contra o imperialismo; de uma na\u00e7\u00e3o oprimida para ser mais exata. Obviamente, o movimento nacional de liberta\u00e7\u00e3o, por sua pr\u00f3pria ess\u00eancia, abrange os elementos da na\u00e7\u00e3o que querem se libertar do jugo invasor. E a na\u00e7\u00e3o \u00e9 formada por classes e elementos de todos os tipos. Nesse sentido, \u00e9 normal que diferentes classes e ideologias vivam dentro da resist\u00eancia nacional.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e3fe6b8d5e38dfb4a7cbff7159993eda\">\n  A posi\u00e7\u00e3o do \"apoio cr\u00edtico\", que nega a maioria das a\u00e7\u00f5es da Guerra Nacional de Liberta\u00e7\u00e3o da Palestina (e, portanto, nega a pr\u00f3pria liberta\u00e7\u00e3o nos fatos), visa ajudar de alguma forma a constru\u00e7\u00e3o da constru\u00e7\u00e3o do socialismo Na Palestina, \u00e9 totalmente absurdo e longe da realidade da luta de classe.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/17/editorial-sap-no9-condenados-a-triunfar/", "type": "article", "title": "[SAP editorial n\u00ba9] condenado a ter sucesso", "description": "Reproduzimos o editorial do n\u00famero 9 da edi\u00e7\u00e3o impressa de servir as pessoas de janeiro e fevereiro, que circula h\u00e1 algum tempo.", "modified time": "2024-02-17T19:52:45+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}