{"title": "PC 17 de fevereiro - Da curta jornada pol\u00edtica/ideol\u00f3gica a Londres de alguns de nossos companheiros prolet\u00e1rios comunistas nos passos de Marx: um momento emocionante em frente \u00e0 placa/monumento de Marx", "published time": "2024-02-17T08-34-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgftMoEljqbPUSRo30TtC60XsmOTErkGLFXRP2I4GO0UW5_8uNe2KWdcC8tLddGRclK9WXPzAcaXXzbEzKYB5it_apYPQ176-LWRCfVf6dy_QoExIfjN-WXXqXwXYJImcWrv2Q1gA77bojBir9gbrjzjjOlE0RpSf1S10iFAj41d7VlrSZOxSDm9H5ZjSEs/w330-h580/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdD40sVrffAvHLU9pvDSMcJdG0GiB_yziPJ3MOY0iei7Ot6cFeBuFxNBkMf1Y5p4gjMn6O-8YWbV4ON-Tvtoq7yQi7JFmu0DlGAToxOdwrjlxdiOu6zUHXY_oHy7F46KT7KCAd7QhtGe6LcfnpQkEfLpEm65NmbUUw-MTVd5kVRbckH3gvWKoxlW4PrU7Q/w270-h360/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx6.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxyXFNj2iNlDBjGvgHyqZg4q80GgNfutep-81mU1DezT0rf9LITT5pSoKdQP7MHO4RLam6xp3sqTJfyruPAV6T3iDxmY_WZn5WIkd2i8lVsl_2L-URjsHgSWOjPHWQh44rWQ7iZfjeKDSzeUx-LkFVhCQmwe_0c-fopRym4wu7_5MragUCB-l5mVWuWVP/w470-h264/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx3.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhF0RwaQL3WuS4xM7l8hbZOxTp7zcezH1sPkI2LhodL285Fa3Sq2k_TxV4QOVT8dIvdTk8lvE910YZrklDCnOeTB8kanf-S1ccthLCHimnsM79KCfBtG6WvAwgpFGPJPGqbjJhRjtq9BJvt-p3_GHY04fQOwArxdzpaURxFI3Ifri4ZziJkiznJhpVJSI5l/w387-h648/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx2.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEirS1dwIdXWRzWl8X01XH-tbHbWUmNJ9GfhHJAH7S3NUQF9agw-x9sumWtdk-FFjgPbTP77ckbvIHRSMKHoiEBNd_MZf7ICmeYMIxAwTillf6qMszPQSBTyaapmOjg9DljEHMOS0X2jfGkGe1tsrQ3QX6HN48BhIWB7XWUYlO3zPH5VDiMZZ7IxDdDSmQRV/w391-h293/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx5.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6028847744569469622\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    do balc\u00e3o Rossusaia 12 em 15/02\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"637\" data-original-width=\"362\" height=\"580\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgftMoEljqbPUSRo30TtC60XsmOTErkGLFXRP2I4GO0UW5_8uNe2KWdcC8tLddGRclK9WXPzAcaXXzbEzKYB5it_apYPQ176-LWRCfVf6dy_QoExIfjN-WXXqXwXYJImcWrv2Q1gA77bojBir9gbrjzjjOlE0RpSf1S10iFAj41d7VlrSZOxSDm9H5ZjSEs/w330-h580/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgftMoEljqbPUSRo30TtC60XsmOTErkGLFXRP2I4GO0UW5_8uNe2KWdcC8tLddGRclK9WXPzAcaXXzbEzKYB5it_apYPQ176-LWRCfVf6dy_QoExIfjN-WXXqXwXYJImcWrv2Q1gA77bojBir9gbrjzjjOlE0RpSf1S10iFAj41d7VlrSZOxSDm9H5ZjSEs/w330-h580/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx.jpg\" width=\"330\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Voltamos hoje em dia de uma breve jornada - mas bonita e \n emocionante - que podemos definir uma jornada de Marx e \n Nos passos da vida e da hist\u00f3ria de Marx, pelo menos para essa fase \n em que ele morava na cidade de Londres.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Era um \n Jornada com a qual, por um lado, quer\u00edamos honrar a mem\u00f3ria de Marx \n e que ao mesmo tempo consideramos um real \n iniciativa pol\u00edtica atrav\u00e9s da qual, refazendo alguns lugares \n significativa da vida de Marx, refletimos sobre o que em \n Esses anos estudaram atrav\u00e9s dos ciclos de treinamento \n prolet\u00e1rio e revolucion\u00e1rio, em particular em textos espec\u00edficos de \n Marx, como o manifesto ou o in\u00edcio da capital.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Ent\u00e3o, uma jornada \n que tamb\u00e9m se encaixa nesse conceito que chamamos de \"guia \n para a\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria \".\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   O palco \n Main desta viagem, que, no entanto, durou alguns dias, \u00e9 \n Ele estava no cemit\u00e9rio de Highgate, onde Marx est\u00e1 enterrado.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Chegamos a \n Pequena vila de Highgate, uma vila cl\u00e1ssica inglesa, \n Muito pitoresco. Um epis\u00f3dio fofo foi o fato de que em \n Pedindo informa\u00e7\u00f5es para chegar ao cemit\u00e9rio sorriu para n\u00f3s dizendo: \n \"Mas voc\u00ea vai ao t\u00famulo de Marx?\" Na realidade, al\u00e9m do \n mapas que poder\u00edamos ter tido, n\u00e3o era dif\u00edcil alcan\u00e7ar isso \n lugar porque havia uma esp\u00e9cie de peregrina\u00e7\u00e3o de pessoas que \n Eles foram ao cemit\u00e9rio - e depois em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 tumba de Marx - e \n Isso facilitou o caminho\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Em um cl\u00e1ssico \n Dia ingl\u00eas no c\u00e9u cinzento, com uma temperatura razoavelmente \n Fresco, chegamos ao cemit\u00e9rio, um cemit\u00e9rio ingl\u00eas, com \n t\u00famulos espalhados, com l\u00e1pides bem diferentes, sem um aparente \n esquema.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   A parte onde sim \n Encontre a tumba de Marx \u00e9 confrontada com a maior no \n cemit\u00e9rio, tamb\u00e9m considerado\n   <span>\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <i>\n  o principal, onde diferentes s\u00e3o enterrados \n Personagens hist\u00f3ricos, escritores, artistas.\n </i>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Pegando o \n estrada rural que leva ao t\u00famulo, depois de alguns minutos, para dizer \n A verdade, imediatamente come\u00e7amos a experimentar uma certa emo\u00e7\u00e3o em \n Veja a grande cabe\u00e7a de m\u00e1rmore de Marx de longe de longe que domina \n A tumba, no entanto, cercada por pessoas. Aproximar -se da emo\u00e7\u00e3o \u00e9 \n aumentou porque \u00e9 verdade que j\u00e1 vimos isso muitas vezes em livros, \n Na internet, nas fotos, mas ver a placa na presen\u00e7a \u00e9 verdadeiramente \n Uma outra coisa.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n  </i>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <i>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"2048\" data-original-width=\"1536\" height=\"360\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdD40sVrffAvHLU9pvDSMcJdG0GiB_yziPJ3MOY0iei7Ot6cFeBuFxNBkMf1Y5p4gjMn6O-8YWbV4ON-Tvtoq7yQi7JFmu0DlGAToxOdwrjlxdiOu6zUHXY_oHy7F46KT7KCAd7QhtGe6LcfnpQkEfLpEm65NmbUUw-MTVd5kVRbckH3gvWKoxlW4PrU7Q/w270-h360/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx6.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgdD40sVrffAvHLU9pvDSMcJdG0GiB_yziPJ3MOY0iei7Ot6cFeBuFxNBkMf1Y5p4gjMn6O-8YWbV4ON-Tvtoq7yQi7JFmu0DlGAToxOdwrjlxdiOu6zUHXY_oHy7F46KT7KCAd7QhtGe6LcfnpQkEfLpEm65NmbUUw-MTVd5kVRbckH3gvWKoxlW4PrU7Q/w270-h360/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx6.jpg\" width=\"270\"/>\n  </i>\n </div>\n <i>\n  <br/>\n  Paramos com outras pessoas. Por alguns minutos temos \n observou a tumba de todos os lados, sem dizer nada, lendo o \n Registro com os nomes das personalidades enterradas: \u00e9 claro que Karl \n Marx, ent\u00e3o sua esposa Jenny von Westphalen, o fiel Helene Demuth, o \n filha Eleanor.\n </i>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   N\u00f3s ent\u00e3o temos \n ouvi dizer que algo mais do que uma visita obediente que dever\u00edamos ter \n Fa\u00e7a, e assim pegamos as bandeiras que trouxemos \n S\u00f3 para homenagear a mem\u00f3ria de Marx. E tiramos fotos, \n um com a bandeira de nossa organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e a outra \n como companheiros do MFPR. Que foi apreciado por alguns \n transeuntes -que sorriram para n\u00f3s e tamb\u00e9m nos deram notas de \n Consent.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i style=\"text-align: center;\">\n   <i style=\"text-align: left;\">\n    E ent\u00e3o, como trouxemos alguns textos de Marx, em particular o manifesto do Partido Comunista escrito em conjunto com Engels, e o trabalhador internacional, fizemos uma esp\u00e9cie de celebra\u00e7\u00e3o, no sentido de que lemos algumas passagens espec\u00edficas desses dois Textos em frente \u00e0 placa em voz alta.\n   </i>\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n  </i>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <i>\n  </i>\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1125\" data-original-width=\"2000\" height=\"264\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxyXFNj2iNlDBjGvgHyqZg4q80GgNfutep-81mU1DezT0rf9LITT5pSoKdQP7MHO4RLam6xp3sqTJfyruPAV6T3iDxmY_WZn5WIkd2i8lVsl_2L-URjsHgSWOjPHWQh44rWQ7iZfjeKDSzeUx-LkFVhCQmwe_0c-fopRym4wu7_5MragUCB-l5mVWuWVP/w470-h264/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx3.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxyXFNj2iNlDBjGvgHyqZg4q80GgNfutep-81mU1DezT0rf9LITT5pSoKdQP7MHO4RLam6xp3sqTJfyruPAV6T3iDxmY_WZn5WIkd2i8lVsl_2L-URjsHgSWOjPHWQh44rWQ7iZfjeKDSzeUx-LkFVhCQmwe_0c-fopRym4wu7_5MragUCB-l5mVWuWVP/w470-h264/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx3.jpg\" width=\"470\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <i>\n  </i>\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"2000\" data-original-width=\"1125\" height=\"648\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhF0RwaQL3WuS4xM7l8hbZOxTp7zcezH1sPkI2LhodL285Fa3Sq2k_TxV4QOVT8dIvdTk8lvE910YZrklDCnOeTB8kanf-S1ccthLCHimnsM79KCfBtG6WvAwgpFGPJPGqbjJhRjtq9BJvt-p3_GHY04fQOwArxdzpaURxFI3Ifri4ZziJkiznJhpVJSI5l/w387-h648/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhF0RwaQL3WuS4xM7l8hbZOxTp7zcezH1sPkI2LhodL285Fa3Sq2k_TxV4QOVT8dIvdTk8lvE910YZrklDCnOeTB8kanf-S1ccthLCHimnsM79KCfBtG6WvAwgpFGPJPGqbjJhRjtq9BJvt-p3_GHY04fQOwArxdzpaURxFI3Ifri4ZziJkiznJhpVJSI5l/w387-h648/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx2.jpg\" width=\"387\"/>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   A escolha de \n Essas passagens queriam tentar trazer - com tanta humildade \n Claro - qual \u00e9 o verdadeiro esp\u00edrito de todo o trabalho escrito \n e feito por Marx e seu insepar\u00e1vel, um companheiro excepcional de \n lutar, Engels, mas acima de tudo para se lembrar de n\u00f3s mesmos, isso \u00e9 \n Para nos colocar hoje, quais s\u00e3o os prop\u00f3sitos e o que \u00e9 preciso hoje \n para os comunistas e a classe trabalhadora, a classe do proletariado para \n afirm\u00e1 -los.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Depois disso \n Decidimos entoar o internacional. Come\u00e7amos um \n Cantando lentamente tamb\u00e9m no sentido de respeito pelo lugar, mas na realidade, \n \u00c0 medida que cantamos espontaneamente, a voz aumentou. Ent\u00e3o \n Ent\u00e3o n\u00f3s cantamos com uma voz muito mais alta. Isso criou um bom \n momento para um galp\u00e3o de pessoas ao nosso redor, \n quase um c\u00edrculo, com alguns que come\u00e7aram a cantar junto com \n n\u00f3s, outros que criaram o punho, outros que sorriram para n\u00f3s e \n Eles fizeram dicas de consentimento. No final, algumas dessas pessoas fazem \n Eles queriam apresentar, em particular, um grupo de \u00edndios que l\u00e1 \n Eles cumprimentaram com muito calor, segurando a m\u00e3o. Havia tamb\u00e9m \n de meninas muito felizes e apareceram como \n Militantes do Partido Comunista da \u00cdndia Marxista e procurados \n Tamb\u00e9m tire uma foto conosco ao lado da placa. Ent\u00e3o, dois \n Jovens chineses, outra pessoa que queria nos dizer que era um \n Companheiro brasileiro. Assim tamb\u00e9m dois jovens brit\u00e2nicos.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"293\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEirS1dwIdXWRzWl8X01XH-tbHbWUmNJ9GfhHJAH7S3NUQF9agw-x9sumWtdk-FFjgPbTP77ckbvIHRSMKHoiEBNd_MZf7ICmeYMIxAwTillf6qMszPQSBTyaapmOjg9DljEHMOS0X2jfGkGe1tsrQ3QX6HN48BhIWB7XWUYlO3zPH5VDiMZZ7IxDdDSmQRV/w391-h293/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx5.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEirS1dwIdXWRzWl8X01XH-tbHbWUmNJ9GfhHJAH7S3NUQF9agw-x9sumWtdk-FFjgPbTP77ckbvIHRSMKHoiEBNd_MZf7ICmeYMIxAwTillf6qMszPQSBTyaapmOjg9DljEHMOS0X2jfGkGe1tsrQ3QX6HN48BhIWB7XWUYlO3zPH5VDiMZZ7IxDdDSmQRV/w391-h293/davanti%20alla%20lapide%20di%20Marx5.jpg\" width=\"391\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Foi um bom \n momento, tanto internacional quanto internacionalista e isso foi \n Tamb\u00e9m uma grande emo\u00e7\u00e3o, que \u00e9 um pouco o que Marx disse \n Em todos os seus textos: um proletariado, uma classe trabalhadora que n\u00e3o tem \n p\u00e1tria, mas que est\u00e1 unida pelo que a luta deve ser \n revolucion\u00e1rio para derrubar os burgueses dominantes e construir um \n Sociedade verdadeiramente diferente.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Este momento \u00e9 \n Estado muito bonito, com todos esses companheiros que est\u00e1vamos juntos \n L\u00e1, em frente \u00e0 placa. N\u00e3o escondemos isso quando estamos l\u00e1 \n foi que est\u00e1vamos realmente muito empolgados e com l\u00e1grimas em \n olhos, por um lado de alegria, por outro de respeito, de honra, mas \n At\u00e9 um pouco de tristeza de ter que se afastar daquele lugar.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Nos dias \n Posteriormente, tentamos prestar homenagem ao Max, visitando \n outros lugares em sua vida, principalmente no distrito de Soho, \n Uma das casas onde Marx viveu por v\u00e1rios anos, um bairro \n onde havia tamb\u00e9m a biblioteca onde Marx foi estudar e um \n Leia e ent\u00e3o, muito mais adiante, a rua onde h\u00e1 a casa de Engels.\n  </i>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <i>\n   Ent\u00e3o, uma jornada \n Muito bonito, uma jornada emocionante, uma jornada cheia de muitas coisas, \n Uma jornada pol\u00edtica, uma jornada tamb\u00e9m ideol\u00f3gica, que nos ajudou \n Isso nos ajuda a afirmar o que \u00e9 a ideologia do proletariado e ali \n incentiva a avan\u00e7ar na jornada revolucion\u00e1ria necess\u00e1ria \n Hoje para toda a classe.\n  </i>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Do contador de informa\u00e7\u00f5es Rossusoia 12 em 15/02, voltamos hoje em dia a partir de uma curta viagem - mas bonita e emocionante - c ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-dal-breve-viaggio.html"}