{"title": "PC 17 de fevereiro - Presidia em L'Aquila e Pescara para a liberdade de Anan Yaeesh, contra a repress\u00e3o e censura para a Palestina", "published time": "2024-02-17T17-37-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzjM4qADpb1iucGQrw1QOIB4J2HGrV98KMDKW6okYKJ8RYZp5yiGu3UUuHVP9xpf2gd6Ecd_OFyWEajx3dlUPK3ngypjjs2ppSAE6CxEbX8wkHCv-oqXJ51GrmwxnlYRdzONHdDcLnLGR9Wgt9wohX0vYui8ZoEiqlXAf69FCL39shCxbJ-q7JOXLZBRIj/w515-h386/428397010_2054161538301403_5108517620145507632_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIPXGlgObrKQoyRblx-fXO0-NYlWH4gGQ-64Ff6na0NK3y5T10awsCOetjCwyH5OTQkzflFKs7nMay-V15kNmwqeTbe7XxEQXLE-0JRo70V8P9IDv9a2suu3XbzDHvQ4YqyPLsAlB5N2hy9JsJWoEestMsp9TkYMxL9uCAicUrIYVUavCiD6b-proNKHet/w521-h664/ANAN.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhvSmhmIfEj21pXu7sqKjNUNOCAmdTchEuP6Mmn0W9VEaGwE4B9sc386oXcN43ZMTD-j8dXAe7_RJ-C4OJe6z4xKF_u1x-c9JkviOFvBtn-exAA1L689ZkaZvYINK5zc9Iwz6EUiTz6EPBs_PXTMfX5flIVQs4RvGdMYXq1tEqQyqvATe_IBYO__3L_ktFp/w532-h398/424594293_2054158184968405_615072800787831576_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiTC61sSFtEpS2adcW-wV9HN1PpbBkKPucPgWkSVkcSqvF_F5dSmMNgnugYiKw_5tY5iW9pU0lcHJ7RMtAhYtNFu_J0xOm7v8XIgrWAc-t8GboaV0kLhUK_pj0djM6cDGfvZD1JvKPAsZEYZYvWkVQYhUZmRHmpI3s_psKyt4FqYvWwI4WGRb4f56aVpBjZ/w526-h395/428241311_2054161468301410_6250880952313373435_n.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEisN65vu9OVR5OUDhLngfodR9L13UfkXglMN3-1ozQ1yOqN-RgJtbiaMzZ3fJ1rUYCsL55IniJtKp0PY_UyYLlS6QhelVWn30YhZC9-lK8TCET4MDE3PrjSt5EQWCXdFNrsjPMVKVHCXadZr7PEICgS9km6jyuU8H18fD-c793ExqOToZHhnOlHrdnGowc_/w548-h548/428288549_2054161588301398_985491701957278148_n.jpg", "https://scontent-fco2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/428146333_793833599454324_7249930630375908714_n.jpg?_nc_cat=101&ccb=1-7&_nc_sid=dd5e9f&_nc_ohc=3NTyi-4y_PQAX_7b8QG&_nc_ht=scontent-fco2-1.xx&oh=00_AfD1cwfNi8p07EZXLeicfmVzwZT__9gididH79nW5kg9gA&oe=65D631A0"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4583691763570879143\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Chefe desta manh\u00e3 no L'Aquila pela liberdade de nosso irm\u00e3o palestino Anan Yaeesh, preso pelo governo fascista Meloni a pedido do estado de Israel nazista-subjista.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Anan\n  </span>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   vem da Cisjord\u00e2nia e\n  </span>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Foi um dos ativistas palestinos mais animados e combativos que animaram os eventos que ocorreram em L'Aquila desde 7 de outubro, uma grande perda para todo o movimento pr\u00f3-palestino. D\n  </span>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Opo, \u200b\u200btendo participado da Segunda Intifada e depois de estar na pris\u00e3o por 4 anos e torturado pelas autoridades israelenses por acusa\u00e7\u00f5es de terrorismo pelas a\u00e7\u00f5es de defesa do campo de refugiados onde ele residiu, Anan deixou a Palestina para ir para a Noruega e cuidar dos traumas relatado devido aos ferimentos sofridos na pris\u00e3o, em v\u00e1rias cirurgias. Desde 2017, ele viveu e trabalhou em L'Aquila, onde desde 2019 ele possu\u00eda uma licen\u00e7a de resid\u00eancia regular para prote\u00e7\u00e3o especial.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   <iframe allow=\"accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share\" allowfullscreen=\"\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/G7mSDZ3Za2g?si=glbKC3RqFqYdvZg8\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n   </iframe>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Sua pris\u00e3o ocorreu em sil\u00eancio em 29 de janeiro. Inicialmente realizada na pris\u00e3o de L'Aquila, ele foi recentemente transferido para a pris\u00e3o de Terni na se\u00e7\u00e3o AS2, esperando ser extraditada para Israel, mas ser\u00e1 o Tribunal de Recurso de L'Aquila, que ter\u00e1 que se expressar no procedimento que\n    <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/israele-vuole-anan-yaeesh-litalia-intanto-lo-arrestare/\">\n     Nordio come\u00e7ou\n    </a>\n   </span>\n  </span>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/israele-vuole-anan-yaeesh-litalia-intanto-lo-arrestare/\">\n    ilegalmente\n   </a>\n  </span>\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   <a href=\"https://www.osservatoriorepressione.info/israele-vuole-anan-yaeesh-litalia-intanto-lo-arrestare/\">\n    por sua extradi\u00e7\u00e3o.\n   </a>\n   Portanto, convidamos todos a supervisionar, mobilizar e expressar a m\u00e1xima solidariedade.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Para escrever para Anan\n   </span>\n  </span>\n  <span>\n   <span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">\n    Ele vive:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span>\n   <span face=\"Segoe UI Historic, Segoe UI, Helvetica, Arial, sans-serif\">\n    Casa do distrito de Terni, Str. Delle Campore, 32, 05100 Terni TR\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime, Anan livre! N\u00e3o \u00e0 sua extradi\u00e7\u00e3o para um estado e torturador genocida! C\u00famplices de Nordio-Meloni do estado nazista de Israel!\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span face='\"Segoe UI Historic\", \"Segoe UI\", Helvetica, Arial, sans-serif'>\n   Liberdade para o povo palestino, liberdade para todos os prisioneiros pol\u00edticos!\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"386\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzjM4qADpb1iucGQrw1QOIB4J2HGrV98KMDKW6okYKJ8RYZp5yiGu3UUuHVP9xpf2gd6Ecd_OFyWEajx3dlUPK3ngypjjs2ppSAE6CxEbX8wkHCv-oqXJ51GrmwxnlYRdzONHdDcLnLGR9Wgt9wohX0vYui8ZoEiqlXAf69FCL39shCxbJ-q7JOXLZBRIj/w515-h386/428397010_2054161538301403_5108517620145507632_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgzjM4qADpb1iucGQrw1QOIB4J2HGrV98KMDKW6okYKJ8RYZp5yiGu3UUuHVP9xpf2gd6Ecd_OFyWEajx3dlUPK3ngypjjs2ppSAE6CxEbX8wkHCv-oqXJ51GrmwxnlYRdzONHdDcLnLGR9Wgt9wohX0vYui8ZoEiqlXAf69FCL39shCxbJ-q7JOXLZBRIj/w515-h386/428397010_2054161538301403_5108517620145507632_n.jpg\" width=\"515\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"659\" data-original-width=\"516\" height=\"664\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIPXGlgObrKQoyRblx-fXO0-NYlWH4gGQ-64Ff6na0NK3y5T10awsCOetjCwyH5OTQkzflFKs7nMay-V15kNmwqeTbe7XxEQXLE-0JRo70V8P9IDv9a2suu3XbzDHvQ4YqyPLsAlB5N2hy9JsJWoEestMsp9TkYMxL9uCAicUrIYVUavCiD6b-proNKHet/w521-h664/ANAN.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjIPXGlgObrKQoyRblx-fXO0-NYlWH4gGQ-64Ff6na0NK3y5T10awsCOetjCwyH5OTQkzflFKs7nMay-V15kNmwqeTbe7XxEQXLE-0JRo70V8P9IDv9a2suu3XbzDHvQ4YqyPLsAlB5N2hy9JsJWoEestMsp9TkYMxL9uCAicUrIYVUavCiD6b-proNKHet/w521-h664/ANAN.jpg\" width=\"521\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"720\" data-original-width=\"960\" height=\"398\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhvSmhmIfEj21pXu7sqKjNUNOCAmdTchEuP6Mmn0W9VEaGwE4B9sc386oXcN43ZMTD-j8dXAe7_RJ-C4OJe6z4xKF_u1x-c9JkviOFvBtn-exAA1L689ZkaZvYINK5zc9Iwz6EUiTz6EPBs_PXTMfX5flIVQs4RvGdMYXq1tEqQyqvATe_IBYO__3L_ktFp/w532-h398/424594293_2054158184968405_615072800787831576_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhvSmhmIfEj21pXu7sqKjNUNOCAmdTchEuP6Mmn0W9VEaGwE4B9sc386oXcN43ZMTD-j8dXAe7_RJ-C4OJe6z4xKF_u1x-c9JkviOFvBtn-exAA1L689ZkaZvYINK5zc9Iwz6EUiTz6EPBs_PXTMfX5flIVQs4RvGdMYXq1tEqQyqvATe_IBYO__3L_ktFp/w532-h398/424594293_2054158184968405_615072800787831576_n.jpg\" width=\"532\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1536\" data-original-width=\"2048\" height=\"395\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiTC61sSFtEpS2adcW-wV9HN1PpbBkKPucPgWkSVkcSqvF_F5dSmMNgnugYiKw_5tY5iW9pU0lcHJ7RMtAhYtNFu_J0xOm7v8XIgrWAc-t8GboaV0kLhUK_pj0djM6cDGfvZD1JvKPAsZEYZYvWkVQYhUZmRHmpI3s_psKyt4FqYvWwI4WGRb4f56aVpBjZ/w526-h395/428241311_2054161468301410_6250880952313373435_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiTC61sSFtEpS2adcW-wV9HN1PpbBkKPucPgWkSVkcSqvF_F5dSmMNgnugYiKw_5tY5iW9pU0lcHJ7RMtAhYtNFu_J0xOm7v8XIgrWAc-t8GboaV0kLhUK_pj0djM6cDGfvZD1JvKPAsZEYZYvWkVQYhUZmRHmpI3s_psKyt4FqYvWwI4WGRb4f56aVpBjZ/w526-h395/428241311_2054161468301410_6250880952313373435_n.jpg\" width=\"526\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1599\" data-original-width=\"1599\" height=\"548\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEisN65vu9OVR5OUDhLngfodR9L13UfkXglMN3-1ozQ1yOqN-RgJtbiaMzZ3fJ1rUYCsL55IniJtKp0PY_UyYLlS6QhelVWn30YhZC9-lK8TCET4MDE3PrjSt5EQWCXdFNrsjPMVKVHCXadZr7PEICgS9km6jyuU8H18fD-c793ExqOToZHhnOlHrdnGowc_/w548-h548/428288549_2054161588301398_985491701957278148_n.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEisN65vu9OVR5OUDhLngfodR9L13UfkXglMN3-1ozQ1yOqN-RgJtbiaMzZ3fJ1rUYCsL55IniJtKp0PY_UyYLlS6QhelVWn30YhZC9-lK8TCET4MDE3PrjSt5EQWCXdFNrsjPMVKVHCXadZr7PEICgS9km6jyuU8H18fD-c793ExqOToZHhnOlHrdnGowc_/w548-h548/428288549_2054161588301398_985491701957278148_n.jpg\" width=\"548\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  L'Aquila\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"800\" data-original-width=\"800\" height=\"559\" src=\"https://scontent-fco2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/428146333_793833599454324_7249930630375908714_n.jpg?_nc_cat=101&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=dd5e9f&amp;_nc_ohc=3NTyi-4y_PQAX_7b8QG&amp;_nc_ht=scontent-fco2-1.xx&amp;oh=00_AfD1cwfNi8p07EZXLeicfmVzwZT__9gididH79nW5kg9gA&amp;oe=65D631A0\" srcset=\"https://scontent-fco2-1.xx.fbcdn.net/v/t39.30808-6/428146333_793833599454324_7249930630375908714_n.jpg?_nc_cat=101&amp;ccb=1-7&amp;_nc_sid=dd5e9f&amp;_nc_ohc=3NTyi-4y_PQAX_7b8QG&amp;_nc_ht=scontent-fco2-1.xx&amp;oh=00_AfD1cwfNi8p07EZXLeicfmVzwZT__9gididH79nW5kg9gA&amp;oe=65D631A0\" width=\"559\"/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  Garrison sob a sede da RAI em Pescara\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <br/>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Presidium nesta manh\u00e3 no L'Aquila pela liberdade de nosso irm\u00e3o palestino Anan Yaeesh, preso pelo governo fascista meloni em rico ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-presidi-laquila-e.html"}