{"title": "PC 17 de fevereiro - N\u00e3o para o Contra -Reforma\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Ministro Salvacorretti Nordio", "published time": "2024-02-17T14-28-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE6fCFG7p6s7rs0UnpDAi3Kh1gcb4nJ2HV3W01zqXhVTcqjhwY7EXg14ZxtdADRMAyQwjiqNi5FAJK0kCYfE89mTuncKTqV9Pg2KTlKtRxViL2UsQH0JaGyrMvaN9HCP6lHC4Puf79g01lRgEH_mfMqFdDhafKVdA1j_XKuuMY1jcW1aiO7iwndDagpDdc/w257-h198/berlusconi-nordio.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaA-N3e9g3uK_k2NsOIWmrYLab4IlmVw6uxJFi44iL2o75gEGkCjXeU0HjIMiksGwUfnEkPxhcN5BpzEAAdVH6RAA9KBCVjMjnFa_v1wMLWcvBcLcxAG4sE2tacJZVRsE-UDnvVNb_Hl7KHpZd9hRmXm6eCydiwEK_ceDWGlkYCDYXKcDzrMzUDerMZcKD/s320/Gelli.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1466470373790363265\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    Por contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia ore12 de 16/02\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"650\" data-original-width=\"843\" height=\"198\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE6fCFG7p6s7rs0UnpDAi3Kh1gcb4nJ2HV3W01zqXhVTcqjhwY7EXg14ZxtdADRMAyQwjiqNi5FAJK0kCYfE89mTuncKTqV9Pg2KTlKtRxViL2UsQH0JaGyrMvaN9HCP6lHC4Puf79g01lRgEH_mfMqFdDhafKVdA1j_XKuuMY1jcW1aiO7iwndDagpDdc/w257-h198/berlusconi-nordio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE6fCFG7p6s7rs0UnpDAi3Kh1gcb4nJ2HV3W01zqXhVTcqjhwY7EXg14ZxtdADRMAyQwjiqNi5FAJK0kCYfE89mTuncKTqV9Pg2KTlKtRxViL2UsQH0JaGyrMvaN9HCP6lHC4Puf79g01lRgEH_mfMqFdDhafKVdA1j_XKuuMY1jcW1aiO7iwndDagpDdc/w257-h198/berlusconi-nordio.jpg\" width=\"257\"/>\n </div>\n Onde ele n\u00e3o conseguiu ser Berlusconi, ou seja, colocar as m\u00e3os na justi\u00e7a e silenciar a imprensa n\u00e3o alinhada, agora o ministro N\u00f3rdio do governo de Meloni est\u00e1 conseguindo.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Com esse car\u00e1ter indigno, os termos \"justi\u00e7a\" e \"garantia\" perdem definitivamente seu significado, o que \u00e9 normal na lei burguesa, do direito ao servi\u00e7o dos mestres, mas com esse governo afunda ainda mais na revolta das leis, Ao dobrar o judici\u00e1rio \u00e0 pol\u00edtica do governo, colocando o Bavaglio na imprensa.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style=\"text-align: left;\">\n   Com o ministro \n N\u00f3rdio \"justi\u00e7a\" significa injusti\u00e7a e me garante significa \n Garantia de impunidade por corrupto.\n  </span>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c9 o fim de \n O que o Bourgeois chama de \"estado de direito\" \u00e9 um \n avan\u00e7ar mais na transforma\u00e7\u00e3o reacion\u00e1ria do mesmo \n Democracia burguesa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Estamos falando sobre a transi\u00e7\u00e3o para o Senado do projeto de lei Nordio que ir\u00e1 para \n Quarto, que passou com\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n um amplo\n <span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\" data-darkreader-inline-bgimage=\"\">\n  Maioria apoiada pela It\u00e1lia Viva e a\u00e7\u00e3o, o miser\u00e1vel Renzi E \n Calnda, na face do sim (104) e as oposi\u00e7\u00f5es sobre a do n\u00e3o \n (56).\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O design de \n A lei de Nordio n\u00e3o \u00e9 uma reforma da justi\u00e7a, mas \u00e9 uma \n Contra -reforma, funcional aos objetivos do Plano de Emprego \n do estado por este governo - o governo de Meloni - e \n Mais uma vez destaca quais classes este governo pretende \n proteger e qual \u00e9 o seu design, sua concep\u00e7\u00e3o de que tipo de \n Construtora.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Afinal, \u00e9 o \n linha de todo o governo que inspira o projeto de lei de Nordio: em investiga\u00e7\u00f5es \n do judici\u00e1rio que afeta o ministro Santanch\u00e8 o mesmo \n Meloni disse: \u201cUm aviso de garantia n\u00e3o determina em \n a ren\u00fancia de um ministro automaticamente \"\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  On Raiws24 - \n Relat\u00f3rios Il Fatto Quotidiano - o vice -ministro de Forza Italia, \n Francesco Paolo Sisto, ex -advogado de Berlusconi, diz que a reforma \n \u201cFoi estudado e calibrado ao longo do tempo, com o direto \n participa\u00e7\u00e3o \"do homem de Arcore, que\u201c sofreu muito, \n Muito, por causa da justi\u00e7a \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O maior \n corrupto e corruptor da pol\u00edtica italiana e mestre casta, \n ligado a um grande crime - e aqui est\u00e3o os processos e anos \n de investiga\u00e7\u00f5es que provam - \u00e9 o modelo para o contador \n Nordio da justi\u00e7a.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  A raz\u00e3o pela qual \n Ele havia empurrado para sua \"descida no campo\" foi definitivamente para \n defender -se dos processos, da quantidade de investiga\u00e7\u00f5es que o acusaram de \n corrup\u00e7\u00e3o, do submundo e la\u00e7os com o crime, bem como \n Implementar o plano de ouro de Gelli para cuja loggia ma\u00e7\u00f4nica \n Berlusconi foi registrado. Este foi o precursor que permitiu \n o acordo do pior desta classe pol\u00edtica representando \n da pior pol\u00edtica e casta principal em nosso pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O \n administradores, prefeitos e casta pol\u00edtica no n\u00edvel local E \n Provincial n\u00e3o ser\u00e1 perseguido pelo crime de abuso de cargo \n Porque isso, art. 323 do C\u00f3digo Penal, com este \n Contra -reforma, foi abolido. A luz verde \u00e9 dada aos contratos \n sem regras, para vertigam os lucros para os mestres e a destrui\u00e7\u00e3o do \n territ\u00f3rios, \u00e0 impunidade dos assassinos pelas mortes \n O trabalho que se contrai sem regras certamente aumentar\u00e1.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Sem puni\u00e7\u00e3o por \n Quem leva subornos porque o tr\u00e1fico de influ\u00eancias de Nordio \u00e9 \n foi reduzido aos termos m\u00ednimos: o p\u00fablico n\u00e3o ser\u00e1 mais pun\u00edvel \n oficial que, violando a lei, \"intencionalmente adquire a si mesmo ou \n para outros uma vantagem de ativo injusto ou faz com que outros \n dano injusto \". Se o texto se tornar lei, a It\u00e1lia se tornar\u00e1 \n o \u00fanico pa\u00eds no mundo capitalista em que essa conduta n\u00e3o \n Constitui um crime. E isso escreve um jornal burgu\u00eas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00e3o somente. Para \n prenda um suposto corrupto ou tangentista (que talvez nem mesmo \n ele sabia que estava investigado) teremos que \"avis\u00e1 -lo\" com um \n Pelo menos cinco dias de anteced\u00eancia que passar\u00e1 por um interrogat\u00f3rio.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c9 demolido \n Arte. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o sobre a liberdade de demonstrar \n Livremente os pensamentos e sobre a liberdade da imprensa, buscando \n Os jornalistas de sucesso n\u00e3o est\u00e3o alinhados com o governo e colocaram a morda\u00e7a \n \u00e0 direita das not\u00edcias e da lei dos cidad\u00e3os, das massas, an\u00fancio \n ser informado, porque o contador Nordio -reform pro\u00edbe o \n publica\u00e7\u00e3o de intercepta\u00e7\u00f5es.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\" data-darkreader-inline-bgimage=\"\">\n   O \n 5s Roberto Scarpinato Ataca \"Um sistema antidemocr\u00e1tico, anti \n Equilitaria and Class \", enquanto Ilaria Cucchi de Alleanza Verdi \n E a esquerda fala de \"um insulto \u00e0 democracia\".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para \n a oposi\u00e7\u00e3o, dos jovens, por ambientalistas, dos movimentos \n da oposi\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social, apenas repress\u00e3o e manganelli, \n penalidades mais pesadas, enquanto a impunidade \u00e9 garantida aos mestres e \n para pol\u00edticos corruptos.\n </p>\n <p>\n  Com isso \n contra -conforme o ministro Nordio n\u00e3o apenas reabilita e legitima o \n pior do que aquele sistema que jornais e investiga\u00e7\u00f5es uma vez \n Eles chamavam de \"tangentopoli\", aquele sistema produzido pelo enredo \n Entre mestres e corruptos corruptos, finan\u00e7as e classe pol\u00edtica para \n governo em n\u00edvel nacional e local, um sistema que temos abaixo \n aos olhos todos os dias com pris\u00f5es e investiga\u00e7\u00f5es que est\u00e3o atingindo o \n membros dos partidos do governo e alguns de seus ministros, mas um passo \n mais adiante na demoli\u00e7\u00e3o/dissolu\u00e7\u00e3o deste estado burgu\u00eas para \n estruturar um novo a servi\u00e7o de um regime, esse objetivo \n que Gelli havia proposto com o Plano Renascentista de P2 e que com aquele desastre do ministro Nordio hoje cria seu plano \n Ouro.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"378\" data-original-width=\"418\" height=\"289\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaA-N3e9g3uK_k2NsOIWmrYLab4IlmVw6uxJFi44iL2o75gEGkCjXeU0HjIMiksGwUfnEkPxhcN5BpzEAAdVH6RAA9KBCVjMjnFa_v1wMLWcvBcLcxAG4sE2tacJZVRsE-UDnvVNb_Hl7KHpZd9hRmXm6eCydiwEK_ceDWGlkYCDYXKcDzrMzUDerMZcKD/s320/Gelli.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaA-N3e9g3uK_k2NsOIWmrYLab4IlmVw6uxJFi44iL2o75gEGkCjXeU0HjIMiksGwUfnEkPxhcN5BpzEAAdVH6RAA9KBCVjMjnFa_v1wMLWcvBcLcxAG4sE2tacJZVRsE-UDnvVNb_Hl7KHpZd9hRmXm6eCydiwEK_ceDWGlkYCDYXKcDzrMzUDerMZcKD/s320/Gelli.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "De contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusaia ore12 de 16/02, onde n\u00e3o conseguiu ser Berlusconi, isto \u00e9, para colocar as m\u00e3os na justi\u00e7a e silenciar o ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-no-alla-controriforma.html"}