{"title": "PC 22 de marzo - 23 de marzo de 1944 - 23 de marzo de 2024: 80 a\u00f1os desde la acci\u00f3n heroica de la brecha en Via Rasella", "published time": "2024-03-23T00:38:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuf6lTL9aZOFHem8lML61t1RqC4h88CswA81OkfqzfKcG3mhwqRGENIDO580FCPBPz2ML1vmXsqFgNzmlYhfg3HfgOQYdx3SlHJSgvO6j6yuQb32lFyAu6oPFUdwjxPUDBF2vJ-uINbijvvMWhWr4QgJYcm4A0mZpxM5UaiAyeP7c8KeNZ3sPKMp6btUMr/s275/download.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuRvMEjTEp1l76cYdZCOcNiL_id4RQ4BMGlmNJdnFTVagJ41WL_9jUktWUyeqs222eOJlQ9JAH4-P66HtEgPCvTUq9KU4bKhFV_4L98YW__f0z1VTAy2tVaLp1IrFgLzdfuPf3LJMQBI1enREuKrRW8qt5IwdTdQoBJ93RgCgqgvC7cxF_AeATAFm7zYs4/s255/download%20(1).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgjFk3ek8u7wvGJELyXaNN-FgR11bqqi1WTbZjVzXIcBOWKdT2ADjOP9GA_zpQOg-f_RyeUb9QU7e6L4tNkhURsG9cqGdkjTNLYV7ELvo9K-H2B3CCvcx08Sjo-qXJMU88aaQdJMa9sbXLBS6dE2mawxcSD9DJ5zwMjVYLsA2pwE0Tn40rdNnn1TSXvia57/s266/download%20(3).jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGARuxamUPp4Fzdua5N6-D5m7qIlhkmzk5Jk0OSWSJUnRSARnzFphO09uxX2mJlzmEvlRLoPpGF22F_8U99Y5_V7Cp7czTUVOuUwSqoKVjDp_uUSSBkLdGTXUK2rHQPkp3EBFGHw2uCfFn4xfOvetDKCRvsLpEG_lhhsCc2Tvj-ApxDJfcCXYmu1gadGEu/s200/download%20(2).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-9193548819158422011\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span>\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"183\" data-original-width=\"275\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuf6lTL9aZOFHem8lML61t1RqC4h88CswA81OkfqzfKcG3mhwqRGENIDO580FCPBPz2ML1vmXsqFgNzmlYhfg3HfgOQYdx3SlHJSgvO6j6yuQb32lFyAu6oPFUdwjxPUDBF2vJ-uINbijvvMWhWr4QgJYcm4A0mZpxM5UaiAyeP7c8KeNZ3sPKMp6btUMr/s275/download.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuf6lTL9aZOFHem8lML61t1RqC4h88CswA81OkfqzfKcG3mhwqRGENIDO580FCPBPz2ML1vmXsqFgNzmlYhfg3HfgOQYdx3SlHJSgvO6j6yuQb32lFyAu6oPFUdwjxPUDBF2vJ-uINbijvvMWhWr4QgJYcm4A0mZpxM5UaiAyeP7c8KeNZ3sPKMp6btUMr/s275/download.jpg\" width=\"400\"/>\n  </span>\n </div>\n <span>\n  Despues de la ca\u00edda \n del r\u00e9gimen fascista y la formaci\u00f3n del gobierno de Badoglio en Roma se hab\u00edan fusionado \n Algunas divisiones del ej\u00e9rcito real: el armisticio est\u00e1 firmado el 8 de septiembre, \n Al amanecer del 9 de septiembre, el rey, Badoglio y las altas posiciones militares \n Abandonaron la capital y el ej\u00e9rcito se encontr\u00f3 sin directivos. Una parte de \n Los soldados intentaron contrarrestar al ej\u00e9rcito alem\u00e1n y, junto con civiles organizados. \n De las fiestas anti -fascistas, se encuentra en Porta S. Paolo, donde resistes mientras el \n La fuerza militar alemana s\u00f3pica es la derecha de los resistentes.\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   Roma Falls \n Bajo el control de los ocupantes nazis \n que entre 1943 y 1944 sometieron a la poblaci\u00f3n al terror, \n Masacres, tortura.\n  </span>\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   Est\u00e1 en esto \n contexto que se inserta la acci\u00f3n de Via Rasella: en esa ocasi\u00f3n, los grupos \n de acci\u00f3n patri\u00f3tica tuvo \u00e9xito en una valiente operaci\u00f3n militar que vio \n El asalto a un batall\u00f3n nazi marchando en las calles del centro, \n conduciendo al asesinato de 33 soldados de las SS. La represalia nazi a esto \n El evento fue, como lamentablemente sabido, la masacre de la fosse ardeatina en la que \n 335 prisioneros asesinados.\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 13.2pt 0cm;\">\n  <span>\n   En los a\u00f1os \n Hubo varios intentos de criminalizar la acci\u00f3n de Via Rasella Da \n Parte de los revisionistas hist\u00f3ricos: hasta la \"externaci\u00f3n\" de La Russa della \n el a\u00f1o pasado:\n  </span>\n  <span>\n   <i>\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\",serif;'>\n    </span>\n    <span>\n     \"V\u00eda Rasella fue una p\u00e1gina noble m\u00e1s noble del \n Resistencia, los asesinados fueron una banda semi-delgada y no semi-pensada \n Nazis de las SS, conociendo muy bien el riesgo de represalias a los ciudadanos \n Romanos, anti -fascistas y no \u00bb.\n    </span>\n   </i>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   Siempre, \n valiente y consistentemente los protagonistas de la acci\u00f3n han \n La resistencia partidista defendi\u00f3 los intentos de criminalizarlos. \n Nos dejaron p\u00e1ginas memorables en la resistencia romana.\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <b>\n    Reanudamos \n Aqu\u00ed las notas biogr\u00e1ficas tomadas del sitio web de ANPI de algunos de los protagonistas:\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"255\" data-original-width=\"198\" height=\"255\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuRvMEjTEp1l76cYdZCOcNiL_id4RQ4BMGlmNJdnFTVagJ41WL_9jUktWUyeqs222eOJlQ9JAH4-P66HtEgPCvTUq9KU4bKhFV_4L98YW__f0z1VTAy2tVaLp1IrFgLzdfuPf3LJMQBI1enREuKrRW8qt5IwdTdQoBJ93RgCgqgvC7cxF_AeATAFm7zYs4/s255/download%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjuRvMEjTEp1l76cYdZCOcNiL_id4RQ4BMGlmNJdnFTVagJ41WL_9jUktWUyeqs222eOJlQ9JAH4-P66HtEgPCvTUq9KU4bKhFV_4L98YW__f0z1VTAy2tVaLp1IrFgLzdfuPf3LJMQBI1enREuKrRW8qt5IwdTdQoBJ93RgCgqgvC7cxF_AeATAFm7zYs4/s255/download%20(1).jpg\" width=\"198\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <span>\n   Rosario bentivna\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm;\">\n  <span>\n   <a href=\"https://www.anpi.it/taxonomy/term/2375\">\n    Medalla de plata en el valor \n Militar\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm;\">\n  <i>\n   <span>\n    Nacido en Roma el 22 de junio de 1922, Doctor, \n Muri\u00f3 en Roma el 2 de abril de 2012. Medalla de plata para el valor militar.\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm 0cm 8pt;\">\n  <span>\n   Ya en los a\u00f1os de secundaria era un activo anti -fascista. Con Leonardo \n Jannaccone, Corrado Nourian y Nino Baldini constituido, en 1939, un \n grupo llamado \"Unificaci\u00f3n marxista\", que atrajo pronto \n La atenci\u00f3n de la polic\u00eda fascista. Detenido en 1941, despu\u00e9s del lanzamiento \n Bentivna se uni\u00f3 al Partido Comunista en 1943. Con el armisticio y el \n Entrenamiento de los grupos de acci\u00f3n patri\u00f3tica, fue uno de los protagonistas m\u00e1s valientes \n de la resistencia, ambos en Roma (asalto a soldados alemanes en Piazza Barberini, \n Ataque a una procesi\u00f3n fascista en Via Tomacelli) que en el \u00e1rea de Casilina, \n donde orden\u00f3 formaciones partidistas.\n   <br/>\n   El 23 de marzo de 1944 con\n   <a href=\"https://www.anpi.it/donne-e-uomini/carla-capponi\">\n    Carla Capponi\n   </a>\n   (Eso \n Entonces ser\u00eda su esposa), estaba entre los autores del\n   <a href=\"http://www.romacivica.net/anpiroma/resistenza/resistenza3a.htm\">\n    <span>\n     Acci\u00f3n de Via Rasella\n    </span>\n   </a>\n   , que sac\u00f3 \n luchar contra 33 soldados de las SS y que fue el pretexto para la masacre de \n Ten\u00eda ardeatina. Unos meses despu\u00e9s de la liberaci\u00f3n de la capital, Bentivna \n Decidi\u00f3 continuar su lucha contra los fascistas nazis en\n   <a href=\"https://www.anpi.it/militari/iugoslavia.htm\">\n    <span>\n     Yugoslavia\n    </span>\n   </a>\n   mi \n en\n   <a href=\"https://www.anpi.it/militari/montenegro.htm\">\n    <span>\n     Montenegro\n    </span>\n   </a>\n   .\n   <br/>\n   Regres\u00f3 a Italia despu\u00e9s de la conclusi\u00f3n del conflicto, este valiente \n luchador (que durante un par de a\u00f1os tambi\u00e9n fue el editor del peri\u00f3dico\n   <i>\n    la unidad\n   </i>\n   , \n Antes de reanudar sus estudios y dedicarse a la profesi\u00f3n del m\u00e9dico), \u00e9l es \n fue sometido a sus compa\u00f1\u00edas partidistas a numerosos procesos, vamos \n que siempre ha sido absuelto por la legitimidad de sus acciones.\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"266\" data-original-width=\"190\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgjFk3ek8u7wvGJELyXaNN-FgR11bqqi1WTbZjVzXIcBOWKdT2ADjOP9GA_zpQOg-f_RyeUb9QU7e6L4tNkhURsG9cqGdkjTNLYV7ELvo9K-H2B3CCvcx08Sjo-qXJMU88aaQdJMa9sbXLBS6dE2mawxcSD9DJ5zwMjVYLsA2pwE0Tn40rdNnn1TSXvia57/s266/download%20(3).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgjFk3ek8u7wvGJELyXaNN-FgR11bqqi1WTbZjVzXIcBOWKdT2ADjOP9GA_zpQOg-f_RyeUb9QU7e6L4tNkhURsG9cqGdkjTNLYV7ELvo9K-H2B3CCvcx08Sjo-qXJMU88aaQdJMa9sbXLBS6dE2mawxcSD9DJ5zwMjVYLsA2pwE0Tn40rdNnn1TSXvia57/s266/download%20(3).jpg\" width=\"190\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <span>\n   Mario Fiorentini\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span>\n   <a href=\"https://www.anpi.it/taxonomy/term/2375\">\n    Medalla de plata en el valor \n Militar\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm;\">\n  <i>\n   <span>\n    Nacido en Roma el 7 de noviembre de 1918, \n muri\u00f3 en Roma el 9 de agosto de 2022. Profesor matem\u00e1tico y universitario, \n Multidecto al valor militar.\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm 0cm 8pt;\">\n  <span>\n   Todav\u00eda era un estudiante comercial cuando comenz\u00f3 a llevar a cabo \n Actividad clandestina en \"Justicia y libertad\" y en el partido \n Comunista. Despu\u00e9s del 25 de julio de 1943, dio a luz a otros anti -fascistas \n Romanos, a la formaci\u00f3n \"Arditi del Popolo\". 9 de septiembre \n Fiorentini particip\u00f3 en las peleas contra los alemanes en Porta San Paolo E \n En octubre de 43 form\u00f3 y dirigi\u00f3 las brechas centrales \"\n   <a href=\"https://www.anpi.it/biografia/gramsci.htm\">\n    <span>\n     A. \n Gramsci\n    </span>\n   </a>\n   \"Y\" Carlo Pisacane \", con el nombre de batalla \n de \"Giovanni\", que opera en la cuarta \u00e1rea de Roma. En este papel \n Particip\u00f3, en la capital, en numerosas acciones, incluidas las de Via Rasella E \n en la prisi\u00f3n de Regina Coeli. Despu\u00e9s de la liberaci\u00f3n de Roma, se hizo paraca\u00eddas \n Norte. Con el nombre de batalla de \"Dino\" trabaj\u00f3 en Liguria, Emilia, \n Lombardy y Piedmont, como oficial de OSS, el servicio \n Secreto americano. Fue decorado con tres medallas de plata en el valor \n Militares y tres cruces de m\u00e9rito de guerra, y con la medalla de fuerza especial \n (GB) y el Donovan del OSS (EE. UU.). Auto -atado, despu\u00e9s de que la guerra ha \n comenz\u00f3, apoyado por su esposa (\n   <a href=\"https://www.anpi.it/donne-e-uomini/lucia-ottobrini\">\n    <span>\n     Lucia Ottabrini\n    </span>\n   </a>\n   , un conocido antifascista \n Durante la clandestinidad), estudios de secundaria y luego estudios universitarios. \n Fiorentini se convirti\u00f3 as\u00ed en un maestro de geometr\u00eda superior a la Universidad de \n Ferrara. Sus estudios de matem\u00e1ticas se han reanudado y profundizado en todo. \n El mundo y han convertido a la ex gappista en un matem\u00e1tico de renombre internacional.\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <b>\n   <span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <b>\n   <span>\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"200\" data-original-width=\"200\" height=\"200\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGARuxamUPp4Fzdua5N6-D5m7qIlhkmzk5Jk0OSWSJUnRSARnzFphO09uxX2mJlzmEvlRLoPpGF22F_8U99Y5_V7Cp7czTUVOuUwSqoKVjDp_uUSSBkLdGTXUK2rHQPkp3EBFGHw2uCfFn4xfOvetDKCRvsLpEG_lhhsCc2Tvj-ApxDJfcCXYmu1gadGEu/s200/download%20(2).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhGARuxamUPp4Fzdua5N6-D5m7qIlhkmzk5Jk0OSWSJUnRSARnzFphO09uxX2mJlzmEvlRLoPpGF22F_8U99Y5_V7Cp7czTUVOuUwSqoKVjDp_uUSSBkLdGTXUK2rHQPkp3EBFGHw2uCfFn4xfOvetDKCRvsLpEG_lhhsCc2Tvj-ApxDJfcCXYmu1gadGEu/s200/download%20(2).jpg\" width=\"200\"/>\n   </span>\n  </b>\n </div>\n <b>\n  <span>\n   Carla Capponi\n  </span>\n </b>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm;\">\n  <span>\n   <a href=\"https://www.anpi.it/taxonomy/term/2378\">\n    Medalla de oro para valor militar\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm;\">\n  <i>\n   <span>\n    Nacido en Roma el 7 de diciembre de 1921, \n Fallo en Zagarolo (Roma), el 23 de noviembre de 2000, medalla de oro en Valor \n militar.\n   </span>\n  </i>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; font-family: Aptos, sans-serif; line-height: normal; margin: 0cm 0cm 8pt;\">\n  <spani>\n   Coraz\u00f3n de una mujer\n   .\n  </spani>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Despu\u00e9s de la ca\u00edda del r\u00e9gimen fascista y la formaci\u00f3n del gobierno de Badoglio en Roma, algunas divisiones del ej\u00e9rcito real se hab\u00edan fusionado: el octavo set ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-22-marzo-23-marzo-1944-23-marzo-2024.html", "source_name": "proletari comunisti"}