{"title": "PC 23 de marzo - India - 23 de marzo D\u00eda antimperialista en memoria de los m\u00e1rtires revolucionarios", "published time": "2024-03-23T17:18:00+08:00", "images": ["https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2860521329002285896\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; margin-left: 2.6cm; orphans: 2; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; margin-left: 2.3cm; orphans: 2; widows: 2;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     <span lang=\"it-IT\">\n      <b>\n       F\u00d3SFORO \n Comunista de la India (mao\u00edsta)\n      </b>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; margin-left: 2.6cm; orphans: 2; widows: 2;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Oficina \n Regional central\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; margin-left: 2.6cm; orphans: 2; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; margin-left: 2.6cm; orphans: 2; widows: 2;\">\n  <img alt=\"\" class=\"attachment-colormag-featured-image size-colormag-featured-image wp-post-image\" height=\"223\" src=\"https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg\" srcset=\"https://www.redspark.nu/wp-content/uploads/2022/03/1380275411-1051-800x445.jpg\" width=\"400\"/>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      20 \n Marzo 2022\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span lang=\"it-IT\">\n    <b>\n     Celebramos al historiador \n 23 de marzo como un d\u00eda antimperialista,\n     <br/>\n     en la memoria inmortal \n De los compa\u00f1eros revolucionarios Bhagat Singh, Sukdev y Rajguru!\n     <br/>\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span lang=\"it-IT\">\n    <b>\n     Derrozamos \n imperialismo,\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-variant: normal;\">\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <span style=\"letter-spacing: normal;\">\n      <span lang=\"it-IT\">\n       <b>\n        d\n       </b>\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span lang=\"it-IT\">\n    <b>\n     Instruimos \n Fascismo brahm\u00e1nico hindutva!\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span lang=\"it-IT\">\n    <b>\n     Continuamos el nuestro \n Lucha para realizar los sue\u00f1os de todos los grandes m\u00e1rtires del movimiento \n Por la libertad y luchamos por la India de la nueva democracia\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     En el \n larga historia de la lucha de nuestro movimiento democr\u00e1tico popular, el \n El 23 de marzo tiene un valor revolucionario particular en el coraz\u00f3n de todos \n \u00bfCu\u00e1ntos est\u00e1n luchando por una compa\u00f1\u00eda correcta y al mismo tiempo? \n Desprecian resueltamente el imperialismo. El 23 de marzo los compa\u00f1eros \n Bhagat Singh, Sukdev y Rajguru han sido colgados por el poder \n Colonial brit\u00e1nico para aplastar el movimiento de liberaci\u00f3n \n Anticolonial de esa \u00e9poca. La victoria de la revoluci\u00f3n bolchevique \n Hab\u00eda influido en estos tres revolucionarios indios que formaron \n de HSRA (Asociaci\u00f3n Revolucionaria Socialista de Hindustan). El \n El camarada Baghat Singh jug\u00f3 un papel fundamental en el entrenamiento \n del hsra, y claramente declar\u00f3 que sea cual sea el color \n clases dominantes, ya sean blancas, negras u otra piel, debe ser \n Contin\u00fae la lucha contra todos los explotadores.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Aquellos \n Los mismos explotadores coludieron con los imperialistas\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <span style=\"font-weight: normal;\">\n      Hoy\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     celebrar \n su martirio y, en particular, la gesti\u00f3n del ARS lo celebra \n quien se opuso a Bhagat Singh y su causa. El BJP, \n \u00d3rgano pol\u00edtico del ARSS, hoy afirma todos los combatientes para el \n La libertad, incluidos los compa\u00f1eros Bhagat Singh y el suyo, no tienen a nadie \n Ley moral incluso para hablar de combatientes por libertad e \n para distorsionar su movimiento. Nuestra fiesta, PCI (maoist), \n los convierte en su homenaje revolucionario y lucha por el \n Realizaci\u00f3n de sus aspiraciones revolucionarias.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\" span=\"\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\" span=\"\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\" span=\"\">\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     El \n Comit\u00e9 Central del PCI (maoist) apela a todos los dem\u00f3cratas, \n patriotas, trabajadores, campesinos, dalits y organizaciones de mujeres, \n de los adivasi, de estudiantes, escritores, maestros, abogados y \n Activistas de derechos humanos para celebrar el 23 de marzo con esp\u00edritu \n Entusiasmo antimpperialista y revolucionario. Apelaciones para mantener \n seminarios, reuniones, eventos que respaldan las ideas de \n Camaradas Bhagat Singh, Sukdev y Rajguru para informar el sutil \n intentos de las fuerzas de hindutva al azafr\u00e1n Bhagat Singh y yo \n sus compa\u00f1eros.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Muerte \n al imperialismo!\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Muerte \n Al fascismo Brahmanico Hindutva!\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Vivo \n IL Marxismo-Leninismo-Mao\u00edsmo!\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Viva \n Bhagat Singh de E -Copg, Sukhdev \u00a1A Rajguru!\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Inquietud \n Zindabad!\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm; orphans: 2; text-indent: 0.5cm; widows: 2;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Saludos \n revolucionarios\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <br/>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Pratap\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Portavoz\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <b>\n      Oficina \n Regional central\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"right\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n    <span>\n     <span lang=\"it-IT\">\n      <b>\n       F\u00f3sforo \n Comunista de la India (Maoista)\n      </b>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Oficina Regional Central del Partido Comunista de la India (Maoista) 20 de marzo de 2022 Celebramos el historiador el 23 de marzo como ya ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-23-marzo-india-23-marzo-giornata.html", "source_name": "proletari comunisti"}