{"title": "FLAGE DE PRISTCI\u00d3N S\u00e1bado 23 de marzo de 2024 \u2022 \u03c6.959 | \u00a1Con (euro) ilusiones quieren controlar la ira social! \u00a1Dar paso a trav\u00e9s de la lucha masiva!", "published time": "2024-03-23T10:49:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5589434880720678772\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1587\" data-original-width=\"1096\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAeUuAKCY6SpLGhpkPl8l5KF1kEMOgotEomdb9pWAJ9ByFaEOsQOHPjn5daX6chdsM021r2DZS23ymCoGsd6hNcIvV7u1PHtcOuFtTmOSSdPKl3D0YADvo5qvyJ7SMfuqe3GQJqVa6mMcnbSKBYR2Cka2Dy8NgVwnyhrr4c12gFEiex2CVWskPj5f5UOl1/s1587/959.jpg\" width=\"276\"/>\n </div>\n El Ministro de Educaci\u00f3n de Alemania dice que las escuelas deben preparar a los estudiantes para la posibilidad de guerra, al mismo tiempo que el sistema pol\u00edtico burgu\u00e9s local est\u00e1 bailando al ritmo de junio. El presidente del Consejo Europeo, Charles Michelle, proclama que \"si quiere la paz, Europa debe estar preparada para la guerra\" y que debemos \"entrar en la econom\u00eda de guerra\", mientras que al mismo tiempo, los delirios y mentiras de mano larga para mentiras. Los \"Europa de los pueblos\" son re -empleados por los gobernantes para arrastrar a sus pueblos a la pr\u00f3xima farsa electoral. As\u00ed que aqu\u00ed, Starry Dom\u00e9stico se est\u00e1 preparando para usar el \"democr\u00e1tico\" de los disfraces, al mismo tiempo que planea vestir el mundo del trabajo y los j\u00f3venes en variaciones cuando sea necesario.\n <br/>\n <br br=\"\"/>\n <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/\" target=\"_blank\">\n  Seguir aqu\u00ed\n </a>\n <br/>\n <br/>\n Lea en la hoja 959 lanzado el s\u00e1bado 23 de marzo de 2024\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Contenido de la hoja\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/\" target=\"_blank\">\n   aqu\u00ed\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  Art\u00edculos principales\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/na-dosoume-dieksodous-mesa-apo-ti-maziki-pali/\" target=\"_blank\">\n   \u00a1Con (euro) ilusiones quieren controlar la ira social!\n   <br/>\n   \u00a1Dar paso a trav\u00e9s de la lucha masiva!\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/\" target=\"_blank\">\n   Anuncio de PG Del kke (m -l) - marzo de 2024\n   <br/>\n   \u00a1Fuera de Grecia de la UE! - \u00a1De las elecciones europeas!\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/oi-enoxoi-synexizoun-tin-epixeirisi-sygkalypsis/\" target=\"_blank\">\n   Crimen tempi\n   <br/>\n   Los culpables contin\u00faan el negocio de la portada\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/farmako-dia-pasa-noso-o-laos-na-plironei-to-marmaro/\" target=\"_blank\">\n   Medicina para cualquier enfermedad ... la gente paga el m\u00e1rmol\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/poses-pistopoiiseis-kanoun-enan-apofoito-lukeiou/\" target=\"_blank\">\n   \u00bfCu\u00e1ntas certificaciones se grad\u00faan en la escuela secundaria?\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/i-entasi-tis-katastolis-den-mporei-na-peisei-ti-neolaia-na-ypotaxthei/\" target=\"_blank\">\n   Persecuciones y amenazas de las deleciones de los estudiantes\n   <br/>\n   La intensidad de la represi\u00f3n no puede \"persuadir\" a los j\u00f3venes para que sometan\n  </a>\n  <br/>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/energi-i-dielkistinda-metaksy-ipa-kai-israil/\" target=\"_blank\">\n   Palestina\n   <br/>\n   Argumento activo entre los Estados Unidos e Israel mientras la matanza contin\u00faa\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://www.kkeml.gr/ps959/to-kievo-se-apognosi-i-eyropi-se-sygxysi-o-poutin-enisxymenos/\" target=\"_blank\">\n   Ucrania\n   <br/>\n   Kiev en desesperaci\u00f3n, Europa en confusi\u00f3n, Putin ... reforzado\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Puntos de venta central\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Atenea\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   Librer\u00eda-Cafeter\u00eda\n   <a href=\"https://ektostonteixon.gr/\" target=\"_blank\">\n    Fuera de las paredes\n   </a>\n   Gravias 10-12 Exarchia\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   Hangout opuesto a MiltiAdou 3 Daphne\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Tesal\u00f3nica\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"http://steki-sfentona.blogspot.com/\" target=\"_blank\">\n    Slingen j\u00f3venes y espacio cultural\n   </a>\n   , Syngrou 24, 2do piso\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Yannena\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   Dejado Kougiou Youth Hang 23\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   rubio\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"https://rogmixanthi.blogspot.com/\" target=\"_blank\">\n    Crack dej\u00f3 espacio de pensamiento y acci\u00f3n.\n   </a>\n   , M. Vogou 20\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Heraklion\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"https://www.facebook.com/zalosteki\" target=\"_blank\">\n    Zalo izquierda a la izquierda, pol\u00edtica y cultura de ala\n   </a>\n   , Harilaou trikupi 21\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   Patras\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"white-space: normal;\">\n   <span style=\"white-space: pre;\">\n   </span>\n   <a href=\"https://web.facebook.com/people/%CE%A3%CF%84%CE%AD%CE%BA%CE%B9-%CE%91%CE%BD%CE%AC%CF%83%CF%84%CF%81%CE%BF%CF%86%CE%B1/100092302447592/\" target=\"_blank\">\n    Revertir j\u00f3venes y lugares de reuni\u00f3n de trabajadores\n   </a>\n   , Pukevil 2\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03c1\u03b9\u03c3\u03c4\u03b5\u03c1\u03b1", "\u03c0\u03bf\u03bb\u03b9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7", "\u03a0\u03c1\u03bf\u03bb\u03b5\u03c4\u03b1\u03c1\u03b9\u03b1\u03ba\u03ae \u03a3\u03b7\u03bc\u03b1\u03af\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/23-2024-959.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}