{"published time": "2024-03-23T00:00:00+08:00", "images": ["https://www.kkeml.gr/media/slthnqxa/\u03b1\u03c0\u03bf\u03c7\u03b7.jpg?anchor=center&mode=crop&width=900&rnd=133555427081030000"], "content": "<div class=\"mt-4\">\n <div style=\"width:100%\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </div>\n</div>\n<div class=\"mt-5 bigger-letters\">\n <p>\n  <strong>\n   \u00a1La UE no es de los pueblos, es de los imperialistas!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u00a1No a la explotaci\u00f3n, a la miseria y a la guerra!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Solidaridad - Wrust de trabajadores - Pueblos - Migrantes/Refugiados!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   \u00a1Fuera de Grecia de la UE! - \u00a1Abstinencia de las elecciones europeas!\n  </strong>\n </p>\n <p>\n </p>\n <ol>\n  <li>\n   Desde su fase inicial y a lo largo de su viaje hasta su forma actual, la UE ha sido y existe como una empresa de los imperialistas de Europa. Es una coalici\u00f3n para servir y promover intereses y aspiraciones antes de todos sus pilares imperialistas. Son las contradicciones incomparables entre estas fuerzas imperialistas las que establecen l\u00edmites en la \"unidad\" del proyecto, que es cualquier cosa menos la ley hist\u00f3rica. El Brexit fue una clara manifestaci\u00f3n de estas contradicciones, que hoy ocurren entre sus dos pilares principales (Francia-alemania) y se transfieren a sus sat\u00e9lites, pero tambi\u00e9n son alimentados por la participaci\u00f3n de los Estados Unidos en varios pa\u00edses y burgueses en la coalici\u00f3n actual. \".\n  </li>\n  <li li=\"\">\n   <li li=\"\">\n    <li li=\"\">\n     <li>\n      Todos los anteriores ya se reflejan en los sistemas pol\u00edticos de todos los pa\u00edses de la UE, que enfrentan la depreciaci\u00f3n de las masas laborales y est\u00e1n cambiando en direcci\u00f3n reaccionaria, y con la aparici\u00f3n (incluso en los roles gubernamentales) de las fuerzas de extrema derecha. Fuerzas alimentadas por el ataque general al proletariado y los pueblos, por la escalada de la pol\u00edtica que sofocan libertades y derechos democr\u00e1ticos, la pol\u00edtica de guerras y predicaciones del nacionalismo, el odio y la divisi\u00f3n de los pueblos. Al mismo tiempo, en los pa\u00edses imperialistas (Francia, Alemania, pero tambi\u00e9n Italia), el surgimiento de estas fuerzas muy bien es tambi\u00e9n una expresi\u00f3n de insatisfacci\u00f3n con la clase megalista que son exprimidas por competiciones imperialistas y buscando respuestas promoviendo la mayor\u00eda nacionalismo agresivo.\n     </li>\n    </li>\n   </li>\n  </li>\n </ol>\n <p>\n  La \"gran agitaci\u00f3n\" en vista de las elecciones europeas de junio y la criticidad atribuida por imperialistas y fuerzas burguesas en realidad se refieren a todos los problemas anteriores. Las fuerzas soberanas buscan explotar a los Europes como una herramienta, por un lado, para renovarlo, en general en las conciencias de los pueblos, \"idea\" de la UE, y en el tratamiento de problemas en los sistemas pol\u00edticos de cada pa\u00eds. Es muy caracter\u00edstico que todas las fuerzas muy bien son celosas en la campa\u00f1a electoral y apoyen la \"idea\" de la UE, sin rastro de \"aislamiento\". Por lo tanto, demuestran nuevamente su completo inclinaci\u00f3n tanto en el contexto imperialista como en las necesidades de la burgues\u00eda de que cada uno se menciona.\n </p>\n <ol start=\"6\">\n  <li li=\"\">\n   <li li=\"\">\n   </li>\n  </li>\n </ol>\n <p>\n  Es por eso que todas las partes en el sistema (desde el centro lejano hasta el Centro, llamado) bombardean a las personas que exigen olvidar, ignoran el sufrimiento que se ha acumulado y se acumula de la integraci\u00f3n del pa\u00eds a la UE/EMU, y a \u00a1Busque (con ellos o con ellas u otras negociaciones) en este futuro! Es por eso que en nombre de la \"cooperaci\u00f3n de los pueblos\" que representa la UE, su pa\u00eds y sus mares se transforman en una tumba y una prisi\u00f3n de los pueblos desarraigados, para proteger las fronteras europeas de los oprimidos. \u00a1Con la misma invocaci\u00f3n (de la \"cooperaci\u00f3n de los pueblos\"), el pa\u00eds se ordena en una posici\u00f3n de guerra y odio con los pueblos de la regi\u00f3n para servir a sus patrocinadores euro -atl\u00e1nticos!\n </p>\n <ol start=\"8\">\n  <li li=\"\">\n   <li>\n    Basado en todo lo anterior, tambi\u00e9n es obvio que el sol que las grandes luchas, demandas e intereses de los cuerpos de trabajo de Europa no pueden \"cumplir\", y mucho m\u00e1s justificados en la prisi\u00f3n de los pueblos que las personas que son las personas que \u00a1Las personas que los imperialistas europeos se han formado y escuchado en nombre de la UE! Los derechos de clase y la perspectiva revolucionaria de las masas no pueden expresarse en un instrumento como el Parlamento Europeo, que no es la conquista de los pueblos, sino una construcci\u00f3n imperialista. En la queja de esta construcci\u00f3n y la lucha contra la UE se encuentra el camino de \"cumplir\" con las luchas, la solidaridad internacionalista, el desarrollo de la lucha masiva de los trabajadores y los pueblos. Esta lucha forma los t\u00e9rminos de la perspectiva revolucionaria en la medida en que se emancipe por el contexto pol\u00edtico definido por el sistema capitalista-imperialista, en la medida en que se niega a ser perseguido en este contexto pol\u00edtico y abre sus propios caminos.\n   </li>\n   <li>\n    En nuestro pa\u00eds, la campa\u00f1a electoral prolongada en vista de 9\n    <sup>\n     O\n    </sup>\n    <li>\n     La amplia aversi\u00f3n y la insatisfacci\u00f3n popular con la pol\u00edtica del gobierno de ND, la pol\u00edtica del sistema y todas las partes que la apoyan, desde el centro de SO -Lft (Syriza, Pasok, Cruise, New Left) y desde el lejos - Derecho (Velopoulos, Niki): no encaja en el \"galope oficial\" de las elecciones europeas. No debe pervertirse chantajeando la aceptaci\u00f3n de la dependencia imperialista de la UE.\n     <strong>\n      La gente no tiene ninguna raz\u00f3n para compartir los procesos trastornos y reaccionarios del sistema pol\u00edtico. Tiene todas las razones para continuar en el camino de las luchas masivas y todas las razones para negar Eurocalp, para abstenerse de \u00e9l. Porque ella\n     </strong>\n     La postura electoral corresponde a la promoci\u00f3n de la posici\u00f3n necesaria \"fuera de Grecia de la UE\". Por qu\u00e9 esta actitud electoral destaca la\n     <strong>\n      negaci\u00f3n total\n     </strong>\n     La dependencia imperialista de los imperialistas estadounidenses y europeos, la negaci\u00f3n de la \"v\u00eda\" de la pobreza, la pobreza, la explotaci\u00f3n y las guerras, lo que garantiza la dependencia del pa\u00eds.\n    </li>\n    <li>\n     Basado en la posici\u00f3n para\n     <strong>\n      Abstinencia de las elecciones europeas\n     </strong>\n     Buscamos coordinaci\u00f3n con las fuerzas de carreras, izquierdistas y revolucionarias en Europa. En la misma base, tambi\u00e9n buscamos en nuestro pa\u00eds la promoci\u00f3n m\u00e1s amplia de esta direcci\u00f3n, coordinaci\u00f3n, coordinaci\u00f3n y formando conjuntamente una campa\u00f1a pol\u00edtica para promover la posici\u00f3n \"fuera de Grecia de la UE\", por negaci\u00f3n y oposici\u00f3n a Europalpe y el reaccionario Aspiraciones de las partes y fuerzas del sistema.\n    </li>\n   </li>\n  </li>\n </ol>\n</div>\n", "source": "https://www.kkeml.gr/ps959/ekso-i-ellada-apo-tin-ee-apoxi-apo-tis-eyroekloges/", "type": "article", "title": "\u00a1Fuera de Grecia de la UE! - \u00a1De las elecciones europeas! - KKE (M-L)", "description": "Desde su fase inicial y a lo largo de su viaje hasta su forma actual, la UE ha sido y existe como una empresa de los imperialistas de Europa. Es una coalici\u00f3n para servir y promover intereses y aspiraciones antes de todos sus pilares imperialistas.", "author": ["\u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb)"], "tags": ["ps955"], "subtitle": "", "categories": ["\u0391\u039d\u0391\u039a\u039f\u0399\u039d\u03a9\u03a3\u0397 \u03a4\u039f\u03a5 \u03a0.\u0393. \u03a4\u039f\u03a5 \u039a\u039a\u0395(\u03bc-\u03bb) - \u039c\u03ac\u03c1\u03c4\u03b7\u03c2 2024"], "source_name": "KKE m l"}