{"published time": "2024-03-22T17:03:12+08:00", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.18.1\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"hSfGy\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"y4DP2\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style style=\"\" type=\"text/css\">\n       <style type=\"text/css\">* { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"KcNlj\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ag7d\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-kwo2k53\">\n         <span class=\"GkipB ayrFV\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-i02ng7107\">\n         <span class=\"GkipB\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"gfFZp\" id=\"viewer-7pd9d7106\">\n         <div class=\"opWbM\" style=\"width:min(100%, 517px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"vlRdv\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"_2JnEV Iw1iX bIgwL\" id=\"new-image2590044\" style=\"--dim-height:604;--dim-width:954\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2590044\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":954,\"height\":604,\"uri\":\"6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-r\u00fcsten-auf-\u00f6sterreich-macht-mit\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg/v1/fill/w_954,h_604,al_c,q_85/6d0f40_a8d9f880c2b84d20b7cc1a42ad036818~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"ceWfP\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-olohr7109\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    El secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, recientemente exigi\u00f3 el cambio a la econom\u00eda de guerra, en la UE el armamento nuclear de la Uni\u00f3n y Austria se comprometi\u00f3 a pagar 1.17 mil millones anuales a Ucrania. Estos son solo la parte superior de los avances militares actuales que se supone que impulsan el curso de guerra. Independientemente de la neutralidad, la poblaci\u00f3n austriaca se ve atra\u00edda por los planes de guerra de los gobernantes. \u00bfC\u00f3mo se puede contrarrestar esto?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-tnw3u81\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-d22dr4095\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-xngof83\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Austria como parte de los planes de guerra de la OTAN y la UE\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-a5mgv3914\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-os1qe85\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    En una \"propuesta de resoluci\u00f3n conjunta\" del Parlamento Europeo a finales de febrero de 2024, los eurodiputados austriacos acordaron financiar el 0,25% del PIB (unos 1.170 millones de euros) anualmente para la guerra en Ucrania. Adem\u00e1s, se decidi\u00f3 proporcionar apoyo militar a Ucrania y armar a\u00fan m\u00e1s a Austria. El documento original dice:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Que todos los Estados miembros de la UE y todos los aliados de la OTAN deber\u00edan apoyar a Ucrania militarmente con al menos el 0.25 % de su PIB anualmente (...)\"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    (1). La OTAN y la UE van de la mano en lo que se refiere a la aplicaci\u00f3n de los intereses de guerra de los imperialistas \"occidentales\", \u00a1y Austria est\u00e1 de acuerdo con ello! Matthew Karnitschnig, periodista de la revista pol\u00edtica estadounidense Politico, formul\u00f3 los planes de la OTAN para Austria de la siguiente manera:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201cAustria es un pa\u00eds del 'Sr. Karl' que sirve a todos los ba\u00f1os para comprometerse con los ideales occidentales, mientras que en silencio est\u00e1 buscando caminos para continuar benefici\u00e1ndose de las relaciones amistosas con Mosc\u00fa. (...) Hoy la neutralidad austriaca es poco m\u00e1s que una excusa conveniente para evitar la responsabilidad (...) Austria es un recli mucho libre de sus vecinos y los EE. UU. (...) hasta el d\u00eda de hoy. A menos que el mundo exterior lo obligue, ya sea con forma o crudo. violencia. \"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    (2) Explicaciones como esta dejan que una ducha se detenga la espalda y d\u00e9 una indicaci\u00f3n de lo que nos florecer\u00e1 como miembro de la UE y \"socio de la OTAN\". El gobernante Austria, que participa en gran medida en este curso, lo ven de manera diferente. El brigadier del ej\u00e9rcito austriaco Robert Brieger, actualmente presidente del Comit\u00e9 Militar de la UE, incluso encuentra el debate sobre el armamento at\u00f3mico de la UE \"Legitim\" (3).\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-ux4mv91\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-imzap3743\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-67dv293\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     \u00bfConversi\u00f3n a la econom\u00eda de guerra?\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-tbyga3574\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-8v5jv95\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    La actualizaci\u00f3n militar en la UE est\u00e1 dirigida a la \"econom\u00eda de guerra\". En la \"aplicaci\u00f3n de toma de decisiones\" mencionada anteriormente se afirma que la producci\u00f3n de defensa aumenta significativamente y que la producci\u00f3n de armas debe tener prioridad para Ucrania. Adem\u00e1s, la solicitud de resoluci\u00f3n pide a la UE y sus Estados miembros que\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Cooperaci\u00f3n militar europea en la industria y a nivel de las fuerzas armadas\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    [a]\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     Mejorar y la UE a una garant\u00eda de seguridad m\u00e1s fuerte y poderosa\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    [a]\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     interoperable y complementaria a la OTAN\"\n    </span>\n   </span>\n   <span span=\"\">\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV _39sR0\" id=\"viewer-y3xiz103\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-rk9yn3418\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-28d0g105\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Use la actualizaci\u00f3n y los cortes sociales van de la mano\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-xp3t23240\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 ayrFV t077n _39sR0\" id=\"viewer-fewj8107\">\n  <span class=\"GkipB ayrFV\">\n   <span>\n    Mientras que se espera que el gasto militar aumente un 85 por ciento en el per\u00edodo de 2022 a 2027, un aumento de 2.300 millones de euros, el gasto en salud, por ejemplo, caer\u00e1 un 52 por ciento o 2.900 millones en el mismo per\u00edodo. Los ahorros en el sistema de atenci\u00f3n m\u00e9dica tambi\u00e9n son el resultado del Pacto Fiscal de la UE y la Comisi\u00f3n de la UE. Nick Witney, ex jefe de la Oficina de Armamento de la UE, explic\u00f3 hace alg\u00fan tiempo por qu\u00e9 la UE est\u00e1 interfiriendo en estos asuntos de la pol\u00edtica presupuestaria nacional:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Pocos parlamentarios quieren justificar su electorado por qu\u00e9 sus impuestos para los helic\u00f3pteros de combate deber\u00edan usarse en lugar de hospitales (...) Las operaciones militares cuestan dinero y corren el riesgo de la vida humana (...) Solo una voluntad pol\u00edtica de hierro, de bajo poder, puede garantizar que esto puede garantizar que esta orientaci\u00f3n estrat\u00e9gica contra los inconvenientes a corto plazo \".\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    (5) Estos \"inconvenientes a corto plazo\" son ahora una cruda realidad y las se\u00f1ales apuntan a un mayor deterioro. Los recortes sociales, el desmantelamiento de los derechos democr\u00e1ticos y el rearme son el programa del momento, que los gobernantes imponen a las masas. Este programa requiere un rechazo decidido, resistencia y lucha, \u00a1contra la OTAN, la UE y los gobernantes de Austria!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-8i58w111\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-7v1mh17914\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-jiq4b113\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fuentes:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-mctlw115\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (1) komintern.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-5d785118\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (2) Politico.eu\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-f1a3c121\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (3) Industriemagazin.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-joj97124\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (4) Komintern.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-sy7pp127\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    (5) Solidarwerkstatt.at\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj _39sR0\" id=\"viewer-ac3wy130\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-w8iu4132\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fuentes de imagen:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-cbii011015\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    Bild_001 -\n   </span>\n   <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://unsplash.com/de/fotos/blaue-flagge-auf-mast-in-der-nahe-des-gebaudes-C241mbgtgys\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Cristiano lue\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    - Unsplash\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"H0BMW qw9d2 _5TXqj t077n _39sR0\" id=\"viewer-5gres13000\">\n  <span class=\"GkipB\">\n   <span>\n    Bild_022 -\n   </span>\n   <a class=\"DAP0T CATC8\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://pixabay.com/de/vectors/nato-flagge-compass-rose-emblem-26848/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      Imimages de vector libre de clker\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    - Pixabay\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/eu-und-nato-r\u00fcsten-auf-\u00f6sterreich-macht-mit", "type": "article", "title": "La UE y la OTAN se est\u00e1n armando: Austria se est\u00e1 sumando.", "description": "El secretario general de la OTAN, Jens Stoltenberg, recientemente exigi\u00f3 el cambio a la econom\u00eda de guerra, en la UE el armamento nuclear de la Uni\u00f3n y Austria se comprometi\u00f3 a pagar 1.17 mil millones anuales a Ucrania. Estos son solo la parte superior de los avances militares actuales que se supone que impulsan el curso de guerra. Independientemente de la neutralidad, la poblaci\u00f3n austriaca se ve atra\u00edda por los planes de guerra de los gobernantes. \u00bfC\u00f3mo se puede contrarrestar esto? austriaco", "modified time": "2024-03-22T17:03:12.630Z", "author": "Katharina J.", "source_name": "DIE ROTE FAHNE"}