{"title": "PC 21 de marzo - Entrenamiento laboral: la acci\u00f3n en la clase y la posici\u00f3n de clase en los movimientos - Lenin \"\u00bfQu\u00e9 hacer?\"", "published time": "2024-03-22T03:35:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxa3y1f-h4U_riT2-fZYsH1P-sPLThTxKzNh__5J6F-L_kUazOF8Z8D8OFV-cWr1KL-ibIcxLLtVgtzXCouDs0dGu8Ubv13N7GjdR2DnPrCxgdzWOa_XqPyaVdcpJd5CKDBOfvx9-qG5ou2ykBDfPBw5U-tPppdxCVcJ82oRP90HrowMTQTStxFsFgSCB/s640/0e99dc_00147494082244c499377f18cf2ba143~mv2.webp"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7096540937147419368\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"478\" data-original-width=\"640\" height=\"299\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxa3y1f-h4U_riT2-fZYsH1P-sPLThTxKzNh__5J6F-L_kUazOF8Z8D8OFV-cWr1KL-ibIcxLLtVgtzXCouDs0dGu8Ubv13N7GjdR2DnPrCxgdzWOa_XqPyaVdcpJd5CKDBOfvx9-qG5ou2ykBDfPBw5U-tPppdxCVcJ82oRP90HrowMTQTStxFsFgSCB/s640/0e99dc_00147494082244c499377f18cf2ba143~mv2.webp\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhNxa3y1f-h4U_riT2-fZYsH1P-sPLThTxKzNh__5J6F-L_kUazOF8Z8D8OFV-cWr1KL-ibIcxLLtVgtzXCouDs0dGu8Ubv13N7GjdR2DnPrCxgdzWOa_XqPyaVdcpJd5CKDBOfvx9-qG5ou2ykBDfPBw5U-tPppdxCVcJ82oRP90HrowMTQTStxFsFgSCB/s640/0e99dc_00147494082244c499377f18cf2ba143~mv2.webp\" width=\"400\"/>\n </div>\n Lenin dice que para desarrollar la conciencia pol\u00edtica del proletariado, es necesario llevar la denuncia de cada manifestaci\u00f3n de voluntad y opresi\u00f3n a la clase trabajadora.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Pero, por supuesto, \u00bfact\u00faa inmediatamente despu\u00e9s del problema \"\u00bfC\u00f3mo hacerlo? \u00bfTenemos suficientes fuerzas para hacerlo? \u00bfHay un terreno para este trabajo en todas las dem\u00e1s clases? \u00bfNo significar\u00e1 esto o no lo llevar\u00e1 a un \u00bfRenuncia del punto de vista de clase? \".\n </p>\n <p>\n  Preguntas a\u00fan m\u00e1s justificadas si buscamos hoy, bajo las condiciones de organizaci\u00f3n, n\u00fameros y pinturas de la organizaci\u00f3n comunista, y en particular la nuestra. Preguntas a las que la respuesta f\u00e1cil que viene es No.\n </p>\n <p>\n  Pero la respuesta de Lenin es otra. Comienza desde la suposici\u00f3n de que los comunistas son principalmente \"te\u00f3ricos ... propagandistas, agitadores y organizadores\". Y agrega: \"Pero se hace muy poco en este sentido. Muy poco en comparaci\u00f3n con lo que se hace para el estudio de las peculiaridades de la vida de la f\u00e1brica\", de hecho, decimos, de la atenci\u00f3n que se presta a la vida y las luchas de los Otros sectores de trabajadores. Lenin insiste en que hay\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n compa\u00f1eros, comit\u00e9s, etc. quien incluso se hunden en el estudio especializado de las luchas sindicales, mientras que no lo hacen, o lo hacen en un grado extremadamente limitado, el trabajo que Lenin pide realmente aumentar la conciencia de los trabajadores y los trabajadores en la lucha.\n <p>\n </p>\n <p>\n  Su compromiso realizado en las luchas sindicales olvida que, como dice Lenin, \"no es socialdem\u00e1tico aquellos que de hecho olvidan que los comunistas apoyan a cualquier motocicleta revolucionaria y que, en consecuencia, debemos exponer, subrayar las tareas generales ante todas las personas , sin ocultar ni siquiera por un momento nuestras creencias socialistas \", y educar en nuestro trabajo en la f\u00e1brica y las luchas proletarias de los trabajadores y el proletariado en general para abordar todos los problemas generales y ponerse a la vanguardia de todas las luchas pol\u00edticas democr\u00e1ticas que se desarrollan en Sociedad, en primer lugar, en la fase inicial, con enchufes de posici\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  Las fuerzas para hacer esto est\u00e1n ah\u00ed. La alternativa que la mentalidad de economistas y economistas en las filas comunistas nos sugiere es \"desarrollar una pol\u00edtica traduionista\". Y en este Lenin es una parte interesada:\n  <b>\n   \"La pol\u00edtica tradunionista de la clase trabajadora es precisamente la\n   <i>\n    pol\u00edtica burguesa\n   </i>\n   de la clase trabajadora \".\n  </b>\n </p>\n <p>\n  Incluso en los otros sectores y movimientos a los que giramos, la acci\u00f3n de los comunistas no consiste tanto en dirigir la lucha por sus intereses inmediatos, por ejemplo, la lucha de los estudiantes, sino en la posici\u00f3n de los comunistas, la posici\u00f3n de la fiesta de la clase trabajadora; Porque solo de esta manera se da cuenta de Lenin: \"Debemos transformar a los militantes socialdem\u00f3cratas en l\u00edderes pol\u00edticos que saben c\u00f3mo dirigir todas las manifestaciones de esta lucha\" y podemos dictar en esta lucha \"un programa de acci\u00f3n positivo para los estudiantes en agitaci\u00f3n, a la agitaci\u00f3n, a la agitaci\u00f3n, a la agitaci\u00f3n, a Los representantes del insatisfecho Zemstva, a los miembros de los siete religiosos indignados, a los maestros afectados en sus intereses, etc. \".\n </p>\n <p>\n  Esto se debe ser revolucionaria y la expresi\u00f3n del trabajador de vanguardia que hemos llamado a tomar una posici\u00f3n, y a trav\u00e9s de ella comienzan a reaccionar a todas las formas de opresi\u00f3n pol\u00edtica y social de la burgues\u00eda, de su gobierno.\n </p>\n <p>\n  Si esta es, por lo tanto, la tarea de los comunistas, permanente de los comunistas, si se entiende que esta es una tarea que se debe cumplir desde el comienzo de nuestra actividad, uno puede comprender la atenci\u00f3n que en este punto Lenin coloca en el real. fuerzas que usted tiene y consideran el tipo de actividad inevitable por sentado al principio: \"En realidad ten\u00edamos muy pocas fuerza. Entonces fue natural y leg\u00edtimo determinar completamente en el trabajo entre los trabajadores y culpar seriamente cualquier eliminaci\u00f3n de \u00e9l, Entonces el \u00fanico prop\u00f3sito era fortalecerse en la clase trabajadora \".\n </p>\n <p>\n  Aqu\u00ed tambi\u00e9n, sin embargo, el problema es: \u00bfcon qu\u00e9 concepci\u00f3n, con qu\u00e9 pr\u00e1ctica, con qu\u00e9 propaganda y agitaci\u00f3n salta por completo entre los trabajadores y nos fortaleces en la clase trabajadora? \u00bfCon la pol\u00edtica sindical, el comerciante, con el desarrollo de su economista o con la pol\u00edtica comunista, aunque al comienzo del proceso de ra\u00edces y organizaci\u00f3n para la construcci\u00f3n del partido? Con la idea de que en la clase trabajadora no se puede hacer este trabajo, que se produce despu\u00e9s de haber realizado la actividad sindical y, en consecuencia, al desarrollo de la misma, o con propaganda y agitaci\u00f3n, aunque en las condiciones muy dif\u00edciles que est\u00e1n hoy en Fila en Fila de la clase trabajadora?\n </p>\n <p>\n  Aqu\u00ed tambi\u00e9n Lenin es muy preciso: \"La audiencia ideal para las quejas pol\u00edticas es precisamente la clase trabajadora, que necesita en primer lugar todo un conocimiento pol\u00edtico animado y completo y que es el m\u00e1s adecuado para transformar este conocimiento en una lucha activa, incluso Si esto no promete ning\u00fan \"resultado tangible\".\n </p>\n <p>\n  Por otro lado, esta es la \u00fanica forma en que la clase trabajadora tiene que convertirse en un punto de referencia para la lucha y la oposici\u00f3n de todas las capas de la sociedad. Y este es el creciente papel que la clase trabajadora, primero con la vanguardia, solo con la lucha activa, puede permitirnos \"convertirnos en una fuerza pol\u00edtica a los ojos de los dem\u00e1s\". Y para convertirte en este \"tienes que trabajar mucho y con tenacidad para elevar nuestra conciencia, nuestro esp\u00edritu de iniciativa y nuestra energ\u00eda\". E - insiste en Lenin - \"No es suficiente atacar la etiqueta Avant -Garde en una teor\u00eda y una pr\u00e1ctica de retaguardia\".\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "description": "Lenin dice que para desarrollar la conciencia pol\u00edtica del proletariado, la denuncia de cada evento debe llevarse a la clase trabajadora ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/03/pc-21-marzo-formazione-operaia-non-e.html", "source_name": "proletari comunisti"}