{"published time": "2024-03-09T99-99-97", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-2-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-1.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-2.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-3.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-4.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/YENI-KADIN-DUISBURG-5.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Duisburg | 09.03.2024 | El 8 de marzo de este a\u00f1o, el evento internacional del D\u00eda de la Mujer Working se llev\u00f3 a cabo en Duisburg. Hacia 17.00, la acci\u00f3n comenz\u00f3 estableciendo nuevas mujeres, coraje, organizaciones SKB y ZOR banderines, monedas extranjeras y carpa de informaci\u00f3n.\n </p>\n <p>\n  El evento, al que asistieron unas 100 personas, comenz\u00f3 con \u00e7av Bella Song, que fue cantada en una boca. Luego, al enfatizar el significado y la importancia del 8 de marzo, se enfatizaron todas las instituciones que se enfatizaron m\u00e1s el racismo en desarrollo, el problema de la pol\u00edtica de inmigraci\u00f3n y las guerras actuales, la destrucci\u00f3n de las guerras y la gran factura de todos estos trabajadores y especialmente las mujeres.\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de los discursos, se present\u00f3 un concierto con melod\u00edas turcas y kurdas. Luego, una joven agreg\u00f3 un color diferente al evento con el espect\u00e1culo de ballet que representa el despertar y la lucha de las mujeres. La acci\u00f3n termin\u00f3 con un concierto de m\u00fasica despu\u00e9s de una caminata de media hora.\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #GALERY-1 { \n                 margen: auto; \n             } \n             #GALERY-1 .GALLERY-ITem { \n                 flotador izquierdo; \n                 margen-top: 10px; \n                 Text-Align: Center; \n                 Ancho: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borde: 2px s\u00f3lido #cfcfcff; \n             } \n             #Gallery-1. Gallery-Caption { \n                 margen-izquierda: 0; \n             }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery-images gallery galleryid-85915\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/8-mart-duisburgda-cesitli-etkinliklerle-kutlandi", "type": "article", "title": "El 8 de marzo se celebr\u00f3 con varias actividades en Duisburg.", "description": "Duisburg | 09.03.2024 | Evento del D\u00eda Internacional de la Mujer en el Centro de Duisburgo del 8 de marzo de este a\u00f1o en el centro de Duisburg", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Kad\u0131n", "Manset", "YEN\u0130 KADIN"], "link-section": "haberler"}