{"title": "Tesal\u00f3nica 8 de marzo, d\u00eda de lucha por una vida con derechos", "published time": "2024-03-09T11-37-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKR7_T90rv-DfdsVdZaz_p24zyHFvTlh1RYEAm6NYVN3dsRU3fBAUbyISWAg7QgGjHUJpfdmgHwEjGGc1EccRFv-ApO38AjNwqavPinz_si4j_gIP9CBsSUKKh0DMwPXBEVQzWg5dsy-XKZG_96-IqOh9Nx1J5rLRjhPeMa32B5BA33oq5hDbe0mJW8929/s1600/IMG-aba1595bc78f81535e6bd6aca1254dde-V.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQaa16NNknpLhdEXH7YjMxgAwO2qgw_UIXi8bvWHgO5-UhBf4VT3AbMN4oHFEULYIBA6e__q3ZByaOlXgXF9Yw4q3SJlFAiOeguB3L-zvfmmKsVH9dr7Ne4NpU3Bx54WnPqjabasKe-SUe_eu38hwW3VePMPuADbRcs7FkLZl_sGinfH3HpxbcVMH0WhZ0/s1600/IMG-3a74d368b6cdc6c3adcdd15e6f2b03b3-V.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8762352537684921804\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Una manifestaci\u00f3n de la tarde tuvo lugar el viernes 8 de marzo en Sal\u00f3nica para el D\u00eda de la Mujer. Hubo dos manifestaciones en la ciudad, una en Kamara y otra en St. Venizelos.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKR7_T90rv-DfdsVdZaz_p24zyHFvTlh1RYEAm6NYVN3dsRU3fBAUbyISWAg7QgGjHUJpfdmgHwEjGGc1EccRFv-ApO38AjNwqavPinz_si4j_gIP9CBsSUKKh0DMwPXBEVQzWg5dsy-XKZG_96-IqOh9Nx1J5rLRjhPeMa32B5BA33oq5hDbe0mJW8929/s1600/IMG-aba1595bc78f81535e6bd6aca1254dde-V.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhKR7_T90rv-DfdsVdZaz_p24zyHFvTlh1RYEAm6NYVN3dsRU3fBAUbyISWAg7QgGjHUJpfdmgHwEjGGc1EccRFv-ApO38AjNwqavPinz_si4j_gIP9CBsSUKKh0DMwPXBEVQzWg5dsy-XKZG_96-IqOh9Nx1J5rLRjhPeMa32B5BA33oq5hDbe0mJW8929/s1600/IMG-aba1595bc78f81535e6bd6aca1254dde-V.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  La reuni\u00f3n masiva en St. Venizelou fue limitada, debido a la participaci\u00f3n de las asociaciones estudiantiles en la manifestaci\u00f3n panhell\u00e9nica-panepistiana en Atenas. El KKE (M-L) particip\u00f3 con su propio bloque en la manifestaci\u00f3n. A trav\u00e9s de su eslogan, destac\u00f3 la conexi\u00f3n del problema femenino con todos los frentes abiertos que enfrentan a toda la gente del ataque del sistema. Desde las necesidades de los salarios para aumentar hasta la participaci\u00f3n de Grecia a trav\u00e9s de la OTAN en los frentes de guerra.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Extremadamente provocativo y el movimiento del ministro de Defensa N. Dendia para anunciar el reclutamiento voluntario de mujeres en el ej\u00e9rcito. De una manera m\u00e1s, encontraron la oportunidad de decirle a la mujer que es consumible para los planes de los imperialistas. Y lo que la guerra significa muy bien por mujeres y mujeres palestinas en Ucrania.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1200\" data-original-width=\"1600\" height=\"480\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQaa16NNknpLhdEXH7YjMxgAwO2qgw_UIXi8bvWHgO5-UhBf4VT3AbMN4oHFEULYIBA6e__q3ZByaOlXgXF9Yw4q3SJlFAiOeguB3L-zvfmmKsVH9dr7Ne4NpU3Bx54WnPqjabasKe-SUe_eu38hwW3VePMPuADbRcs7FkLZl_sGinfH3HpxbcVMH0WhZ0/s1600/IMG-3a74d368b6cdc6c3adcdd15e6f2b03b3-V.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiQaa16NNknpLhdEXH7YjMxgAwO2qgw_UIXi8bvWHgO5-UhBf4VT3AbMN4oHFEULYIBA6e__q3ZByaOlXgXF9Yw4q3SJlFAiOeguB3L-zvfmmKsVH9dr7Ne4NpU3Bx54WnPqjabasKe-SUe_eu38hwW3VePMPuADbRcs7FkLZl_sGinfH3HpxbcVMH0WhZ0/s1600/IMG-3a74d368b6cdc6c3adcdd15e6f2b03b3-V.jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Este d\u00eda, el gobierno tambi\u00e9n eligi\u00f3 votar sobre la ley de Perakkaki. Probar cu\u00e1nto est\u00e1 interesado el sistema en los derechos del estudiante, el estudiante, el empleado.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Debido a que la manifestaci\u00f3n el 8 de marzo, un d\u00eda de recuerdo en la lucha de los trabajadores por los derechos no es suficiente, la lucha por la emancipaci\u00f3n de la mujer pasa por luchas diarias por estudios libres, libertades, trabajos de derechos, paz y luchas por independencia.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u03b3\u03c5\u03bd\u03b1\u03b9\u03ba\u03b1", "\u03b4\u03b9\u03b1\u03b4\u03b7\u03bb\u03c9\u03c3\u03b7", "\u03b8\u03b5\u03c3\u03c3\u03b1\u03bb\u03bf\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/8_76.html"}