{"published time": "2024-03-09T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/fbc6ec18-7e2a-42eb-9d81-cd4890e8d9f7-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/fbc6ec18-7e2a-42eb-9d81-cd4890e8d9f7-300x169.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/8e485511-fb52-44d5-a448-7685097f8558-300x225.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/4474ccee-fbf6-4147-85bb-1bc8a565ac99-300x169.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/778ed69d-c4e3-4758-bed8-19827a5299b2-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/3906694c-5e19-45c0-b242-68995d2c0a9e-300x225.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/865377af-0701-4c7e-aeea-ecf4639312bf-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/83bb0d76-5f60-494f-a9eb-1e0798ba3c24-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Viena | 08.03.2024 | El 8 de marzo en Viena, las instituciones de mujeres realizaron dos acciones diferentes. Se celebr\u00f3 un rally a las 14.00, luego a las 17.00 de la noche y se celebr\u00f3 marzo. En las declaraciones hechas por las instituciones de mujeres en ambas acciones,\n  <br/>\n  La violencia contra uno de nosotros se dirige hacia todos nosotros al llamar la atenci\u00f3n sobre los crecientes asesinatos. \u00a1Las mujeres est\u00e1n luchando contra el presupuesto, la crisis econ\u00f3mica, la pobreza, la desigualdad salarial, el racismo y el patriarcal!\n </p>\n <p>\n  Para nuestra lucha laboral e igualdad, fuimos a las calles en voz alta nuevamente. Casi todos los d\u00edas en Viena, casi todos los d\u00edas, se publican asesinatos de mujeres, acoso y noticias de violaci\u00f3n. La barbarie creada por el sistema capitalista patriarcal con las pol\u00edticas de la barbarie, las masacres, las mujeres detendr\u00e1n el poder organizado, diciendo que el gobierno austriaco permanece en silencio contra la creciente violencia y masacres contra las mujeres, protestando, protestando,\n  <br/>\n  La caminata termin\u00f3 con entusiasmo.\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;La imagen de esta ubicaci\u00f3n est\u00e1 en la lista de arriba, pero para proteger los costos de tr\u00e1fico del sitio, no se puede mostrar aqu\u00ed, lo siento.&gt;\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyanada-8-mart-da-kadin-kurumlari-tarafindan-iki-farkli-eylem-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "El 8 de marzo se realizaron diferentes acciones en Viena", "description": "Viena | 08.03.2024 | Las instituciones de mujeres se realizaron dos acciones diferentes el 8 de marzo en Viena ....", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}