{"published time": "2024-03-09T10-02-23-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL2.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL3.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL4.jpeg", "https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL9.jpeg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  Con cierto retraso, recibimos un informe sobre una campa\u00f1a de solidaridad en Par\u00eds el 29 de enero de 2024:\n </p>\n <p>\n  Una campa\u00f1a de solidaridad con los revolucionarios encarcelados de la manifestaci\u00f3n LLL en Alemania se llev\u00f3 a cabo con \u00e9xito frente a la embajada alemana en la ciudad. Con coros de habla y consignas, los revolucionarios de los camaradas, y contra la represi\u00f3n de la polic\u00eda del FRG imperialista. La solidaridad de la clase entre los pueblos ha demostrado una vez m\u00e1s ser m\u00e1s fuerte que las intrigas de lo reaccionario.\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"LLL2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL2.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL2.jpeg\"/>\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"LLL3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL3.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL3.jpeg\"/>\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"LLL4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL4.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL4.jpeg\"/>\n </p>\n <p>\n  <img alt=\"LLL9\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL9.jpeg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/LLL-Soli-2024/LLL9.jpeg\"/>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8367-paris-frankreich-solidaritaet-mit-den-gefangenen-der-lll-demonstration-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Servir a la gente", "tags": ["None"]}