{"published time": "2024-03-09T14-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_3.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_2.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_4.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_5.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_6.png", "https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_7.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El 8 de marzo, el Comit\u00e9 de Mujeres Rojas, Bremen, por primera vez como parte de la Federaci\u00f3n Roja, llev\u00f3 a cabo una manifestaci\u00f3n en Bremerhaven. La llamada previamente publicada y distribuida, incluido el p\u00f3ster, golpe\u00f3 el nervio de las personas del distrito de Goethe, una de las \u00e1reas m\u00e1s pobres de toda Alemania, donde tuvo lugar la manifestaci\u00f3n. La lucha del pueblo Palestina todav\u00eda est\u00e1 en la agenda y tambi\u00e9n es de gran peso en este pa\u00eds en la lucha de clases, incluso en Bremerhaven.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_3.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_3.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_2.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_2.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  La manifestaci\u00f3n se produjo entre otras familias, madres con sus hijos, j\u00f3venes y algunos hijos. Casi todos eran migrantes. Una gran parte eran mujeres. \u00a1Con las lemas \"Rebeli\u00f3n en la palabra y el acto, contra el imperialismo y el patriarcado!\" Y \"\u00a1Viva, Viva Palestina!\", La lucha de la mujer contra su doble opresi\u00f3n y la lucha antiimperialista concreta se conect\u00f3 en voz alta. Las banderas de la Confederaci\u00f3n Roja una al lado de la otra con la bandera de la resistencia nacional del frente de la gente de Palestina. Y todo en la manifestaci\u00f3n llev\u00f3 estas dos banderas con orgullo y entusiasmo, desde los m\u00e1s j\u00f3venes hasta los ancianos.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_4.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_4.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 5\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_5.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_5.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Algunos de los m\u00e1s j\u00f3venes de la manifestaci\u00f3n comenzaron a embellecer su vecindario a lo largo de la ruta con pegatinas del pacto rojo. A muchos les gustaba dar sus datos de contacto y uno dijo:\n  <em>\n   \"Vengo a ti cada vez ... \u00a1Gracias por lo que est\u00e1s haciendo aqu\u00ed!\"\n  </em>\n  . Algunos preguntaron cu\u00e1ndo el Bund Red har\u00e1 algo en Bremerhaven nuevamente y las ideas iniciales para el pr\u00f3ximo 1 de mayo ya estaban recolectadas en las conversaciones. Al final, algunos representantes de la comunidad palestina de Bremerhaven, que particip\u00f3, tambi\u00e9n agradecieron la manifestaci\u00f3n.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 6\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_6.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_6.png\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"8 M\u00e4rz 2024 Bremerhaven Demonstration 7\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_7.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/BHV/8_M\u00e4rz_2024_-_Bremerhaven_-_Demonstration_-_7.jpg\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Los Comit\u00e9s de Mujeres Rojas - FRG han demostrado este 8 de marzo de que la lucha contra el imperialismo y el patriarcado, no se puede luchar juntos, pero debe, la manifestaci\u00f3n en Bremerhaven es una prueba de esto. No hay reservas al respecto entre aquellos que realmente no tienen nada que perder en este sistema. El 8 de marzo en Bremerhaven, se puede usar la palabra alada de Karl Marx:\n  <strong>\n   \"Bravado, Old Mole!\"\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8370-bremerhaven-kraftvolle-demonstration-zum-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "rine", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Bremerhaven: Potente manifestaci\u00f3n el 8 de marzo", "tags": ["8. M\u00e4rz", "Bremerhaven"]}