{"published time": "2024-03-09T99-99-96", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/03/nurnberg-620x330.png"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Adentro\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Nuremberg | 09.03.2024 | En Nuremberg, como en cada a\u00f1o, el 8 de marzo, el D\u00eda de la Mujer Working se celebr\u00f3 con entusiasmo.\n </p>\n <div dir=\"ltr\">\n  Con la organizaci\u00f3n de la plataforma del 8 de marzo, donde particip\u00f3 la nueva mujer, cientos de hombres y mujeres y hombres que trabajan en el Pl\u00e4rrer celebraron el d\u00eda del D\u00eda de la Mujer Trabajadora.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Pl\u00e4rrer y otras \u00e1reas se gastaron en nombre de las instituciones durante la caminata.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  Hizo muchos oradores contra el sistema dominado por hombres, las guerras, el aumento del racismo en Europa y el costo de vida.\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n </div>\n <div dir=\"ltr\">\n  La caminata, que dur\u00f3 aproximadamente dos horas, termin\u00f3 nuevamente en Pl\u00e4rrer Square.\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/nurnbergde-8-mart-etkinligi", "type": "article", "title": "Evento del 8 de marzo en Nuremberg", "description": "Nuremberg | 09.03.2024 | Como en Nuremberg cada a\u00f1o, el D\u00eda de la Mujer Working del 8 de marzo es nuevamente un entusiasta \u015f ...", "author": ["Ismailbulut"], "categories": ["Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}