{"published time": "2024-02-24T19-33-35-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/BB1irquk-1585046669.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"1080\" sizes=\"(max-width: 1616px) 100vw, 1616px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/BB1irquk-1585046669.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/BB1irquk-1585046669.webp\" width=\"1616\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  El pasado 18 de febrero fueron las elecciones regionales en Galiza, en el estado espa\u00f1ol, y una vez m\u00e1s se demostr\u00f3 que una gran parte de las masas amplias rechazan las elecciones y el circo electoral. Estas elecciones, que ten\u00edan una tasa de abstenci\u00f3n del 32,69%, han sido un \"\u00e9xito\" para los partidos burgueses, ya que la participaci\u00f3n en las elecciones siempre ha sido tan baja que una de cada tres personas que no votan es un \"\u00e9xito\" para la democracia burguesa . En las elecciones anteriores, la tasa de abstenci\u00f3n fue del 41.12% y del 46.3% en las elecciones de 2016, que muestra por qu\u00e9 los partidos burgueses elogios tan malos.\n  <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/23/notas-breves-sobre-la-farsa-electoral-del-18f-en-galiza-un-tercio-de-los-electores-3269-rechaza-participar/\">\n   Servir al Pueblo\n  </a>\n  Dice a este respecto, \"\n  <em>\n   L\u00f3gicamente, la burgues\u00eda dice como una victoria de que la participaci\u00f3n sube al 67%, porque como dice el proverbio castellano, en el pa\u00eds de los ciegos, el rey es el hombre tuerto. Eran tan malos, tan malos porcentajes de participaci\u00f3n, que cuando dos de cada tres personas resultan votar, es un \u00e9xito absoluto.\n  </em>\n  \"\n </p>\n <p>\n  El Partido Popular (PP) se declar\u00f3 ganador de las elecciones, precisamente porque era el partido con la mayor cantidad de votos y una vez m\u00e1s obtuvo una mayor\u00eda absoluta en el Parlamento regional. Sin embargo, como ya sucedi\u00f3 en las elecciones generales del 23 de julio de 2023, si analizamos bien los n\u00fameros, podemos ver que la opci\u00f3n m\u00e1s elegida por los galices ha sido la abstenci\u00f3n. M\u00e1s de 725,000 personas han decidido tomar esta decisi\u00f3n. Adem\u00e1s, estas elecciones regionales hab\u00edan sido altamente promovidas por la prensa burguesa, ya que la que hoy es l\u00edder de la oposici\u00f3n, Alberto Feijo\u00f3, fue el anterior presidente de la Xunta de Galiza con mayor\u00eda absoluta, y despu\u00e9s de no haber logrado la presidencia de la presidencia de la presidencia de la presidencia de la presidencia de Gobierno general Debido a la falta de acuerdos, estas elecciones fueron una prueba para su nuevo liderazgo del PP estatal, por lo que la promoci\u00f3n en los peri\u00f3dicos y la prensa ha sido muy prominente.\n </p>\n <p>\n  Servir Al Pueblo agrega: \u201cIncluso con toda la campa\u00f1a de los medios, la burgues\u00eda ha hecho para solicitar la votaci\u00f3n, un tercio de los que se llaman para votar no conf\u00edan en la democracia burguesa. \u00bfPodemos decir que aquellos que no votan conf\u00edan en \u00e9l? Ya sea por principios, porque no encuentran ninguna elecci\u00f3n entre las partes que se presentan, debido a la desilusi\u00f3n, la ira o cualquier raz\u00f3n, all\u00ed tenemos el hecho objetivo: un tercio de los llamados a votar no confiaba en la democracia burguesa, y No votaron \".\n </p>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/02/24/the-electoral-farce-is-one-more-time-shown-in-galiza-spanish-state/", "type": "article", "title": "La farsa electoral es una vez m\u00e1s que se muestra en Galiza, estado espa\u00f1ol - The Red Herald", "description": "El pasado 18 de febrero fueron las elecciones regionales en Galiza, en el estado espa\u00f1ol, y una vez m\u00e1s se demostr\u00f3 que una gran parte de las masas amplias rechazan las elecciones y el circo electoral.", "modified time": "2024-02-24T19:33:37+00:00", "author": ["F.W."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Elections", "Spanish State"], "sections": ["Europe", "Featured", "Elections", "Spanish State", "English", "pll_65da449199f84"]}