{"published time": "2024-02-24T09-52-37-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El jueves, alrededor de 45 personas (alemanes, palestinos, sirios, turcos, europeos del este) fueron encontradas en la \"paradoja\" en Bremen para el evento de la Federaci\u00f3n Roja sobre la lucha heroica del pueblo palestino.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  La conferencia dio una visi\u00f3n general de los m\u00e1s de 75 a\u00f1os de la lucha contra la tripulaci\u00f3n y se centr\u00f3 en las dos intifadas y el frente actual de resistencia nacional, y enfatiz\u00f3 que un pueblo reprimido no puede ser derrotado si se celebra en la pelea armada. Tambi\u00e9n las tareas de los antiimperialistas revolucionarios y sinceros y fuerzas avanzadas para oponerse al imperialismo alem\u00e1n involucrado en el genocidio y no correr despu\u00e9s de sus especificaciones; Se subray\u00f3 la necesidad de un fuerte movimiento antiimperialista mundial en todo el mundo. Despu\u00e9s de la conferencia, estos puntos condujeron a una discusi\u00f3n larga e intensiva, una expresi\u00f3n de la lucha entre la l\u00ednea, el movimiento de liberaci\u00f3n nacional, el derecho a elegir su forma de combate en s\u00ed y apoyar su lucha sin reserva, y la l\u00ednea de capitulaci\u00f3n que Extiende a los imperialistas, que delegita su lucha, la \"solidaridad\" se descompone con los pueblos oprimidos sobre el duelo y encaja a toda costa a las demandas de los imperialistas; Debe enfatizarse que las personas con ra\u00edces \u00e1rabes representan principalmente en la conferencia.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <p style=\"text-align: justify;\">\n      <img alt=\"Roter Bund Pal\u00e4stina Vortrag Februar 2024 Bremen 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_2.jpg\"/>\n     </p>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Roter Bund Pal\u00e4stina Vortrag Februar 2024 Bremen 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Bremen/2024/Roter_Bund_Pal\u00e4stina_Vortrag_Februar_2024_Bremen_3.jpg\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Posteriormente todav\u00eda hab\u00eda una comida palestina preparada conjuntamente, y fue para la demostraci\u00f3n del 8 de marzo en Bremerhaven, a las 6 p.m. frente al supermercado NP en Goethestrasse, as\u00ed como para la conferencia el pr\u00f3ximo viernes 1 de marzo, tambi\u00e9n en paradoja ( 6 p.m.), movilizado.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8334-bremen-palaestina-vortrag-am-donnerstag", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "awwa", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Bremen: Conferencia Palestina el jueves", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Bremen", "Vortrag"]}