{"title": "PC 17 de febrero: el modelo \"Caivano\" racista e imperialista del gobierno de Meloni contra los inmigrantes y su pol\u00edtica penitenciaria (como una contrainformaci\u00f3n Rosso Opera del 16/02)", "published time": "2024-02-17T13-53-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidN0pKYWQSVNQKXq0bzkCVFYPkwkSF-CQmbslolXSMc8LBDM112BdPd93iwmN7MhgGEO0VM22EiH1TbBmhT5O8G_ei2AhHW9QVOwviYgMsmvemW2oE6Uovkyv8_XPJTysHsNrEsNtveW3EqXhVX5QxInKffWl9uhlaybmo7cmhtwDi8PjSbj9oiJag2bdk/w485-h80/modello%20Caivano.jpeg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEic_MFsdK45aIZsVbd6ghFgAasIZCQjvPhed6dWFaBUWP0YDzpYH919qJ0eeXPAPJVeiUZERtKk-oypO-rSq7Vq9Vk799rcqH0910aqNzWtaiPSTYA2Kzxv15zy-GnTOnGbcJwJ-gH8opXKR-kAzOrBFxiCDszcO0JXmgfbXHHc6Ie-Hou3NW1jIiBnD1sk/s320/vertice%20Italia-Romania.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6398411097583685092\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"143\" data-original-width=\"856\" height=\"80\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidN0pKYWQSVNQKXq0bzkCVFYPkwkSF-CQmbslolXSMc8LBDM112BdPd93iwmN7MhgGEO0VM22EiH1TbBmhT5O8G_ei2AhHW9QVOwviYgMsmvemW2oE6Uovkyv8_XPJTysHsNrEsNtveW3EqXhVX5QxInKffWl9uhlaybmo7cmhtwDi8PjSbj9oiJag2bdk/w485-h80/modello%20Caivano.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEidN0pKYWQSVNQKXq0bzkCVFYPkwkSF-CQmbslolXSMc8LBDM112BdPd93iwmN7MhgGEO0VM22EiH1TbBmhT5O8G_ei2AhHW9QVOwviYgMsmvemW2oE6Uovkyv8_XPJTysHsNrEsNtveW3EqXhVX5QxInKffWl9uhlaybmo7cmhtwDi8PjSbj9oiJag2bdk/w485-h80/modello%20Caivano.jpeg\" width=\"485\"/>\n </p>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  El gobierno de Meloni es racista, imperialista y, por lo tanto, \n aborda los problemas del Mediterr\u00e1neo, \u00c1frica, los problemas de \n inmigrantes con una l\u00f3gica racista e imperialista. Y, \n involuntariamente, lo declar\u00f3 con motivo del d\u00eda del \n 15 de febrero con la informaci\u00f3n al Consejo de Ministros, cuando \n Meloni habl\u00f3 de \"Modelo Caivano\".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Caivano, como s\u00ed \n Sabes, es el barrio de la provincia de N\u00e1poles donde yo \n hechos refrigerados, la violencia y explotaci\u00f3n de las chicas, donde hay \n una alta densidad de la presencia de Camorra de varios tipos que \n Siempre ha controlado el territorio, con complicidad, quieres \n o no - de pol\u00edticos, estado, instituciones y parte de las fuerzas \n De la orden.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Cuando es \n El caso de Caivano fue revelado que hab\u00eda un ambaradam en esta realidad, \n con el gobierno, los ministros del interior, etc. etc., que tienen, de hecho, \n construido en el vecindario, con una l\u00f3gica de militarizaci\u00f3n, un \n \"Modelo\" de la lucha de autodenominado contra la Camorra.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Habla sobre \n \"Modelo de Caivano\" en el frente de los migrantes significa \n Considere objetivamente todo\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n migrantes criminales, camorristi, \n Violatores, etc. Y la imaginaci\u00f3n que quieres construir es \n de un gobierno que aborde y trata la pregunta de esta manera \n de migrantes, luego con un modelo policial, con un modelo \n expulsivo, con un modelo de prisi\u00f3n contra migrantes, \n La gran masa de migrantes que llega a nuestras costas m\u00e1s tarde \n Trips inhumanos e inaen -arthire, con todo lo que ahora todo sabe: \n Lo que sucede en Libia, lo que sucede en otros pa\u00edses de \n \u00c1frica del Norte hacia los migrantes y lo que sucede en \n mar, y la masacre de cutro, el naufragio que tambi\u00e9n vio morir \n mujeres y ni\u00f1os, est\u00e1 ah\u00ed para representarlo durante el primero \n Fase del gobierno de Meloni.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este es el \n L\u00f3gica que gu\u00eda a este gobierno para tratar la historia de los migrantes. \n A esto se agregan la noticia de que el gobierno de Meloni ha construido \n a trav\u00e9s del pacto italiano-albaniano con el que vienen los migrantes \n deportado a Albania, encerrado en estructuras de prisi\u00f3n tipo RCP, \n administrado directamente por personal militar y policial italiano con \n la colaboraci\u00f3n de un gobierno de sirvientes de los sirvientes como el actual \n Gobierno alban\u00e9s. Para poder maltratarlos y silenciar \n Expulsalos y caiga en el infierno del que vinieron.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Este es el otro \n Espero, el aspecto imperialista de la pregunta. Un aspecto \n imperialista que involucra una relaci\u00f3n con pa\u00edses, como Albania pero \n en particular los que est\u00e1n en el lado africano de \n Mediterr\u00e1neo: Libia, T\u00fanez, con la que se establecen \n Relaciones y relaciones al financiarlos, a cambio de llevar a cabo en nombre \n de Italia el papel del bloqueo de la ola de migrantes, con \n el objetivo no solo para cazar migrantes sino tambi\u00e9n para aumentar el \n control econ\u00f3mico sobre las econom\u00edas de estos pa\u00edses a favor de \n Maestros de multinacionales italianas.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Dinero estatal \n Sol\u00eda \u200b\u200bfinanciar bajo esta apariencia, una vez llamado \"piano \n Mattei \u201d, otra vez llam\u00f3 de otra manera, pero con lo mismo \n Objetivo id\u00e9ntico: practicar una pol\u00edtica racista e imperialista \n hacia el Mediterr\u00e1neo y los Balcanes con los que establecer uno \n relaci\u00f3n neo colonial que recuerda distantemente la pol\u00edtica africana \n de Mussolini e imperialismo en general.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Est\u00e1 claro que si \n Los migrantes son las principales v\u00edctimas de esta pol\u00edtica, si los pa\u00edses \n En el Mediterr\u00e1neo, a trav\u00e9s de estos lazos, confirman su naturaleza \n de los pa\u00edses oprimidos por el imperialismo, es decir, por nuestro imperialismo \n Los pueblos deben deshacerse de sus c\u00f3mplices de imperialismo \n y luchar contra la presencia imperialista en el \u00e1rea y en particular \n el italiano naturalmente, adem\u00e1s de los franceses y cualquier otro \n pa\u00eds que opera en el norte de \u00c1frica hacia estos pa\u00edses, con ellos \n intenciones del gobierno italiano y, a menudo, en competencia con el estado e \n El gobierno italiano.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Est\u00e1 en el nuestro \n Pa\u00eds que est\u00e1 peleando, sin embargo, la batalla principal, somos nosotros quienes \n Debemos luchar contra nuestro gobierno racista/imperialista y nadie \n otro. No se puede recompensar en Europa que de vez en cuando \n plantea los problemas de los derechos humanos y el car\u00e1cter de la acci\u00f3n de \n Este gobierno, pero entonces es bueno que el trabajo sucio lo haga \n Italia y contribuye de esta manera para frenar la ola de \n migrantes que, en gran parte, no permanecen en Italia, pero se derrama \n en los pa\u00edses econ\u00f3micamente m\u00e1s fuertes y donde hay comunidades migrantes \n M\u00e1s, fecha larga y mucho m\u00e1s grande. Entonces no puedes contar \n en Europa como un freno a la pol\u00edtica racista, imperialista de \n Gobierno italiano. Depende de nosotros hacer el \"trabajo limpio\" de esta manera \n Digamos, luchar contra las pol\u00edticas de este gobierno, anular \n Este gobierno, construir otro pa\u00eds, otro gobierno, otro \n Estado, acogedor y solidaridad, que construye una alternativa a \n capitalista, racista, imperialista de este gobierno, de \n gobiernos anteriores, de futuros gobiernos de los propietarios y gobiernos \n Imperialistas europeos.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La otra pregunta \n Lo que se une a la pol\u00edtica hacia los migrantes es la pol\u00edtica penitenciaria.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"410\" data-original-width=\"720\" height=\"182\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEic_MFsdK45aIZsVbd6ghFgAasIZCQjvPhed6dWFaBUWP0YDzpYH919qJ0eeXPAPJVeiUZERtKk-oypO-rSq7Vq9Vk799rcqH0910aqNzWtaiPSTYA2Kzxv15zy-GnTOnGbcJwJ-gH8opXKR-kAzOrBFxiCDszcO0JXmgfbXHHc6Ie-Hou3NW1jIiBnD1sk/s320/vertice%20Italia-Romania.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEic_MFsdK45aIZsVbd6ghFgAasIZCQjvPhed6dWFaBUWP0YDzpYH919qJ0eeXPAPJVeiUZERtKk-oypO-rSq7Vq9Vk799rcqH0910aqNzWtaiPSTYA2Kzxv15zy-GnTOnGbcJwJ-gH8opXKR-kAzOrBFxiCDszcO0JXmgfbXHHc6Ie-Hou3NW1jIiBnD1sk/s320/vertice%20Italia-Romania.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n Y en este \n La etapa adicional fue la reuni\u00f3n con Rumania.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Se encuentran \n Italia y Rumania. Italia confirma su papel en la OTAN y un \n lado de Ucrania en la guerra interimperialista para interpuesto \n persona que tiene lugar en este pa\u00eds, que implica enviar armas, \n soldados y tropas en este tablero de ajedrez y adem\u00e1s en Rumania en \n particular, como uno de los pa\u00edses fronterizos en esta guerra que \n Puede estar involucrado. A esto agrega el plan de So -saled \n corches vac\u00edos. Hay otra forma de expulsar a los migrantes y de \n Enviarlos para servir el \"dolor\" llamado en el pa\u00eds de origen e \n Esto se referir\u00eda a los prisioneros rumanos que est\u00e1n en la nuestra. \n aldea.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Somos \n radicalmente contrario a este plan porque si huyen de \n Rumania se debe a que es un r\u00e9gimen anti -trabajador y anti -popular, es un \n El r\u00e9gimen capitalista salvaje, reaccionario, es un supuesto r\u00e9gimen \n a los intereses del imperialismo y, por lo tanto, trata a su pueblo en el \n La peor manera posible y es uno de los reg\u00edmenes que huyes. Y si \n huyes, lo \u00faltimo que tenemos que hacer es devolverlos a un \n r\u00e9gimen, adem\u00e1s si fueran migrantes detenidos en el nuestro \n pa\u00eds por razones relacionadas con cr\u00edmenes que habr\u00edan cometido en el nuestro \n pa\u00eds, ser\u00eda una verdadera prisi\u00f3n, otra \n Baroles de un tipo b\u00e1rbaro, contrario a los derechos y reglas humanas \n Elementaria del derecho internacional, para los cuales hay pa\u00edses en \n a lo que se cometen los cr\u00edmenes pero por su relaci\u00f3n de m\u00e1s pa\u00edses \n ricos, imperialistas, puedes tomar a los prisioneros y enviarlos a \n su pa\u00eds para cumplir la sentencia, es decir, contraer la prisi\u00f3n all\u00ed.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Esto tambi\u00e9n es \n racismo, esta tambi\u00e9n es una pol\u00edtica libicida e inhumana tambi\u00e9n \n Esto es imperialismo.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Explicar con calma, tranquilidad, pero con \n La decisi\u00f3n para los trabajadores, para los proletarios de nuestro pa\u00eds es una tarea \n el nuestro que no se puede contratar a los peri\u00f3dicos ni a \n asociaciones que son solidarios con los migrantes que ya hacen mucho y \n menos que nunca a la iglesia, lo que ciertamente nos pone su palabra \n Bien, que muchas veces suena a cr\u00edtica, a negarse sobre las pol\u00edticas \n del gobierno. Sin embargo, francamente, no creemos que esta acci\u00f3n del \n La iglesia nunca ha cambiado sustancialmente nada en las pol\u00edticas de \n gobiernos y tambi\u00e9n de nuestro gobierno. Con el debido respeto al Papa Francisco.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El gobierno de Meloni es un gobierno racista e imperialista y, por lo tanto, aborda los problemas del Mediterr\u00e1neo, \u00c1frica, los problemas de los inmigrantes ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-il-modello-caivano.html"}