{"title": "PC 17 de febrero - No a la contrainformaci\u00f3n del juez de ministro Salvacorrotti Nordio", "published time": "2024-02-17T14-28-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE6fCFG7p6s7rs0UnpDAi3Kh1gcb4nJ2HV3W01zqXhVTcqjhwY7EXg14ZxtdADRMAyQwjiqNi5FAJK0kCYfE89mTuncKTqV9Pg2KTlKtRxViL2UsQH0JaGyrMvaN9HCP6lHC4Puf79g01lRgEH_mfMqFdDhafKVdA1j_XKuuMY1jcW1aiO7iwndDagpDdc/w257-h198/berlusconi-nordio.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaA-N3e9g3uK_k2NsOIWmrYLab4IlmVw6uxJFi44iL2o75gEGkCjXeU0HjIMiksGwUfnEkPxhcN5BpzEAAdVH6RAA9KBCVjMjnFa_v1wMLWcvBcLcxAG4sE2tacJZVRsE-UDnvVNb_Hl7KHpZd9hRmXm6eCydiwEK_ceDWGlkYCDYXKcDzrMzUDerMZcKD/s320/Gelli.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1466470373790363265\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    por contrarformaci\u00f3n Rossusoia Ore12 de 16/02\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"650\" data-original-width=\"843\" height=\"198\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE6fCFG7p6s7rs0UnpDAi3Kh1gcb4nJ2HV3W01zqXhVTcqjhwY7EXg14ZxtdADRMAyQwjiqNi5FAJK0kCYfE89mTuncKTqV9Pg2KTlKtRxViL2UsQH0JaGyrMvaN9HCP6lHC4Puf79g01lRgEH_mfMqFdDhafKVdA1j_XKuuMY1jcW1aiO7iwndDagpDdc/w257-h198/berlusconi-nordio.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgE6fCFG7p6s7rs0UnpDAi3Kh1gcb4nJ2HV3W01zqXhVTcqjhwY7EXg14ZxtdADRMAyQwjiqNi5FAJK0kCYfE89mTuncKTqV9Pg2KTlKtRxViL2UsQH0JaGyrMvaN9HCP6lHC4Puf79g01lRgEH_mfMqFdDhafKVdA1j_XKuuMY1jcW1aiO7iwndDagpDdc/w257-h198/berlusconi-nordio.jpg\" width=\"257\"/>\n </div>\n Donde no pudo ser Berlusconi, es decir justicia y silenciar la prensa no alineada, ahora el ministro Nordio del gobierno de Meloni est\u00e1 teniendo \u00e9xito.\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Con este car\u00e1cter indigno, los t\u00e9rminos \"justicia\" y \"garant\u00eda\" pierden definitivamente su significado, lo cual es normal en la ley burguesa, del derecho al servicio de los maestros, pero con este gobierno se hunde a\u00fan m\u00e1s en la agitaci\u00f3n de las leyes, Al doblar el poder judicial a la pol\u00edtica gubernamental, al poner el Bavaglio a la prensa.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: justify;\">\n  <span style=\"text-align: left;\">\n   Con el ministro \n Nordio \"justicia\" significa injusticia y garantizarme significa \n Garant\u00eda de impunidad para corrupto.\n  </span>\n </div>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Es el final de \n Lo que los burgueses llaman \"estado de la ley\" es un \n m\u00e1s adelante en la transformaci\u00f3n reaccionaria de la misma \n Democracia burguesa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Estamos hablando de la transici\u00f3n al Senado del Proyecto de Ley de Nordio que ir\u00e1 a \n Habitaci\u00f3n, que ha pasado con\n  <span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n un ancho\n <span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\" data-darkreader-inline-bgimage=\"\">\n  mayor\u00eda apoyada por Italia Viva y Acci\u00f3n, el miserable Renzi e \n Calenda, en la cara del s\u00ed (104) y las oposiciones en la del NO \n (56).\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  El dise\u00f1o de \n La ley de Nordio no es una reforma de la justicia, pero es una \n contrarrestar, funcional a los objetivos del plan de empleo \n del estado por este gobierno - el gobierno de Meloni - E \n Una vez m\u00e1s destaca qu\u00e9 clases pretende este gobierno \n proteger y cu\u00e1l es su dise\u00f1o, su concepci\u00f3n de qu\u00e9 tipo de \n Empresa de construcci\u00f3n.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Despu\u00e9s de todo, es el \n l\u00ednea de todo el gobierno que inspira el proyecto de ley de Nordio: en investigaciones \n del poder judicial que afecta al ministro santanch\u00e8 \n Meloni dijo: \u201cUn aviso de garant\u00eda no determina en \n la renuncia de un ministro autom\u00e1ticamente \"\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  En Rairews24 - \n informes il fatto quotidiano - viceministro de Forza Italia, \n Francesco Paolo Sisto, ex abogado de Berlusconi, dice que la reforma \n \"Ha sido estudiado y calibrado con el tiempo, con el directo \n participaci\u00f3n \"del hombre de Arcore, que\" sufri\u00f3 mucho, \n Demasiado, por justicia \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  El m\u00e1s grande \n corrupto y corruptor de la pol\u00edtica italiana y la casta maestra, \n vinculado a un gran crimen, y aqu\u00ed est\u00e1n los procesos y a\u00f1os \n de investigaciones que lo demuestran, es el modelo para la contra -reformaci\u00f3n \n Nordio de la justicia.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  La raz\u00f3n por la que \n Hab\u00eda empujado a su \"descenso en el campo\" definitivamente era para \n defenderse de los procesos, de la cantidad de investigaciones que lo acusaron de \n corrupci\u00f3n, del inframundo y lazos con el crimen, as\u00ed como \n Implementar el plan Golder de Gelli a cuya logia mas\u00f3nica \n Berlusconi fue registrado. Este fue el precursor que permiti\u00f3 \n el asentamiento de lo peor de esta clase pol\u00edtica representa \n de la peor pol\u00edtica y casta principal de nuestro pa\u00eds.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  El \n Administradores, alcaldes y casta pol\u00edtica a nivel local E \n Provincial no ser\u00e1 perseguido por el delito de abuso de un cargo \n Porque esto, Art. 323 del c\u00f3digo penal, con este \n Contra -reforma, ha sido abolido. La luz verde se da a los contratos \n sin reglas, a ganancias vertiginosas para los maestros y la destrucci\u00f3n del \n territorios, a la impunidad de los asesinos por las muertes en \n El trabajo que contrata sin reglas ciertamente aumentar\u00e1.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Sin castigo por \n Quien toma sobornos porque el tr\u00e1fico de influencias de Nordio es \n se ha reducido a los t\u00e9rminos m\u00ednimos: el p\u00fablico ya no ser\u00e1 punible \n oficial que, al violar la ley, \"intencionalmente se adquiere a s\u00ed mismo o \n a los dem\u00e1s una ventaja de activo injusta o hace que otros \n Da\u00f1o injusto \". Si el texto se convierte en ley, Italia se convertir\u00e1 en \n el \u00fanico pa\u00eds en el mundo capitalista en el que esta conducta no \n Constituye un crimen. Y esto escribe un peri\u00f3dico burgu\u00e9s.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  No solo. Para \n arrestar a un presunto corrupto o tangentista (que tal vez ni siquiera \n Sab\u00eda que fue investigado) tendremos que \"advertirle\" con un \n Al menos cinco d\u00edas de avance que se someter\u00e1n a un interrogatorio.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Es demolido \n Arte. 21 de la Constituci\u00f3n sobre la libertad de demostrar \n libremente los pensamientos y sobre la libertad de la prensa, apuntando a \n Golpear a los periodistas no alineados con el gobierno y poner la mordaza \n A la derecha de las noticias y la ley de los ciudadanos, de las masas, AD \n estar informado, porque la contra -reformaci\u00f3n nordio proh\u00edbe el \n Publicaci\u00f3n de intercepciones.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span data-darkreader-inline-bgcolor=\"\" data-darkreader-inline-bgimage=\"\">\n   El \n 5s Roberto Scarpinato ataca \"un sistema anti -democr\u00e1tico, anti \n Equilitaria and Class \", mientras que Iiliaria Cucchi de Alleanza Verdi \n Y la izquierda habla de \"un insulto a la democracia\".\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Para \n la oposici\u00f3n, de los j\u00f3venes, por ambientalistas, de los movimientos \n de la oposici\u00f3n pol\u00edtica y social, solo represi\u00f3n y manganelli, \n sanciones m\u00e1s pesadas, mientras que la impunidad est\u00e1 garantizada para los maestros e \n a los pol\u00edticos corruptos.\n </p>\n <p>\n  Con este \n contrarrestar el ministro Nordio no solo rehabilita y legitima el \n peor que ese sistema que los peri\u00f3dicos e investigaciones una vez \n Llamaron \"tangentopoli\", ese sistema producido por la trama \n Entre maestros corruptos y corrupter, finanzas y clase pol\u00edtica para \n Gobierno a nivel nacional y local, un sistema que tenemos a continuaci\u00f3n \n a los ojos todos los d\u00edas con arrestos e investigaciones que est\u00e1n llegando a la \n miembros de los partidos gubernamentales y algunos de sus ministros, pero un paso \n Adem\u00e1s en la demolici\u00f3n/disoluci\u00f3n de este estado burgu\u00e9s para \n Estructurar uno nuevo al servicio de un r\u00e9gimen, ese objetivo \n que Gelli hab\u00eda propuesto con el plan renacentista de P2 y quien con ese desastre del ministro Nordio crea hoy su plan \n Golder.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"378\" data-original-width=\"418\" height=\"289\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaA-N3e9g3uK_k2NsOIWmrYLab4IlmVw6uxJFi44iL2o75gEGkCjXeU0HjIMiksGwUfnEkPxhcN5BpzEAAdVH6RAA9KBCVjMjnFa_v1wMLWcvBcLcxAG4sE2tacJZVRsE-UDnvVNb_Hl7KHpZd9hRmXm6eCydiwEK_ceDWGlkYCDYXKcDzrMzUDerMZcKD/s320/Gelli.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhaA-N3e9g3uK_k2NsOIWmrYLab4IlmVw6uxJFi44iL2o75gEGkCjXeU0HjIMiksGwUfnEkPxhcN5BpzEAAdVH6RAA9KBCVjMjnFa_v1wMLWcvBcLcxAG4sE2tacJZVRsE-UDnvVNb_Hl7KHpZd9hRmXm6eCydiwEK_ceDWGlkYCDYXKcDzrMzUDerMZcKD/s320/Gelli.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "De la contrarformaci\u00f3n Rossusaia Ore12 de 16/02, donde no pudo ser Berlusconi, es decir, para poner en sus manos la justicia y silenciar el ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-no-alla-controriforma.html"}