{"title": "PC 17 de febrero - demostraci\u00f3n en Tur\u00edn contra la represi\u00f3n de Palestina", "published time": "2024-02-17T08-56-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/torino-repressione-palestina-240x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6775949394065179338\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169360 size-medium\" height=\"640\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/torino-repressione-palestina-240x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/torino-repressione-palestina-240x300.jpg\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;' width=\"512\"/>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra la represi\u00f3n interna y la guerra.\n  </span>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   \u00a1Para una palestina libre!\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Evento: s\u00e1bado 17 de febrero, 2.30 pm, Largo Saluzzo\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra la guerra y la misi\u00f3n del gobierno de Meloni en el Mar Rojo\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   EL \n  Los gobiernos de Occidente han emprendido una deriva cada vez m\u00e1s \n Advertencia a trav\u00e9s de: el gobierno de Meloni procede. Frente a la prefectura de \n Tur\u00edn queremos indicar claramente las responsabilidades de las guerras en \n este gobierno y en los que lo preceden.\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra el genocidio de que el r\u00e9gimen israel\u00ed se est\u00e1 cometiendo en Palestina\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   All\u00e1 \n  La solidaridad con la poblaci\u00f3n palestina no es suficiente, la ciudad de Tur\u00edn - \n  Tambi\u00e9n en virtud del hermanamiento con Gaza, debe dar una respuesta \n concreto y corte el memorando de comprensi\u00f3n entre Iren y Mekorot (compa\u00f1\u00eda \n  Agua nacional de Israel).\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra cualquier intento de represi\u00f3n de la disidencia\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Con \n  el aumento en la participaci\u00f3n de nuestro pa\u00eds en los conflictos actuales, \n Somos testigos del estrechamiento de cualquier espacio de accesibilidad pol\u00edtica: \n Piazze neg\u00f3 por sentarse, violencia\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n  Polic\u00eda que se desglosa \n estudiantes, maestros anti -fascistas, migrantes, trabajadores o activistas de \n movimientos ambientales. Durante el d\u00eda del recuerdo el gobierno \n Meloni ha prohibido instrumentalmente las manifestaciones a favor de la gente. \n  Palestino, mientras que los que fueron a Piazza gritaron que \"\u00a1nunca m\u00e1s!\" \n Significa \"\u00a1nunca por nadie otra vez!\". La gesti\u00f3n del orden p\u00fablico es \n puramente represivo, mientras que lo vimos bien en nuestra ciudad y \n  en el val sus- el uso inmoderado de las medidas de precauci\u00f3n y las hojas de \n Via va a golpear a aquellos que intentan organizarse y afirmar su propio \n voz.\n  <span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra la autorizaci\u00f3n aduanera de los grupos neofascistas\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   EL \n  Los fascistas son bienvenidos por las instituciones de nuestro pa\u00eds, comenzando \n de las universidades, pasando por las escuelas y cuadrados como adapto \n Laurentia. Propaganda fascista contra migrantes a \n Protecci\u00f3n de las fronteras de Italia y la Uni\u00f3n Europea. Como \n anti -fascista tenemos la intenci\u00f3n de ser el terrapl\u00e9n que se opone a lo que el \n Historia y resistencia de los pueblos ya ha condenado y eso hoy intenta \n de nuevo para recuperar la legitimidad pol\u00edtica.\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra la guerra interna que llega cada vez m\u00e1s a los estratos populares y criminaliza a los migrantes\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   El otro \n  cara de la guerra es la econom\u00eda que descarga la \n Costos de armas y municiones. El final del mercado protegido para la luz y el gas, \n El aumento de los precios, los salarios del hambre, la ausencia de bienestar adecuado \n  Es accesible para todos, el desmantelamiento de los ingresos por ciudadan\u00eda \n son elementos que se ajustan a un clima de guerra a los pobres ahora \n volverse inaceptable.\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra la esclavitud de la escuela y la universidad al mercado y la guerra\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Siempre \n  Cuanto m\u00e1s nuestras escuelas y universidades se conviertan en c\u00f3mplices de la guerra. \n La propaganda de la guerra llega a nuestras aulas gracias a \n \"Lecciones\" de la polic\u00eda y el ej\u00e9rcito. Decimos \"dinero \n a la escuela y no a la guerra \".\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra los preceptos de las huelgas del ministro Salvini\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   El \n  Los preceptos del ministro Salvini son la \u00faltima pieza en orden \n cronol\u00f3gico de un proceso dirigido a desmantelar derechos en el trabajo, \n afectando a los trabajadores y sindicatos conflictivos. La l\u00ednea del ministro no \n \u00a1puede pasar!\n  </span>\n </p>\n <h3 align=\"justify\" style='font-family: \"Liberation Serif\", serif; font-size: large;'>\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   Contra cualquier intento de lavado rojo y explotaci\u00f3n\n  </span>\n </h3>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   En el \n  La campa\u00f1a electoral que est\u00e1 abriendo muchas fuerzas se declarar\u00e1 \n falsamente pacifista para montar el estado de \u00e1nimo de una gente cansada del \n guerra. No aceptaremos ning\u00fan tipo de explotaci\u00f3n de qui\u00e9n \n El parlamento vot\u00f3 y contin\u00faa votando por el aumento de los gastos \n militar.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span data-darkreader-inline-color=\"\">\n   <em>\n    Cambiar \n  Route, OSA, Notav Torino y Cintura, Notav, Cub, USB, poder para la gente, \n PCI, red comunista, coordinaci\u00f3n contra la militarizaci\u00f3n en \n Escuelas, Francesca Frediani Piedmont Consejero Regional.\n   </em>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Contra la represi\u00f3n interna y la guerra. \u00a1Para una palestina libre! Evento: s\u00e1bado 17 de febrero, 2.30 pm, Largo Sal ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-17-febbraio-manifestazione-torino.html"}