{"published time": "2024-02-17T15-48-00-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1536px) 100vw, 1536px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1.webp 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1-300x225.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1-1024x768.webp 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1-768x576.webp 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1-60x45.webp 60w\" decoding=\"async\" height=\"1152\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG_1398.cleaned-scaled-1-1536x1152-1.webp\" width=\"1536\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  <strong>\n   Nota de escritura:\n  </strong>\n  A continuaci\u00f3n se muestra una nota publicada por el Art\u00edculo 19 del Portal sobre la reciente persecuci\u00f3n de la prisi\u00f3n y la pol\u00edtica lanzada contra los manifestantes de S\u00e3o Paulo arrestados en una manifestaci\u00f3n contra la tarifa y acusado de \"intento de abolici\u00f3n del estado de derecho democr\u00e1tico\".\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-alpha-channel-opacity\"/>\n <p>\n  El a\u00f1o 2024 comenz\u00f3 con desaf\u00edos con respecto a la protecci\u00f3n del derecho a protestar. El 01/10, se organiz\u00f3 en el centro de la Ley de S\u00e3o Paulo contra el aumento de los aranceles de transporte p\u00fablico, cuando 25 j\u00f3venes, incluidos los adolescentes, fueron detenidos por la Polic\u00eda Militar en la partida de la Estaci\u00f3n de la Rep\u00fablica de la Rep\u00fablica. El 18/01, en la segunda ley convocada con la misma agenda, 7 personas fueron arrestadas, incluidos los abogados identificados con chalecos de la Comisi\u00f3n de Derechos Humanos de OAB (Asociaci\u00f3n de Abogados Brasile\u00f1os).\n </p>\n <p>\n  Desde finales de 2023, los manifestantes se han enfrentado a la reanudaci\u00f3n y el fortalecimiento de las t\u00e9cnicas de restricci\u00f3n al derecho a protestar, especialmente de la truculencia de las fuerzas policiales del estado de S\u00e3o Paulo. estado de Sao Paulo.\n  <sup class=\"fn\" data-fn=\"22a078c8-f9f1-408e-9db3-26902edf0410\">\n   <a href=\"#22a078c8-f9f1-408e-9db3-26902edf0410\" id=\"22a078c8-f9f1-408e-9db3-26902edf0410-link\">\n    1\n   </a>\n  </sup>\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s de las acciones truculentas y la violencia contra los manifestantes, otras irregularidades y formas de inhibir las protestas se han destacado. Un ejemplo es la justificaci\u00f3n de la polic\u00eda militar para realizar enfoques durante las manifestaciones contra el aumento del pasaje alegando que los j\u00f3venes usar\u00edan blusas negras, m\u00e1scaras y mochilas, lo que caracterizar\u00eda, a los ojos de estos agentes de seguridad, la t\u00e1ctica de bloque negro, la t\u00e1ctica puntual, de justificar una investigaci\u00f3n \"preventiva\".\n </p>\n <p>\n  Otro elemento de atenci\u00f3n es la tipificaci\u00f3n propuesta por las fuerzas policiales y los miembros del fiscal de S\u00e3o Paulo: la Asociaci\u00f3n Criminal e intento de abolir el estado de derecho democr\u00e1tico. El delito de la Asociaci\u00f3n Penal, instituido a trav\u00e9s de la ley 12.850/2013, se ha utilizado sistem\u00e1ticamente para este prop\u00f3sito desde 2013, cuando las manifestaciones que inicialmente ten\u00edan la agenda central el repudio del aumento en el transporte p\u00fablico tambi\u00e9n llev\u00f3 a las calles del pa\u00eds. El mejor ejemplo es el arresto y la condena de 23 personas en R\u00edo de Janeiro, despu\u00e9s de participar en protestas entre 2013 y 2014.\n  <strong>\n  </strong>\n  <sup class=\"fn\" data-fn=\"f86681e4-e8c8-4128-bb72-7c4795c00a6d\">\n   <a href=\"#f86681e4-e8c8-4128-bb72-7c4795c00a6d\" id=\"f86681e4-e8c8-4128-bb72-7c4795c00a6d-link\">\n    2\n   </a>\n  </sup>\n </p>\n <p>\n  El delito de intento de abolici\u00f3n del estado de derecho democr\u00e1tico es m\u00e1s reciente: se incorpora al sistema legal brasile\u00f1o en 2021, en el paquete de dispositivos de protecci\u00f3n de reglas democr\u00e1ticas (ley 14.197/21), tambi\u00e9n elabor\u00f3 \u200b\u200bcon el fin de revocar a los nacionales Ley de seguridad (Ley 7.170/83). El \u00faltimo, que data del r\u00e9gimen militar a mediados de 2011, estaba siendo ampliamente movilizado por el gobierno de Bolsonaro para criminalizar e inhibir la cr\u00edtica de las voces disidentes, criticando la gesti\u00f3n de la pandemia Covid-19 que asocia al entonces presidente con el genocidio.\n  <strong>\n  </strong>\n  <sup class=\"fn\" data-fn=\"389ff284-68f3-4590-b16d-456207b45de8\">\n   <a href=\"#389ff284-68f3-4590-b16d-456207b45de8\" id=\"389ff284-68f3-4590-b16d-456207b45de8-link\">\n    3\n   </a>\n  </sup>\n </p>\n <p>\n  En ese momento advirtimos sobre los riesgos de estas nuevas tipificaciones para los movimientos sociales y las personas que ejercen el derecho a protestar. Por lo tanto, incluso durante el procesamiento de la Legislatura, se incluy\u00f3 un dispositivo que prohib\u00eda la aplicaci\u00f3n de esta ley en casos de \"manifestaci\u00f3n cr\u00edtica a los poderes constitucionales o la actividad period\u00edstica o el reclamo de derechos constitucionales y garant\u00edas a trav\u00e9s de gadgets, reuniones, huelgas, de aglomeraciones o cualquier otra forma de manifestaci\u00f3n pol\u00edtica con fines sociales \u201d. Este art\u00edculo, sin embargo, fue vetado por el entonces presidente Jair Bolsonaro.\n </p>\n <p>\n  Si no hay salvaguardia para esta aplicaci\u00f3n, nos encontramos en el escenario en el que las personas que ejercen su derecho fundamental y humano a la demostraci\u00f3n son acusados \u200b\u200bde tratar de abolir el estado de derecho democr\u00e1tico. Los argumentos para esto son fr\u00e1giles: despu\u00e9s de todo, como unas pocas docenas o cientos de personas, reunidas protestando en asuntos de inter\u00e9s local y p\u00fablico, sin planificar o intentar herir la integridad f\u00edsica de terceros, \u00bfpodr\u00edan estar tratando de practicar esto? \u00bfacto?\n </p>\n <p>\n  En este sentido, es digno de menci\u00f3n que ni la publicaci\u00f3n de contenido que fomenta la participaci\u00f3n en protestas o informa formas de defenderse de la violencia policial en estos tiempos, ni el uso de \"ropa en negro\", \"m\u00e1scaras\", capuchas o \"mochilas \"Son suficientes para inferir que estas personas vendr\u00edan a cometer violencia, cr\u00edmenes o incluso para hacer contra el estado de derecho democr\u00e1tico, al contrario de lo que la polic\u00eda arresta a la polic\u00eda en la Ley, justificando la acci\u00f3n represiva preventiva. Incluso con estas imposibilidades latentes, hay operadores legales que respaldan la narrativa de las fuerzas policiales. Y en esta estela, las personas en las calles por el reclamo de derechos han sido criminalizadas y estigmatizadas.\n </p>\n <p>\n  UNA UNO\n  <strong>\n   Art\u00edculo 19\n  </strong>\n  expres\u00f3 profunda preocupaci\u00f3n por este contexto. Esto se debe a que, m\u00e1s de 10 a\u00f1os despu\u00e9s de los episodios de violencia policial extrema y criminalizaci\u00f3n de los manifestantes durante y despu\u00e9s de junio de 2013, vemos la repetici\u00f3n de t\u00e9cnicas de inhibici\u00f3n de las personas que defienden y reclaman derechos, adem\u00e1s de nuevos elementos que permiten estas violaciones de los derechos. Es necesario que el poder p\u00fablico, y, en particular, las fuerzas de seguridad p\u00fablica y el poder judicial, sean conscientes de la aplicaci\u00f3n inadecuada de las predicciones mencionadas, evitando restringir los derechos humanos y fundamentales, como la libertad de expresi\u00f3n, la manifestaci\u00f3n, reuni\u00f3n y protesta.\n </p>\n <p>\n  <em>\n   (Cr\u00e9dito de la imagen: Ninja Media)\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <strong>\n    Referencias\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <ol class=\"wp-block-footnotes\">\n  <li id=\"22a078c8-f9f1-408e-9db3-26902edf0410\">\n   Art\u00edculo 19. La sociedad civil y los representantes pol\u00edticos repudian la acci\u00f3n violenta de la polic\u00eda militar del estado de S\u00e3o Paulo durante una votaci\u00f3n en ALESP en defensa del derecho a la participaci\u00f3n y la protesta. 11 de diciembre de 2023. Disponible en:\n   <a href=\"https://artigo19.org/2023/12/11/sociedade-civil-e-representantes-politicas-repudiam-a-acao-violenta-da-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-durante-votacao-na-alesp-em-defesa-do-direito-a-participacao-e-ao-protesto/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    https://artigo19.org/2023/12/11/sociedade-civil-e-representantes-politicas-repudiam-a-acao-violenta-da-policia-militar-do-estado-de-sao-paulo-durante-votacao-na-alesp-em-defesa-do-direito-a-participacao-e-ao-protesto/\n   </a>\n   <a aria-label=\"Ir para a refer\u00eancia 1 na nota de rodap\u00e9\" href=\"#22a078c8-f9f1-408e-9db3-26902edf0410-link\">\n    \u21a9\ufe0e\n   </a>\n  </li>\n  <li id=\"f86681e4-e8c8-4128-bb72-7c4795c00a6d\">\n   Art\u00edculo 19. La condena de 23 manifestantes es grave para el derecho a la libertad de expresi\u00f3n. 19 de julio de 2018. Disponible en:\n   <a href=\"https://artigo19.org/2018/07/19/condenacao-de-23-manifestantes-e-grave-para-direito-a-liberdade-de-expressao/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    https://artigo19.org/2018/07/19/condenacao-de-23-manifestantes-e-grave-para-direito-a-liberdade-de-expressao/\n   </a>\n   <a aria-label=\"Ir para a refer\u00eancia 2 na nota de rodap\u00e9\" href=\"#f86681e4-e8c8-4128-bb72-7c4795c00a6d-link\">\n    \u21a9\ufe0e\n   </a>\n  </li>\n  <li id=\"389ff284-68f3-4590-b16d-456207b45de8\">\n   Se puede encontrar m\u00e1s informaci\u00f3n sobre el uso de LSN por parte del gobierno de Bolsonaro y el proceso de elaboraci\u00f3n y aprobaci\u00f3n de la ley 14.197/21 en: Art\u00edculo 19. La institucionalizaci\u00f3n de la violencia contra los comunicadores en Brasil. 16 de diciembre de 2021. Disponible en:\n   <a href=\"https://artigo19.org/wp-content/blogs.dir/24/files/2021/12/A-Institucionalizac%CC%A7a%CC%83o-da-viole%CC%82ncia-contra-comunicadores-no-Brasil-compressed.pdf\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    https://artigo19.org/wp-content/blogs.dir/24/files/2021/12/A-Institucionalizac%CC%A7a%CC%83o-da-viole%CC%82ncia-contra-comunicadores-no-Brasil-compressed.pdf\n   </a>\n   <a aria-label=\"Ir para a refer\u00eancia 3 na nota de rodap\u00e9\" href=\"#389ff284-68f3-4590-b16d-456207b45de8-link\">\n    \u21a9\ufe0e\n   </a>\n  </li>\n </ol>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/artigo-19-demonstra-preocupacao-pela-prisao-de-manifestantes-em-sao-paulo-e-pela-criminalizacao-por-tentativa-de-abolicao-do-estado-democratico-de-direito/", "type": "article", "title": "El art\u00edculo 19 muestra preocupaci\u00f3n por el arresto de manifestantes en S\u00e3o Paulo y por la criminalizaci\u00f3n por el intento de abolici\u00f3n del estado de derecho democr\u00e1tico: la nueva democracia", "description": "El art\u00edculo 19 del portal conden\u00f3, en una declaraci\u00f3n, la criminalizaci\u00f3n de los manifestantes por \"intento de abolici\u00f3n del estado de derecho democr\u00e1tico\"", "modified time": "None", "updated time": "None", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["persegui\u00e7\u00e3o pol\u0129tica"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}