{"published time": "2024-02-17T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3-620x330.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-1-225x300.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-2-300x169.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-3-300x169.jpg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/Stutgart-4-300x169.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Adentro\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Stuttgart | 17.02.2024 | En Stuttgart, los documentos de llamadas fueron distribuidos por la Uni\u00f3n Europea de Power Democratic para la concentraci\u00f3n anti -AFD, que tendr\u00e1 lugar el s\u00e1bado 24 de febrero. En Alemania, se incluyen acciones de protesta que han comenzado despu\u00e9s de la aparici\u00f3n de una reuni\u00f3n en la que se incluyen personas cercanas a la AFD y que se discuti\u00f3 la planificaci\u00f3n de la deportaci\u00f3n para inmigrantes discutidos.\n </p>\n <p>\n  En el marco de estas acciones, las organizaciones nacionales y migratorias organizar\u00e1n una acci\u00f3n contra los partidos racistas con el lema que rompamos la ola correcta \"en Stuttgart Marktplatz a las 14:30 del s\u00e1bado 24 de febrero.\n </p>\n <p>\n  La Asociaci\u00f3n Europea de Poder Democr\u00e1tico, incluido Atik, se distribuy\u00f3 en Stuttgart K\u00f6nigstra\u00dfe por llamar a la acci\u00f3n a organizarse. En la distribuci\u00f3n de la Declaraci\u00f3n, la gente de Stuttgart dio informaci\u00f3n sobre el rally y un llamado a la participaci\u00f3n.\n </p>\n <style type=\"text/css\">\n  #GALERY-1 { \n                 margen: auto; \n             } \n             #GALERY-1 .GALLERY-ITem { \n                 flotador izquierdo; \n                 margen-top: 10px; \n                 Text-Align: Center; \n                 Ancho: 33%; } \n             #Gallery-1 img { \n                 borde: 2px s\u00f3lido #cfcfcff; \n             } \n             #Gallery-1. Gallery-Caption { \n                 margen-izquierda: 0; \n             }\n </style>\n <!-- see gallery_shortcode() in wp-includes/media.php -->\n <div class=\"gallery-images gallery galleryid-85815\" id=\"gallery-1\">\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Adentro\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Adentro\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Adentro\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both\"/>\n  <dl class=\"gallery-item\">\n   <dt class=\"gallery-icon\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     Adentro\n    </p>\n   </dt>\n  </dl>\n  <br style=\"clear: both;\"/>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/stuttgartta-adgbden-bildiri-dagitimi", "type": "article", "title": "Descuento de ADGB en Stuttgart", "description": "Stuttgart | 17.02.2024 | En Stuttgart, la Asociaci\u00f3n Europea de Poder Democr\u00e1tico es el s\u00e1bado 24 de febrero", "author": ["muhabirhasan"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}