{"published time": "2024-03-05T19-58-45-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.242brasilien_1.jpg", "https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.243brasilien_2.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  No estado de Pernambuco, no nordeste do Brasil, a cidade de Escada ocorreu atrav\u00e9s de agricultores pobres h\u00e1 v\u00e1rios dias. A raz\u00e3o para esses enormes blocos de rua \u00e9 o assassinato do pobre agricultor Deyvon Batista da Silva, que foi preso pela pol\u00edcia militar sem nenhuma raz\u00e3o na tarde de 21 de fevereiro e depois presa.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  DeyVison ficou no dia de seu assassinato e conversou com dois amigos como tr\u00eas policiais militares com suas motocicletas e come\u00e7ou a assedi\u00e1 -lo. No curso adicional, os tr\u00eas policiais pegaram, incluindo o touro com o apelido de \"Pitbull\" DeyVison, que \u00e9 famoso por sua agressividade entre a popula\u00e7\u00e3o local e o atingiu. Foi ent\u00e3o \"Pitbull\" que DeyVison disparou no rosto de perto.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Deyvison foi ent\u00e3o levado para um hospital e banido sem as possibilidades de visitas familiares ao isolamento. Relat\u00f3rios dos moradores dizem que a pol\u00edcia militar isolou o hospital contra os parentes de DeyVison e se recusou a construir qualquer acesso a alega\u00e7\u00f5es contra a DeyVison. E, de fato, como em muitos casos, a pol\u00edcia militar teria sido armada com o DeyVison, que foi contestado por todas as testemunhas do ataque. DeyVison deixa sua mulher e seu filho ainda n\u00e3o nascido no 7\u00ba m\u00eas.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Poucas horas ap\u00f3s a morte de DeyVison, os moradores de Escada para bloquear a rodovia BR-101 com pneus queimando. No dia seguinte, os moradores de Escada continuaram suas a\u00e7\u00f5es em grande intensidade, ocupando tr\u00eas lugares em cerco. Uma ponte no centro da cidade foi bloqueada, uma delegacia de pol\u00edcia foi bloqueada pelo batalh\u00e3o do batalh\u00e3o da pol\u00edcia militar por manifestantes e pela rodovia BR-101 novamente. No terceiro dia, em 23 de fevereiro, os moradores estavam novamente na estrada com pneus queimando e tamb\u00e9m fugiram da brigada de bombeiros para escapar das barricadas ardentes.\n  <br/>\n  <br/>\n  O jornal democrata e revolucion\u00e1rio \"A Nova Democracia\" escreve as a\u00e7\u00f5es poderosas e a for\u00e7a da intensidade dos bloqueios a atitude consistente e inflex\u00edvel dos moradores da cidade de Escada, que n\u00e3o toleram mais a viol\u00eancia reacion\u00e1ria pela pol\u00edcia e com decis\u00f5es O juiz Deyvon e sua esposa exigem.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-moradores-de-escada-fecham-br-101-no-terceiro-dia-seguido-apos-pm-executar-campones/\">\n   Na p\u00e1gina \"A Nova Democracia\", tamb\u00e9m existem muitos v\u00eddeos diferentes dos bloqueios, demonstra\u00e7\u00f5es e a\u00e7\u00f5es auto -organizadas das massas.\n   <br/>\n  </a>\n  <table>\n   <tbody>\n    <tr>\n     <td>\n      <img alt=\"brasilien05.03.242brasilien 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.242brasilien_1.jpg\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.242brasilien_1.jpg\"/>\n     </td>\n     <td>\n      <img alt=\"brasilien05.03.243brasilien 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.243brasilien_2.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Brasilien/2024/brasilien05.03.243brasilien_2.png\"/>\n     </td>\n    </tr>\n   </tbody>\n  </table>\n  <br/>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/rs-moradores-de-sao-sebastiao-do-cai-protestam-contra-pedagios/\">\n   Em 2 de mar\u00e7o, na cidade de S\u00e3o Sebast\u00e3o do Ca\u00ed, no estado de Rio Grande do Sul, no extremo sul da cidade do Brasil da cidade, depois de dois protestos para bloquear quatro quil\u00f4metros da rodovia RS-122.\n  </a>\n  A ocasi\u00e3o do protesto e dos bloqueios \u00e9 a introdu\u00e7\u00e3o de taxas de ped\u00e1gio das quais os moradores da cidade n\u00e3o seriam exclu\u00eddos. Especificamente, isso significaria que os moradores sempre teriam que pagar 12.30 Real (a moeda no Brasil) por deixar e encaixar a cidade com um carro. Contra essa decis\u00e3o insolente e alerta dos pol\u00edticos estaduais e locais organiza protestos h\u00e1 v\u00e1rios meses e semanas.\n </p>\n <hr/>\n <p>\n  Todas as fotos s\u00e3o tiradas do primeiro artigo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-international/8357-brasilien-strassenblockaden-gegen-reaktionaere-gewalt", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Brasil: bloqueios de rua contra a viol\u00eancia reacion\u00e1ria", "tags": ["Brasilien"]}