{"published time": "2024-03-05T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/03/Adunc-26-de-febrero-.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   A situa\u00e7\u00e3o nas universidades \u00e9 muito grave. Para dar uma id\u00e9ia de sua magnitude, s\u00e3o 60 universidades distribu\u00eddas em todo o pa\u00eds, estudam quase dois milh\u00f5es de jovens e trabalhamos cerca de 160.000 professores e cerca de 40.000 trabalhadores auxiliares, n\u00e3o professores. Ou seja, somos uma das distribui\u00e7\u00f5es do maior estado nacional e, por sua vez, com um impacto em dois milh\u00f5es de jovens, o que significa dois milh\u00f5es de fam\u00edlias. Portanto, \u00e9 um problema muito delicado.\n  </p>\n  <p>\n   A situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito grave porque, do ponto de vista do or\u00e7amento, o governo aplica o or\u00e7amento chamado or\u00e7amento de extens\u00e3o. Esse \u00e9 o mesmo valor or\u00e7ament\u00e1rio que foi aprovado no ano passado, ano 2023, envia esse dinheiro agora com um ano de deprecia\u00e7\u00e3o inflacion\u00e1ria. Normalmente, existe um novo or\u00e7amento que \u00e9 atualizado pela infla\u00e7\u00e3o, e mesmo que esses or\u00e7amentos de extens\u00e3o, porque j\u00e1 passou com o governo de Alberto Fern\u00e1ndez, que o Congresso n\u00e3o aprova o or\u00e7amento e, legalmente, eles aprovaram no ano anterior, mas depois O executivo de energia faz refor\u00e7os que correspondem pela infla\u00e7\u00e3o, porque isso \u00e9 b\u00e1sico.\n  </p>\n  <p>\n   Bem, Milei n\u00e3o est\u00e1 fazendo isso, com o qual o dinheiro que as universidades precisam trabalhar em janeiro e fevereiro \u00e9 um ter\u00e7o do que devemos ter se o atualizarmos para a infla\u00e7\u00e3o. Por exemplo, na universidade onde trabalho, que \u00e9 a Universidade de Comahue, de The Reitor, havia 240 milh\u00f5es.\n  </p>\n  <p>\n   Ou seja, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito s\u00e9ria, ent\u00e3o uma grande parte dos conselhos superiores e reitores, eles dizem que, assim como podemos suportar tr\u00eas meses, ent\u00e3o temos que fechar a porta, porque n\u00e3o haver\u00e1 dinheiro ou pagar a luz . Deve -se dizer, e \u00e9 uma quest\u00e3o muito espessa, quando os aumentos nas taxas de luz chegarem, haver\u00e1 uma situa\u00e7\u00e3o muito delicada, porque o tipo de despesa dessa natureza em institui\u00e7\u00f5es como universidades, com edif\u00edcios muito grandes, noite cronogramas, etc., \u00e9 muito alto. Ent\u00e3o, nesse sentido, a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 muito s\u00e9ria.\n  </p>\n  <p>\n   E no sal\u00e1rio, cobramos um aumento de 6%em dezembro, a infla\u00e7\u00e3o foi de 25%, em janeiro nada, 0%, a infla\u00e7\u00e3o foi de 20%e, em fevereiro, cobramos 16%, ou seja, somos quase 50%de perda de poder de compra em tr\u00eas meses. \u00c9 por isso que estamos discutindo a necessidade de sair para lutar pelo nosso sal\u00e1rio e sair para lutar em defesa da universidade p\u00fablica.\n  </p>\n  <p>\n   Bem, no pa\u00eds h\u00e1 dinheiro, \u00e9 um pa\u00eds muito rico, o que est\u00e1 sendo feito com tudo isso, e vale a pena todos, \u00e9 uma transfer\u00eancia de renda da maioria da popula\u00e7\u00e3o para os setores concentrados na economia. Isso \u00e9 feito com a liquefa\u00e7\u00e3o de sal\u00e1rios para a infla\u00e7\u00e3o, com demiss\u00f5es, com o fechamento da distribui\u00e7\u00e3o e com a recess\u00e3o. E agora que isso afeta, j\u00e1 estamos vendo isso com a f\u00e1brica de Acindar, por exemplo, da constitucifica\u00e7\u00e3o da vila. H\u00e1 uma queda de vendas porque ningu\u00e9m tem peso a gastar; portanto, as empresas tamb\u00e9m come\u00e7am a ter uma perda de vendas e iniciar as suspens\u00f5es, demiss\u00f5es e fechamentos. \u00c9 o mesmo que aconteceu durante a ditadura militar, a desindustrializa\u00e7\u00e3o t\u00e3o chamada, a abertura da economia para o mundo, que est\u00e1 realmente deixando a ind\u00fastria nacional que compete com produtos importados de pa\u00edses onde cobram US $ 20, US $ 30 por m\u00eas de sal\u00e1rio, empr\u00e9stimo, lo la, o que torna imposs\u00edvel competir com o que, com o qual a ind\u00fastria nacional se quebra.\n  </p>\n  <p>\n   N\u00f3s, em rela\u00e7\u00e3o ao imediato, neste m\u00eas, no pr\u00f3ximo m\u00eas, temos que alcan\u00e7ar a unidade, a mobiliza\u00e7\u00e3o e a for\u00e7a para rasgar aumentos salariais no governo. \u00c9 assim, n\u00e3o podemos esperar.\n  </p>\n  <p>\n   E, por sua vez, temos que alcan\u00e7ar a unidade, a mobiliza\u00e7\u00e3o e a for\u00e7a para rasgar os aumentos de or\u00e7amento minimamente necess\u00e1rios para o governo. Isso j\u00e1 aconteceu com Macri, que quando ele assumiu fazer um ajuste extraordin\u00e1rio; Ele assumiu em dezembro de 2016, em maio, fizemos uma mobiliza\u00e7\u00e3o de mais de 50.000 estudantes, professores e n\u00e3o professores, e l\u00e1 Macri teve que abrir a torneira para as universidades trabalharem um pouco melhor, mas foi porque fizemos essa mobiliza\u00e7\u00e3o maci\u00e7a.\n  </p>\n  <p>\n   Agora, temos que fazer o mesmo que Macri, porque o governo est\u00e1 especulando para ver o quanto perduramos, seja ou n\u00e3o fazemos nada. Se n\u00e3o fizermos nada, a situa\u00e7\u00e3o ser\u00e1 aprofundada e seremos piores. Ao mesmo tempo, temos que reunir muita for\u00e7a, porque \u00e9 um governo muito ruim, o que n\u00e3o se importa com o que as pessoas sofrem. Isso imediatamente.\n  </p>\n  <p>\n   No m\u00e9dio prazo, deve -se discutir que essa n\u00e3o \u00e9 a sa\u00edda, que esse caminho, esse curso de livre mercado, como eles o chamam, \u00e9 uma dire\u00e7\u00e3o que destr\u00f3i o pa\u00eds, condena a maioria a mais sofrimento e aprofunda. Esse \u00e9 o debate que temos que nos dar como um pa\u00eds, como sociedade.\n  </p>\n  <p>\n   Agora, neste m\u00eas, temos que fazer com que o governo obtenha o aumento necess\u00e1rio, os aumentos m\u00ednimos de que precisamos e o or\u00e7amento. \u00c9 por isso que estamos discutindo e, mesmo amanh\u00e3 [ter\u00e7a -feira, 5 de mar\u00e7o], temos uma reuni\u00e3o todos os sindicatos, incluindo os n\u00e3o -professores para ir a uma medida de a\u00e7\u00e3o ou discutir quais s\u00e3o as a\u00e7\u00f5es conjuntas que podemos fazer. E estamos promovendo as reuni\u00f5es de universidades com estudantes, com trabalhadores que n\u00e3o tenham ensino, as reuni\u00f5es de interclasta\u00e7\u00e3o de t\u00e3o chamadas, ensinando claustro, claustro n\u00e3o tendo de ensino e estudantes de claustro, para todos juntos para discutir essa situa\u00e7\u00e3o. De fato, j\u00e1 existem conselhos mais altos que s\u00e3o os \u00f3rg\u00e3os que governam as universidades que governaram, o Conselho Nacional dos Reitores j\u00e1 declarou que a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 cr\u00edtica e que eles precisam de refor\u00e7os or\u00e7ament\u00e1rios.\n  </p>\n  <p>\n   Isso \u00e9 muito importante e voc\u00ea nos ajuda como um meio de dissemina\u00e7\u00e3o para todo o povo sabe que o dano que est\u00e1 sendo feito \u00e9 muito, h\u00e1 muitos meninos que est\u00e3o dizendo \u00e0s moedas, agora que os alugu\u00e9is aumentaram, os alugu\u00e9is aumentaram Os coletivos, alguns v\u00e3o cair da universidade, eles n\u00e3o poder\u00e3o ir porque n\u00e3o t\u00eam mais dinheiro para pagar o coletivo. Se n\u00e3o houver dinheiro nisso para pagar a luz das universidades, \u00e9 realmente um dano muito grande.\n  </p>\n  <p>\n   Hoje, a mensagem para nossos e nossos colegas de trabalho \u00e9: quem n\u00e3o luta perde, \u00e9 uma mentira de que em dois meses as coisas melhorar\u00e3o e agora voc\u00ea precisa fazer sacrif\u00edcios, o que eles nos colocar\u00e3o \u00e9 um sacrif\u00edcio pela vida. Portanto, agora temos que interromper essa situa\u00e7\u00e3o e quem n\u00e3o luta vai perder. Ent\u00e3o, vamos entrar, vamos obter for\u00e7a, vamos falar bem como vamos fazer as coisas, mas temos que sair para reivindicar a nossa.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/la-situacion-en-las-universidades-es-muy-grave/", "type": "article", "title": "\"A situa\u00e7\u00e3o nas universidades \u00e9 muito s\u00e9ria\"", "description": "A situa\u00e7\u00e3o nas universidades \u00e9 muito grave. Para dar uma id\u00e9ia de sua magnitude, s\u00e3o 60 universidades distribu\u00eddas em todo o pa\u00eds, estudam quase dois milh\u00f5es de jovens e trabalhamos cerca de 160.000 professores e cerca de 40.000 trabalhadores auxiliares, n\u00e3o professores. Ou seja, somos uma das distribui\u00e7\u00f5es do maior estado nacional e ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}