{"published time": "2024-03-05T23-41-00-00-00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/AGEB1.jpg"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"375\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/AGEB1.jpg\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/AGEB1.jpg\" width=\"750\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Publicamos um resumo de um artigo publicado em\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/avrupa-gocmen-emekciler-birligi-ageb-kurulusunun-5-yilini-kutladi.html\">\n   Not\u00edcias europ\u00e9ias\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  O sindicato de trabalhadores migrantes na Europa (AgeB) comemorou o 5\u00ba anivers\u00e1rio de seu estabelecimento, organizando um evento em Zurique, na Su\u00ed\u00e7a, no s\u00e1bado, 2 de mar\u00e7o, com o lema \"Vamos organizar a resist\u00eancia contra o imperialismo\".\n </p>\n <p>\n  No discurso de abertura, foi mencionado que o AgeB foi fundado em mar\u00e7o de 2019, com o lema \"Vemos da hist\u00f3ria, caminhamos para o futuro\", com a reivindica\u00e7\u00e3o de ser o defensor hist\u00f3rico da tradi\u00e7\u00e3o de 52 anos e o ac\u00famulo de luta , ao levar os ensinamentos do camarada do l\u00edder comunista \u0130brahim Kaypakkaya como um guia.\n </p>\n <p>\n  A atividade come\u00e7ou com um momento de sil\u00eancio em mem\u00f3ria daqueles que se tornaram imortais na luta para criar um mundo livre sem fronteiras, classes e explora\u00e7\u00e3o, e todos os revolucion\u00e1rios e comunistas que se tornaram imortais nas lutas contra o imperialismo, fascismo e rea\u00e7\u00e3o por todo o mundo.\n </p>\n <p>\n  Ent\u00e3o, um representante da coordena\u00e7\u00e3o do AgeB fez o discurso de abertura. Nele, foi declarado: \u201eSe estivermos vivos, nosso sangue vermelho deve ferver com o fogo das for\u00e7as inesgot\u00e1veis. O processo pr\u00f3ximo criar\u00e1 fortes oportunidades para escalar a luta anti-imperialista, antifascista e anti-feudal. Devemos estar em um curso de luta que seja generalizada, forte e eficaz entre os trabalhadores imigrantes, que eleva a luta de classe, que aprofunda as contradi\u00e7\u00f5es e os transforma em uma luta, n\u00e3o os acalmando. \u201c\n </p>\n <p>\n  Em seguida, um v\u00eddeo foi exibido com v\u00e1rias se\u00e7\u00f5es de atividades nos cinco anos de hist\u00f3ria de 5 anos de luta de Ageb. Ap\u00f3s o v\u00eddeo, pesquisador-escritor\n  <strong>\n   Murat Cakir\n  </strong>\n  fez uma apresenta\u00e7\u00e3o, incluindo suas avalia\u00e7\u00f5es e an\u00e1lises do processo pol\u00edtico na Europa.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, um recital de poesia foi dado por um membro de\n  <strong>\n   o grupo de poesia Mav\u00e1c\n  </strong>\n  , que \u00e9 um componente de AgeB e produz obras art\u00edsticas dentro\n  <strong>\n   Federa\u00e7\u00e3o de trabalhadores su\u00ed\u00e7os-turcos\n  </strong>\n  . Depois, o simp\u00f3sio intitulado \u201d\n  <strong>\n   Situa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica na Europa e nossas tarefas priorit\u00e1rias\n  </strong>\n  \" iniciado.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Representantes de constrangimento, ADHK, AVG-CONNO\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   Um-kar\n  </strong>\n  As organiza\u00e7\u00f5es compareceram ao simp\u00f3sio como palestrantes.\n </p>\n <p>\n  Ap\u00f3s a apresenta\u00e7\u00e3o, os participantes tiveram a possibilidade de falar para expressar suas perguntas, sugest\u00f5es e opini\u00f5es.\n </p>\n <p>\n  Na \u00faltima parte do evento, o grupo musical, que \u00e9 um componente de AgeB e realiza obras art\u00edsticas dentro\n  <strong>\n   Os trabalhadores austr\u00edacos e a Federa\u00e7\u00e3o de Juventude-ATIGF subiram ao palco.\n  </strong>\n  O evento terminou ap\u00f3s o show musical.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-embed-handler wp-block-embed-embed-handler\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"wp-video\" style=\"width: 640px;\">\n    <!--[if lt IE 9]><script>document.createElement ('v\u00eddeo');</script><![endif]-->\n    <video class=\"wp-video-shortcode\" controls=\"controls\" height=\"360\" id=\"video-9542-1\" preload=\"metadata\" width=\"640\">\n     <source src=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/Video.mp4?_=1\" type=\"video/mp4\"/>\n     <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/Video.mp4\">\n      https://www.avrupahaber10.org/wp-content/uploads/2024/03/Video.mp4\n     </a>\n    </video>\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://redherald.org/2024/03/05/union-of-migrant-workers-in-europe-ageb-celebrated-its-5th-anniversary/", "type": "article", "title": "O sindicato de trabalhadores migrantes na Europa (AgeB) comemorou seu quinto anivers\u00e1rio! - O Red Herald", "description": "O sindicato de trabalhadores migrantes na Europa (AgeB) comemorou o quinto anivers\u00e1rio de seu estabelecimento, organizando um evento em Zurique, na Su\u00ed\u00e7a, no s\u00e1bado, 2 de mar\u00e7o", "modified time": "2024-03-05T22:34:31+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Turkey"], "sections": ["Europe", "Featured", "Turkey", "English", "pll_65e79e4180713"]}