{"published time": "2024-03-05T00-16-31-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p>\n  N\u00f3s compartilhamos um aqui\n  <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/heraus-zum-8-m%C3%A4rz-dem-internationalen-kampftag-der-frauen\">\n   chamar\n  </a>\n  Para manifesta\u00e7\u00f5es em 8 de mar\u00e7o na \u00c1ustria da Bandeira Vermelha da \u00c1ustria:\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  Fora de 8 de mar\u00e7o - o Dia Internacional de Luta das Mulheres!\n </p>\n <p>\n  <br/>\n  Queridos leitores,\n </p>\n <p>\n  Gostar\u00edamos de ligar para voc\u00ea para participar dos com\u00edcios e manifesta\u00e7\u00f5es deste ano por ocasi\u00e3o do internacional Frauenkampfag, 8 de mar\u00e7o de 2024. Aqui voc\u00ea encontrar\u00e1 compromissos para Viena, Linz e Innsbruck:\n </p>\n <p>\n  High 8 de mar\u00e7o de 2024!\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Wien\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Rally no dia 8 de mar\u00e7o \u00e0s 14:00\n </p>\n <p>\n  Localiza\u00e7\u00e3o: Mariahilfersstra\u00dfe / U3 Neubaugasse (Libro) - 1060 Viena\n </p>\n <p>\n  - Depois, h\u00e1 uma breve demonstra\u00e7\u00e3o nas reuni\u00f5es da empresa p\u00fablica em Zieglergasse.\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Linz\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Demonstra\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o \u00e0s 16:00\n </p>\n <p>\n  Localiza\u00e7\u00e3o: Volksgarten (teatro musical) - 4020 Linz\n </p>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Innsbruck\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Demonstra\u00e7\u00e3o em 8 de mar\u00e7o \u00e0s 17:00\n </p>\n <p>\n  Localiza\u00e7\u00e3o: Annasal - 6020 Innsbruck\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/46-nachrichten/europa2/8355-oesterreich-aufruf-zum-8-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "welo", "description": "Plataforma da Internet para o desenvolvimento de um movimento revolucion\u00e1rio", "title": "Servir o povo", "tags": ["None"]}