{"published time": "2024-03-05T17-19-12-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Nossos amigos de\n   <a href=\"https://www.demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8340-aufruf-der-roten-frauenkomitees-zum-8-maerz\">\n    Servir o povo\n   </a>\n   compartilharam os comit\u00eas de mulheres vermelhas na opini\u00e3o da Rep\u00fablica Federal da Alemanha em 8 de mar\u00e7o, que tamb\u00e9m foi traduzida por\n   <a href=\"https://redherald.org/2024/03/03/germany-call-for-8th-of-march/\">\n    O Red Herald\n   </a>\n   . Trazemos aqui uma tradu\u00e7\u00e3o dinamarquesa n\u00e3o oficial da declara\u00e7\u00e3o:\n  </em>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-6662\" data-attachment-id=\"6662\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"billede-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=211\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png\" data-orig-size=\"1166,1654\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/05/tyskland-8-marts-udtalelse-fra-de-rode-kvindekomiteer/billede-2-15/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 722px) 100vw, 722px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/billede-2.png?w=722\" width=\"722\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-right\">\n  <em>\n   Prolet\u00e1rios em todos os pa\u00edses, une -se!\n  </em>\n </p>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  8. Marts 2024\n </h2>\n <h2 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n  Mulheres, lute e fa\u00e7am resist\u00eancia!\n </h2>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A luta de classe se destaca em todo o mundo. N\u00e3o importa onde olhemos, vemos as guerras, os assassinatos folcl\u00f3ricos, os banhos de sangue e os massacres que o imperialismo desencadeia em uma tentativa desesperada de escapar de sua queda iminente. O imperialismo, que traz riqueza e prosperidade aos exploradores e pobreza e mis\u00e9ria para as fa\u00e7anhas, est\u00e1 em profunda crise, nutrida pela luta em andamento entre as pessoas do mundo que lutam bravamente e teimosamente contra o jugo da opress\u00e3o. Essa careta dessa besta \u00e9 especialmente feia na Palestina, onde o imperialismo ianque com seus a\u00e7ougueiros israelenses-tamb\u00e9m apoiado pelo imperialismo alem\u00e3o! - conduz o genoc\u00eddio abomin\u00e1vel do povo palestino, que mant\u00e9m a aba de resist\u00eancia alta e o defende com o sangue. Embora o inimigo esteja armado para os dentes e equipado com a mais recente tecnologia, o povo palestino luta sem medo com todos os meios dispon\u00edveis e prove dia ap\u00f3s dia que a vit\u00f3ria \u00e9 deles. O papel das mulheres do povo - mesmo na frente nacional de resist\u00eancia do povo palestino - n\u00e3o \u00e9 de forma alguma passivo ou limitado a mero \"trabalho de apoio\", pelo contr\u00e1rio, as mulheres em nossa classe e as pessoas lutam na linha de frente !\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  A participa\u00e7\u00e3o das mulheres nas d\u00e9cadas -luta her\u00f3ica do povo palestino existe desde que essa batalha em si, e o resto do mundo n\u00e3o for diferente; Os melhores exemplos disso s\u00e3o as guerras folcl\u00f3ricas no Peru, \u00cdndia, Turquia e Filipinas. Em todos os lugares lutando, as mulheres tamb\u00e9m se levantam e mostram que metade do c\u00e9u \u00e9 deles e que o conquistar\u00e1!\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Tamb\u00e9m neste pa\u00eds, as mulheres em nossa classe s\u00e3o oprimidas - do imperialismo e do patriarcado - e, portanto, t\u00eam duas raz\u00f5es para lutar. Cada um de n\u00f3s pode sentir isso todos os dias. Somos for\u00e7ados a nos deixar ser utilizados no trabalho, geralmente sob condi\u00e7\u00f5es miser\u00e1veis, e ao mesmo tempo \u00e9 esperado que cuidemos das crian\u00e7as e da fam\u00edlia sem pagamento, para n\u00e3o mencionar parentes que precisam de cuidados. Nossos chefes enchem seus bolsos e, se n\u00f3s e nossos irm\u00e3os de classe n\u00e3o lhes darmos mais lucro, eles nos deixaram cair em desemprego ou trabalho de curto prazo de um dia para o outro e roubar nosso \u00faltimo sal\u00e1rio.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O estado burgu\u00eas faz tudo o que pode para manter essa condi\u00e7\u00e3o; Afinal, sua pr\u00f3pria exist\u00eancia depende disso. Portanto, n\u00e3o \u00e9 de surpreender que somos os primeiros a ser afetados por cortes, enquanto o muito dinheiro \u00e9 investido em entregas e ac\u00famulo de armas, para que o estado alem\u00e3o possa garantir seus interesses imperialistas no mundo, seja na Ucr\u00e2nia ou no So So -chamado \" M\u00e9dio Oriente\". Depois do governo, com Olaf Scholz na vanguarda, recentemente se moveu em torno do dinheiro no dinheiro do interesse burgu\u00eas em maneira inconstitucional, os bilh\u00f5es que agora est\u00e3o faltando, incluindo ser apanhado cortando as despesas sociais. Como sempre, o \u00f4nus \u00e9 colocado nos ombros da classe trabalhadora. Os cortes planejados, p. Nos servi\u00e7os dos cidad\u00e3os, nos atingiremos particularmente as mulheres, pois na Alemanha ainda serviremos quase 20% menos que os homens, enquanto somos quase dez vezes mais pais solteiros e, portanto, mais frequentemente dependem do apoio financeiro. Tamb\u00e9m esperamos mais de um ano pela prometida \"prote\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para crian\u00e7as\", mas mais do que cada quinto filho da Alemanha ainda vive na pobreza e n\u00e3o h\u00e1 perspectiva de melhoria. A situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 melhor quando se trata de assist\u00eancia \u00e0 inf\u00e2ncia: embora todas as crian\u00e7as da idade do ano tenham direito a um lugar em uma creche, quase 400.000 assentos em toda a Alemanha est\u00e3o ausentes, especialmente nos bairros. As poucas institui\u00e7\u00f5es de creche existentes, assim como escolas, casas de lazer e outras instala\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia \u00e0 inf\u00e2ncia s\u00e3o sistematicamente com falta de pessoal, cortadas at\u00e9 o osso e podem cair: outro fator que nos obriga ao desemprego! Os governantes tamb\u00e9m est\u00e3o felizes demais em salvar nossa sa\u00fade: al\u00e9m dos cuidados de sa\u00fade j\u00e1 miser\u00e1veis \u200b\u200bpara toda a classe trabalhadora, somos mulheres que enfrentam uma enorme redu\u00e7\u00e3o das salas de nascimento e da maternidade, uma enorme falta de ginecologistas e cl\u00ednicas realizando abortos. E quando sentimos os efeitos do patriarcado, por exemplo, atrav\u00e9s da viol\u00eancia dom\u00e9stica, o agressor \u00e9 na maioria dos casos n\u00e3o processado, mas a mulher \u00e9 simplesmente enviada para um centro de crise feminina. E mesmo \u00e9 apenas se voc\u00ea tiver sorte, porque os centros de crise das mulheres tamb\u00e9m est\u00e3o em falta, em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 lei civil.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Todo o estado nos d\u00e1 s\u00e3o promessas vazias. Qualquer melhoria aparente n\u00e3o passa de migalhas de rosca jogadas para n\u00f3s de tempos em tempos para manter a boca fechada. Pois n\u00e3o pode haver melhora para n\u00f3s nesta sociedade podre. Enquanto o imperialismo existir, a utiliza\u00e7\u00e3o e a repress\u00e3o de n\u00f3s de n\u00f3s tamb\u00e9m existir\u00e3o. Um n\u00e3o pode ser esmagado sem o outro porque a base de ambos \u00e9 a mesma: propriedade privada. Somente a batalha unida com nossos irm\u00e3os de classe para uma sociedade sem classes pode criar a base para a nossa emancipa\u00e7\u00e3o. Para servir a esse objetivo, precisamos de um movimento das mulheres conscientes da classe que est\u00e1 lutando pela reconstitui\u00e7\u00e3o do Partido Comunista da Alemanha e nossa liberta\u00e7\u00e3o real!\n </p>\n <p>\n  Comit\u00eas de mulheres vermelhas BRD\n </p>\n <p>\n  (Parte da Federa\u00e7\u00e3o Vermelha)\n </p>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/05/tyskland-8-marts-udtalelse-fra-de-rode-kvindekomiteer/", "type": "article", "title": "Alemanha: 8 de mar\u00e7o da opini\u00e3o dos comit\u00eas de mulheres vermelhas", "description": "Nossos camaradas deles, Volke Dienen, compartilharam os comit\u00eas de mulheres vermelhas na opini\u00e3o de 8 de mar\u00e7o da Rep\u00fablica Federal da Alemanha, que tamb\u00e9m foi traduzida pelo Red Herald. Trazemos aqui um D n\u00e3o oficial\u2026", "modified time": "2024-03-05T17:19:12+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}