{"title": "Movimentos de corrida Recess\u00e3o trompete os pedidos do reformista restante", "published time": "2024-03-05T12-00-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiZ76hFmpk3T3IyYcY8IbFxw4jZ-pJx9cJPAQonktr6jmDbkoZsrSg5R3XxpcPG438BKBZKf410752eFNWaTCw2PTK4u8KhwJKRwBDb9EEWB8HshBvv5yOADrGeF_uKmZIRqe1W26tUWhEXuRqNu74yXK5DzGxKunPZMnTrzIbsQuYayk3pqXpq1EedzA0/s1080/%CF%81%CE%B5%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%BC.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiJG9s6Pj_u0A7IB-_Zr-ogYqC1ssq8LAVaLCvrfkuiW1BUGv59eCGJpKOIYOUVfk_ht_AaYyaasR4-unfMdnax1d8nOYGLzo1Wm2hgf20QA-n8xQ9wUTlj4gCTx-KqECdUj2lFuaaugukHnQrgZp3r7R6sR2om9GmpQS-ikv8FTOAJm3zGgcoke4slZFY/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-439904276799290745\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiZ76hFmpk3T3IyYcY8IbFxw4jZ-pJx9cJPAQonktr6jmDbkoZsrSg5R3XxpcPG438BKBZKf410752eFNWaTCw2PTK4u8KhwJKRwBDb9EEWB8HshBvv5yOADrGeF_uKmZIRqe1W26tUWhEXuRqNu74yXK5DzGxKunPZMnTrzIbsQuYayk3pqXpq1EedzA0/s1080/%CF%81%CE%B5%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%BC.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiZ76hFmpk3T3IyYcY8IbFxw4jZ-pJx9cJPAQonktr6jmDbkoZsrSg5R3XxpcPG438BKBZKf410752eFNWaTCw2PTK4u8KhwJKRwBDb9EEWB8HshBvv5yOADrGeF_uKmZIRqe1W26tUWhEXuRqNu74yXK5DzGxKunPZMnTrzIbsQuYayk3pqXpq1EedzA0/s1080/%CF%81%CE%B5%CF%86%CE%BF%CF%81%CE%BC.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  Por dois meses, a luta do aluno contra universidades privadas causou grave press\u00e3o sobre o governo e a pol\u00edtica que ela serve. Os alunos, desde a primeira semana, atrav\u00e9s de suas assembl\u00e9ias gerais com decis\u00f5es sobre ocupa\u00e7\u00f5es e manifesta\u00e7\u00f5es, mostraram claramente o tamanho de seus humores para lutar contra o projeto de lei de Pierrakakis. Durante as assembl\u00e9ias gerais e a fermenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica que existe nelas, diferentes vis\u00f5es foram ouvidas das for\u00e7as sobre como essa luta deve ser dada, diferentes dire\u00e7\u00f5es e linhas entraram no movimento dos alunos.\n </p>\n <p>\n  Mas quanto mais passamos para o dia da vota\u00e7\u00e3o, mais claras as impasses que o reformista esquerda deseja liderar o movimento dos alunos.\n </p>\n <p>\n  Duas semanas atr\u00e1s, e embora ainda n\u00e3o estiv\u00e9ssemos cientes de qual era a data da vota\u00e7\u00e3o, vimos banners nas marchas e coloca\u00e7\u00f5es dessas for\u00e7as nas assembl\u00e9ias gerais, com o slogan que a lei permanecendo nos jornais. Esta n\u00e3o \u00e9 a primeira vez que isso acontece. N\u00e3o \u00e9 a primeira vez que as for\u00e7as da zeira e do eSak com a l\u00f3gica da derrota que eles t\u00eam, de recuar da luta para derrubar a lei. O mesmo aconteceu nas lutas contra a lei de Gavroglou e depois a lei Kerameos-Chrysoc\u00f3ide e n\u00e3o apenas. Nesta dire\u00e7\u00e3o, eles claramente parecem ser suas massas n\u00e3o resolvidas que podem lutar e derrubar leis votadas. Parece que eles n\u00e3o querem assumir as responsabilidades pol\u00edticas e os deveres que est\u00e3o na dire\u00e7\u00e3o da derrubada e se sentem confort\u00e1veis \u200b\u200bpor tr\u00e1s de uma vis\u00e3o compassiva de ficar nos pap\u00e9is, que n\u00e3o enfrenta o sistema e o governo, at\u00e9 que diremos em Tudo, dir\u00edamos de jeito nenhum. Desde que as leis s\u00e3o aprovadas para se inscrever.\n </p>\n <p>\n  Eles tamb\u00e9m evitam atribuir responsabilidades aos verdadeiros culpados desse ataque, que n\u00e3o \u00e9 outro sen\u00e3o o sistema e o governo que o representa sempre, mas personifique -o em reitores, ministros etc., como se estivessem na iniciativa, como se se se fosse Eles n\u00e3o s\u00e3o expressadores. Da pol\u00edtica do sistema que ataca os direitos do povo. Eles colocam uma demanda por um reitor ou ministro espec\u00edfico como uma demanda, cultivando ilus\u00f5es que, com outro reitor, por exemplo, que expressar\u00e1 o sistema mais democraticamente, as coisas ser\u00e3o melhores para os estudantes. Assim, ignorando o verdadeiro papel do grande establishment de ca\u00e7a nas escolas, reitores, presidentes etc. que realmente agem como as tiras da transfer\u00eancia e a implementa\u00e7\u00e3o do ataque \u00e0 juventude dos estudantes e seu direito ao p\u00fablico e livre Educa\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m vemos, principalmente por parte da Kne, agora que os alunos demonstraram em todas as maneiras que desejam lutar, para tentar minar essa corrida substituindo as ocupa\u00e7\u00f5es, por a\u00e7\u00f5es multifacetadas. Numa \u00e9poca em que agora h\u00e1 mais do que nunca, \u00e9 necess\u00e1rio escalar a luta para fazer com que os jovens vencem, eles escolhem n\u00e3o apenas para n\u00e3o falar sobre massas, mas tamb\u00e9m sobre substitu\u00ed -los por outras formas de resposta menos perigosas.\n </p>\n <p>\n  Indicativo foi a coloca\u00e7\u00e3o e a atitude deles para os lembretes. Essas for\u00e7as n\u00e3o solicitaram a abstin\u00eancia do controle remoto e foram confinadas a uma queixa geral, que n\u00e3o poderia fornecer respostas ao mundo dos estudantes.\n </p>\n <p>\n  Diante de todas essas justificativas de derrota e subordina\u00e7\u00e3o, contra todas essas vis\u00f5es que podem desorientar e tranquilizar o mundo que j\u00e1 vencemos, porque a conta foi apresentada e votada por algumas semanas, dizemos que agora existe um necessidade. Continuando a corrida. Uma vit\u00f3ria real para o movimento estudantil \u00e9 que este projeto de lei n\u00e3o seja votado e se acontecer. Nem no papel, nem em qualquer lugar! Para que isso aconte\u00e7a, n\u00e3o deve haver retirada em nossas lutas. \u00c9 necess\u00e1ria uma escalada ainda maior, massivas de nossas lutas coletivas, assembl\u00e9ias gerais, ocupa\u00e7\u00f5es, manifesta\u00e7\u00f5es e n\u00e3o normaliza\u00e7\u00e3o, atualiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do movimento e vinculando a luta dos estudantes com os trabalhadores, com os agricultores, com toda a sociedade, \u00e0 vit\u00f3ria.\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiJG9s6Pj_u0A7IB-_Zr-ogYqC1ssq8LAVaLCvrfkuiW1BUGv59eCGJpKOIYOUVfk_ht_AaYyaasR4-unfMdnax1d8nOYGLzo1Wm2hgf20QA-n8xQ9wUTlj4gCTx-KqECdUj2lFuaaugukHnQrgZp3r7R6sR2om9GmpQS-ikv8FTOAJm3zGgcoke4slZFY/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiJG9s6Pj_u0A7IB-_Zr-ogYqC1ssq8LAVaLCvrfkuiW1BUGv59eCGJpKOIYOUVfk_ht_AaYyaasR4-unfMdnax1d8nOYGLzo1Wm2hgf20QA-n8xQ9wUTlj4gCTx-KqECdUj2lFuaaugukHnQrgZp3r7R6sR2om9GmpQS-ikv8FTOAJm3zGgcoke4slZFY/s1920/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  Republicado por\n  <a href=\"https://www.agonistikeskiniseis.org/salpisma-ypochorisis-kai-ta-aithmata-tis-reformistikis-aristeras/\" target=\"_blank\">\n   Movimentos de corrida\n  </a>\n </div>\n <br/>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03b5\u03b1\u03b1\u03ba", "\u039a\u039d\u0395", "\u03bd\u03b5\u03bf\u03bb\u03b1\u03b9\u03b1", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_5.html"}