{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2022/11/Roberto-L\u00f3pez.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p class=\"normal\">\n   El 23 de noviembre de 2010, la polic\u00eda de la provincia de Formosa junto con una patota armada, atacaban con sa\u00f1a un corte de ruta protagonizado por los originarios de la comunidad qom La Primavera.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   En la ruta 66 cay\u00f3 derramada la sangre de Roberto L\u00f3pez, compa\u00f1ero de la CCC, originario qom, que junto a sus compa\u00f1eros y familias ven\u00edan peleando desde hace meses contra el despojo de tierras por parte de una familia de terratenientes, los Cel\u00eda, con la protecci\u00f3n del gobierno de Gildo Insfr\u00e1n.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u201cMataron por tierras -dec\u00edan sus compa\u00f1eros en un homenaje- creyeron, y creyeron mal que con unos tiros, con muertos y heridos, los qom abandonar\u00edan la lucha por sus tierras. Insfr\u00e1n, los Cel\u00eda, el asesino Mu\u00f1iz pensaron que Roberto L\u00f3pez saldr\u00eda corriendo al primer cuetazo\u2026 los enfrent\u00f3, los oblig\u00f3 a que varios lo atacaran. Los marc\u00f3 a fuego con su coraje\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Roberto L\u00f3pez es uno de los originarios asesinados mientras defend\u00eda sus tierras y territorios. Su ejemplo de lucha lo llevamos como bandera y no cejaremos hasta que se haga justicia con los responsables de su asesinato, para que se haga realidad la pr\u00f3rroga de la ley de emergencia territorial, y hasta que barramos de nuestra patria la odiosa opresi\u00f3n de los terratenientes.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    hoy N\u00b0 2036 20/11/2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/roberto-lopez-presente-7/", "type": "article", "title": "Roberto L\u00f3pez \u00a1presente!", "description": "El 23 de noviembre de 2010, la polic\u00eda de la provincia de Formosa junto con una patota armada, atacaban con sa\u00f1a un corte de ruta protagonizado por los originarios de la comunidad qom La Primavera. En la ruta 66 cay\u00f3 derramada la sangre de Roberto L\u00f3pez, compa\u00f1ero de la CCC, originario qom, que junto a\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}