{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Aniversario-ccc-Roca.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   <strong>\n    Fisque Menuco-Roca, Rio Negro\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Con mucha alegr\u00eda y hermanados ante los duros tiempos que vivimos, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la Corriente Clasista y Combativa (CCC) de Fisque Menuco (Roca), R\u00edo Negro; nos encontramos para brindar por los 30 a\u00f1os de lucha y trayectoria de nuestra querida organizaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Lo hicimos el 15 de noviembre en nuestro local, que hemos construido todos estos a\u00f1os con tanto esfuerzo y en el que atravesamos distintos golpes, gobiernos hambreadores y antipopulares, momentos pol\u00edticos, reuniones; pero que con unidad y lucha, siempre supimos mantener en pie.\n  </p>\n  <p>\n   Presidieron la convocatoria Ra\u00fal Rajneri, presidente del Partido del Trabajo y del Pueblo (PTP) y secretario del PCR Provincial, Nadia Ortiz, referente del partido, la CCC y concejala de Roca; Pablo Collio y Celeste R\u00edos, dirigentes de la CCC de Fisque, Manuel Hermida, secretario adjunto de la CTA Aut\u00f3noma, entre otros compa\u00f1eros y compa\u00f1eras hist\u00f3ricos como Crescencio Mu\u00f1oz por su larga trayectoria de lucha en la CCC de obreros rurales. A ellos se les hizo entrega de certificados y menciones especiales.\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s, participaron del brindis distintas fuerzas pol\u00edticas y referentes aliados como el diputado provincial por Vamos con Todos, Jos\u00e9 Luis Berros, los concejales del bloque Pasi\u00f3n por Roca, Nicol\u00e1s Paschetta y Juan Mercado; delegaciones del Movimiento Evita y la Fenat.\n  </p>\n  <p>\n   Desde el \u00e1mbito nacional, envi\u00f3 sus saludos a la CCC, el secretario de ATE Nacional, Rodi Aguiar. Hicieron llegar sus saludos el secretario de la Asociaci\u00f3n Bancaria e integrante de la CGT Alto Valle, Jos\u00e9 Luis \u201cKucha\u201d Rodr\u00edguez, el secretario de la CTA de los Trabajadores de Fisque, Edgardo Bord\u00f3n, por los Jubilados Autoconvocados, Rodolfo Salgado; por el Observatorio de Derechos Humanos, Ana Calafat; por la Uni\u00f3n de Ladrilleros, Juan Paillalef; por el gremio de Docentes universitarios Adunc, Lorena Riffo; entre otros.\n  </p>\n  <p>\n   Estas instancias nos llenan de orgullo, pero adem\u00e1s demuestran la justeza de nuestra l\u00ednea como organizaci\u00f3n que lucha en todos los terrenos por otra Argentina, por cambiar de ra\u00edz la realidad y el destino de nuestro pueblo. Vamos por un paro general, por una marcha federal que le tuerza el brazo a la pol\u00edtica de Javier Milei.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Tandil\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Este jueves 21/11, mientras se realiza el acto central en Avellaneda, tambi\u00e9n lo celebramos en Tandil a las 18 hs en el local de Suteba. Nos reuniremos con quienes venimos coincidiendo en las distintas luchas por la entrega de los alimentos, por jubilaciones dignas, en defensa de la educaci\u00f3n p\u00fablica, contra los tarifazos y la entrega de la soberan\u00eda nacional.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsales\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    hoy N\u00b0 2036 20/11/2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/festejos-por-el-aniversario-de-la-ccc/", "type": "article", "title": "Festejos por el aniversario de la CCC", "description": "Fisque Menuco-Roca, Rio Negro Con mucha alegr\u00eda y hermanados ante los duros tiempos que vivimos, compa\u00f1eros y compa\u00f1eras de la Corriente Clasista y Combativa (CCC) de Fisque Menuco (Roca), R\u00edo Negro; nos encontramos para brindar por los 30 a\u00f1os de lucha y trayectoria de nuestra querida organizaci\u00f3n. Lo hicimos el 15 de noviembre en nuestro\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}