{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/homenaje-a-Rafael-Amor-en-Raices-noviembre-2024.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p class=\"normal\">\n   El viernes 15 de noviembre se llev\u00f3 a cabo un homenaje a Rafael Amor en el Centro Cultural Ra\u00edces de Buenos Aires.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   La actividad, enmarcada en el ciclo de homenajes que viene realizando Pili Campos, compa\u00f1era de Rafael, por distintas ciudades del pa\u00eds, sirvi\u00f3 tambi\u00e9n para la presentaci\u00f3n de \u201cEl calesitero c\u00f3smico y otros cuentos\u201d, libro p\u00f3stumo de Rafael Amor.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   En una sala colmada de p\u00fablico y con un clima de \u00edntima camarader\u00eda, distintos amigos/as de Rafael comentaron, actuaron y cantaron, a saber: Jorge Brega, N\u00e9stor El\u00edas, Emilio Rom\u00e1n, Rosa Nassif, Claudio Bevilacqua, Juanita Figueros, H\u00e9ctor Esteban Pa\u00eds, Juan Jos\u00e9 de Mello, Oscar Simiani y Hugo Ponce.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   La reuni\u00f3n, en la que estuvo presente Dorita Giannoni, compa\u00f1era de Armando Tejada G\u00f3mez, tuvo una grata caracter\u00edstica de amplitud en el p\u00fablico asistente y en el panel expositor.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Precisamente, se hizo menci\u00f3n a la imperiosa necesidad de unir desde la cultura para derrotar las pol\u00edticas de Milei y al invalorable aporte de la po\u00e9tica de Rafael en ese sentido.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Uno de los participantes lo sintetiz\u00f3 con precisa claridad: \u201cRafael era de todos y tambi\u00e9n era nuestro\u201d. Ese es un gran orgullo de nuestro PCR.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    hoy N\u00b0 2036 20/11/2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/homenaje-a-rafael-amor-4/", "type": "article", "title": "Homenaje a Rafael Amor", "description": "El viernes 15 de noviembre se llev\u00f3 a cabo un homenaje a Rafael Amor en el Centro Cultural Ra\u00edces de Buenos Aires. La actividad, enmarcada en el ciclo de homenajes que viene realizando Pili Campos, compa\u00f1era de Rafael, por distintas ciudades del pa\u00eds, sirvi\u00f3 tambi\u00e9n para la presentaci\u00f3n de \u201cEl calesitero c\u00f3smico y otros cuentos\u201d,\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Cultura y debates"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}