{"title": "pc 20 novembre - 25 novembre: alle lavoratrici, alle studentesse", "published time": "2024-11-20T16:55:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjndVhZoHRjNikPiRQPomAL12lm_mwIm4XmlDsAwtHCZiqRi6gg2LfrJodeZjOmFuXxTp4Leifs2fyIZ8UJ8GT-CvmRTh2H6UNJo_MSnk4tjzgPUieLN42heLdTLAxKJ_jn2hbi4bJbTCg-l4oX_cK0_cy6TQLzxZ6j3JbHSo1J9ETKYhO9EwdeP9IqUBCG/s795/moderno%20medioevo.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-601084336454991341\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjndVhZoHRjNikPiRQPomAL12lm_mwIm4XmlDsAwtHCZiqRi6gg2LfrJodeZjOmFuXxTp4Leifs2fyIZ8UJ8GT-CvmRTh2H6UNJo_MSnk4tjzgPUieLN42heLdTLAxKJ_jn2hbi4bJbTCg-l4oX_cK0_cy6TQLzxZ6j3JbHSo1J9ETKYhO9EwdeP9IqUBCG/s795/moderno%20medioevo.jpg\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"242\" data-original-width=\"795\" height=\"194\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjndVhZoHRjNikPiRQPomAL12lm_mwIm4XmlDsAwtHCZiqRi6gg2LfrJodeZjOmFuXxTp4Leifs2fyIZ8UJ8GT-CvmRTh2H6UNJo_MSnk4tjzgPUieLN42heLdTLAxKJ_jn2hbi4bJbTCg-l4oX_cK0_cy6TQLzxZ6j3JbHSo1J9ETKYhO9EwdeP9IqUBCG/s795/moderno%20medioevo.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjndVhZoHRjNikPiRQPomAL12lm_mwIm4XmlDsAwtHCZiqRi6gg2LfrJodeZjOmFuXxTp4Leifs2fyIZ8UJ8GT-CvmRTh2H6UNJo_MSnk4tjzgPUieLN42heLdTLAxKJ_jn2hbi4bJbTCg-l4oX_cK0_cy6TQLzxZ6j3JbHSo1J9ETKYhO9EwdeP9IqUBCG/s795/moderno%20medioevo.jpg\" width=\"640\"/>\n  </a>\n </div>\n <br/>\n <b style=\"color: #080808; font-family: arial;\">\n  Quest'anno l'aspetto principale \u00e8 la mobilitazione nella giornata del 25 novembre.\n </b>\n <p>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   Cadendo in un giorno feriale d\u00e0 la possibilit\u00e0 di fare nelle varie realt\u00e0 iniziative\n   <b>\n    verso, con le operaie, lavoratrici, e anche verso le studentesse.\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   La realt\u00e0 di oppressione delle donne, di ideologia fascista di \"Dio, Patria, Famiglia\" sta andando pericolosamente avanti.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   I femminicidi stanno diventando la \u201cnormale\u201d reazione degli uomini che odiano le donne, con la aperta complicit\u00e0 del clima fascista, sessista sviluppato dal governo Meloni, dai suoi squallidi ministri; con la complicit\u00e0 dello Stato che \u201carchivia\u201d le denunce delle donne, di alcuni Tribunali che fanno oscene sentenze a favore degli uomini assassini, giustificando le loro motivazioni. I femminicidi sono l'espressione pi\u00f9 tremenda di di quello che \u00e8 tutta la condizione delle donne, la non indipendenza a livello di lavoro, di salario che va sempre pi\u00f9 indietro e che a volte costringe a non rompere legami, la questione del ruolo nella famiglia delle donne, chiamate a fare figli - italiani - per il capitale e la patria, mentre va avanti sempre pi\u00f9 minaccioso l\u2019attacco al diritto d\u2019aborto, che significa diritto di scelta delle donne, il ritorno ad un \u201cmoderno medioevo\u201d, ecc.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"left\">\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   Il fascismo che sta andando avanti utilizza e produce una versione moderna di \u201cpatriarcalismo\u201d, che invece viene negato da questo governo, dai suoi squallidi ministri, come l'ultima uscita di Valditara \"il patriarcato \u00e8 finito nel 1975, oggi nelle famiglie c'\u00e8 uguaglianza\" (?!), avallata dalla Meloni.\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: arial;\">\n   Noi dobbiamo porre in maniera chiara la necessit\u00e0 della rivoluzione, e quindi che cosa significa oggi in termini di organizzazione, di lotta.\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "Quest'anno l'aspetto principale \u00e8 la mobilitazione nella giornata del 25 novembre. Cadendo in un giorno feriale d\u00e0 la possibilit\u00e0 di fare ...", "author": ["fannyhill"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/11/pc-20-novembre-25-novembre-alle.html", "source_name": "proletari comunisti"}