{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Marcha-por-las-inundaciones-en-Valencia.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Espa\u00f1a sufri\u00f3 tremendas consecuencias causadas por un fen\u00f3meno climatol\u00f3gico llamado DANA (depresi\u00f3n aislada en niveles altos). Valencia es una de las zonas m\u00e1s devastadas. Hasta el momento se han registrado m\u00e1s de 250 muertos. El nivel de barro acumulado por las inundaciones, y el desastre que caus\u00f3 el agua al trasladar los autos y dejarlos amontonados unos sobre otros como en una playa de producci\u00f3n de chatarra, hace que a\u00fan no se pueda conocer la cifra definitiva de muertos.\n  </p>\n  <p>\n   El gobierno de Valencia, en manos de Carlos Maz\u00f3n, del Partido Popular, no hizo nada para evitar estas muertes. Maz\u00f3n estuvo completamente desaparecido por 6 horas cuando comenzaron las lluvias torrenciales. M\u00e1s a\u00fan, esper\u00f3 12 horas despu\u00e9s de comenzado el diluvio para enviar las alertas a los celulares de los ciudadanos valencianos. Ya era tarde, muchos pueblos estaban completamente inundados.\n  </p>\n  <p>\n   Como todo fen\u00f3meno climatol\u00f3gico, fue predicho por el servicio meteorol\u00f3gico espa\u00f1ol (Agencia Estatal de Meteorolog\u00eda \u2013 Aemet) con antelaci\u00f3n, y 5 d\u00edas antes empez\u00f3 a emitir advertencias, intensific\u00e1ndolas el d\u00eda anterior a las lluvias torrenciales. El Gobierno de Valencia no hizo caso a estas advertencias. Quiso que todo \u201csiga-siga\u201d, como se dice en el f\u00fatbol, para no parar la cadena de producci\u00f3n capitalista, que poco le importa las vidas humanas. La \u201cexcusa\u201d de Maz\u00f3n fue que la informaci\u00f3n pod\u00eda ser \u201cinexacta, tener poca precisi\u00f3n\u201d. A Maz\u00f3n, y al PP lo que les interesa es eliminar pol\u00edticas p\u00fablicas de apoyo social, en pos de fomentar la \u201clibertad de mercado\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   La DANA dej\u00f3 pueblos completos inundados. Cuando bajaron un poco las aguas, la solidaridad del pueblo espa\u00f1ol creci\u00f3 y miles fueron a ayudar a limpiar casas con m\u00e1s de un metro de barro acumulado. Llevaban sus propias herramientas: el gobierno no ayud\u00f3 en nada a esta organizaci\u00f3n solidaria y espont\u00e1nea.\n  </p>\n  <p>\n   El pueblo no se qued\u00f3 de brazos cruzados, y sali\u00f3 a reclamar la renuncia de las autoridades y responsables administrativos de la cat\u00e1strofe. M\u00e1s de 130 mil espa\u00f1oles se concentraron en el centro de Valencia para reclamar. Piden la renuncia inmediata del gobierno y de todos los responsables en la administraci\u00f3n. Se le\u00edan pancartas con las consignas \u201cVuestra incompetencia, nuestros muertos\u201d, \u201cNosotros manchados de barro, vosotros manchados de sangre\u201d y \u201cMaz\u00f3n, dimisi\u00f3n\u201d. Marcharon desde la plaza del Ayuntamiento (la \u201cmunicipalidad\u201d) hacia el Palacio de la Generalitat, sede del Gobierno regional valenciano.\n  </p>\n  <p>\n   Al llegar a la sede de gobierno, miles de manifestantes dejaron las impresiones de sus manos en barro en las paredes del edificio, y llenaron de barro la entrada principal para que el gobierno sienta en carne propia el sufrimiento del pueblo. Uno de los asistentes declar\u00f3 a los medios presentes: \u201cHan demostrado ser incompetentes. No merecen dirigir la vida de los valencianos. No han sabido gestionar una cat\u00e1strofe natural, no han sabido alertarnos a la hora, no saben c\u00f3mo organizarnos con la ayuda de la limpieza y la recogida de material y, por supuesto, no van a ser capaces de organizar la reconstrucci\u00f3n que necesita Valencia. Por lo tanto, se han de ir a casa ya\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   El gobierno mand\u00f3 a la polic\u00eda antidisturbios para amedrentar, pero s\u00f3lo logr\u00f3 generar m\u00e1s bronca y que la convocatoria sea a\u00fan mayor. Un total de 48 organizaciones llamaron a esta marcha.\n  </p>\n  <p>\n   Pedro S\u00e1nchez, presidente del gobierno espa\u00f1ol y miembro del Partido \u201cSocialista\u201d Espa\u00f1ol, visit\u00f3 la zona de Valencia e hizo promesas que el pueblo considera vac\u00edas y poco sinceras. Los vecinos lo echaron al grito de \u201c\u00a1Perro, vete! \u00bfQu\u00e9 vienes a hacer aqu\u00ed si a ti no te falta el agua como a nosotros?\u201d. A Pedro S\u00e1nchez comenzaron a llamarlo \u201cPerro S\u00e1nchez\u201d, a modo de insulto.\n  </p>\n  <p>\n   Los reyes de Espa\u00f1a tambi\u00e9n acudieron a Paiporta, uno de los lugares m\u00e1s afectados. Tuvieron que irse porque manifestantes les tiraron barro al grito de \u201cAsesinos, fuera!\u201d. Los reyes no se quer\u00edan ir. La reina lloraba. Se quisieron acercar a algunos ciudadanos, y qued\u00f3 grabado lo que le dec\u00eda un joven: \u201cFelipe, hay gente muerta por ah\u00ed, t\u00edo\u201d, en referencia a los muertos que quedaron atrapados en sus autos o debajo del lodo. Y sigui\u00f3 \u201c\u00bfPor qu\u00e9 se han ido los que ten\u00edan que estar? (en alusi\u00f3n a Pedro S\u00e1nchez y a Carlos Maz\u00f3n, que llegaron con los reyes, pero no se quedaron con ellos hasta el final). Si hubiesen venido el primer d\u00eda y se hubiesen puesto las botas, el pueblo lo hubiese apoyado\u201d.\n  </p>\n  <p>\n   El pueblo con su pr\u00e1ctica desnuda el verdadero car\u00e1cter de un gobierno capitalista, que no defiende en absoluto a la clase trabajadora y s\u00f3lo quiere dibujar una empat\u00eda para garantizar poder seguir sac\u00e1ndole la plusval\u00eda generada con su trabajo. Los reyes no se atrevieron a ir a Chiva, el siguiente pueblo que ten\u00edan pensado visitar.\n  </p>\n  <p>\n   Este fen\u00f3meno clim\u00e1tico se dio con una intensidad nunca antes vista. Se cree que parte de la ferocidad de la DANA se debe al calentamiento global. En tiempos donde Trump y sus seguidores (como el fascista reaccionario de Milei) plantean que son \u201ctodas mentiras en contra de las libertades de producir\u201d, la lucha ecol\u00f3gica y ambientalista cobra un protagonismo fundamental.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Escribe Rodrigo Cruz\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    hoy N\u00b0 2036 20/11/2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/inundaciones-en-espana-reclaman-la-renuncia-de-los-responsables/", "type": "article", "title": "Inundaciones en Espa\u00f1a: reclaman la renuncia de los responsables", "description": "Espa\u00f1a sufri\u00f3 tremendas consecuencias causadas por un fen\u00f3meno climatol\u00f3gico llamado DANA (depresi\u00f3n aislada en niveles altos). Valencia es una de las zonas m\u00e1s devastadas. Hasta el momento se han registrado m\u00e1s de 250 muertos. El nivel de barro acumulado por las inundaciones, y el desastre que caus\u00f3 el agua al trasladar los autos y dejarlos\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Internacional"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}