{"published time": "2024-11-21T07:49:15+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 595px) 100vw, 595px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia.jpg 595w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia-300x152.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia-60x30.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"302\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/11/Foto-materia.jpg\" width=\"595\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Dois policiais militares do Estado de Rond\u00f4nia foram identificados pela Pol\u00edcia Federal\u00a0 durante a Opera\u00e7\u00e3o Puritas como respons\u00e1veis por transportar entorpecentes e repassar informa\u00e7\u00f5es internas para o grupo criminoso Comando Vermelho (CV).\n </p>\n <p>\n  Os policiais e criminosos obedeciam a Jos\u00e9 Heliomar de Souza, que coordenava as a\u00e7\u00f5es criminosas em Porto Velho, capital de Rond\u00f4nia, mandando cargas de coca\u00edna para o Cear\u00e1.\n </p>\n <p>\n  Roberte Paulo Aguiar Souza \u00e9 Cabo lotado na Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia (PMRO). O PM\u00a0 foi preso pela Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal, em janeiro do ano passado, na cidade de Vilhena (RO), enquanto transportava 500 kg de coca\u00edna em uma caminhonete, contudo, encontra-se foragido.\n </p>\n <p>\n  Por sua vez, o Sargento da PM-RO Gedeon Rocha de Almeida foi preso junto com o cabo Aguiar pela PRF em janeiro de 2023. O sargento cumpria a fun\u00e7\u00e3o de batedor, isto \u00e9, dirigia \u00e0 frente do Cabo Aguiar para avis\u00e1-lo de poss\u00edveis fiscaliza\u00e7\u00f5es na rodovia, t\u00e1tica militar utilizada pelas Pol\u00edcias e Ex\u00e9rcito.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  <strong>\n   Policiais criminosos em Rond\u00f4nia n\u00e3o \u00e9 novidade\n  </strong>\n </h4>\n <p>\n  A liga\u00e7\u00e3o de Policiais Militares no Estado de Rond\u00f4nia com o crime organizado n\u00e3o \u00e9 recente. Em setembro de 2023, um ex-sargento da PM-RO foi preso em Marab\u00e1 (PA). Outro ex-sargento foi preso em agosto de 2023 transportando 37 kg de coca\u00edna na BR-319, em dire\u00e7\u00e3o a Humait\u00e1, no Amazonas, e logo recebeu liberdade provis\u00f3ria sendo novamente preso em mar\u00e7o deste ano enquanto transportava 35 kg de coca\u00edna na cidade de Itabuna/BA.\n </p>\n <p>\n  Em 2022 comprovou-se o que o movimento campon\u00eas denunciou por anos:\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/tropa-mercenaria-do-latifundio-e-desarticulada-em-nova-mutum-ro/\">\n   a exist\u00eancia de policiais militares a servi\u00e7o de latifundi\u00e1rios atrav\u00e9s de grupos paramilitares no Estado de Rond\u00f4nia\n  </a>\n  . \u00c0 ocasi\u00e3o, uma opera\u00e7\u00e3o revelou que policiais militares, policiais civis, delegados da Pol\u00edcia Civil e pistoleiros foram pagos e prestaram servi\u00e7o a uma empresa de propriedade de Ant\u00f4nio Martins, \u201cGalo Velho\u201d.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/ro-policiais-militares-sao-presos-por-trafico-de-drogas/", "type": "article", "title": "RO: Policiais militares s\u00e3o presos por tr\u00e1fico de drogas - A Nova Democracia", "description": "Os policiais e criminosos obedeciam a Jos\u00e9 Heliomar de Souza, que coordenava as a\u00e7\u00f5es criminosas em Porto Velho, capital de Rond\u00f4nia.", "modified time": "2024-11-20T20:49:19-03:00", "updated time": "2024-11-20T20:49:19-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Porto Velho (RO)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["Crimes contra o povo", "viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}