{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/11/Reunion-por-la-libertad-de-Ocalan.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p class=\"normal\">\n   Frente al llamado del Movimiento de Mujeres Kurdas, participaron referentes de la CTA Aut\u00f3noma, organismos de Derechos Humanos, una delegaci\u00f3n del PTP-PCR y otras organizaciones pol\u00edticas y sociales.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Aida Fento, del movimiento de mujeres kurdas de Am\u00e9rica Latina, indic\u00f3: \u201cson momentos claves para nuestro movimiento. Abdullah \u00d6calan es reconocido como el gu\u00eda del pueblo kurdo. Gracias a su liderazgo y a las semillas que ha plantado \u00d6calan, el pueblo kurdo es una fuerza que no deja de crecer\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Abdullah \u00d6calan est\u00e1 encarcelado desde el 15 de febrero de 1999 y desde entonces sufre las graves consecuencias de un f\u00e9rreo r\u00e9gimen de aislamiento en la isla-prisi\u00f3n turca de Imrali. \u00d6calan es un s\u00edmbolo de la lucha contra la represi\u00f3n de la libertad y la democracia en Turqu\u00eda. El r\u00e9gimen de Erdogan tiene en su haber torturas, asesinatos y m\u00e1s de 10.000 presos pol\u00edticos, el Estado turco bombardea a diario el Kurdist\u00e1n sirio, Rojava, y tambi\u00e9n el Kurdist\u00e1n iraqu\u00ed.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   La recolecci\u00f3n de firmas se impulsa en el marco de una campa\u00f1a internacional iniciada hace un a\u00f1o y que tuvo una fuerte repercusi\u00f3n internacional, a la que se sumaron 69 Premios Nobel de todo el mundo. Las firmas ser\u00e1n enviadas a la Corte Interamericana de Derechos Humanos y al Consejo de Europa.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Desde el PTP-PCR, nos sumamos y convocamos a participar de la campa\u00f1a por la libertad a \u00d6calan y el derecho a la autonom\u00eda del pueblo kurdo.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Pod\u00e9s adherir en https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSfhPJgt9tPDpzPfVxIXrdSSTtTmrq7VM1tzkFKj938wj9vaDQ/viewform\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    hoy N\u00b0 2036 20/11/2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/inmediata-libertad-para-abdullah-ocalan/", "type": "article", "title": "\u00a1Inmediata libertad para Abdullah \u00d6calan!", "description": "Frente al llamado del Movimiento de Mujeres Kurdas, participaron referentes de la CTA Aut\u00f3noma, organismos de Derechos Humanos, una delegaci\u00f3n del PTP-PCR y otras organizaciones pol\u00edticas y sociales. Aida Fento, del movimiento de mujeres kurdas de Am\u00e9rica Latina, indic\u00f3: \u201cson momentos claves para nuestro movimiento. Abdullah \u00d6calan es reconocido como el gu\u00eda del pueblo kurdo.\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Internacional"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}