{"published time": "2024-11-20T00:00:00+08:00", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/09/foto-en-blanco.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   D\u00edas antes del viernes 8 de noviembre se empez\u00f3 a rumorear que inaugurar\u00edan un busto al general San Mart\u00edn en la plaza c\u00e9ntrica de Villa Yacanto de Calamuchita. A algunos sectores de la cultura \u00abacostumbrados\u00bb a la pol\u00edtica de cancelaci\u00f3n del gobierno libertario municipal, no les hizo demasiado ruido no ser invitados, como a la Comisi\u00f3n por los Derechos Humanos del pueblo o la directora y coordinadora de la Orquesta Escuela infanta juvenil.\n  </p>\n  <p>\n   Pero al sumarse a los rumores otro que dec\u00eda que \u201cel busto era una donaci\u00f3n del influencer de derecha Prestofelippo\u201d, conocido como El Presto, los otros colectivos art\u00edsticos convocados, como la Agrupaci\u00f3n Coral y la Orquesta de Adultos comenzaron a tener algunos debates y cuestionamientos, ya que muchos no conoc\u00edan al periodista y streamer. Incluso se lleg\u00f3 a decir que este nefasto personaje dar\u00eda un discurso en este acto oficial del municipio de Yacanto. La Comisi\u00f3n por los DDHH elabor\u00f3 un comunicado en repudio para publicar si esto se concretaba.\n  </p>\n  <p>\n   Llegado el viernes 8 de noviembre, en el acto de inauguraci\u00f3n, el ejecutivo se encontr\u00f3 con muy pocos participantes. Una escuela primaria que no fue, abanderados ausentes, solo algunos directivos y personas del c\u00edrculo m\u00e1s allegado al intendente presentes y el contundente vac\u00edo que dej\u00f3 la cultura, fueron la respuesta a la visita de El Presto.\n  </p>\n  <p>\n   Al d\u00eda siguiente el mismo personaje en cuesti\u00f3n, que segu\u00eda en Villa Yacanto, protagoniz\u00f3 un hecho de provocaci\u00f3n, cuando fue al almac\u00e9n de un compa\u00f1ero peronista y amigo de la Comisi\u00f3n por los Derechos Humanos y este vecino lo invit\u00f3 a que se retire de su negocio. El influencer sali\u00f3 en su veh\u00edculo haciendo maniobras muy peligrosas en el estacionamiento poniendo en riesgo a varios ni\u00f1os que estaban all\u00ed, por lo que fue echado m\u00e1s contundentemente del establecimiento. El Presto hizo el gesto con la mano de \u00abte vamos a pegar un tiro\u00bb y se fue.\n  </p>\n  <p>\n   Se hizo una denuncia y m\u00e1s tarde, al correr la voz de lo sucedido, vecinos autoconvocados llamaron a reunirse en la plaza, en el busto a San Mart\u00edn. Se hicieron presentes varios compa\u00f1eros del PTP Calamuchita, PJ de Yacanto, Comisi\u00f3n de expresos pol\u00edticos, la comisi\u00f3n por los DDHH del pueblo, la Radio Positiva, amigos de la cultura y vecinos que propusieron declararlo persona no grata. Tambi\u00e9n llamaron a juntarse frente a la municipalidad el lunes.\n  </p>\n  <p>\n   Esta semana en Yacanto muchos conocieron tristemente a un libertario que promueve el odio entre los argentinos, que admira a Videla y a su dictadura que llev\u00f3 a cabo el secuestro, la muerte y la desaparici\u00f3n de miles de personas. Fue as\u00ed que se manifest\u00f3 la necesidad de hacerse o\u00edr y unirse contra las pol\u00edticas del gobierno de Milei-Villarruel, as\u00ed como tambi\u00e9n se hab\u00eda planteado en el encuentro peronista el 17 de Octubre de Yacanto: la unidad crece desde abajo para poder enfrentar el ajuste, la entrega y la represi\u00f3n de este gobierno de ultraderecha que nos quiere ver muertos.\n  </p>\n  <p>\n   No lo lograr\u00e1n, el pueblo argentino lucha y se organiza en cada rinc\u00f3n de la Argentina, como ac\u00e1, en este peque\u00f1o pueblo del interior de C\u00f3rdoba, en el coraz\u00f3n de la Patria.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Corresponsal\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    hoy N\u00b0 2036 20/11/2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>", "source": "https://pcr.org.ar/nota/repudio-a-la-presencia-del-libertario-el-presto/", "type": "article", "title": "Repudio a la presencia del libertario El Presto", "description": "D\u00edas antes del viernes 8 de noviembre se empez\u00f3 a rumorear que inaugurar\u00edan un busto al general San Mart\u00edn en la plaza c\u00e9ntrica de Villa Yacanto de Calamuchita. A algunos sectores de la cultura", "author": ["carga"], "categories": ["Cultura y debates"], "source_name": "Partido Comunista Revolucionario"}