{"title": "PC 23 de fevereiro - A dignidade e for\u00e7a dos trabalhadores imigrantes nossos irm\u00e3os de classe e o nojo da imprensa racista a servi\u00e7o do governo imperialista", "published time": "2024-02-23T08-01-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5737574718929689144\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h3 style=\"text-align: left;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"719\" data-original-width=\"1280\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjljZ3jF9WRkR34PtxsHLQKx_jifW_yBKpnVxZv09SWpWjffgqWAK95phoyej3cSczavrqceGpJZDJo3DVQvQNoIKh3jgZ1GPNaLl0j6ETGxP8NywgFb7EHqsO6LTmdoirM_PGz3dRxkMAb-kIHiCL5YVXdGtmih2haK-V7cxuoLSe_-DWLU9WpwLLnHi9G/s320/crollo-1280x719.jpeg\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  Massacre no canteiro de obras de Esselunga, o im\u00e3 fala de \"cabo\": \"meio sal\u00e1rio para aqueles que encontraram trabalho com os trabalhadores\"\n </h3>\n <div>\n  \"Tr\u00eas meninos eg\u00edpcios que trabalharam no canteiro de obras me disseram que, apesar de ter um contrato regular, eles tiveram que dar metade do sal\u00e1rio \u00e0queles que os haviam encontrado o emprego. Eles me disseram ontem (ter\u00e7a -feira, nota do editor) na mesquita , perguntando -me se era legal em um sentido religioso n\u00e3o dar mais esse dinheiro. Eu disse a eles que isso deve ser denunciado \"\n </div>\n <div>\n  <b>\n   De acordo com as palavras do im\u00e3, os tr\u00eas jovens que lhe diziam que os eventos acima teriam trabalhado no canteiro de obras por v\u00e1rios meses \", mas havia aqueles que foram contratados por dez dias, porque parece que os trabalhos foram tarde\".\n  </b>\n </div>\n <div>\n  ... Ele contou como os jovens trabalhadores estavam \"chateados\" pela morte de seus colegas, mas tamb\u00e9m desesperados: com a parada das obras - toda a \u00e1rea est\u00e1 sob convuls\u00e3o desde ontem \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do promotor - eles de fato perderam seus empregos.\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   Esta \u00e9 a frase do \"jornalista\" de\n   <span style=\"border: 0px; box-sizing: inherit; font-feature-settings: inherit; font-optical-sizing: inherit; font-stretch: inherit; font-style: italic; font-variant-alternates: inherit; font-variant-east-asian: inherit; font-variant-numeric: inherit; font-variation-settings: inherit; line-height: inherit; margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">\n    Libero\n   </span>\n   <span style=\"border: 0px; box-sizing: inherit; font-feature-settings: inherit; font-optical-sizing: inherit; font-stretch: inherit; font-variant-alternates: inherit; font-variant-east-asian: inherit; font-variant-numeric: inherit; font-variation-settings: inherit; font-weight: 700; line-height: inherit; margin: 0px; padding: 0px; vertical-align: baseline;\">\n    <span style=\"font-weight: normal;\">\n     Servo do poder\n    </span>\n    Sandro Iacometti:\n   </span>\n  </span>\n </div>\n <div>\n  <span>\n   \u201c\u201c\n   <b>\n    Bem, eles n\u00e3o precisaram ficar na It\u00e1lia.\n   </b>\n   <span class=\"Apple-converted-space\">\n   </span>\n   Se eles s\u00e3o trabalhadores clandestinos que s\u00e3o feitos para trabalhar, a culpa \u00e9 daqueles que os fizeram trabalhar, daqueles que os fizeram entrar e daqueles que n\u00e3o os expulsam - ele acrescenta -\n   <span class=\"Apple-converted-space\">\n   </span>\n   <b>\n    N\u00e3o \u00e9 que possamos ser felizes porque existem imigrantes clandestinos que contornam os canteiros de obras\n   </b>\n   , porque esse \u00e9 outro problema a ser resolvido.\n  </span>\n  <span>\n   Eles n\u00e3o s\u00e3o recursos preciosos, s\u00e3o recursos que n\u00e3o deveriam estar na It\u00e1lia\n  </span>\n  <span>\n   \u201c.\n  </span>\n </div>\n <h4 style=\"text-align: left; text-size-adjust: auto;\">\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Georgia, serif;\">\n    O mesmo jornalista do acidente de Brandizzo, ele disse: \"Mesmo aqueles que morrem podem ser respons\u00e1veis\"\n   </span>\n  </span>\n </h4>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Massacre no canteiro de obras de Esselunga, o im\u00e3 fala de \"cabo\": \"meio sal\u00e1rio para aqueles que encontraram trabalho com os trabalhadores\" \"Tr\u00eas meninos eg\u00edpcios que ...", "author": ["LuigiLerisVIVE"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-23-febbraio-la-dignita-e-le-forza.html"}