{"title": "23/24 de fevereiro para a Palestina - Primeira informa\u00e7\u00e3o", "published time": "2024-02-23T08-40-00-08-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-3815055469820861374\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator\"/>\n sindicato, social \n  organiza\u00e7\u00f5es e estudiosos marxistas que se juntaram aos pedidos para o \n Dia de A\u00e7\u00e3o Internacional e Internacional contra as Guerras de \n capital, e em apoio \u00e0 resist\u00eancia palestina, na It\u00e1lia, \n Argentina, Alemanha, Jap\u00e3o, \u00cdndia, Turquia, Congo, Bangladesh, United \n Estados, Brasil, R\u00fassia, Portugal, Gr\u00e9cia, Holanda, Fran\u00e7a, M\u00e9xico, \n Col\u00f4mbia e outros pa\u00edses.\n <p>\n  Existem dois recursos, com o mesmo conte\u00fado b\u00e1sico: a necessidade de\n  <strong>\n   constituir \n  um campo internacional dos prolet\u00e1rios e o oprimido completamente \n  aut\u00f4nomo dos campos capitalistas-imperialistas que est\u00e3o indo \n em dire\u00e7\u00e3o a um choque de poder apocal\u00edptico\n  </strong>\n  , Assim,\n  <strong>\n   Para atrapalhar esta ra\u00e7a em dire\u00e7\u00e3o a uma nova guerra mundial que pode e deve ser quebrada.\n  </strong>\n  As diferen\u00e7as entre os dois textos dizem respeito a aspectos a serem discutidos e explorados, mas em geral secund\u00e1rios a essa prioridade.\n </p>\n 24 de fevereiro - agora podemos ter certeza - ser\u00e1\n <strong>\n  um primeiro passo nesta dire\u00e7\u00e3o\n </strong>\n Com os quadrados de muitas cidades grandes e pequenas em todo o mundo, onde essa mesma mensagem ser\u00e1 transportada:\n <strong>\n  Abaixo \n  com as guerras de capital! Vamos parar a corrida em dire\u00e7\u00e3o a um novo horrendo \n Inter-imperialista Global Slaughterhouse! Viva a resist\u00eancia do \n  Palestinos e de todos os oprimidos pelo colonialismo antigo e novo! \n Viva o internacionalismo prolet\u00e1rio aut\u00eantico!\n </strong>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Sindicato, organiza\u00e7\u00f5es sociais e estudiosos marxistas que se juntaram aos pedidos do Dia Internacional e Internacionalista de Actio ...", "author": ["maoistroad"], "source": "https://maoistroad.blogspot.com/2024/02/2324-february-for-palestine-first-info.html"}