{"title": "ATENAS Queixa sobre a invas\u00e3o da pol\u00edcia no NTUA", "published time": "2024-02-23T15-26-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj4BwyRwIo04yV7RAGzTQPhWEPqnaY0qzPv3ye1WREXWu8euBOri1uLNRfASj8iKVnR8qOJb3mFMi7IgmzPE-dUbqiV9HCEN2zczc9qLf4flfwBtKf1N5mYtvagYsm__BehTOxaNEoCr6p0BVFUQQSeK2ojM_G4RGdHBdR3fOB3BjBgMyvlPc92Eg6Rtr4/w400-h400/IMG_20240223_151628_105.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhfCXHsz6kMNQvwFlY6cI1WFYfkEYHLcdEt2rqHXYg1Eb3RNAem6ybBnjNrWFQFkUo8Ygr__XWFMJ8AQfr9-3-DHHp2OyqYExKtaOuQriKPdzIjgLJ7YBsGEP__EqOKusoGN86jo6EQg2fYKoqtqrWFyL7mwV1nEM4QlJma9Y64iFE02LQl_6grDP9GgRY/s320/IMG_20240223_151628_141.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilNXG1y8S77ezcjBxv12XOQLn-1wObZ7WmRVjBTlMS23p1Jm5-ERO8UZ_gN9WAA8vn4ISNqa9In9bEcy2Oj5MNrF807mkhpV0037AxwRmbnkPgJ8fhAXR3jOa4Ds3v5T0R5NP-3Dna3an6zzC9FthfPDAGo3UVpl8L42sDpSYDSxQW_mgl0M0H4duLja0/s320/IMG_20240223_151628_166.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh8D4e4dpzyJh4CMi-L14ehYmQOslk7nV80T5YfmvpU9xnE2gzJAhxxRbhoIatBucUzmMv34UvMNY6HtipVYz96lkK7xE_NebsxoGjAgNDVW56YPrATypAcSEbpDU7lK_Ub5dJOguuaE-dzwJZaDjUX4EWBvs-9eYw39i0LtIc0YNpvo7d2rO5HS4C8diU/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8698353673276648976\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   Abaixo das m\u00e3os da seguran\u00e7a\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   Fora do lado\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   O TERRORIO N\u00c3O SABER\u00c1\n  </b>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   Fora do fosco da Polit\u00e9cnica\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj4BwyRwIo04yV7RAGzTQPhWEPqnaY0qzPv3ye1WREXWu8euBOri1uLNRfASj8iKVnR8qOJb3mFMi7IgmzPE-dUbqiV9HCEN2zczc9qLf4flfwBtKf1N5mYtvagYsm__BehTOxaNEoCr6p0BVFUQQSeK2ojM_G4RGdHBdR3fOB3BjBgMyvlPc92Eg6Rtr4/w400-h400/IMG_20240223_151628_105.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEj4BwyRwIo04yV7RAGzTQPhWEPqnaY0qzPv3ye1WREXWu8euBOri1uLNRfASj8iKVnR8qOJb3mFMi7IgmzPE-dUbqiV9HCEN2zczc9qLf4flfwBtKf1N5mYtvagYsm__BehTOxaNEoCr6p0BVFUQQSeK2ojM_G4RGdHBdR3fOB3BjBgMyvlPc92Eg6Rtr4/w400-h400/IMG_20240223_151628_105.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  Denunciamos a invas\u00e3o das for\u00e7as de Katali na polit\u00e9cnica de Ntua ap\u00f3s o chamado do reitor. As autoridades do reitor, mais uma vez demonstrando seu papel reacion\u00e1rio e sua verdadeira posi\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o aos interesses dos estudantes. O governo e o sistema ficaram alarmados com as manifesta\u00e7\u00f5es em massa de estudantes e jovens, ocupa\u00e7\u00f5es e assembl\u00e9ias gerais contra as universidades privadas apresentadas ontem. Eles realizam a repress\u00e3o imediata e indireta para suprimir nossas lutas.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"608\" data-original-width=\"608\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhfCXHsz6kMNQvwFlY6cI1WFYfkEYHLcdEt2rqHXYg1Eb3RNAem6ybBnjNrWFQFkUo8Ygr__XWFMJ8AQfr9-3-DHHp2OyqYExKtaOuQriKPdzIjgLJ7YBsGEP__EqOKusoGN86jo6EQg2fYKoqtqrWFyL7mwV1nEM4QlJma9Y64iFE02LQl_6grDP9GgRY/s320/IMG_20240223_151628_141.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhfCXHsz6kMNQvwFlY6cI1WFYfkEYHLcdEt2rqHXYg1Eb3RNAem6ybBnjNrWFQFkUo8Ygr__XWFMJ8AQfr9-3-DHHp2OyqYExKtaOuQriKPdzIjgLJ7YBsGEP__EqOKusoGN86jo6EQg2fYKoqtqrWFyL7mwV1nEM4QlJma9Y64iFE02LQl_6grDP9GgRY/s320/IMG_20240223_151628_141.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  Delta e Opep invadiram a Universidade T\u00e9cnica e foram expulsos ap\u00f3s a press\u00e3o das associa\u00e7\u00f5es de estudantes. Devemos intensificar nossas lutas e nossos processos coletivos em vista da introdu\u00e7\u00e3o do N/S na casa. Podemos e conseguiremos ter sucesso atrav\u00e9s de nossas lutas coletivas, contra a supress\u00e3o e o fascismo, contra o sistema de injusti\u00e7a para n\u00e3o permitir que as universidades privadas sejam estabelecidas e abandonem esse projeto de lei anti -populista.\n </p>\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1440\" data-original-width=\"1440\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilNXG1y8S77ezcjBxv12XOQLn-1wObZ7WmRVjBTlMS23p1Jm5-ERO8UZ_gN9WAA8vn4ISNqa9In9bEcy2Oj5MNrF807mkhpV0037AxwRmbnkPgJ8fhAXR3jOa4Ds3v5T0R5NP-3Dna3an6zzC9FthfPDAGo3UVpl8L42sDpSYDSxQW_mgl0M0H4duLja0/s320/IMG_20240223_151628_166.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEilNXG1y8S77ezcjBxv12XOQLn-1wObZ7WmRVjBTlMS23p1Jm5-ERO8UZ_gN9WAA8vn4ISNqa9In9bEcy2Oj5MNrF807mkhpV0037AxwRmbnkPgJ8fhAXR3jOa4Ds3v5T0R5NP-3Dna3an6zzC9FthfPDAGo3UVpl8L42sDpSYDSxQW_mgl0M0H4duLja0/s320/IMG_20240223_151628_166.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n </p>\n <ul style=\"text-align: left;\">\n  <li>\n   Fora das escolas a pol\u00edcia\n  </li>\n  <li>\n   No fascismo\n  </li>\n  <li>\n   N\u00e3o para universidades privadas\n  </li>\n  <li>\n   Educa\u00e7\u00e3o p\u00fablica gratuita para todos\n  </li>\n </ul>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh8D4e4dpzyJh4CMi-L14ehYmQOslk7nV80T5YfmvpU9xnE2gzJAhxxRbhoIatBucUzmMv34UvMNY6HtipVYz96lkK7xE_NebsxoGjAgNDVW56YPrATypAcSEbpDU7lK_Ub5dJOguuaE-dzwJZaDjUX4EWBvs-9eYw39i0LtIc0YNpvo7d2rO5HS4C8diU/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh8D4e4dpzyJh4CMi-L14ehYmQOslk7nV80T5YfmvpU9xnE2gzJAhxxRbhoIatBucUzmMv34UvMNY6HtipVYz96lkK7xE_NebsxoGjAgNDVW56YPrATypAcSEbpDU7lK_Ub5dJOguuaE-dzwJZaDjUX4EWBvs-9eYw39i0LtIc0YNpvo7d2rO5HS4C8diU/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" width=\"320\"/>\n </div>\n <br/>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u0386\u03c3\u03c5\u03bb\u03bf", "\u0395\u039c\u03a0", "\u03c6\u03b1\u03c3\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03bf\u03c0\u03bf\u03b9\u03b7\u03c3\u03b7", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_68.html"}