{"title": "PC 23 de fevereiro-ex", "published time": "2024-02-23T14-35-00-01-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh18VLfx_TveCbPBb6pSBN8S5fLRrm3OSZIpxzbJH7AiHBGm7VSXNH9DgGA9LFuW2uq2Ff8EHrQ9PQ8fBDKNB5fu1R6iWWTUmxids_RYKvAT7Fhh5bL3kHGZZ-r-zwtd-Qs0eyS9B7Sq2L8-0PYFl4KwNjsXfz-3grTsudsGGzZQxvInyPs414RLaePvmPB/w267-h391/dossier%20ilva%2014.2.24_page-0001.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6181767928612779282\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    Por contra -informa\u00e7\u00e3o Rossusoia de 22/02\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span>\n    <br/>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"640\" data-original-width=\"436\" height=\"391\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh18VLfx_TveCbPBb6pSBN8S5fLRrm3OSZIpxzbJH7AiHBGm7VSXNH9DgGA9LFuW2uq2Ff8EHrQ9PQ8fBDKNB5fu1R6iWWTUmxids_RYKvAT7Fhh5bL3kHGZZ-r-zwtd-Qs0eyS9B7Sq2L8-0PYFl4KwNjsXfz-3grTsudsGGzZQxvInyPs414RLaePvmPB/w267-h391/dossier%20ilva%2014.2.24_page-0001.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh18VLfx_TveCbPBb6pSBN8S5fLRrm3OSZIpxzbJH7AiHBGm7VSXNH9DgGA9LFuW2uq2Ff8EHrQ9PQ8fBDKNB5fu1R6iWWTUmxids_RYKvAT7Fhh5bL3kHGZZ-r-zwtd-Qs0eyS9B7Sq2L8-0PYFl4KwNjsXfz-3grTsudsGGzZQxvInyPs414RLaePvmPB/w267-h391/dossier%20ilva%2014.2.24_page-0001.jpg\" width=\"267\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Falar neste momento da quest\u00e3o ex ilva significa falar sobre uma realidade extremamente complexa. N\u00f3s abordamos a quest\u00e3o de diferentes formas e, recentemente, nossos companheiros em Taranto produziram um folheto/documento que poderia servir aos trabalhadores para ter seu ponto de vista sobre o que estava acontecendo, com base nos interesses de classe e classe interesses concretos da situa\u00e7\u00e3o concreta.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Agora a coisa se tornou ainda mais complexa e articulada.\n </p>\n <p style=\"line-height: 17.28px; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O primeiro problema \n est\u00e1 conectado \u00e0 decis\u00e3o do governo de Meloni e de seus ministros \n que, depois de uma s\u00e9rie de contrastes internos, declararam, pressionaram \n Primeiro de tudo, das organiza\u00e7\u00f5es sindicais confederadas e \n da emerg\u00eancia criada com o bloqueio das atividades de produ\u00e7\u00e3o de \n parte dos trabalhadores do contrato, com diretores permanentes gerenciados \n essencialmente pelos mestres e mestre do contrato que eles t\u00eam \n parou os trabalhadores.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Isso colocou \n a planta em uma situa\u00e7\u00e3o de n\u00e3o -opera\u00e7\u00f5es progressivas, \n at\u00e9 as not\u00edcias de ontem da deten\u00e7\u00e3o, j\u00e1 planejadas, mas \n imediatamente implementado, com a mudan\u00e7a de governan\u00e7a, do comiss\u00e1rio \n que ordenou a deten\u00e7\u00e3o do \u00faltimo Althero -empolgando ainda em opera\u00e7\u00e3o. Sim \n Ele diz que essa parada vai durar 24 horas, nunca aconteceu normalmente \n Ent\u00e3o, para paradas anteriores e reiniciado. Ent\u00e3o, de fato, hoje o \n A f\u00e1brica \u00e9 firme, tanto em sua atividade direta quanto no contrato.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Jornais \n Eles sublinham que \u00e9 a primeira vez que isso acontece nessas formas e que \n N\u00e3o parece ser o melhor cart\u00e3o de entrada da nova ger\u00eancia \n Comiss\u00e1rio. Se bom dia voc\u00ea vir da manh\u00e3, voc\u00ea j\u00e1 poderia \n Pense nas piores hip\u00f3teses. A ger\u00eancia foi acusada \n Arcelomittal para querer fechar a f\u00e1brica, envie -a para \n Eu quebro pegando os mercados, mas a planta est\u00e1 parada hoje que \n Formalmente, n\u00e3o \u00e9 mais gerenciado por Morselli.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Entre as muitas coisas \n dizer, no entanto, deve ser destacado acima de todos aqueles que t\u00eam um \n Efeito direto sobre trabalhadores e trabalhadores. Sobre isso a posi\u00e7\u00e3o do \n Slai Cobas \u00e9, por um lado, coerente - sempre foi o mesmo em \n Curso desses eventos, mesmo os \u00faltimos - por outro est\u00e1 atualmente \n uma posi\u00e7\u00e3o objetivamente contracorrente, ap\u00f3s a decis\u00e3o do \n governo para colocar o ILVA em administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria, sauda\u00e7\u00e3o \n Digamos com entusiasmo atingido por organiza\u00e7\u00f5es sindicais \n Confederal e o USB.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  N\u00f3s nunca podemos \n esque\u00e7a que a uni\u00e3o majorit\u00e1ria dentro do \n planta, o UIL, muito influente ao longo do caso \n do contrato, nos \u00faltimos dias, ele disse n\u00e3o ao governo \n Extraordin\u00e1rio. Hoje, no entanto, todo mundo diz que sim, daqueles entusiasmados a \n Aqueles que, no entanto, consideram uma passagem inevit\u00e1vel.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Os slai cobas para \n O sindicato da classe, que \u00e9 a organiza\u00e7\u00e3o do sindicato do agente para \n O STEELWORKS, o contrato e os trabalhadores em que dizem claramente \n que a administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria \u00e9 um rem\u00e9dio pior para o mal.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Claro, ningu\u00e9m em \n A f\u00e1brica se arrepender\u00e1 de Morselli e a gest\u00e3o Mittal tamb\u00e9m no plano \n da imagem, do relacionamento n\u00e3o apenas com organiza\u00e7\u00f5es sindicais, \n mas com o sindicato como a express\u00e3o dos trabalhadores, \n Comparado a como eles lidaram com todos os problemas dentro do \n f\u00e1brica, e que para este Morselli havia sido feito sinal de um \n Disputa crescente. Consideramos o principal que aconteceu \n em 6 de maio de 2022, se n\u00e3o estivermos errados, nos quais os trabalhadores estavam \n Em greve de uma maneira enorme, eles contestaram Morselli que entrou \n maneira arrogante e provocativa para o evento em frente ao \n port\u00f5es do concierge a e naquela ocasi\u00e3o os trabalhadores, unidos \n Em um ataque real, eles pareciam ter a faca no lado do \n lidar. Pensamos que a continuidade dessa luta, nas formas \n em que ele foi criado, ele teria permitido o m\u00ednimo muito mais cedo \n Realiza\u00e7\u00e3o de muitas coisas que foram feitas, mas \n Acima de tudo, ele teria constitu\u00eddo um freio e uma alternativa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Em \n naquela ocasi\u00e3o os sindicatos prometidos diretamente aos trabalhadores, ai \n Gates, incluindo n\u00f3s, que seguiriam as assembl\u00e9ias \n generais para dar continuidade e pressionar isso.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Entre outras coisas, em \n Aquelas oportunidades que perguntamos explicitamente, tamb\u00e9m para o nosso papel ativo \n tinha na disputa de Morselli, que foi discutida no \n Assembl\u00e9ias de uma plataforma de trabalho, no entanto, assinado por centenas \n de trabalhadores, que poderiam ser uma base comum e geral do \n posi\u00e7\u00e3o dos trabalhadores em rela\u00e7\u00e3o a Arcelorlelmittal, governos e \n tamb\u00e9m para futuros governos. Mas nada foi feito. Voc\u00ea pode pensar \n todo o mal poss\u00edvel disso, mas em subst\u00e2ncia n\u00e3o fez isso \n Nada.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Hoje estamos em um \n Terminus. Mittal deixa a administra\u00e7\u00e3o da empresa e come\u00e7ar\u00e1 um \n procedimento judicial que achamos que tamb\u00e9m ter\u00e1 uma influ\u00eancia indireta \n em desenvolvimentos subsequentes. Mas o \u00e1libi do governo e quem \u00e9 \n Atr\u00e1s, eles terminaram e isso \u00e9 certo e necess\u00e1rio. Que foram \n as for\u00e7as sociais que apoiaram esta linha que o governo hoje \n Ele implementou? Primeiro de tudo, os federacciai - os propriet\u00e1rios do a\u00e7o - tem \n Apoiou esta posi\u00e7\u00e3o com o objetivo de colocar as m\u00e3os no Ilva \n a zero custo e com o dinheiro do estado. Isso foi dito mais \n tempos pelo presidente do federacciai que, n\u00f3s n\u00e3o esquecemos, \u00e9 um \n Dos fortes candidatos \u00e0 sucess\u00e3o de Bonomi \u00e0 Confindustria.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o eles s\u00e3o os \n os propriet\u00e1rios do a\u00e7o o assunto fundamental por tr\u00e1s disso \n Opera\u00e7\u00e3o. E n\u00e3o h\u00e1 d\u00favida de que isso tamb\u00e9m \u00e9 relatado \n Da nomea\u00e7\u00e3o do Comiss\u00e1rio. Esta \u00e9 uma hist\u00f3ria sobre a qual \n nos pr\u00f3ximos dias, ser\u00e1 necess\u00e1rio esclarecer especialmente entre os \n trabalhadores.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Como se trata \n contado, por exemplo, de fato di\u00e1rio, parece que dois \n Os problemas s\u00e3o irrefut\u00e1veis. Quarenta, o novo gerente, diz que \n Por v\u00e1rios anos em Ilva, muito antes de Mittal e neste caso \n ficar muito tempo antes de Mittal ter muito mais responsabilidades do que \n O que aconteceu com a pr\u00f3pria Ilva de Mittal. Este compromisso - \n O jornal diz - foi defendido pelo presidente do \n Federacciai, Antonio Gozzi. N\u00e3o apenas isso, mas por que esse compromisso? \n Por que quarenta? Foi o gerente que representou por anos \n A ILVA em Federacciai.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Em segundo lugar, \n Permaneceu. Quarenta em todos esses anos mudou os pap\u00e9is, \n Mas ele sempre permaneceu dentro dos n\u00fameros, como lhe diz \n jornais, \"apical\", ou seja, do cume desta empresa, incluindo \n A gest\u00e3o do Centro de Estudo ILVA. Foi tamb\u00e9m o diretor de \n Rela\u00e7\u00f5es institucionais do grupo. Sobre a grande quest\u00e3o dos mortos \n no trabalho e no desastre ambiental causado pela f\u00e1brica. E' \n Quarenta quem em seu papel como diretor havia dito sobre o relacionamento \n Caminhos que pregaram o Ilva para sua responsabilidade s\u00e9ria, enorme, \n Sobre as emiss\u00f5es que produziram polui\u00e7\u00e3o e morte na cidade \n e nos bairros, que h\u00e1 \"uma grande quest\u00e3o no \n rela\u00e7\u00e3o entre causa e efeito \".\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Nos permita \n tendo uma d\u00favida leg\u00edtima: mas essa era a linha de conduta de \n Todos os advogados do grupo Riva e seus aliados no julgamento \n Ambiente educacional que teve sua pessoa de contato em quarenta \n questionar o efeito poluente das mortes, doen\u00e7as e \n Mortes no trabalho, produzidas pela administra\u00e7\u00e3o da ILVA, ambos no per\u00edodo \n precedendo a vinda de Riva e, acima de tudo, em todo o caminho de \n Costa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Quarenta tem \n ocupou v\u00e1rios cargos mesmo ap\u00f3s a apreens\u00e3o das plantas \n de 2012. Um dos comiss\u00e1rios nomeados por Renzi, comiss\u00e1rios nomeados \n para impor uma continuidade de produ\u00e7\u00e3o contra a investiga\u00e7\u00e3o do \n Judici\u00e1rio - o de Pietro gnudi - teve como efeito \n imediato que quarenta foi promovido como diretor central \n das opera\u00e7\u00f5es do a\u00e7o, uma acusa\u00e7\u00e3o que ele possu\u00eda por cerca de um \n ano. Mas ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 isso desaparece, vai para a divis\u00e3o t\u00e9cnica \n operacional, participe de todos os eventos subsequentes tamb\u00e9m como como \n Comiss\u00e1rio da Ilva em como, isto \u00e9, aquele que ocorreu ap\u00f3s a entrada de \n Mittal.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Mas este \u00e9 o \n m\u00ednimo. Porque existem outras not\u00edcias que est\u00e3o realmente ocultas, \n Devemos l\u00ea -los hoje apenas no fato di\u00e1rio e fazemos parte do \n Mem\u00f3ria hist\u00f3rica daqueles que lutaram nos \u00faltimos anos contra o \n f\u00e1brica dos mortos no trabalho. Quarenta teve duas frases \n definitivo e n\u00e3o para o procedimento que n\u00e3o aconteceu \n Fala -se, relacionada \u00e0 morte de uma crian\u00e7a de c\u00e2ncer, bem conhecida por \n Taranto e na batalha anti -polui\u00e7\u00e3o, Little Lorenzo, mas para \n mortes significativas dentro da planta que ocorreu em \n anos de costa.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Quarenta era \n definitivamente condenado, juntamente com outros quatro r\u00e9us, por \n A morte dos dois jovens trabalhadores, Paolo Franco e Pasquale d'Ettorre, \n dos quais conversamos muito e claramente voltaremos a falar porque \n Eles marcaram a hist\u00f3ria desta planta, mortos em 12 de junho \n de 2003 para o colapso do bra\u00e7o de um guindaste na \u00e1rea de parques \n Minerais dos quais quarenta eram respons\u00e1veis \u200b\u200bna \u00e9poca.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  O segundo \n Quaranta condenando que ele tinha pela morte de outro jovem \n trabalhador, Marco Perrone, outra morte significativa porque voc\u00ea \u00e9 \n tratou um jovem trabalhador contratado alguns meses antes com um \n Contrato de treinamento de trabalho. E o trabalhador, em julho de 2002, caiu \n Durante as opera\u00e7\u00f5es de limpeza, preso nas engrenagens de \n Correia transportadora. O novo comiss\u00e1rio da ILVA foi absolvido de \n primeiro grau sobre isso, mas a frase foi anulada em recurso e \n confirmado pela cassa\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Vamos nos medir entre \n O que as organiza\u00e7\u00f5es sindicais disseram imediatamente \n Confederal e a figura real do novo comiss\u00e1rio.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Ent\u00e3o n\u00f3s temos \n mil e um motivo para dizer que \u00e9 a escolha da administra\u00e7\u00e3o \n A nomea\u00e7\u00e3o deste Comiss\u00e1rio \u00e9 extraordin\u00e1ria, eles n\u00e3o representam \n Uma mudan\u00e7a, mas uma restaura\u00e7\u00e3o. Uma restaura\u00e7\u00e3o do Ilva \n pior. Claro, seremos os primeiros a esperar que esse n\u00e3o seja o caso, mas \n Se olharmos do ponto de vista do que isso significaria que \u201cn\u00e3o \n Seja assim \u201d, temos d\u00favidas s\u00e9rias e achamos que os trabalhadores devem \n Pense, conte para 10 antes de falar, e n\u00e3o apenas o \n Organiza\u00e7\u00f5es sindicais, mas tamb\u00e9m trabalhadores.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Continuamos a \n Dizer que o sinal concreto \u00e9 o retorno ao trabalho dos trabalhadores \n do contrato e seu pagamento regular de sal\u00e1rios. Em vez de \n Achamos que a administra\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria n\u00e3o \u00e9 \n No auge de fazer isso, no m\u00e1ximo \u00e9 a semeadura de um \n Nova montanha de demiss\u00f5es, por outro lado em uma dimens\u00e3o em \n Qual ou essa demiss\u00e3o na derroga\u00e7\u00e3o cobre todos os trabalhadores \n ou metade desses trabalhadores tamb\u00e9m perde o direito de \n v\u00e1 para demiss\u00f5es e algumas empresas j\u00e1 est\u00e3o anunciando \n que, no entanto, n\u00e3o s\u00e3o do jogo de continuidade, mas s\u00e3o do \n jogo para ver para recuperar dinheiro.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Os trabalhadores do \n As f\u00e1bricas de sider\u00fargicas n\u00e3o podem encontrar nessas decis\u00f5es al\u00e9m do \n relan\u00e7ar a quantidade social de demiss\u00f5es.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Aten\u00e7\u00e3o: foi \n O tema do conflito contra Morselli e a ger\u00eancia \n Arcelrmittal. As adi\u00e7\u00f5es, cofres semi -permanentes e unilaterais, \n Depois de serem aceitos no primeiro, eles foram contestados, em \n para os quais havia um contraste real, embora sem efeitos concretos \n no verdadeiro confronto entre trabalhadores e mestres.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Administra\u00e7\u00e3o \n Extraordin\u00e1rios atende a esses cofres, de fato, ele prever\u00e1 \n muito mais sistematicamente. E a demiss\u00e3o foi \n tornar -se um forte tema de contraste, porque sem qualquer apoio de \n A integra\u00e7\u00e3o destruiu o sal\u00e1rio dos trabalhadores, trouxe eu \n trabalhadores de 300 a 500 \u20ac a menos por m\u00eas em geral. No contrato \n Ele j\u00e1 produziu demiss\u00f5es.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c9 obvio \n Ent\u00e3o, os efeitos na seguran\u00e7a, se voc\u00ea pensa ou \u00e9 do \n l\u00f3gica - que contrastamos em todos os n\u00edveis - que isso \n a planta deve ser fechada e transformada em sucata de ferro, isso \u00e9 \n uma posi\u00e7\u00e3o, ou que pensa que este \u00e9 um desastre para os trabalhadores \n e para os trabalhadores, para o futuro da cidade, etc. etc. \n Saiba que n\u00e3o h\u00e1 garantia de que haver\u00e1 uma recupera\u00e7\u00e3o \n manuten\u00e7\u00e3o, seguran\u00e7a para aqueles que ainda precisam ficar \n na planta.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  Sobre os efeitos \n poluentes que nos expressaremos mais tarde, mas a figura de quarenta n\u00e3o \u00e9 \n calmo, certamente.\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \u00c9 com base \n desses fatos de que podemos expressar o julgamento claro sobre o \n Escolha que o governo de Meloni fez com o acordo com os sindicatos \n Confederal e USB inclu\u00eddos. E nisso vai tocar mais uma vez \n para os trabalhadores para escolher de que lado estar: por parte do governo, de \n futuros novos mestres que se parecem muito com o velho do que no avi\u00e3o \n General apresentar\u00e1 um plano de c\u00f3pia para os de Arcelomittal, \n ao lado dos sindicatos confederados que se tornaram um anel de atribui\u00e7\u00e3o \n colaborativo e neocorpora\u00e7\u00e3o que se identifica nas solu\u00e7\u00f5es para \n os mestres a solu\u00e7\u00e3o para os trabalhadores, quando toda a hist\u00f3ria de \n Esta f\u00e1brica mostra que essa \u00e9 a causa disso \n o que aconteceu; ou os trabalhadores escolhem a reorganiza\u00e7\u00e3o dos arquivos dos trabalhadores, um \n come\u00e7ando de seus interesses de classe, de uma vis\u00e3o oposta no \n futuro da f\u00e1brica, que \u00e9 ent\u00e3o o futuro da classe trabalhadora primeiro de tudo como um assunto hist\u00f3rico que pode ser o elemento de \n Transforma\u00e7\u00e3o de unidades entre trabalhadores e massas populares neste \n f\u00e1brica e n\u00e3o apenas nesta f\u00e1brica, mas em geral.\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Como uma contra -informa\u00e7\u00e3o, Rossusoia de 22/02 para falar neste momento da quest\u00e3o ex ilva significa falar sobre uma realidade extremamente ...", "author": ["prolcomra"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-23-febbraio-ex-ilva-il-nostro.html"}