{"published time": "2024-02-23T11-11-27-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-25.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f0cfb880f2e66b80718306c588a3ce98\">\n  23/02/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-456307cc7b913d8bfb6b1b16fe7a57b7\">\n  Artigo enviado por um colaborador\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7717\" data-attachment-id=\"7717\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-25\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-25.png?w=996\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-25.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-25.png\" data-orig-size=\"996,559\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/23/notas-breves-sobre-la-farsa-electoral-del-18f-en-galiza-un-tercio-de-los-electores-3269-rechaza-participar/imagen-25-6/\" height=\"559\" sizes=\"(max-width: 996px) 100vw, 996px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-25.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-25.png\" width=\"996\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-701cd89a21e32338f7162ea20482026f\">\n  Do n\u00famero final de 2.696.177 eleitores que foram chamados para participar da farsa eleitoral no domingo, 18 de fevereiro -elei\u00e7\u00f5es regionais -725.229 pessoas n\u00e3o votaram. Isso significa que quase um ter\u00e7o do censo eleitoral (especificamente, 32,69%) decidiu n\u00e3o votar, porque achava que colocar uma c\u00e9dula em uma urna n\u00e3o melhoraria, suas condi\u00e7\u00f5es de vida. A absten\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o o partido popular (PP), como apontou a m\u00eddia burguesa, era a op\u00e7\u00e3o triunfante da nomea\u00e7\u00e3o eleitoral. Vamos revisar os resultados com 100%de escrut\u00ednio:\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a886b87977f6926465959b5046e4f22c\">\n  Abstenci\u00f3n: 725.229\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a26a0eb22d258c20eb9d9511ccad0937\">\n  Pp: 700.491\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e7af4036af2abe8d956ff92ff703ee01\">\n  BNG: 467.074\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-805097d402330c40e653f6de64cdd667\">\n  PSOE: 207.691\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-28c33e36e794f8b5db80524563cda8a7\">\n  Vox: 32.493\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2470bf41d047bda67d5fe08ac03eae0b\">\n  Ver\u00e3o: 28.171\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-9a2506810a27d3a6e21d647e97309191\">\n  Ourensana Democracy: 15.312\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-ed06491fff7d7d08e01aac521b418891\">\n  Votos nulos: 13.955\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a9ea339a230448f2135df4b892512038\">\n  Votos em branco: 12.849\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-f5eb7506e5b512f23e19d60dede4c810\">\n  Pacma: 5.373\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-2f6177089e323b23e18725b258ba921b\">\n  Podemos: 3.854\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-308f96b79c2e4ed0495f27d31e1ea062\">\n  Assentos em branco: 2.744\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-b45fa34d2da81087c322c3e1eea29ada\">\n  Galician Comum Space: 1.542\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-468a7d4a0d883b2747b182a423909a33\">\n  Para um mundo mais justo: 1.470\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-155102e98641a7e68eba2edd6d319e0f\">\n  O Popular Party (PP) rev\u00e1lia sua maioria absoluta, com 40 dos 75 deputados, para que continue a governar o Xunta. O bloco nacionalista de Galego (BNG) obt\u00e9m 25 deputados, enquanto o Partido dos Socialistas da Galicia (PSDG-PSOE) 9 e o Deensana Democracy (DO) 1 Deputy. A social -democracia de adicionar e podemos obter resultados humilhantemente baixos, especialmente os podemos, onde o conjunto de votos nulos e brancos s\u00e3o os votos de que podemos multiplicados por cinco.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-a85b5bb780840d00d1264712bccd5338\">\n  Com um ter\u00e7o da absten\u00e7\u00e3o, os partidos burguesia e a m\u00eddia imperialista s\u00e3o felizes porque ... s\u00e3o as elei\u00e7\u00f5es galegas com a maior participa\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos! As porcentagens de absten\u00e7\u00e3o para o parlamento galego, segundo n\u00fameros oficiais, s\u00e3o os seguintes.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0f19aaf4595c2e95ec9570fc526b8245\">\n  2024: 32,69%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-97c4bc3cc3d54ad66d74780a7f6b5664\">\n  2020: 41,12%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-62ffbe1d210e99a4e7ad398136925f15\">\n  2016: 46,37%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-58e13b50733780a867db8810d5ca2a69\">\n  2012: 45,09%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-84c35d03b0c11ce1c5bd2e44415900ce\">\n  2009: 35,57%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-90047b008e76ec8de726454503807b43\">\n  2005: 35,79%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-081c3f971eca7b1e675ec9198cd3ba83\">\n  2001: 39,83%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0012a80de8f39328507398d25cef506f\">\n  1997: 37,48%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-00661c79d197449f8123b89d68f8fc12\">\n  1993: 35,87%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e58cd62d2b21f75b947b9ca5928b6ca6\">\n  1989: 40,49%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-90e19c939ffd4688259d5f4d01496f0b\">\n  1985: 43,67%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e7d80f5a20406c3c4bccbb821582a451\">\n  1981: 53,78%\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-6644d0607144d6314ba117ac4e323647\">\n  Logicamente, a burguesia afirma como uma vit\u00f3ria que a participa\u00e7\u00e3o sobe para 67%, porque, como diz o prov\u00e9rbio castiliano,\n  <em>\n   No pa\u00eds dos cegos, o rei \u00e9 o que\n  </em>\n  . As porcentagens de participa\u00e7\u00e3o foram t\u00e3o ruins que, quando duas em cada tr\u00eas pessoas v\u00eam votar, \u00e9 um sucesso absoluto. Vemos que os resultados refletem algumas conclus\u00f5es semelhantes \u00e0s obtidas se analisarmos as elei\u00e7\u00f5es gerais do passado\n  <a href=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2023/07/25/analisis-farsa-electoral-del-23j-casi-el-30-del-electorado-rechaza-votar-el-parlamento-queda-fragmentado-y-el-gobierno-queda-en-el-aire/\">\n   23 de julho de 2023\n  </a>\n  .\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-75563b56283919e844d7d99e22d0be38\">\n  Mesmo com toda a campanha da m\u00eddia que a burguesia fez para pedir a vota\u00e7\u00e3o, um ter\u00e7o dos pedidos para votar n\u00e3o confia na democracia burguesa. Podemos dizer que quem n\u00e3o vai votar na confian\u00e7a? Seja devido a princ\u00edpios, porque eles n\u00e3o encontram nenhuma op\u00e7\u00e3o entre as partes que s\u00e3o apresentadas, devido a decep\u00e7\u00e3o, raiva ou quaisquer que sejam seus motivos, l\u00e1 temos o fato objetivo: um ter\u00e7o das chamadas para votar n\u00e3o confiava na democracia burguesa e e Eles n\u00e3o votaram.\n </p>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/23/notas-breves-sobre-la-farsa-electoral-del-18f-en-galiza-un-tercio-de-los-electores-3269-rechaza-participar/", "type": "article", "title": "Notas breves sobre a farsa eleitoral de 18F em Galiza: um ter\u00e7o dos eleitores (32,69%) se recusa a participar", "description": "Do n\u00famero final de 2.696.177 eleitores que foram chamados para participar da farsa eleitoral no domingo, 18 de fevereiro -elei\u00e7\u00f5es regionais -725.229 pessoas n\u00e3o votaram. Isso significa CA ...", "modified time": "2024-02-23T11:11:27+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}