{"published time": "2024-02-19T15-27-33-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-523x1024.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 879px) 100vw, 879px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51.png\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51.png 879w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51-300x154.png 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51-768x393.png 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51-60x31.png 60w\" decoding=\"async\" height=\"450\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Captura-de-tela-de-2024-02-19-15-25-51.png\" width=\"879\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Seis pessoas foram assassinadas por militares do Batalh\u00e3o de Choque da Pol\u00edcia Militar no dia 7 de fevereiro, em Jardim da Felicidade, Londrina, cidade que tem sido palco de um forte aumento na viol\u00eancia policial. Os homens eram Vitor Cesar Chaves, de 30 anos, Luiz Guilherme de Oliveira, 33, Douglas Costa Vieira Sena, 23, Kauan de Oliveira, 20, Wesley Henrique Niero, 32, e Jo\u00e3o Victor, 28. O\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  conversou com testemunhas da chacina, que denunciaram a a\u00e7\u00e3o policial.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169129\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 523px) 100vw, 523px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-523x1024.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-523x1024.jpg 523w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-153x300.jpg 153w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-768x1504.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-784x1536.jpg 784w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-60x118.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071.jpg 817w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-523x1024.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240219-WA00071-523x1024.jpg\" width=\"523\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Kauan de Oliveira, um dos jovens assassinados. Foto: Reprodu\u00e7\u00e3o\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  As testemunhas afirmam que os seis executados eram amigos e estavam combinando um churrasco juntos aproximadamente \u00e0s 14 horas. Um deles, Luiz, estava dormindo no quarto, quando 5 ou 6 policiais do choque chegaram armados de fuzis e renderam imediatamente os homens que estavam na sala, expulsando e amea\u00e7ando uma crian\u00e7a e uma mulher que estavam no local. A vers\u00e3o, dada com exclusividade ao\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  , desmente diretamente aquela dada pelos policiais de que o caso tratou-se de \u201cconfronto\u201d.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \u2018Foi um massacre\u2019\n </h4>\n <p>\n  Os disparos foram ouvidos por todo bairro. Dois dos jovens foram executados ainda no quarto enquanto dormiam, e enquanto os outros foram assassinados pelo resto da casa, a maioria com tiros no peito. Depois do crime, os policiais, plantaram armas e drogas, sa\u00edram da casa e fugiram, enquanto outra equipe policial j\u00e1 dava cobertura e interditava a rua. Tr\u00eas das v\u00edtimas n\u00e3o morreram imediatamente, mas n\u00e3o foram socorridas a tempo e faleceram. Uma das testemunhas afirmou ao\n  <strong>\n   AND\n  </strong>\n  que \u201celes [os policiais] mataram sem d\u00f3. Foi um massacre\u201d.\n </p>\n <p>\n  O IML s\u00f3 buscou os corpos muitas horas depois, j\u00e1 de noite. Parentes e amigos que visitaram a casa depois da libera\u00e7\u00e3o do pr\u00e9dio encontraram uma cena de horror. Os m\u00f3veis estavam alvejados, quebrados, revirados e manchas e po\u00e7as de sangue tomavam todo o ch\u00e3o da casa.\n </p>\n <p>\n  Para justificar o suposto \u201cconfronto\u201d, os policiais afirmaram que apreenderam foram 6 rev\u00f3lveres calibre 38, drogas e dinheiro. Segundo as den\u00fancias, as armas e as drogas foram plantadas pelos policiais. J\u00e1 o dinheiro foi conquistado pela fam\u00edlia com a venda de geladinhos. Todos os documentos que se encontravam na cena tamb\u00e9m desapareceram.\n </p>\n <p>\n  As fam\u00edlias afirmam ainda que, na visita ao IML, foram identificadas marcas de espancamento nos corpos dos homens. Muitos estavam desfigurados.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Povo se rebela em protesto\n </h4>\n <p>\n  Para denunciar a chacina e exigir justi\u00e7a, familiares das v\u00edtimas e moradores das proximidades de onde ocorreu o crime sa\u00edram em protesto no fim da tarde do dia 15 de fevereiro pela rua da Sabedoria, bloqueando por cerca de duas horas a Rodovia Carlos Jo\u00e3o Strass. Com muitos cartazes e uma faixa, os moradores gritavam v\u00e1rias palavras de ordem como:\n  <strong>\n   Justi\u00e7a!, justi\u00e7a!, justi\u00e7a!\n  </strong>\n  ,\n  <strong>\n   N\u00e3o foi confronto!, N\u00e3o foi confronto!\n  </strong>\n  e\n  <strong>\n   Foi covardia!, Foi covardia!\n  </strong>\n  . Na faixa, a consigna\n  <strong>\n   N\u00e3o foi um caso isolado, \u00e9 exterm\u00ednio\n  </strong>\n  denunciava o crescimento da viol\u00eancia policial como fen\u00f4meno generalizado.\n </p>\n <p>\n  A manifesta\u00e7\u00e3o come\u00e7ou com cerca de 50 pessoas, mas outros moradores se juntaram ao longo do protesto. Ao final da manifesta\u00e7\u00e3o, centenas j\u00e1 tomavam as vias em rebeli\u00e3o contra a viol\u00eancia policial.\n </p>\n <p>\n  A pol\u00edcia tentou intimidar os manifestantes ao aparecer com diversas viaturas e espingardas calibre 12. Tamb\u00e9m foram avistados drones e tamb\u00e9m pol\u00edcias \u00e0 paisana (P2) tirando fotos nas proximidades da manifesta\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  J\u00e1 com duas horas de trancamento n\u00e3o havia mais tr\u00e2nsito, dado a reorganiza\u00e7\u00e3o do tr\u00e2nsito pela PM, ent\u00e3o os manifestantes marcharam subindo a rodovia at\u00e9 a rotat\u00f3ria onde fica o posto Scuderia, com o objetivo de trancar mais ruas para trazer aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sua causa. As massas tentaram atrapalhar o tr\u00e1fego o m\u00e1ximo poss\u00edvel alternando os trancamentos entre a avenida Sylvio Barros e a Carlos Alberto Strass nos dois sentidos da rotat\u00f3ria, fazendo a pol\u00edcia correr de modo desesperado entre um e outro trancamento para orientar o tr\u00e1fego de uma via que sempre ficava liberada pelos manifestantes.\n </p>\n <p>\n  Depois de duas horas de protesto, os manifestantes seguiram a rodovia at\u00e9 a rotat\u00f3ria onde fica o posto Scuderia. L\u00e1, voltaram a trancar vias em recha\u00e7o \u00e0 chacina policial. O bloqueio seguiu alternado entre a avenida Sylvio Barros e a Carlos Alberto Strass. Ao final da manifesta\u00e7\u00e3o, em torno de 21 horas, os manifestantes prometeram, com esp\u00edrito de revolta e vigor, um novo protesto.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pr-policia-militar-faz-chacina-em-londrina-e-povo-se-rebela/", "type": "article", "title": "PR: Pol\u00edcia Militar faz chacina em Londrina e povo se rebela - A Nova Democracia", "description": "Seis homens foram executados pela PM em Jardim da Felicidade, Londrina, no dia 07/02. Os moradores denunciaram ao AND a chacina e realizaram um protesto no dia 15/02 contra a viol\u00eancia policial.", "modified time": "2024-02-19T15:31:11-03:00", "updated time": "2024-02-19T15:31:11-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Londrina (PR)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["viol\u00eancia policial"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional"}