{"published time": "2024-02-19T11-18-34.734Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png/v1/fill/w_1044,h_516,al_c,q_90/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-6n5c0\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-5bezm13867\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-akqsk21143\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Zum dritten Mal in Folge organisierte das \u201eB\u00fcndnis 12. Februar\u201c heuer eine Demonstration anl\u00e4sslich des Jahrestages der Februark\u00e4mpfe 1934, unter der Losung\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \u201eGedenken hei\u00dft K\u00e4mpfen\u201c\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           . Diese Losung in die Tat umzusetzen, ist eine der Aufgaben der demokratischen und revolution\u00e4ren Kr\u00e4fte hinsichtlich solcher historischer Jahrestage. Das bedeutet Lehren aus den Ereignissen zu ziehen und eine Verbindung mit Fragen revolution\u00e4rer Politik heute herzustellen.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-adxq017623\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           R\u00fcckblickend m\u00fcssen wir fragen: Wurde man diesem Anspruch auch gerecht?\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-0bkm77194\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-i5qr37833\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-7xfww7196\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span style=\"font-weight:700\">\n           <span>\n            Symposium zum 90. Jahrestag\n           </span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-f6sbl21705\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-ahjty18548\">\n         <div class=\"VQVFi\" style=\"width:min(100%, 345px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image890331\" style=\"--dim-height:516;--dim-width:1044\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image890331\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1044,\"height\":516,\"uri\":\"6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png/v1/fill/w_1044,h_516,al_c,q_90/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/gedenken-hei\u00dft-k\u00e4mpfen-der-90-jahrestag-und-aspekte-zum-symposium\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png/v1/fill/w_1044,h_516,al_c,q_90/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png/v1/fill/w_1044,h_516,al_c,q_90/6d0f40_0265a67b75614a33a727ecc54b196a37~mv2.png\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-lng8318557\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Am 10. und 11. Februar fand unter dem Titel\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eIm Gebr\u00fcll der Dollfu\u00df\u2018 Kanonen...\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    ein Symposium, organisiert durch das 12. Februar B\u00fcndnis, statt. Obwohl das Symposium nun schon eine Woche zur\u00fcckliegt, scheint es dennoch relevant einige Aspekte davon aufzugreifen und deren Bedeutung f\u00fcr den Kampf heute zu beurteilen.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-1kyxz7202\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-2zu5n7204\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Schon im Vorfeld wunderte sich so mancher \u00fcber die Auswahl der Vortragenden, denn beim Gro\u00dfteil handelte es sich um der SP\u00d6 nahestehende Historiker, Professoren und sogenannte \u201eExperten\u201c zum Thema. Entsprechend der Auswahl der Redner, wurden am Symposium die Ereignisse im Februar 1934 haupts\u00e4chlich im Sinne der Sozialdemokratie dargestellt. Es war jedoch gerade die F\u00fchrung der Sozialdemokratie, die im Vorfeld der Februark\u00e4mpfe jahrelang zur Zur\u00fcckhaltung gerufen hat und bis zuletzt versuchte, die bewaffnete Erhebung gegen den Austrofaschismus zu verhindern. Jene die k\u00e4mpften, stellten sich damit gegen die Linie der sozialdemokratischen F\u00fchrung. Es war die damals noch revolution\u00e4re KP\u00d6, welche die fortschrittlichsten Positionen innerhalb der Arbeiterbewegung vertrat. Diese Rolle der KP\u00d6 zu leugnen, wie es am Symposium gemacht wurde, soll verhindern dass heute dementsprechende Lehren gezogen werden k\u00f6nnen.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rfdus24370\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-3ndcz24517\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Zu erw\u00e4hnen ist dabei, dass unter den Unterst\u00fctzern des Symposiums auch die \u00d6H und die KP\u00d6 zu finden sind. Es ist wirklich schwach, dass sich die KP\u00d6 dieser sozialdemokratischen Hegemonie derart unkritisch hingibt, w\u00e4hrend Historiker wie Hans Hautmann schon feststellten:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eW\u00e4re es nach dem Willen der sozialdemokratischen F\u00fchrer gegangen, dann h\u00e4tte ein 12. Februar 1934 in der Form nie stattgefunden.\u201c\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-nhn2m7207\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-msmhc7209\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Nicht nur schafften es einige Vortragende in ihren Beitr\u00e4gen kein einziges Mal die KP\u00d6 zu erw\u00e4hnen, der Historiker und Autor Hans-Peter Weingand ging sogar so weit zu behaupteten, f\u00fcr die Kommunisten war damals der \u201ewirkliche Feind\u201c die Sozialdemokratie, nicht der Faschismus. Worin sich die meisten der SP\u00d6-Vertreter einig waren, ist die Absage an den revolution\u00e4ren Kampf und die Verteidigung des b\u00fcrgerlichen Staatsapparats. So konterte Florian Wenninger, Leiter des Instituts f\u00fcr historische Sozialforschung (IHSF), auf die Frage aus dem Publikum, ob es nicht gerade ein Fehler war, dass der Kampf nicht auf revolution\u00e4re Weise gef\u00fchrt wurde, lapidar mit\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201edamals war keine revolution\u00e4re Situation\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Wie er zu dieser Einsch\u00e4tzung kommt, f\u00fchrte er nicht aus. Emmerich Talos, ein durchaus bekannter Sozialdemokrat, legte in seinem Referat kritisch die Theorie der \u201eKlassenzusammenarbeit\u201c im austrofaschistischen Konzept der St\u00e4nde dar. Auf die Frage aus dem Publikum, ob nicht die Sozialpartnerschaft heute eine Fortsetzung dieses Konzepts der \u201eKlassenzusammenarbeit\u201c sei, wurde sich gekonnt herumgewurstelt. Die einseitige Konzentrierung auf den Austrofaschismus durch viele der Vortragendenden, sowie die Leugnung der Rolle der revolution\u00e4ren Kr\u00e4fte, ist gerade dazu da, die Verbindung der Lehren des Februar 34 mit Fragen heutiger Politik zu verhindern. So wird \u201eGedenken hei\u00dft K\u00e4mpfen\u201c zur leeren Worth\u00fclse gemacht.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-9vgek7213\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-5bddm8213\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-oz4tg7215\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Lehren aus den Februark\u00e4mpfen\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-9qz608372\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-4ajf47217\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    \u201eGedenken hei\u00dft K\u00e4mpfen\u201c muss bedeuten Lehren f\u00fcr heute zu ziehen, um die demokratische und revolution\u00e4re Bewegung voranzubringen und zu st\u00e4rken. Welche Lehren wurden durch Vortragende des Symposiums f\u00fcr heute gezogen? In der Podiumsdiskussion am Ende der Veranstaltung wurde zur Frage der Parallelen zwischen damals und heute geantwortet:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eAuch heute versucht die \u00d6VP die FP\u00d6 rechts zu \u00fcberholen\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    . Wenn das keine indirekte Wahlwerbung f\u00fcr SP\u00d6 und Gr\u00fcne ist, kann es nur die Verbreitung eines oberfl\u00e4chlichen und b\u00fcrgerlichen Faschismusbegriffs sein, denn die Rolle des Kapitals und die Frage der Klassenherrschaft spielt gar keine Rolle mehr. Auf Fragen aus dem Publikum die gerade die Rolle des Klassencharakters der faschistischen Herrschaft, sowie die Bedeutung der Arbeitereinheit und Volksfront ansprechen wollten, kamen keine Antworten.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-ul6v97221\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-sfwnl7223\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Durchaus gab es auch positive Aspekte und Diskussionen innerhalb des Symposiums, insgesamt muss aber eine Hegemonie der sozialdemokratischen Positionen bei den Vortragenden festgestellt werden. Einer Partei des Kapitals, wie es die SP\u00d6 heute ist, T\u00fcr und Tor daf\u00fcr zu \u00f6ffnen die inhaltliche Debatte zu dominieren, wird nicht zu einer St\u00e4rkung der antifaschistischen, oder der revolution\u00e4ren Bewegung f\u00fchren, sondern diese im Gegenteil schw\u00e4chen. \u201eGedenken hei\u00dft k\u00e4mpfen\u201c sollte sowohl in der Theorie als auch Praxis ernst genommen werden!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qprls7225\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-1nuvh7227\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/gedenken-hei\u00dft-k\u00e4mpfen-der-90-jahrestag-und-aspekte-zum-symposium", "type": "article", "title": "\u201eGedenken hei\u00dft K\u00e4mpfen\u201c: Der 90. Jahrestag und Aspekte zum Symposium", "description": "Zum dritten Mal in Folge organisierte das \u201eB\u00fcndnis 12. Februar\u201c heuer eine Demonstration anl\u00e4sslich des Jahrestages der Februark\u00e4mpfe 1934, unter der Losung \u201eGedenken hei\u00dft K\u00e4mpfen\u201c. Diese Losung in die Tat umzusetzen, ist eine der Aufgaben der demokratischen und revolution\u00e4ren Kr\u00e4fte hinsichtlich solcher historischer Jahrestage. Das bedeutet Lehren aus den Ereignissen zu ziehen und eine Verbindung mit Fragen revolution\u00e4rer Politik heute herzustellen. R\u00fcckblickend m\u00fcssen wir fragen: Wurde man di", "modified time": "2024-02-19T11:18:34.734Z", "author": "Katharina J."}