{"published time": "2024-03-03T09-54-02.548Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-contento__body { \n     --RiCOS-Text-Color: #000000; \n     --RICOS-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color: #384Ad3; \n     --RICOS-Action-Color-Tuple: 56, 74, 211; \n     --Cricos-Background-Color: #FFFFFF; \n     --Cricos-Background-Color-Tuple: 255, 255, 255; \n     --Cricos-Fallback-Color: #000000; \n     --RICOS-FALLBACK-COLOR-TUPLE: 0, 0, 0; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback: #384AD3; \n     --RICOS-Action-Color-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         --RICOS-CUSTOM-P-FONT-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-Custom-P-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-P-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-P-FONT-SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-P-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-CUSTOM-P-TEXT-Decoration: Ninguno; \n     --RICOS-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FONT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H1-FOND-SIZE: 40px; \n     --RICOS-Custom-H1-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-Weight: Normal; \n     --Rricos-Custom-H2-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H2-FOND-SIZE: 28PX; \n     --RICOS-Custom-H2-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H3-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H3-FONT-SIZE: 22PX; \n     --RICOS-Custom-H3-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H4-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-LINE-HECHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H4-FOND-SIZE: 20PX; \n     --RICOS-Custom-H4-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --Rricos-Custom-H5-Font Style: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-LINE-HEGHT: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H5-FOND SIZE: 18PX; \n     --RICOS-Custom-H5-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-NEXT-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-WEIGHT: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND: Normal; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-LINE-HEight: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-H6-FOND-SIZE: 16PX; \n     --RICOS-Custom-H6-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-Link-Text-Decoration: Herherit; \n     --Ricos-Custom-Link-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Link-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Link-Font-Weight: heredar; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Line-Height: 1.5; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-TEXT-Decoration: Herherit; \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     --RICOS-Custom-Hashtag-Font Style: Herherit; \n     --RICOS-CUSTOM-HASHTAG-FONT-WEIGHT: HERETH; \n     --RICOS-Custom-quote-font-size: 24px; \n     --RICOS-Custom-quote-line-Height: 1.5; \n     --RICOS-Custom-quote-Font-Family: DIN-NEXT-W01 Light, DIN-NEXT-W02 Light, DIN-Next-W10-Light, Sans-Serif; \n     --RICOS-Custom-Quote-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     --CRICOS-Custom-quote-border-color: RGB (56, 74, 211); \n     --RICOS-Custom-quote-margin-inline-start: var (-ricosquotemargininlinestet); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-Start: Var (-RicosfooterPadding); \n     --RICOS-Custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterPadding); \n     --RICOS-CUSTOM-EDITOR-ADD-PLUGIN-BUTTON-POSICI\u00d3N-INLINE-STArt: Var (-RicosadDPluginButtonStart); \n     --RICOS-BROAKOT-Normal-Padding-start: Var (-RicosnormalPadding); \n     --CRICOS-BROAKOUT-Normal-Padding-End: var (-ricosnormalpadding); \n     --RICOS-BROAKOUT-FULL-WIDTH-PADDING-STArt: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --Cricos-Braikout-Full-Width-Padding-End: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-m4n7j55\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Organizado con motivo del a\u00f1o 90 de las peleas de febrero en 1934\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            La bandera roja\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Un evento de discusi\u00f3n en Linz. Bajo el t\u00edtulo\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            \"No solo los muertos enterramos, sino tambi\u00e9n ilusiones y errores\"\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           Las peleas se presentaron en febrero de 1934 y discutieron las ense\u00f1anzas que se pueden extraer hoy.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-se6wj61\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-u8qws2860\">\n         <div class=\"Kh6-O cg1fN\" style=\"width:min(100%, 487px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image809350\" style=\"--dim-height:694;--dim-width:487\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image809350\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":487,\"height\":694,\"uri\":\"6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/90-jahre-februark\u00e4mpfe-diskussionsveranstaltung-in-linz\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg/v1/fill/w_584,h_833,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_fe49f809dad64c72adae65272b6f9904~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-y0ccd2861\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-sdrvj2862\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-r6usw65\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    El austrofascismo se extendi\u00f3 en Austria hace 90 a\u00f1os. Los derechos democr\u00e1ticos y sociales se rompieron, hubo un robo salarial masivo y un aumento constante en el desempleo: m\u00e1s de medio mill\u00f3n estaba desempleado. Hubo censura, se apag\u00f3 la libertad de expresi\u00f3n, se levant\u00f3 la libertad de la prensa, el Heimwehr llev\u00f3 a cabo las nuevas \"leyes\", se introdujo el estado. Sin embargo, los trabajadores fueron detenidos de la lucha por el liderazgo socialdem\u00f3crata. Sin embargo, una resistencia heroica organizada contra el fascismo. La lucha de los trabajadores, los paquetes de protecci\u00f3n y el comunista estaban con sangre deprimida, pero formaron la base de la estructura adicional de la resistencia contra el austrofascismo y para la resistencia a la ocupaci\u00f3n por parte de los nacionalsociales. En este sentido, febrero de 1934 fue una victoria importante y importante en la lucha contra el fascismo. La lucha armada no fue un \"error\", como a menudo se intenta decir, pero podr\u00eda haber ido mucho m\u00e1s lejos si hubiera sido guiado de manera revolucionario. Entonces, el contenido m\u00e1s importante del orador.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-qd5wd68\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-8lv3q4550\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-r26xn4549\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-jdf6x4551\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-9fngw70\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-kb0ne71\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Adem\u00e1s, la audiencia fue presentada a la audiencia desde los lugares esenciales de las peleas en Linz y Steyr, que no solo mostraron las peleas, sino tambi\u00e9n la extensi\u00f3n de la ira de la destrucci\u00f3n de los austrofascistas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dnvlt78\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-kbbrn79\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Los participantes del evento de discusi\u00f3n enfatizaron que hay similitudes hoy. En retrospectiva para el movimiento cr\u00edtico de mide Corona, observando el amplio movimiento de inasolidaridad de Palestina, todav\u00eda nos enfrentamos a la situaci\u00f3n de censura, restricciones sobre el derecho a demostrar y prohibiciones de las reuniones. La lucha de la clase trabajadora todav\u00eda intenta detenerse hoy por el sindicato y principalmente reducida a la cuesti\u00f3n de los salarios. En este contexto, los participantes declararon que tambi\u00e9n son los medios monol que se utilizan como instrumento para dividir y agitar en la poblaci\u00f3n.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-havzy81\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-38im282\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    \u00a1Una noche exitosa fue sobre \"enterrado los errores e ilusiones\"!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-muk0w6647\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-2zbxk6646\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-rltyf6648\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-1g98284\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-o08du85\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-2u2a486\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ekh6p88\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-161qi89\" style=\"padding-top:0px;padding-bottom:0px;line-height:1.5\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/90-jahre-februark\u00e4mpfe-diskussionsveranstaltung-in-linz", "type": "article", "title": "90 a\u00f1os de peleas de febrero: evento de discusi\u00f3n en Linz", "description": "Con motivo del a\u00f1o 90 de las peleas de febrero en 1934, la bandera roja organiz\u00f3 un evento de discusi\u00f3n en Linz. Seg\u00fan el t\u00edtulo \"No solo enterramos a los muertos, sino tambi\u00e9n a las ilusiones y errores\", las peleas se presentaron en febrero de 1934 y discutimos las ense\u00f1anzas que se pueden extraer hoy. El austrofascismo se extendi\u00f3 en Austria hace 90 a\u00f1os. Los derechos democr\u00e1ticos y sociales fueron aplastados, hubo robo salarial masivo y un aumento constante en el arbe", "modified time": "2024-03-03T09:54:02.548Z", "author": "Jennifer M."}