{"title": "Por la Asamblea Electr\u00f3nica de Trabajadores y precario del sector de la cooperativa social/social ... a la huelga del 8 de marzo", "published time": "2024-03-03T12-50-00-01-00", "images": ["https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png", "https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5261423610044464569\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"background: rgb(255, 255, 255); padding: 3px 6px;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; color: #080808; font-family: Verdana;  text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    El 21 de febrero hubo una asamblea electr\u00f3nica promovida por NUDM que vio la gran participaci\u00f3n de compa\u00f1eros, mujeres, j\u00f3venes que trabajan en el sector social, cooperativas sociales en diferentes \u00e1reas, escuela, salud, RSA, psiqui\u00e1trica, etc. Esta reuni\u00f3n electr\u00f3nica surgi\u00f3 de la tabla de trabajo de la Asamblea Nacional Nudm Bolonia. Tambi\u00e9n participamos de Palermo presentando la queja y la experiencia de luchar con los precarios de los cooperativos sociales.\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Fue una asamblea interesante y animada porque vio una sucesi\u00f3n de intervenciones que realmente contaban las experiencias laborales de los trabajadores, especialmente precariamente de este sector, de muchas ciudades de norte a sur, a trav\u00e9s de las cuales surgi\u00f3 una denuncia significativa y tambi\u00e9n fuerte de los aspectos de la explotaci\u00f3n de la explotaci\u00f3n. , de condiciones de trabajo precarias e inestables, de contratos de empleo colectivos, firmados por los confederales, cada vez m\u00e1s a la baja, ver la hip\u00f3tesis del \u00faltimo contrato reportado en varias intervenciones, incluso de los derechos b\u00e1sicos, de discriminaci\u00f3n, tambi\u00e9n espec\u00edficamente hacia los trabajadores de las mujeres, de las formas de las formas de las formas de las formas de Represi\u00f3n en el trabajo, si lucha por obtener mejoras en la condici\u00f3n de trabajo, por los maestros y el dominio de las cooperativas sociales, grandes o peque\u00f1as, y de las instituciones contratantes en diferentes niveles hacia y en contra de un sector laboral compuesto por miles de trabajadores, que son la mayor\u00eda de eso.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    En la segunda parte de la reuni\u00f3n, se discuti\u00f3 sobre c\u00f3mo traer concretamente toda esta queja y lucha donde ya est\u00e1 hecho, de manera visible y activa en la huelga del 8 de marzo. Ciertamente es importante es la necesidad que surgi\u00f3 en general para comenzar a construir una conexi\u00f3n/red entre los trabajadores/trabajadores en el sector para comenzar a romper el irregular Conocimiento de las realidades, apoy\u00e1ndose a s\u00ed misma ... La huelga de 8 de marzo es una etapa importante en este sentido.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Entre las propuestas finales:\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Un llamamiento para la huelga del trabajo social y esencial\n    </b>\n    <i>\n     Ese es un marco com\u00fan para las muchas luchas y afirmaciones que llevaremos a la huelga del 8 de marzo.\n    </i>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Tambi\u00e9n se dirigi\u00f3 un texto\n    </b>\n    <i>\n     <b>\n      a las personas que acceden a los servicios,\n     </b>\n     Para explicar por qu\u00e9 ese d\u00eda no nos encontrar\u00e1n en el lugar de trabajo e inviterl3 para unirse a esta lucha\n    </i>\n    .\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Un formulario para la recopilaci\u00f3n de testimonios como investigaci\u00f3n\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Organizar\n     <i>\n      Jefes o acciones dentro de las procesiones frente a lugares p\u00fablicos e instituciones de servicios contratantes\n     </i>\n     ,\n    </b>\n    Recortes responsables responsables de recursos, trabajos, etc.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Informamos bajo algunos extractos de trabajadores y seguimos la apelaci\u00f3n de la huelga del 8 de marzo\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Precario de Bolonia\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Trabajamos en los proyectos SAI (sistema de recepci\u00f3n de integraci\u00f3n), los pr\u00e9stamos est\u00e1n bloqueados, deben ser de tres a\u00f1os y m\u00e1s estables, si no hay un aumento en la financiaci\u00f3n, inevitablemente cortar\u00e1 a los trabajadores/trabajadores ... Trabajamos con Usuarios para llevarlos a vivir socialmente independientemente, pero en estas precariosas condiciones de trabajo, a veces compartimos con los usuarios las mismas dificultades para ser de forma aut\u00f3noma econ\u00f3micamente, pagar un alquiler, tratar con gastos mensuales, etc., en Bolonia, tenemos serias dificultades. Para encontrar una casa, por ejemplo ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Para los trabajadores precarios de Palermo\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Los precariosos trabajadores de cooperativas sociales de los asistentes higi\u00e9nicos de Palermo Personal, que tratan con estudiantes discapacitados y estudiantes de escuelas secundarias, est\u00e1n calificados de OSS y OSA, es un sector por mujeres mayoritarias, la condici\u00f3n de trabajo ha empeorado a\u00f1o tras a\u00f1o, cada vez m\u00e1s precarioso, hace a\u00f1os los contratos. eran bienales, ahora tambi\u00e9n estamos en la extensi\u00f3n de los meses, una condici\u00f3n de inestabilidad laboral y vida, no se puede tomar proyectos, no puede tomar decisiones porque nunca se sabe si se har\u00e1 la extensi\u00f3n ... los trabajadores precarios se han organizado A\u00f1os sindicatos con el Slai Cobas para SC y primero han luchado en los \u00faltimos a\u00f1os contra los recortes de empleos y recursos por parte de la Regi\u00f3n/Ciudad Metropolitana Falcidia cada vez m\u00e1s al pisotear todas las leyes vigentes en este pa\u00eds para la cual estos servicios est\u00e1n definidos obligatorios y esenciales, esenciales,, esenciales, Y hoy con el gobierno de Meloni que redujo a millones de euros para el fondo de discapacitados, la situaci\u00f3n ha empeorado ... luego hay aspectos casi parad\u00f3jicos que afectan a estos trabajadores precarios, por ejemplo, la cuesti\u00f3n de \"g\u00e9nero\", una tarea de usuarios, una tarea de usuarios A los operadores impuestos por la ciudad metropolitana que contratan a los cooperativos desde el a\u00f1o pasado sobre la base del \"g\u00e9nero\" y frente a una audiencia de estudiantes discapacitados bajo la mayor\u00eda masculina en esta ciudad, los precarios permanecen sin trabajo porque los cooperativas est\u00e1n Obligado a contratar hombres, a un lado, las instituciones f\u00e1cticas tambi\u00e9n hay una furia ideol\u00f3gica contra las mujeres que estamos denunciando ... Hemos estado luchando durante a\u00f1os comenzando con salarios no pagados por las sillas cooperativas por el hecho de que ser mujeres y ser mantenidos por esposos, Compa\u00f1eras, las mujeres pod\u00edan esperar a los hombres en comparaci\u00f3n con los hombres que ten\u00edan que tener prioridad, pero en esto con la lucha durante meses, tambi\u00e9n ocupando las oficinas de la cooperativa, hoy se paga, ya que es correcto que sea como colegas masculinos, pero permanece Que los salarios son bajos, se realizan las 24 horas a la semana, pero no los d\u00edas en que los alumnos est\u00e1n ausentes se cuentan, cuando hay las suspensiones de las lecciones, etc. y, en cualquier caso, las redes de red siempre intentan negar los derechos b\u00e1sicos como tales Como licencia parental o vacaciones, por ejemplo ... siempre hemos participado activamente en la huelga del 8 de marzo tratando de conectarse con los otros trabajadores en huelga, en primer lugar, trayendo toda la denuncia de la condici\u00f3n de explotaci\u00f3n y opresi\u00f3n en la que vivimos El lugar de trabajo, pero tambi\u00e9n los problemas que vivimos como mujeres, somos mujeres con ni\u00f1os a quienes todo el trabajo se descarga de cuidado, separado, soltero, no llegamos a fin de mes, tambi\u00e9n hacemos trabajos dobles y triples incluso en Negro para elevar un salario si puedes decir decente, algunos precarios tambi\u00e9n se han sometido a situaciones familiares violentas de esposos que tambi\u00e9n han tratado de evitar que se peleen, pero hicimos la unidad de esto al apoyarlos activamente, por ejemplo, en el camino dif\u00edcil de separar. y al tener un trabajo es importante ... En la huelga de 8 -martosis traer\u00e1 toda la ira y la lucha contra los propietarios, el gobierno, hoy es necesario luchar contra el gobierno de Meloni que es ideol\u00f3gica y pol\u00edticamente contra las mujeres y \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 dando m\u00e1s y m\u00e1s mano libre a los Maestros? Vea la liberalizaci\u00f3n de los contratos ... Los trabajadores precariosos de Palermo tambi\u00e9n est\u00e1n experimentando un juicio penal por las luchas hechas para defender el trabajo y contra los recortes, denunciados por la ciudad metropolitana durante una La acci\u00f3n de luchar contra el palacio hoy enfrenta este proceso con coraje porque este proceso tambi\u00e9n se pretende como una lucha ... esto tambi\u00e9n traer\u00e1 a la huelga ... estaremos en huelga nuevamente el 8 de marzo y es importante conectarse con todas las otras realidades.\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Precario de Pisa\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    \u00a1Los compa\u00f1eros de Palermo con esta intervenci\u00f3n nos mataron! Valiente para enfrentar todo lo que han dicho ... Los servicios sociales son los primeros en ser cortados, incluso si aprueban los pr\u00e9stamos, ya que los recursos f\u00e1cticos no aumentar\u00e1n, habr\u00e1 recortes ... c\u00f3mo elevar la barra del conflicto contra aquellos que \u00bfNos exigen un alto profesionalismo pero con un presupuesto cada vez m\u00e1s recortado y insignificante?\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Debemos crear una red nacional de este sector ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Trabajador de Roma/Clap\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    El trabajo social es cada vez m\u00e1s maltratado, tambi\u00e9n hay dificultades concretas para involucrar a colegas en la lucha ... Como operadores en las escuelas no se nos pagan cuando los ni\u00f1os son firmes, un vadeo tambi\u00e9n ser\u00eda necesario explicar los problemas de la CCNL como un self - Manual de defensa ... este 8 de marzo debe ser de ira con todos los dem\u00e1s, estamos enojados, cansados, trabajamos todo el d\u00eda, no tenemos tiempo libre (trabajamos en la escuela, centros de d\u00eda, esfera psiqui\u00e1trica) a veces incluso m\u00e1s que 12 horas, a menudo estamos solos, con peque\u00f1os n\u00fameros en las huelgas y esta desintegraci\u00f3n causa. Nos gustar\u00eda golpear desde todo, contra los salarios del hambre, contra la orilla de las horas, no queremos llevar a casa el trabajo, no a los cambios de programa sin previo aviso, a recoger los agujeros ... huelga porque si usted Afirma tus derechos, entonces est\u00e1s nervioso, agotado, fuera de lo que dice \"Mamma Coop\" ... en los \u00faltimos a\u00f1os hemos hecho varias batallas, incluso peque\u00f1as a nivel nacional, pero a\u00fan no podemos movilizar m\u00e1s unidos ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Para la Asamblea de la Mujer/Coordinaci\u00f3n de Migrantes\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Estamos mal en el lugar de trabajo, cuando trabajamos durante muchos a\u00f1os en Italia, los migrantes firmamos un nuevo contrato con otra cooperativa y detectan toda la antig\u00fcedad del servicio previamente acumulada y debemos comenzar desde cero, pero trabajamos en este pa\u00eds como el Italianos y pagos de impuestos como todos, queremos ser reconocidos en el trabajo, el a\u00f1o pasado cada 3 meses cambiamos la cooperativa, ten\u00edamos derecho a la casa, etc. Pero el cheque de pago siempre comienza nuevamente desde cero, pierde vacaciones, antig\u00fcedad, todo y luego Hay todos los problemas relacionados con el permiso de residencia, la mitad de nuestra vida se consume aqu\u00ed, pero trabajamos para los maestros aqu\u00ed y tenemos derechos como todos ... \u00bfhemos equivocado en el pa\u00eds? \u00bfQuieres verter nuestra sangre para obtener los derechos? No tenemos derecho a tener ciudadan\u00eda, nuestros hijos nacidos aqu\u00ed, incluso en la escuela, los maestros no denuncian los problemas de nuestros hijos que a menudo se consideran diferentes ... necesitamos luchar en estos puntos, por lo que la caravana, con salarios muy bajos Ni siquiera entras a mediados de mes ...\n   </div>\n   <span>\n   </span>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     <br/>\n    </b>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Turin Social Labor Network (educadores, educadores, estudiantes universitarios)\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    La renovaci\u00f3n del CCNL? Solo contenido (maternidad al 100%), pero para el resto solo fuman en los ojos, desgarrado en silencio, y si te opones a esta hip\u00f3tesis del contrato para los sindicatos firmantes, eres como el trabajador/trabajador que haces acciones antiuniones. .. es dif\u00edcil hacer una unidad en torno a esta pregunta, pero es necesario coordinar ... El 8 de marzo trabajaremos para un desglose social visible en la procesi\u00f3n\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Trabajador auxiliar de Pisa\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Trabajo en los servicios educativos de las guarder\u00edas, con los contratos tomando las medidas del CCNL, el contrato es de 12 horas, pero trabaja mucho m\u00e1s, los aumentos en el CCNL son invisibles para contratos a tiempo parcial espec\u00edficamente, la precariedad sigue siendo completamente, Hoad Microcontraons, no hay un aumento en el personal, el tema de la atenci\u00f3n utilizada contra nosotros tambi\u00e9n para chantajearnos y aumentar la carga de trabajo, usar a los usuarios por CooP tambi\u00e9n para hacernos sentir culpables, \u00bfcu\u00e1nto es \u00fatil? y poner el uno al otro ...\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Hay trabajadores que provienen de divorcios, que tienen hijos, que tambi\u00e9n han sufrido violencia, hay quienes se molestan ... rompen el turno para que salgas todo el d\u00eda, incluso si solo tienes 6 horas o tienes que tomar el cierre. Cambios, las instituciones de servicios contratantes no se les cobra absolutamente estos problemas y el comportamiento de la cooperativa ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     De Rimini/nudm\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    8 de marzo Spezzone Con la denuncia de la precariedad/explotaci\u00f3n del trabajo social, de un sector altamente feminizado, hemos desarrollado batallas con ADL Cobas, Ocorre da cuerpo a un conflicto al coordinar, apoyar a las redes de los sindicatos b\u00e1sicos m\u00e1s all\u00e1 del 8 de marzo. , Ver el problema de CCNL, una investigaci\u00f3n en el sector tambi\u00e9n es necesaria para comprender para qu\u00e9 batallas son ahora para ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Socio discapacitado\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Tengo una patolog\u00eda gen\u00e9tica y los asistentes b\u00e1sicos de los cooperativas sociales me han seguido durante a\u00f1os (pero que han cambiado de una manera realmente absurda) ... Creo que la frustraci\u00f3n del trabajo precario tambi\u00e9n se cae en los usuarios, los asistentes no son esclavos y mejorar la condici\u00f3n de los trabajadores de este sector inevitablemente tiene efectos cualitativos en la asistencia de los usuarios ...\n   </div>\n  </span>\n  <div style=\"text-align: justify;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <b>\n     Para los educadores Roma\n    </b>\n   </div>\n  </span>\n  <span style=\"color: #080808; font-family: Verdana;  white-space-collapse: preserve;\">\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    Hicimos huelga la semana pasada, recortamos el servicio, en Roma tambi\u00e9n somos delegados USB y Cub, la lucha por la internalizaci\u00f3n del servicio es esencial, la huelga es una de las herramientas fundamentales que tenemos, es un derecho constitucional, en Roma hemos trabajado y, en cierto sentido, hicimos los confederales, debemos elevar el conflicto y no solo en el sector de cooperativa social, los confederales son cada vez m\u00e1s org\u00e1nicos para los maestros ... el CCNL Coop se dedicar\u00e1 a principios de marzo. Har\u00e1 algunas acciones de protesta, no puedes aceptar en silencio, contin\u00faa enriqueciendo los cooperativos ... Continuamos luchando y el 8 de marzo seremos ...\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    ________________\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <br/>\n   </div>\n   <div style=\"text-align: justify;\">\n    <div class=\"xdj266r x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\n      <span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\" style=\"display: inline-flex; font-family: inherit; height: 16px; margin: 0px 1px; vertical-align: middle; width: 16px;\">\n       <img alt=\"\ud83d\udd25\" class=\"xz74otr\" height=\"16\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" srcset=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" style=\"border: 0px; object-fit: fill; text-align: justify;\" width=\"16\"/>\n      </span>\n      <div style=\"text-align: justify;\">\n       <span style=\"font-family: inherit;\">\n        <b>\n         Apele a la huelga transfeminista en el trabajo social y esencial\n        </b>\n       </span>\n      </div>\n      <span class=\"x3nfvp2 x1j61x8r x1fcty0u xdj266r xhhsvwb xat24cr xgzva0m xxymvpz xlup9mm x1kky2od\" style=\"display: inline-flex; font-family: inherit; height: 16px; margin: 0px 1px; vertical-align: middle; width: 16px;\">\n       <img alt=\"\ud83d\udd25\" class=\"xz74otr\" height=\"16\" referrerpolicy=\"origin-when-cross-origin\" src=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" srcset=\"https://static.xx.fbcdn.net/images/emoji.php/v9/t50/1/16/1f525.png\" style=\"border: 0px; object-fit: fill; text-align: justify;\" width=\"16\"/>\n      </span>\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Como trabajadores, trabajadores y trabajadores sociales y servicios esenciales, mujeres, personas LGBTQ+, personas migrantes, personas con discapacidades, personas que acceden a los servicios el 8 de marzo. \u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\u00a1\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Hacemos contra las instituciones, los clientes, las grandes fundaciones responsables de la explotaci\u00f3n, la precariedad, la falta de servicios y promueven la corporaci\u00f3n de la\n      <span style=\"font-family: inherit;\">\n       <a style=\"color: #385898; cursor: pointer; font-family: inherit;\" tabindex=\"-1\">\n       </a>\n      </span>\n      sector social. Los recortes al bienestar, la subcontrataci\u00f3n, el sistema de contrato y los fondos que dependen de proyectos crean condiciones de trabajo inestables y miserables y ponen en riesgo los empleos y la provisi\u00f3n de servicios.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Golpeamos contra un trabajo pobre, salarios muy bajos, la falta de reconocimiento del trabajo social y la atenci\u00f3n, el trabajo \"voluntario\" que en realidad se hipersforta, contra el hecho de que nuestra profesionalidad se considera una inclinaci\u00f3n natural de las mujeres.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Hacemos contra los recortes a los servicios que hacen que el trabajo de atenci\u00f3n se descargue en las familias y, por lo tanto, en la mayor\u00eda de los casos en las mujeres, que se encuentran con una gran carga de trabajo no reconocido y no remunerado.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Golpeamos contra los recortes al bienestar, que transforma a los trabajadores de este sector en trabajadores pobres y negaron la posibilidad de acceso a los servicios. Los trabajadores esenciales y las personas que acceden a los servicios experimentan condiciones similares de marginalidad cada vez m\u00e1s a menudo, como la imposibilidad de acceder a la casa. Reclamamos un bienestar de bienestar universal, secular y anti vida \u00fatil, capaz de responder a las necesidades espec\u00edficas de las personas.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Golpeamos la precariedad del trabajo social y esencial. Incluso con un contrato permanente, cuando depende de los contratos y las llamadas, nunca hay una garant\u00eda de ingresos, lugares, horas de trabajo.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Golpeamos contra los tiempos de esplendor y los ritmos. Trabajamos demasiado, en diferentes lugares, con tiempos rotos, la falta de personal descarga el peso de los recortes al bienestar de quienes trabajan, causando enfermedades, estr\u00e9s relacionado con el trabajo, frustraci\u00f3n y agotamiento.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Hacemos contra todas las formas actuales de desmantelamiento de los derechos de quienes trabajan, como la renovaci\u00f3n de la CCNL de las cooperativas sociales, que mantienen noches pasivas, las horas de los bancos y que proporcionan aumentos salariales miserables que ni siquiera recuperan la inflaci\u00f3n, Para un \u00e1rea que concierne al menos a 900,000 trabajadores y trabajadores, en una gran mayor\u00eda de las mujeres. Golpeamos porque en estos procesos las voces y necesidades de aquellos que trabajan no se toman seriamente y no todos los sindicatos est\u00e1n garantizados para participar en las tablas de negociaci\u00f3n.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Golpeamos contra lugares de trabajo cada vez m\u00e1s represivos y controladores. Las cooperativas son cada vez m\u00e1s grandes y tienen una din\u00e1mica de las grandes empresas, hay m\u00e1s y m\u00e1s control, m\u00e1s verticismo, Mobbing. Golpeamos contra la represi\u00f3n y la marginaci\u00f3n para aquellos que atacan o protestan.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Golpeamos contra el chantaje del permiso de residencia, lo que nos obliga a aceptar malas condiciones de trabajo y salarios miserables, insuficientes para enfrentar la inflaci\u00f3n, al tiempo que limita nuestro acceso a los servicios b\u00e1sicos.\n     </div>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Tambi\u00e9n atacamos a aquellos que no pueden atacar porque es preceptat\u0259 garantizar servicios esenciales, porque viven un chantaje demasiado fuerte, porque tiene un contrato que no proporciona el derecho de huelga.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      Hacemos salarios m\u00e1s altos, para la reducci\u00f3n de las horas de trabajo, para una refinanciaci\u00f3n estructural del bienestar, para los servicios p\u00fablicos accesibles para TUTT3 que no dependen de llamadas, contratos y proyectos al vencimiento.\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit; text-align: justify;\">\n      <b>\n       Si nuestras vidas y nuestro trabajo no se aplican, \u00a1atacamos!\n      </b>\n     </div>\n    </div>\n    <div class=\"x11i5rnm xat24cr x1mh8g0r x1vvkbs xtlvy1s x126k92a\" style='color: #050505; font-family: system-ui, -apple-system, \"system-ui\", \".SFNSText-Regular\", sans-serif;  margin: 0.5em 0px 0px; overflow-wrap: break-word; text-align: left;'>\n     <div dir=\"auto\" style=\"font-family: inherit;\">\n      <div style=\"text-align: justify;\">\n       <span style=\"font-family: inherit;\">\n        \u00a18 de marzo huelga contra la violencia patriarcal!\n       </span>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El 21 de febrero hubo una asamblea electr\u00f3nica promovida por NUDM que vio la gran participaci\u00f3n de compa\u00f1eros, mujeres, beneficios ...", "author": [], "source": "https://femminismorivoluzionario.blogspot.com/2024/03/dallassemblea-telematica-delle.html"}