{"published time": "2024-03-03T14-12-53-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-2.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-3.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-4.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-5.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-6.cleaned.png", "https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-7.cleaned.png"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Publicamos un informe sobre la gran demostraci\u00f3n \"Global Sout South Restions\", que tuvo lugar el 02.03.2024 en Berl\u00edn, que se nos dio:\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  El s\u00e1bado 2 de marzo de 2024, la manifestaci\u00f3n pro palestina tuvo lugar en Berl\u00edn bajo el t\u00edtulo de \"Sur global se resiste\", en el que, seg\u00fan la polic\u00eda,\n  <a href=\"https://www.sueddeutsche.de/politik/demonstrationen-berlin-mehr-als-7000-demonstranten-bei-pro-palaestinensischer-demo-dpa.urn-newsml-dpa-com-20090101-240302-99-195735\">\n   M\u00e1s de 7500 personas\n  </a>\n  involucrado.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p>\n  <iframe allowfullscreen=\"allowfullscreen\" frameborder=\"0\" height=\"315\" src=\"https://www.youtube.com/embed/YDeW5HODFxA?si=eeHmEoZXN-XjMZsw\" title=\"YouTube video player\" width=\"560\">\n  </iframe>\n </p>\n <p>\n  La manifestaci\u00f3n comenz\u00f3 con una manifestaci\u00f3n a las 2:00 p.m. en la fuente de Neptuno, aprob\u00f3 la oficina sobresaliente y termin\u00f3 en Potsdamer Platz. En los discursos, el genocidio en el Volke de Palestina fue condenado por el carnicero sionista Israel. El papel del imperialismo yanqui y el imperialismo alem\u00e1n tambi\u00e9n se presentaron en los discursos, y por los participantes de la manifestaci\u00f3n en consignas como \"Alemania, \u00bfpor qu\u00e9 no una palabra? denunciado. Adem\u00e1s, la situaci\u00f3n, por ejemplo, en Congo, Sud\u00e1n, Afganist\u00e1n y Armenia, se dio cuenta de la situaci\u00f3n en diferentes discursos, y pidi\u00f3 a los pueblos oprimidos del mundo que se unieran y se rebelara contra los gobernantes.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Berlin Gro\u00dfdemonstration Pal\u00e4stina 03.M\u00e4rz2024 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-2.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-2.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Berlin Gro\u00dfdemonstration Pal\u00e4stina 03.M\u00e4rz2024 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-3.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-3.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p>\n  Movilizado en todo el pa\u00eds para la manifestaci\u00f3n. Se incluyeron grupos de Hamburgo, Leipzig y NRW. Un contingente del Bund Red tambi\u00e9n particip\u00f3 en la protesta. En la manifestaci\u00f3n, folletos con el\n  <a href=\"https://roterbund.de/index.php/8-maerz-2024/\">\n   llamar\n  </a>\n  Distribuido para el D\u00eda Internacional de la Campa\u00f1a de las Mujeres de este a\u00f1o y vendi\u00f3 el peri\u00f3dico revolucionario \"Rede Post\". Los participantes de la demostraci\u00f3n los aceptaron con gran inter\u00e9s, y hubo algunas conversaciones en las que se les habl\u00f3 especialmente sobre la necesidad.\n </p>\n <p>\n  En el informe del B\u00fcrgelichen Presse, no existe un lenguaje que los manifestantes y los organizadores contin\u00faen siendo criminalizados. Cuando la manifestaci\u00f3n lleg\u00f3 a la ubicaci\u00f3n del rally final, la polic\u00eda arrest\u00f3 dos carpetas sin raz\u00f3n aparente y se encontraron sus datos personales. Los manifestantes protestaron por Lautstrak, por otro lado, la manifestaci\u00f3n no termin\u00f3 hasta que se liberaron ambas carpetas.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Berlin Gro\u00dfdemonstration Pal\u00e4stina 03.M\u00e4rz2024 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-4.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-4.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Berlin Gro\u00dfdemonstration Pal\u00e4stina 03.M\u00e4rz2024 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-5.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-5.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"Berlin Gro\u00dfdemonstration Pal\u00e4stina 03.M\u00e4rz2024 6.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-6.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-6.cleaned.png\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"Berlin Gro\u00dfdemonstration Pal\u00e4stina 03.M\u00e4rz2024 7.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-7.cleaned.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Berlin/2024_Demonstration_GlobalSouthResists_M\u00e4rz/Berlin_Gro\u00dfdemonstration_Pal\u00e4stina_03.M\u00e4rz2024-7.cleaned.png\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8350-berlin-grossdemonstration-global-south-resists", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "Plataforma de Internet para el desarrollo de un movimiento revolucionario", "title": "Berl\u00edn: Gro\u00dfdemonstration \"Sur global se resiste\"", "tags": ["Pal\u00e4stina", "Demonstration", "Berlin", "Gro\u00dfdemonstration", "unterdr\u00fcckte V\u00f6lker", "Freiheit f\u00fcr Pal\u00e4stina"]}