{"title": "Resistencia al norte \u00a1El primer evento abierto: la discusi\u00f3n de la cifra se celebr\u00f3 con \u00e9xito, la masa y la vitalidad!", "published time": "2024-03-03T17-13-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiVfwOe1Oxn7NH_FCHmxoq8QjuQBtdbk002IagX7OC28Krmhlq7z53IithpoHmwpGyBR9FkX5JLpxGFXAjT9OrLhovpcg53LuIzIGi1hEOxr0AuFhmMuznjkhLegtUyVe4voQ_XrfSIbEI33xSNuLBnVARhstsMGkikRgOVnP9PPcLHAVG0fnBXwK9auZ4/s1600/1709475319771379-0.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjhEITCJC-LyCguSehR3omzE-hfKBqTZOImW1ooR-Jbpb9kB9fxrWES9WA9iI2Uid9E9H-4hHp6YUQJm-YBHZNpLKpOpUTa0xPrBvWXdSawlB2Xdw-UzMRQclqtZUb-m-CzAoPpequcTx_aWXQPCq_V3SQjLYHBgKoeZ4l_2YV2TDzo_51HN3bYr1ebnNE/s1600/1709475315617120-1.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrc2ehCea3Z24iNbjt1oBo3pXavmfiNedNEh6kxAm9ZoTPWnW4KyqPyeWTHq4bdljR8n_njv70cvK9vhmsFUItQ9epeYuKx2pRruKgK6sS5QnACBwC9hd03jHHCe_xOW7-QSlpzD6Lz723NNMaSaVX6sbrXqxQEPIzTuwuzrGgWuGIc0hces256bG24Ys/s1600/1709475311110523-2.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8512774405503540742\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"225\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiVfwOe1Oxn7NH_FCHmxoq8QjuQBtdbk002IagX7OC28Krmhlq7z53IithpoHmwpGyBR9FkX5JLpxGFXAjT9OrLhovpcg53LuIzIGi1hEOxr0AuFhmMuznjkhLegtUyVe4voQ_XrfSIbEI33xSNuLBnVARhstsMGkikRgOVnP9PPcLHAVG0fnBXwK9auZ4/s1600/1709475319771379-0.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEiVfwOe1Oxn7NH_FCHmxoq8QjuQBtdbk002IagX7OC28Krmhlq7z53IithpoHmwpGyBR9FkX5JLpxGFXAjT9OrLhovpcg53LuIzIGi1hEOxr0AuFhmMuznjkhLegtUyVe4voQ_XrfSIbEI33xSNuLBnVARhstsMGkikRgOVnP9PPcLHAVG0fnBXwK9auZ4/s1600/1709475319771379-0.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <br/>\n <p>\n </p>\n <p>\n  El evento fue acompa\u00f1ado por competidores y amigos de la figura, as\u00ed como por un mundo que respondi\u00f3 a las llamadas de la figura a trav\u00e9s de sus intervenciones, \u00a1un punto que muestra la necesidad y la b\u00fasqueda del mundo para respuestas y luchas!\n </p>\n <p>\n  La figura abri\u00f3 la discusi\u00f3n con dos presentaciones tanto su presentaci\u00f3n, sus posiciones y direcciones b\u00e1sicas y los aspectos m\u00e1s destacados de los problemas b\u00e1sicos del per\u00edodo local y en general. La discusi\u00f3n, que fue inaugurada por muchos competidores y amigos, puso todos los problemas populares sobre la mesa. Desde precisi\u00f3n y subastas, golpeando la salud y la educaci\u00f3n, el fascismo, los espacios libres, hasta la guerra y la solidaridad en Palestina.\n </p>\n <p>\n  Obvio, de todas las posiciones, era la necesidad: la ansiedad de \"qu\u00e9 hacemos, c\u00f3mo luchamos\". Esta pregunta est\u00e1 tratando de responder a nuestra forma y dar\u00e1 todas sus fortalezas de inmediato para abrirlas en nuestros vecindarios en mejores t\u00e9rminos. Para crear incendios de resistencia en cada vecindario, para poner a las personas en sus manos.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjhEITCJC-LyCguSehR3omzE-hfKBqTZOImW1ooR-Jbpb9kB9fxrWES9WA9iI2Uid9E9H-4hHp6YUQJm-YBHZNpLKpOpUTa0xPrBvWXdSawlB2Xdw-UzMRQclqtZUb-m-CzAoPpequcTx_aWXQPCq_V3SQjLYHBgKoeZ4l_2YV2TDzo_51HN3bYr1ebnNE/s1600/1709475315617120-1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjhEITCJC-LyCguSehR3omzE-hfKBqTZOImW1ooR-Jbpb9kB9fxrWES9WA9iI2Uid9E9H-4hHp6YUQJm-YBHZNpLKpOpUTa0xPrBvWXdSawlB2Xdw-UzMRQclqtZUb-m-CzAoPpequcTx_aWXQPCq_V3SQjLYHBgKoeZ4l_2YV2TDzo_51HN3bYr1ebnNE/s1600/1709475315617120-1.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  Vale la pena abordar la referencia especial para abordar las formas del vecindario con una orientaci\u00f3n de carreras correspondiente en otras \u00e1reas de Atenas, como los caminos de Agioi Anargyroi - Kamaterou y Pireo Popular Resistance, as\u00ed como otros militantes del resto del norte de Atenas.\n </p>\n <p>\n  El evento termin\u00f3 con la l\u00f3gica de nuestra parte para tomar la iniciativa de abordar y otros esquemas de vecindario, organismos locales, sindicatos de trabajadores, maestros, asociaciones de padres, para abrir el tema del ataque a la educaci\u00f3n con la mayor cantidad de enorme posible en nuestro vecindario. Para organizar una demostraci\u00f3n y otras acciones que resaltar\u00e1n este problema en el vecindario, de modo que las personas mismas lo asuman. As\u00ed como el tema de la precisi\u00f3n y las subastas. Permitir que el mundo del vecindario exprese su ira y tome la situaci\u00f3n en sus manos contra la conciliaci\u00f3n, la asignaci\u00f3n y el fatalismo. Finalmente, no estamos convencidos por las declaraciones de las autoridades municipales: Adonis Georgiadis sobre la \"promesa\" del Centro de Salud IONIA NEA y el regreso de la farmacia y que tenemos que organizar nuevas movilizaciones sobre el tema hasta que tengamos el derecho de igual , completo, completo, gratis, atenci\u00f3n gratuita para todos.\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"900\" data-original-width=\"1600\" height=\"180\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrc2ehCea3Z24iNbjt1oBo3pXavmfiNedNEh6kxAm9ZoTPWnW4KyqPyeWTHq4bdljR8n_njv70cvK9vhmsFUItQ9epeYuKx2pRruKgK6sS5QnACBwC9hd03jHHCe_xOW7-QSlpzD6Lz723NNMaSaVX6sbrXqxQEPIzTuwuzrGgWuGIc0hces256bG24Ys/s1600/1709475311110523-2.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhrc2ehCea3Z24iNbjt1oBo3pXavmfiNedNEh6kxAm9ZoTPWnW4KyqPyeWTHq4bdljR8n_njv70cvK9vhmsFUItQ9epeYuKx2pRruKgK6sS5QnACBwC9hd03jHHCe_xOW7-QSlpzD6Lz723NNMaSaVX6sbrXqxQEPIzTuwuzrGgWuGIc0hces256bG24Ys/s1600/1709475311110523-2.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n  Agradecemos a todos y a todos por apoyar el esfuerzo que estamos haciendo en nuestros vecindarios esta vez. \u00a1Renovamos nuestra cita en las calles!\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  Republicando por\n  <a href=\"https://antistasistavoreia.blogspot.com/2024/03/blog-post.html?m=1\" target=\"_blank\">\n   Resistencia al norte\n  </a>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b1 \u0392\u03cc\u03c1\u03b5\u03b9\u03b1", "\u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03b5\u03c2", "\u03b5\u03ba\u03b4\u03b7\u03bb\u03ce\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_99.html"}