{"title": "El modelo finland\u00e9s (no en ... educaci\u00f3n)", "published time": "2024-03-03T14-00-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAPpPL5W3ETez9Xb1OYjYoDGoj_INF_1byIqVv7clBC-JASOw6N9nNAt3xLUv1RO_ZMikZbiNdbj9NdLlhkoZFjlued8ApUBjXzu-txOWryG_wFXq6zXKHQQp6Y7WBWllWyWQot-Y3VHaim5E2_AFRJ1eJQ4HeahNFID-GaftmtJUiD2bKWueCgxQH_Oua/s640/dendias-kipa%20(1).jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-7175046076050650430\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Leemos de Aftodioikisi.gr\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u201cEl modelo de Finlandia con respecto al servicio militar y el ej\u00e9rcito est\u00e1 orientado a adoptar el Ministerio de Defensa Nacional de Grecia. Se recuerda que el ministro de Defensa Nacional, Nikos Dendias, fue recientemente a Finlandia para ser informado por su hom\u00f3logo finland\u00e9s sobre c\u00f3mo funciona el ej\u00e9rcito del pa\u00eds.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  En particular, Nikos Dendias asisti\u00f3 al entrenamiento de reservas en una unidad militar en Finlandia como parte de su visita al pa\u00eds escandinavo.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"357\" data-original-width=\"640\" height=\"358\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAPpPL5W3ETez9Xb1OYjYoDGoj_INF_1byIqVv7clBC-JASOw6N9nNAt3xLUv1RO_ZMikZbiNdbj9NdLlhkoZFjlued8ApUBjXzu-txOWryG_wFXq6zXKHQQp6Y7WBWllWyWQot-Y3VHaim5E2_AFRJ1eJQ4HeahNFID-GaftmtJUiD2bKWueCgxQH_Oua/s640/dendias-kipa%20(1).jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEgAPpPL5W3ETez9Xb1OYjYoDGoj_INF_1byIqVv7clBC-JASOw6N9nNAt3xLUv1RO_ZMikZbiNdbj9NdLlhkoZFjlued8ApUBjXzu-txOWryG_wFXq6zXKHQQp6Y7WBWllWyWQot-Y3VHaim5E2_AFRJ1eJQ4HeahNFID-GaftmtJUiD2bKWueCgxQH_Oua/s640/dendias-kipa%20(1).jpg\" width=\"640\"/>\n </div>\n <br/>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Finlandia tiene la mitad de la poblaci\u00f3n de Grecia, pero tiene una milicia fuerte que est\u00e1 entrenada cada a\u00f1o en el uso de armas y el funcionamiento de peque\u00f1as escalas, como se inform\u00f3 en un informe de la tarde. Su ej\u00e9rcito consiste en un esqueleto de soldados profesionales rodeados por cualquier ciudadano disponible. De hecho, despu\u00e9s del ataque ruso contra Ucrania, decidi\u00f3 mejorar la educaci\u00f3n de todos los ciudadanos, tanto hombres como mujeres, abriendo m\u00e1s de 300 nuevos tiroteos para aumentar la defensa, seg\u00fan el mismo informe.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dendias dijo que estaba impresionado por el hecho de que \"en muy poco tiempo, los j\u00f3venes se est\u00e1n convirtiendo en soldados que pueden luchar y defenderse\", as\u00ed como por el hecho de que \"existe un gran y extenso uso de municiones. Hay un extenso intervalo de entrenamiento en los bosques y en la batalla real.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  La militarizaci\u00f3n de toda la sociedad con un extenso per\u00edodo de reeducaci\u00f3n continua, reclutamiento de mujeres, etc. El nuevo modelo que excit\u00f3 al Ministro de Defensa que acogi\u00f3 con benepl\u00e1cito el atractivo a la manera de los estadounidenses (poniendo su mano derecha en el coraz\u00f3n).\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  El hombre no est\u00e1 retenido ...\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u00c9rase una vez en nuestra educaci\u00f3n, las mentes fueron tomadas con el \"modelo finland\u00e9s\" en la educaci\u00f3n.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Ahora se refieren al mismo modelo esta vez para ... servicio militar.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dado que el gobierno finland\u00e9s ha decidido unirse a la parte militar de la OTAN y est\u00e1 a la vanguardia de una confrontaci\u00f3n militar con Rusia al \"romper\" una pol\u00edtica de neutralidad.\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  \u00a1No solo los j\u00f3venes (principalmente esto, por supuesto) toda la poblaci\u00f3n de carne para la m\u00e1quina de guerra del imperialismo!\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  Dt\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["\u03a3\u03a4\u0395\u03a6\u0391\u039d\u039f\u03a3"], "labels": ["\u0394\u03b7\u03bc\u03ae\u03c4\u03c1\u03b7\u03c2 \u039c\u03ac\u03bd\u03bf\u03c2", "\u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b9\u03c9\u03c4\u03b9\u03ba\u03b7 \u03b8\u03b7\u03c4\u03b5\u03b9\u03b1"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/03/blog-post_71.html"}