{"published time": "2024-02-20T18-06-99", "images": ["https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/suomi.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/englanti.jpg", "https://punalippu.noblogs.org/files/2024/02/arabia.jpg"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\">\n  <span style=\"font-weight: normal\">\n   Compartimos una invitaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n.\n  </span>\n </p>\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4923\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4923\">\n   Invite finland\u00e9s. Foto: Asociaci\u00f3n Palestina Finlandesa Mediada\n  </p>\n </div>\n <p>\n  <span id=\"more-4921\">\n  </span>\n </p>\n <p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\">\n  <span style=\"font-weight: normal\">\n   La manifestaci\u00f3n est\u00e1 organizada por la asociaci\u00f3n mediada palestina finlandesa. La invitaci\u00f3n a la manifestaci\u00f3n es:\n  </span>\n </p>\n <blockquote>\n  <p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\">\n   <span style=\"font-weight: normal\">\n    Todos lo invitaremos a participar en la demostraci\u00f3n de soporte de Gaza el s\u00e1bado 24.2.2024 a las 3:30 p.m.\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\">\n   <span style=\"font-weight: normal\">\n    Primero nos reunimos en el mercado ferroviario y marchamos frente a la embajada israel\u00ed.\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\">\n   <span style=\"font-weight: normal\">\n    Todo es c\u00e1lidamente bienvenido.\n   </span>\n  </p>\n </blockquote>\n <p style=\"margin-bottom: 0in;line-height: 100%\">\n  <span style=\"font-weight: normal\">\n   Evento de Facebook de demostraci\u00f3n:\n   <a href=\"https://www.facebook.com/events/709049574647369\">\n    https://www.facebook.com/events/709049574647369\n   </a>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4924\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4924\">\n   Invitar al ingl\u00e9s. Foto: Asociaci\u00f3n Palestina Finlandesa Mediada\n  </p>\n </div>\n <div class=\"wp-caption alignnone\" id=\"attachment_4925\" style=\"width: 810px\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Adentro\n  </p>\n  <p class=\"wp-caption-text\" id=\"caption-attachment-4925\">\n   Invitar al \u00e1rabe. Foto: Asociaci\u00f3n Palestina Finlandesa Mediada\n  </p>\n </div>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://punalippu.noblogs.org/post/2024/02/20/hki-mielenosoituskutsu-gaza-sydamessamme-ja-rafah-mielessamme/", "title": "HKI: Llamado de manifestaci\u00f3n: Gaza en nuestro coraz\u00f3n y Rafah en nuestras mentes", "author": ["lipunkantaja"], "categories": ["Yleinen"]}