{"title": "PC 20 de febrero - La masacre de trabajadores de Florencia - Redes nacionales de prensa por seguridad y salud en empleos y en el territorio", "published time": "2024-02-20T07-58-00-01-00", "images": [], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6930950965132424272\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n  <span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      L '\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      a\u00fan otra \n masacre\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      f\u00e1brica \n ocurrencia\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      Alabama\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      Sitio de construcci\u00f3n en Florencia\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      De \n larga\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      requerir \n la organizaci\u00f3n de una red nacional de seguridad y salud \n en el lugar de trabajo\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      contra \n los maestros y el gobierno que\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      es\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      Soy\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    <span style=\"font-family: Arial, serif;\">\n     <b>\n      el \n gerentes\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    5\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Nuestros trabajadores muertos mataron en el megacanto de Florencia, y al menos\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    3\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    trabajadores \n est\u00e1n gravemente heridos:\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Soy \n muerto\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     Luigi \n Coclita\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , \n 60 a\u00f1os, cerca de la jubilaci\u00f3n,\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    el trabajador\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Tunecino,\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     Mohamed \n Arrogancia\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , \n 54 a\u00f1os, E\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Tres\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Marroqu\u00ed,\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     Mohamed \n El Farhan\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , \n 24 a\u00f1os, e\n   </span>\n  </span>\n  <strong>\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     conciliar \n Haza\u00f1a\n    </span>\n   </span>\n  </strong>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , \n 43 a\u00f1os, que reside en b\u00e9rgamo\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    mi\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"border: none; display: inline-block; padding: 0cm;\">\n   <span face=\"Arial, sans-serif\">\n    <span>\n     <strong>\n      Memorialmente \n Compasivo\n     </strong>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    , \n 56 a\u00f1os. Los tres heridos, extra\u00eddos de los escombros poco despu\u00e9s del colapso, \n Se originan en Rumania: tienen 37, 48 y 51 a\u00f1os.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    S\u00ed \n El tambi\u00e9n habla de trabajadores\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    sin \n Permiso de residencia, invisible para el estado\n   </span>\n  </span>\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    pero \n \u00a1Mataca carne para las ganancias de los propietarios!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Lo hicieron \n El mismo trabajo pero eran 3 compa\u00f1\u00edas diferentes. \u00a1Una masacre de clase!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Como \n en Brandizzo donde 5 murieron y como el largo rastro de muertes en \n trabajo que solo en este a\u00f1o, hasta ahora, en febrero ha llegado \n a 145 trabajadores muertos asesinados en el altar de las ganancias.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    All\u00e1 \n nuestra ira, nuestro dolor, nuestra solidaridad con los trabajadores, \n a sus familias.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  \"\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    <i>\n     <b>\n      En \n Muertes en el trabajo no hay fatalidad. Solo violaci\u00f3n de \n Reglas ... El problema no son las reglas. Es el trabajo el que ha cambiado. \n Primero ingres\u00f3 a un sitio de construcci\u00f3n y sab\u00eda que hab\u00eda una compa\u00f1\u00eda con el\n      <span>\n      </span>\n     </b>\n    </i>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span face=\"Arial, sans-serif\">\n  <span>\n   <i>\n    <b>\n     sus carpinteros, electricistas, trabajadores, pintores, que montan \n El andamio. Luego vino la subcontrataci\u00f3n en cascada. Y todo \n las reglas han saltado \"\n    </b>\n   </i>\n   : Esta es una queja de un \n Inspector del trabajo que compartimos y que apoyamos.\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    All\u00e1 \n Queremos terminar una vez con las palabras: \"Fatalidad\", \n \"Cultura de seguridad\" (que luego se derroca en \n trabajadores)? Negar la seguridad en el lugar de trabajo junto con \n contratos precarios, con salarios bajos, en el trabajo negro: todos son \n \u00a1Condiciones que preparan accidentes mortales! Como asesinatos \n premeditado.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Qu\u00e9 \n \u00bfHas llevado a esta masacre de trabajadores? Hay m\u00e1s de 30 empresas de \n subcontrataci\u00f3n en el mismo sitio de construcci\u00f3n que significa ausencia subrayada \n de capacitaci\u00f3n, construcci\u00f3n tomada como trabajadores met\u00e1licos porque los maestros \n Entonces ahorran costos. Y esto ocurre en todos los contratos, \n tambi\u00e9n en f\u00e1bricas con contratos de \"m\u00faltiples servicios\", con \n cooperativas falsas que solo sirven para dividir a los trabajadores para mejor \n explotarlos dentro del sistema creado por los maestros, por \n Stellantis, en la antigua ilva, en Marcegaglia, en los almacenes del \n Log\u00edstica, en los ferrocarriles, en sitios de construcci\u00f3n.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    All\u00e1 \n La empresa cliente del sitio Assassino di Firenze es del primero \n Ministro Alfano y es el mismo que el accidente en G\u00e9nova en 2023 en \n Un sitio de construcci\u00f3n siempre para un supermercado Esselunga en San Benigno donde 3 \n Los trabajadores resultaron heridos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    All\u00e1 \n Son responsabilidades precisas y es por eso que llamamos a los maestros \n \u00a1Asesinos!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Y \n C\u00f3mo llamar a este gobierno de los propietarios, el gobierno de Meloni, que \n M\u00e1s que los otros gobiernos de los maestros se implementa exclusivamente en \n sus intereses, sus ganancias?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    El \n Gobierno de Meloni con la reforma del C\u00f3digo de Adquisici\u00f3n de Salvini - \n que proporciona la \"subcontrataci\u00f3n en cascada\" - ha dado luz verde al \n subcontrataci\u00f3n, a la custodia de las obras incluso sin una licitaci\u00f3n, eliminando \n Las limitaciones de las empresas que para hacer m\u00e1s \u00fatiles reducen los costos de la \n seguridad, contratos, derechos de los trabajadores; corta que \n Especialmente en los sitios de construcci\u00f3n significa accidentes medios, muertos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Entonces \n \u00bfDe qu\u00e9 se trata el \"Ministro de Consultores de Negocios\"? \n con \"profunda condolencia\" anuncia m\u00e1s intervenciones del \n \u00bfgobierno?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    No \n Tal vez es para alentar el trabajo negro cuando ella, la ministra de \n Los maestros de este gobierno, Marina Calderone, tienen la intenci\u00f3n de insertar el \n Amnist\u00eda sobre contribuciones del Seguro Social evadidas por las empresas en \n Paquete que quiere traer al Consejo de Ministros? Este \n El ministro incluso elimin\u00f3 las penalizaciones para los corporales, reglas \n \u00a1Proporcionado por el plan anti sumergido del gobierno de Draghi! A las empresas que \n violan las reglas en el trabajo y tambi\u00e9n en seguridad y salud \n Negado bonos y beneficios regulatorios. Pero si estas empresas lo hacen \n \"Regularizar\", \u00a1regresan las bonificaciones! El ministro no dice nada ni nada \n \u00a1Lo hace para aumentar los inspectores y controles! Es lo mismo \n Ministro que redujo los montos pagados por el Fondo de Apoyo \n para las familias de las v\u00edctimas de accidentes graves en el trabajo (el \n M\u00ednimo de 6 mil a 4 mil euros y el m\u00e1ximo de 22,400 a 14,500 \n EUR)!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Insistimos \n para la unidad autoganizada en una red nacional de salud e \n seguridad en el trabajo para llevar la lucha a un plan nacional, \n darle una voz y visibilidad para cambiar las relaciones de fuerza \n contra los maestros y el gobierno.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Hay \n Necesito combinar a todos los que realmente se comprometen con esto \n frente, por los sindicatos b\u00e1sicos y de clase que luchan contra todos \n d\u00eda para la seguridad y los derechos de los trabajadores: mientras yo \n Confederal, que se rasga la ropa el d\u00eda despu\u00e9s de los muertos \n trabajadores en el trabajo, en cambio colaboran con empresas, a la RLS \n combatientes, as\u00ed como inspectores de trabajo, los estudiantes que lo hacen \n se rebelan contra los asesinatos del estado y los maestros de la alternancia \n escuela/trabajo, abogados, asociaciones familiares, \n Intelectuales, m\u00e9dicos ... ..\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Unirse \n Sobre esto para lanzar campa\u00f1as y eventos para las elecciones \n del RLS de abajo que en realidad son representativos no \n designado dentro de la RSU y que tienen plena libertad de \n Acci\u00f3n en los departamentos, para estaciones de inspecci\u00f3n y salud en los adultos \n Empresas, en sitios de construcci\u00f3n, en almacenes.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Ninguno \n Solicitud, sin delegaci\u00f3n, ni al gobierno ni a los parlamentarios para uno \n ley que introduce el crimen de asesinato en el trabajo: esto \n \u00a1Debe ser el objetivo de una lucha desde abajo!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Este \n Es el camino que indicamos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    S\u00ed \n Quiere entender que es una lucha necesaria que debe apuntar a las causas \n de las muertes en el trabajo que es el sistema de los asesinos y el \n gobiernos que los representan y que la reversi\u00f3n de este poder \n quien se basa en las ganancias es la \u00fanica defensa verdadera y real de la vida \n de los trabajadores? El trabajo en s\u00ed no mata, es la ganancia de los maestros \n \u00a1Qui\u00e9n mata!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 115%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    Tenemos que \n Pon en su lugar la verdadera justicia de la justicia que necesita \n de luchas y acciones contra los asesinos. Suficiente con la suya \n \u00a1Impunidad obscena!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    <b>\n     Neto \n Nacional de seguridad y salud en trabajos\n    </b>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"line-height: 108%; margin-bottom: 0.28cm;\">\n  <span face=\"Arial, sans-serif\">\n   <span>\n    BastamorteSulleordo@gmail.com\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "La Masacre de Worker en el sitio en el sitio de Syumerga en Florencia requiere la organizaci\u00f3n de una red nacional por seguridad y ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-20-febbraio-la-strage-operaia-di.html"}