{"title": "CEBRASPE - Centro brasile\u00f1o de solidaridad a los pueblos", "published time": "2024-02-20T16-30-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpWUbdgIOIjtu9iXAzf3lN4urtrWBSdT0zHsAMIrPGwaZKE3LfbWXGFS2qOvs7QJoXu07bGiLTltx8Sjb71SFNosER7DJWG1cX0k2iNL3QvHCilrR6zyT7lWjSxYKwvaySr6g19ZEXEe1I4mO7AF9WUc7gr-yyRRyPuW6Xn_Bewh6gNzoOKbCGZPoAbJub/s320/logo1.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4612041584729988708\" itemprop=\"description articleBody\">\n <h1 style=\"text-align: center;\">\n  <b>\n   El primer ministro mata con rifle disparado la ropa sobresaliente en el barrio pobre de la marea.\n  </b>\n </h1>\n <p>\n  <br/>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   Protestamos en\u00e9rgicamente contra otro ataque contra los derechos de las personas a protestar contra las violaciones que la polic\u00eda se compromete diariamente contra los residentes de barrios marginales y las malas periferias de R\u00edo de Janeiro.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   Los residentes de Mar\u00e9 protestaron precisamente contra la operaci\u00f3n policial que tuvo lugar en la comunidad durante m\u00e1s de 1 hora que la polic\u00eda y Caveir\u00e3o dispararon a las calles comunitarias con ni\u00f1os en centros de guarder\u00eda, ni\u00f1os en la calle, evitando la circulaci\u00f3n, los viajes a las instalaciones de salud y el trabajo. Como de costumbre, las casas fueron invadidas sin un t\u00e9rmino judicial\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   Los ciudadanos no tienen que aceptar en el buen hombre para vivir bajo este infierno. Nada justifica exponer a los trabajadores, los ni\u00f1os y los ancianos a este riesgo de muerte. Se supone mucho menos para recuperar robos, materiales de pozo de grandes compa\u00f1\u00edas de seguros.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   No es solo Claudio Castro culpar a esta matanza. Y tambi\u00e9n el gobierno federal que contin\u00faa transmitiendo fondos al estado sin exigir contrapartes de respeto por los derechos de las personas.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   El estado piensa que aterrorizar a la poblaci\u00f3n, matar a quienes protestan reprimir\u00e1 la revuelta popular. Todos los dem\u00f3cratas en este pa\u00eds necesitan dar un repudio vigoroso de esta pol\u00edtica genocida contra la poblaci\u00f3n pobre, la mayor\u00eda negro y marr\u00f3n de nuestro estado.\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <br/>\n  </span>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <br/>\n   <br/>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"400\" data-original-width=\"400\" height=\"320\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpWUbdgIOIjtu9iXAzf3lN4urtrWBSdT0zHsAMIrPGwaZKE3LfbWXGFS2qOvs7QJoXu07bGiLTltx8Sjb71SFNosER7DJWG1cX0k2iNL3QvHCilrR6zyT7lWjSxYKwvaySr6g19ZEXEe1I4mO7AF9WUc7gr-yyRRyPuW6Xn_Bewh6gNzoOKbCGZPoAbJub/s320/logo1.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhpWUbdgIOIjtu9iXAzf3lN4urtrWBSdT0zHsAMIrPGwaZKE3LfbWXGFS2qOvs7QJoXu07bGiLTltx8Sjb71SFNosER7DJWG1cX0k2iNL3QvHCilrR6zyT7lWjSxYKwvaySr6g19ZEXEe1I4mO7AF9WUc7gr-yyRRyPuW6Xn_Bewh6gNzoOKbCGZPoAbJub/s320/logo1.jpg\" width=\"320\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "El Centro Brasile\u00f1o de Solidaridad para los Pueblos es una entidad democr\u00e1tica que tiene como objetivo defender el derecho de la gente a luchar por sus derechos.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/02/mata-com-tiro-de-fuzil-queima-roupa.html"}