{"published time": "2024-02-20T15-22-44-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-3-768x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-4-768x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-2-768x1024.png", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-2-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-1-1024x768.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-2-1-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-9-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-6-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-3-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-7-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-segurando-o-jornal-and-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-5-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-2-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-4-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1024x768.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"867\" sizes=\"(max-width: 1156px) 100vw, 1156px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1.jpeg\" width=\"1156\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Entre enero y febrero, los comit\u00e9s de apoyo de\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  Hicieron varias brigadas en todo el pa\u00eds. A continuaci\u00f3n, reproducimos los informes de los miembros de la Brigada que vend\u00edan peri\u00f3dicos en Pinhais y Maring\u00e1, Paran\u00e1.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  M\u00e1s de 150 peri\u00f3dicos vendidos en UEM\n </h4>\n <p>\n  El 18 de enero, en la Universidad Estatal de Maring\u00e1 (UEM), activistas del Comit\u00e9 de Apoyo y Reano de Reanudaci\u00f3n y reanudaron las actividades del Comit\u00e9 y realiz\u00f3 una Brigada de ventas de peri\u00f3dicos victoriosos de la Edici\u00f3n No. 254, completamente dedicada al pueblo palestino de la Guerra Liberation .\n </p>\n <p>\n  La intervenci\u00f3n directa de los activistas a una parte considerable de la misa universitaria fue muy bien recibida, y varias personas compraron m\u00e1s de una unidad de peri\u00f3dico y tambi\u00e9n donaron el comit\u00e9,\n  <strong>\n   que vendi\u00f3 m\u00e1s de 150 unidades\n  </strong>\n  . La actividad fue extremadamente victoriosa, llegando a cientos de personas, especialmente los estudiantes, que no solo dejaron de escuchar, sino que tambi\u00e9n apoyaron y entendieron la importancia y la justidad de la resistencia heroica palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169262\" data-id=\"169262\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1-1024x768.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-1-1024x768.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los activistas vendieron m\u00e1s de 150 peri\u00f3dicos en UEM. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169261\" data-id=\"169261\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-3-768x1024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-3-768x1024.png\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los estudiantes estuvieron de acuerdo con y defendieron la resistencia nacional palestina. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169260\" data-id=\"169260\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-4-768x1024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-4-768x1024.png\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Se hicieron donaciones al peri\u00f3dico. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169259\" data-id=\"169259\" decoding=\"async\" height=\"1024\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-2-768x1024.png\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-BRIGADA-2-768x1024.png\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    La actividad ocurri\u00f3 antes de la conferencia del periodista Breno Altman. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  La actividad precedi\u00f3 a una conferencia del periodista Breno Altman, de la \u00f3pera Mundi, quien, como resultado de sus cr\u00edticas al sionismo y el estado de Israel y la defensa contundente del pueblo palestino,\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/policia-federal-acata-pedido-do-mpf-e-lanca-inquerito-contra-jornalista-breno-altman-em-investigacao-pro-sionista/\">\n   ha sido el objetivo de la persecuci\u00f3n movido por la polic\u00eda federal y las organizaciones sionistas en Brasil\n  </a>\n  . La conferencia tuvo lugar en el restaurante de la Universidad UEM y asistieron docenas de estudiantes, maestros y otros partidarios masivos a favor de Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169263\" data-id=\"169263\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-2-1024x768.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-2-1024x768.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Conferencia del periodista Breno Altman en UEM. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169264\" data-id=\"169264\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-1-1024x768.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/FOTO-PALESTRA-1-1024x768.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Conferencia del periodista Breno Altman en UEM. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Los miembros de la Brigada llevan la defensa palestina a las calles de Pinhais\n </h4>\n <p>\n  El 27 y 10 de febrero, los activistas del nuevo Comit\u00e9 de Apoyo a la Democracia de la Democracia hicieron dos brigadas para la publicaci\u00f3n y venta de la edici\u00f3n No. 254 en Pinhais.\n </p>\n <p>\n  Con la bandera palestina y la edici\u00f3n especial, viajaron a las calles hablando con residentes y seguidores sobre el genocidio y los cr\u00edmenes cometidos por el estado sionista de Israel, destacando la resistencia heroica del pueblo palestino, el origen hist\u00f3rico del conflicto y la importancia de la solidaridad internacional de los pueblos oprimidos del mundo por su liberaci\u00f3n justa.\n </p>\n <p>\n  La actividad fue bien recibida y se vendieron docenas de copias de ediciones nuevas y antiguas. Adem\u00e1s de las ventas de los peri\u00f3dicos, los miembros de la Brigada tambi\u00e9n recibieron de los valores de los residentes en donaci\u00f3n para apoyar el trabajo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169280\" data-id=\"169280\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169281\" data-id=\"169281\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-2-1-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-2-1-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169282\" data-id=\"169282\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-9-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-9-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169283\" data-id=\"169283\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-6-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-6-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169284\" data-id=\"169284\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-3-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-3-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169285\" data-id=\"169285\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-7-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-7-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169287\" data-id=\"169287\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-segurando-o-jornal-and-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/morador-segurando-o-jornal-and-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169288\" data-id=\"169288\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-5-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-5-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169289\" data-id=\"169289\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-2-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-2-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169290\" data-id=\"169290\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-4-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-4-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-169291\" data-id=\"169291\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/Brigada-Pinhais-8-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Adem\u00e1s de la curiosidad de aquellos que presenciaron la agitaci\u00f3n, muchos residentes trajeron preguntas sobre conflictos en la regi\u00f3n, desconfiaban de la informaci\u00f3n transmitida en los monopolios de la prensa y demostraron una profunda solidaridad con el pueblo palestino. Despu\u00e9s de todo, \"si la tierra es suya y antes de que todos vivieran bien, es justo tomar a Israel desde all\u00ed\", dijo un joven durante una intervenci\u00f3n, y \"ya que puede bombardear a ni\u00f1os y mujeres, hospitales y escuelas como Israel est\u00e1 haciendo ?\" residente.\n </p>\n <p>\n  Otro residente salud\u00f3 la iniciativa de la Brigada y el contenido y: \u201cHoy en d\u00eda es dif\u00edcil encontrar informaci\u00f3n correcta sobre lo que est\u00e1 sucediendo y en muchos lugares incluso se le juzga por defender a Palestina, pero tenemos que seguir hablando y alentando a las personas a buscar realmente \u00a1Para entender lo que sucede all\u00ed, as\u00ed que felicitaciones por su iniciativa! \u201d.\n </p>\n <p>\n  Se planean nuevas brigadas en apoyo de la resistencia nacional palestina durante febrero.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/brigadistas-do-parana-vendem-mais-de-150-jornais-da-edicao-especial-sobre-a-palestina/", "type": "article", "title": "Los miembros de la Brigada de Paran\u00e1 venden m\u00e1s de 150 peri\u00f3dicos de la edici\u00f3n especial en Palestina - La nueva democracia", "description": "Se vendieron m\u00e1s de 150 peri\u00f3dicos en una sola brigada en la Universidad Estatal de Maring\u00e1, y docenas por las calles de Pinhais", "modified time": "2024-02-20T15:28:17-03:00", "updated time": "2024-02-20T15:28:17-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio AND - Maring\u00e1 (PR)", "Comit\u00ea de Apoio - Curitiba e Regi\u00e3o (PR)"], "categories": ["Comit\u00eas de Apoio"], "tags": ["agita\u00e7\u00e3o e propaganda", "palestina"], "sections": ["Comit\u00eas de Apoio"], "link-section": "nacional"}