{"title": "Movimientos de carreras PANEIA - En ninguna secci\u00f3n del recordatorio, la abstinencia masiva de Teletend (comente sobre recordatorios y estaci\u00f3n de fuerzas)", "published time": "2024-02-20T10-32-00-02-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhWMIz7hY59REzwlMCQKlKVOaSuleje1ea8IlhiEXvCPqsbzkh8zl8NbxJqowM6ROVnuAL2j-OInGfedG3T3jJWpTn1y0FwvWyaHc0qdZmVmGd1aH-Mpxl2H6gVrKyTjvpPYG5EvsKj_KX0SdOuWk-2PL8iQpdJWcCZRGEGYW7hKnq8lzLYv43SUla86-k/w400-h400/%CE%A0%CE%91%CE%9D%CE%A4%CE%95%CE%99%CE%9F-%CE%A4%CE%97%CE%9B%CE%95.jpg", "https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh4tdv8iPWzYSiB1C7BdM6zo_LQORjl1EiloB5XSeox7zhmNpF2MPYvalLTRbY_KnhcHx-X384gEtTTsopqQsspwXP_9kEtBnJeANiIPe40orjGhgynVf0t8NU62izmTI6tmZLygn9cIGLrgwBXhvWMuuaGt_kMbMPcQsdplAFdW9Y-UveO1Q7RA3u49m0/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8928753543346038295\" itemprop=\"description articleBody\">\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"1080\" data-original-width=\"1080\" height=\"400\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhWMIz7hY59REzwlMCQKlKVOaSuleje1ea8IlhiEXvCPqsbzkh8zl8NbxJqowM6ROVnuAL2j-OInGfedG3T3jJWpTn1y0FwvWyaHc0qdZmVmGd1aH-Mpxl2H6gVrKyTjvpPYG5EvsKj_KX0SdOuWk-2PL8iQpdJWcCZRGEGYW7hKnq8lzLYv43SUla86-k/w400-h400/%CE%A0%CE%91%CE%9D%CE%A4%CE%95%CE%99%CE%9F-%CE%A4%CE%97%CE%9B%CE%95.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEhWMIz7hY59REzwlMCQKlKVOaSuleje1ea8IlhiEXvCPqsbzkh8zl8NbxJqowM6ROVnuAL2j-OInGfedG3T3jJWpTn1y0FwvWyaHc0qdZmVmGd1aH-Mpxl2H6gVrKyTjvpPYG5EvsKj_KX0SdOuWk-2PL8iQpdJWcCZRGEGYW7hKnq8lzLYv43SUla86-k/w400-h400/%CE%A0%CE%91%CE%9D%CE%A4%CE%95%CE%99%CE%9F-%CE%A4%CE%97%CE%9B%CE%95.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  En las \u00faltimas semanas, el movimiento estudiantil ha tenido una gran lucha contra las universidades privadas. Ante esta carrera, el sistema ha reclutado la represi\u00f3n. Ha planteado la cuesti\u00f3n de remotamente en las escuelas que hacen ocupaciones. En algunas universidades, el programa de tele-examen ya ha salido. En Paneion desde el principio, el rector ten\u00eda una actitud medieval. Cuestiones de dilataci\u00f3n calmantes, arroj\u00f3 la carga sobre los departamentos para decidir c\u00f3mo se har\u00eda el examen.\n </p>\n <p>\n  Desde el principio creemos que el reclutamiento de la tele-expiria del sistema es esencialmente una supresi\u00f3n (tele) de nuestras luchas. En esencia, es una forma indirecta de \"romper\" las ocupaciones ya que una universidad en la que se realizan los ex\u00e1menes, por lo que funciona, no est\u00e1 bajo ocupaci\u00f3n. Los estudiantes leen y, por lo tanto, no pueden apoyar las actividades de la ocupaci\u00f3n, las asambleas generales del club de estudiantes y las manifestaciones. Esto apareci\u00f3 claramente en la misa ca\u00edda de la Asamblea General la semana pasada, as\u00ed como en la manifestaci\u00f3n del jueves.\n </p>\n <p>\n  El Rector en Paneion mantuvo una actitud de espera desde el principio y cuando vio que la presi\u00f3n del gobierno se hab\u00eda intensificado mostr\u00f3 una persona m\u00e1s real. Dar a los departamentos la oportunidad de determinar c\u00f3mo realizar\u00e1n el examen (tel\u00e9fono o en vivo) muestra que no est\u00e1n con los estudiantes ni defiende (como cualquier otro) intereses. El papel de los rectores y los grandes gobernadores es la experiencia e implementaci\u00f3n del ataque a cada universidad, departamento y escuela en particular.\n </p>\n <p>\n  Adem\u00e1s de la actitud del rector y la de las fuerzas de la asociaci\u00f3n, consideramos problem\u00e1tico. Por un lado, tenemos el PASP que dice claramente que est\u00e1 a favor de la liberaci\u00f3n, lo que lo hace a\u00fan m\u00e1s obvio lo que la mayor\u00eda de los estudiantes ya saben. Eso no est\u00e1 en contra de su sistema y pol\u00edtica, sino, por el contrario, con sus propuestas, ella quiere desorientar a los estudiantes y no dejar que la lucha evolucione. Por otro lado, tenemos las fuerzas de las MSC y el ESAK que tampoco permite que los estudiantes reaccionen a la implementaci\u00f3n del recordatorio. El PCC a\u00fan no ha tomado una posici\u00f3n clara contra los remotos, lo acepta en silencio y en algunas escuelas incluso insta a los estudiantes a dar. Y Anasa (Eeaka), mientras que con el examen remoto no toma claramente el lugar de la abstenci\u00f3n y, por lo tanto, no responde a los miembros de la Asociaci\u00f3n de Estudiantes. La \u00fanica actitud clara contra los recordatorios es la del ap\u00f3stata precisamente porque no deja espacio para ello.\n </p>\n <p>\n  Los departamentos de la administraci\u00f3n p\u00fablica, VIS y Empo han decidido realizar sus ex\u00e1menes de forma remota. Denunciamos estas decisiones y llamamos a todos los estudiantes de estos departamentos, as\u00ed como a cualquier estudiante que sea planteado del problema de control remoto. A trav\u00e9s de nuestra Asociaci\u00f3n de Estudiantes y sus procesos colectivos para defender nuestro derecho a la educaci\u00f3n gratuita p\u00fablica y exigir que el examen se realice en t\u00e9rminos humanos de vida a tiempo que el club decide despu\u00e9s de derrocar el proyecto de ley sobre las universidades privadas.\n </p>\n <p>\n </p>\n <ul style=\"text-align: left;\">\n  <li>\n   <b>\n    No en el examen remoto - televisi\u00f3n\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    Aplicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    No en universidades privadas\n   </b>\n  </li>\n  <li>\n   <b>\n    Ex\u00e1menes en vivo cuando las asociaciones de estudiantes deciden\n   </b>\n  </li>\n </ul>\n <div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <img border=\"0\" data-original-height=\"672\" data-original-width=\"1920\" height=\"112\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh4tdv8iPWzYSiB1C7BdM6zo_LQORjl1EiloB5XSeox7zhmNpF2MPYvalLTRbY_KnhcHx-X384gEtTTsopqQsspwXP_9kEtBnJeANiIPe40orjGhgynVf0t8NU62izmTI6tmZLygn9cIGLrgwBXhvWMuuaGt_kMbMPcQsdplAFdW9Y-UveO1Q7RA3u49m0/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEh4tdv8iPWzYSiB1C7BdM6zo_LQORjl1EiloB5XSeox7zhmNpF2MPYvalLTRbY_KnhcHx-X384gEtTTsopqQsspwXP_9kEtBnJeANiIPe40orjGhgynVf0t8NU62izmTI6tmZLygn9cIGLrgwBXhvWMuuaGt_kMbMPcQsdplAFdW9Y-UveO1Q7RA3u49m0/s320/%CE%91%CE%B3%CF%89%CE%BD%CE%B9%CF%83%CF%84%CE%B9%CE%BA%CE%AD%CF%82%20%CE%9A%CE%B9%CE%BD%CE%AE%CF%83%CE%B5%CE%B9%CF%82.png\" width=\"320\"/>\n  </div>\n  <br/>\n  <b>\n   <br/>\n  </b>\n </div>\n <p>\n </p>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "", "author": ["an.ba"], "labels": ["\u03b1\u03b3\u03c9\u03bd\u03b9\u03c3\u03c4\u03b9\u03ba\u03b5\u03c2 \u03ba\u03b9\u03bd\u03b7\u03c3\u03b5\u03b9\u03c2 \u03b1\u03b5\u03b9-\u03c4\u03b5\u03b9", "\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b5\u03b9\u03bf", "\u03c6\u03bf\u03b9\u03c4\u03b7\u03c4\u03ad\u03c2"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/02/blog-post_20.html"}