{"title": "PC 1 de abril - Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime. Em 4 de abril em L'Aquila Garrison para a liberdade de Anan, Ali e Mansour", "published time": "2024-04-01T15:00:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6886141432980512871\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <img border=\"0\" data-original-height=\"464\" data-original-width=\"1476\" height=\"183\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjfuBaX6Uj5PdI__jATVULjG0mDRaJ6bQLZz2aH_qTqv-IHFV1q1keIemPzy8hrbFjxINgazFmCchheucc0ajXU9i8aVWQ4FLLnDui4V1daWmxK897mLpBipehyphenhyphenUnWMqzxYiUwTGfFPjB8jyvjNe4o_iy5sAvGZhJdrxbMXFjQsHJpzct7suVUJ9gnBXDkp/s1476/foto%20sapienza.jpg\" width=\"583\"/>\n </div>\n <p>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   <span>\n    Libert\u00e0 por Anan, Ali, Mansour\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <b>\n   4 de abril, a partir das 9h30: Garrison of Solidariedade com o \n Tribunal de L'Aquila, por ocasi\u00e3o da revis\u00e3o da cust\u00f3dia \n Precaut\u00e1rio na pris\u00e3o de Anan Yaeesh, Irar Ali e Mansour Doghmosh.\n  </b>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Anan Yaeesh, refugiado pol\u00edtico palestino que reside em L'Aquila, \u00e9 \n foi preso em 27 de janeiro no mandato do estado\n  <span lang=\"it-IT\">\n   colonial\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   israelense\n  </span>\n  quem solicitou \n extradi\u00e7\u00e3o.\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Anan\n  </span>\n  Ele \u00e9 particularmente n\u00e3o intencional por Israel. \n Ele se juntou ao\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     luta \n liberta\u00e7\u00e3o\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  da adolescente,\n  <span lang=\"it-IT\">\n   quando\n  </span>\n  O ex\u00e9rcito israelense tem\n  <span lang=\"it-IT\">\n   morto\n  </span>\n  dele \n Companheiro enquanto ele foi para a escola com ela. Lutou \n Cisjord\u00e2nia para defender o\n  <span lang=\"it-IT\">\n   acampamento de refugiados onde \n vivido\n  </span>\n  , foi v\u00edtima de uma tentativa de assassinato por \n Soldados israelenses que o t\u00eam\n  <span lang=\"it-IT\">\n   alcan\u00e7ou\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   vigarista\n  </span>\n  11 tiros de arma de fogo, seus amigos \n Eles foram mortos em sangue frio pelo ex\u00e9rcito israelense e \n Apesar dos anos de cativeiro, a viol\u00eancia sofreu e as press\u00f5es \n em sua fam\u00edlia,\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Ele nunca negou seu \n pertencente \u00e0 resist\u00eancia palestina e nunca traiu seu \n pessoas.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Seu ativismo pol\u00edtico e os eventos que o envolveram t\u00eam \n feito de anan uma esp\u00e9cie de her\u00f3i na Palestina, portanto um elemento \n perigoso para os israelenses, que encontraram no governo de Meloni \n O c\u00famplice perfeito para continuar matando o povo palestino \n E reprimir sua resist\u00eancia sem fazer muito barulho.\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Mas uma opera\u00e7\u00e3o desse tipo, \u00e0 luz de \n Crimes sionistas em Gaza e mais de 30 mil mortes\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span lang=\"it-IT\">\n  Palestinos, n\u00e3o \n Ele poderia passar em sil\u00eancio: T\n </span>\n as viola\u00e7\u00f5es do \n Direitos humanos em Israel, tortura muito praticada, demais \n associa\u00e7\u00f5es de direitos humanos reconhecidos e confi\u00e1veis \u200b\u200bque isso \n confirme:\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   il\n  </b>\n </span>\n <b>\n  procedimento\nestradizionale\n </b>\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   aceitaram\n  </b>\n </span>\n <b>\n  de \n O governo italiano \u00e9\n </b>\n <span lang=\"it-IT\">\n  <b>\n   ilegal\n  </b>\n </span>\n .\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     E \n d\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span lang=\"it-IT\">\n   a frente do crescimento \n solidariedade que a popula\u00e7\u00e3o e a resist\u00eancia palestina recebem \n Nos quadrados de todo o pa\u00eds, o governo de meloni e seu \n judici\u00e1rio em vez de\n  </span>\n  admitir o erro e reconhecer o \n cumplicidade do estado italiano com\n  <span lang=\"it-IT\">\n   que\n  </span>\n  Genocida de Israel\n  <span lang=\"it-IT\">\n   ampliar a opera\u00e7\u00e3o \n repressivo em rela\u00e7\u00e3o a outros palestinos acusando -os de terrorismo, de \n preparar a\u00e7\u00f5es contra a It\u00e1lia e Israel, para pertencer a um dos \n Organiza\u00e7\u00f5es da resist\u00eancia palestina, parte integrante \n da a\u00e7\u00e3o de 7 de outubro.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Ent\u00e3o, em 11 de mar\u00e7o, na v\u00e9spera da c\u00e2mara do conselho, ele devia \n Decida sobre seu lan\u00e7amento, Anan \u00e9 alcan\u00e7ado por um segundo \n Capture mandato, desta vez todo italiano, e eles v\u00eam com ele \n preso\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Tamb\u00e9m\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  Ali Arar, Mansour Dahmash.\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  <span lang=\"it-IT\">\n   Mas o t\u00e3o chamado\n  </span>\n  \u201cOpera\u00e7\u00e3o contra o \n terrorismo internacional \u201d, at\u00e9 agora dos expoentes do \n Centro -certo governo e pol\u00edticos, nada mais \u00e9 do que uma opera\u00e7\u00e3o \n repressivo pelo qual as pessoas acusadas de nada surgem, porque \n nenhuma a\u00e7\u00e3o militar ou indigna da natureza de \n \"terrorismo\"\n  <span>\n   quem justifica \n Esta opera\u00e7\u00e3o nunca ocorreu em nosso pa\u00eds.\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  O que justifica, por outro \n Israel descontente, deslegitimizar a resist\u00eancia certa de \n Palestinos contra o ocupante colonial, reprimir e \n criminalizar\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     l\u00e1 \n crescente solidariedade com o povo palestino e sua resist\u00eancia.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\" class=\"western\" style=\"line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  O direito de resistir, mesmo com armas para o ocupante, \u00e9 um \n certo n\u00e3o apenas coletivo, mas tamb\u00e9m subjetivo, amplamente \n reconhecido pelo direito internacional. Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 um crime, \n Resist\u00eancia \u00e9 uma motocicleta de um\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     mais.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  Como Anan disse, \"\n  <i>\n   L\u00e1 \n Resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 terrorismo ... se nosso amor pela Palestina \u00e9 \n terrorismo, ent\u00e3o\n  </i>\n  <span>\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <i>\n      n\u00f3s\n     </i>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <i>\n   Os palestinos s\u00e3o o Deus do terrorismo. De 1948 a agora estamos abaixo \n O ataque de Israel que nos mata todos os dias, mas ainda hoje \n Reivindicamos a liberdade, que conquistaremos sem nunca parar. \n Porque \u00e9 nossa terra e os palestinos merecem ser livres \n e viver como todos os outros povos do mundo.\n  </i>\n  \u201d\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  Liberdade para Anan, Ali e Mansour\n </p>\n <p align=\"center\" class=\"western\" style=\"font-style: normal; line-height: 100%; margin-bottom: 0cm;\">\n  A resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 tentada!\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "A resist\u00eancia n\u00e3o \u00e9 uma liberdade para Anan, Ali, Mansour, em 4 de abril, a partir das 9h30: solidariedade Garrison na corte de L ...", "author": [], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/04/pc-2-marzo-la-resistenza-non-e-reato-il.html", "source_name": "proletari comunisti"}