{"published time": "2024-04-01T07:12:50+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/04/Skien-opptoyer-mot-israelsk-fotballag-1160x757.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"757\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/04/Skien-opptoyer-mot-israelsk-fotballag-1160x757.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/04/Skien-opptoyer-mot-israelsk-fotballag-1160x757.png\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Por um comentarista para a m\u00eddia de Folket.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Na ter\u00e7a -feira passada, os tumultos eclodiram em Skien em conex\u00e3o com o time de futebol de Israel em Sub -19 jogando partida contra o time noruegu\u00eas de Sub -19 na Skageriak Arena em Skien.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Segundo a Bourgeois Media, v\u00e1rias centenas participaram dos protestos. A NRK escreve que os slogans foram gritados de mais de 200 manifestantes. Segundo v\u00e1rias fontes, as pedras devem ter sido jogadas e demitidas contra a pol\u00edcia.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/04/skien_opptoyer_mot-israel.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n</section>", "source": "https://tjen-folket.no/2024/04/01/israelsk-fotballag-antenner-opptoyer-i-skien/", "type": "article", "title": "Tumultos de antenas de futebol israelense no esqui", "description": "Na ter\u00e7a -feira passada, os tumultos eclodiram quando o time de futebol de Israel subiu a partida contra o time noruegu\u00eas de Sub -19 na Skageriak Arena em Skien.", "modified time": "2024-03-31T23:12:53+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Video"], "source_name": "Tjen Folket"}