{"title": "Igoumenitsa No 75\u00ba anivers\u00e1rio da m\u00e1quina de assassinato da OTAN: estamos demonstrando contra o imperialismo e a guerra - quinta -feira, 4 de abril", "published time": "2024-04-02T01:57:00+08:00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYdjPYrY9C0NAonup-juandgn5QEgeTQD0XcLd4fNcfa-zm7ajlrcQIVxCz0AaYw2fvXKZBBhywT8aLu-wtWrDcL3w-WObW3B_Qa3RczPgqBe32DEIejVB2jaQ_Yhheq9LVFMQItLg9XLpYR3yu3ABogTh5CwAser3nXFa_Tl2McNRoHenJ61eusnzfaUr/s638/nato.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1631336008629833134\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p class=\"MsoNormal\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     <img border=\"0\" data-original-height=\"425\" data-original-width=\"638\" height=\"266\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYdjPYrY9C0NAonup-juandgn5QEgeTQD0XcLd4fNcfa-zm7ajlrcQIVxCz0AaYw2fvXKZBBhywT8aLu-wtWrDcL3w-WObW3B_Qa3RczPgqBe32DEIejVB2jaQ_Yhheq9LVFMQItLg9XLpYR3yu3ABogTh5CwAser3nXFa_Tl2McNRoHenJ61eusnzfaUr/s638/nato.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEjYdjPYrY9C0NAonup-juandgn5QEgeTQD0XcLd4fNcfa-zm7ajlrcQIVxCz0AaYw2fvXKZBBhywT8aLu-wtWrDcL3w-WObW3B_Qa3RczPgqBe32DEIejVB2jaQ_Yhheq9LVFMQItLg9XLpYR3yu3ABogTh5CwAser3nXFa_Tl2McNRoHenJ61eusnzfaUr/s638/nato.jpg\" width=\"400\"/>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </div>\n <span style=\"font-size: medium;\">\n  <b>\n   <span>\n    Em\n    <span style=\"mso-spacerun: yes;\">\n    </span>\n    75 anos da m\u00e1quina de assassinato da OTAN:\n   </span>\n  </b>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    \u00d8\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Estamos demonstrando contra o imperialismo e a guerra\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l0 level1 lfo1; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    \u00d8\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Liberdade na Palestina-Niki em Palestina \n Resist\u00eancia\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <p>\n </p>\n <div style=\"border: 1pt solid windowtext; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-element: para-border-div; padding: 1pt 4pt;\">\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"border: medium; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-padding-alt: 1.0pt 4.0pt 1.0pt 4.0pt; padding: 0cm; text-align: center;\">\n   <span style=\"font-size: medium;\">\n    <b>\n     <span>\n      Concentra\u00e7\u00e3o, quinta -feira, 4 de abril, 19h30 na rua pedestre\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    voc\u00ea\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Israel-US-NATO-UE, com o apoio do grego\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     governo, \n assassinato civis maci\u00e7os na Palestina\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    voc\u00ea\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Para parar o genoc\u00eddio agora, os atentados\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     e \n O cerco do povo palestino\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    voc\u00ea\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Nenhum envolvimento da Gr\u00e9cia nas interven\u00e7\u00f5es de \n imperialistas e no abate do povo palestino\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    voc\u00ea\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Fora das bases, \n Fora da OTAN-UE\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"margin-left: 36pt; mso-list: l1 level1 lfo2; text-indent: -18pt;\">\n  <span style=\"font-family: Wingdings; font-size: medium; mso-bidi-font-family: Wingdings; mso-bidi-font-weight: bold; mso-fareast-font-family: Wingdings;\">\n   <span style=\"mso-list: Ignore;\">\n    voc\u00ea\n    <span style='font-family: \"Times New Roman\"; font-feature-settings: normal; font-kerning: auto; font-language-override: normal; font-optical-sizing: auto; font-size-adjust: none; font-stretch: normal; font-style: normal; font-variant: normal; font-variation-settings: normal; font-weight: normal; line-height: normal;'>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     OTAN significa Junnts e Guerras\n    </span>\n   </b>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     O genoc\u00eddio do povo her\u00f3ico palestino em Gaza,\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    Os assassinatos na Cisjord\u00e2nia e o iminente \n Invas\u00e3o de Rafa por sionistas, situa\u00e7\u00f5es de gatilho com imprevis\u00edvel \n Consequ\u00eancias em toda a \u00e1rea mais ampla do Oriente M\u00e9dio, e n\u00e3o apenas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Apesar do genoc\u00eddio e guerra que dura cinco \n meses, a resist\u00eancia palestina armada\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    Para um couro e a Palestina independente, continua e revela o \n A incapacidade de Israel de neutraliz\u00e1 -lo.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     EUA, UE e imperialistas da OTAN\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    Eles ap\u00f3iam o estado -killer. Os americanos \n Os imperialistas procuram controlar situa\u00e7\u00f5es na \u00e1rea, prosseguir para \n Novos aventureiros e novas frentes de guerra, enviando fragatas \n no Mar Vermelho.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Novas guerras surgem na \u00e1rea e internacionalmente\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    , no contexto das aspira\u00e7\u00f5es imperialistas para o \n Novamente o planeta enquanto a frente ucraniana ainda permanece \n aberto, com a OTAN mesmo conduzindo o maior exerc\u00edcio militar com \n o envolvimento de todos os 31 estados membros, enquanto o debate sobre a remessa oficial \n Tropas de membros da OTAN e da UE na guerra foram abertas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     O governo do ND escolheu um lado\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    , est\u00e1 abertamente envolvido na guerra ao lado de Israel \n e tinge as m\u00e3os com o sangue dos palestinos, ela est\u00e1 perigosamente envolvida no pa\u00eds \n na guerra. Ele envia armas para a Ucr\u00e2nia. Mitsotakis abra\u00e7a Netanyahu \n E Zelenski. Fragata grega \"Hydra\" adicionada \u00e0 frota dos EUA \n No Mar Vermelho, a convers\u00e3o de Larissa em uma administra\u00e7\u00e3o e o resto \n Pa\u00eds em uma base de guerra, at\u00e9 militarmente ajuda a Israel, a \n Continue os bombardeios e cerco dos palestinos e escalie \n Os perigos para o povo grego!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p class=\"MsoNormal\" style=\"text-align: justify; text-indent: 36pt;\">\n  <span style=\"font-size: medium;\">\n   <b>\n    <span>\n     Em todo o planeta, os povos est\u00e3o demonstrando\n    </span>\n   </b>\n   <span>\n    massivamente, todos os dias, exigindo parar o \n Genoc\u00eddio e para Lesser Palestine!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"border: 1pt solid windowtext; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-element: para-border-div; padding: 1pt 4pt;\">\n  <p align=\"center\" class=\"MsoNormal\" style=\"border: medium; mso-border-alt: solid windowtext .5pt; mso-padding-alt: 1.0pt 4.0pt 1.0pt 4.0pt; padding: 0cm; text-align: center;\">\n   <span style=\"font-size: medium;\">\n    <b>\n     <span>\n      Comit\u00ea de Solidariedade para o Povo Palestino\n     </span>\n    </b>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "description": "", "author": ["\u0391\u03bd\u03c4\u03af\u03c3\u03c4\u03b1\u03c3\u03b7 \u03c3\u03c4\u03b9\u03c2 \u03b3\u03b5\u03b9\u03c4\u03bf\u03bd\u03b9\u03ad\u03c2!"], "labels": ["\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03b9\u03bc\u03c0\u03b5\u03c1\u03b9\u03b1\u03bb\u03b9\u03c3\u03bc\u03bf\u03c2", "\u03b1\u03bd\u03c4\u03b9\u03c0\u03bf\u03bb\u03b5\u03bc\u03b9\u03ba\u03cc", "\u03b7\u03b3\u03bf\u03c5\u03bc\u03b5\u03bd\u03b9\u03c4\u03c3\u03b1", "\u03ba\u03b9\u03bd\u03ae\u03bc\u03b1\u03c4\u03b1", "\u039d\u0391\u03a4\u039f"], "source": "https://antigeitonies3.blogspot.com/2024/04/75-4.html", "source_name": "Resistance in the neighbourhood"}