{"published time": "2024-04-02T02:39:15+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg 1200w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-300x173.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-1024x591.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-768x443.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU-60x35.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"692\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/04/3JEWPBBVYFKEFD4NGCMJIXVZWU.jpg\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O general Richard Nunes, que nomeou um dos envolvidos no caso Marielle, Rivaldo Barbosa, para a chefia da Pol\u00edcia Civil em 2018, foi nomeado no dia 28 de mar\u00e7o para o cargo de chefe do Estado-Maior do Ex\u00e9rcito. A indica\u00e7\u00e3o de Rivaldo, apontado como planejador da execu\u00e7\u00e3o de Marielle, ocorreu um dia antes do assassinato da vereadora, quando o Rio de Janeiro passava pela interven\u00e7\u00e3o militar comandada pelo general Braga Netto. A nova nomea\u00e7\u00e3o de Nunes foi indicada pelo comandante do Ex\u00e9rcito, Tom\u00e1s Paiva, e aprovada por Luiz In\u00e1cio.\n </p>\n <p>\n  O chefe do Estado-Maior do Ex\u00e9rcito (EME) \u00e9 respons\u00e1vel por \u201cestudar, planejar, orientar, coordenar, controlar e avaliar as atividades relativas \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Comando do Ex\u00e9rcito, segundo as decis\u00f5es e diretrizes do Comandante do Ex\u00e9rcito\u201d. \u00c9 um dos mais altos cargos da for\u00e7a terrestre.\n </p>\n <p>\n  Quatro dias antes da nomea\u00e7\u00e3o, o relat\u00f3rio da Pol\u00edcia Federal sobre o caso Marielle havia apontado que Richard Nunes foi o respons\u00e1vel por nomear Rivaldo Barbosa para o chefe de Pol\u00edcia Civil. Quem indicou Barbosa primeiramente foi o setor de intelig\u00eancia do Comando Militar Leste (CML) do Ex\u00e9rcito, junto de outros quatro nomes. O CML era comandado por Braga Netto, interventor no Rio de Janeiro. No sentido contr\u00e1rio, Barbosa chegou a ser contraindicado pelo setor de intelig\u00eancia da Pol\u00edcia Civil. Mesmo assim, Nunes insistiu na indica\u00e7\u00e3o e \u201cbancou\u201d a nomea\u00e7\u00e3o final de Barbosa ao cargo.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  \u2018Ludibriado\u2019 ou interessado?\n </h4>\n <p>\n  Questionado pelo jornal monopolista Folha de S\u00e3o Paulo sobre a nomea\u00e7\u00e3o, Nunes afirmou que \u201cnaquela \u00e9poca, n\u00e3o havia nada que sinalizasse uma coisa dessas, uma coisa estapaf\u00fardia\u201d e que \u201cpode ter sido ludibriado\u201d por Barbosa na nomea\u00e7\u00e3o. Contudo, n\u00e3o explicou o porque insistiu na nomea\u00e7\u00e3o apesar da contraindica\u00e7\u00e3o clara.\n </p>\n <p>\n  Depois, em resposta ao mesmo jornal, Nunes chegou a questionar o envolvimento de Barbosa, talvez em tentativa de \u201climpar a barra\u201d: \u201c\u00e9 isso que est\u00e1 estranho para a minha cabe\u00e7a at\u00e9 o momento. Se realmente houve essa procrastina\u00e7\u00e3o de cinco anos, n\u00e3o foi do Rivaldo e do Giniton. Porque eles, com um ano, prenderam os caras [os executores do crime]\u201d.\n </p>\n <p>\n  Independente se Nunes sabia ou n\u00e3o dos planos de Rivaldo de participar do assassinato de Marielle, a postura do general foi suspeita, e merece investiga\u00e7\u00e3o. O que merece aten\u00e7\u00e3o agora, al\u00e9m disso, \u00e9 a indica\u00e7\u00e3o de Nunes para o EME por parte de Tom\u00e1s Paiva. Quais os interesses de blindar, com uma nomea\u00e7\u00e3o t\u00e3o elevada, um general (j\u00e1 dif\u00edcil de ser investigado) envolvido em condi\u00e7\u00f5es t\u00e3o suspeitas?\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Caso em aberto\n </h4>\n <p>\n  A Pol\u00edcia Federal diz que \u201cencerrou o caso\u201d e entregou o \u201crelat\u00f3rio final\u201d, mas ainda h\u00e1 lacunas a serem investigadas, como a pr\u00f3pria neglig\u00eancia do Ex\u00e9rcito reacion\u00e1rio e tamb\u00e9m o envolvimento n\u00edtido da extrema-direita, destacadamente a fam\u00edlia Bolsonaro, com diversos dos envolvidos no caso Marielle, a t\u00edtulo de exemplo os motorista e executor, respectivamente \u00c9lcio de Queiroz e Ronnie Lessa, e os poss\u00edveis mandantes, Chiquinho e Domingos Braz\u00e3o.\n </p>\n <p>\n  A cada dia que passa, essas lacunas ficam ainda evidentes. A nomea\u00e7\u00e3o absurda, incoerente e absolutamente question\u00e1vel de Tom\u00e1s Miguel Min\u00e9 Paiva n\u00e3o pode impedir que Nunes, bem como o general Braga Netto, sejam questionados sobre os eventos de 2018. Al\u00e9m da nomea\u00e7\u00e3o de Rivaldo, o porqu\u00ea que o Ex\u00e9rcito, que interviu em tantos aspectos da \u201cseguran\u00e7a p\u00fablica\u201d do Rio aqueles anos, se negou a ir a fundo no caso Marielle.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  E o governo?\n </h4>\n <p>\n  A reabertura e aprofundamento das investiga\u00e7\u00f5es tamb\u00e9m dependem do governo. Por\u00e9m, imediatamente ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o dos nomes dos mandantes, o ministro da Justi\u00e7a de Luiz In\u00e1cio comemorou o que chamou de \u201ctrabalhos encerrados\u201d e \u201cvit\u00f3ria do Estado sobre o crime organizado\u201d.\n </p>\n <p>\n  O pr\u00f3prio mandat\u00e1rio ficou em sil\u00eancio sobre o tema, mas parece que tamb\u00e9m considera o trabalho como encerrado: em um jantar mais reservado no dia 25/03, limitou-se a exaltar o trabalho da Pol\u00edcia Federal e condenar o envolvimento de pol\u00edticos no assassinato, al\u00e9m de falar que n\u00e3o faria caso da solu\u00e7\u00e3o porque n\u00e3o \u00e9 um evento que tenha algo a ser celebrado.\n </p>\n</div>", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://anovademocracia.com.br/general-que-nomeou-delegado-da-policia-civil-envolvido-no-caso-marielle-e-o-novo-chefe-do-estado-maior-do-exercito/", "type": "article", "title": "General que nomeou delegado da Pol\u00edcia Civil envolvido no caso Marielle \u00e9 o novo chefe do Estado-Maior do Ex\u00e9rcito - A Nova Democracia", "description": "Quem indicou Barbosa primeiramente foi o setor de intelig\u00eancia do Comando Militar Leste (CML) do Ex\u00e9rcito, junto de outros quatro nomes. O CML era comandado por Braga Netto, interventor no Rio de Janeiro. Ao fim, Nunes bancou a nomea\u00e7\u00e3o apesar das contraindica\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Civil.", "modified time": "2024-04-01T16:48:32-03:00", "updated time": "2024-04-01T16:48:32-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["caso marielle", "Governo Lula"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}