{"title": "PC 1\u00ba de abril - a propaganda ign\u00f3bil para criminalizar os estudantes da Palestina - vamos falar sobre Leonardo Spa e a funda\u00e7\u00e3o Med/ou Cultural.", "published time": "2024-04-01T19:06:00+08:00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/04/criminalizzare-studenti-palestina.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1361398173880974569\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"articleauthor\">\n  De\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n   Contracultura: espa\u00e7o aberto be.brechtrento\n  </a>\n </span>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/04/criminalizzare-studenti-palestina.png\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/04/criminalizzare-studenti-palestina.png\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p>\n  <span>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <b>\n      Cr\u00edticas \u00e0 propaganda que tenta deslegitimar o movimento dos estudantes em solidariedade com o povo palestino\n     </b>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    A Universidade \n  de Turim se aposentou em 7 de mar\u00e7o do acordo de coopera\u00e7\u00e3o \n Industrial, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico entre a It\u00e1lia e Israel. (An\u00fancio \n Maeci)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Nos dias de hoje, o normal de Pisa tamb\u00e9m decidiu se aposentar.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    O \n  Reitor da Universidade de Bari se retirou do Conselho Cient\u00edfico \n  da Med-Or Foundation (Leonardo). O reitor declara: o objetivo \u00e9 \n Freeze Projetos de Pesquisa em colabora\u00e7\u00e3o com Israel \"\n    <em>\n     Como fizemos com a R\u00fassia em 2022\n    </em>\n    \u201d. \u201c\u201c\n    <em>\n     Eu tive uma compara\u00e7\u00e3o com os alunos, n\u00e3o estava cercado por sioux\n    </em>\n    \". Nota do editor\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Ter \n  Seguindo estas primeiras vit\u00f3rias significativas do movimento \n estudante contra o genoc\u00eddio atual, o governo italiano de extremo \n  Right teme um perigo \"terrorista\" e \"brigatista\" \n Da universidade. Em muitas cidades, os eventos dos alunos em \n A solidariedade com a Palestina foi atacada com paus por \n pol\u00edcia.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Diversos \n  Eles tamb\u00e9m s\u00e3o as posi\u00e7\u00f5es de muitos intelectuais (tamb\u00e9m \n \"Reivindica\u00e7\u00f5es\" auto -sincronizadas) contra essas lutas. Alguns exemplos:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 O \"\n    <em>\n     Tempo de lugubre em que os professores foram expulsos das universidades porque os judeus\n    </em>\n    \"(Fassino sobre a decis\u00e3o da Universidade de Turim)\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 Tommaso Montanari: \"\n    <em>\n     Mesmo em Israel, a universidade \u00e9 um lugar de dissid\u00eancia, \u00e9 errado interromper os relacionamentos\n    </em>\n    \u201c\u201c\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 \u201c\n    <em>\n     L\u00e1 \n  A coopera\u00e7\u00e3o entre universidades \u00e9 baseada precisamente na necessidade de uma troca \n  do conhecimento, sobre a cultura que se une al\u00e9m da pol\u00edtica\n    </em>\n    \"Milena Santerini vice -presidente da Funda\u00e7\u00e3o Memorial da Shoah de Mil\u00e3o.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    \u00b7 Antonio Padellaro: \"\n    <em>\n     O \n  Os manifestantes desistiram de articular frases de completo significado, \n v\u00edtimas de alguma forma de afasia ideol\u00f3gica. Poderia \n suspeitar que o Pro Palestine e o Pro Hamas perturbadores rejeitem o \n O di\u00e1logo oferece porque eles n\u00e3o sabem o que dizer e, acima de tudo, eles n\u00e3o sabem \n Como dizer isso\n    </em>\n    . \u201d\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Consciente \n  de quanta propaganda cultural \u00e9 um dos bra\u00e7os armados do \n repress\u00e3o precisamente por sua capacidade de penetrar no senso comum \n das pessoas, vamos come\u00e7ar respondendo \u00e0 \u00faltima tese que temos \n relatou o de Padellaro.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    L\u00e1 \n  Afasia da palavra no vocabul\u00e1rio italiano \u00e9 definida da seguinte forma: perda do \n  Capacidade de entender e compor o idioma resultante de les\u00e3o \n do aparato nervoso central, impossibilidade parcial ou total de \n Lembre -se dos sinais da palavra.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Falando em afasia, aqui est\u00e3o alguns esclarecimentos bem agitados.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    De \n  Anos s\u00e3o relatados nas universidades para intensificar \n do movimento da centralidade do conhecimento como um lugar de paz \n ao conhecimento para fins de guerra. Quantos de n\u00f3s sabemos que al\u00e9m do PNRR \n  Existe um PNRM (Plano Nacional de Pesquisa Militar)?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    O \n  Papel central do sistema universit\u00e1rio para fortalecer o \n O setor militar tamb\u00e9m \u00e9 enfatizado no documento program\u00e1tico \n 2020-2022 da equipe geral de defesa.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Em \n  esta foto porque nunca alunos e professores denunciam - como foi \n Tamb\u00e9m feito a Trento h\u00e1 um m\u00eas, gra\u00e7as ao compromisso generoso \n da Assembl\u00e9ia da Trentidaridade para a Resist\u00eancia Palestina - Le \n  Colabora\u00e7\u00f5es da Universidade com Leonardo e com suas funda\u00e7\u00f5es \n Cultural como Med-Or? Arrog\u00e2ncia antidemocr\u00e1tica?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Vamos falar sobre Leonardo Spa, nada a ver com o homem alnilateral renascentista:\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     A empresa \n  Italiano, com seus 15 bilh\u00f5es de rotatividade (2022 dados), \u00e9 Al \n D\u00e9cima terceira lugar no ranking mundial dos fabricantes de armas, \n Primeira Sociedade da Uni\u00e3o Europeia.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     No ultimo \n  O or\u00e7amento de 2022 declara que percebe 83% do rotatividade no setor \n  Defesa (guerra), tendo quase apenas clientes do governo (88%). O mesmo \n  Leonardo que em julho de 2022 comprou a empresa israelense RADA \n Ind\u00fastrias eletr\u00f4nicas, especializadas em radar de defesa curta \n Radius e anti -Drroni.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <em>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      <u>\n       L\u00e1 \n  Mesmo Leonardo cujos canh\u00f5es 76 mm Oto Melara montado no Corvette \n da marinha israelense participa dos atentados a Gaza.\n      </u>\n     </span>\n    </span>\n   </em>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Leonardo \n  \u00e9 o propriet\u00e1rio de 5 acordos -quadro com grandes universidades italianas (Mil\u00e3o, \n Turim, Genoa, Bolonha, Roma) e Colabora\u00e7\u00f5es Ativas com mais de 90 \n universidade.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     A funda\u00e7\u00e3o cultural Med-O foi fundada por Leonardo em 2021.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Med-OR \n  Ele exibe um incr\u00edvel conselho internacional que varia a tudo \n Campo: do ex -chefe da intelig\u00eancia dos EUA, John Negroponte, para o ex -chefe \n da intelig\u00eancia peru saudita para a faisal, para o ministro eg\u00edpcio Rachid \n Mohamed Rachid, de Quatarino Khalid al-Khater a Israel. \n Meidan, para os ex -ministros das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores da Espanha e Alemanha, Ana Palacio E \n  Sigmar Gabriel, at\u00e9 o ex -chefe de intelig\u00eancia brit\u00e2nico Sir Alex \n Mais jovem.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     O presidente \u00e9 um certo Minniti, italiano, a cria\u00e7\u00e3o dos acordos nos campos de concentra\u00e7\u00e3o na L\u00edbia para os migrantes.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     L\u00e1 \n  A voca\u00e7\u00e3o militarista da funda\u00e7\u00e3o cultural tamb\u00e9m \u00e9 clara \n das \"confer\u00eancias de prest\u00edgio\" que organizam. O \u00faltimo no dia 13 de mar\u00e7o juntos \n No Centro Alto Estudos para a Defesa intitulado \"\n     <em>\n      It\u00e1lia, Europa, nascida e o futuro do Mediterr\u00e2neo\n     </em>\n     \",, \n  Presente Marco Peronaci, representante italiano da OTAN, \n O embaixador dos EUA Jack Markell, o futuro comandante do \n Estados nascidos, o italiano Giuseppe Cavo Dragone, com interven\u00e7\u00e3o \n Conclusivo do ministro Crosetto.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Em junho de 2023, Med -ou consolidou sua colabora\u00e7\u00e3o com o Instituto de Estudos de Seguran\u00e7a Nacional (INSs) de Tel Aviv\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <b>\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     Qual \n  Nunca ser\u00e1 o significado da atividade do fundamento cultural do mais \n grande ind\u00fastria militar da UE? Propaganda cultural para formar o \n desenvolvedores e vendedores de seus produtos (armas), que mais cedo ou mais tarde \n eles devem ser usados.\n    </span>\n   </span>\n  </b>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Eu sou \n  16 Os reitores italianos presentes no Conselho Cient\u00edfico, entre os quais \n Tamb\u00e9m diflorian, o reitor de nossa Universidade de Trento.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Denunciando, \n  criticando essas colabora\u00e7\u00f5es com precis\u00e3o e riqueza de \n argumentos o resultado de pesquisa coletiva e dial\u00f3gica e uma \n vis\u00e3o de conhecimento a servi\u00e7o da humanidade que sofre e n\u00e3o dos ricos \n comerciantes de armas, estamos batendo por um futuro que para o nosso \n crian\u00e7as e para o planeta Terra n\u00e3o prev\u00ea a guerra, massacre de \n Povos e meio ambiente e lucros para milion\u00e1rios.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Outro \n  que \"terroristas\", somos os int\u00e9rpretes mais sinceros de uma constitui\u00e7\u00e3o \n que com seu artigo 11 repudia a guerra, uma constitui\u00e7\u00e3o nascida de \n Resist\u00eancia e a luta contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista-fascista.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Quando \n  Os intelectuais t\u00e3o chamados falam de \u00e9tica em pesquisa, do \n neutralidade, autonomia, liberdade democr\u00e1tica (portanto para \n servi\u00e7o do povo) da universidade, pois eles podem pensar que o \n cultura de guerra propagada por essas funda\u00e7\u00f5es e praticada por \n acordos relatados n\u00e3o tem nada a ver com os massacres de Gaza e \n Com os ventos da guerra mundial?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Como \n  N\u00e3o podemos pensar nas crian\u00e7as mortas em Gaza, que em apenas 5 meses s\u00e3o \n mais do que todos aqueles que morreram em todas as guerras no mundo em 4 anos (de \n 2018 a 2022)?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    N\u00f3s lembramos \n  que a It\u00e1lia vendeu armamentos para Israel entre 2013 e 2022 para \n 120 milh\u00f5es de euros que agora s\u00e3o usados \u200b\u200bno genoc\u00eddio de \n Palestinos. Colabora\u00e7\u00f5es com universidades, funda\u00e7\u00f5es \n cultural das grandes ind\u00fastrias de armas n\u00e3o desempenharam nenhum papel em \n  seu desenvolvimento?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    No \n  Carta assinada por quase 2000 professores e pesquisadores italianos e enviados \n para ministrar Tajani em 29 de fevereiro em que a parada \u00e9 solicitada \n Colabora\u00e7\u00f5es com Israel diz que \"\n    <em>\n     o financiamento poderia \n ser usado para desenvolver tecnologia de 'uso duplo', ou emprego \n  civil e militar, e a terceira linha de financiamento de \n Tecnologias \u00f3pticas podem ser usadas para desenvolver dispositivos de \n A vigil\u00e2ncia mais recente da gera\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m para uso da guerra. O pedido \n da carta \u00e9 suspender os acordos at\u00e9 o fogo de \n Israel.\n    </em>\n    \u201d\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    O apelo \n  pede o congelamento de rela\u00e7\u00f5es entre universidades e centros de \n pesquisa dos dois pa\u00edses para pressionar Israel, como \n Ele foi feito contra a \u00c1frica do Sul do apartheid. Este tipo de luta \u00e9 \n claramente compar\u00e1vel ao fascismo, ao \"\n    <em>\n     Tempo de lugubre em que os professores foram expulsos das universidades porque os judeus\n    </em>\n    \"Como declarou o bem conhecido Fassino.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Sobre universidades israelenses como \"\n    <em>\n     lugar de dissid\u00eancia\n    </em>\n    \u201d, \n  levando em considera\u00e7\u00e3o as exce\u00e7\u00f5es exemplares que geralmente acontecem conosco \n Diga e aprimore, nos perguntamos algumas perguntas sobre as estruturas \n Em geral:\n    <span>\n     <a href=\"https://contropiano.org/news/internazionale-news/2024/03/31/la-facolta-di-scienze-repressive-della-hebrew-university-0170866\">\n      As universidades israelenses s\u00e3o totalmente gratuitas?\n     </a>\n    </span>\n    Locais neutros de compara\u00e7\u00e3o democr\u00e1tica, de pensamento cr\u00edtico?\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    A \n  Primeiro exemplo: o conhecido Prof Nadera Shalhoub-Kevorkian \n (especialista em feminisimi e viol\u00eancia de g\u00eanero) acaba de ser suspenso por \n  Ordem da Universidade Hebraica e detida por horas no aeroporto Ben \n Gurion. Em outubro, ele assinou uma carta com 1000 acad\u00eamicos \n internacionais que pediram o cessar -fogo e o fim do regime de \n Apartheid.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Vamos aprofundar essas perguntas no pr\u00f3ximo epis\u00f3dio.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Enquanto isso, um \"um\"\n    <b>\n     Escola \"\n    </b>\n    : Mais de 4 mil estudantes, 231 professores e trabalhadores da escola foram mortos. As universidades de Gaza s\u00e3o destru\u00eddas.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    A chamada de Maeci foi publicada em 21 de novembro e expira em 10 de abril.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    Vamos continuar \n  lutar, estender, fazer o \n lutas, com a for\u00e7a de nossas raz\u00f5es profundas por um di\u00e1logo de \n Pesquisa cont\u00ednua e nossos grandes sentimentos.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    N\u00e3o deixamos os palestinos em paz. Vamos parar o genoc\u00eddio!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    N\u00f3s agradecemos \n  A montagem de Trento em solidariedade com a resist\u00eancia palestina ao \n que participamos das muitas id\u00e9ias de aprofundar que temos \n desenvolvido juntos em um compromisso de luta comum.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p>\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    N\u00f3s convidamos \n  Tudo e tudo para participar da Assembl\u00e9ia encontrada toda segunda -feira \n (n\u00e3o o que vem) \u00e0 sociologia em Trento \u00e0s 18h00.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "description": "de contracultura: espa\u00e7o aberto seja.", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/04/pc-1-marzo-lignobile-propaganda-per.html", "source_name": "proletari comunisti"}