{"published time": "2024-04-02T05:11:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Ireland_Featured.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"675\" sizes=\"(max-width: 1200px) 100vw, 1200px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Ireland_Featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/04/Ireland_Featured.webp\" width=\"1200\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Imagem em destaque: Comemora\u00e7\u00e3o anual de Easter Rising da AIA Irlanda no cemit\u00e9rio de Glasnevin, Dublin: Fonte: AIA Irlanda\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Na segunda -feira de P\u00e1scoa de 1916, os republicanos irlandeses estabeleceram o Ex\u00e9rcito da Rep\u00fablica Irlandesa e proclamaram em armas a Rep\u00fablica Irlandesa. Durante cinco dias, as for\u00e7as republicanas se mantiveram contra o imperialismo brit\u00e2nico e referem a centelha da revolu\u00e7\u00e3o na Irlanda.\n </p>\n <p>\n  Todos os anos, o movimento republicano, que continua sua luta contra o imperialismo, comemora esses dias hist\u00f3ricos. A\u00e7\u00e3o anti -imperialista A Irlanda j\u00e1 relatou parte da comemora\u00e7\u00e3o deste ano.\n </p>\n <p>\n  Nos 30\n  <sup>\n   \u00ba\n  </sup>\n  Em mar\u00e7o, houve uma comemora\u00e7\u00e3o em Bray, County Wicklow, liderada pelo Partido Republicano Socialista.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"twitter-tweet\" data-dnt=\"true\" data-width=\"550\">\n    <p dir=\"ltr\" lang=\"en\">\n     1916 Comemora\u00e7\u00e3o em Bray, Co. Wicklow hoje liderada pelo Partido Socialista Republicano de Cor a caminho do t\u00famulo do vol. Seamus Costello.\n     <a href=\"https://t.co/746Wvu11rw\">\n      pic.twitter.com/746Wvu11rw\n     </a>\n    </p>\n    - A\u00e7\u00e3o anti -imperialista Irlanda (@AiaIRANLEANDA)\n    <a href=\"https://twitter.com/AIAIreland/status/1774152392532959673?ref_src=twsrc%5Etfw\">\n     30 de mar\u00e7o de 2024\n    </a>\n   </blockquote>\n   <script async=\"\" charset=\"utf-8\" src=\"https://platform.twitter.com/widgets.js\">\n   </script>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  no 31\n  <sup>\n   st\n  </sup>\n  A\u00e7\u00e3o anti -imperialista A Irlanda realizou sua comemora\u00e7\u00e3o anual da P\u00e1scoa no cemit\u00e9rio de Glasnevin, em Dublin.\n </p>\n <p>\n  Anteriormente, relatamos as comemora\u00e7\u00f5es do ano passado da P\u00e1scoa Rising:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"8Dg1VxmlFz\">\n    <a href=\"https://redherald.org/2023/04/11/ireland-commemorations-of-the-easter-uprising-and-protests-on-the-eve-of-the-visit-of-joe-biden/\">\n     Irlanda: comemora\u00e7\u00f5es da revolta da P\u00e1scoa e protestos \u00e0 v\u00e9spera da visita de Joe Biden\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"8Dg1VxmlFz\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2023/04/11/ireland-commemorations-of-the-easter-uprising-and-protests-on-the-eve-of-the-visit-of-joe-biden/embed/#?secret=pMxhBSdT0f#?secret=8Dg1VxmlFz\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cIreland: Commemorations of the Easter Uprising and protests on the eve of the visit of Joe Biden\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n</div>", "pdf_content": "", "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/04/01/ireland-108th-anniversary-of-the-easter-rising/", "type": "article", "title": "Irlanda: 108\u00ba anivers\u00e1rio da P\u00e1scoa Rising - The Red Herald", "description": "Na segunda -feira de P\u00e1scoa de 1916, os republicanos irlandeses estabeleceram o Ex\u00e9rcito da Rep\u00fablica Irlandesa e proclamaram em armas a Rep\u00fablica Irlandesa. Durante cinco dias, as for\u00e7as republicanas se mantiveram contra o imperialismo brit\u00e2nico e referem a centelha da revolu\u00e7\u00e3o na Irlanda.", "modified time": "2024-04-01T20:15:37+00:00", "author": ["A.R."], "categories": ["Europe", "Featured"], "tags": ["Ireland"], "sections": ["Europe", "Featured", "Ireland", "English", "pll_660b1634f016e"], "source_name": "Red Herald"}