{"title": "GALIZA:Boicote ao novo circo eleitoral do 18 de Fevereiro (Galiza Vermelha)", "published time": "2024-02-16T13-18-00-01-00", "images": ["https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724", "https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-2184405395129498534\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"entry-content\">\n  <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":173699892,\"permalink\":\"https:\\/\\/galizavermelha.wordpress.com\\/2024\\/02\\/09\\/boicote-ao-novo-circo-eleitoral-do-18-de-fevereiro\\/\"}' style=\"--wp--style--unstable-gallery-gap: var( --wp--style--gallery-gap-default, var( --gallery-block--gutter-size, var( --wp--style--block-gap, 0.5em ) ) ); -webkit-font-smoothing: antialiased; align-items: normal; box-sizing: inherit; display: flex; flex-wrap: wrap; gap: var( --wp--style--gallery-gap-default, var( --gallery-block--gutter-size, var( --wp--style--block-gap, 0.5em ) ) ); margin: 0px auto; max-width: calc(750px); padding: 0px;\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; align-self: inherit; box-sizing: border-box; display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin: 0px; max-width: 100%; padding: 0px; position: relative; text-align: center; width: 750px;\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-806\" data-attachment-id=\"806\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"806\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"1\"}' data-image-title=\"cartaz_boicote_18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg\" data-orig-size=\"1654,2339\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/cartaz_boicote_18f/\" height=\"1023\" sizes=\"(max-width: 724px) 100vw, 724px\" src=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" srcset=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/cartaz_boicote_18f.jpg?w=724\" style=\"border-style: none; box-sizing: border-box; cursor: pointer; display: block; flex: 1 0 0%; height: 1059.73px; max-width: 100%; object-fit: cover; vertical-align: bottom; width: 750px;\" width=\"724\"/>\n   </figure>\n  </figure>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   Em cada nova \u201cfesta da democracia\u201d o revisionismo tenta convencer ao proletariado galego de que o Regime Espanhol \u00e9 um instrumento neutro, que nom \u00e9 o inimigo do povo galego. O revisionismo tenta ocultar que o Regime Espanhol \u00e9 o instrumento da alian\u00e7a entre a burguesia galega e a burguesia espanhola, ademais de outras classes e estratos sociais secund\u00e1rios aliados, como \u00e9 o caso do clero, de setores desclassados, etc.\n  </p>\n  <div class=\"wordads-ad-wrapper\">\n   <div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-792742\" style=\"box-sizing: inherit; max-width: none;\">\n   </div>\n  </div>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   A pr\u00e1tica pol\u00edtica do revisionismo sempre fortalece ao estado burgu\u00eas porque sempre mant\u00e9m viva a ideia de que mediante as elei\u00e7ons, as institu\u00e7ons e as reformas do estado burgu\u00eas \u00e9 poss\u00edvel, eliminar o car\u00e1ter destrutivo da sociedade capitalista, ou que \u00e9 poss\u00edvel eliminar a tend\u00eancia para novas guerras interimperialistas, que \u00e9 poss\u00edvel eliminar a Lei da Acumula\u00e7om Capitalista que determina que o aumento da riqueza de umhas poucas pessoas implica a pobreza de muitas outras pessoas no mundo, ou que \u00e9 poss\u00edvel regular as diferen\u00e7as m\u00e1ximas entre a renda da burguesia e o sal\u00e1rio da classe oper\u00e1ria mediante impostos, etc.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   O revisionismo sempre tenta \u201csalvar\u201d \u00e0 classe obreira da sua \u201cdesilusom\u201d no estado burgu\u00eas. Ainda quando o revisionismo pede a \u201cabsten\u00e7om\u201d sempre \u00e9 porque \u201cnengumha das op\u00e7ons \u00e9 adequada\u201d. Ainda que o revisionismo pede a \u201cabsten\u00e7om\u201d, inconscientemente quer deixar claro que nom quer considerar ao estado burgu\u00eas como o inimigo, que nom quer combater as falsas ilusons na reforma do estado burgu\u00eas.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   Outros revisionistas optar\u00e1m, igual que outras vezes, por manter sil\u00eancio sobre a farsa parlamentar. Para muitos sempre est\u00e1 a op\u00e7om do \u201cmenos malo\u201d. Um menos malo que nunca tem fim, porque sempre h\u00e1 algo pior mas \u00e9 o \u201cmenos malo\u201d diante do novo elemento ainda mais malo.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   Para o revisionismo as elei\u00e7ons som o eterno processo de \u201cacumula\u00e7om de for\u00e7as\u201d. Umha eterna \u201cacumula\u00e7om de for\u00e7as\u201d que nunca acaba e que s\u00f3 serve para \u201cacumular\u201d o sentido comum da ideologia burguesa. Umha \u201cacumula\u00e7om de for\u00e7as\u201d que justifica tudo mas que nom serve de nada se queremos umha \u201cguia para a\u00e7om\u201d.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   Na situa\u00e7om atual do proletariado galego, onde nom existe o partido comunista que cria v\u00ednculos que unem a vanguarda e as massas, qualquer outra posi\u00e7om pol\u00edtica diferente do boicote, significa renunciar a combater a ideologia burguesa. Significa desviar-se da linha pol\u00edtica justa. Porque renunciar a destapar e denunciar o car\u00e1ter de classe do estado \u00e9 contribuir a difundir a ideologia burguesa. Tanto tem que o revisionismo fale muito de sindicalismo, antifascismo, socialismo, comunismo, etc, porque o seu programa e a sua pr\u00e1tica s\u00f3 servem para justificar algumha versom obreirista, ou postmoderna, da ideologia burguesa.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-justify\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: justify;\">\n   Destapar o car\u00e1ter de classe do Regime Espanhol como o poder pol\u00edtico da burguesia galega em alian\u00e7a com a burguesia espanhola e polo tanto como, o principal inimigo do povo galego \u00e9 fundamental no trabalho de agita\u00e7om comunista. Sem tomar consci\u00eancia do car\u00e1ter de classe do Regime Espanhol \u00e9 imposs\u00edvel ter consci\u00eancia da realidade social do mundo.\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: center;\">\n   <span style=\"box-sizing: inherit; font-weight: 700; max-width: unset;\">\n    Boicote \u00e0 farsa eleitoral!\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-center\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px; text-align: center;\">\n   <span style=\"box-sizing: inherit; font-weight: 700; max-width: unset;\">\n    Destapar ao Regime Espanhol como inimigo do povo!\n   </span>\n  </p>\n  <p style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px); overflow-wrap: break-word; padding: 0px;\">\n  </p>\n  <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 0px auto; max-width: calc(750px); text-align: center;\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; clear: both; display: table; float: none; margin: 0px auto; max-width: none; padding: 0px;\">\n    <img alt=\"\" class=\"wp-image-817\" data-attachment-id=\"817\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"Boicote eleitoral 18F\" data-large-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" data-medium-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=212\" data-orig-file=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg\" data-orig-size=\"2482,3508\" data-permalink=\"https://galizavermelha.wordpress.com/boicote-eleitoral-18f/\" height=\"1024\" sizes=\"(max-width: 725px) 100vw, 725px\" src=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" srcset=\"https://galizavermelha.files.wordpress.com/2024/02/boicote-eleitoral-18f-3.jpg?w=725\" style=\"border-style: none; box-sizing: border-box; height: auto; max-width: 100%; vertical-align: bottom;\" width=\"725\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <div id=\"atatags-370373-65cf523c90a3c\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 0px auto 32px; max-width: calc(750px);\">\n  </div>\n  <div data-adtags-width=\"750\" id=\"atatags-26942-65cf523c90ab2\" style=\"box-sizing: inherit; margin: 32px auto; max-width: calc(750px);\">\n  </div>\n  <div class=\"sharedaddy sd-like-enabled sd-sharing-enabled\" id=\"jp-post-flair\" style=\"box-sizing: inherit; clear: both; margin: 32px auto 0px; max-width: calc(750px); padding-top: 0.5em;\">\n   <div class=\"sharedaddy sd-sharing-enabled\" style=\"box-sizing: inherit; clear: both; max-width: none;\">\n    <div class=\"robots-nocontent sd-block sd-social sd-social-icon-text sd-sharing\" style=\"box-sizing: inherit; margin-bottom: 1em; max-width: none;\">\n     <h3 class=\"sd-title\" style='-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: inherit; clear: both; display: inline-block; font-family: var(--font-headings, \"IBM Plex Sans\", -apple-system, BlinkMacSystemFont, \"Segoe UI\", \"Roboto\", \"Oxygen\", \"Ubuntu\", \"Cantarell\", \"Fira Sans\", \"Droid Sans\", \"Helvetica Neue\", sans-serif); font-size: 9pt; line-height: 1.2; margin: 0px 0px 1em; max-width: unset; padding: 0px;'>\n      Compartilhe isso:\n     </h3>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Em cada nova \u201cfesta da democracia\u201d o revisionismo tenta convencer ao proletariado galego de que o Regime Espanhol \u00e9 um instrumento neutro,...", "author": ["dazibao rojo"], "source": "https://dazibaorojo08.blogspot.com/2024/02/galizaboicote-ao-novo-circo-eleitoral.html"}