{"published time": "2024-03-11T17-57-17.771Z", "images": [], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3fr77\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-qm4id134\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Vergangene Woche veranstaltete die\n          </span>\n          <span style=\"font-style:italic\">\n           <span>\n            Pal\u00e4stina Solidarit\u00e4t Linz\n           </span>\n          </span>\n          <span>\n           eine weitere Demonstration und rief f\u00fcr ein Ende der Angriffe auf das pal\u00e4stinensische Volk auf. Hunderte versammelten sich und marschierten vom Volksgarten \u00fcber die Landstra\u00dfe bis zum Hauptplatz.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-kv9qa170\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-asau4172\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Die Redner der Demonstrationen prangerten vor allem die Haltung der Herrschenden \u00d6sterreichs an, sowie die direkte milit\u00e4rische Teilnahme Unterst\u00fctzung Israels durch \u00d6sterreich und den damit einhergehenden Bruch der Neutralit\u00e4t.\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-b1xss174\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-b3i116702\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-h1gd7176\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <span>\n           Anbei ver\u00f6ffentlichen wir einen Bildbericht der Demonstration:\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-5113w270\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-n8pn31028\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"fullWidth\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-dyekc1027\">\n         <div class=\"YR1Fr THbeK\">\n          <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n          </div>\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"gallery\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-h2ey91029\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n      </div>\n      <div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/linz-demonstration-f\u00fcr-ein-ende-der-angriffe-gegen-pal\u00e4stinenser", "type": "article", "title": "Linz: Demonstration f\u00fcr ein Ende der Angriffe gegen Pal\u00e4stinenser", "description": "Vergangene Woche veranstaltete die Pal\u00e4stina Solidarit\u00e4t Linz eine weitere Demonstration und rief f\u00fcr ein Ende der Angriffe auf das pal\u00e4stinensische Volk auf. Hunderte versammelten sich und marschierten vom Volksgarten \u00fcber die Landstra\u00dfe bis zum Hauptplatz.\u00a0Die Redner der Demonstrationen prangerten vor allem die Haltung der Herrschenden \u00d6sterreichs an, sowie die direkte milit\u00e4rische Teilnahme Unterst\u00fctzung Israels durch \u00d6sterreich und den damit einhergehenden Bruch der Neutralit\u00e4t.\u00a0Anbei ver\u00f6ff", "modified time": "2024-03-11T17:57:17.771Z", "author": "Jennifer M."}