{"title": "CEBRASPO - Centro Brasileiro de Solidariedade aos Povos", "published time": "2024-03-11T17-39-00-03-00", "images": ["https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEie6MVhpSXUPwuE6frzdl3kJdsKpe8d2t6lOGZEckR55-F1Aqb5hOuPIMXZUW76o5LftiChxB9AURbG_Lk1HbU16WJWvM4hlPviigTJ4DoR6Jbci-yAy5iCdwzaT3MfJKC0eqFuA2WXJnDAZvCwoQ7mjfk5e_2CEa_q2XQKkNJyFBgGZvTBZF8GUDPi0d82/w498-h284/whatsapp-image-2024-03-08-at-09.16.03.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-6282690935826539129\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <h1 class=\"el-title-tag\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: #121212; font-family: \"barlow condensed\", sans-serif; font-size: 45px; line-height: 49px; margin: 0px; text-align: justify;'>\n  800 fam\u00edlias organizadas pelo MST ocupam latif\u00fandio em MG e \u00e1rea da Codevasf em BA em resposta \u00e0 \u2018lentid\u00e3o na reforma agr\u00e1ria\u2019.\n </h1>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div>\n  Fonte: Jornal A Nova Democracia.\n </div>\n <div>\n  <br/>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   Essa \u00e9 a primeira ocupa\u00e7\u00e3o de terra do MST no ano de 2024, e ocorre ap\u00f3s um ano de 2023 marcado pela discrep\u00e2ncia entre a paralisia completa na compra de terras para a reforma agr\u00e1ria e os grandes investimentos no latif\u00fandio por parte do governo.\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"text-align: justify;\">\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <a href=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEie6MVhpSXUPwuE6frzdl3kJdsKpe8d2t6lOGZEckR55-F1Aqb5hOuPIMXZUW76o5LftiChxB9AURbG_Lk1HbU16WJWvM4hlPviigTJ4DoR6Jbci-yAy5iCdwzaT3MfJKC0eqFuA2WXJnDAZvCwoQ7mjfk5e_2CEa_q2XQKkNJyFBgGZvTBZF8GUDPi0d82/s1000/whatsapp-image-2024-03-08-at-09.16.03.jpg\" imageanchor=\"1\" style=\"margin-left: 1em; margin-right: 1em;\">\n    <img border=\"0\" data-original-height=\"666\" data-original-width=\"1000\" height=\"284\" src=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEie6MVhpSXUPwuE6frzdl3kJdsKpe8d2t6lOGZEckR55-F1Aqb5hOuPIMXZUW76o5LftiChxB9AURbG_Lk1HbU16WJWvM4hlPviigTJ4DoR6Jbci-yAy5iCdwzaT3MfJKC0eqFuA2WXJnDAZvCwoQ7mjfk5e_2CEa_q2XQKkNJyFBgGZvTBZF8GUDPi0d82/w498-h284/whatsapp-image-2024-03-08-at-09.16.03.jpg\" srcset=\"https://blogger.googleusercontent.com/img/b/R29vZ2xl/AVvXsEie6MVhpSXUPwuE6frzdl3kJdsKpe8d2t6lOGZEckR55-F1Aqb5hOuPIMXZUW76o5LftiChxB9AURbG_Lk1HbU16WJWvM4hlPviigTJ4DoR6Jbci-yAy5iCdwzaT3MfJKC0eqFuA2WXJnDAZvCwoQ7mjfk5e_2CEa_q2XQKkNJyFBgGZvTBZF8GUDPi0d82/w498-h284/whatsapp-image-2024-03-08-at-09.16.03.jpg\" width=\"498\"/>\n   </a>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <br/>\n  </div>\n  <div class=\"separator\" style=\"clear: both; text-align: center;\">\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Cerca de 800 fam\u00edlias organizadas pelo Movimento dos Trabalhadores Rurais Sem Terra (MST) ocuparam um latif\u00fandio em Minas Gerais e terras associadas \u00e0 Companhia de Desenvolvimento dos Vales de S\u00e3o Francisco e Parna\u00edba (Codevasf), na Bahia, nos dias 8 e 10 de mar\u00e7o. Em pronunciamentos, os camponeses criticaram o governo por n\u00e3o entregar terras aos camponeses. Essa \u00e9 a primeira ocupa\u00e7\u00e3o de terra do MST no ano de 2024, e ocorre ap\u00f3s um ano de 2023 marcado pela discrep\u00e2ncia entre a paralisia completa na compra de terras para a reforma agr\u00e1ria e os investimentos vultosos no latif\u00fandio por parte do governo.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    A terra ocupada em Minas Gerais fica localizada em Lagoa Santa, regi\u00e3o metropolitana de Belo Horizonte. As 500 fam\u00edlias que ocuparam o latif\u00fandio afirmam que a fazenda foi abandonada pelos propriet\u00e1rios e estava improdutiva.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Segundo uma lideran\u00e7a do estado, a ocupa\u00e7\u00e3o foi uma resposta \u00e0 lentid\u00e3o do governo em atender as exig\u00eancias dos camponeses e ocorreu como \u201ca alternativa mais leg\u00edtima de lutar pelo direito \u00e0 terra\u201d.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Em 2023,\n    <a href=\"https://anovademocracia.com.br/numero-de-assentados-em-2023-foi-o-menor-em-todos-os-governos-petistas-e-orcamento-da-reforma-agraria-para-2024-segue-a-mesma-regra/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">\n     o governo Lula n\u00e3o comprou nenhuma terra para reforma agr\u00e1ria\n    </a>\n    , apesar das promessas do governo de montar uma \u201cprateleira de terras\u201d. A justificativa central para a falta de entrega de terras foi a \u201cfalta de or\u00e7amento\u201d, mas muitos camponeses questionam a explica\u00e7\u00e3o frente \u00e0 destina\u00e7\u00e3o de valores que ultrapassam R$ 300 bilh\u00f5es ao agroneg\u00f3cio por meio de cr\u00e9ditos a juros baixos.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Um pedido de reintegra\u00e7\u00e3o de posse foi acionado na justi\u00e7a, mas negado pelo \u00f3rg\u00e3o judicial. Sobre o pedido, o MST afirmou que \u201cesses n\u00e3o conseguiram demonstrar que t\u00eam a posse da terra e n\u00e3o conseguiram comprovar a produtividade da fazenda, que est\u00e1 abandonada h\u00e1 quase uma d\u00e9cada\u201d.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Na Bahia, os camponeses fizeram exig\u00eancias similares. L\u00e1, foram cerca de 300 fam\u00edlias que ocuparam uma \u00e1rea da Codevasf no dia 10/03. Os camponeses denunciaram tanto a falta de terras quanto a falta de \u00e1gua na regi\u00e3o, e culparam a Codevasf pela situa\u00e7\u00e3o de precariedade.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    A Codevasf afirmou que a \u00e1gua dispon\u00edvel \u00e9 ofertada para os agricultores regularmente registrados no empreendimento.\n   </p>\n   <h4 class=\"wp-block-heading\" style='background-color: white; box-sizing: border-box; color: var( --e-global-color-primary ); font-family: \"barlow semi condensed\", sans-serif; font-size: 21px; line-height: 1.3; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Reforma agr\u00e1ria continuar\u00e1 sepultada\n   </h4>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Durante todo o ano de 2023, a equipe de Luiz In\u00e1cio insistiu na impossibilidade de realizar uma reforma agr\u00e1ria com o valor baixo deixado pelo or\u00e7amento de Bolsonaro. Contudo, n\u00e3o houve uma diferen\u00e7a significativa no or\u00e7amento para o Instituto de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria de 2023 para 2024: enquanto no or\u00e7amento deixado por Bolsonaro a cifra total do instituto era de R$ 2,85 bilh\u00f5es, o montado por Lula dedicou R$ 2,89 bilh\u00f5es ao \u00f3rg\u00e3o. Segundo c\u00e1lculos de grupos como a Confedera\u00e7\u00e3o Nacional dos Trabalhadores na Agricultura (Contag), o aumento de R$ 400 milh\u00f5es est\u00e1 longe de ser o suficiente. Para a Contag, uma pol\u00edtica de reforma agr\u00e1ria efetiva demandaria, pelo menos, R$ 7 bilh\u00f5es.\n   </p>\n   <p style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; margin: 0px 0px 24px; text-align: justify;'>\n    Com eleva\u00e7\u00f5es t\u00e3o miser\u00e1veis, \u00e9 esperado que os resultados para 2024 n\u00e3o se diferenciem muito de 2023. O ano passado teve o menor n\u00famero de assentados em todos os governos petistas. Em contraposi\u00e7\u00e3o, camponeses se levantaram em diferentes cantos do Pa\u00eds por todo o ano em ocupa\u00e7\u00f5es para conquistar as terras pelas pr\u00f3prias m\u00e3os. Foi assim em lutas importantes como a do\n    <a href=\"https://www.instagram.com/acampamento.mae.bernadete/\" rel=\"noopener\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\" target=\"_blank\">\n     Acampamento M\u00e3e Bernadete\n    </a>\n    , no\n    <a href=\"https://anovademocracia.com.br/ba-familias-camponesas-expulsas-de-latifundio-retomam-as-terras-com-o-apoio-da-lcp/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">\n     Sul da Bahia\n    </a>\n    e na\n    <a href=\"https://anovademocracia.com.br/mg-camponeses-retomam-terras-da-antiga-ruralminas-no-projeto-jaiba/\" style=\"background-color: transparent; box-shadow: none; box-sizing: border-box; text-decoration-line: none;\">\n     ocupa\u00e7\u00e3o das terras do Projeto Ja\u00edba\n    </a>\n    , em Minas Gerais, ambas apoiadas pela Liga dos Camponeses Pobres (LCP) e transformadas imediatamente em acampamentos produtivos, com terras repartidas e distribu\u00eddas entre os camponeses, e em diferentes ocupa\u00e7\u00f5es realizadas pela Frente Nacional de Luta \u2013 Campo e Cidade (FNL) durante o Carnaval Vermelho. O pr\u00f3prio MST tamb\u00e9m ocupou diferentes terras, principalmente para pressionar o governo.\n   </p>\n  </div>\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>\n   Por outro lado, os latifundi\u00e1rios podem expectar a manuten\u00e7\u00e3o dos grandes investimentos no setor. Em fevereiro deste ano, o governo\n  </span>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/governo-segue-com-gastos-recordes-com-agro-e-fornece-mais-r-6-bilhoes-ao-latifundio/\" style='background-color: white; box-shadow: none; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start; text-decoration-line: none;'>\n   anunciou o investimento de mais R$ 6 bilh\u00f5es no \u201cBNDES Cr\u00e9dito Rural\u201d\n  </a>\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>\n   . O programa foi criado no ano passado como forma de fomentar o \u201cagroneg\u00f3cio\u201d (latif\u00fandio) por meio de empr\u00e9stimos em d\u00f3lar e, portanto, com juros reduzido. Justamente pelo foco no empr\u00e9stimo na moeda norte-americana, a medida tem foco no setor da exporta\u00e7\u00e3o, e beneficia diretamente o latif\u00fandio produtor de\n  </span>\n  <em style='background-color: white; box-sizing: border-box; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>\n   commodities\n  </em>\n  <span style='background-color: white; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px; text-align: start;'>\n   .\n  </span>\n  <br/>\n  <span style='background-color: white; color: #121212; font-family: \"roboto serif\", sans-serif; font-size: 16px;'>\n   <br/>\n  </span>\n </div>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "CENTRO BRASILEIRO DE SOLIDARIEDADE AOS POVOS \u00c9 UMA ENTIDADE DEMOCR\u00c1TICA  QUE TEM COMO OBJETIVO DEFENDER O DIREITO DO POVO LUTAR PELOS SEUS DIREITOS.", "author": ["CEBRASPO"], "source": "https://cebraspo.blogspot.com/2024/03/800-familias-organizadas-pelo-mst.html"}