{"published time": "2024-03-11T00-00-32-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_1.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_3.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_2.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_4.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20243.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20242.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20241.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20244.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   Im folgenden m\u00f6chten wir einen Bericht ver\u00f6ffentlichen den wir vom Roten Bund NRW zu den Aktionen am 08. M\u00e4rz zugeschickt bekommen.\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Am 08. M\u00e4rz dem internationalen Frauenkampftag haben wir uns als Roter Bund in Nordrhein-Westfalen an zwei Demonstranten beteiligt.\n  <br/>\n  <br/>\n  In K\u00f6ln haben wir als Roter Bund mit einem verh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfig gro\u00dfem, jungen und k\u00e4mpferischen Kontingent bei der zentralen Demonstration zum 8. M\u00e4rz teilgenommen, an der sich \u00fcber 1.000 Demonstranten beteiligten. Die Demonstration wurde von den Teilnehmerinnen und Teilnehmern dazu genutzt, verschiedene Aktionen aus der Demonstration heraus zu machen und Pyrotechnik zu z\u00fcnden. Im Rahmen der Demonstration verteilten wir die Flugbl\u00e4tter der Roten Frauenkomitees zum 08. M\u00e4rz und stimmten mit einem Megaphon zusammen mit umstehenden Demonstrationsteilnehmerinnen durchweg k\u00e4mpferisch proletarisch-feministische Parolen gegen die doppelte Unterdr\u00fcckung von Frauen durch Imperialismus und Patriarchat an. Viele der Teilnehmer dr\u00fcckten ihre Zustimmung aus, dass die Unterst\u00fctzung f\u00fcr den Kampf des Volkes von Pal\u00e4stina als Kampf gegen den Imperialismus zusammen mit dem Kampf gegen das Patriarchat gef\u00fchrt werden muss und freuten sich \u00fcber die Demonstrationseinladungen zur Pal\u00e4stina-Demonstration in Bochum am 22. M\u00e4rz um 18 Uhr am Schauspielhaus in Bochum.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 1\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_1.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_1.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 3\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_3.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_3.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 2\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_2.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_2.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"K\u00f6ln 4\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_4.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/K\u00f6ln_4.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  In Essen beteiligten wir uns um 17 Uhr am Friedensplatz in der Innenstadt bei einer Kundgebung und kurzen Demonstration einer internationalistischen Demonstration zum 08. M\u00e4rz, bei der wir das diesj\u00e4hrige Transparent des Roten Bundes NRW mit der Parole \u201eFrauen K\u00e4mpft und Wehrt euch! Heraus zum 08. M\u00e4rz!\u201c samt einer Frau mit Kuffiayh welche eine Fahne des Roten Bundes h\u00e4lt, trugen. Ebenfalls haben wir die Flugbl\u00e4tter der Roten Frauenkomitees zum 08. M\u00e4rz und die revolution\u00e4re Zeitung \u201eRote Post\u201c unter den Teilnehmern verteilt und auf die kommende Demonstration des Offenen Pal\u00e4stina Treffens in Bochum aufmerksam gemacht, was von vielen Teilnehmern euphorisch aufgenommen wurde.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20243\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20243.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20243.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20242\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20242.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20242.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Nach der Demonstration f\u00fchrten wir noch eine Mobilisierungsaktion an einer Fu\u00dfg\u00e4ngerbr\u00fccke in Essen-Altendorf durch bei der wir mit den aufgeh\u00e4ngten Transparenten noch einmal auf den internationalen Frauenkampftag und die Demonstration des Offenen Pal\u00e4stina Treffens in Bochum aufmerksam gemacht haben.\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20241\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20241.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20241.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"essen08maerz20244\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20244.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/NRW/Artikelbilder/essen08maerz20244.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8373-nrw-demonstrationen-und-aktion-zum-08-maerz", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "nero", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "NRW: Demonstrationen und Aktion zum 08. M\u00e4rz", "tags": ["Proletarischer Feminismus", "8. M\u00e4rz", "K\u00f6ln", "Essen", "NRW", "Roter Bund NRW"]}