{"published time": "2024-03-13T00:00:00+08:00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0006-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0010-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0013-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0114-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0116-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0019-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0015-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0026-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0021-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0036-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0032-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0054-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0044-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0082-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0068-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0095-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0101-2-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0143-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0159-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0173-1-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0177-3-1024x683.jpg", "https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/03/DSC_0149-4-1024x683.jpg"], "content": "<article class=\"page-content-single small single\">\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bc6008ae7925d23d57dab979777a7b00\">\n  El 8 de marzo en la ciudad de Medell\u00edn desde el parque de las luces las mujeres se concentraron desde las dos de la tarde, varias de ellas mujeres trabajadoras, j\u00f3venes, maestras, estudiantes que se citaron para emprender la movilizaci\u00f3n del d\u00eda internacional de la mujer obrera, campesina y popular.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-2dffacafef1fec6fbcaf3185f2860f91\">\n  El inicio de la concentraci\u00f3n se dio con el canto de consignas, haciendo carteles, realizando varias muestras art\u00edsticas de mujeres que se encontraban all\u00ed. En medio de ello se realiz\u00f3 un homenaje de parte de Movimiento Femenino Popular, el cual conmemoro a revolucionarias y comunistas. Las compa\u00f1eras expresaron en una sentida intervenci\u00f3n su motivo para conmemorar las siguientes luchadoras:\u00a0 Alejandra Kollonati, Clara Zetkin y Rosa Luxemburgo, mujeres del pueblo trabajador que entregaron sus vidas al servicio de la revoluci\u00f3n proletaria, mostrando en la pr\u00e1ctica cu\u00e1l es el papel de la mujer popular en la lucha de clases.\u00a0 Tambi\u00e9n Chiang Ching, mujer revolucionaria del pueblo, que, con su furia de clase, y junto al campesinado y el pueblo trabajador, barrieron las tres monta\u00f1as que oprim\u00edan al pueblo chino: la semifeudalidad, la semicolinialidad y el capitalismo burocr\u00e1tico. Adem\u00e1s, revolucionarias colombianas como Mar\u00eda Cano y Bestabe Espinal, participes de las huelgas representativas de la historia de nuestro pa\u00eds, ellas con su templanza y la berraquera de las mujeres populares, se opusieron a las p\u00e9simas condiciones de trabajo que impone el capitalismo burocr\u00e1tico, tomaron posici\u00f3n por la clase, organizando al proletariado y elevaron la conciencia de la clase, para seguir luchando por el camino revolucionario para transformar las condiciones de vida de los obreros. Finalmente, y no menos importante, las HEROICAS MUJERES PALESTINAS, en las trincheras de la liberaci\u00f3n nacional, resistencia hist\u00f3rica del bravo pueblo palestino, que nos ha mostrado el futuro de los pueblos oprimidos del mundo contra la dominaci\u00f3n imperialista.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-bbab3d53f9230677fd0aaec244d0f98f\">\n  Este acto de conmemoraci\u00f3n llen\u00f3 de pol\u00edtica y \u00e1nimo a las mujeres del pueblo que se concentraron all\u00ed. Ellas aplaudieron y gritaron\n  <em>\n   \u00a1Romper las cadenas, desencadenar la furia de la mujer, como fuerza poderosa para la Revoluci\u00f3n!\n  </em>\n  La movilizaci\u00f3n inicio tomando la Avenida San Juan, tomando la calle, exigiendo justicia por los feminicidios, las violaciones y la opresi\u00f3n sexual a la que se somete a la mitad del pueblo trabajador.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-48559968c2e7cf3d0cb39a6967fafc0c\">\n  En esta primera parte de la movilizaci\u00f3n, se gritaban consignas contra el patriarcado y la doble explotaci\u00f3n. La ruta de la movilizaci\u00f3n paso por lugares importantes, donde se hicieron denuncias. Las mujeres del pueblo con su furia, boicotearon el Metropl\u00fas, sistema de transporte indigno, donde han ocurrido varios acosos sexuales. Estaci\u00f3n de polic\u00eda av oriental, se denunci\u00f3 el car\u00e1cter represivo hacia el pueblo, y hacia la mujer en particular, reafirmando con sus consignas\n  <em>\n   la tomba no me cuida, me cuidan mis amigas\n  </em>\n  . Despreciando el papel del brazo armado del Estado, denunciando como han violado y asesinado a las mujeres del pueblo. Tambi\u00e9n se pod\u00eda observar, como un grupo de estas mujeres, iban por las tiendas del D1, bancos, los grandes monopolios, escribiendo \u00a1arriba las oprimidas, abajo las opresoras! Adem\u00e1s, varias mujeres pegaban carteles, contra el imperialismo y la heroica lucha del pueblo palestino.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-ac304a432933c0d1e6bb8bd500353288\">\n  Al llegar a la calle Barranquilla la movilizaci\u00f3n iba con mucho \u00e1nimo, se escuchaba consignas contra la represi\u00f3n del Estado, denunciando c\u00f3mo la polic\u00eda garantizaba que violadores y feminicidas no pagaran por sus actos, protegi\u00e9ndolos y defendi\u00e9ndolos por la \u201cley\u201d. A su vez, como estaban all\u00ed para reprimir la movilizaci\u00f3n, pero, nunca llegaban cuando hab\u00eda una violaci\u00f3n. Mas adelante la marcha se dividi\u00f3 en dos, mujeres que iban rumbo a la Fiscal\u00eda, y otras que iban al Parque de la Resistencia, antiguo parque de los deseos. En medio de la divisi\u00f3n se escuchaba dos posiciones, unas llamando a denunciar los feminicidios, las violaciones a la fiscal\u00eda, instituci\u00f3n que dice hacer justicia, y otras, llamando a la marcha pacifista, antimilitarista, que quer\u00eda continuar rumbo a este parque para darle fin a la movilizaci\u00f3n. En medio de la divisi\u00f3n una madre y su hija agitaban un cartel -denunciando al violador de su hija, que lo pusieron en libertad, despu\u00e9s de pagar solo tres a\u00f1os de c\u00e1rcel- sobre la cara del ESMAD, exigiendo justicia. Estos hechos demuestran que est\u00e1 la necesidad de exigir justicia, ellas se sumaron al grupo de mujeres que quer\u00edan ir a la fiscal\u00eda, y se sumaron al bloque de mujeres que quer\u00eda denunciar frente a la fiscal\u00eda los casos de las mujeres asesinadas y violadas.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8ef10c6501b14d18db36567ff8a65668\">\n  Tan pronto se lleg\u00f3 a la fiscal\u00eda, las mujeres populares con su furia gritaban \u00a1justicia! Agitaban los carteles contra la reja de la fiscal\u00eda, mov\u00edan vayas de acero y quitaron una valla publicitaria del lugar, all\u00ed se concentraron exigiendo justicia, y se dispon\u00edan a un homenaje que propuso el Movimiento Femenino Popular, en este, se alz\u00f3 los nombres de las mujeres v\u00edctimas de feminicidio, mientras una compa\u00f1era daba unas palabras contra el Estado de terratenientes y grandes burgueses, que oprimen a las mujeres del pueblo, por medio de la sumisi\u00f3n y el miedo, y que\u00a0 fomentan la ideolog\u00eda de las clases dominantes, el machismo. Ellas, denunciaron c\u00f3mo las mujeres burguesas no ten\u00edan las mismas condiciones que las mujeres del pueblo, y c\u00f3mo esa opresi\u00f3n sexual que viven las mujeres del pueblo, les sirve a los burgueses para esa doble explotaci\u00f3n, sometiendo a la mitad del pueblo a trabajos en p\u00e9simas condiciones, sustentando bajo la \u201c\n  <em>\n   naturaleza deficitaria\n  </em>\n  \u201d, el trabajo dom\u00e9stico como una tarea de la mujer, cuando esta labor permite el mantenimiento de la mano de obra para los patrones. Finalmente se hizo un llamado a la organizaci\u00f3n de las mujeres del pueblo, para ser ese fermento femenino que transforme la sociedad de miseria y de dolor, todos esos casos de las mujeres del pueblo, solo pueden tener justicia en una sociedad que este al servicio de las mujeres y hombres del pueblo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-69b91d40ff556fbeb16a13deb215949b\">\n  Luego del homenaje, compa\u00f1eras se acercaron al micr\u00f3fono, para contar como hab\u00edan vivido la opresi\u00f3n sexual, como desde ni\u00f1as, esta sociedad con ideas decadentes las oprime, reduciendo su papel a objetos sexuales. Cada una de ellas cont\u00f3 c\u00f3mo ha padecido en esta sociedad por el machismo, en medio de l\u00e1grimas y dolor, reafirmaron el camino que tienen las mujeres populares en esta sociedad, ese camino es la lucha popular, que garantiza que las mujeres puedan alcanzar sus derechos, y avanzando en la lucha hacia la revoluci\u00f3n, donde se puede alcanzar una nueva sociedad, una sociedad donde haya justicia y las mujeres tengan un papel en la producci\u00f3n social y en la construcci\u00f3n de una sociedad al servicio del pueblo.\n </p>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f8cbf5720bb0deb2740d33a33be19164\">\n  A continuaci\u00f3n compartimos algunas im\u00e1genes de la jornada:\n </p>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-3 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-1 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-2 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-4 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-5 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-7 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-6 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-9 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-8 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-10 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-11 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-14 wp-block-group-is-layout-flex\">\n  <div class=\"wp-block-group is-nowrap is-layout-flex wp-container-core-group-layout-13 wp-block-group-is-layout-flex\">\n   <div class=\"wp-block-group is-layout-constrained wp-block-group-is-layout-constrained\">\n    <div class=\"wp-block-group__inner-container\">\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n      </p>\n     </figure>\n     <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n      </p>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n   <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n    <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n     &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n    </p>\n   </figure>\n  </div>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n    &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n   </p>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </figure>\n <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-e60ac87a0069b1b2b683d39841d246bd\">\n  En los pr\u00f3ximos d\u00edas compartiremos un video de la jornada.\n </p>\n</article>\n", "source": "https://nuevademocracia.com.co/?p=26047", "title": "Exitosa jornada de movilizaci\u00f3n por el 8 de Marzo", "author": "Nueva Democracia", "categories": ["_", "COLOMBIA", "MUJER"], "source_name": "Nueva Democracia"}