{"published time": "2024-03-13T16:03:18+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-Linz-1160x830.webp", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp?ssl=1", "https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp?ssl=1", "https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp?ssl=1", "https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp?ssl=1"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"830\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-Linz-1160x830.webp\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestina-solidaritet-Linz-1160x830.webp\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Den israelske staten fortsetter folkemordet mot det palestinske folket. Per 5. mars hadde minst 31 052 mennesker i Gaza blitt drept som f\u00f8lge av den israelske offensiven. Samtidig fortsetter den internasjonale solidariteten med den palestinske motstandskampen. Det skriver v\u00e5re kamerater i The Red Herald.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  If\u00f8lge FN har 360 000 boliger blitt skadet eller \u00f8delagt. Det utgj\u00f8r mer enn halvparten av alle hjemmene i Gaza. 132 vannbr\u00f8nner er skadet eller \u00f8delagt, og bare 11 av 35 sykehus er i delvis drift.\n </p>\n <p>\n  Red Herald skriver at hver time blir 15 mennesker drept, herav 6 barn, 35 mennesker s\u00e5res, og 12 bygninger \u00f8delegges.\n </p>\n <p>\n  Langs grensen mellom Israel og Libanon p\u00e5g\u00e5r det fortsatt skuddvekslinger mellom israelske styrker og Hezbollah-styrker. 12. mars avfyrte Hezbollah rundt 100 raketter mot nordlige Israel og Golanh\u00f8ydene.\n </p>\n <p>\n  I R\u00f8dehavet skal et britisk lasteskip ha sunket etter \u00e5 ha blitt beskutt av styrker fra Jemen-baserte Ansar Allah.\n </p>\n <p>\n  I Brasil fortsetter Revolusjon\u00e6r front for forsvar av folkets rettigheter (FRDDP \u2013 Brasil) \u00e5 utvikle sin mektige kampanje under slagordet \u00abPalestina gj\u00f8r motstand! Palestina vil seire!\u00bb\n </p>\n <div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\">\n  <div class=\"tiled-gallery__gallery\" data-jetpack-block-initialized=\"true\">\n   <div class=\"tiled-gallery__row\">\n    <div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:53.68247%\">\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:660.4872855618875px;width:373.8502985923777px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"1024\" data-id=\"33170\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33170\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp\" data-width=\"575\" decoding=\"async\" src=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_barra_mansa_rj_3.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n    </div>\n    <div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:46.31753%\">\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:212.78566255266648px;width:322.1497014076223px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"512\" data-id=\"33171\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33171\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp\" data-width=\"768\" decoding=\"async\" src=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_ananindeua_pa-1.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:200.3177526374712px;width:322.1497014076223px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"482\" data-id=\"33169\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33169\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp\" data-width=\"768\" decoding=\"async\" src=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/palestina_rio_de_janeiro_rj_2.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:239.3838703717498px;width:322.1497014076223px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"768\" data-id=\"33173\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33173\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil3-1024x768-1.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n   <div class=\"tiled-gallery__row\">\n    <div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:100.00000%\">\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:526.05078125px;width:700px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"771\" data-id=\"33172\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33172\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Brazil1.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <p>\n  I Danmark var det 2. mars landsdekkende demonstrasjoner under slagordet \u00abHele Danmark p\u00e5 gata for Palestina\u00bb.\n </p>\n <div class=\"wp-block-jetpack-tiled-gallery aligncenter is-style-rectangular\">\n  <div class=\"tiled-gallery__gallery\" data-jetpack-block-initialized=\"true\">\n   <div class=\"tiled-gallery__row\">\n    <div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:66.79369%\">\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:307.6979166666667px;width:465.00097751710655px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33176\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33176\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Featured_Palestine-Denmark_3.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n    </div>\n    <div class=\"tiled-gallery__col\" style=\"flex-basis:33.20631%\">\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:151.84895833333334px;width:230.99902248289345px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33174\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33174\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i2.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_2-1.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n     <figure class=\"tiled-gallery__item\" style=\"height:151.84895833333334px;width:230.99902248289345px;\">\n      <img alt=\"\" data-amp-layout=\"responsive\" data-height=\"682\" data-id=\"33177\" data-link=\"https://tjen-folket.no/?attachment_id=33177\" data-url=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp\" data-width=\"1024\" decoding=\"async\" src=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp?ssl=1\" srcset=\"https://i1.wp.com/tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Palestine-Denmark_1-1.webp?ssl=1\"/>\n     </figure>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <p>\n  I Toulouse i Frankrike gjennomf\u00f8rte organisasjonen Comit\u00e9 Soutien Palestine 31 en boikottaksjon rettet mot det franske monopolselskapet Carrefour, som har filialer i Israel.\n </p>\n <p>\n  3. mars protesterte pro-palestinske og revolusjon\u00e6re demonstranter i Finland mot innsettelsen av Alexander Stubb, den nye presidenten i landet.\n </p>\n <p>\n  Ikke minst viste folkemasser verden over p\u00e5 arbeiderkvinnenes internasjonale kampdag 8. mars sin urokkelige st\u00f8tte og soldaritet med den palestinske motstandskampen.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Les ogs\u00e5:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"q3dhXUfURr\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/kampkomiteen-rapporter-fra-8-mars/\">\n     Kampkomiteen: 8. mars mot imperialisme og patriarkat\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"q3dhXUfURr\" frameborder=\"0\" height=\"570\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/10/kampkomiteen-rapporter-fra-8-mars/embed/#?secret=KSwmPKui36#?secret=q3dhXUfURr\" title=\"\u00abKampkomiteen: 8. mars mot imperialisme og patriarkat\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-the-red-herald wp-block-embed-the-red-herald\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jqZIg5KUrJ\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/\">\n     Mobilizations and actions for the 8th of March\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"jqZIg5KUrJ\" frameborder=\"0\" height=\"242\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://redherald.org/2024/03/09/mobilizations-and-actions-for-the-8th-of-march/embed/#?secret=R7ts7Hc2cz#?secret=jqZIg5KUrJ\" title=\"\u201cMobilizations and actions for the 8th of March\u201d \u2014 The Red Herald\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referanser:\n  </strong>\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/05/update-on-palestine-2/\">\n   Update on Palestine\n  </a>\n  (redherald.org)\n  <br/>\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/12/international-solidarity-against-the-genocide-in-gaza-continues/\">\n   International solidarity against the genocide in Gaza continues\n  </a>\n  (redherald.org)\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/13/oppdateringer-om-palestina/", "type": "article", "title": "Oppdateringer om Palestina", "description": "Per 5. mars hadde minst 31 052 mennesker i Gaza blitt drept som f\u00f8lge av den israelske offensiven.", "modified time": "2024-03-13T08:03:20+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Midt-\u00d8sten"], "source_name": "Tjen Folket"}