{"published time": "2024-03-20T02:58:08+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dansk-forsvar-1160x870.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"870\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dansk-forsvar-1160x870.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/03/Dansk-forsvar-1160x870.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   Our comrades in Socialist Revolution write about changes in the requirements for military service in Denmark, and warn of preparations for interimperialist attack war.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  De skriver om det danske forsvarets bestemmelse om \u00e5 fjerne krav minstekravet for h\u00f8yde (155cm) og krav om BMI. Forandringene i kravene var begrunnet med at opptil 50 prosent av de som m\u00f8ter til sesjon blir avvist. Forandringene kommer i tillegg til et initiativ for \u00e5 fordoble antall vernepliktige ved \u00e5 inkludere kvinner. Dansk imperialisme, gjennom borgerlige medier, vil framstille det som et feministisk initiativ, og presse det gjennom som et grep for likestilling. B\u00e5de fjerning av krav for verneplikt og inkludering av kvinner i milit\u00e6ret er den danske imperialismens fors\u00f8k p\u00e5 \u00e5 forberede seg til nye imperialistiske konflikter og angrepskriger som de skal delta i som del av NATO.\n </p>\n <p>\n  It is also easy to see similar measures in Norway, where bourgeois media and a Breit range of bourgeois parties are trying to introduce military service for all young people who leave high school. Again, the reasons for this are that \"we must increase readiness\" and that we are in \"demanding times\". As in Denmark, many of the bourgeois parties agree with the proposal, from Red to the Progress Party. This, in addition to the military exercise \"Cold Response\", and new agreements on new American bases in Norway show how willing the imperialists are to recruit more people to waste in interimperialist attack wars, in service of bourgeoisie and Yankee emperialism.\n </p>\n <p>\n  Also read:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"oatWjnEArP\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/\">\n     Largest military exercise in the Nordic countries ever\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"oatWjnEArP\" frameborder=\"0\" height=\"254\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/03/11/storste-militaerovelse-i-norden-noen-gang/embed/#?secret=2mPhAwBN1I#?secret=oatWjnEArP\" title=\"\u00abSt\u00f8rste milit\u00e6r\u00f8velse i Norden noen gang\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"1IT3xkiLac\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/\">\n     Majority at the Storting for several new US military bases in Norway\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"1IT3xkiLac\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/25/flertall-pa-stortinget-for-flere-nye-amerikanske-militaerbaser-i-norge/embed/#?secret=QNto31OBTy#?secret=1IT3xkiLac\" title=\"\u00abFlertall p\u00e5 Stortinget for flere nye amerikanske milit\u00e6rbaser i Norge\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"nIlOscPBAi\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/\">\n     About militarization and reaction in Norway today\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"nIlOscPBAi\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/08/12/om-militarisering-og-reaksjonering-i-norge-i-dag/embed/#?secret=5xNX6GYXL9#?secret=nIlOscPBAi\" title=\"\u00abOm militarisering og reaksjonering i Norge i dag\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  References:\n  <br/>\n  <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/27/vaernepligten-udvides-yderligere-den-danske-imperialisme-forbereder-sig-pa-krig/\">\n   Conscription is further expanded \u2013 Danish imperialism prepares for war \u2013 Socialist Revolution\n  </a>\n  <br/>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/rogaland/stavanger-arbeiderparti-vil-palegge-all-ungdom-ett-ars-tjeneste-for-samfunnet-1.16746343\">\n   Stavanger Ap suggests having all young people into service - NRK\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/19/danmark-verneplikten-utvides/", "type": "article", "title": "Denmark: The duty of military service is expanded", "description": "Our comrades in Socialist Revolution write about changes in the requirements for military service in Denmark, and warn of preparations for interimperialist attack war.", "modified time": "2024-03-19T18:58:12+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"], "source_name": "Tjen Folket"}