{"published time": "2024-03-20T03:34:01+08:00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"696\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2023/03/aksjon-fosen-samisk-oslo-2-1160x696.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-vivid-red-color has-secondary-background-color has-text-color has-background\">\n  <em>\n   This is a debate article. Analysis and standpoint are the writer's own.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   On March 6, the reindeer owners in the North Fosen Siida accepted a final settlement prepared by the state and energy company Roan Vind\n  </strong>\n  .\n  <strong>\n   Eventually, the month-long negotiations in the disputed Fosen case have ended.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Kort oppsummert gikk denne avtalen ut p\u00e5 at de ulovlig oppsatte vindturbinene f\u00e5r st\u00e5 ut konsesjonsperioden til 2043 i bytte mot nye beitemarker og en \u00e5rlig kompensasjon p\u00e5 til sammen rundt 9 millioner kroner. Dermed slutter de seg til S\u00f8r-Fosen siida som gjorde en lignende avtale i desember i fjor.\n </p>\n <p>\n  As the saying says, it is easier to ask for forgiveness than permission. The Fosen case again demonstrates that the bourgeois state, with its monopoly capitalists, can freely ignore its own laws and international obligations. All in 2018, the UN announced that the human rights of the reindeer husbandry were in danger of being broken and asking the Norwegian state to stop the development until the case was completed. Their concerns were eventually confirmed by the unanimous Supreme Court judgment of 2021.\n </p>\n <p>\n  Men med unntak av at det har v\u00e6rt sv\u00e6rt pinlig politisk for statsminister Jonas Gahr St\u00f8re og hans regjering, har de og utbygger alt i alt f\u00e5tt det slik de \u00f8nsket. Til NRK uttalte St\u00f8re blant annet: \u00abMekling har v\u00e6rt en bedre m\u00e5te \u00e5 ta hensyn til begge parter, som har \u00f8nsket \u00e5 frem med [sic], p\u00e5 en god m\u00e5te. Det har vi oppn\u00e5dd her.\u00bb\n </p>\n <p>\n  That there is any equality between the parties is ridiculous. The state and Roan Vind went out the negotiations until they finally managed to break down the resistance and buy away the affected reindeer owners. In addition to this, the activists who at all dared to fight this injustice were\n  <a href=\"https://www.nrk.no/sapmi/fosen-aksjonistene-nekter-a-betale-boter_-na-er-de-tiltalt-i-tingretten-1.16788738\">\n   exposed to depression and legal for\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/sapmi/fosen-aksjonistene-nekter-a-betale-boter_-na-er-de-tiltalt-i-tingretten-1.16788738\">\n   \u00d8lvation\n  </a>\n  .\n </p>\n <p>\n  Although the Sami Parliament has reported that they want an independent investigation into the Fosen case, it is naive to believe that it will have some further consequences. The Sami Parliament is nothing but combadoric entity if the main task is to legitimize the dominance of the Norwegian state over S\u00e1pmi\n  <a href=\"#_ftn1\" id=\"_ftnref1\">\n   [1]\n  </a>\n  And facilitates further re -development of these lands. We see an example of their comradoric character in the commentary on Sami president Silje Karine Muotka. She welcomes the \"compromise\" and also tells NRK that she is pleased that the parties have reached an agreement and further that it will lay the foundation for this breach of human rights to be \"repaired\".\n </p>\n <p>\n  The fact that this case is now a laid back chapter is the well -known artist and activist Ella Marie H\u00e6tta Isaksen disagree with: \"This is no victory, and I know many people had wanted to asth [sic] There would be a happy ending to it here.\" She is one of several tens of shareholders who have been tried after refusing to pay fines for occupying government buildings and the Storting - actions that the police first praised! She goes on to NRK that there must be an error in the system when the state can start the development without a final legal decision and that they can subsequently impose negotiations.\n </p>\n <p>\n  Som kommunister vet vi at Fosensaken og andre lignende overtramp ikke er noe form for \u00absystemfeil\u00bb men rett og slett er vanlig praksis i kapitalismen. Behovet er derfor st\u00f8rre enn noen gang for \u00e5 bygge virkelig uavhengige organisasjoner som beskytter folkets rettigheter og som konsekvent bryter med legalisme og borgerlig parlamentarisme. Bare da kan blant annet samenes kamp for rettferdighet og nasjonalt selvr\u00e5derett bli realisert.\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Also read:\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2WXmPFSMgj\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/\">\n     The Fosen case: Police praise civil disobedience\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"2WXmPFSMgj\" frameborder=\"0\" height=\"257\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/11/16/fosen-saken-politiet-roser-sivil-ulydighet/embed/#?secret=vKlwrGXpcP#?secret=2WXmPFSMgj\" style=\"max-width: 100%; max-height: 300px;\" title=\"\u00abFosen-saken: Politiet roser sivil ulydighet\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sb4CbvgJmM\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/\">\n     Politi satt inn mot demonstrasjon for samiske rettigheter\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"Sb4CbvgJmM\" frameborder=\"0\" height=\"556\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2023/02/27/politi-satt-inn-mot-demonstrasjon-for-samiske-rettigheter/embed/#?secret=XLoUtzOXw7#?secret=Sb4CbvgJmM\" style=\"max-width: 100%; max-height: 649px;\" title=\"\u00abPoliti satt inn mot demonstrasjon for samiske rettigheter\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/\">\n  </a>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VSIyu4Vx2j\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/\">\n     Oslo: St\u00f8re was not allowed to visit Sami kindergarten\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"VSIyu4Vx2j\" frameborder=\"0\" height=\"255\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/11/oslo-gahr-store-fikk-ikke-utfore-barnehagebesok-i-samisk-barnehage/embed/#?secret=eAKfXtHGhQ#?secret=VSIyu4Vx2j\" style=\"max-width: 100%; max-height: 298px;\" title=\"\u00abOslo: St\u00f8re fikk ikke bes\u00f8ke samisk barnehage\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   References:\n   <br/>\n  </strong>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/trondelag/enighet-om-mellom-nord-fosen-og-roan-vind-1.16792292\">\n   https://www.nrk.no/trondelag/enighet-om-mellom-nord-fosen-og-roan-vind-1.16792292\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nrk.no/trondelag/enighet-i-meklingen-mellom-sor-fosen-sijte-og-fosen-vind-1.16684343\">\n   https://www.nrk.no/trondelag/enighet-i-meklingen-mellom-sor-fosen-sijte-og-fosen-vind-1.16684343\n  </a>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"#_ftnref1\" id=\"_ftn1\">\n   [1]\n  </a>\n  The traditional habitats of the Sami\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/03/19/trondelag-om-den-sakalte-enigheten-i-fosen-saken/", "type": "article", "title": "Tr\u00f8ndelag: Om den s\u00e5kalte enigheten i Fosen-saken", "description": "6. mars aksepterte reineierne i Nord-Fosen siida et endelig forlik utarbeidet av staten og energiselskapet Roan Vind. Omsider har de m\u00e5nedslange forhandlingene i den omstridte Fosen-saken tatt slut\u2026", "modified time": "2024-03-19T19:34:10+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Innenriks"], "source_name": "Tjen Folket"}