{"published time": "2024-02-18T99-99-99", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Milei.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/1-Nota-300x113.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/8-Nota-273x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-Nota-227x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Captura-2-300x166.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/4-Nota-280x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/5-nota-300x124.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/6-Nota-224x300.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/7-Nota-300x182.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   <strong>\n    I. Introducci\u00f3n\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   El \u201cfen\u00f3meno Milei\u201d ha sorprendido a propios y ajenos. Es por eso que entiendo que debemos redoblar esfuerzos en su investigaci\u00f3n. En este texto intento aportar algunos elementos para el an\u00e1lisis del fen\u00f3meno y sus alianzas. Desde ya es imposible abarcar todo en un solo texto y a su vez incluso lo que aqu\u00ed esbozo requiere de una\u00a0 profunda investigaci\u00f3n y\u00a0 an\u00e1lisis posterior. Todo esto debemos hacerlo en un periodo de grandes luchas donde la Argentina est\u00e1 siendo\n   <em>\n    rematada\n   </em>\n   por el Gobierno de Milei, con los argentinos adentro y en un mundo en donde se agrav\u00f3 la crisis del sistema capitalista y la disputa interimperialista se agudiza cada vez m\u00e1s.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    II. Sobre el Estado y la Lucha de Clases\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   El rol del Estado e incluso su propia existencia se ha puesto en discusi\u00f3n en el mundo sobre todo despu\u00e9s de la agudizaci\u00f3n de la\u00a0 crisis del capitalismo post-pandemia del COVID 19. El Estado capitalista que en apariencia se sustenta en el desarrollo de las libertades individuales ha tenido forzosamente que restringir esas \u201clibertades\u201d (fundamentalmente de circulaci\u00f3n y trabajo). Esta contradicci\u00f3n,\u00a0 en esta fase, aceler\u00f3 la crisis de legitimaci\u00f3n que viene ocurriendo al comp\u00e1s de la agudizaci\u00f3n de su ciclo de crisis de superproducci\u00f3n.\n   <a href=\"#_ftn1\" name=\"_ftnref1\">\n    <sup>\n     [1]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   Este fen\u00f3meno aparece como novedoso, pero no lo es, la cr\u00edtica a la existencia del \u201cEstado\u201d como pilar del sistema capitalista lleva tantos a\u00f1os como el nacimiento del mismo. Podemos leer escritos desde el anarquismo de Proudhon, el Marxismo, el liberalismo europeo (Hobbes, Locke, Rousseau, Mill, etc.), liberalismo norteamericano (Thoreau, Murray, etc.), entre otras teor\u00edas. Si bien excede este art\u00edculo, es importante estudiarlas para comprender las teor\u00edas que existen detr\u00e1s de los fen\u00f3menos. Muchas se presentan como una respuesta de salida ante la crisis, pero son colaboracionistas de clase como sucede con el anarquismo proudhoniano o el liberalismo.\n  </p>\n  <p>\n   Analizar\u00e9 el tema propuesto desde la filosof\u00eda marxista (que a mi entender es la adecuada para analizar el capitalismo), es as\u00ed que partir\u00e9 desde el historicismo.\n  </p>\n  <p>\n   Ahora bien, retomando, en la historia de la humanidad no siempre existi\u00f3 el \u201cEstado\u201d, como desarrolla Lenin:\n   <em>\n    \u201c\u2026el Estado aparece en el lugar y en el momento en que surge la divisi\u00f3n de la sociedad en clases, cuando aparecen los explotadores y explotados\u201d\n   </em>\n   <a href=\"#_ftn2\" name=\"_ftnref2\">\n    <sup>\n     [2]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   El Estado entonces es la herramienta necesaria para la dominaci\u00f3n de una clase a otra, lo ha sido con el Estado esclavista (propietarios de esclavos y esclavos), luego en el Feudalismo (terratenientes propietarios de siervos y campesinos siervos) y por \u00faltimo en el Capitalismo (burgues\u00eda y proletariado).\n  </p>\n  <p>\n   El Estado se puede presentar de diversas formas pol\u00edticas de organizaci\u00f3n: una monarqu\u00eda, una democracia republicana, etc., sin embargo no deja de ser esa maquinaria de dominaci\u00f3n de una clase a otra. La lucha de clases es inherente a su existencia, as\u00ed la clase oprimida (hoy el proletariado) lucha por \u201cliberarse\u201d. En esa lucha nacen los procesos revolucionarios.\n  </p>\n  <p>\n   Es por esa \u201copresi\u00f3n de clase\u201d que la consigna de \u201clibertad\u201d ha existido como clave en cada proceso revolucionario. Sin embargo es la clase dominante, la burgues\u00eda,\u00a0 la que ha hecho uso de esa libertad pregonada. Por ejemplo, en el capitalismo \u201cbandera de libertades individuales\u201d,\u00a0 la \u00fanica libertad usufructuada\u00a0 ha sido la de los propietarios de la tierra y de los medios de producci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Esta apariencia de goce de la libertad individual ha sido descubierta\u00a0 en todo el mundo con el accionar de los Estados en la pandemia del Covid 19. Durante un corto plazo los Estados capitalistas han tenido que desnudar como nunca se ha visto el monopolio del uso de la fuerza\u00a0 (a trav\u00e9s de las fuerzas policiales y del derecho).\n  </p>\n  <p>\n   Digo que\n   <em>\n    nunca se ha visto\n   </em>\n   , porque la velocidad en la informaci\u00f3n ha permitido observar el alcance del fen\u00f3meno al mismo tiempo en todo el mundo.\n  </p>\n  <p>\n   Ante este accionar represivo de las (supuestas) \u201clibertades\u201d surgen las resistencias, que tambi\u00e9n son aprovechadas por las clases dominantes.\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\u2026la libertad\u00a0 es una gran palabra, pero la bandera de la libertad de industria se han hecho las guerras m\u00e1s expoliadoras y bajo la bandera de la libertad de trabajo se ha despojado a los trabajadores\u201d\n   </em>\n   <a href=\"#_ftn3\" name=\"_ftnref3\">\n    <sup>\n     [3]\n    </sup>\n   </a>\n   <em>\n    .\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   Hago hincapi\u00e9 en la suposici\u00f3n de estas libertades porque solo lo son en apariencia si entendemos que el rol del Estado es el control de la dominaci\u00f3n de una clase a otra.\n  </p>\n  <p>\n   El sistema capitalista ha evolucionado desde el aquel an\u00e1lisis de \u201cEl Capital\u201d que hizo Marx, en lo que Lenin\n   <a href=\"#_ftn4\" name=\"_ftnref4\">\n    <sup>\n     [4]\n    </sup>\n   </a>\n   ha teorizado, como su fase superior : \u201cel imperialismo\u201d. All\u00ed podemos ver c\u00f3mo el capital desarroll\u00f3: la concentraci\u00f3n monop\u00f3lica de la producci\u00f3n, la financiarizaci\u00f3n de la econom\u00eda con la creaci\u00f3n de la oligarqu\u00eda financiera, la libertad de exportaci\u00f3n de mercanc\u00edas y la formaci\u00f3n de asociaciones capitalistas en el mundo para repartirse territorialmente la dominaci\u00f3n entre las potencias m\u00e1s importantes.\n  </p>\n  <p>\n   En todo este proceso evolutivo el Estado como\n   <em>\n    maquinaria de opresi\u00f3n de clase\n   </em>\n   ha permanecido.\n  </p>\n  <p>\n   Sin embargo, en la fase imperialista aparece m\u00e1s visible la descomposici\u00f3n del propio sistema: esa desigualdad de clases surge m\u00e1s fuerte y visible en donde el capital est\u00e1 desarrollado.(Estados Unidos, Inglaterra, Alemania, China, etc.). A su vez en pa\u00edses dependientes como la Argentina surgen fen\u00f3menos de burgues\u00edas nacionales (en Argentina podr\u00edamos pensarlo durante el primer gobierno de Per\u00f3n) que en alianza con el proletariado ha impedido, en un momento hist\u00f3rico determinado, la penetraci\u00f3n de las potencias imperialistas en el pa\u00eds.\n  </p>\n  <p>\n   Por lo tanto, cuando analizamos al Estado, debemos comprender su rol en la lucha de clases, y en un pa\u00eds en disputa como la Argentina.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    III. Nociones sobre el \u201cEstado libertario\u201d\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   La teor\u00eda libertaria de la Escuela austriaca, desarrollada principalmente por Murray N. Rothbard\n   <a href=\"#_ftn5\" name=\"_ftnref5\">\n    <sup>\n     [5]\n    </sup>\n   </a>\n   quien se autodefine como padre del denominado: \u201canarcocapitalismo\u201d, desarroll\u00f3 una teor\u00eda del Estado en donde \u201cnace\u201d de este una \u00e9lite legitimada intelectualmente para gobernar que usa su aparato para su propio provecho,\u00a0 a costa de los \u201cciudadanos\u201d pero de una forma muy sofisticada y elaborando pol\u00edticas que favorezcan tal legitimaci\u00f3n.\n  </p>\n  <p>\n   Murray Rothbard,\n   <a href=\"#_ftn6\" name=\"_ftnref6\">\n    <sup>\n     [6]\n    </sup>\n   </a>\n   explica c\u00f3mo la \u00e9lite econ\u00f3mico-financiera, (hace referencia a la familia Rockefeller), \u201cmanipula la moneda y el cr\u00e9dito para defender los intereses del sistema bancario o realiza intervenciones exteriores en beneficio de sus propios intereses perjudicando con tales medidas al com\u00fan de los ciudadanos\u201d. Entonces para el padre del libertarianismo habr\u00eda entonces dos clases: una clase beneficiada de la existencia del Estado y otra netamente perjudicada.\n  </p>\n  <p>\n   Por ello, concluyen que sin la \u201copresi\u00f3n del Estado\u00bb (de aqu\u00ed el tinte anarquista) se elimina la opresi\u00f3n de una clase a otra.\n  </p>\n  <p>\n   En teor\u00eda, el \u201clibertarianismo\u201d NO propone la eliminaci\u00f3n completa del Estado sino su reducci\u00f3n, sustentado esto en la supuesta igualdad entre las personas (es decir sin distinci\u00f3n de clase). El Estado rousseauniano que \u201cvela por el inter\u00e9s general\u201d tampoco ser\u00eda necesario, porque las relaciones se reducir\u00e1n a los contratos entre las personas. (recordemos la ficci\u00f3n de la igualdad de los sujetos y por lo tanto la igualdad de condiciones).\n  </p>\n  <p>\n   La relaci\u00f3n entre el\u00a0 capital y el trabajo es presentada como la relaci\u00f3n entre dos sujetos\n   <em>\n    libres, iguales y sim\u00e9tricos\n   </em>\n   que deciden establecer una relaci\u00f3n contractual desde la libertad que los caracteriza. Es lo que Marx defini\u00f3 como la \u201cficci\u00f3n del contrato\u201d. Es decir que, como siempre ha sucedido con las teor\u00edas liberales, necesitan de la ficci\u00f3n ideol\u00f3gica de \u201cindividuos libres\u201d para convertirlos en \u201csujetos de derecho\u201d dotados de la capacidad de vender, libremente, aquello \u00fanico que, despose\u00eddos de toda otra propiedad, poseen: su fuerza de trabajo. La ficci\u00f3n incluye la moral merit\u00f3crata de que el individuo libre que no tiene \u201cpropiedades fruto de su trabajo\u201d es porque\n   <em>\n    no se esfuerza lo suficiente.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   El axioma principal que esboza Murray es el\n   <em>\n    derecho universal a la propiedad de uno mismo,\n   </em>\n   <em>\n    \u201cun derecho que todos tienen por el s\u00f3lo hecho de ser seres humanos\u201d.\n   </em>\n   Esta teor\u00eda revisionista, sustentada en ficciones y contradicciones, tiene como objetivo ofrecer una salida (que se presenta como innovadora) a la crisis actual del capitalismo, sin cuestionar ni la crisis ni la esencia del capitalismo.\n  </p>\n  <p>\n   A mi entender el debate principal de esta teor\u00eda liberal es con las teor\u00edas marxistas que tienen elementos para\u00a0 revelar el origen de la crisis y su salida. Cito a continuaci\u00f3n algunas l\u00edneas de este debate, esbozadas por Murray:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\u2026los comunalistas de la tierra, que afirman que toda la poblaci\u00f3n mundial realmente es due\u00f1a de la tierra en com\u00fan, se encuentran con el hecho natural de que antes del agricultor, nadie realmente usaba y controlaba la tierra, y por lo tanto era due\u00f1o de ella. El pionero, o agricultor, es el hombre que primero lleva los objetos naturales sin valor a la producci\u00f3n y uso.\u201d (\n   </em>\n   Rothbard Murray\n   <em>\n    , La \u00e9tica de la libertad, p. 49)\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\u2026La abolici\u00f3n del sector p\u00fablico significa, por supuesto, que todas las parcelas de tierra, todas las \u00e1reas terrestres, incluyendo las calles y las rutas, deber\u00edan estar en manos privadas, de individuos, corporaciones, cooperativas o cualquier otra agrupaci\u00f3n voluntaria de personas y capital\u2019\u2019.\n   </em>\n   (Rothbard, M. (2013)\n   <em>\n    Hacia una nueva libertad. El Manifiesto Libertario\n   </em>\n   . Uni\u00f3n Editorial. Espa\u00f1a. 2013. Pp. 237)\n  </p>\n  <p>\n   De esta forma, ficciona una \u201capropiaci\u00f3n originaria\u201d de la tierra, donde cada individuo concluyen: tiene derecho a\n   <em>\n    \u201cposeer su propia persona y, por lo tanto, su propio trabajo\u201d, por extensi\u00f3n posee cualquier propiedad que haya \u201ccreado o recogido del estado natural de la naturaleza\u201d que antes no se utilizaba ni pose\u00eda\n   </em>\n   .\n   <a href=\"#_ftn7\" name=\"_ftnref7\">\n    <sup>\n     [7]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   Sintetizando, bajo la apariencia de la liberaci\u00f3n universal, la \u00fanica libertad visible es la de los propietarios de los medios de producci\u00f3n y de la tierra.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    IV. El\n    <em>\n     Ensayo\n    </em>\n    argentino. El factor interno de la dependencia\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   El presidente electo, Javier Milei, que se autopercibe\n   <em>\n    libertario,\n   </em>\n   ha sido el portavoz de\u00a0 una\n   <em>\n    reforma constitucional encubierta\n   </em>\n   previo dictado de un DNU en donde retoma las bases jur\u00eddicas del pa\u00eds de fines del siglo XIX, principio del siglo XX\n   <a href=\"#_ftn8\" name=\"_ftnref8\">\n    <sup>\n     [8]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Estas ideas, como se expuso en el apartado anterior,\u00a0 benefician a la \u00fanica libertad que le interesa al capital (la del propietario de los medios de producci\u00f3n y de la tierra) y que en tiempo de crisis retoma sus viejas recetas. Como en aquel entonces, nos gobierna la oligarqu\u00eda terrateniente. A su vez, tambi\u00e9n ha sido aplaudido por los principales referentes de las corrientes de derecha (y fascistas) en el mundo: D.Trump (USA), J. Bolsornaro (Brasil), Santiago Abascal y hasta Huerta de Soto (Espa\u00f1a), etc.\n  </p>\n  <p>\n   Podemos ver, c\u00f3mo las ideas de Milei han sido respaldadas en el\n   <em>\n    ballotage\n   </em>\n   por varios sectores del bloque de las clases dominantes, quienes ser\u00e1n estrictamente beneficiados ante la aprobaci\u00f3n de esta nueva reforma.\n  </p>\n  <p>\n   La mayor\u00eda de las empresas tienen capitales entrecruzados, (entre los grupos de capitales nacionales de burgues\u00eda intermediaria\u00a0 y los capitales extranjeros de pa\u00edses imperialistas, incluso dentro de sus controlantes como sucede con la energ\u00eda).\n  </p>\n  <p>\n   Menciono solo algunas para tenerlas presente, por ejemplo:\n   <strong>\n    las vinculadas al imperialismo norteamericano (USA) en la Argentina\n   </strong>\n   , Gerardo Werthein, Eduardo Elzstain y Marcelo Mindlin (IRSA y Cresud, TGS, Pampa Energ\u00eda, Edenor), Marcos Galper\u00edn, Claudio Belocopitt ( Prepagas), Aceitera General Deheza (Argentina y asociada a la Bunge), Molinos R\u00edo de la Plata (Argentina y asociada a USA), entre otros;\n   <strong>\n    las vinculadas a los imperialismos europeos, rusos y asi\u00e1ticos en la Argentina:\n   </strong>\n   Eduardo Eurnekian, Paolo Rocca (Techint, Tecpetrol, Transportadora de Gas del Norte -TGN-, etc.), Hugo Sigman (Grupo Insud), Blaquier/ Arrieta (Grupo Ledesma), Bulgueroni (PAE, Bridas,etc.), Grupo Macri, entre otros.\n  </p>\n  <p>\n   A su vez en un pa\u00eds dependiente, oprimido y disputado por varias potencias imperialistas, por lo tanto con gran p\u00e9rdida de Soberan\u00eda, los intereses de los grupos econ\u00f3micos de los distintos imperialismos que han penetrado en la Argentina, son actores fundamentales al momento de analizar las\n   <em>\n    alianzas estrat\u00e9gicas\n   </em>\n   entre estos pa\u00edses que se disputan el control de la hegemon\u00eda dentro del bloque. Es por eso que debemos estudiar sus movimientos.\n  </p>\n  <p>\n   Menciono algunos de estos grupos como por ejemplo: Cargill (USA) ,Bunge (USA), ADM Agro (USA) y Adecoagro (USA), Monsanto (USA), John Deere (USA ) y Ford -rurales-(USA), Joe Lewis (Ingl\u00e9s), Elon Musk (USA- Tesla, Spacex, etc.), Dreyfus (Francia), COFCO (China), Nidera (China), Syngenta (China), Glencore (Inglaterra), Shell (BlackRock, Capital Group Companies y The Vanguard Group-USA-), Grupo Benetton (Italia), entre otros.\n  </p>\n  <p>\n   En la \u00e9poca de los monopolios y la exportaci\u00f3n de capital ha cambiado el car\u00e1cter del comercio internacional A partir del momento en que empiezan a adquirir una gran importancia los movimientos internacionales empresarios, el comercio internacional (exportaci\u00f3n de capitales y exportaci\u00f3n de mercanc\u00edas) comienza a corporizar esos movimientos\n   <a href=\"#_ftn9\" name=\"_ftnref9\">\n    <sup>\n     [9]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n   La derogaci\u00f3n de las normas de regulaci\u00f3n econ\u00f3mica, financiera, entre otras no son una novedad en la Argentina.\u00a0 Quiero detenerme en la derogaci\u00f3n de diversas leyes realizadas en el T\u00cdTULO VI -Bio-econom\u00eda- (de la\n   <em>\n    reforma constitucional encubierta,\n   </em>\n   conocido como \u201cProyecto de ley \u00f3mnibus\u201d.) En ese t\u00edtulo se derogan leyes de promoci\u00f3n y regulaci\u00f3n en materia de: vitivinicultura, olivicultura, algod\u00f3n, yerba mate, az\u00facar, carnes, entre otras.\n  </p>\n  <p>\n   A su vez se deroga la \u00fanica ley que limitaba la compra de tierras en el pa\u00eds: la Ley N\u00b0 26.737/2012 (Ley de Protecci\u00f3n al Dominio Nacional sobre la Propiedad, Posesi\u00f3n o Tenencia de Tierras).\n   <a href=\"#_ftn10\" name=\"_ftnref10\">\n    <sup>\n     [10]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   La derogaci\u00f3n que hace el\n   <em>\n    Proyecto de ley \u00f3mnibus\n   </em>\n   , de las leyes comienza con la denominada Ley de Tierras y no es casual\n   <a href=\"#_ftn11\" name=\"_ftnref11\">\n    <sup>\n     [11]\n    </sup>\n   </a>\n   . Si bien no existen datos de acceso p\u00fablico sobre los titulares de los dominios, sin embargo se ha podido ir conociendo a trav\u00e9s de los accesos a los registros provinciales y a los territorios que la tierra est\u00e1 en manos de los terratenientes\n   <a href=\"#_ftn12\" name=\"_ftnref12\">\n    <sup>\n     [12]\n    </sup>\n   </a>\n   , la mayor\u00eda bajo la figura corporativa de una personer\u00eda jur\u00eddica: el 89,36% correspondi\u00f3 a personas jur\u00eddicas y el 10,64% restante correspondi\u00f3 a personas f\u00edsicas\n   <a href=\"#_ftn13\" name=\"_ftnref13\">\n    <sup>\n     [13]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Antes de la sanci\u00f3n de esta Ley 26737, la Federaci\u00f3n Agraria Argentina hab\u00eda aportado datos sobre m\u00e1s de 34 millones de hect\u00e1reas de tierras argentinas de valor productivo y paisaj\u00edstico en manos extranjeras. Ello representaba\u00a0 casi el 20% de la superficie productiva del pa\u00eds. El Registro Nacional de Tierras Rurales (Ley 26737) hasta el a\u00f1o 2015 daba m\u00e1s de 16 millones de ha., (m\u00e1s del 6% total del pa\u00eds) en manos extranjeras, cuyo principal capital es el Estadounidense, (m\u00e1s de 2 millones de ha.). Por ejemplo: Los Esteros del Iber\u00e1 tienen una superficie de un mill\u00f3n trescientas mil hect\u00e1reas, de las cuales 205 mil fueron adquiridas por el cuestionado magnate norteamericano Douglas Tompkins.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68125\" rel=\"attachment wp-att-68125\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68125\" height=\"161\" sizes=\"(max-width: 427px) 100vw, 427px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/1-Nota-300x113.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/1-Nota-300x113.jpg\" width=\"427\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68128\" rel=\"attachment wp-att-68128\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68128\" height=\"427\" sizes=\"(max-width: 389px) 100vw, 389px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/8-Nota-273x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/8-Nota-273x300.jpg\" width=\"389\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   En un pa\u00eds donde el control de la tierra sigue siendo la palanca del poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico, y porque como explic\u00f3 Mao Tse Tung\n   <a href=\"#_ftn14\" name=\"_ftnref14\">\n    <sup>\n     [14]\n    </sup>\n   </a>\n   , ninguna cosa puede explicarse solamente por los agentes externos, quienes adem\u00e1s\u00a0 act\u00faan a trav\u00e9s de actores internos y ello ocurre tambi\u00e9n en la sociedad, me pregunto entonces qu\u00e9 sucedi\u00f3 con los actores internos.\n  </p>\n  <p>\n   Si bien existen muchos an\u00e1lisis que debemos efectuar, en este aporte que realizo me ocupar\u00e9 de uno de ellos: el factor interno. Entiendo que debemos identificar al\n   <em>\n    factor interno\n   </em>\n   <a href=\"#_ftn15\" name=\"_ftnref15\">\n    <sup>\n     [15]\n    </sup>\n   </a>\n   en la Argentina qu\u00e9 hizo posible la alianza entre el sector m\u00e1s recalcitrante y fascista del bloque de las clases dominantes (ligado a un sector de los yanquis e Israel), la burgues\u00eda intermediaria (asociada y/o subordinada a imperialismos europeos, asi\u00e1ticos, y yanquis) con la clase terrateniente (fundadora del estado argentino)\n   <a href=\"#_ftn16\" name=\"_ftnref16\">\n    <sup>\n     [16]\n    </sup>\n   </a>\n   .\n  </p>\n  <p>\n   Identificar entonces si es posible que en la disputa interimperialista, (agravada por la crisis del capitalismo en esta fase), por el control de la hegemon\u00eda y dominio de los territorios estrat\u00e9gicos (militarmente) con recursos naturales (principalmente energ\u00e9ticos y alimentos), esta clase terrateniente propietaria de la tierra (es decir del medio de producci\u00f3n hist\u00f3rico en la econom\u00eda argentina) y de las exportaciones por lo tanto de las divisas necesarias para todas las importaciones industriales argentinas,\u00a0 ha\n   <em>\n    decidido afianzarse en su poder (\n   </em>\n   ante la crisis del modelo agroexportador), aprovechando las contradicciones de esta disputa (las necesidades de la burgues\u00eda intermediaria y factores externos) y aliarse estrat\u00e9gicamente con ellos.\n  </p>\n  <p>\n   Para esto es necesario analizar tambi\u00e9n qu\u00e9 viene sucediendo con la renta agraria (principal explotaci\u00f3n de los terratenientes) que ha venido aumentando desde la llegada de la sojizaci\u00f3n a la Argentina sostenida y profundizada por todos los Gobiernos.\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cLa soja es la principal oleaginosa sembrada en Argentina, concentrando una participaci\u00f3n en torno al 90% del \u00e1rea total de los principales cultivos de esta variedad (soja, girasol, colza, lino y man\u00ed). Desde la d\u00e9cada del \u201890, la soja ven\u00eda siendo el principal grano en la producci\u00f3n nacional de forma indiscutida. Sin embargo, en los \u00faltimos a\u00f1os la soja ha sido destronada del primer puesto: en el pasado reciente se viene observando una progresiva ca\u00edda en el \u00e1rea destinada al cultivo, siendo sustituido principalmente por el ma\u00edz, pasando este \u00faltimo a ocupar la primera posici\u00f3n en producci\u00f3n desde la 2019/20.\n   </em>\n   <em>\n    En la actual campa\u00f1a, se estima que se sembraron 16 millones de hect\u00e1reas de soja, ubic\u00e1ndose apenas unas 100.000 hect\u00e1reas por debajo de la campa\u00f1a anterior. La oleaginosa se mantiene como el principal cultivo en \u00e1rea sembrada en el pa\u00eds, aunque mostrando una ca\u00edda ininterrumpida en las \u00faltimas 7 campa\u00f1as desde del r\u00e9cord de las 20,3 Mha que se sembraron en la 2014/15. El \u00e1rea destinada al cultivo en la 2022/23 representa la menor \u00e1rea sembrada con la oleaginosa desde la 2005/06\u201d\n   </em>\n   (A\u00d1O XL \u2013 N\u00b0 Edici\u00f3n 2094 \u2013 Especial Soja 2022/23 \u2013 31 de Marzo de 2023)\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Si bien es cierto que pudo haberse visto reducida la producci\u00f3n de soja en las \u00faltimas campa\u00f1as (ver la Bolsa de Comercio de Rosario), producto de la sequ\u00eda y de otros cambios internacionales, lo que tenemos que analizar es que en el pa\u00eds el cultivo con mayor superficie sembrada sigue siendo la de soja.\u00a0 En la campa\u00f1a del 2022-2023 fue de 16 millones de ha. y se espera para la pr\u00f3xima campa\u00f1a 2023-2024 aumentar a 17 millones de hect\u00e1reas, mientras que el resto de los cultivos extensivos como el ma\u00edz por ejemplo (que tuvo mayor producci\u00f3n en la temporada rondando los 36 millones de toneladas, con un estimaci\u00f3n de subir a 59 millones para el a\u00f1o 2024) ronda los 9 millones de hect\u00e1reas sembrada y la de trigo 6 millones de ha. sembrada. Es decir que la producci\u00f3n de soja sigue siendo el factor principal de acumulaci\u00f3n y concentraci\u00f3n de la tierra en manos de los terratenientes y la\u00a0 burgues\u00eda intermediaria.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68127\" rel=\"attachment wp-att-68127\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68127\" height=\"497\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-Nota-227x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-Nota-227x300.jpg\" width=\"376\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Existen diversos an\u00e1lisis que realiz\u00f3 el CEIA que se pueden consultar, como as\u00ed tambi\u00e9n datos de la Bolsa de Comercio de Rosario, la FADA, los censos agropecuarios entre otras fuentes. Para visualizarlo dejo un gr\u00e1fico de la FADA donde se puede ver la participaci\u00f3n de la renta en la estructura de costos en la producci\u00f3n de la soja y el ma\u00edz durante el a\u00f1o 2023.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68129\" rel=\"attachment wp-att-68129\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68129\" height=\"214\" sizes=\"(max-width: 387px) 100vw, 387px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Captura-2-300x166.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Captura-2-300x166.jpg\" width=\"387\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Como nos ense\u00f1\u00f3 Ciafardini, nos preguntamos si es posible que cuando los intereses vinculados a esta renta se puedan ver alterados,\u00a0 los terratenientes\u00a0 deriven sus inversiones hacia \u00e1mbitos que\u00a0 son secundarios.\n   <a href=\"#_ftn17\" name=\"_ftnref17\">\n    <sup>\n     [17]\n    </sup>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   El desarrollo industrial y el crecimiento en nuestro pa\u00eds est\u00e1 subordinado al sector externo administrado por los propios fondos recaudados de las exportaciones que hacen la oligarqu\u00eda terrateniente y los grupos econ\u00f3micos de\u00a0 burgues\u00eda intermediaria. La oligarqu\u00eda terrateniente hist\u00f3ricamente ha impulsado el desarrollo primario de la econom\u00eda y no el desarrollo industrial. Este inter\u00e9s originario de esta clase, se puede ver entrelazado con los cambios en la pol\u00edtica econ\u00f3mica de los Estados Unidos y China.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    En Estados Unidos\n   </strong>\n   se ha relanzado el cambio de la pol\u00edtica econ\u00f3mica del pa\u00eds, proyectando una pol\u00edtica de industrializaci\u00f3n con base en el plano energ\u00e9tico de potencial militar y de comunicaciones. En una publicaci\u00f3n de mediados del a\u00f1o 2023 se puede observar como la JP Morgan analiza y explica este cambio de pol\u00edtica, cito algunos p\u00e1rrafos para observar el cambio:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   <em>\n    \u201cSin embargo, las guerras eventualmente resurgieron. Rusia se anex\u00f3 a Crimea en 2014 e invadi\u00f3 a Ucrania en 2022. En 2021, China puso a prueba un sistema de misiles hipers\u00f3nicos capaz de evadir las defensas estadounidenses.6 Los gobiernos comenzaron a cuestionar la globalizaci\u00f3n a trav\u00e9s de una lente de seguridad nacional y las econom\u00edas avanzadas comenzaron a darse cuenta de que los PIB basados principalmente en servicios son una vulnerabilidad.\u201d\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   <em>\n    \u201cLas recientes iniciativas pol\u00edticas en EE.UU. tienen como objetivo reducir la participaci\u00f3n de los servicios en el PIB y aumentar la capacidad industrial de la naci\u00f3n. Pol\u00edticamente, existe un consenso bipartidista de que es una necesidad\u201d.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cEn lo que respecta a los productos b\u00e1sicos de transici\u00f3n energ\u00e9tica, actualmente, China domina las cadenas de suministro de muchos minerales cr\u00edticos. En concreto, lidera la producci\u00f3n, refinaci\u00f3n y fundici\u00f3n de aluminio (67% de la capacidad global), la refinaci\u00f3n de litio y cobalto (80% y 66%, respectivamente), y la producci\u00f3n y refinaci\u00f3n de grafito (alrededor de 80%), entre muchos otros\u201d.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cEntre las acciones de transici\u00f3n energ\u00e9tica, preferimos a los fabricantes de tecnolog\u00eda de energ\u00eda limpia por encima de los constructores de instalaciones y de los servicios p\u00fablicos. Tambi\u00e9n nos gusta invertir en infraestructura de transici\u00f3n energ\u00e9tica, como proyectos de almacenamiento de bater\u00edas. Entre las empresas receptoras de los beneficios de la Ley CHIPS, nos enfocamos en las de semiconductores con v\u00ednculos estrechos con el ej\u00e9rcito de Estados Unido\n   </em>\n   s\u201d\n   <a href=\"#_ftn18\" name=\"_ftnref18\">\n    <sup>\n     [18]\n    </sup>\n   </a>\n   ( Informe JP MORGAN BANK. 1/6/23)\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Asimismo, hace algunos a\u00f1os, (post-pandemia del Covid 19) podemos observar varios art\u00edculos period\u00edsticos y empresariales que advierten sobre los cambios en pol\u00edtica comercial de China, el principal comprador de exportaciones agrarias del pa\u00eds. Cito a continuaci\u00f3n algunos a t\u00edtulo de ejemplo:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cNo obstante, el gran crecimiento y desarrollo econ\u00f3mico de China gener\u00f3 en un primer momento un salto importante en la demanda de alimentos y actualmente se est\u00e1 observando un cambio progresivo en la dieta de la poblaci\u00f3n con una mayor demanda de prote\u00edna animal. De cara al futuro, el motor de la demanda de alimentos de China vendr\u00e1 de la mano de la mayor necesidad de granos para alimentaci\u00f3n animal y la importaci\u00f3n de carnes.\u201d (\n   </em>\n   Bolsa de Comercio de Rosario. A\u00d1O XLI \u2013 N\u00b0 Edici\u00f3n 2104 \u2013 30 de Junio de 2023)\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\u2026En 2022, la demanda total de soja de China fue de un poco m\u00e1s de\n   </em>\n   <em>\n    115 millones\n   </em>\n   <em>\n    de toneladas, m\u00e1s del 80% de las cuales se cubrieron con importaciones, seg\u00fan datos oficiales chinos. La producci\u00f3n nacional de soja alcanz\u00f3 los 20 millones de toneladas el a\u00f1o pasado, y el gobierno se ha fijado como objetivo una producci\u00f3n de m\u00e1s de 35 millones de toneladas en 2032 para reducir esta dependencia..\u201d \u201c\u2026Las exportaciones\n   </em>\n   <em>\n    chin\n   </em>\n   <em>\n    as\n   </em>\n   <em>\n    registraron en diciembre su ca\u00edda m\u00e1s fuerte desde 2020, de -9,9% interanual\u2026\u201d \u201c\u2026China comenz\u00f3 a levantar en diciembre la mayor\u00eda de sus estrictas medidas sanitarias y desde entonces ha visto un\n   </em>\n   <em>\n    repunte\n   </em>\n   <em>\n    masivo de contagios de covid-19. Adem\u00e1s, la amenaza de una\n   </em>\n   <em>\n    recesi\u00f3\n   </em>\n   <em>\n    n\n   </em>\n   <em>\n    en Estados Unidos y Europa, combinada con los crecientes precios de la energ\u00eda, contribuyeron al debilitamiento de la demanda mundial de los productos chinos\u2026\u201d\n   </em>\n   (Extractos de Diario el Cronista y Diario Infobae del mes de\u00a0 enero 2023)\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Me pregunto: \u00bfpodr\u00eda entonces, por los intereses de la clase terrateniente haberse unificado con las demandas de los intereses imperialistas por energ\u00eda y alimentos?\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Hay que estudiar qui\u00e9nes vienen impulsando la derogaci\u00f3n de la ley 26737 y all\u00ed podemos ver como la CAIR (C\u00e1mara Argentina de Inmobiliarias Rurales) vinculada a los terratenientes del n\u00facleo sojero argentino dijo durante el a\u00f1o 2023, pero tambi\u00e9n viene expres\u00e1ndose (desde su creaci\u00f3n \u2013 2010-) en el mismo sentido, que cito:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201c\n   </em>\n   <em>\n    La agrobioindustria es parte esencial de la sociedad y un motor econ\u00f3mico y social, presente en todo el pa\u00eds.\u201d\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cPedimos que se derogue, o en su defecto, darle racionalidad a la Ley 26.737 sobre \u201cR\u00e9gimen de Protecci\u00f3n al Dominio Nacional sobre la Propiedad, Posesi\u00f3n o Tenencia de las Tierras Rurales\u201d, promoviendo el ingreso de capitales; (Ver publicaciones de la CAIR\n   </em>\n   <a href=\"https://caircampos.org/\">\n    <em>\n     https://caircampos.org/\n    </em>\n   </a>\n   <em>\n    )\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   En aquel entonces y ante la proximidad de un posible gobierno que prometi\u00f3 la \u201celiminaci\u00f3n de las retenciones\u201d, surgen las expresiones de los representantes de la burgues\u00eda intermediaria y los terratenientes, insistiendo con el viejo reclamo de no intervenci\u00f3n estatal en la renta, cito algunas a continuaci\u00f3n:\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n    \u201cuno esperar\u00eda que si la producci\u00f3n baja, sea por sequ\u00eda o el motivo que sea, la presi\u00f3n de los impuestos tambi\u00e9n baje. Sin embargo, por la estructura tributaria que pesa sobre la producci\u00f3n agr\u00edcola, un evento adverso como la sequ\u00eda, en lugar de reducir el peso de los impuestos, lo aumenta. Esto es debido a que, el impuesto con mayor participaci\u00f3n es el derecho de exportaci\u00f3n que, al actuar sobre el precio bruto, no reconoce ca\u00eddas en la rentabilidad\u201d\n   </em>\n   (Fuente Infobae del 10/01/2023. entrevista al Jefe de la Fundaci\u00f3n Agropecuaria para el Desarrollo de Argentina (FADA), David Miazzo)\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   <em>\n    \u201cCon las retenciones muchas veces se hace hasta dif\u00edcil lograr ese margen. Por eso decimos que es injusto. Porque no importa cu\u00e1nto invertiste o recaudaste, la retenci\u00f3n va. En el hipot\u00e9tico caso de que las retenciones no existiesen, seguramente se producir\u00eda mucho m\u00e1s. Los productores har\u00edamos mucho m\u00e1s. M\u00e1s producci\u00f3n, m\u00e1s renta, impuesto a las ganancias. Es el impuesto que empareja a todo el mundo\u00bb (\n   </em>\n   Fuente\n   <em>\n    Pagina 12\n   </em>\n   del 22/02/2022\n   <em>\n    , e\n   </em>\n   ntrevista a Nicol\u00e1s Pino, Presidente de la Sociedad Rural Argentina)\n  </p>\n  <p>\n   <em>\n   </em>\n   Los territorios en Argentina, ricos en recursos minerales, h\u00eddricos, alimenticios, est\u00e1n ubicados en zona de frontera y ocupados por las comunidades originarias.\n  </p>\n  <p>\n   Veamos algunos ejemplos. En el a\u00f1o 2022, la Argentina produjo 33 mil toneladas de litio, el 5% de la producci\u00f3n mundial, y se ubic\u00f3 como el cuarto productor mundial despu\u00e9s de Australia, Chile y China. Hay 38 proyectos mineros, ubicados como se puede observar sobre los territorios de frontera.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68130\" rel=\"attachment wp-att-68130\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68130\" height=\"386\" sizes=\"(max-width: 360px) 100vw, 360px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/4-Nota-280x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/4-Nota-280x300.jpg\" width=\"360\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   A su vez, en relaci\u00f3n a otro recurso como el petr\u00f3leo seg\u00fan los datos que la misma empresa YPF publica:\n   <em>\n    Vaca Muerta tiene un enorme potencial para la obtenci\u00f3n de gas (308 TCF) y cuenta con important\u00edsimos recursos de petr\u00f3leo que alcanzan los 16,2 miles de millones de barriles, seg\u00fan el \u00faltimo informe del EIA 2013, lo que significa multiplicar por diez las actuales reservas de la Argentina.\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68132\" rel=\"attachment wp-att-68132\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68132\" height=\"161\" sizes=\"(max-width: 390px) 100vw, 390px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/5-nota-300x124.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/5-nota-300x124.jpg\" width=\"390\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n   Como se sabe y observamos en el mapa estas empresas extranjeras se disputan el territorio de las comunidades originarias, donde se ubica el yacimiento de Vaca Muerta.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68133\" rel=\"attachment wp-att-68133\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68133\" height=\"450\" sizes=\"(max-width: 336px) 100vw, 336px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/6-Nota-224x300.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/6-Nota-224x300.jpg\" width=\"336\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   El Acu\u00edfero Guaran\u00ed es la tercera reserva m\u00e1s grande de agua dulce en el mundo, con 30.000 km c\u00fabicos de agua, ubicado en territorio de comunidades originarias y campesinas criollas.\n  </p>\n  <p>\n   <a href=\"http://pcr.org.ar/?attachment_id=68134\" rel=\"attachment wp-att-68134\">\n    <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68134\" height=\"207\" sizes=\"(max-width: 341px) 100vw, 341px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/7-Nota-300x182.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/7-Nota-300x182.jpg\" width=\"341\"/>\n   </a>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Por lo que, la alianza estrat\u00e9gica descrita, permite avanzar sobre el factor interno de la dependencia: el control de la tierra. As\u00ed la derogaci\u00f3n de Ley que regula la compra de tierras por parte de extranjeros, enviada por el presidente Milei,\n   <em>\n    (sustentado en la supuesta libertad de la personas a adquirir propiedades)\n   </em>\n   y a su vez, que la actual Vicepresidenta de la Naci\u00f3n ( V. Villarruel) ya hab\u00eda presentado siendo Diputada un proyecto de ley para derogar la Ley 26.160 (de relevamiento territorial de comunidades ind\u00edgenas) tiene estricta relaci\u00f3n en los intereses de los capitales extranjeros en estos territorios.\n  </p>\n  <p>\n   La Argentina se encuentra entre los territorios m\u00e1s productivos y con recursos naturales del mundo.\n  </p>\n  <p>\n   El factor interno ha sido clave para esta alianza, pero a su vez como toda alianza en un momento\u00a0 determinado y bajo condiciones espec\u00edficas. Hoy la alianza con el factor interno est\u00e1 movi\u00e9ndose a paso acelerado. Pareciera que el Gobierno de Milei-Macri no solo ha efectuado otra estafa electoral al pueblo argentino, sino tambi\u00e9n a un sector de la burgues\u00eda intermediaria y terratenientes que lo ha apoyado.\n  </p>\n  <p>\n   La estafa al pueblo, se hizo tambi\u00e9n posible con una buena lectura del estado de \u00e1nimo de las clases sociales m\u00e1s oprimidas y bajo supuestas consignas revolucionarias que liberar\u00edan las opresiones sufridas por el Estado.\n  </p>\n  <p>\n   Las condiciones econ\u00f3micas y sociales estaban dadas con un Gobierno (como el de Alberto Fern\u00e1ndez) que no daba respuesta a las necesidades del pueblo, profundiz\u00f3 la crisis y la dependencia. Al comp\u00e1s, crearon al enemigo (el Estado) haciendo desviar la atenci\u00f3n,\u00a0 en una Argentina en la que todav\u00eda sigue encendido el auge de luchas, y as\u00ed se ha perpetrado la\u00a0 estafa.\n  </p>\n  <p>\n   Es por eso que resulta necesario estudiar a fondo el fen\u00f3meno para entender qu\u00e9 est\u00e1 pasando, unir los conocimientos te\u00f3ricos y pr\u00e1cticos. Hasta aqu\u00ed mi primer aporte al debate en estudio.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Enero 2024\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   \u2014\u2014\n  </p>\n  <h5>\n   <strong>\n    -El libertario,\n    <em>\n     un tigre de papel.\n    </em>\n   </strong>\n   Dije: Todos los reaccionarios, tenidos por fuertes, no son m\u00e1s que tigres de papel. La raz\u00f3n es que viven divorciados del pueblo. \u00a1F\u00edjense! \u00bfNo era Hitler un tigre de papel?, \u00bfno fue acaso derribado? Tambi\u00e9n dije que el zar de Rusia, el emperador de China y el imperialismo japon\u00e9s hab\u00edan sido todos tigres de papel. Como ustedes saben, ellos, en su totalidad, fueron derribados. El imperialismo norteamericano no ha sido derribado a\u00fan y, adem\u00e1s, posee la bomba at\u00f3mica. Pero estoy seguro de que tambi\u00e9n ser\u00e1 derribado, pues es igualmente un tigre de papel.( Mao Tse Tung en la Conferencia de Representantes de Partidos Comunistas y Obreros celebrada en Mosc\u00fa. 18 de noviembre de 1957.)\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref1\" name=\"_ftn1\">\n    <sup>\n     [1]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin VI, Obras Escogidas Tomo 1.p.18.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref2\" name=\"_ftn2\">\n    <sup>\n     [2]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin, VI. Sobre el Estado, p. 7.Ediciones Catari\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref3\" name=\"_ftn3\">\n    <sup>\n     [3]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin VI, Obras Escogidas Tomo 1.p.70.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref4\" name=\"_ftn4\">\n    <sup>\n     [4]\n    </sup>\n   </a>\n   Lenin VI, Obras Escogidas Tomo 1 .p 373\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref5\" name=\"_ftn5\">\n    <sup>\n     [5]\n    </sup>\n   </a>\n   Hay varias publicaciones del autor, recomiendo la lectura de:\n   <em>\n    \u201cLa \u00c9tica de la libertad\u201d (2003),\u00a0 y \u201cHacia una nueva libertad\u201d. El Manifiesto Libertario\u201d (2013)\n   </em>\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref6\" name=\"_ftn6\">\n    <sup>\n     [6]\n    </sup>\n   </a>\n   Rothbard Murray,\u00a0 1983\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref7\" name=\"_ftn7\">\n    <sup>\n     [7]\n    </sup>\n   </a>\n   Rothbard Murray,\n   <em>\n    La \u00c9tica para la libertad.\n   </em>\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref8\" name=\"_ftn8\">\n    <sup>\n     [8]\n    </sup>\n   </a>\n   <em>\n    \u201c\u2026 tiene por objeto promover la iniciativa privada, as\u00ed como el desarrollo de la industria y del comercio, mediante un r\u00e9gimen jur\u00eddico que asegure los beneficios de la libertad para todos los habitantes de la Naci\u00f3n y limite toda intervenci\u00f3n estatal que no sea la necesaria para velar por los derechos constitucionales. Principios..: a. La promoci\u00f3n del derecho fundamental a la libertad individual. Los habitantes de la Naci\u00f3n tienen derecho a ejercer sus libertades sin injerencias indebidas por parte del Estado. b. La protecci\u00f3n de los habitantes y de su propiedad privada. El Estado debe garantizar la seguridad de las personas y de su propiedad y fomentar un entorno propicio para la inversi\u00f3n y el emprendimiento. c. La profundizaci\u00f3n de la libertad de mercados, impulsando la interacci\u00f3n espont\u00e1nea de la oferta y de la demanda como modo de ordenamiento y reactivaci\u00f3n de la econom\u00eda, facilitando el funcionamiento de los mercados y el comercio interno y externo, promoviendo la desregulaci\u00f3n de los mercados y la simplificaci\u00f3n regulatoria. e. La reconsideraci\u00f3n de las funciones del Estado en los distintos sectores de la sociedad, a la luz de los avances y la expansi\u00f3n que han tenido las mismas sobre la libertad de las personas y de las empresas que interact\u00faan en su quehacer diario y empresarial respectivos, procurando que las mismas se concentren en aquellos sectores esenciales de la sociedad, siendo ejercidas de la manera m\u00e1s eficiente posible. \u2026\u201d\n   </em>\n   ( Extracto del DNU 70/23 y Proyecto denominado de Ley de Bases y Puntos de Partida para La Libertad de los Argentinos\u00bb)\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref9\" name=\"_ftn9\">\n    <sup>\n     [9]\n    </sup>\n   </a>\n   Luciano Orellano,\n   <em>\n    Argentina Sangra por las barrancas del r\u00edo Paran\u00e1\n   </em>\n   . Editorial Agora.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref10\" name=\"_ftn10\">\n    <sup>\n     [10]\n    </sup>\n   </a>\n   La Ley establece l\u00edmites al dominio o posesi\u00f3n, a partir de la sanci\u00f3n -2012-no regula en forma retroactiva. Por lo tanto lo que est\u00e1 extranjerizado qued\u00f3 as\u00ed. Los l\u00edmites son:\n  </h5>\n  <ul>\n   <li>\n    <h5>\n     15% de l\u00edmite a toda titularidad de dominio o posesi\u00f3n a nivel nacional, provincial y subprovincial,\n    </h5>\n   </li>\n   <li>\n    <h5>\n     30% de l\u00edmite a toda titularidad de dominio o posesi\u00f3n de personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas de la misma nacionalidad, a nivel nacional, provincial y subprovincial.\n    </h5>\n   </li>\n   <li>\n    <h5>\n     1000 hect\u00e1reas en la Zona N\u00facleo como m\u00e1ximo para un mismo titular o su superficie equivalente de acuerdo al r\u00e9gimen de equivalencias propuesto por las provincias y aprobado por el Consejo Interministerial de Tierras Rurales.\n    </h5>\n   </li>\n   <li>\n    <h5>\n     No se podr\u00e1n adquirir tierras rurales que contengan o sean ribere\u00f1as a cuerpos de agua de envergadura o permanentes.\n    </h5>\n   </li>\n  </ul>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref11\" name=\"_ftn11\">\n    <sup>\n     [11]\n    </sup>\n   </a>\n   Desde 1821, que las tierras p\u00fablicas se constituyeron en garant\u00eda de la deuda p\u00fablica, el Gobernador de las Provincias Unidas del R\u00edo de la Plata, la provincia de Buenos Aires, Mart\u00edn Rodr\u00edguez suspendi\u00f3 por esto las denuncias y entrega de t\u00edtulos de propiedad.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref12\" name=\"_ftn12\">\n    <sup>\n     [12]\n    </sup>\n   </a>\n   Fuentes:\n   <a href=\"https://www.pagina12.com.ar/401314-los-duenos-extranjeros-de-las-tierras-argentinas\">\n    https://www.pagina12.com.ar/401314-los-duenos-extranjeros-de-las-tierras-argentinas\n   </a>\n   y\n   <a href=\"https://originarios.ar/nota/348/los-duenos-de-las-tierras-argentinas-un-mapa-de-la-concentracion-feroz\">\n    https://originarios.ar/nota/348/los-duenos-de-las-tierras-argentinas-un-mapa-de-la-concentracion-feroz\n   </a>\n  </h5>\n  <h5>\n   1) Grupo Benetton (Italia) 900.000 hect\u00e1reas, administradas por la empresa \u201cCompa\u00f1\u00eda de Tierras del Sud Argentino\u201d. Estancias: Caleufu (Neuqu\u00e9n), Pilcaniyeu, San Pedro, Ca\u00f1ad\u00f3n Blanco, Etido, Colonia Mait\u00e9n y el intento de usucapi\u00f3n de Huanhu\u00e9 (R\u00edo Negro), El Mait\u00e9n, Leleque, Fofocahuel, Firtihu\u00edn, Lep\u00e1, Esquel y usurpaci\u00f3n de campos vecinos (Chubut), Coronel y El C\u00f3ndor (Santa Cruz). Negocios ganaderos, forestales y mineros.\n  </h5>\n  <h5>\n   2) Grupo Walbrook (Gran Breta\u00f1a) 600.000 hect\u00e1reas, administradas por la empresa \u201cNieves de Mendoza\u201d. Propiedades: Campo el \u00c1lamo, Las Juntas, Los Molles, Las Le\u00f1as, Valle Hermoso, Los Amarillos, Agua del Toro, R\u00edo Colorado (sur de Mendoza). En estas propiedades est\u00e1n la laguna Ni\u00f1a Encantada, el Pozo de las \u00c1nimas, el centro termal Los Molles, el Centro de Ski las Le\u00f1as, la Laguna de Valle Hermoso y otros espejos de agua cordilleranos.\n  </h5>\n  <h5>\n   3) L\u00e1zaro B\u00e1ez (Argentina) 470.000 hect\u00e1reas: 25 estancias en la provincia de Santa Cruz. Todas estas propiedades fueron compradas entre 2008 y 2015. Actualmente todas est\u00e1n intervenidas por el Estado Nacional y L\u00e1zaro B\u00e1ez est\u00e1 preso, acusado de asociaci\u00f3n il\u00edcita y lavado de activos.\n  </h5>\n  <h5>\n   4) Familia Sapag (Argentina) 420.000 hect\u00e1reas, en la provincia de Neuqu\u00e9n. La familia Sapag gobierna Neuqu\u00e9n y casi todas las intendencias de esa provincia, ocupan cargos en la Legislatura Provincial y el Congreso de la Naci\u00f3n. Adem\u00e1s controlan la obra p\u00fablica all\u00ed, la construcci\u00f3n y la miner\u00eda.\n  </h5>\n  <h5>\n   5) Familia Men\u00e9ndez (Argentina) 400.000 hect\u00e1reas, en las provincias de Santa Cruz y Tierra del Fuego. Una rama de esta familia es parte de La An\u00f3nima S.A., empresa que realiz\u00f3 el barrido \u00e9tnico del extremo sur de la Patagonia argentino-chilena, propiedad de la familia Braun-Men\u00e9ndez-Reynal. La cadena de supermercados del mismo nombre posee 159 sucursales en 80 ciudades. Todos los sucesores actuales son descendientes de Jos\u00e9 Mar\u00eda Men\u00e9ndez Men\u00e9ndez y Mar\u00eda Behety Chapital.\n  </h5>\n  <h5>\n   6) Grupo Heilongjiang Beidahuang (China) 330.000 hect\u00e1reas: Colonia Josefa, Negro Muerto, Guardia Mitre, Colonia Margen Norte, La Japonesa y otras estancias del Valle Medio (R\u00edo Negro). Estas propiedades est\u00e1n en arrendamiento con opci\u00f3n a compra. El proyecto chino incluye la siembra de soja en todos estos campos, actualmente est\u00e1 frenado por un amparo en la justicia.\n  </h5>\n  <h5>\n   7) Familia Zingoni-Arze (Argentina) 250.000 hect\u00e1reas, en la provincia de Neuqu\u00e9n. Campos en Caan Lil, Coll\u00f3n Cur\u00e1 y Piedra del \u00c1guila, principalmente. Negocios ganaderos.\n  </h5>\n  <h5>\n   8) Familia Ochoa-Paz (Argentina) 180.000 hect\u00e1reas. Estancias Tecka, Caridad y El Corcovado (Chubut). Es un remanente que se quedaron los antiguos propietarios de la Compa\u00f1ia de Tierras del Sud Argentino, tras la venta de la empresa y sus campos a Benetton. Negocios ganaderos y tur\u00edsticos.\n  </h5>\n  <h5>\n   9) Minera Vale (Brasil) 160.000 hect\u00e1reas, en el sur de Mendoza y norte de Neuqu\u00e9n, donde se localizan las concesiones del proyecto megaminero Potasio R\u00edo Colorado.\n  </h5>\n  <h5>\n   10) El Palauco S.A. (Argentina) 150.000 hect\u00e1reas, en Bardas Blancas, Sierras de Palau-co y Laguna Llancanelo (sur de Mendoza). Empresa propiedad de Sergio Rostagno, Luis Demarchi y Carlos Santalesa. En esta propiedad est\u00e1 la Caverna de las Brujas y los Castillos de Pincheyra. Negocio de talaje.\n  </h5>\n  <h5>\n   11) Gold Corp (Canad\u00e1) 130.000 hect\u00e1reas: Estancias Los Mirasoles, El Retiro, Los Pinos, True Aike, Pir\u00e1mides, La Aurora, Balcarce, Maria Aike y La Patricia (Santa Cruz). Corporaci\u00f3n megaminera con varios proyectos en la Meseta del Deseado, adem\u00e1s de las concesiones, adquiere las propiedades superficiarias donde se localizan sus explotaciones.\n  </h5>\n  <h5>\n   12) Roberto Hiriart (Chile) 100.000 hect\u00e1reas. Estancia Hualcup\u00e9n, cerca de Caviahue (Neuqu\u00e9n). Este terrateniente es sobrino del dictador chileno Augusto Pinochet. Dentro de esta propiedad est\u00e1 \u00edntegramente el Lago Hualcup\u00e9n.\n  </h5>\n  <h5>\n   13) Familia Rambeau (Argentina) 94.000 hect\u00e1reas, en la provincia de Neuqu\u00e9n. Campos en Zapala, Rahue y Fort\u00edn 1\u00ba de Mayo. Negocios ganaderos.\n  </h5>\n  <h5>\n   14) Grupo Burco (B\u00e9lgica) 80.000 hect\u00e1reas: Arelauquen, Los Baguales, Cacique Foyel, R\u00edo Villegas, Cerro Carreras y la margen sur del Embalse Alicura (R\u00edo Negro); Lago Cholila, Cerro Tres Picos, Lago Rosario, Corcovado, Lago La Plata, Lago Vinterr, El Pedral y el intento de usucapi\u00f3n del Parque Provincial R\u00edo Turbio (Chubut). En todos los establecimientos hacen turismo de elite.\n  </h5>\n  <h5>\n   15) Jos\u00e9 Mar\u00eda Barale (Argentina) 74.000 hect\u00e1reas: Alicura (Neuqu\u00e9n). Esta propiedad fue recientemente adquirida al magnate norteamericano Ward Lay Jr. y actualmente est\u00e1 en proceso de fragmentaci\u00f3n y venta.\n  </h5>\n  <h5>\n   16) Grupo Bemberg (Argentina) 73.000 hect\u00e1reas: poseen una estancia en la Provincia de Neuqu\u00e9n. Empresa propiedad de la familia Miguens-Bemberg, son propietarios y/o accionistas de Patagonia Gold, Sadesa, Central Puerto e Hidroel\u00e9ctrica Piedra del \u00c1guila y la filial argentina de la petrolera Total. Es socio comercial de Mindlin, Burco y Lewis.\n  </h5>\n  <h5>\n   17) Solmat Agropecuaria S.A. (Argentina) 72.000 hect\u00e1reas: Estancia Santa Nicolasa (R\u00edo Negro). Empresa ganadera propiedad de Marcelo Alquezar.\n  </h5>\n  <h5>\n   18) Crist\u00f3bal L\u00f3pez (Argentina) 67.000 hect\u00e1reas. Estancias El Mirador, Alma Gaucha, La Ensenada y Los Notros (Santa Cruz), campos en Alto R\u00edo Senguerr, Lago La Plata y varias propiedades menores en Comodoro Rivadavia y Rada Tilly (Chubut), Estancias El Entrevero y El Amigo (R\u00edo Negro), Complejo Alpat (Neuqu\u00e9n). Es propietario de la corporaci\u00f3n Indalo, Oil Combustibles, varios casinos y medios masivos de comunicaci\u00f3n.\n  </h5>\n  <h5>\n   19) Ailin-co S.A. (Argentina) 65.000 hect\u00e1reas, en el sur de Mendoza y norte de Neuqu\u00e9n. Campos Puerta del Barrancas, Arroyo Curimillo y Laguna Negra. Empresa propiedad de Ren\u00e9 Chaumont y Sirio Sat. Negocios ganaderos, mineros, tur\u00edsticos y de talaje.\n  </h5>\n  <h5>\n   20) Ted Turner (Estados Unidos) 56.000 hect\u00e1reas. Estancias La Primavera y Coll\u00f3n Cur\u00e1 (Neuqu\u00e9n) y un campo en Tierra del Fuego. Ted Turner es fundador y/o accionista de la cadena de noticias internacional CNN, Turner Broadcaster System, WCW, TNT, Turner Entertainment, TBS, etc.\n  </h5>\n  <h5>\n   21) Estancias Schajman S.A. (Argentina) 50.000 hect\u00e1reas. Estancia El Principio y otras en Trevelin y Esquel (Chubut). Propiedad de la familia Schajman, negocios ganaderos y tur\u00edsticos.\n  </h5>\n  <h5>\n   22) Ashley Kent Carrithers (Estados Unidos) 41.000 hect\u00e1reas. Estancias Colipilli, Paso Pichach\u00e9n y R\u00edo Troncom\u00e1n (Neuqu\u00e9n).\n  </h5>\n  <h5>\n   23) Marcelo Mindlin (Argentina) 40.000 hect\u00e1reas. Campos en Alto R\u00edo Chubut y el valle del R\u00edo Foyel (R\u00edo Negro). Mindlin es propietario y/o accionista de Pampa Energ\u00eda, Dolphin Fund, Petrobras Argentina y socio comercial de George Soros, Joseph Lewis y el Grupo Bemberg, fue parte del Grupo Irsa de Eduardo Elsztain.\n  </h5>\n  <h5>\n   24) Emir y Omar F\u00e9lix (Argentina) 40.000 hect\u00e1reas. Campo Agua Nueva (Malarg\u00fce, Mendoza), en conflicto con comunidades mapuches. En este campo est\u00e1 el proyecto megaminero La Cabeza. Los F\u00e9lix son reconocidos pol\u00edticos locales: actualmente Emir es intendente de San Rafael y Omar es diputado nacional.\n  </h5>\n  <h5>\n   25) Joseph Lewis (Gran Breta\u00f1a) 38.000 hect\u00e1reas: Bah\u00eda Dorada, Lago Escondido, la concesi\u00f3n del Cerro Perito Moreno y el Proyecto Laderas (R\u00edo Negro). Lewis es fundador y propietario del Grupo Tavistock y accionista de Pampa Energ\u00eda.\n  </h5>\n  <h5>\n   26) Jacob Suchard (Suiza) 35.000 hect\u00e1reas. Estancia San Ram\u00f3n (R\u00edo Negro). Fue accionista y/o propietario de las corporaciones alimenticias Nestle, Multifood, Kraft General Foods Europe e inventor de las marcas Toblerone, Milka y Suchard.\n  </h5>\n  <h5>\n   27) Paolo Rocca (Argentina) 32.000 hect\u00e1reas. Lago Esperanza, Lago Uri\u00f3n y R\u00edo Carrileufu (Chubut). Es due\u00f1o del Grupo Techint y seg\u00fan Forbes es la persona m\u00e1s adinerada de Argentina.\n  </h5>\n  <h5>\n   28) Holding Salentein (Holanda) 25.000 hect\u00e1reas, en R\u00edo Negro. Corporaci\u00f3n propiedad de la familia Pon. Due\u00f1os de las bodegas Salentein y de Salentein Fruit.\n  </h5>\n  <h5>\n   29) Grupo Eidico (Argentina) 24.000 hect\u00e1reas. Emprendimientos inmobiliarios en Villa La Angostura y San Mart\u00edn de los Andes (Neuqu\u00e9n), Lago Cholila (Chubut), costas del Canal de Beagle (Tierra del Fuego), Corral de Piedra (Malarg\u00fce, Mendoza). Empresa propiedad de Jorge O\u2019Reily y Pablo Lanusse. Tambi\u00e9n tiene desarrollos inmobiliarios en otros puntos del pa\u00eds\n  </h5>\n  <h5>\n   30) Familia Larminat (Argentina) 20.000 hect\u00e1reas. Estancia Rinc\u00f3n de los Pinos (Neuqu\u00e9n). Negocios ganaderos, forestales y tur\u00edsticos.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref13\" name=\"_ftn13\">\n    <sup>\n     [13]\n    </sup>\n   </a>\n   Seg\u00fan informe del RNTR de las declaraciones juradas sobre propiedades adquiridas antes de la sanci\u00f3n de la ley existen: 7696 declaraciones juradas correspondientes a 7.490.265,42 hect\u00e1reas en manos extranjeras.\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref14\" name=\"_ftn14\">\n    <sup>\n     [14]\n    </sup>\n   </a>\n   Mao Tse Tung,\n   <em>\n    \u201cSobre la Contradicci\u00f3n\n   </em>\n   \u201d, 1937\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref15\" name=\"_ftn15\">\n    <sup>\n     [15]\n    </sup>\n   </a>\n   Ciafardini Horacio,\n   <em>\n    Textos sobre econom\u00eda pol\u00edtica e historia.\n   </em>\n   Editorial Amalevi\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref16\" name=\"_ftn16\">\n    <sup>\n     [16]\n    </sup>\n   </a>\n   \u201c\u2026\n   <em>\n    el proceso de industrializaci\u00f3n sustitutiva de los a\u00f1os 30 constituy\u00f3 una adaptaci\u00f3n emprendida por una importante fracci\u00f3n de una oligarqu\u00eda terrateniente, pilar interior de la alianza olig\u00e1rquico-imperialista. De tal modo esa clase social, busc\u00f3 durante este periodo adecuarse a las nuevas circunstancias mundiales y regionales\u2026por ejemplo signific\u00f3 una diversificaci\u00f3n importante de las actividades econ\u00f3micas de la oligarqu\u00eda argentina, la que incorpor\u00f3 masivamente a sus negocios la de tipo financiero, comercial industrial, reteniendo su base agraria. Por consiguiente el control de la tierra sigui\u00f3 siendo una palanca de poder econ\u00f3mico y pol\u00edtico..\n   </em>\n   . (Ibidem, p. 164)\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref17\" name=\"_ftn17\">\n    <sup>\n     [17]\n    </sup>\n   </a>\n   Ibidem.p. 169\n  </h5>\n  <h5>\n   <a href=\"#_ftnref18\" name=\"_ftn18\">\n    <sup>\n     [18]\n    </sup>\n   </a>\n   Fuente: https://privatebank.jpmorgan.com/latam/es/insights/markets-and-investing/the-opportunity-in-renewed-us-industrial-policy\n  </h5>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/el-libertario-un-tigre-de-papel/", "type": "article", "title": "El libertario, un tigre de papel", "description": "I. Introducci\u00f3n El \u201cfen\u00f3meno Milei\u201d ha sorprendido a propios y ajenos. Es por eso que entiendo que debemos redoblar esfuerzos en su investigaci\u00f3n. En este texto intento aportar algunos elementos para el an\u00e1lisis del fen\u00f3meno y sus alianzas. Desde ya es imposible abarcar todo en un solo texto y a su vez incluso lo que\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Cultura y debates"]}