{"published time": "2024-02-18T07-16-35-00-00", "images": ["https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png", "https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png"], "content": "<div class=\"overlay-media parallax\">\n <img alt=\"\" class=\"jarallax-img\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"856\" sizes=\"(max-width: 1160px) 100vw, 1160px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Markering-forsidebilde.jpg\" width=\"1160\"/>\n</div>\n<section class=\"entry-content\">\n <p>\n  Av en kommentator for Tjen Folket Media.\n </p>\n <hr class=\"wp-block-separator has-css-opacity\"/>\n <p>\n  <strong>\n   I forbindelse med 106-\u00e5rsmarkeringen av den finske arbeiderrevolusjonen og boikottkampanjen mot presidentvalget har v\u00e5re kamerater i Punalippu lagt ut en aksjonsrapport som vi oppsummerer her.\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  Den 27. januar samlet finske maoister, samt representanter for Kommunistisk Arbeiderparti (KTP) og Marxistisk Arbeiderforbund (MTL) seg p\u00e5 Kalevankanka-kirkeg\u00e5rden i Tampere for \u00e5 hedre klasseheltene fra arbeiderrevolusjonen i 1918. Blomster og lys ble plassert p\u00e5 graven til de falne R\u00f8degardistene, etterfulgt av Internasjonalen og taler.\n </p>\n <p>\n  Maoistene holdt den f\u00f8rste appellen som omhandlet hendelsene og erfaringene gjort under den finske arbeiderrevolusjonen, i tillegg tok den opp n\u00f8dvendigheten av \u00e5 avvise reformisme og \u00e5 omfavne den v\u00e6pna kampen. Valgfarsen var ogs\u00e5 tema, samt den internasjonale situasjonen. Appellen ble avsluttet med slagordene: \u00abLeve den finske arbeiderrevolusjonen!\u00bb, \u00abEvig \u00e6re til klasseheltene fra 1918!\u00bb, \u00abLeve 130-\u00e5rsdagen for formann Maos f\u00f8dsel!\u00bb, \u00abForen dere under maoismen!\u00bb, \u00abKjemp for gjenoppbyggingen av SKP!\u00bb og \u00abValg, nei! Revolusjon, ja!\u00bb\n </p>\n <p>\n  En representant fra Marxistisk Arbeiderforbund fulgte opp med en tale om den utdypende krisen i imperialismen, faren for en tredje verdenskrig og den gamle finske statens rolle som nylig innlemmet medlem av NATO.\n </p>\n <p>\n  Det er interessant \u00e5 nevne at to politifolk dukket opp under markeringen. De sto f\u00f8rst litt p\u00e5 avstand for \u00e5 observere, for s\u00e5 \u00e5 fors\u00f8ke \u00e5 opps\u00f8ke deltagerne for \u00e5 sp\u00f8rre om hva slags planer de hadde for resten av dagen.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignright size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32888\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 186px) 100vw, 186px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland2-1.png\" width=\"186\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32887\" decoding=\"async\" height=\"277\" sizes=\"(max-width: 376px) 100vw, 376px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland1-1.png\" width=\"376\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32889\" decoding=\"async\" height=\"213\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 377px) 100vw, 377px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland3-1.png\" width=\"377\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Etter markeringen p\u00e5 gravlunden dro de revolusjon\u00e6re til sentrum av Tampere der det ble holdt et demonstrasjonstog mot det borgerlige valgsirkuset. De marsjerte med r\u00f8de faner og palestinaflagg mens de ropte slagord som \u00abValg, nei! Revolusjon, ja!\u00bb, \u00abForen dere under maoismen!\u00bb, \u00abViva Marx, Viva Lenin, Viva Mao Tse-tung!\u00bb, \u00abNed med slakterstaten!\u00bb, \u00abFor sosialisme, mot imperialisme!\u00bb, \u00abFrom the River to the sea, Palestine will be free!\u00bb.\n </p>\n <p>\n  Marsjen ble avsluttet ved valglokalene i sentrum av byen der en av de revolusjon\u00e6re deltagerne holdt denne korte appellen:\n </p>\n <p>\n  \u00abResesjonens valg er i gang, der borgerlig demokrati ikke engang gir oss illusjonen av et valg. Hver kandidat presser p\u00e5 for sterkere militarisering av samfunnet, interessene til finsk imperialisme og ogs\u00e5 interessene til Yankee-imperialismen mot de undertrykte folkene i verden. De st\u00f8tter akselererende utnyttelse av de undertrykte landene og rettferdiggj\u00f8r den sionistiske okkupasjonen av Palestina og folkemordet p\u00e5 palestinerne. Arbeiderklassen i Finland og nasjonene i verden har bare ett alternativ: \u00e5 knuse det r\u00e5tne imperialistiske systemet. Ogs\u00e5 vi vil knuse finsk imperialisme med en sosialistisk revolusjon. Ned med slakterstaten! Lenge leve den sosialistiske revolusjonen!\u00bb\n </p>\n <p>\n  Det ble ogs\u00e5 holdt flere appeller p\u00e5 det sentrale torget. Maoistene tok opp mye av de samme punktene som de hadde i appellen ved gravlunden, men la ogs\u00e5 til hvordan ingen av presidentkandidatene er imot den sionistiske staten Israel. De siterte Lenin der har i sin tid snaket om hvor avgrenset det borgerlige demokratiske diktaturet faktisk er. Det ble her ogs\u00e5 avsluttet med kraftfulle slagord.\n </p>\n <p>\n  Marxistisk Arbeiderforbund fulgte igjen opp med en tale om imperialismens stadig dypere krise, NATOs funksjon som verdenspoliti og den stadig \u00f8kende elendigheten til de finske massene. Det ble avsluttet med en sterk oppfordring til \u00e5 gj\u00f8re revolusjon for \u00e5 styrte den gamle finske staten.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32890\" decoding=\"async\" height=\"213\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland4-2.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32891\" decoding=\"async\" height=\"237\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland5.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32892\" decoding=\"async\" height=\"233\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland6.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32893\" decoding=\"async\" height=\"251\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland7.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32894\" decoding=\"async\" height=\"238\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland8.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-full is-resized\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-32895\" decoding=\"async\" height=\"250\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 378px) 100vw, 378px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland9.png\" style=\"width:800px;height:auto\" width=\"378\"/>\n </figure>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32896\" decoding=\"async\" height=\"378\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 255px) 100vw, 255px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland10.png\" width=\"255\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"alignleft size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32898\" decoding=\"async\" height=\"379\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 254px) 100vw, 254px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland11-1.png\" width=\"254\"/>\n  </figure>\n </div>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-32899\" decoding=\"async\" height=\"377\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 248px) 100vw, 248px\" src=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png\" srcset=\"https://tjen-folket.no/wp-content/uploads/2024/02/Finland12.png\" width=\"248\"/>\n  </figure>\n </div>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"OPfdGrRjmD\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/02/12/finland-flere-aksjoner-for-valgboikott/\">\n     Finland: Flere aksjoner for valgboikott\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"OPfdGrRjmD\" frameborder=\"0\" height=\"216\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/02/12/finland-flere-aksjoner-for-valgboikott/embed/#?secret=Onht4XMNfh#?secret=OPfdGrRjmD\" title=\"\u00abFinland: Flere aksjoner for valgboikott\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9jb7vUmik2\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/01/24/finland-valg-nei-revolusjon-ja/\">\n     Finland: Valg, nei! Revolusjon, ja!\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"9jb7vUmik2\" frameborder=\"0\" height=\"268\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/01/24/finland-valg-nei-revolusjon-ja/embed/#?secret=FQEKzZJFso#?secret=9jb7vUmik2\" title=\"\u00abFinland: Valg, nei! Revolusjon, ja!\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-tjen-folket-media wp-block-embed-tjen-folket-media\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXBkDRxSqT\" style=\"display: none;\">\n    <a href=\"https://tjen-folket.no/2024/01/31/finland-boikottpropaganda-og-palestinasolidaritet-i-helsinki/\">\n     Finland: Boikottpropaganda og palestinasolidaritet i Helsinki\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"TXBkDRxSqT\" frameborder=\"0\" height=\"283\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://tjen-folket.no/2024/01/31/finland-boikottpropaganda-og-palestinasolidaritet-i-helsinki/embed/#?secret=dv4pYrNp3C#?secret=TXBkDRxSqT\" title=\"\u00abFinland: Boikottpropaganda og palestinasolidaritet i Helsinki\u00bb \u2014 Tjen Folket Media\" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <p>\n  <strong>\n   Referanse:\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <strong>\n   Les ogs\u00e5:\n  </strong>\n </p>\n <p>\n  <a href=\"https://punalippu.noblogs.org/post/2024/01/29/tampereella-seka-muualla-pirkanmaalla-aktioita-presidentinvaalifarssia-vastaan-seka-toimintapaiva-27-1/\">\n   Tampereella ja muualla Pirkanmaalla aktioita presidentinvaalifarssia vastaan sek\u00e4 toimintap\u00e4iv\u00e4n viettoa (27.1) \u2013 Punalippu\n  </a>\n </p>\n</section>\n", "source": "https://tjen-folket.no/2024/02/18/finland-markering-av-arbeiderrevolusjonen-og-valgboikott/", "type": "article", "title": "Finland: Markering av arbeiderrevolusjonen og valgboikott", "description": "I forbindelse med 106-\u00e5rsmarkeringen av den finske arbeiderrevolusjonen og boikottkampanjen mot presidentvalget har v\u00e5re kamerater i Punalippu lagt ut en aksjonsrapport som vi oppsummerer her.", "modified time": "2024-02-18T18:48:33+00:00", "author": ["Tjen Folket Media"], "categories": ["Norden"]}