{"published time": "2024-03-22T01:19:35+08:00", "modified time": "2024-03-21T12:19:49-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <img alt=\"En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda 1\" class=\"wp-image-21401\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"322\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/03/poesia.jpg\" width=\"605\"/>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda compartimos dos poemas de lucha, uno del poeta peruano Manuel Scorza y el otro del poeta chileno Pablo Neruda.\n  </p>\n  <hr class=\"wp-block-separator has-text-color has-vivid-red-color has-alpha-channel-opacity has-vivid-red-background-color has-background\"/>\n  <blockquote class=\"wp-block-quote is-style-default\">\n   <p>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-center\">\n    <strong>\n     Ep\u00edstola de los poetas que vendr\u00e1n\n    </strong>\n   </p>\n   <p class=\"has-text-align-right\">\n    Manuel Scorza\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Tal vez ma\u00f1ana los poetas pregunten\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por qu\u00e9 no celebramos la gracia de las muchachas;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     tal vez ma\u00f1ana los poetas pregunten\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por qu\u00e9 nuestros poemas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     eran largas avenidas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por donde ven\u00eda la ardiente c\u00f3lera.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Yo respondo:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por todas partes o\u00edamos el llanto,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por todas partes nos sitiaba un muro de olas negras.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00bfIba a ser la Poes\u00eda\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     una solitaria columna de roc\u00edo?\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ten\u00eda que ser un rel\u00e1mpago perpetuo.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Mientras alguien padezca,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     la rosa no podr\u00e1 ser bella;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     mientras alguien mire el pan con envidia,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     el trigo no podr\u00e1 dormir;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     mientras llueva sobre el pecho de los mendigos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     mi coraz\u00f3n no sonreir\u00e1.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Matad la tristeza, poetas.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Matemos a la tristeza con un palo.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     No dig\u00e1is el romance de los lirios.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Hay cosas m\u00e1s altas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     que llorar amores perdidos:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     el rumor de un pueblo que despierta\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00a1es m\u00e1s bello que el roc\u00edo!\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     El metal resplandeciente de su c\u00f3lera\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00a1es m\u00e1s bello que la espuma!\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Un Hombre Libre\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00a1es m\u00e1s puro que el diamante!\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     El poeta libertar\u00e1 el fuego\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     de su c\u00e1rcel de ceniza.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     El poeta encender\u00e1 la hoguera\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     donde se queme este mundo sombr\u00edo.\n    </em>\n   </p>\n  </blockquote>\n  <p class=\"has-text-align-center\">\n   <strong>\n    ODA AL HOMBRE SENCILLO\n   </strong>\n  </p>\n  <p class=\"has-text-align-right\">\n   Pablo Neruda\n  </p>\n  <blockquote class=\"wp-block-quote\">\n   <p>\n    <em>\n     Voy a contarte en secreto\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     qui\u00e9n soy yo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     as\u00ed, en voz alta,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     me dir\u00e1s qui\u00e9n eres,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     quiero saber qui\u00e9n eres,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     cu\u00e1nto ganas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     en qu\u00e9 taller trabajas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     en qu\u00e9 mina,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     en qu\u00e9 farmacia,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     tengo una obligaci\u00f3n terrible\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y es saberlo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     saberlo todo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     d\u00eda y noche saber\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     c\u00f3mo te llamas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     \u00e9se es mi oficio,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     conocer una vida\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     no es bastante\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ni conocer todas las vidas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     es necesario,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ver\u00e1s,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     hay que desentra\u00f1ar,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     rascar a fondo\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y como en una tela\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     las l\u00edneas ocultaron,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     con el color, la trama\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     del tejido,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     yo borro los colores\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y busco hasta encontrar\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     el tejido profundo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     as\u00ed tambi\u00e9n encuentro\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     la unidad de los hombres,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y en el pan\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     buscar\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     m\u00e1s all\u00e1 de la forma:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     me gusta el pan, lo muerdo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y entonces\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     veo el trigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     los trigales tempranos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     la verde forma de la primavera\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     las ra\u00edces, el agua,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     por eso\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     m\u00e1s all\u00e1 del pan,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     veo la tierra,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     la unidad de la tierra,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     el agua,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     el hombre,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y as\u00ed todo lo pruebo\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     busc\u00e1ndote\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     en todo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ando, \u200b\u200bNataci\u00f3n, Navigo\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     hasta encontrarte,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y entonces te pregunto\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     c\u00f3mo te llamas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     calle y n\u00famero,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     para que t\u00fa recibas\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     mis cartas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     para que yo te diga\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     qui\u00e9n soy y cu\u00e1nto gano,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     d\u00f3nde vivo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y c\u00f3mo era mi padre.\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ves t\u00fa qu\u00e9 simple soy,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     qu\u00e9 simple eres,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     no se trata\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     de nada complicado,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     yo trabajo contigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     t\u00fa vives, vas y vienes\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     de un lado a otro,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     es muy sencillo:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     eres la vida,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     eres tan transparente\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     como el agua,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y as\u00ed soy yo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     mi obligaci\u00f3n es \u00e9sa:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ser transparente,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     cada d\u00eda\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     me educo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     cada d\u00eda me peino\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     pensando como piensas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y ando\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     como t\u00fa andas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     como, como t\u00fa comes,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     tengo en mis brazos a mi amor\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     como a tu novia t\u00fa,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y entonces\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     cuando esto est\u00e1 probado,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     cuando somos iguales\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     escribo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     escribo con tu vida y con la m\u00eda,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     con tu amor y los m\u00edos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     con todos tus dolores\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y entonces\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ya somos diferentes\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     porque, mi mano en tu hombro,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     como viejos amigos\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     te digo en las orejas;\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     no sufras,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ya llega el d\u00eda,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ven,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ven conmigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ven\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     con todos\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     los que a ti se parecen,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     los m\u00e1s sencillos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     Ven,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     no sufras,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ven conmigo,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     porque aunque no lo sepas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     eso yo s\u00ed lo s\u00e9:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     yo s\u00e9 hacia d\u00f3nde vamos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     y es \u00e9sta la palabra:\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     no sufras\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     porque ganaremos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ganaremos nosotros,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     los m\u00e1s sencillos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ganaremos,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     aunque t\u00fa no lo creas,\n    </em>\n   </p>\n   <p>\n    <em>\n     ganaremos.\n    </em>\n   </p>\n  </blockquote>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/blogs/revolucion-cultural/poesia/", "type": "article", "title": "En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "En el D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda compartimos dos poemas de lucha, uno del poeta peruano Manuel Scorza y el otro del poeta chileno Pablo Neruda.", "author": ["Revoluci\u00f3n Cultural"], "tags": ["D\u00eda Internacional de la Poes\u00eda", "Manuel Scorza", "Pablo Neruda", "Poes\u00eda"], "section": "Revoluci\u00f3n Cultural", "source_name": "Revolucion Obrera"}