{"published time": "2024-03-21T04:40:34+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 629px) 100vw, 629px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg 629w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho-274x300.jpg 274w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho-60x66.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"688\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/cho.jpg\" width=\"629\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  En la ma\u00f1ana del 14, los residentes de Jardim Das Oliveiras II, en el norte de Guarulhos, protestaron contra una orden de recuperaci\u00f3n en el vecindario. La polic\u00eda militar atac\u00f3 a los trabajadores y detuvo a una persona. Los residentes se\u00f1alan la irregularidad del proceso, mientras que el estado ha tra\u00eddo terror a la poblaci\u00f3n guarulhense.\n </p>\n <p>\n  Al ser notificados de la recuperaci\u00f3n de la recuperaci\u00f3n, los residentes cerraron el elenco del elenco con neum\u00e1ticos muy temprano y los incendiaron. La polic\u00eda apareci\u00f3 y dispar\u00f3 bombas de dispersi\u00f3n contra las personas all\u00ed. La ex concejal Fernanda Curti fue detenida acusada de obstrucci\u00f3n de la carretera y \"depredaci\u00f3n del patrimonio p\u00fablico\".\n </p>\n <p>\n  El movimiento informa que un hombre se queja de la posesi\u00f3n de la tierra y form\u00f3 una cooperativa para sistematizar el cargo por ello. Esta regi\u00f3n de Guarulhos es conocida por las ocupaciones de tierras inutilizables, y hay familias que habitan el \u00e1rea desde antes del reclamo. Algunos ya han estado pagando el alquiler incluso a terceros y ahora se les cobra por la cantidad de posesi\u00f3n de tierras sin subdivisi\u00f3n regular, bajo contratos por valor de hasta R $ 400 mil.\n </p>\n <p>\n  El movimiento por vivienda tambi\u00e9n se manifest\u00f3 el 27 de febrero. Primero, los residentes hicieron una marcha que cerr\u00f3 Tiradentes Avenue hasta llegar al edificio del Ayuntamiento. Cuando el alcalde reaccionario Gustavo Costa (PSD) se neg\u00f3 a recibirlos, decidieron bloquear la autopista H\u00e9lio Smidt, que da acceso al aeropuerto\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Colear entre alcalde y mygnatas\n </h4>\n <p>\n  El vecindario carece de infraestructura urbana, ya que la ciudad niega el derecho de las familias a las casas y salvaguardas el derecho de negar el pavimento de las calles. Los residentes denuncian la colegialidad entre los gobernantes y los presuntos propietarios de los bienes ra\u00edces. La parroquia de Santa Paulina, frecuentada por personas de toda la regi\u00f3n, tambi\u00e9n est\u00e1 incluida en el \u00e1rea amenazada de reintegraci\u00f3n.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171347\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-2048x1536.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"768\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/a-1024x768.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Entrada al jard\u00edn de las aceitunas II. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  No ser\u00eda el primer caso de beneficio por parte del Ayuntamiento a los Aliados. Gustavo Costa recientemente 24 pol\u00edticos m\u00e1s, empresarios y empleados privilegiados fueron condenados en el Tribunal de Justicia de S\u00e3o Paulo la p\u00e9rdida del cargo p\u00fablico por mala conducta administrativa. La fiscal\u00eda se refiere a la demolici\u00f3n en 2010 de Casar\u00e3o Saraceni, permitida por la ciudad, para la expansi\u00f3n del estacionamiento de compras internacionales. Para justificarlo, el alcalde, en nombre de sus intereses y sus aliados, emiti\u00f3 la distancia del edificio, negando el significado hist\u00f3rico de esto, como en la urbanizaci\u00f3n del municipio y el levantamiento constitucionalista de 1932.\n </p>\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171348\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1-300x197.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1-60x39.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"505\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/h-1.jpg\" width=\"768\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    La casa sarracen\u00ed era la herencia hist\u00f3rica de Guarulhos. Foto: Reproducci\u00f3n/S\u00e3o Paulo Ancient\n   </figcaption>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Aunque la determinaci\u00f3n ha llegado demasiado tarde para evitar el crimen, la ocasi\u00f3n demuestra el acuerdo que los pol\u00edticos tienen para defender los intereses de las clases dominantes. Para aquellos que trabajan d\u00eda a d\u00eda, manteniendo y alimentando al municipio y al pa\u00eds, solo est\u00e1n las promesas, las migas y la negligencia. Adem\u00e1s, los cr\u00edmenes contra la gente se repiten constantemente, lo que demuestra no excepciones por manzanas podridas, sino la regla de un sistema podrido.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  El estado viola a los trabajadores y privilegios a los ricos\n </h4>\n <p>\n  Esta no fue la primera vez en el a\u00f1o, el primer ministro atac\u00f3 con trabajadores de violencia represiva en la regi\u00f3n de Guarulhos. La libre circulaci\u00f3n de Mandela inform\u00f3 que en la \u00faltima semana de febrero, los agentes de polic\u00eda practicaban enfoques abusivos e invadiendo casas en las favelas son Rafael y el b\u00faho. Una protesta contra la falta de energ\u00eda termin\u00f3 con una intervenci\u00f3n truculenta.\n </p>\n <blockquote class=\"instagram-media\" data-instgrm-captioned=\"\" data-instgrm-permalink=\"https://www.instagram.com/reel/C3-6SVyr_HM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" data-instgrm-version=\"14\" style=\" background:#FFF; border:0; border-radius:3px; box-shadow:0 0 1px 0 rgba(0,0,0,0.5),0 1px 10px 0 rgba(0,0,0,0.15); margin: 1px; max-width:540px; min-width:326px; padding:0; width:99.375%; width:-webkit-calc(100% - 2px); width:calc(100% - 2px);\">\n  <div style=\"padding:16px;\">\n   <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C3-6SVyr_HM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"noopener\" style=\" background:#FFFFFF; line-height:0; padding:0 0; text-align:center; text-decoration:none; width:100%;\" target=\"_blank\">\n    <div style=\" display: flex; flex-direction: row; align-items: center;\">\n     <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 40px; margin-right: 14px; width: 40px;\">\n     </div>\n     <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center;\">\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 100px;\">\n      </div>\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 60px;\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n    <div style=\"padding: 19% 0;\">\n    </div>\n    <div style=\"display:block; height:50px; margin:0 auto 12px; width:50px;\">\n     <svg height=\"50px\" version=\"1.1\" viewbox=\"0 0 60 60\" width=\"50px\" xmlns=\"https://www.w3.org/2000/svg\" xmlns:xlink=\"https://www.w3.org/1999/xlink\">\n      <g fill=\"none\" fill-rule=\"evenodd\" stroke=\"none\" stroke-width=\"1\">\n       <g fill=\"#000000\" transform=\"translate(-511.000000, -20.000000)\">\n        <g>\n         <path d=\"M556.869,30.41 C554.814,30.41 553.148,32.076 553.148,34.131 C553.148,36.186 554.814,37.852 556.869,37.852 C558.924,37.852 560.59,36.186 560.59,34.131 C560.59,32.076 558.924,30.41 556.869,30.41 M541,60.657 C535.114,60.657 530.342,55.887 530.342,50 C530.342,44.114 535.114,39.342 541,39.342 C546.887,39.342 551.658,44.114 551.658,50 C551.658,55.887 546.887,60.657 541,60.657 M541,33.886 C532.1,33.886 524.886,41.1 524.886,50 C524.886,58.899 532.1,66.113 541,66.113 C549.9,66.113 557.115,58.899 557.115,50 C557.115,41.1 549.9,33.886 541,33.886 M565.378,62.101 C565.244,65.022 564.756,66.606 564.346,67.663 C563.803,69.06 563.154,70.057 562.106,71.106 C561.058,72.155 560.06,72.803 558.662,73.347 C557.607,73.757 556.021,74.244 553.102,74.378 C549.944,74.521 548.997,74.552 541,74.552 C533.003,74.552 532.056,74.521 528.898,74.378 C525.979,74.244 524.393,73.757 523.338,73.347 C521.94,72.803 520.942,72.155 519.894,71.106 C518.846,70.057 518.197,69.06 517.654,67.663 C517.244,66.606 516.755,65.022 516.623,62.101 C516.479,58.943 516.448,57.996 516.448,50 C516.448,42.003 516.479,41.056 516.623,37.899 C516.755,34.978 517.244,33.391 517.654,32.338 C518.197,30.938 518.846,29.942 519.894,28.894 C520.942,27.846 521.94,27.196 523.338,26.654 C524.393,26.244 525.979,25.756 528.898,25.623 C532.057,25.479 533.004,25.448 541,25.448 C548.997,25.448 549.943,25.479 553.102,25.623 C556.021,25.756 557.607,26.244 558.662,26.654 C560.06,27.196 561.058,27.846 562.106,28.894 C563.154,29.942 563.803,30.938 564.346,32.338 C564.756,33.391 565.244,34.978 565.378,37.899 C565.522,41.056 565.552,42.003 565.552,50 C565.552,57.996 565.522,58.943 565.378,62.101 M570.82,37.631 C570.674,34.438 570.167,32.258 569.425,30.349 C568.659,28.377 567.633,26.702 565.965,25.035 C564.297,23.368 562.623,22.342 560.652,21.575 C558.743,20.834 556.562,20.326 553.369,20.18 C550.169,20.033 549.148,20 541,20 C532.853,20 531.831,20.033 528.631,20.18 C525.438,20.326 523.257,20.834 521.349,21.575 C519.376,22.342 517.703,23.368 516.035,25.035 C514.368,26.702 513.342,28.377 512.574,30.349 C511.834,32.258 511.326,34.438 511.181,37.631 C511.035,40.831 511,41.851 511,50 C511,58.147 511.035,59.17 511.181,62.369 C511.326,65.562 511.834,67.743 512.574,69.651 C513.342,71.625 514.368,73.296 516.035,74.965 C517.703,76.634 519.376,77.658 521.349,78.425 C523.257,79.167 525.438,79.673 528.631,79.82 C531.831,79.965 532.853,80.001 541,80.001 C549.148,80.001 550.169,79.965 553.369,79.82 C556.562,79.673 558.743,79.167 560.652,78.425 C562.623,77.658 564.297,76.634 565.965,74.965 C567.633,73.296 568.659,71.625 569.425,69.651 C570.167,67.743 570.674,65.562 570.82,62.369 C570.966,59.17 571,58.147 571,50 C571,41.851 570.966,40.831 570.82,37.631\">\n         </path>\n        </g>\n       </g>\n      </g>\n     </svg>\n    </div>\n    <div style=\"padding-top: 8px;\">\n     <div style=\" color:#3897f0; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:550; line-height:18px;\">\n      Vea esta foto en Instagram\n     </div>\n    </div>\n    <div style=\"padding: 12.5% 0;\">\n    </div>\n    <div style=\"display: flex; flex-direction: row; margin-bottom: 14px; align-items: center;\">\n     <div>\n      <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(0px) translateY(7px);\">\n      </div>\n      <div style=\"background-color: #F4F4F4; height: 12.5px; transform: rotate(-45deg) translateX(3px) translateY(1px); width: 12.5px; flex-grow: 0; margin-right: 14px; margin-left: 2px;\">\n      </div>\n      <div style=\"background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; height: 12.5px; width: 12.5px; transform: translateX(9px) translateY(-18px);\">\n      </div>\n     </div>\n     <div style=\"margin-left: 8px;\">\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 50%; flex-grow: 0; height: 20px; width: 20px;\">\n      </div>\n      <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 2px solid transparent; border-left: 6px solid #f4f4f4; border-bottom: 2px solid transparent; transform: translateX(16px) translateY(-4px) rotate(30deg)\">\n      </div>\n     </div>\n     <div style=\"margin-left: auto;\">\n      <div style=\" width: 0px; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-right: 8px solid transparent; transform: translateY(16px);\">\n      </div>\n      <div style=\" background-color: #F4F4F4; flex-grow: 0; height: 12px; width: 16px; transform: translateY(-4px);\">\n      </div>\n      <div style=\" width: 0; height: 0; border-top: 8px solid #F4F4F4; border-left: 8px solid transparent; transform: translateY(-4px) translateX(8px);\">\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n    <div style=\"display: flex; flex-direction: column; flex-grow: 1; justify-content: center; margin-bottom: 24px;\">\n     <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; margin-bottom: 6px; width: 224px;\">\n     </div>\n     <div style=\" background-color: #F4F4F4; border-radius: 4px; flex-grow: 0; height: 14px; width: 144px;\">\n     </div>\n    </div>\n   </a>\n   <p style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; line-height:17px; margin-bottom:0; margin-top:8px; overflow:hidden; padding:8px 0 7px; text-align:center; text-overflow:ellipsis; white-space:nowrap;\">\n    <a href=\"https://www.instagram.com/reel/C3-6SVyr_HM/?utm_source=ig_embed&amp;utm_campaign=loading\" rel=\"noopener\" style=\" color:#c9c8cd; font-family:Arial,sans-serif; font-size:14px; font-style:normal; font-weight:normal; line-height:17px; text-decoration:none;\" target=\"_blank\">\n     Una publicaci\u00f3n compartida por Ponte Periodism (@pontejornalismo)\n    </a>\n   </p>\n  </div>\n </blockquote>\n <script async=\"\" data-rocket-src=\"//www.instagram.com/embed.js\" type=\"rocketlazyloadscript\">\n </script>\n <p>\n  Los ataques son parte del escudo de acciones operativas prometido por el gobernador Tarc est\u00e1 de Freitas contra la gente de S\u00e3o Paulo. Tienen la intenci\u00f3n de aterrorizarlo como castigo colectivo por las muertes policiales.\n </p>\n <h3 class=\"wp-block-heading\">\n  Pronuncias de compras internacionales\n </h3>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de este art\u00edculo, el centro comercial envi\u00f3 una nota al\n  <strong>\n   Y\n  </strong>\n  :\n </p>\n <p>\n  <em>\n   En un art\u00edculo con el t\u00edtulo \"SP: Los residentes luchan contra la recuperaci\u00f3n de las bombas PM\", el \u00faltimo p\u00e1rrafo incluye la menci\u00f3n de las compras internacionales relacionadas con la demolici\u00f3n de la Casa Saracen\u00ed.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   Destacamos e informamos que la nueva administraci\u00f3n de la empresa, que comenz\u00f3 en diciembre de 2017 en la compra de compras internacionales por Gazit Brasil, no estuvo involucrada con el caso mencionado, vinculado a la administraci\u00f3n anterior.\n  </em>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/sp-moradores-combatem-reintegracao-de-posse-sob-bombas-da-pm/", "type": "article", "title": "SP: Los residentes luchan contra la recuperaci\u00f3n de PM Bombas - La nueva democracia", "description": "Los residentes de Jardim Das Oliveiras II, en el norte de Guarulhos, protestaron contra una orden de recuperaci\u00f3n en el vecindario.", "modified time": "2024-03-21T20:27:05-03:00", "updated time": "2024-03-21T20:27:05-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio - Guarulhos (SP)"], "categories": ["Nacional"], "tags": ["luta por moradia"], "sections": ["Nacional"], "link-section": "nacional", "source_name": "A Nova Democracia"}