{"published time": "2024-03-21T01:15:58+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" width=\"480\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  El 18 de marzo, a unos 100 ocupantes ilegales de Barro Branco, Furnas, Cabii, Monteiro, Caiana, Morcego, Caixa d'Agua, Ten\u00d3; Ten\u00f3dio Grande, ubicado en la zona rural de Jueira, Pernambuco (PE), Morcego, Ten\u00f3rio y S\u00edtio Grande, organizado por la Liga de Pasales Pobres (LCP), se unieron para reanudar sus fuentes de agua rodeadas por el Latiface agr\u00edcola Mata Sul, perteneciente al terrateniente Guilherme Maranh\u00e3o.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-video\">\n  <video controls=\"\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/VID-20240316-WA0014.mp4\">\n  </video>\n </figure>\n <p>\n  Desde 2015, cuando comenzaron el robo de tierras y fuentes de agua, los campesinos viven y producen en las tierras de la antigua planta de Frei Caneca. Latifundry Guilherme Maranh\u00e3o con el apoyo del ex gobernador Paulo Camara, instal\u00f3 grupos de pistolaje que amenazan a toda la poblaci\u00f3n para expandir el corte de ganado para la exportaci\u00f3n internacional a trav\u00e9s del refrigerador Masterboi.\n </p>\n <p>\n  A pesar de la extensa evidencia de envenenamiento por agua con pesticidas lanzados por propietarios (adem\u00e1s de la contaminaci\u00f3n de fuentes con heces y orina de ganado), la Oficina del Fiscal del P\u00fablico de Pernambuco (MPPE) y la Secretar\u00eda del Medio Ambiente del Estado de Pernambuco (RCP) nunca abri\u00f3 ninguna investigaci\u00f3n criminal contra La latifundia agr\u00edcola mata sul s/a.\n </p>\n <p>\n  Por lo tanto, los campesinos decidieron en una asamblea popular realizar un gran acto para reanudar las fuentes de agua del propietario. La llamada lleg\u00f3 a toda la poblaci\u00f3n del municipio con folletos en las ferias y en todas las comunidades campesinas afectadas por este delito ambiental y contra la salud de las personas. Los campesinos tambi\u00e9n organizaron esfuerzos articulares para limpiar y demarcar las fuentes de agua, a 50 metros de razas de ganado y plantaciones de encendimiento.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171287\" data-id=\"171287\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0036.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los campesinos han provocado masas de la ciudad con folletos y agitaciones. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171286\" data-id=\"171286\" decoding=\"async\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0035.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los campesinos han provocado masas de la ciudad con folletos y agitaciones. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171285\" data-id=\"171285\" decoding=\"async\" height=\"360\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240317-WA0027-1.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los campesinos han provocado masas de la ciudad con folletos y agitaciones. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171288\" data-id=\"171288\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0066.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    La marcha campesina levant\u00f3 la pista y las banderas del movimiento combativo del campesino. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171290\" data-id=\"171290\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0069.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    La bandera palestina se carg\u00f3 frente a la marcha. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171292\" data-id=\"171292\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0078.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los campesinos sacuden la bandera durante la agitaci\u00f3n. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171293\" data-id=\"171293\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0081.jpg\" width=\"480\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171295\" data-id=\"171295\" decoding=\"async\" height=\"281\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0088.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    La marcha campesina levant\u00f3 la pista y las banderas del movimiento combativo del campesino. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171296\" data-id=\"171296\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0089.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Los campesinos trabajan en los pozos en medio del orden y las canciones populares. Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Para hacer todo este trabajo, los ocupantes ilegales ten\u00edan el apoyo de los campesinos del \u00e1rea revolucionaria Jos\u00e9 Ricardo y los j\u00f3venes estudiantes del movimiento Mangue Vermelho. Ayudaron a limpiar el arbusto y marcar las cercas para proteger las fuentes de agua bajo el sol abrasador. Adem\u00e1s, se enfrentaron a los propietarios de los terratenientes con todas las personas con todas las personas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171291\" data-id=\"171291\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0076.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-full\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-171294\" data-id=\"171294\" decoding=\"async\" height=\"360\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 480px) 100vw, 480px\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/640x480_IMG-20240319-WA0086-1.jpg\" width=\"480\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Foto: base de datos y\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Tan pronto como los campesinos terminaron el esfuerzo de la primera fuente del d\u00eda, con mucha lucha, cantando canciones populares y gritos de consignas, media docena de hombres armados terrestres aparecieron con tractores, pastillas, motocicletas y quadricycles. Los pistoleros llegaron con pilas, cables y pl\u00e1ntulas de eucalipto para instalar en la misma \u00e1rea que los campesinos que acaban de limpiar. Cuando la marcha campesina cruz\u00f3 con los malos, los enviados latifundales amenazaron a los campesinos con armas de fuego. La tensi\u00f3n result\u00f3 en la confrontaci\u00f3n, y tres hombres armados resultaron heridos y un avi\u00f3n no tripulado fue destrozado por las populares masas de furia contra el arma\n </p>\n <p>\n  El mismo 18 de marzo, el fiscal agrario del MPPE, los agentes de CPRH, los representantes del Comit\u00e9 Estatal de Monitoreo de Conflictos Agr\u00edcolas (CEACA), Representantes de la Comisi\u00f3n de Tierras Pastorales (CPT) y la Federaci\u00f3n de Trabajadores y Agricultores de Pernambuco (Fetape), Alcalde Ridete Pellegrino y Jaqueira Consejeros, as\u00ed como los abogados del Latiface Agricultural Mata Sul, hicieron visitas para investigar las quejas del terrateniente contra los campesinos. Seg\u00fan la informaci\u00f3n, esta comisi\u00f3n no visit\u00f3 las fuentes de agua de los campesinos, solo los lugares indicados por los terratenientes.\n </p>\n <p>\n  Sin embargo, la acci\u00f3n campesina de los campesinos oblig\u00f3 a toda la comisi\u00f3n a presentarse en la escena de la Ley y aceptar a dos abogados de la Asociaci\u00f3n de Abogados de Brasile\u00f1a (Abraapo) y el Presidente de la Asociaci\u00f3n Barro Branco Picner en la Comisi\u00f3n y a\u00fan as\u00ed tuvieron que Acepte los t\u00e9rminos de las personas en la audiencia que necesitaban movilizar la prisa.\n </p>\n <p>\n  Al final, el MPPE acept\u00f3 una propuesta de los campesinos representados por Abraapo para la creaci\u00f3n de \"aguas\", para demarcar todas las fuentes de agua a la gente. El terrateniente fue convocado para pagar las apuestas y los cables, la ciudad enviar\u00e1 a los empleados a realizar el trabajo y la secretar\u00eda del estado del estado de estado era examinar las aguas de las personas para determinar la contaminaci\u00f3n y la investigaci\u00f3n penal abierta contra el propietario.\n </p>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la audiencia, Guilherme Maranh\u00e3o Gunmen pidi\u00f3 a la Polic\u00eda Militar de Pernambuco (PM-PE) que fuera reforzado para plantar Eucalipto en una de las fuentes de agua que los campesinos hab\u00edan limpiado en la Fuerza de Tarea y el Abogado del Propietario Eduardo Figueedo anunciaron que actuar\u00e1n que actuar\u00e1n. Acci\u00f3n militar para expulsar a las familias campesinas de las \u00e1reas cercanas al bosque.\n </p>\n <p>\n  Se enviaron dos veh\u00edculos para hacer la seguridad de los pistoleros para continuar actuando contra la gente. Este no es un acto de coraje, sino de cobard\u00eda frente a la peque\u00f1a demostraci\u00f3n de la fuerza de los campesinos unidos y organizado por la revoluci\u00f3n agraria. Tambi\u00e9n demuestra c\u00f3mo las fuerzas militares de este antiguo estado se comprometen a proteger los intereses de los propietarios y promover desgracias para la poblaci\u00f3n pobre del campo y la ciudad.\n </p>\n <p>\n  Los ocupantes ilegales de las tierras de la antigua planta de Frei Caneca est\u00e1n decididos a reanudar todas sus fuentes de agua y sus tierras de la tierra del propietario. Por lo tanto, llaman a todos los campesinos en la zona sur de Mata de Pernambuco para levantarse contra los grupos de pistolaje de los propietarios y las fuerzas militares de este antiguo estado. Sin destruir al propietario nunca habr\u00e1 justicia para los pobres del campo.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/pe-camponeses-retomam-fontes-dagua-do-latifundio-apos-derrotar-pistoleiros-em-confronto/", "type": "article", "title": "PE: los campesinos reanudan las fuentes de agua del Latifundium despu\u00e9s de derrotar a los pistoleros de confrontaci\u00f3n - la nueva democracia", "description": "Alrededor de 100 ocupantes ilegales de diferentes comunidades de Jueira (PE), organizadas por LCP, reanudaron sus fuentes de agua que hab\u00edan sido rodeadas por una gran empresa.", "modified time": "2024-03-20T14:16:04-03:00", "updated time": "2024-03-20T14:16:04-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Agreste Pernambucano (PE)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Luta camponesa"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra", "source_name": "A Nova Democracia"}