{"published time": "2024-03-22T07:25:00+08:00", "images": ["https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-3-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-4-1024x768.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-5-1024x782.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-4.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-2.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-3.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-4.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-5.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-6.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-7.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-8.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-9.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-10.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-1.webp", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-2.webp"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"480\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/featured.webp\" width=\"640\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  Publicamos aqu\u00ed m\u00e1s informes de acciones para los 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo.\n </p>\n <p>\n  En\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/lyon-plusieurs-evenements-et-actions-a-loccasion-du-8-mars-journee-internationale-de-lutte-pour-les-droits-des-femmes/\">\n   Lyon,\n  </a>\n  <a href=\"https://www.nouvelleepoque.fr/lyon-plusieurs-evenements-et-actions-a-loccasion-du-8-mars-journee-internationale-de-lutte-pour-les-droits-des-femmes/\">\n   <strong>\n    Francia\n   </strong>\n  </a>\n  , El Comit\u00e9 Popular de Mujeres (CFP) se moviliz\u00f3 ampliamente bajo lemas revolucionarios. Primero, en el 7\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  De marzo, el CFP organiz\u00f3 una reuni\u00f3n en la Universidad, donde present\u00f3 su trabajo, as\u00ed como el trabajo del Comit\u00e9 Popular para la Ayuda y Solidaridad Mutua, y donde las mujeres palestinas ten\u00edan un discurso en el lugar de las mujeres en la resistencia. En este discurso se destac\u00f3 que el enemigo es el imperialismo, no los hombres.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9717\" data-id=\"9717\" decoding=\"async\" height=\"225\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_1.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-9718\" data-id=\"9718\" decoding=\"async\" height=\"225\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/Lyon_2.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Se organiz\u00f3 un evento el 7\n   <sup>\n    th\n   </sup>\n   de marzo en la Universidad de Lyon 2. Fuente: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  En el 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo, un contingente combativo y antiimperialista particip\u00f3 en la manifestaci\u00f3n organizada por Fosse Aux Lyons y CFP. Este contingente expres\u00f3 su apoyo a la heroica resistencia nacional palestina y especialmente a las mujeres de Gaza. Los manifestantes llevaron una pancarta con los consignas \"\u00a1Apoyo a nuestras hermanas en Gaza que luchan contra el imperialismo y el patriarcado! \u00a1Palestina ganar\u00e1! \" y gritaron consignas en apoyo de la lucha armada, contra el sionismo y el imperialismo. Varios discursos tomaron una postura contra el imperialismo y el sionismo de los Estados Unidos, y tambi\u00e9n el imperialismo franc\u00e9s y su tratamiento de las mujeres mahoresas fueron condenados. Nouvelle Epoque informa que el contingente fue bien recibido entre las masas.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10149\" data-id=\"10149\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-3-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-3-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10150\" data-id=\"10150\" decoding=\"async\" height=\"768\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-4-1024x768.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-4-1024x768.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10151\" data-id=\"10151\" decoding=\"async\" height=\"782\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-5-1024x782.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/lyon-5-1024x782.webp\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   El contingente antiimperialista fue bien recibido entre las masas. Fuente: Nouvelle Epoque\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  El 16\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  El ramen de los marchaals de Jos\u00e9, el padre de los padres de Martha, es salues,\n  <strong>\n   Brasil\n  </strong>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-mulheres-camponesas-celebram-8-de-marco-na-zona-da-mata-sul/\">\n   sostuvo una plenario\n  </a>\n  <a href=\"https://anovademocracia.com.br/pe-mulheres-camponesas-celebram-8-de-marco-na-zona-da-mata-sul/\">\n   sesi\u00f3n\n  </a>\n  Celebrando el 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo. Al panel asistieron representantes de la Liga de campesinos pobres del noreste (LCP-Ne), un representante del Comit\u00e9 para la Defensa de la Revoluci\u00f3n Agraria (CDRA) del \u00e1rea revolucionaria de Jos\u00e9 Ricardo y un maestro del Elizabete Teixeira Escuela de la gente. Durante el evento, se organiz\u00f3 un servicio de guarder\u00eda para permitir que las madres campesinas participen. Despu\u00e9s de la Internacional, se presentaron los principios del movimiento de las mujeres del pueblo y hubo lectura y discusi\u00f3n sobre el origen de los 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo, una parte del bolet\u00edn MFP. Al final, se discuti\u00f3 y defini\u00f3 c\u00f3mo las mujeres podr\u00edan aumentar su participaci\u00f3n en la lucha para recuperar fuentes de agua y aterrizar de la antigua plantaci\u00f3n de Frei Caneca. De esta manera, la sesi\u00f3n plenaria dirigi\u00f3 la formaci\u00f3n de un comit\u00e9 de agitaci\u00f3n y propaganda para recuperar fuentes de agua y organizar un servicio de guarder\u00eda para que las mujeres puedan participar activamente en la recuperaci\u00f3n de la tierra. La sesi\u00f3n termin\u00f3 con el himno de los combatientes revolucionarios y muchos consignas de los guerreros del bosque del sur de Pernambuco.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10152\" data-id=\"10152\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-1.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10153\" data-id=\"10153\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-2.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10154\" data-id=\"10154\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-3.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10155\" data-id=\"10155\" decoding=\"async\" height=\"480\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 640px) 100vw, 640px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-4.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/pernambuco-4.webp\" width=\"640\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Las campesinas organizaron una sesi\u00f3n plenaria en Zona da Mata Sul en Pernambuco, Brasil. Fuente: y\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  Como informamos anteriormente, una manifestaci\u00f3n masiva y combativa\n  <a href=\"https://redherald.org/2024/03/15/colombia-successful-day-of-mobilization-for-march-8/\">\n   se llev\u00f3 a cabo\n  </a>\n  en el 8\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo en Medellin,\n  <strong>\n   Colombia\n  </strong>\n  . La lucha de las mujeres que participaron\n  <a href=\"https://nuevademocracia.com.co/?p=26117\">\n   ha sido criminalizado\n  </a>\n  Por miembros de las clases gobernantes, con carteles publicados acusando a algunas de las mujeres del vandalismo, as\u00ed como a la intimidaci\u00f3n y detenci\u00f3n llevadas a cabo por la polic\u00eda contra mujeres por razones como usar bufandas verdes o moradas. Ahora las organizaciones de mujeres denuncian que el antiguo estado se apresura a reprimir la protesta de las mujeres, pero no castigan a los asesinos y violadores de las mujeres. Se han presentado carteles y las mujeres revolucionarias han pintado con lemas que condenan la criminalizaci\u00f3n de la protesta.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10134\" data-id=\"10134\" decoding=\"async\" height=\"556\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-1.webp\" width=\"831\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10135\" data-id=\"10135\" decoding=\"async\" height=\"582\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 831px) 100vw, 831px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-2.webp\" width=\"831\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10136\" data-id=\"10136\" decoding=\"async\" height=\"570\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 868px) 100vw, 868px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-3.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-3.webp\" width=\"868\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10137\" data-id=\"10137\" decoding=\"async\" height=\"553\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 863px) 100vw, 863px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-4.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-4.webp\" width=\"863\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10138\" data-id=\"10138\" decoding=\"async\" height=\"546\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-5.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-5.webp\" width=\"874\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10139\" data-id=\"10139\" decoding=\"async\" height=\"468\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 797px) 100vw, 797px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-6.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-6.webp\" width=\"797\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10140\" data-id=\"10140\" decoding=\"async\" height=\"596\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 775px) 100vw, 775px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-7.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-7.webp\" width=\"775\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10141\" data-id=\"10141\" decoding=\"async\" height=\"542\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 813px) 100vw, 813px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-8.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-8.webp\" width=\"813\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10142\" data-id=\"10142\" decoding=\"async\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 874px) 100vw, 874px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-9.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-9.webp\" width=\"874\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10143\" data-id=\"10143\" decoding=\"async\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 869px) 100vw, 869px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-10.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/colombia-10.webp\" width=\"869\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Se han hecho lemas y carteles contra la represi\u00f3n de la lucha de las mujeres. Fuente: Nueva Democracia\n  </figcaption>\n </figure>\n <p>\n  En\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/innsbruckta-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gununun-son-etkinligi-kutlamayla-bitirildi.html\">\n   Innsbruck,\n  </a>\n  <a href=\"https://www.avrupahaber10.org/innsbruckta-8-mart-dunya-emekci-kadinlar-gununun-son-etkinligi-kutlamayla-bitirildi.html\">\n   <strong>\n    Austria\n   </strong>\n  </a>\n  La Red de Mujeres de Innsbruck y las organizaciones de mujeres democr\u00e1ticas y las organizaciones democr\u00e1ticas de las mujeres y las organizaciones de mujeres democr\u00e1ticas. La \u00faltima de estas actividades fue un evento el 17\n  <sup>\n   th\n  </sup>\n  de marzo en W\u00f6rgl. El discurso de apertura del evento fue realizado por el colectivo Purple-Red, tomando una postura antiimperialista y de clase en el D\u00eda Internacional de la Mujer. Despu\u00e9s del programa de discurso y discusi\u00f3n, sigui\u00f3 el programa cultural. Grupo Zen Erbane y\n  <strong>\n   Grupo de m\u00fasica de semillas umuda\n  </strong>\n  Toc\u00f3 canciones populares turcas y kurdas, y despu\u00e9s de estos DJ Kandesha subi\u00f3 al escenario con m\u00fasica techno influenciada por la cultura popular del Medio Oriente. El evento concluy\u00f3 en consignas internacionales.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery aligncenter has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-5 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10145\" data-id=\"10145\" decoding=\"async\" height=\"375\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-1.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-1.webp\" width=\"750\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-10146\" data-id=\"10146\" decoding=\"async\" height=\"246\" loading=\"lazy\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-2.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/03/innsbruck-2.webp\" width=\"300\"/>\n  </figure>\n  <figcaption class=\"blocks-gallery-caption wp-element-caption\">\n   Un evento en Austria el 17\n   <sup>\n    th\n   </sup>\n   De marzo. Fuente: Centro de noticias europeo\n  </figcaption>\n </figure>\n</div>\n", "pdf_content": null, "pdf_links": [], "source": "https://redherald.org/2024/03/21/more-reports-from-the-8th-of-march/", "type": "article", "title": "M\u00e1s informes del 8 de marzo - The Red Herald", "description": "Publicamos aqu\u00ed m\u00e1s informes de acciones para el 8 de marzo.", "modified time": "2024-03-21T22:16:53+00:00", "author": ["G.D."], "categories": ["Featured", "International"], "tags": ["8th of March", "Women's Struggle"], "sections": ["Featured", "International", "8th of March", "Women's Struggle", "English", "pll_65fcb2b37480d"], "source_name": "Red Herald"}