{"published time": "2024-03-22T02:38:47+08:00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"4008\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oaxaca sin agua 2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png\" data-orig-size=\"800,600\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/oaxaca-sin-agua-2/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-2.png?w=800\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Durante los \u00faltimos meses se vieron afectadas m\u00e1s de 4 mil 326 hect\u00e1reas de tierras por terribles incendios forestales provocados por el latifundio o surgidos como fen\u00f3meno de la temporada de estiaje. Adem\u00e1s de esto, en diversas regiones de Oaxaca como los Valles Centrales, Mixteca y Costa, principalmente, se ha observado una crisis h\u00eddrica que amenaza a poblaciones enteras, y ahora tambi\u00e9n a hospitales y escuelas p\u00fablicas.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  El claro ejemplo es la situaci\u00f3n del Hospital General \u201cDr. Aurelio Valdivieso\u201d, en plena capital oaxaque\u00f1a, que el pasado 22 de febrero tuvo que suspender labores al quedarse sin agua. Evidentemente un nosocomio no puede funcionar sin brindar condiciones m\u00ednimas de salubridad para pacientes y personal m\u00e9dico, y para ello se hace indispensable el servicio de agua potable. Al respecto la Defensor\u00eda de Derechos Humanos del Pueblo de Oaxaca inici\u00f3 un cuaderno de antecedentes y dict\u00f3 medidas cautelares donde pide\n  <em>\n   \u201cacciones integrales al Estado que eviten producir da\u00f1os de dif\u00edcil o imposible reparaci\u00f3n en detrimento al derecho a la salud de la ciudadan\u00eda\u201d.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Ahora, en la misma capital de la entidad, se habla de al menos 6 escuelas p\u00fablicas que han debido suspender labores y retornar a las clases en l\u00ednea ante el total desabasto de agua en sus instalaciones. Las m\u00e1s recientes han sido la Escuela Primaria Urbana Matutina \u201cCarlos A. Carrillo\u201d, ubicada en la Colonia Reforma, y la Escuela Primaria Matutina \u201cEnrique Pestalozzi\u201d, ubicada en el Centro de la Ciudad. Dejar a la ni\u00f1ez sin acceso al agua potable dentro de sus escuelas atenta tambi\u00e9n contra su derecho a la educaci\u00f3n y la salud, entre otros contemplados dentro del inter\u00e9s superior de la ni\u00f1ez.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Hasta hace unas semanas el desabasto del agua potable estaba concentrado en las colonias populares generalmente ubicadas en la periferia y los cerros de la ciudad, nada nuevo. Desde hace d\u00e9cadas existen decenas de colonias y barrios denominados \u201casentamientos irregulares\u201d donde el pueblo pobre no tiene acceso al agua potable ni otros servicios p\u00fablicos; en la misma situaci\u00f3n se encuentran cientos de escuelitas en esos mismos barrios. Los distintos gobiernos en turno han ignorado sistem\u00e1ticamente esta situaci\u00f3n, dejando la soluci\u00f3n en manos de los pobladores que toda la vida han debido contratar pipas particulares que aprovechan la \u00e9poca de estiaje para especular con los precios del agua.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Pero ahora que la crisis h\u00eddrica ha llegado a la zona c\u00e9ntrica de la Ciudad y a las colonias \u201cbien\u201d como Reforma, San Felipe, etc. la situaci\u00f3n se ha vuelto un esc\u00e1ndalo; m\u00e1s a\u00fan cuando instituciones p\u00fablicas visibles como el Hospital General y las escuelas antes mencionadas han debido suspender labores ante el desabasto del agua.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-4006\" data-attachment-id=\"4006\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oaxaca-sin-agua-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png\" data-orig-size=\"1348,719\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/oaxaca-sin-agua-3/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-3.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Paralelamente en Oaxaca, empresas refresqueras y cerveceras siguen laborando con normalidad, al igual que los grandes hoteles, restaurantes, centros de vicio e incluso balnearios que se preparan para la semana santa y el turismo bonito. A ninguno de estos les falta el agua para nada.\n </p>\n <p>\n  \u00bfEstamos ante un fen\u00f3meno de sequ\u00eda o saqueo? Usted responda.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Si durante la pandemia se decret\u00f3 emergencia sanitaria y suspensi\u00f3n de labores de esas industrias y negocios, deber\u00eda hacerse lo mismo en medio de esta crisis h\u00eddrica que es tambi\u00e9n crisis sanitaria, adem\u00e1s de regular el precio del agua que venden los piperos organizados en mafias sindicales.\n </p>\n <p>\n  Garantizar el acceso universal al agua potable como derecho fundamental es una necesidad vital y no as\u00ed las elecciones en puerta. El dinero que se gasta en campa\u00f1as y candidatos deber\u00eda invertirse en sistemas comunitarios de acopio y abasto de agua para el pueblo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-4005\" data-attachment-id=\"4005\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"oaxaca-sin-agua-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=217\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png\" data-orig-size=\"627,868\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/oaxaca-sin-agua-1/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/oaxaca-sin-agua-1.png?w=627\"/>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/21/oaxaca-sin-agua-sequia-o-saqueo/", "type": "article", "title": "Oaxaca sin agua \u00bfsequ\u00eda o saqueo?", "description": "Durante los \u00faltimos meses se vieron afectadas m\u00e1s de 4 mil 326 hect\u00e1reas de tierras por terribles incendios forestales provocados por el latifundio o surgidos como fen\u00f3meno de la temporada de estia\u2026", "modified time": "2024-03-21T18:38:47+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["NACIONAL"], "source_name": "Peri\u00f3dico Mural"}