{"published time": "2024-03-22T03:06:19+08:00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 2560px) 100vw, 2560px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg 2560w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1-300x225.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1-1024x768.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1-768x576.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1-1536x1152.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1-2048x1536.jpg 2048w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1-60x45.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1920\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/03/IMG_0063-scaled-1.jpg\" width=\"2560\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Despu\u00e9s de un acuerdo con el gobierno, el Congreso Nacional aprob\u00f3 hoy un proyecto de la nueva escuela secundaria. El proyecto ha sufrido algunas modificaciones, pero mantuvo los elementos esenciales del contenido fue criticado durante meses en huelgas y protestas de maestros y estudiantes en todo el pa\u00eds, como cientos de horas para materias opcionales sin contenido cient\u00edfico y modelos perjudiciales para completar la educaci\u00f3n escolar.\n </p>\n <p>\n  Dentro de la aprobada por la C\u00e1mara, es:\n </p>\n <ul>\n  <li>\n   P\u00e9rdida de horas de capacitaci\u00f3n cient\u00edfica: en educaci\u00f3n regular, la divisi\u00f3n ser\u00e1 de 2,400 horas para sujetos obligatorios y 600 horas para sujetos opcionales. En otras palabras, la p\u00e9rdida de 600 horas en disciplinas tradicionales y esenciales en la escuela secundaria para \"itinerarios formativos\", en su mayor\u00eda compuestos, especialmente en las escuelas p\u00fablicas, de disciplinas sin contenido cient\u00edfico, como \"pensamiento computacional\", \"Proyectos de vida y aberraciones similares . En la educaci\u00f3n t\u00e9cnica, la divisi\u00f3n ser\u00e1 de 2,100 horas para materias obligatorias, con la posibilidad de que 300 de ellos sean compatibles entre la capacitaci\u00f3n general b\u00e1sica y la educaci\u00f3n t\u00e9cnica, y 1.200 horas para el curso t\u00e9cnico elegido.\n  </li>\n  <li>\n   Disciplina paraguas: fusi\u00f3n de diferentes disciplinas esenciales para la educaci\u00f3n de los estudiantes en \"grandes \u00e1reas\", obligatoria. Ellos son: idiomas y sus tecnolog\u00edas, que integra el lenguaje y la literatura portugueses; Idioma en Ingl\u00e9s; Artes (m\u00faltiples idiomas y expresiones); educaci\u00f3n F\u00edsica; matem\u00e1ticas y sus tecnolog\u00edas; Las ciencias naturales y sus tecnolog\u00edas, que reunir\u00e1n importantes disciplinas como biolog\u00eda, f\u00edsica y qu\u00edmica en un solo gran paraguas; y aplic\u00f3 ciencias humanas y sociales, que har\u00e1n lo mismo con la filosof\u00eda, la geograf\u00eda, la historia y la sociolog\u00eda.\n  </li>\n  <li>\n   Itinerarios formativos: en el nuevo proyecto, cada escuela regular (no t\u00e9cnica) debe ofrecer al menos dos itinerarios formativos. Estas disciplinas opcionales deben contemplar al menos una de las \u00e1reas anteriores, pero no existe una especificaci\u00f3n clara de cu\u00e1nto contenido o men\u00fa debe estar relacionado con las \u00e1reas cient\u00edficas, de modo que deja el espacio para cursos inyectantes como los que se han implementado masivamente en escuelas que adoptaron la medida en el \u00faltimo a\u00f1o; En las escuelas t\u00e9cnicas, existe la opci\u00f3n de capacitar el curso de capacitaci\u00f3n t\u00e9cnica y profesional;\n  </li>\n  <li>\n   Formalizaci\u00f3n del aprendizaje a distancia: el proyecto ha establecido que los itinerarios formativos se pueden ense\u00f1ar a distancia, mientras que la carga de trabajo de capacitaci\u00f3n general b\u00e1sica se puede ofrecer en persona y, excepcionalmente, \"mediado por la tecnolog\u00eda\". Todav\u00eda no hay una regulaci\u00f3n que especifique c\u00f3mo se administrar\u00e1 la mediaci\u00f3n.\n  </li>\n </ul>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  La extrema derecha celebra\n </h4>\n <p>\n  Despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n, los parlamentarios de la extrema derecha fueron urgentes para celebrar el texto acordado entre el gobierno y el Congreso. El nuevo presidente de la Comisi\u00f3n de Educaci\u00f3n de la C\u00e1mara, el famoso reaccionario Nikolas Ferreira (PL-MG), fue uno de los que elogi\u00f3 el proyecto aprobado. En una nota publicada en las redes sociales, el diputado declar\u00f3 c\u00ednicamente que mantendr\u00e1 una alta supervisi\u00f3n aplicando la medida y las \"demandas de nuestros estudiantes\".\n </p>\n <p>\n  El comentario es una burla flagrante: la aprobaci\u00f3n contradice directamente los intereses de los estudiantes y maestros que criticaron y condenaron incluso en importantes movilizaciones en todo el pa\u00eds durante el \u00faltimo a\u00f1o. En lugar de una reformulaci\u00f3n en ni, los maestros y los estudiantes requirieron la revocaci\u00f3n total de la medida.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  Cambiado, pero dej\u00f3 lo mismo\n </h4>\n <p>\n  En la nueva aprobaci\u00f3n, todo el contenido criticado por los estudiantes ni siquiera permaneci\u00f3. En huelgas, ocupaciones estudiantiles y protestas, profesionales de la educaci\u00f3n y estudiantes requirieron el final de los \"itinerarios formativos\" y el regreso del cronograma para disciplinas regulares y condenaron la confusi\u00f3n generalizada causada por la fusi\u00f3n de m\u00faltiples disciplinas cient\u00edficas en generalizaci\u00f3n. El aprendizaje a distancia tambi\u00e9n fue, por regla general, rechazado en las manifestaciones. Entidades como el Ejecutivo Nacional de Estudiantes de Pedagog\u00eda (Exnepe), que coordinaron campa\u00f1as y luchan contra NEM, incluso clasificaron la reforma como el \"ataque m\u00e1s grave contra la educaci\u00f3n p\u00fablica en los \u00faltimos a\u00f1os\".\n </p>\n <p>\n  Las denuncias despu\u00e9s de la aplicaci\u00f3n de la medida tambi\u00e9n revelan c\u00f3mo ni siquiera favorece la precariedad del trabajo de ense\u00f1anza, con profesionales sujetos a una explotaci\u00f3n creciente, en horas exhaustivas y trabajos no relacionados con sus \u00e1reas de capacitaci\u00f3n, la precariedad de la ense\u00f1anza, especialmente el p\u00fablico y el p\u00fablico y el p\u00fablico. Libre, con la oferta de una ense\u00f1anza anti -cinient\u00edfica y pragm\u00e1tica (no educaci\u00f3n t\u00e9cnica, como figuras de propagandos como Nikolas Ferreira), en consecuencia, abandonado escolar.\n </p>\n <h4 class=\"wp-block-heading\">\n  La pelea debe reanudarse\n </h4>\n <p>\n  Aun as\u00ed, el gobierno nunca ha considerado realmente cumplir con el requisito de revocar a los ninguno y opt\u00f3 por la conciliaci\u00f3n con la medida. El mes pasado, el Ministro de Educaci\u00f3n, Camilo Santana, dijo que esperaba aprobar la medida \"este semestre, porque implementar cambios en la escuela secundaria a 2025 debe ser aprobado este semestre, porque debe tener tiempo para que las redes sean Prep\u00e1rese para el cambio. La aprobaci\u00f3n es esencial este semestre en la C\u00e1mara y el Senado \u201d.\n </p>\n <p>\n  Por lo tanto, el clima que se puede esperar es reanudar las luchas de los estudiantes contra NEM y los pr\u00f3ximos ataques contra la educaci\u00f3n promovidos por los reaccionarios y los conciliadores de servicio.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/novo-ensino-medio-e-aprovado-apos-acordo-de-parlamento-com-governo/", "type": "article", "title": "Se aprueba la nueva escuela secundaria despu\u00e9s del acuerdo del parlamento con el gobierno: la nueva democracia", "description": "La aprobaci\u00f3n contradec\u00eda directamente los intereses de los estudiantes y maestros que criticaron y condenaron incluso en importantes movilizaciones en todo el pa\u00eds durante todo el a\u00f1o pasado. En lugar de una reformulaci\u00f3n en ni, los maestros y los estudiantes requirieron la revocaci\u00f3n total de la medida.", "modified time": "2024-03-21T18:10:56-03:00", "updated time": "2024-03-21T18:10:56-03:00", "author": ["Enrico Di Gregorio"], "categories": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "tags": ["educa\u00e7\u00e3o", "Governo Lula", "novo ensino m\u00e9dio"], "sections": ["Situa\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica"], "link-section": "situacao-politica", "source_name": "A Nova Democracia"}