{"published time": "2024-02-13T08-17-21-05-00", "modified time": "2024-02-13T08:17:34-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Alemania.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Alemania.jpg\">\n     <img alt=\"Se agudizan las contradicciones en Alemania 1\" class=\"wp-image-20868\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"336\" sizes=\"(max-width: 605px) 100vw, 605px\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Alemania.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/Alemania.jpg\" width=\"605\"/>\n    </a>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n     Miles de manifestantes sostienen una pancarta que dice \u00abNo son capaces de gestionar el presupuesto; tenemos que soportarlo\u00bb, durante una manifestaci\u00f3n contra los planes de austeridad del Gobierno federal en Halle an der Saale, este de Alemania, el 8 de enero de 2024.\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   A mediados de diciembre surgieron las primeras protestas en la ciudad de Schwennfurt, en el norte de la Baviera alemana, fueron el anuncio de lo que vendr\u00eda para comienzos del 2024. El lunes 8 de enero comenz\u00f3 la gran jornada de protestas del sector agr\u00edcola en varias regiones y reson\u00f3 fuertemente gracias al desplazamiento por varias ciudades de cientos de tractores, a los que se sumaron camiones de carga.\n  </p>\n  <p>\n   En algunas ciudades las protestas se centraron en la realizaci\u00f3n de bloqueos con tractores y camiones; en Hamburgo fueron aproximadamente 1500 agricultores quienes desfilaron por las principales autopistas, igual sucedi\u00f3 en Bremen, Kiel y Hannover. En los primeros d\u00edas de febrero, en otras ciudades, sobre todo del sur del pa\u00eds, Renania y Baden, las protestas tuvieron otra caracter\u00edstica, se centraron en el bloqueo a los almacenes de grandes monopolios como Lidl, Aldi, Netto Edeka, Kaufland y Globus, buscando impedir la llegada de los camiones con los productos a sus expendios.\n  </p>\n  <p>\n   Fueron varias jornadas donde se mezclaron dos formas de lucha: las \u00abpac\u00edficas\u00bb, con cortas jornadas de bloqueos y con peticiones respetuosas al gobierno para echar atr\u00e1s las nuevas medidas; y el bloqueo a la circulaci\u00f3n de las mercanc\u00edas, buscando ejercer una presi\u00f3n m\u00e1s directa en la econom\u00eda y, de alguna manera, afectar a los monopolios.\n  </p>\n  <p>\n   A las jornadas de los agricultores tambi\u00e9n se sum\u00f3 una importante huelga de los trabajadores de la principal empresa ferroviaria alemana. La huelga, encabezada por el Sindicato alem\u00e1n de maquinistas, afect\u00f3 por varios d\u00edas (desde el 8 de enero) no solo el transporte de pasajeros sino tambi\u00e9n el de carga de mercanc\u00edas. Igualmente, en el mes de enero tambi\u00e9n tuvo resonancia la huelga de los trabajadores de la empresa a\u00e9rea Lufthansa; adem\u00e1s, en varios sectores las movilizaciones tienden a crecer buscando mejores salarios y condiciones laborales, pues el desmejoramiento de las condiciones laborales ha sido creciente, sobre todo en los \u00faltimos 3 a\u00f1os, dicen los analistas.\n  </p>\n  <p>\n   La raz\u00f3n principal de las protestas tiene que ver con los recortes presupuestales ordenados por el gobierno alem\u00e1n; consisten en la eliminaci\u00f3n del subsidio al di\u00e9sel y la implementaci\u00f3n de un impuesto a los veh\u00edculos agr\u00edcolas. Con ello toda la producci\u00f3n agr\u00edcola del pa\u00eds se ve profundamente golpeada, pero el gobierno se justifica se\u00f1alando un grave problema de la econom\u00eda alemana que resumen en la existencia de un agujero fiscal de 60.000 millones de euros y que por ello se ven obligados a recortar el presupuesto, y\u00e9ndose en este caso contra los productores agr\u00edcolas.\n  </p>\n  <p>\n   Con esta pol\u00edtica de recorte presupuestal las contradicciones en la sociedad alemana se agudizan profundamente, pues traer\u00e1n la ruina de los peque\u00f1os productores, que no podr\u00e1n competir con los grandes monopolios al verse afectados en los gastos de producci\u00f3n, y la burgues\u00eda agraria alemana tendr\u00e1 una reducci\u00f3n de su cuota de ganancia.\n  </p>\n  <p>\n   Todo ello incrementar\u00e1 las contradicciones entre los sectores de la burgues\u00eda alemana y eso se expresar\u00e1 directamente en las pugnas entre sus partidos pol\u00edticos. Tanto es as\u00ed que los informes de prensa califican al gobierno federal alem\u00e1n como uno de los m\u00e1s desprestigiados de las \u00faltimas d\u00e9cadas, seg\u00fan las encuestas solamente el 17% de los alemanes aprueba la administraci\u00f3n del gobierno de la coalici\u00f3n entre partidos socialdem\u00f3cratas, verdes y liberales, y el 80% de los encuestados se solidariza con las demandas del sector agr\u00edcola.\n  </p>\n  <p>\n   Para los proletarios agr\u00edcolas \u2014muchos de ellos inmigrantes\u2014 la situaci\u00f3n ser\u00e1 a\u00fan m\u00e1s dram\u00e1tica, la burgues\u00eda agraria y la peque\u00f1a burgues\u00eda siempre ver\u00e1n una tabla de salvaci\u00f3n en trasladar esa disminuci\u00f3n de su cuota de ganancia directamente a los proletarios y, por ende, se viene una disminuci\u00f3n de los salarios, el incremento de la intensidad del trabajo y la prolongaci\u00f3n de la jornada y cualquiera otra forma de aumentar la explotaci\u00f3n. As\u00ed pues, la agudizaci\u00f3n de todas las contradicciones es un hecho real, tanto en la sociedad alemana como por toda Europa donde se han extendido las protestas, y eso puede y debe ser aprovechado por los revolucionarios, especialmente por el movimiento comunista.\n  </p>\n  <p>\n   M\u00e1s le\u00f1a a la hoguera de las contradicciones en ese pa\u00eds, tambi\u00e9n tiene que ver con la participaci\u00f3n del gobierno alem\u00e1n en la ayuda a financiar la masacre perpetrada por el Estado sionista de Israel contra el pueblo palestino, as\u00ed como su liderazgo en el apoyo al gobierno de Kiev en la disputa por Ucrania. Alemania es el pa\u00eds, despu\u00e9s de Estados Unidos, que mayor aprovisionamiento de armas le garantiza a Israel, siendo el que le provee del 25% de su arsenal. A lo largo de la \u00faltima d\u00e9cada, Alemania ha surtido a Israel de submarinos Dolphin y corbetas Sa\u2019ar; el propio canciller Olaf Scholz admiti\u00f3 la ayuda militar a la administraci\u00f3n Netanyahu.\n  </p>\n  <p>\n   El 2024 inicia en Alemania con una tendencia a la profundizaci\u00f3n de la crisis econ\u00f3mica reportando una elevada inflaci\u00f3n que cerr\u00f3 el 2023 con 5,9% y un pesimismo generalizado sobre el deseado crecimiento industrial que en diciembre del 2023 cay\u00f3 en un 1,6% con respecto al a\u00f1o anterior. Las luchas seguir\u00e1n aumentando y eso es simplemente la resultante de un sistema en crisis y que se expresa en mayor concentraci\u00f3n de riqueza en el polo de los grandes monopolios y en el otro quiebra de una parte de la burgues\u00eda agraria, ruina para la peque\u00f1a burgues\u00eda y empeoramiento de la situaci\u00f3n general de los trabajadores.\n  </p>\n  <p>\n   La agudizaci\u00f3n de las contradicciones es el mejor terreno para el trabajo de los comunistas que son quienes s\u00ed le tienen a la sociedad, y en este caso al proletariado alem\u00e1n, del campo y la ciudad, la mejor perspectiva para el futuro de la humanidad: la revoluci\u00f3n proletaria y el socialismo, donde se acaba con la propiedad privada sobre la tierra y dem\u00e1s medios de producci\u00f3n, la causa principal de las crisis actuales.\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/internacional/alemania/", "type": "article", "title": "Se agudizan las contradicciones en Alemania | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "M\u00e1s le\u00f1a a la hoguera de las contradicciones en ese pa\u00eds, tambi\u00e9n tiene que ver con la participaci\u00f3n del gobierno alem\u00e1n en la ayuda a financiar la masacre", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["Alemania", "burgues\u00eda agraria", "proletarios agr\u00edcolas", "protestas agr\u00edcolas en Europa", "protestas en Alemania", "sector agr\u00edcola en Alemania", "Ucrania"], "section": "Internacional"}