{"published time": "2024-02-13T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/avusturya1-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  V\u0130YANA|13.02.2024|\u0130\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n Avusturya- Dollfu\u00df fa\u015fizmine kar\u015f\u0131 m\u00fccadele g\u00fcn\u00fc vesilesiyle Viyana\u2019da bir\u00e7ok kurumun kat\u0131l\u0131m\u0131yla y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f ger\u00e7ekle\u015ftirildi. Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f boyunca g\u00fcn\u00fcn \u00f6nem ve anlam\u0131na ili\u015fkin a\u00e7\u0131klamalar yap\u0131ld\u0131.\n </p>\n <p>\n  Kat\u0131l\u0131mc\u0131 kurumlar taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamalarda; \u201c12 \u015eubat 1934\u2019te i\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131 Dollfu\u00df fa\u015fizmine kar\u015f\u0131 silahl\u0131 m\u00fccadeleyle bir direni\u015f sergilendi, Yukar\u0131 Avusturya, Viyana ve Steiermark\u2019\u0131n yan\u0131 s\u0131ra Ternitz ve W\u00f6rgl\u2019deki i\u015f\u00e7ilerin de ellerinde silahlarla fa\u015fist diktat\u00f6rl\u00fc\u011f\u00fcn kurulmas\u0131na kar\u015f\u0131 \u00e7\u0131kt\u0131klar\u0131 i\u015f\u00e7i hareketi tarihinde \u00f6nemli bir b\u00f6l\u00fcmd\u00fcr. SP liderli\u011finin cesaret k\u0131r\u0131c\u0131 talimatlar\u0131n\u0131n aksine silahl\u0131 m\u00fccadeleye giri\u015fme cesaretini g\u00f6steren \u015eubat sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n ayaklanmas\u0131 ba\u015flad\u0131. Fakat genel grevin deste\u011fi olmadan ve kitlesel destek olmad\u0131\u011f\u0131 i\u00e7in i\u015f\u00e7iler, polis, silahl\u0131 kuvvetler ve ev muhaf\u0131zlar\u0131ndan olu\u015fan Avusturya-fa\u015fist cephesi taraf\u0131ndan yenilgiye u\u011frad\u0131.\u00a0 \u00c7at\u0131\u015fmalarda y\u00fczlerce ki\u015fi \u00f6ld\u00fc, di\u011ferleri ise Avusturya-Fa\u015fist adalet sisteminin yarg\u0131s\u0131z mahkumiyeti sonras\u0131nda \u00f6ld\u00fcr\u00fcld\u00fc\u201d bilgisi verildi.\n </p>\n <p>\n  Devam\u0131nda, \u201c\u0130talya, Almanya ve Avusturya\u2019da fa\u015fistlerin iktidara gelmesinden bu yana ilk kez 12 \u015eubat\u2019ta i\u015f\u00e7iler fa\u015fist ilerlemeye silahla direndi.\u00a0 Yenilginin ard\u0131ndan \u015eubat sava\u015f\u00e7\u0131lar\u0131n\u0131n \u00e7o\u011fu daha sonra \u0130spanya \u0130\u00e7 Sava\u015f\u0131\u2019nda Halk Cephesi\u2019nde yer ald\u0131\u201d a\u00e7\u0131klamas\u0131 yap\u0131larak, devam\u0131nda \u201cBizim i\u00e7in anmak, m\u00fccadele etmek demektir. D\u00fcn ve bug\u00fcn, fa\u015fizme kar\u015f\u0131 omuz omuza m\u00fccadele etmek demektir! \u00d6VP\u2019nin neo-fa\u015fist faaliyetlerine ve Avusturya\u2019da y\u00fckselen fa\u015fizme kar\u015f\u0131 bu y\u00fczden 12 \u015eubat\u2019ta hep birlikte sokaklarday\u0131z. Herkesi bug\u00fcn, pencerelerine k\u0131rm\u0131z\u0131 bayrak asmaya \u00e7a\u011f\u0131r\u0131yoruz. 12 \u015eubat\u2019\u0131n \u201cAvusturya fa\u015fizmine Kar\u015f\u0131 Ayaklanma G\u00fcn\u00fc, bir Direni\u015f G\u00fcn\u00fc oldu\u011funu unutmayal\u0131m\u201d denilerek y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f sonland\u0131r\u0131ld\u0131.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/viyanada-fasizme-karsi-yuruyus", "type": "article", "title": "Viyana\u2019da Fa\u015fizme Kar\u015f\u0131 Y\u00fcr\u00fcy\u00fc\u015f", "description": "V\u0130YANA|13.02.2024|\u0130\u015f\u00e7i s\u0131n\u0131f\u0131n\u0131n Avusturya- Dollfu\u00df fa\u015fizmine kar\u015f\u0131 m\u00fccadele g\u00fcn\u00fc vesilesiyle Viyana...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}