{"published time": "2024-02-29T19-33-38.484Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_874,al_c,q_85/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg", "https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_645,al_c,q_85/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-6gofr\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ccydo196\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-50k8b2125\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-39qnr2124\">\n         <div class=\"ogxt9\" style=\"width:min(100%, 367px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image5643365\" style=\"--dim-height:874;--dim-width:1177\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image5643365\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1177,\"height\":874,\"uri\":\"6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_874,al_c,q_85/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/linz-demo-f\u00fcr-demokratie-wahlveranstaltung-ohne-parteilogos\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_874,al_c,q_85/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_874,al_c,q_85/6d0f40_b2be4af663144ca89789b0721662f5c4~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-utbqg2127\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Unter dem Motto \u201eDemokratie verteidigen - Gegen Rechtsextremismus und Rassismus\u201c wurde auch in Linz eine Kundgebung und Lichtermeer mit rund 4.000 Teilnehmern veranstaltet. Dabei ging es von Seiten der Veranstalter oftmals gar nicht demokratisch zu. Viele der Anwesenden fragten sich zu Recht, ob hier nicht eher eine Wahlwerbung f\u00fcr SP\u00d6 und Gr\u00fcne veranstaltet wurde.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fol4o465\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-vyyy41736\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Die Kundgebung in Linz wurde unter anderen von Yes we care \u2013 Linz, Omas gegen Rechts, Ar-Mut, Black Voices, Migrare und Fridays for Future (FFF) organisiert. Auch die Rote Fahne war vor Ort und sprach mit zahlreichen Teilnehmern.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-j8925231\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-n6fui2874\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Thematisiert wurde von den Veranstaltern vor allem das von der Rechercheplattform \u201eCorrectiv\u201c enth\u00fcllte Treffen in Potsdam, wo unter anderem Identit\u00e4renchef Martin Sellner anwesend war. Diese Enth\u00fcllung l\u00f6ste in Deutschland eine Welle von Protesten aus. Auch in \u00d6sterreich gab es nun zahlreiche Demonstrationen \u201egegen Rechts\u201c.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ju8dj233\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-htecm750\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-zxmem837\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Versteckte Wahlwerbung?\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-xuuji931\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-acnkl235\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Wir fragten einige Teilnehmer nach deren Eindr\u00fccken von der Kundgebung in Linz. Die Aussagen spiegelten im Wesentlichen eines wider: Es gab viel \u201eBlabla\u201c ohne Inhalt.\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eWie eine Predigt ohne Amen\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    , meinte einer der Befragten. Ein anderer meinte:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eGr\u00fcn und Rot wettern hier gegen Blau! Es ist eher ein \u201eversteckter\u201c Wahlkampf der hier veranstaltet wird, eine Wahlwerbung ohne Logos.\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Von den Veranstaltern wurden Parteilogos und Landesflaggen \u201everboten\u201c. Trotzdem ist das Naheverh\u00e4ltnis zu diversen Parteien nicht zu leugnen. Urspr\u00fcnglich war diese Kundgebung, organisiert von Beverly Allen-Stingeder (SP\u00d6-Frauenvorsitzenden f\u00fcr den Bezirk Urfahr-Umgebung) \u00fcber ihre private Initiative \u201eRote Brille\u201c, f\u00fcr den 9. Februar geplant. Diese musste dann aber aufgrund eines bundesweiten Aktionstages gegen Rechtsextremismus verschoben werden. Fridays for Future kann durchaus als \u201eGr\u00fcnen-Nahe\u201c gesehen werden, zumal Lena Schilling von FFF f\u00fcr die Gr\u00fcnen als Spitzenkandidatin bei der EU-Wahl antritt. Zudem wurde durch viele parteinahe Organisationen f\u00fcr diese Kundgebung geworben.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-qpq7x1107\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dp4b31197\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-3fs0b241\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Verbot von Landesflaggen\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-xqspb1309\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-tdfvg243\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Wie sehr die Veranstalter die \u201eDemokratie verteidigen\u201c zeigte sich im Verbot Landesflaggen zu tragen. Aus diesem Grund hatte sich eine Teilnehmerin die Farben der Pal\u00e4stinafahne auf die Augenlider geschminkt, da sie von dem Verbot vor der Veranstaltung erfuhr und sie dennoch ein Zeichen setzen wollte. Ein Teilnehmer der Kundgebung hatte die Landesflagge Pal\u00e4stinas umgeh\u00e4ngt. Er wurde sofort von mehreren Ordnern aufgefordert die Flagge zu entfernen, denn die Veranstalter w\u00fcrden es so w\u00fcnschen. Auch nach einiger Diskussion, dass gerade die Flagge Pal\u00e4stinas ein Paradebeispiel daf\u00fcr sei, wie stark in \u00d6sterreich die demokratischen Rechte mit F\u00fc\u00dfen getreten werden und es doch bei dieser Kundgebung gerade um die Verteidigung der demokratischen Rechte, der Meinungsfreiheit, Redefreiheit und Demonstrationsfreiheit ginge, verhallte nicht nur im Nichts, die Ordner riefen sogar noch die Polizei herbei, um den Teilnehmer zu zwingen, die Flagge Pal\u00e4stinas zu entfernen. Als die Kundgebung beendet wurde, stellte sich der Teilnehmer wieder mit der Flagge hin und sofort kam eine Ordnerin und forderte ihn auf, die Flagge zu entfernen. Als sie darauf hingewiesen wurde, dass die Veranstaltung bereits vor\u00fcber sei und das \u201eVerbot\u201c nun nicht mehr gilt, meinte sie lapidar:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \u201eSo gewinnt ihr keine Stimmen\u201c\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    .\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-bpcg23890\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-mdw9s3889\">\n  <div class=\"Kh6-O ypsW5\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image5643366\" style=\"--dim-height:645;--dim-width:1177\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image5643366\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":1177,\"height\":645,\"uri\":\"6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_645,al_c,q_85/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/linz-demo-f\u00fcr-demokratie-wahlveranstaltung-ohne-parteilogos\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_645,al_c,q_85/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg/v1/fill/w_1177,h_645,al_c,q_85/6d0f40_8aed7490e01c46219f85a3e9d1794c94~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-v146b3891\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-l38kx3339\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-crku8247\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Zusammenfassend muss gesagt werden, dass die demokratischen Rechte sicherlich nicht durch weitere Verbote verteidigt werden k\u00f6nnen. Die Veranstalter richten sich damit auch gegen jene, die wirklich f\u00fcr die Verteidigung der demokratischen Rechte und gegen Faschisierung auf die Stra\u00dfe gehen wollen und versuchen sie in das enge Korsett der pseudo-liberalen b\u00fcrgerlichen Parteien zu zw\u00e4ngen. Der Kurs des Demokratie- und Sozialabbaus ist bei Weitem nicht nur in einer Partei zu finden. Deshalb darf sich der antifaschistische Kampf, der Kampf um demokratische und soziale Rechte nicht zum Wahlkampfhelfer von Rot und Gr\u00fcn degradieren lassen, sondern muss sich gegen die Herrschenden, gegen das Kapital richten.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-zv4xd5272\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-r6ddk5851\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-vqsyr5850\">\n  <div class=\"YR1Fr gdvy8\">\n   <div class=\"eaVMN\" data-hook=\"galleryViewer\" role=\"none\">\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"gallery\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-rtd9i5852\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/linz-demo-f\u00fcr-demokratie-wahlveranstaltung-ohne-parteilogos", "type": "article", "title": "Linz: Demo f\u00fcr \u201eDemokratie\u201c - Wahlveranstaltung ohne Parteilogos?", "description": "Unter dem Motto \u201eDemokratie verteidigen - Gegen Rechtsextremismus und Rassismus\u201c wurde auch in Linz eine Kundgebung und Lichtermeer mit rund 4.000 Teilnehmern veranstaltet. Dabei ging es von Seiten der Veranstalter oftmals gar nicht demokratisch zu. Viele der Anwesenden fragten sich zu Recht, ob hier nicht eher eine Wahlwerbung f\u00fcr SP\u00d6 und Gr\u00fcne veranstaltet wurde. Die Kundgebung in Linz wurde unter anderen von Yes we care \u2013 Linz, Omas gegen Rechts, Ar-Mut, Black Voices, Migrare und Fridays for", "modified time": "2024-02-29T19:33:38.484Z", "author": "Hanna B. / Petra G."}