{"published time": "2024-02-29T19-58-11-00-00", "images": [], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <a href=\"https://ruhrgebietskonferenz-pflege.de/stiller-rationierung-durch-fach-und-arbeitskraeftemangel-entgegenwirken/\">\n   Gestern fand in Gelsenkirchen die erste Ruhrgebietskonferenz der Pflege unter dem Slogan \u201ePflege-Triage-Gipfel\u201c statt.\n  </a>\n  Ausgerichtet wurde die Konferenz von \u00f6ffentlichen Tr\u00e4ger wie die AWO, Diakonie, verschiedene Stiftungen und private Unternehmen wie \u201eHumanitas\u201c aus Essen\u00a0 sowie die Interessenvertretung pflegender Angeh\u00f6riger in NRW. Weder Teil der Ausrichterorganisatoren noch im Rahmenprogramm der Konferenz vertreten waren die Pflegekammer des Landes Nordrhein-Westfalen als Berufsfachvertretung aller Pfleger noch die Gewerkschaft Verdi welche die Pflegerarbeiter in ihren Arbeitsk\u00e4mpfen vertritt.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Dreh- und Angelpunkt der Konferenz und des Rahmenprogrammes war mit dem Slogan rund um die Pflege-Triage die Gefahr das zuk\u00fcnftig Patienten vermehrt vernachl\u00e4ssigt oder ganz abgewiesen werden. Doch Begriff Triage hat in der Pflege eine andere Bedeutung als die Definition welche wir in den Coronajahren kennengelernt haben. Pflege-Triage bedeutet n\u00e4mlich das leichtere F\u00e4lle eher angenommen werden mit der Argumentation das so mehr Menschen richtig versorgt werden und F\u00e4lle mit h\u00f6heren Pflegegraden die h\u00e4ufiger eine Involvierung von Spezialisten ben\u00f6tigen aufgrund von wirtschaftlicher Einsparungen und Arbeitskr\u00e4ftemangel abgelehnt oder gek\u00fcndigt werden. Unter diesem \u00dcberthema wurden dann auf der Konferenz verschiedene Vortr\u00e4ge unteranderem zu Warteschlangen in der ambulanten Pflege, Angebotseinschr\u00e4nkung und fehlender Spezialpflege von den Gesch\u00e4ftsf\u00fchrern verschiedener Unternehmen gehalten. Zus\u00e4tzlich fand auch eine Gespr\u00e4chsrunde statt an der auch der Sprecher f\u00fcr Gesundheitspolitik der SPD in NRW teilnahm.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Das Ergebnis der Konferenz: Bundesweit fehlen bis zum Jahr 2030 ca. 130.000 Pflegerinnen und Pfleger was umgerechnet bedeutet das 1,1 Millionen Menschen keinen Pflegeplatz bekommen werden, den sie ben\u00f6tigen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Doch so gerechtfertigt die Frage von Pflege-Triage und Arbeitskr\u00e4ftemangel f\u00fcr die Entwicklung zu einem menschenw\u00fcrdigen Gesundheitssystem ist, diese Unternehmerkonferenz wird keiner der Probleme l\u00f6sen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Zum Beispiel weil Unternehmen in der Pflege gr\u00f6\u00dftenteils selbst verantwortlich daf\u00fcr sind das ihnen massenweise die Arbeiter davonlaufen oder gar nicht erst bei ihnen anfangen wollen. Ein hohes Ma\u00df an \u00dcberstunden, zu wenig Personal und zu viel Belastung und zum Teil l\u00e4cherliche L\u00f6hne im Vergleich zur Arbeitsleistung sind nur ein paar der Gr\u00fcnde weshalb immer weniger Menschen in die Pflege gehen. Und daran tragen die Pflegeunternehmen die auch nur normale kapitalistische, profitorientierte Unternehmen sind einen gro\u00dfen Anteil neben dem der Krisenpolitik des b\u00fcrgerlichen Staats. Hinzu kommt die G\u00e4ngelung von Pflegearbeitern wenn diese gerechtfertigterweise gegen diese Zust\u00e4nde in den Streik treten wie die letzten Jahre gezeigt haben. Dann wird von Seiten der Arbeitsk\u00e4ufer oft betont das die Pflege kein Beruf, sondern eine \u201eBerufung\u201c w\u00e4re und jeder ernsthaft gef\u00fchrte Kampf f\u00fcr politische und \u00f6konomische Verbesserungen doch der Patientenversorgung Schaden w\u00fcrde. Diese Masche kennt man auch aus vielen anderen Berufen im Gesundheits- und Sozialsektor. Das ist die Frage der Tagesforderungen der Pflegearbeiter und diese k\u00f6nnen nur erk\u00e4mpft werden wenn sich die Pflegerinnen und Pfleger auf einer proletarischen Klassengrundlage im Gesundheitsbereich zusammenschlie\u00dfen und entschlossen f\u00fcr ihre Forderungen und Rechte k\u00e4mpfen.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Ein anderes Problem was wir uns gerade jetzt kurz vor dem internationalen Frauenkampftag am 8. M\u00e4rz ins Ged\u00e4chtnis rufen sollten\n  <a href=\"https://de.statista.com/statistik/daten/studie/1029877/umfrage/verteilung-von-pflegekraefte-in-deutschland-nach-pflegeart-und-geschlecht/\">\n   ist das mit 82 Prozent die absolute Mehrheit aller Pflegearbeiter Frauen sind.\n  </a>\n  Wie in so vielen Gesundheits- und Sozialbranchen die als bezahlte Reproduktionsarbeit fungieren ist der Frauenanteil auch dort \u00fcberproportional hoch. Nur zum Vergleich, in der Gesamtbev\u00f6lkerung machen Frauen 46 Prozent der Sozialversicherungspflichtigen Besch\u00e4ftigten aus. Daher zeigt sich auch gerade in der Pflege die Notwendigkeit einer klassenbewussten Frauenbewegung welche f\u00fcr ihre eigenen Interessen als Arbeiterinnen gegen die besondere patriarchale Ausbeutung in der Pflege k\u00e4mpft und sich f\u00fcr eine Gesundheitsversorgung im Sinne von Arbeiterklasse und Volk einsetzt.\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  Das Grundproblem liegt aber daran das die Pflege genauso wie jeder andere Gesellschaftsbereich nach den Prinzipien der kapitalistischen Profitlogik funktioniert. Das bedeutet das die Pflege von \u00e4lteren Angeh\u00f6rigen, Menschen mit Behinderungen und kranken Menschen nicht der Zweck der Pflege im Imperialismus ist, sondern m\u00f6glichst viel Geld damit zu machen. Da aber der Gro\u00dfteil der Gesellschaft aus der Arbeiterklasse und dem Volk besteht und immer\u00a0 finanziellen Mittel hat um sich eine angemessene, teure Pflege zu leisten ist die Pflege auf staatliche Hilfen angewiesen. Diese staatlichen Hilfen werden aber wie so Vieles im Gesundheits- und Sozialbereich gerade massiv gestrichen.\n  <a href=\"https://www.aerzteblatt.de/nachrichten/148940/Haushalt-enthaelt-keinen-Bundeszuschuss-zur-Pflegeversicherung-mehr#:~:text=F%C3%BCr%202024%20sind%20der%20erg%C3%A4nzende,1%2C0%20Milliarden%20Euro).\">\n   So wurde f\u00fcr den Bundeshaushalt 2024 der Zuschuss des Bundes f\u00fcr die Pflegeversicherung komplett gestrichen was ein Subventionsloch von 1 Milliarde Euro bedeutet.\n  </a>\n  Ein Gesundheitssystem das also unsere Bed\u00fcrfnisse\u00a0 wirklich in den Mittelpunkt stellt ist im Imperialismus nicht zu machen, weil das System darauf ausgelegt aus unserer medizinischen Not Geld zu machen und in Krisenzeiten immer mehr darauf verzichtet eine angemessene Gesundheitsversorgung zu gew\u00e4hrleisten. Wollen wir also eine Pflege die nicht Profit, sondern die Gesundheit der Arbeiterklasse und des Volkes in den Mittelpunkt stellt, m\u00fcssen wir und allen voran die Arbeiter in der Pflege f\u00fcr den Sozialismus k\u00e4mpfen in dem die Pflegeeinrichtungen in der Hand des Volkes und nicht in der von Unternehmen sind.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-brd/8347-nrw-pflege-in-der-krise", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "laji", "description": "Internetplattform f\u00fcr die Entwicklung einer revolution\u00e4ren Bewegung", "title": "NRW: Pflege in der Krise", "tags": ["Pflegekr\u00e4fte", "NRW"]}