{"published time": "2024-02-29T99-99-98", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/93d797e9-9bc4-4abd-b3e2-2ea0e646d408-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/4a89860d-d0a2-458f-9700-330b7b308756-300x295.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <div>\n  DARMSTADT|25.02.2023| Siyaset bilimci ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131 yazar Volkan Yara\u015f\u0131r ile AT\u0130K e\u015f genel ba\u015fkan\u0131 S\u00fcleyman G\u00fcrcan\u2019\u0131n konu\u015fmac\u0131 olarak kat\u0131lt\u0131ld\u0131\u011f\u0131 panele kitlenin ilgisi yo\u011fundu. \u0130ki b\u00f6l\u00fcm olarak ger\u00e7ekle\u015fen panelde ilk b\u00f6l\u00fcmde konu\u015fmac\u0131lar tarihsel s\u00fcrecinden bu g\u00fcne Ortado\u011fu co\u011frafyas\u0131n\u0131n ve halklar\u0131n\u0131n tarihini ayr\u0131nt\u0131l\u0131 de\u011ferlendirdiler.\n </div>\n <div>\n  Emperyalistlerin doymak bilmez pazar h\u0131rs\u0131, yer alt\u0131 yer \u00fcst\u00fc do\u011fal zenginliklerinin \u00e7ekicili\u011fi, co\u011frafi konumunun \u00f6zelli\u011fi bak\u0131m\u0131ndan s\u00fcrekli bir sava\u015f b\u00f6lgesi haline getirilmesi, halklar\u0131n ac\u0131mas\u0131zca, vah\u015fice kana, g\u00f6z ya\u015f\u0131na bo\u011fuldu\u011fu, daha da vah\u015fisi soyk\u0131r\u0131ma u\u011frat\u0131ld\u0131\u011f\u0131 bir co\u011frafya vurgusu yap\u0131ld\u0131.\n </div>\n <div>\n  7 Ekim 2023 te Kassam tugaylar\u0131 \u00f6nc\u00fcl\u00fc\u011f\u00fcnde Siyonist Israil devletine geni\u015f kapsaml\u0131 yap\u0131lan sald\u0131r\u0131lar da de\u011ferlendirildi. Bu eylemin emperyalistler taraf\u0131ndan bilin\u00e7li olarak manup\u00fcle edilerek gerici HAMAS \u00f6rg\u00fct\u00fcn\u00fcn g\u00f6lgesinde b\u0131rak\u0131lmak istendi\u011fi, bununla Siyonist Israil\u2019in ve destek\u00e7isi ABD ve Avrupa emperyalistlerinin i\u015fledi\u011fi soyk\u0131r\u0131m su\u00e7unun gizlenmek istendi\u011fi, ayn\u0131 zamanda Filstin halk\u0131n\u0131n hakl\u0131 direni\u015finin ter\u00f6rize edilmek istendi\u011fi belirtildi. Sivil g\u00f6zetilerek yap\u0131lan sald\u0131r\u0131lar\u0131 k\u0131nanmas\u0131 gerekti\u011fi, yine gerici HAMAS \u00f6rg\u00fct\u00fcne ele\u015ftiri hakk\u0131n\u0131n sakl\u0131 tutularak bu direni\u015fin Filistin halk\u0131n\u0131n kurtulu\u015f m\u00fccadelesinin bir par\u00e7as\u0131 oldu\u011fu ger\u00e7e\u011fini kabul etmemiz gerekti\u011fi vurgusu yap\u0131ld\u0131.\n </div>\n <div>\n  \u0130kinci b\u00f6l\u00fcm\u00fcnde de kat\u0131lan kitlenin soru, g\u00f6r\u00fc\u015f ve de\u011ferlendirmeleriyle co\u015fkulu ve son derece verimli bir s\u00f6yle\u015fi olarak panel sonland\u0131r\u0131ld\u0131.\n </div>\n <p>\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;The image of this location is in the list above, but in order to protect the site's traffic costs, it cannot be displayed here, sorry.&gt;\n  </p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/atif-hessen-tarafindan-darmstadtda-ortadogu-ozgulunde-filistin-gercekligi-konulu-panel-gerceklestirildi", "type": "article", "title": "AT\u0130F Hessen taraf\u0131ndan Darmstadt\u2019da \u201cOrtado\u011fu \u00d6zg\u00fcl\u00fcnde Filistin ger\u00e7ekli\u011fi\u201d konulu panel ger\u00e7ekle\u015ftirildi", "description": "DARMSTADT|25.02.2023| Siyaset bilimci ve ara\u015ft\u0131rmac\u0131 yazar Volkan Yara\u015f\u0131r ile AT\u0130K e\u015f genel ba\u015fkan\u0131 ...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}