{"published time": "2024-02-29T09-00-00-05-00", "modified time": "2024-02-29T09:00:00-05:00", "images": ["https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/signal-2024-02-28-200608.jpg"], "content": "<div class=\"elementor-element elementor-element-6668ec00 elementor-widget elementor-widget-theme-post-content\" data-element_type=\"widget\" data-id=\"6668ec00\" data-widget_type=\"theme-post-content.default\">\n <div class=\"elementor-widget-container\">\n  <div class=\"wp-block-image\">\n   <figure class=\"aligncenter size-full\">\n    <a href=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/signal-2024-02-28-200608.jpg\">\n     <img alt=\"Saludo a la Minga Nacional Recicladora 1\" class=\"wp-image-21060\" decoding=\"async\" fetchpriority=\"high\" height=\"340\" src=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/signal-2024-02-28-200608.jpg\" srcset=\"https://revolucionobrera.com/wp-content/uploads/2024/02/signal-2024-02-28-200608.jpg\" width=\"295\"/>\n    </a>\n   </figure>\n  </div>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Compa\u00f1eros de lucha y hermanos de clase, reciban un caluroso y combativo saludo en este D\u00eda Mundial del Reciclador.\n  </p>\n  <p>\n   Los obreros revolucionarios, los comunistas, no somos ajenos a sus problemas y por ello nos hacemos presentes en esta nueva jornada de lucha, acogiendo su llamado a vencer el miedo, la indiferencia y la pereza porque el sustento de las familias est\u00e1 en riesgo.\n  </p>\n  <p>\n   Respaldamos sus exigencias al gobierno nacional porque son justas y garant\u00eda de la protecci\u00f3n y permanencia de los verdaderos recicladores populares de oficio.\n  </p>\n  <p>\n   Rechazamos las maniobras de las empresas de aseo y la Superintendencia para no pagarles lo que ya han trabajado y constituye una violaci\u00f3n a la ley conquistada en las hist\u00f3ricas luchas de los recicladores.\n  </p>\n  <p>\n   Nos unimos a su denuncia rechazando a quienes pretenden suplantar a los verdaderos recicladores y sus organizaciones con la pretensi\u00f3n de desplazarlos del oficio.\n  </p>\n  <p>\n   Respaldamos su exigencia de exclusividad para las organizaciones de recicladores de oficio como prestadores naturales, en cumplimiento de las \u00f3rdenes de amparo al m\u00ednimo vital, la permanencia en el oficio y el reconocimiento de los aportes sociales, ambientales y econ\u00f3micos del gremio al pa\u00eds por m\u00e1s de 80 a\u00f1os de ejercicio.\n  </p>\n  <p>\n   No podemos permitir que la avaricia de unos cuantos ricachones desplacen del oficio a miles de familias que por a\u00f1os no han dudado en meter la mano en la basura para conseguir el sustento, aportando con su esfuerzo y sacrificio a mejorar la sociedad y el medio ambiente. Como justamente dicen ustedes: \u00a1Reciclaje sin recicladores, es basura!\n  </p>\n  <p>\n   Adem\u00e1s de ello compa\u00f1eros, estamos aqu\u00ed con ustedes y junto a ustedes para invitarlos a sumarse a la preparaci\u00f3n de las Asambleas Populares que recojan las exigencias de todo el pueblo trabajador y conquistarlas con la movilizaci\u00f3n y la lucha en las calles, e incluso con un nuevo paro nacional, ante la negativa de los ricos explotadores y holgazanes que se niegan a mejorar las condiciones de existencia de quienes sostienen la sociedad con su trabajo y ahora se proponen hundir las peque\u00f1as reformas propuestas por el actual Gobierno, amenazando adem\u00e1s con tumbar al Presidente.\n  </p>\n  <p>\n   Ustedes han sido y siguen siendo ejemplo de lucha y dan testimonio de que las reivindicaciones se conquistan con la lucha y con la lucha se defienden.\n  </p>\n  <p>\n   No existe otra salida compa\u00f1eros, pues las clases par\u00e1sitas explotadoras que dominan el mundo, no son capaces de resolver los grandes y graves problemas que afronta la sociedad y que ha creado el sistema que defienden; por el contrario, siguen superexplotando a los trabajadores, despojando a los pobres de la ciudad y del campo de sus medios de subsistencia, y como si eso no fuera suficiente siguen destruyendo el medio ambiente, invadiendo pa\u00edses, masacrando pueblos, desplazando millones y preparando una nueva guerra mundial.\n  </p>\n  <p>\n   Adelante compa\u00f1eros, que las batallas de ahora forjan la unidad y la voluntad del pueblo trabajador prepar\u00e1ndolo para tomar las riendas de la direcci\u00f3n de la sociedad.\n  </p>\n  <p>\n   Adelante compa\u00f1eros, que el futuro les pertenece a quienes sostienen la sociedad con su trabajo.\n  </p>\n  <h5 class=\"wp-block-heading has-text-align-center\">\n   \u00a1Viva la Minga Nacional Recicladora!\n   <br/>\n   \u00a1Adelante con las Asambleas Populares!\n   <br/>\n   \u00a1Un solo pueblo, una sola lucha!\n  </h5>\n  <p>\n   Uni\u00f3n Obrera Comunista (mlm)\n   <br/>\n  </p>\n </div>\n</div>\n", "source": "https://revolucionobrera.com/actualidad/recicladora/", "type": "article", "title": "Saludo a la Minga Nacional Recicladora | Revoluci\u00f3n Obrera", "description": "Compa\u00f1eros de lucha y hermanos de clase, reciban un caluroso y combativo saludo en este D\u00eda Mundial del Reciclador.", "author": ["Revoluci\u00f3n Obrera"], "tags": ["1 de marzo d\u00eda del reciclador", "D\u00eda mundial del Reciclador", "Recicladores", "Reciclaje sin recicladores es basura"], "section": "Actualidad pol\u00edtica"}