{"published time": "2024-02-29T20-03-34.480Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR\" data-rce-version=\"9.17.7\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"Bteo4\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"_8Tyov\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .post-content__body {\n    --ricos-text-color: #000000;\n    --ricos-text-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color: #384ad3;\n    --ricos-action-color-tuple: 56, 74, 211;\n    --ricos-background-color: #ffffff;\n    --ricos-background-color-tuple: 255, 255, 255;\n    --ricos-fallback-color: #000000;\n    --ricos-fallback-color-tuple: 0, 0, 0;\n    --ricos-action-color-fallback: #384ad3;\n    --ricos-action-color-fallback-tuple: 56, 74, 211;\n        --ricos-custom-p-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-p-font-style: normal;\n    --ricos-custom-p-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-p-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-p-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-p-text-decoration: none;\n    --ricos-custom-p-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h1-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h1-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h1-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h1-font-size: 40px;\n    --ricos-custom-h1-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h1-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h2-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h2-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h2-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h2-font-size: 28px;\n    --ricos-custom-h2-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h2-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h3-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h3-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h3-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h3-font-size: 22px;\n    --ricos-custom-h3-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h3-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h4-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h4-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h4-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h4-font-size: 20px;\n    --ricos-custom-h4-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h4-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h5-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h5-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h5-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h5-font-size: 18px;\n    --ricos-custom-h5-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h5-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-h6-font-weight: normal;\n    --ricos-custom-h6-font-style: normal;\n    --ricos-custom-h6-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-h6-font-size: 16px;\n    --ricos-custom-h6-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-h6-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-link-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-link-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-link-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-link-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-link-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-hashtag-text-decoration: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-color: rgba(56,74,211,1);\n    --ricos-custom-hashtag-font-style: inherit;\n    --ricos-custom-hashtag-font-weight: inherit;\n    --ricos-custom-quote-font-size: 24px;\n    --ricos-custom-quote-line-height: 1.5;\n    --ricos-custom-quote-font-family: din-next-w01-light,din-next-w02-light,din-next-w10-light,sans-serif;\n    --ricos-custom-quote-color: rgba(0,0,0,1);\n    --ricos-custom-quote-border-color: rgb(56, 74, 211);\n    --ricos-custom-quote-margin-inline-start: var(--ricosQuoteMarginInlineStart);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-start: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-footer-toolbar-padding-end: var(--ricosFooterPadding);\n    --ricos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var(--ricosAddPluginButtonStart);\n    --ricos-breakout-normal-padding-start: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-normal-padding-end: var(--ricosNormalPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-start: var(--ricosFullWidthPadding);\n    --ricos-breakout-full-width-padding-end: var(--ricosFullWidthPadding);\n  }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * {\n    \n  }\n      </style>\n      <div class=\"RMtIP\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-82cha18724\">\n         <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-btcxx69723\">\n         <span class=\"_1N6tE\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"exAdT\" id=\"viewer-dzuxl69722\">\n         <div class=\"ogxt9\" style=\"width:min(100%, 282px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"yCrNL\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"LBpg4 vRRYI _5d4TA\" id=\"new-image2390130\" style=\"--dim-height:631;--dim-width:474\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image2390130\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":474,\"height\":631,\"uri\":\"6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-\u00e4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg/v1/fill/w_569,h_757,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_434da8335ad5480d99255f4751383166~mv2.jpeg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"_5lFML\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-190z969724\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-40r1m74343\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-moeg878033\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Seit Jahren k\u00e4mpft das FZ Wien \u2013 Kommunikationszentrum f\u00fcr Frauen, Lesben, Migrantinnen und M\u00e4dchen (kurz: FZ) f\u00fcr den Erhalt ihrer R\u00e4umlichkeiten gegen die Stadt Wien. Der Verein ist ein selbstverwalteter Verein, welcher mit \u00fcber 43 Jahren das \u00e4lteste Frauenzentrum in Selbstverwaltung Europas ist.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-pxc1u18751\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-44rsn84432\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8tnyu75137\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     In Solidarit\u00e4t ver\u00f6ffentlichen wir den Aufruf der k\u00e4mpferischen Frauen und rufen zur Solidarit\u00e4t auf:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-78ewp18755\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3d6tw19829\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-nl9ly18757\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg KNByY TI-xX\" id=\"viewer-l2q2364476\">\n  <span class=\"_1N6tE\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-mbjl467404\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Liebe Frauen, Lesben, Migrantinnen!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-cfjmq18759\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Liebe\u00a0solidarische\u00a0Unterst\u00fctzerinnen und Unterst\u00fctzer!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-5rpsw18761\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     UNSER KAMPF UMS FZ UND SEINE R\u00c4UME GEHT WEITER!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-rnkpj18763\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-11zta18765\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Das FZ Wien - Kommunikationszentrum f\u00fcr Frauen, Lesben, Migrantinnen und M\u00e4dchen - als autonom-feministischer Verein in Selbstverwaltung\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    besiedelt seit nunmehr 43 Jahren den Vereinsort 1090 Wien, W\u00e4hringer Stra\u00dfe 59, STIEGE\u00a06.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-hgbj978799\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-t0zcs18767\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Das FZ war und ist\n   </span>\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     kein Teil\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    des Werkst\u00e4tten und Kulturhaus/WUK, wie f\u00e4lschlich immer wieder von vielen angenommen wurde und wird. Selbst das WUK verlautet:\n   </span>\n   <span style=\"font-style:italic\">\n    <span>\n     \"Nicht im WUK und doch im Haus\"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    auf seiner Homepage.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-ule6b18773\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-8827679323\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-dbefb18775\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      DIE AUSSPERRUNG aus unseren R\u00e4umen:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-emt0n18777\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Am 11.4.2023 wurden die R\u00e4ume von der Stadt/MA34 im Zuge der erfolgten Sanierung des Geb\u00e4udes einfach versperrt und statt dem FZ dem WUK am 21.4.23 \u00fcberantwortet! Am 24.4.2023\u00a0 wurde das FZ sogleich vom WUK aus s\u00e4mtlichen R\u00e4umen der Stiege 6 AUSGESPERRT und akribisch dar\u00fcber gewacht, dass nur ja niemand vom FZ mehr die R\u00e4ume betreten kann, au\u00dfer das WUK lie\u00df zuerst einzelne Frauen in Securitybegleitung nach Voranmeldung in die R\u00e4ume, die anschlie\u00dfend sofort wieder verschlossen wurden. Zuletzt wurde sogar f\u00fcr den Zutritt POLIZEIBEGLEITUNG f\u00fcr derartige, f\u00fcrs FZ aber notwendige Schritte, von der WUK-Geschl\u00e4ftsf\u00fchrung\u00a0verlangt!!! Unsere Sachen sind nach wie vor in der Stiege 6.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-oofz718779\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Nicht nur das FZ klassifiziert das WUK als willf\u00e4hrige Verwalterin des neoliberalen Umbaues im Interesse der Stadt Wien. Es sind schon einige draufgekommen, was l\u00e4uft. Wer nicht pariert und sich den aufoktroyierten Bedingungen unterwirft, wer nicht unterschreibt und bezahlt:\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     KANN GEHEN ODER FLIEGT EINFACH RAUS!\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    So sieht also die heftig ger\u00fchmte \"Absicherung des WUK durch einen Mietvertrag\" nun praktisch aus.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fsjuv26067\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-moyt518781\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      UNSER KLAGSVERFAHREN:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ikbt718783\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    DAS FZ hat gegen diese Aussperrung fristgerecht\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     BESITZST\u00d6RUNGSKLAGE\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    gegen die STADT WIEN ALS HAUSEIGENT\u00dcMERIN und gegen das WUK ERHOBEN , hat aber mittels\u00a0 SKANDAL\u00d6SEM ENDBESCHLUSS des Gerichts nach\u00a03\u00a0Tagsatzungen\u00a0und\u00a0einer\u00a0Dauer\u00a0von\u00a0!!! 10 Monaten!!! die R\u00e4ume vorerst nicht zur\u00fcckbekommen. Dies erzeugt selbstverst\u00e4ndlich nach vielen Monaten ohne R\u00e4ume f\u00fcr die notwendige Arbeit - die Sanierung der Stiege 6 lief seit 4.7.2022 ! - hohe Kosten nicht nur f\u00fcr die Rechtsvertretung - und unsere dringende Bitte daher ist:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-un69v18785\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-3k5tm18787\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     UNTERST\u00dcTZT UNS SOLIDARISCH MIT TATEN UND MIT SPENDEN.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-0cvps26634\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Spendenziel =\u00a0\u20ac 16.000,-- Euro\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    f\u00fcr das Verfahren und weitere (Reparatur-) Arbeiten, die wir in unserem Zentrum leisten m\u00fcssen: Feinverputzen, Ausmalen (930m2 R\u00e4ume), brandfesten Boden verlegen usw.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-hmn2b18789\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8cbaa18791\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Sollten die Anwaltskosten entfallen, weil wir den Rekurs gewinnen, w\u00fcrden wir Eure Spenden f\u00fcr die Renovierung und den Betrieb samt Werbung verwenden. Auch aus den R\u00e4umen Gestohlenes muss wieder erworben werden, etc.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-rjnds27213\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-s144s18793\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      UNSERE\u00a0PETITION:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-8bxhs27581\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Unterst\u00fctzt bitte unsere laufende Petition und bezieht genauere Informationen per Mail nach Unterzeichnung.\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     FZ BLEIBT!\n    </span>\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      https://mein.aufstehn.at/petitions/fz-bleibt\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    - damit die verantwortliche Stadtr\u00e4tin und der B\u00fcrgermeister wissen, dass wir nicht allein sind! Ihr bekommt, soferne angehakelt, Nachrichten \u00fcber Aktuelles, Aktionen, Soli, Veranstaltungen, etc. von uns! Bis wir wieder in unseren R\u00e4umen sind!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-y6jr018798\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-b1t5a18800\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      UNSER REKURS GEGEN DEN BESCHLUSS:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-is1xs18802\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     KLAR LEGEN WIR GEGEN diesen miserablen ENDBESCHLUSS des BG JOSEFSTADT\u00a0 beim Landesgericht REKURS ein!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block39\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-deanq18804\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block40\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-5izc518806\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      WIR SIND AUF DEN BARRIKADEN F\u00dcR UNSER ZENTRUM - 43 JAHRE FZ IN DER W\u00c4HRINGER STRASSE 59 AUF STIEGE 6 - nochmals zusammenfassend die\u00a0Gr\u00fcnde\u00a0f.d.\u00a0Eskalation:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block41\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ky5sy28324\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Das FZ besiedelte die R\u00e4ume der Stiege 6 im Jahr 1981 mit der ausdr\u00fccklichen Absicht und dem Konzept, ein feministisches Zentrum exklusiv f\u00fcr Frauen und Lesben zu etablieren, was auch mit viel M\u00fche und Geduld und vielen, vielen Feministinnen gelungen ist. Das war auch dem WUK und dem Bund klar. (Der Bund \u00fcbergab mittels Tauschvertrag 1988 die Immobilie an die Stadt Wien, die ebenfalls \u00fcber das FZ Bescheid wusste).\u00a0 Das FZ war nie Teil des Vereines WUK, nie Mitglied im WUK, wie viele f\u00e4lschlich denken!\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     \"Nicht im WUK und doch im Haus\"\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    - so werden wir vom WUK selbst in seiner Zeitung und auf der Webseite genannt.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block42\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-44mgl47977\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block43\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-7em7d48298\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Das FZ ist heute eines der letzten gro\u00dfen Frauenzentren in ganz Europa, autonom-feministisch und nach wie vor in Selbstverwaltung!\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Die Arbeit im FZ erfolgt ehrenamtlich und ohne Subventionen, es gibt keine Verkommerzialisierung der R\u00e4ume und auch keinen Konsumzwang in unserem Kommunikationsraum. Wir bieten FrauenLesbenM\u00e4dchenMigrantinnen R\u00e4ume f\u00fcr gro\u00dfe und kleine Projekte an, und zwar zu leistbaren Unkostenbeitr\u00e4gen... W\u00e4hrend all der Zeit der Baustelle und der Sperre und ohne R\u00e4ume des FZ wurde unsere Arbeit fortgesetzt: von den K\u00fcnstlerinnen in ausw\u00e4rtigen R\u00e4umen, Internationale feministische Strukturen wurden erhalten, Feministische Selbstverteidigung wurde weitergef\u00fchrt, Feministisches Gedenken und k\u00fcnstlerische, musikalische Aktivit\u00e4ten wie auch Demovorbereitungen neben all der anstrengenden Arbeit am Proze\u00df wegen Besitzst\u00f6rung liefen in dieser Zeit und werden\u00a0weiterhin\u00a0gemacht...\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Die R\u00e4ume geh\u00f6ren uns , und wir werden sie wiederhaben!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block44\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-c7zgz28937\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block45\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-2kg7a18809\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Im Gegensatz dazu das WUK nach der Mietvertragsunterzeichnung:\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Der Verein WUK mit seinen 180 (!)\u00a0 Angestellten allerdings unterzeichnete im Jahr 2020 w\u00e4hrend der Coronazeit einen mit der Stadt (MA 34,\u00a0 im Auftrag des\u00a0 damaligen Stadtrats Michael Ludwig) streng geheim verhandelten \"Mietvertrag\" \u00fcber den Verein FZ und Stiege 6 hinweg, obwohl eine derartige Vorgangsweise rechtlich falsch und v\u00f6llig unm\u00f6glich ist. Und vom FZ \u00f6ffentlich immer zur\u00fcckgewiesen wurde!\u00a0 Das WUK war n\u00e4mlich niemals im Besitz des kompletten Geb\u00e4udes und niemand kann \u00fcber die Bleibe der Nachbarin einfach einen Mietvertrag unterzeichnen und dann auch noch einen \"Leihvertrag\" mit horrend veranschlagten Kosten (f\u00fcrs FZ) zur Unterschrift vorlegen! Das WUK wird hoch subventioniert und erh\u00e4lt auch von der Stadt Wien die Subventionen f\u00fcr die Betriebskosten des ganzen Geb\u00e4udes.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block46\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-igge218811\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block47\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-aot9v18813\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Diesen Leihvertrag f\u00fcrs FZ aber hat der WUK-Vorstand mit Billigung der versammelten Mitglieder im WUK entgegen aller vorherigen Beteuerungen, dass f\u00fcr das FZ \"alles so bleibt, wie es ist\", im Bewusstsein, dass das FZ keine F\u00f6rderungen hat, durchgezogen.\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Mit der Absicht f\u00fcr negative Konsequenzen f\u00fcrs FZ, dies ist deutlich zu sehen! Und die Stadt Wien will das FZ unbedingt dem WUK unterordnen, mittels dieses Mietvertrages.\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Das Interesse der Stadt ist es, das Geb\u00e4ude zu verkommerzialisieren und die Gruppen darin zu kontrollieren.\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Daher haben auch schon einige Gruppen und Menschen das WUK verlassen... Das WUK - so wird es auch von Menschen im WUK selbst benannt - ist die Verwaltung f\u00fcr den neoliberalen Umbau der Bedingungen f\u00fcr die NutzerInnen dieses \u00f6ffentlichen Geb\u00e4udes. Gentrifizierung ist derzeit alles.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block48\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-dg6n218815\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block49\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-uq86k80673\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block50\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-2rirg18817\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      I N F O R M A T I O N E N\u00a0\u00a0 zur Situation des FZ LAUFEND:\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block51\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-3tcmz80142\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block52\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-vsj6n30482\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Die FZ-Webseite\u00a0enth\u00e4lt Genaueres\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    \u00fcber den Ablauf dieser ganzen neoliberalen Attacke\u00a0 auf das Frauenzentrum nach so vielen Jahren\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"http://www.frauenlesbenzentrum-wien.at\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      www.frauenlesbenzentrum-wien.at\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    Und unsere\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     BANKVERBINDUNG\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    f\u00fcr Eure solidarische\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     SPENDEN\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    f\u00fcr die Anwalts- und\u00a0Verfahrenskosten\u00a0lautet:\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block53\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-m7k9o18822\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Bank\u00a0Austria/Unicredit\u00a0Group,\u00a0Konto Nr. AT31 12000 006 97297307\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block54\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-38i1632392\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Facebook:\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     https://www.facebook.com/FZWien/\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    bzw.\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     https://www.facebook.com/fzbleibt/\n    </span>\n   </a>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block55\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-7zati18827\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block56\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-1kkhf18828\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Kontakt:\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"mailto:fzbleibt@riseup.net\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span>\n     fzbleibt@riseup.net\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    (Wir haben aufgrund der Aussperrung auch kein Telefon)\n   </span>\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     laufende\u00a0Infos\u00a0auch\u00a0auf\n    </span>\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/fzbleibt/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      https://www.facebook.com/fzbleibt/\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    bzw.\n   </span>\n   <a class=\"_37YHL hO7NK\" data-hook=\"WebLink\" href=\"https://www.facebook.com/FZWien/\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      https://www.facebook.com/FZWien/\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block57\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-7nui518835\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block58\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-k393e18837\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Mit feministischen, k\u00e4mpferischen Gr\u00fc\u00dfen und im Vertrauen auf Euer aller Solidarit\u00e4t!\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block59\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-wntgb18839\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block60\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-ypn4a18841\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Die FrauenLesbenMigrantinnen vom FZ Plenum\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block61\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z iPC6I TI-xX\" id=\"viewer-p8o9l18843\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <span>\n    Wien, im Februar 2024\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block62\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-fyt2l57219\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block63\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-2gas257562\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block64\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"_9-O5y h4vUg g9g8z TI-xX\" id=\"viewer-w89mz57857\">\n  <span class=\"_1N6tE g9g8z\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block65\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/fz-bleibt-der-kampf-um-das-\u00e4lteste-selbstverwaltete-autonome-frauenzentrum-europas-geht-weiter", "type": "article", "title": "FZ Bleibt! - Der Kampf um das \u00e4lteste selbstverwaltete autonome Frauenzentrum Europas geht weiter!", "description": "Seit Jahren k\u00e4mpft das FZ Wien \u2013 Kommunikationszentrum f\u00fcr Frauen, Lesben, Migrantinnen und M\u00e4dchen (kurz: FZ) f\u00fcr den Erhalt ihrer R\u00e4umlichkeiten gegen die Stadt Wien. Der Verein ist ein selbstverwalteter Verein, welcher mit \u00fcber 43 Jahren das \u00e4lteste Frauenzentrum in Selbstverwaltung Europas ist. In Solidarit\u00e4t ver\u00f6ffentlichen wir den Aufruf der k\u00e4mpferischen Frauen und rufen zur Solidarit\u00e4t auf: Liebe Frauen, Lesben, Migrantinnen! Liebe\u00a0solidarische\u00a0Unterst\u00fctzerinnen und Unterst\u00fctzer! UNSER K", "modified time": "2024-02-29T20:03:34.480Z", "author": "Jennifer M."}