{"published time": "2024-03-01T00-21-03-00-00", "images": ["https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=1400", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=791", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=1024", "https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720"], "content": "<div class=\"post-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-post-thumbnail size-post-thumbnail wp-post-image\" data-attachment-id=\"3924\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop city 5\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg\" data-orig-size=\"1400,932\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-5/\" decoding=\"async\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=1400\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-5.jpg?w=1400\"/>\n</div>\n<div class=\"entry-content\">\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Como todos en Nuestra Am\u00e9rica sabemos [y claramente padecemos] el imperialismo yanqui ha impuesto la mayor militarizaci\u00f3n de los Estados lacayos bajo su control. Esta necesidad, as\u00ed como la tendencia hacia la facistizaci\u00f3n y reaccionarizaci\u00f3n de los reg\u00edmenes bajo su f\u00e9rula, nace del temor que tiene el imperialismo ante su crisis general y el crecimiento en las luchas de los pueblos en el mundo. Lo anterior aplica no solamente al exterior de las potencias imperialistas, sino tambi\u00e9n en su interior. Citando un\n  <a href=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/02/20/brasil-fascismo-abierto-es-la-respuesta-del-imperialismo-al-nuevo-periodo-de-las-revoluciones/\">\n   art\u00edculo\n  </a>\n  de A Nova Democracia que recientemente compartimos: \u201cDe ah\u00ed los reflejos pol\u00edticos percibidos a\u00f1o tras a\u00f1o. Sabiendo que la crisis no resuelta de su r\u00e9gimen tiende a despertar levantamientos cada vez m\u00e1s poderosos de las masas populares, como ha ocurrido incesantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, las clases dominantes utilizan la represi\u00f3n como \u00fanica alternativa. S\u00f3lo en los dos \u00faltimos a\u00f1os, pa\u00edses como Francia o el Reino Unido han utilizado o han adelantado medidas y proyectos de ley para restringir derechos tan b\u00e1sicos como huelga y manifestaciones populares callejeras. En toda Europa, la militarizaci\u00f3n avanza a un ritmo r\u00e1pido: adem\u00e1s de aumentar el presupuesto militar, organizaciones como la OTAN dieron la bienvenida a Finlandia como nuevos miembros en 2023.\u201d\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Ahora tenemos como expresi\u00f3n ejemplar de esta tendencia militarista en los EE.UU. el proyecto de la denominada \u201cCop City\u201d (Ciudad Polic\u00edaca), que no es otra cosa que la imposici\u00f3n de un megaproyecto en el bosque Weelaunee, Atlanta, para construir un moderno de un campo de entrenamiento policial con un costo superior a 90 millones d\u00f3lares.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La polic\u00eda del Estado Georgia y especialmente de Atlanta fue el testigo inc\u00f3modo de las movilizaciones de 2020 en contra del racismo y la violencia policial, las cuales aumentaron despu\u00e9s de conocerse la noticia del asesinato de Georges Flyod, quien fuera asfixiandolo p\u00fablicamente por la polic\u00eda racista hasta su muerte. Como las masas se lazaron con furia, el miedo de la poli creci\u00f3 desbordantemente.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  En Atlanta este movimiento sigue aumentando despu\u00e9s del asesinato de Rayshard Brooks, otro trabajador negro masacrado por la polic\u00eda durante una detenci\u00f3n, en cual Brooks resisti\u00f3 intentando evitar ser torturado con un Taser. Le asesinaron con m\u00faltiples balas mientras intentaba huir.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Estas luchas y la resistencia de las masas en las calles han rebasado a la polic\u00eda una y otra vez y son la justificaci\u00f3n del Estado imperialista gringo para construir el complejo del \u201cAtlanta Public Safety Training Center\u201d (Centro de Capacitaci\u00f3n por la Seguridad P\u00fablica Atlanta) en el bosque, al sur de la ciudad que en su historia cuenta no solamente con el genocidio y desplazamiento forzado en contra del pueblo\n  <em>\n   muscogui\n  </em>\n  , sino que tambi\u00e9n sirvi\u00f3 como latifundio esclavista y m\u00e1s tarde como prisi\u00f3n que desarroll\u00f3 un nuevo sistema esclavista de trabajos forzados por casi todo el siglo XX. La construcci\u00f3n planificada incluye un helipuerto y la recreaci\u00f3n de una parte de la ciudad donde entrenar\u00e1n en la contrainsurgencia a las polic\u00edas simulando enfrentamientos armados en un contexto urbano.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3930\" data-attachment-id=\"3930\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-1\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png\" data-orig-size=\"3072,2406\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-1/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-1.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  El pueblo de Atlanta inmediatamente se ha puesto de pie en contra de este proyecto, uniendo diferentes iniciativas contra la formaci\u00f3n de un Estado policial y la militarizaci\u00f3n interna. Las diferentes agendas en protecci\u00f3n del bosque, contra la gentrificaci\u00f3n, la violencia policial, etc. han unido gran variedad de grupos heterog\u00e9neos e individuos que ya desarrollan diversas campa\u00f1as con lucha de masas que van desde ocupar partes del bosque, hasta la realizaci\u00f3n de marchas y sabotaje contra maquinarias y equipos de las constructoras del megaproyecto, luego de lo cual el FBI y la polic\u00eda han realizado cateos y redadas en medio de operativos espectaculares como sacados de una pel\u00edcula gringa.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3935\" data-attachment-id=\"3935\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-3\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png\" data-orig-size=\"2048,1366\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-3/\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-3.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Esto \u00faltimo nos da un panorama exacto del car\u00e1cter anti-democr\u00e1tico del proyecto y confirma la vocaci\u00f3n reaccionaria del gobierno gringo, quien amenaza con destruir el tejido social y la paz de las comunidades afroamericanas alrededor del lugar, y de la misma poblaci\u00f3n originaria del bosque. De la misma manera, m\u00e1s de 116,000 firmas (m\u00e1s que el doble de los votos que el gobernador de Atlanta recibi\u00f3 en la elecci\u00f3n pasada) fueron ignoradas por ser \u201ctarde\u201d, aunque un juez hab\u00eda ordenado una prorroga en la b\u00fasqueda de firmas que se oponen al proyecto. Partes del movimiento\n  <a href=\"https://crimethinc.com/2023/12/12/dont-stop-continuing-the-fight-against-cop-city-six-more-months-in-the-movement-to-defend-the-forest\">\n   subrayaron\n  </a>\n  :\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   \u201cVale la pena anotar que, mientras en tiempos de paz social las autoridades supuestamente saludar\u00edan la oportunidad de canalizar un movimiento combativo al reformismo electoral, en este caso, no estuvieron dispuestos a dar compromiso, ni dando a los ciudadanos el chance de ejercer su derecho legal.\u201d\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La oposici\u00f3n a este megaproyecto ha dejado algunos costos, al momento 61 activistas se encuentran acusados en un proceso penal basado en leyes \u201cRICO\u201d aprobadas en los 70 en contra de la delincuencia organizada. Son acusados de formar parte de una \u201corganizaci\u00f3n en los hechos\u201d y no de un movimiento, ademas el Estado considera a esta \u201corganizaci\u00f3n\u201d como criminal por el simple hecho de protestar bajo consignas comunes o nombres de iniciativas como \u201cAlto a la Ciudad Polic\u00edaca\u201d o \u201cDefender el bosque de Atlanta\u201d. Cuarenta y dos de estos se encuentran acusados de terrorismo dom\u00e9stico por participar en marchas o campamentos, muchos de ellos tambi\u00e9n se encuentran imputados dentro del primer proceso. Entre ellos V\u00edctor Puertas a\u00fan est\u00e1 detenido en prisi\u00f3n preventiva desde hace m\u00e1s de un a\u00f1o, tambi\u00e9n amenazado con deportaci\u00f3n a su pa\u00eds de nacimiento, Per\u00fa.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La represi\u00f3n ha alcanzado momentos dram\u00e1ticos, como el 18 de enero 2023 cuando asesinaron al joven activista venezolano Manuel Esteban Paez Ter\u00e1n, de 26 a\u00f1os, conocido como \u201cTortuguita\u201d. La polic\u00eda sostiene que \u00e9l inici\u00f3 el enfrentamiento disparando en contra de estos; sin embargo, las indagatorias revelan que fue sometido en su casa de campa\u00f1a, obligado a colocar manos arriba mientras la polic\u00eda lo acribill\u00f3 con\n  <a href=\"https://edition.cnn.com/2023/04/20/us/cop-city-activist-killed-dekalb-county-medical-examiner/index.html\">\n   57 disparos\n  </a>\n  de arma de fuego; el cad\u00e1ver no presentaba residuos de p\u00f3lvora en sus manos o brazos.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3928\" data-attachment-id=\"3928\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-2\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=232\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png\" data-orig-size=\"1581,2048\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-2/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=791\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-2.png?w=791\"/>\n  <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n   <em>\n    Obituario por parte del movimiento\n   </em>\n  </figcaption>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Recientemente el d\u00eda 8 de febrero arrestaron a un activista de nombre John\n  <em>\n   \u201cJack\u201d\n  </em>\n  Mazurek, acusado de estar involucrado en la quema de 8 motocicletas polic\u00edacas. El movimiento dio respuesta quemando otro coche policial en el barrio del arresto tres d\u00edas despu\u00e9s. Este esp\u00edritu tambi\u00e9n se refleja en una consigna del movimiento que dice:\n  <strong>\n   <em>\n    \u201c\u00a1Si lo construyen, lo quemaremos!\u201d\n   </em>\n  </strong>\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3932\" data-attachment-id=\"3932\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-4\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png\" data-orig-size=\"1200,675\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-4/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-4.png?w=1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Por el momento el Estado logr\u00f3 la evicci\u00f3n del bosque y ha comenzado la construcci\u00f3n del \u201cCop City\u201d, pero la lucha sigue y a\u00fan no est\u00e1 perdida. Que la construcci\u00f3n del complejo ya tiene un avance de 70% de cumplimiento, de que habla el Estado, es mentira y propaganda para desinformar. Fotos tomando los fines de enero lo prueban:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":176337484,\"permalink\":\"https:\\/\\/muralperiodico.wordpress.com\\/2024\\/03\\/01\\/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3926\" data-attachment-id=\"3926\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3926\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-6\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg\" data-orig-size=\"1200,900\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-6/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-6.jpg?w=1024\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-3925\" data-attachment-id=\"3925\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"3925\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-7\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=750\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg\" data-orig-size=\"1200,900\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-7/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=1024\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-7.jpg?w=1024\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Es obvio y bien entendido por el movimiento que el proyecto de la \u201cCiudad Policial\u201d tiene relevancia tambi\u00e9n fuera de Atlanta. Citando a un representante de la Casa Blanca, que considera \u201cejemplar\u201d este megaproyecto que a Biden le \u201cgustar\u00eda ver emulado por otros municipios\u201d es una prueba de que se trata de un proyecto piloto; por eso en otros estados del pa\u00eds hay protestas y acciones de sabotaje contra empresas monopolistas y la administraci\u00f3n p\u00fablica.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Muchos grupos en las protestas denuncian el papel del imperialismo yanqui en la militarizaci\u00f3n y las guerras en contra de los pueblos en todo el mundo, ahora especialmente el entrenamiento de los cerdos sionistas y la participaci\u00f3n gringa en el genocidio en Palestina. Cada vez es m\u00e1s frecuente observar las reivindicaciones en favor de la heroica resistencia nacional palestina con consignas y banderas presentes en las manifestaciones contra \u201cCop City\u201d.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-3934\" data-attachment-id=\"3934\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"cop-city-8\" data-large-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720\" data-medium-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=300\" data-orig-file=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png\" data-orig-size=\"720,406\" data-permalink=\"https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/cop-city-8/\" loading=\"lazy\" src=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720\" srcset=\"https://muralperiodico.files.wordpress.com/2024/03/cop-city-8.png?w=720\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  La tendencia hacia la formaci\u00f3n de un Estado policial y la militarizaci\u00f3n en el coraz\u00f3n de la bestia yanqui imperialista muestra la gravedad de su crisis. Su m\u00e1scara democr\u00e1tica se est\u00e1 cayendo a pedazos. El imperialismo yanqui quiere salvarse ahogando en sangre la rebeli\u00f3n de las masas, pero fracasar\u00e1n y ser\u00e1n barridos por esta. Saludamos la resistencia del pueblo en los EE.UU. luchando contra la misma bestia lado a lado con los pueblos oprimidos del mundo.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <strong>\n   \u00a1Abajo \u201cCop City\u201d!\n   <br/>\n   \u00a1Presos pol\u00edticos, libertad!\n   <br/>\n   \u00a1Justicia para Tortuguita!\n  </strong>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://muralperiodico.wordpress.com/2024/03/01/ee-uu-una-vision-policial-y-militarista-tambien-al-interior/", "type": "article", "title": "EE.UU. una visi\u00f3n policial y militarista tambi\u00e9n al interior", "description": "Como todos en Nuestra Am\u00e9rica sabemos [y claramente padecemos] el imperialismo yanqui ha impuesto la mayor militarizaci\u00f3n de los Estados lacayos bajo su control. Esta necesidad, as\u00ed como la tendenc\u2026", "modified time": "2024-03-01T00:21:03+00:00", "author": ["Peri\u00f3dico Mural"], "categories": ["INTERNACIONAL"]}