{"published time": "2024-02-29T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/7880aa58-003b-40eb-85c1-78499ccc3800-620x330.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/a9be1eeb-0eb8-41a6-937a-032c8ea58d36-225x300.jpeg", "https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/e96391b5-902a-4698-8d66-76d025c4839b-225x300.jpeg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  Inside\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  STUTTGART|29.02.2024| 27 \u015eubat g\u00fcn\u00fc sabah saatlerinde \u0130stanbul ve \u0130zmir\u2019de fa\u015fist T\u00fcrk devleti taraf\u0131ndan sol,sosyalist kurum ve ki\u015filere y\u00f6nelik ger\u00e7ekle\u015ftirilen operasyonda onlarca ki\u015fi g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nd\u0131. G\u00f6zalt\u0131lar sonras\u0131nda bir\u00e7ok yerde operasyona tepki amac\u0131yla protesto eylemleri d\u00fczenlendi. Bu eylemler \u00e7er\u00e7evesinde Avrupa Demokratik G\u00fc\u00e7 Birli\u011fi\u2019nin \u00e7a\u011fr\u0131s\u0131yla 27 \u015eubat Sal\u0131 g\u00fcn\u00fc Stuttgart\u2019ta bir eylem d\u00fczenlendi. ADGB taraf\u0131ndan yap\u0131lan a\u00e7\u0131klamada 8 Mart D\u00fcnya Emek\u00e7i Kad\u0131nlar G\u00fcn\u00fc ve 31 Mart yerel se\u00e7imleri \u00f6ncesinde ger\u00e7ekle\u015fen g\u00f6zalt\u0131 sald\u0131r\u0131lar\u0131n devrimci ve birle\u015fik m\u00fccadele g\u00fc\u00e7lerine y\u00f6nelik bir g\u00f6zda\u011f\u0131 oldu\u011fu vurguland\u0131. A\u00e7\u0131klaman\u0131n devam\u0131nda ise bu sald\u0131r\u0131lar\u0131n sol,sosyalist g\u00fc\u00e7lere boyun e\u011fdiremeyece\u011fini, birle\u015fik m\u00fccadele ile bu sald\u0131rlar\u0131n bo\u015fa d\u00fc\u015f\u00fcr\u00fclece\u011finin alt\u0131 \u00e7izildi. Yap\u0131lan a\u00e7\u0131klama sonras\u0131 g\u00f6zalt\u0131na al\u0131nanlarla dayan\u0131\u015fma sloganlar\u0131 at\u0131larak eylem sonland\u0131r\u0131ld\u0131.\n </p>\n <p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Inside\n  </p>\n </p>\n <p>\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/stuttgartta-istanbul-ve-izmirde-yapilan-operasyonlar-protesto-edildi", "type": "article", "title": "Stuttgart\u2019ta \u0130stanbul ve \u0130zmir\u2019de yap\u0131lan operasyonlar protesto edildi", "description": "STUTTGART|29.02.2024| 27 \u015eubat g\u00fcn\u00fc sabah saatlerinde \u0130stanbul ve \u0130zmir'de fa\u015fist T\u00fcrk devleti taraf...", "author": ["muhabirevrim"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}