{"published time": "2024-02-15T15-53-16-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 720px) 100vw, 720px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-300x300.webp 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-150x150.webp 150w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-60x60.webp 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ-480x480.webp 480w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/1_yF7Wy-tAqI2FjJZ_QgtYgQ.webp\" width=\"720\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  Nach einem\n  <a href=\"https://medium.com/@comsolute/nota-do-comsolute-de-10-2-24-f39f4d159c9b\" rel=\"noopener\" target=\"_blank\">\n   Beschwerde\n  </a>\n  Tun\n  <a href=\"http://e\" target=\"_blank\">\n   Solidarit\u00e4tskomitee zum Kampf um das Land (Comsolute)\n  </a>\n  Am 10. Februar brach die Milit\u00e4rpolizei in die Gleba Campina in der Vilela -Gemeinde in Junco do Maranh\u00e3o ein und versuchte, die Bauern zu verhaften, die in den Grundst\u00fccken arbeiteten. Die Aktion wurde im Dienst ausgef\u00fchrt und von \u00f6rtlichen Landbesitzern begleitet, die beschuldigt wurden, sie gepackt zu haben, insbesondere Claudemir Moreira, bekannt als \"Bill\".\n </p>\n <p>\n  Die Aktion fand gegen 13 Uhr statt, als sechs stark bewaffnete Polizei mit Gewehren und Pistolen in die Handlung eindrang, um zu versuchen, die Verhaftung zu halten. Der Comosolute -Organisationsnotiz beschreibt das:\n </p>\n <p>\n  \u201eSkandal\u00f6s wurde die Polizei vom\u201e Manager \u201cder Farm Claudemir Moreira, dem\u201e Gesetzentwurf \u201c, begleitet: Subjekt, das von den bewaffneten M\u00e4nnern ernannt wird, in einer von der Zivilpolizei als einer der Schulleiter der bewaffneten Miliz erhobenen Erkl\u00e4rung Angef\u00fchrt von Adilson Secco, das die Verbesserungen der Bauern in der Campina Gleba zerst\u00f6rt hat \u201c, hei\u00dft es in dem Dokument.\n </p>\n <p>\n  Nachdem die Polizei nicht in der Lage war, die Bauern zu verhaften, versuchte sie, die Bewohner der Region mit Bedrohungen einzusch\u00fcchtern, damit sie \"nicht zur Verschw\u00f6rung zur\u00fcckkehren\". Nach Angaben der Aktivisten ist die versuchte Einsch\u00fcchterung der Bauern eine Reaktion auf die wachsende Mobilisierung in der Region, die in der gro\u00dfen Bauernversammlung am 02.04.04 ausgedr\u00fcckt wird, wo die Gemeinde den Weg des Kampfes bekr\u00e4ftigte.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/ma-policiais-armados-ameacam-camponeses-em-junco-do-maranhao/", "type": "article", "title": "MA: Die bewaffnete Polizei bedroht Bauern in Junco do Maranh\u00e3o - die neue Demokratie", "description": "Comsolute verurteilt, dass der PMS in der Vilela -Gemeinde in Junco do Maranh\u00e3o in den Gleba Campina eindrang, bei einem Angriff auf den Dienst von Landgreifer in der Region.", "modified time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "updated time": "2024-02-15T15:53:18-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 S\u00e3o Lu\u00eds (MA)"], "categories": ["Luta Pela Terra"], "tags": ["Pistolagem"], "sections": ["Luta Pela Terra"], "link-section": "luta-pela-terra"}