{"title": "PC 15. Februar - Nein zur Auslieferung von Anan Yaeesh!", "published time": "2024-02-15T10-40-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg", "https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-1157565744158102410\" itemprop=\"description articleBody\">\n <span class=\"articleauthor\">\n  Von\n  <a href=\"https://contropiano.org/author/redazione-contropiano\">\n   Anan Yaeeshs Befreiungsausschuss\n  </a>\n </span>\n <div id=\"thumbsingle\">\n  <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/Anan-Yaeesh-estradizione-1-720x300.jpg\" width=\"400\"/>\n </div>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Der \n  29. Januar 2024 Die in der Stadt festgenommenen italienischen Beh\u00f6rden \n von L'Aquila, Anan Yaeesh, nach einer Auslieferungsanfrage \n Fortgeschritten von den israelischen Beh\u00f6rden.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Anan \n  Yaeesh, 37, ist ein Pal\u00e4stinenser stammt urspr\u00fcnglich aus der Stadt Tulkarem, \n im Westjordanland; Im Laufe der Jahre hat er sein Gesch\u00e4ft gef\u00fchrt \n Politik im Kontext der zweiten Inzephalika; Er hat erm\u00e4\u00dfigt \n \u00fcber 4 Jahre in Besch\u00e4ftigungsgef\u00e4ngnissen und erlitt einen Hinterhalt der \n Israelische Spezialeinheiten im Jahr 2006, in der er ernst berichtete \n Wunden f\u00fcr die ihm zugef\u00fcgten Schl\u00e4ge.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Anan \n  Er verl\u00e4sst Pal\u00e4stina im Jahr 2013 und ging nach Europa. Geht \n Anfangs in Norwegen, wo es Interventionen ausgesetzt ist \n chirurgisch, um die Kugeln jahrelang in seinem K\u00f6rper zu entfernen.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Im \n  2017 erreicht Italien, wo es eingerichtet wird und wo er 2019 a erhielt \n  Regelm\u00e4\u00dfige Aufenthaltserlaubnis. Im Jahr 2023 ging er nach Jordanien, wo er kommt \n  entf\u00fchrt von den Giordani -Sicherheitsdiensten zu diesem Zweck mit jedem \n Wahrscheinlichkeit, es Israel zu liefern.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Nach \n  \u00dcber sechs Monate Haft nach der Verbreitung der Nachrichten \n seiner Verhaftung und der Gefahr, dass er an die Beh\u00f6rden \u00fcbergeben w\u00fcrde \n Israeli, die Sicherheitsdienste von Giordani befinden sich in der Bedingung \n es freigeben zu m\u00fcssen, um Unzufriedenheit und Reaktionen nebenbei zu vermeiden \n  \u00f6ffentliche Meinung.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     <img alt=\"\" class=\"alignleft wp-image-169369\" height=\"400\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/anan-yaeesh.jpeg\" width=\"400\"/>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Im \n  November 2023 kehrt nach Italien nach L'Aquila zur\u00fcck, wo er lebt und kommt \n nach einem italienisch-israelischen Eroberungsmandat verhaftet; das hat \n  Platz nach der Zustimmung der italienischen Regierung\n     <span>\n     </span>\n     \u00d6\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <a name=\"more\">\n </a>\n <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n  <span>\n   <span lang=\"it-IT\">\n    Extraway - ist in der Tat auf der Grundlage der Angaben des Ministers \n der italienischen Gerechtigkeit, die den Antrag auf Messung durchgef\u00fchrt wird \n  vorsorglich.\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </span>\n <p>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Dort \n  Entscheidung durch Italien, mit der Auslieferung fortzufahren \n enorme Schwerkraft und die Schwere der Tatsache, dass sie ber\u00fccksichtigt wird \n  Die Auslieferung eines pal\u00e4stinensischen Staatsb\u00fcrgers an die israelischen Beh\u00f6rden \n (Auf der Grundlage hypothetischer Widerstandsaktionen, die in den Territorien stattfinden \n werden daher gesetzlich gesch\u00fctzt, die daher gesch\u00fctzt sind), werden hinzugef\u00fcgt \n Auch eine Reihe von \u00dcberlegungen, die von der aktuellen Situation bestimmt sind \n Politik.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     In \n  Primis Italien w\u00fcrde einen Pal\u00e4stinenser an die israelischen Beh\u00f6rden liefern, \n das w\u00fcrde es in einem Milit\u00e4rgericht verarbeiten. Au\u00dferdem im Kurs \n In den letzten Monaten gab es mehrere Organisationen von Organisationen e \n Internationale Verb\u00e4nde f\u00fcr Menschenrechte, die die unmenschlichen Berichterstattung melden \n  Haft- und Folterbedingungen in israelischen Gef\u00e4ngnissen.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Dort \n  Die Sorge um die aktuelle Situation liegt in der Gewissheit, dass im Falle der Fall \n  der Auslieferung wird Anans Schicksal durchgef\u00fchrt werden \n vor einem Milit\u00e4rgericht und in unmenschlichen Behandlungen unterzogen, \n Undenkbare Gef\u00e4ngnisbedingungen, Bedingungen, die heute auf 9 bringen \n Anzahl der pal\u00e4stinensischen politischen Gefangenen, die in den letzten vier get\u00f6tet wurden \n Monate in israelischen Gef\u00e4ngnissen, gestorben an Folter und Fahrl\u00e4ssigkeit \n Gesundheit.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Au\u00dferdem, \n  H\u00f6chstwahrscheinlich die Elemente, auf denen sie formalisiert wurden \n Anan Yaeesh Anschuldigungen sind das Ergebnis von jetzt bekannten Methoden \n Untersuchungen und Verh\u00f6rungen in Italien E als illegal angesehen werden \n kompatibel mit der Definition von Folter.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n   <span>\n    <span lang=\"it-IT\">\n     Wir glauben \n  dass diese Episode auch Risiken f\u00fcr eine gef\u00e4hrliche darstellt \n zuvor zielte darauf ab, die Auslieferung und Lieferung von Pal\u00e4stinensern aufzur\u00e4umen in \n  Italien und in Europa auf Anfrage Israels, die sich daran erinnern, T\u00fcr \n eine milit\u00e4rische Besetzung der pal\u00e4stinensischen Gebiete vor uns.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n <p align=\"justify\">\n  <a href=\"https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\">\n   <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n    <span>\n     <span lang=\"it-IT\">\n      https://whatsapp.com/channel/0029VaJoyvoElagxgx0pQN3h\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </a>\n </p>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "von der Befreiung von Anan Yaeeshs Befreiung am 29. Januar 2024 Die italienischen Beh\u00f6rden in der Stadt ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-no-allestradizione-di.html"}