{"published time": "2024-02-15T16-31-54-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg", "https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1599px) 100vw, 1599px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg 1599w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-1536x692.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061-60x27.jpeg 60w\" decoding=\"async\" height=\"720\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.43.061.jpeg\" width=\"1599\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  In Belo Horizonte und Contagem f\u00fchrten die Stra\u00dfenbl\u00f6cke des Karnevals Minas Gerais w\u00e4hrend der Zeit der gro\u00dfen nationalen Partei eine Reihe politischer Aktivit\u00e4ten zur Unterst\u00fctzung des pal\u00e4stinensischen Volkes durch. Am Samstag wurde eine riesige pal\u00e4stinensische Flagge, Dutzende von Metern, von Aktivisten von der Spitze eines Viadukts am sp\u00e4ten Morgen inmitten der beliebtesten Parade der Hauptstadt, den \"dann Seuchen\", erzogen. Das Bild dieser Flagge druckte die Schlagzeilen der Hauptfahrzeuge des Minas Gerais Press Monopoly.\n </p>\n <p>\n  In mehreren anderen Bl\u00f6cken wurden Flaggen und pal\u00e4stinensische Banner errichtet. Die Spuren gegen den V\u00f6lkermord des pal\u00e4stinensischen Volkes wurden ebenfalls von den Nachtschw\u00e4rdern erweitert. Typaktivit\u00e4ten wurden in Bl\u00f6cken wie der damaligen Anlage aufgezeichnet, nennt den Liquidator und den Circulado. Das erste Manifest der Kampagne wurde mit 23 Bl\u00f6cken unterzeichnet.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168965\" data-id=\"168965\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-300x169.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-768x432.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1536x864.jpeg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-60x34.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342.jpeg 1599w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.32.342-1024x576.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Nachtschw\u00e4rmer hob Banner und Pro-Passage-Flaggen. Foto: Datenbank und\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168960\" data-id=\"168960\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-300x200.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-768x512.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-60x40.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-720x480.jpeg 720w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23.jpeg 1080w\" decoding=\"async\" height=\"683\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.33.23-1024x683.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Nachtschw\u00e4rmer hob Banner und Pro-Passage-Flaggen. Foto: Datenbank und\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n <p>\n  Belorizontino Carnival wird als einer der gr\u00f6\u00dften Leute des Landes ernannt und wird gesch\u00e4tzt, dass sich in diesem Jahr mehr als 5 Millionen Nachtschw\u00e4rmer versammeln. Laut dem Minas Gerais Solidarity Committee an das pal\u00e4stinensische Volk in Ver\u00f6ffentlichung f\u00fcr ihre sozialen Netzwerke:\n  <em>\n   \"Die Anwesenheit der pal\u00e4stinensischen Flagge und der m\u00fcndlichen Interventionen w\u00e4hrend der Paraden wurde von der \u00d6ffentlichkeit sehr gut aufgenommen!\"\n  </em>\n  Und selbst das\n  <em>\n   \"Viele neugierige Leute fragen, was tats\u00e4chlich in Pal\u00e4stina passiert ... sie fragen Aufkleber und fragen, wie sie helfen k\u00f6nnen.\"\n  </em>\n </p>\n <p>\n  Das Komitee f\u00f6rdert weiterhin Aktivit\u00e4ten, die das Ende des V\u00f6lkermords, des sofortigen Waffenstillstands und des Ende der zionistischen Besatzung erfordern. Jeden Tag, auf dem 7. De -Setembro -Platz, im Hypercenter der Hauptstadt, sammelt das Minas Gerais -Komitee Unterschriften, in denen die Aufschl\u00fcsselung der brasilianischen Staatsbeziehungen mit \u201eIsrael\u201c gefordert wird, verteilt Flugbl\u00e4tter und Gespr\u00e4che mit der Bev\u00f6lkerung.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\">\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168961\" data-id=\"168961\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-300x135.jpeg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-768x346.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-60x27.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19.jpeg 1160w\" decoding=\"async\" height=\"461\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.40.19-1024x461.jpeg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Bereich Exalts Pal\u00e4stinensischer Widerstand. Foto: Datenbank und\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168958\" data-id=\"168958\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 575px) 100vw, 575px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg 575w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-169x300.jpeg 169w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-768x1367.jpeg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-863x1536.jpeg 863w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-60x107.jpeg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01.jpeg 899w\" decoding=\"async\" height=\"1024\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/WhatsApp-Image-2024-02-11-at-06.39.01-575x1024.jpeg\" width=\"575\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Dekorierte Banner mit pal\u00e4stinensischen Nationalfarben wurden im Block errichtet. Foto: Datenbank und\n   </figcaption>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-168957\" data-id=\"168957\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-60x34.jpg 60w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030.jpg 1600w\" decoding=\"async\" height=\"576\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/IMG-20240211-WA0030-1024x576.jpg\" width=\"1024\"/>\n   <figcaption class=\"wp-element-caption\">\n    Gro\u00dfe pal\u00e4stinensische Flagge w\u00e4hrend des Karnevals des Belorizontino -Karnevals. Foto: Datenbank und\n   </figcaption>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/mg-nas-ruas-carnaval-e-marcado-por-denuncias-contra-o-genocidio-palestino/", "type": "article", "title": "MG: Auf der Stra\u00dfe ist der Karneval durch Beschwerden gegen den pal\u00e4stinensischen V\u00f6lkermord gepr\u00e4gt - die neue Demokratie", "description": "Eine gro\u00dfe pal\u00e4stinensische Flagge wurde unter der beliebtesten Parade in der Hauptstadt von Minas Gerais errichtet. In anderen Bl\u00f6cken wurden Flaggen, Banner und Banner zur Unterst\u00fctzung des pal\u00e4stinensischen Volkes errichtet.", "modified time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "updated time": "2024-02-15T16:31:56-03:00", "author": ["Comit\u00ea de Apoio \u2013 Belo Horizonte (MG)"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}