{"title": "PC 15. Februar - Salvini Criminal! Unsterbliche Pal\u00e4stina!", "published time": "2024-02-15T20-07-00-01-00", "images": ["https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-4272308921011338316\" itemprop=\"description articleBody\">\n <main>\n  <article>\n   <div class=\"content-post\">\n    <div id=\"thumbsingle\">\n     <a href=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto.jpg\" rel=\"aprilightbox\" title=\"Ingrandisci la foto Fare il deserto con la scusa dell'\u201dantisemitismo\u201d\">\n      <span>\n       <img alt=\"\" height=\"167\" src=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg\" srcset=\"https://assets.contropiano.org/img/2024/02/scusa-antimitismo-deserto-720x300.jpg\" width=\"400\"/>\n      </span>\n     </a>\n    </div>\n    <br/>\n    <h3>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Die letzte der Liga: will die Ereignisse gegen Israel verbieten\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </h3>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Giacomo Salvini -\n        <em>\n         T\u00e4gliche Tatsache\n        </em>\n        <br/>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n     <span>\n      <span lang=\"es-CL\">\n       Der \n  4. November Zuletzt der Anf\u00fchrer der Liga Matteo Salvini organisiert \n Eine pro-israelische Demonstration in Mailand, in der er \"Faschisten\" nannte \n Diejenigen, die nach den Ereignissen des 7. auf den Platz gegen Tel Aviv gehen \n Oktober.\n      </span>\n     </span>\n    </span>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        F\u00fcr \n  Dies, mit der Entschuldigung, gegen die Taten des Anti -Semitismus zu k\u00e4mpfen, jetzt die \n Carroccio m\u00f6chte die Ereignisse, in denen sie kritisiert werden, verbieten \n Die Institutionen Israels: Um es zu fragen, ist eine Rechnung \n Pr\u00e4sentiert von der Liga im Senat am 30. Januar und am Mittwoch eingereicht. \n Nur der Tag, an dem einige Demonstranten nach Neapel kamen \n Manganellati unter dem RAI -Hauptquartier, w\u00e4hrend er protestierte, um um Frieden zu bitten \n Im Gazastreifen nach den Kontroversen f\u00fcr die Ghali -Phrasen in Sanremo \n  (\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Halten Sie zum V\u00f6lkermord an\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d).\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Dort \n  Bill wird vom Gruppenleiter der Maximilian League unterzeichnet \n Romeo und Senatoren Daisy Pirovano und Giorgio Maria Bergesio haben a \n Generischer Titel: \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Bestimmungen zur Einf\u00fchrung der operativen Definition von Anti -Semitismus sowie f\u00fcr den Kampf gegen Anti -Semitismus -Dokumente\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \". \n  Ein schlanker Text von drei Artikeln, in denen das Ziel nur zu sein scheint \n Um die Definition des formulierten Anti -Semitismus zu \u00fcbernehmen \n durch die Plenarversammlung der Internationalen Allianz f\u00fcr Ged\u00e4chtnis \n des Holocaust im Jahr 2016.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Mit Anti -Semitismus lesen wir im Text, wie wir meinen. \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         A \n  Ermittelte Wahrnehmung der Juden, die als Hass ausgedr\u00fcckt werden k\u00f6nnen \n gegen\u00fcber ihnen, deren Manifestationen eine verbale oder physische Natur, \n Sie richten sich an j\u00fcdische und nichtj\u00fcdische Volk, ihr Verm\u00f6gen, die \n Gemeinschaftsinstitutionen und j\u00fcdische Kultpl\u00e4tze\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        tionen \n  deutlich Faschisten, ab Acca LaRenzia. Der Rest des Gesetzes \n  Es betrifft Initiativen gegen eine NT i s und mi t ismo, die sein m\u00fcssen \n Aus der Pr\u00e4sidentschaft des Rates mit einem bestimmten Dekret entnommen: es geht \n Aus der Erstellung einer Datenbank f\u00fcr die Episoden des Anti -Semitismus a \n Formen des Bewusstseins f\u00fcr Lehrer und Polizeikr\u00e4fte. Ma\u00dfnahmen dahinter \n  zu dem der Vorschlag, die Demonstrationen auf dem Platz zu leugnen, versteckt ist.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Das \n  der Liga ist eine Rechnung, aber die Regel k\u00f6nnte sein \n als \u00c4nderung im ersten n\u00fctzlichen Ma\u00df dargestellt, vielleicht bereits der \n DDL -Sicherheit im Senat ankommt. Inzwischen gestern der Unterstaatssekret\u00e4r \n Leghist Alessandro Morelli schlug einen \"Daspo f\u00fcr K\u00fcnstler vor, die \n Sie machen Politik \u201cReferenz - Dosen auf F\u00e4lle von Dargen d'Amico und Ghali: \n \"Sie sollten eine Zeit lang au\u00dferhalb Rai bleiben.\"\n        <span>\n        </span>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <a name=\"more\">\n    </a>\n    <p>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Eine Definition\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        eher \n  umstritten: Wissenschaftler und Universit\u00e4ten auf der ganzen Welt tats\u00e4chlich haben sie \n kritisierte die Beispiele der IHRA, die auf die Definition angewendet wurden, \n  einschlie\u00dflich des von \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         bestreiten \n  an die Juden das Recht auf Selbstbestimmung und behauptete das \n Die Existenz des Staates Israel ist Ausdruck von Rassismus\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \"E\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         bewerben \n  zwei Gewichte und zwei Ma\u00dfnahmen gegen Israel, indem Sie a anfordern \n Verhalten nicht erwartet von oder nicht f\u00fcr keinen anderen Staat erforderlich \n demokratisch\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Auch \n  Weil es Kritik ist, k\u00f6nnten diese Beispiele f\u00fcr die Anwendung sein \n Instrumental verwendet, um jede Form von Dissens zu stoppen.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        UND \n  Tats\u00e4chlich f\u00fcgt der Lega in Artikel 3 des Vorschlags einen ein \n Regel gegen Ereignisse. Der Carroccio gibt die M\u00f6glichkeit zu \n Polizeipr\u00e4zise, \u200b\u200bum die Genehmigung zu verweigern, sich zu treffen oder Ereignisse zu treffen \n \u00f6ffentlich \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Aus Gr\u00fcnden der Moral\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \"Auch im Fall von\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Bewertung \n  von schwerwiegendem potenziellem Risiko f\u00fcr die Verwendung von Symbolen, Slogans, Nachrichten \n  und jedes andere anti -semitische Gesetz gem\u00e4\u00df der operativen Definition \n von Anti -Semitismus, die dieses Gesetz verabschiedet haben\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \", Liest den Vorschlag.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Mit \n  Die Liga, die Entschuldigung, gegen Anti -Semitismus zu k\u00e4mpfen, bittet darum, das zu verbieten \n Quadratische Ereignisse, die eher generische Kriterien verwenden, gesehen \n dass die Definition von Anti -Semitismus auch Formen von \"vorsieht\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         physischer und verbaler Hass gegen j\u00fcdische Institutionen\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \", Das hei\u00dft, der Staat Israel.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Im technischen Bericht zum Vorschlag wird auf die Ereignisse dieser Wochen nach dem 7. Oktober Bezug genommen: \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Ausbr\u00fcche \n  die bereits unter dem Deckmantel des Anti -Mionismus, des Hasses gegen \n  Der j\u00fcdische Staat und sein Recht zu existieren und sich zu verteidigen\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        - Schreiben Sie die Senatoren der Liga - -\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Dort \n  Die Multiplikation von anti -semitischen Episoden hat teilweise auf dem beruhen \n Ablehnung der Gewalt am 7. Oktober und auf radikal \n Ablehnung von Israel, der vorschl\u00e4gt und auf die Gr\u00f6\u00dfe projiziert wird \n statutuelle, anti -semitische Vorurteile immer noch zu weit verbreitet\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        A \n  eher ungew\u00f6hnlicher Vorschlag, da sich die Liga nie ausdr\u00fcckt hat \n  Verbot deutlich faschistische Manifestationen, beginnend von ACCA \n Larezia. DER\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        der Rest\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        des Gesetzes betrifft Initiativen gegen Anti -Semitismus, die sie m\u00fcssen \n dem Premierminister mit einem bestimmten Dekret entnommen werden: Ja \n stammt aus der Erstellung einer Datenbank f\u00fcr die Episoden des Anti -Semitismus a \n Formen des Bewusstseins f\u00fcr Lehrer und Polizeikr\u00e4fte.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Ma\u00dfnahmen, die den Vorschlag, die Demonstrationen auf dem Platz zu leugnen, versteckt ist.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Das \n  der Liga ist eine Rechnung, aber die Regel k\u00f6nnte sein \n als \u00c4nderung im ersten n\u00fctzlichen Ma\u00df dargestellt, vielleicht bereits der \n DDL -Sicherheit im Senat ankommt.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        In der Zwischenzeit schlug der Unterstaatssekret\u00e4r Alessandro Morelli in der Northern League ein \"vor\", \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Daspo f\u00fcr K\u00fcnstler, die Politik machen\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \"In Bezug auf die F\u00e4lle von Dargen d\u2019amico und Ghali:\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Sie sollten f\u00fcr eine Zeit au\u00dferhalb Rai sein\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Einer, einschlie\u00dflich des von \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         bestreiten \n  an die Juden das Recht auf Selbstbestimmung und behauptete das \n Die Existenz des Staates Israel ist Ausdruck von Rassismus\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \"E\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         bewerben \n  zwei Gewichte und zwei Ma\u00dfnahmen gegen Israel, indem Sie a anfordern \n Verhalten nicht erwartet von oder nicht f\u00fcr keinen anderen Staat erforderlich \n demokratisch\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Auch \n  Weil es Kritik ist, k\u00f6nnten diese Beispiele f\u00fcr die Anwendung sein \n Instrumental verwendet, um jede Form von Dissens zu stoppen.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        UND \n  Tats\u00e4chlich f\u00fcgt der Lega in Artikel 3 des Vorschlags einen ein \n Regel gegen Ereignisse. Der Carroccio gibt die M\u00f6glichkeit zu \n Polizeipr\u00e4zise, \u200b\u200bum die Genehmigung zu verweigern, sich zu treffen oder Ereignisse zu treffen \n \u00f6ffentlich \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Aus Gr\u00fcnden der Moral\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \"Auch im Fall von\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Bewertung \n  von schwerwiegendem potenziellem Risiko f\u00fcr die Verwendung von Symbolen, Slogans, Nachrichten \n  und jedes andere anti -semitische Gesetz gem\u00e4\u00df der operativen Definition \n von Anti -Semitismus, die dieses Gesetz verabschiedet haben\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \", Liest den Vorschlag.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Mit \n  Die Liga, die Entschuldigung, gegen Anti -Semitismus zu k\u00e4mpfen, bittet darum, das zu verbieten \n Quadratische Ereignisse, die eher generische Kriterien verwenden, gesehen \n dass die Definition von Anti -Semitismus auch Formen von \"vorsieht\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         physischer und verbaler Hass gegen j\u00fcdische Institutionen\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \", Das hei\u00dft, der Staat Israel.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Im technischen Bericht zum Vorschlag wird auf die Ereignisse dieser Wochen nach dem 7. Oktober Bezug genommen: \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Ausbr\u00fcche \n  die bereits unter dem Deckmantel des Anti -Mionismus, des Hasses gegen \n  Der j\u00fcdische Staat und sein Recht zu existieren und sich zu verteidigen\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        - Schreiben Sie die Senatoren der Liga - -\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Dort \n  Die Multiplikation von anti -semitischen Episoden hat teilweise auf dem beruhen \n Ablehnung der Gewalt am 7. Oktober und auf radikal \n Ablehnung von Israel, der vorschl\u00e4gt und auf die Gr\u00f6\u00dfe projiziert wird \n statutuelle, anti -semitische Vorurteile immer noch zu weit verbreitet\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        A \n  eher ungew\u00f6hnlicher Vorschlag, da sich die Liga nie ausdr\u00fcckt hat \n  Verbot deutlich faschistische Manifestationen, beginnend von ACCA \n Larezia. DER\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        der Rest\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        des Gesetzes betrifft Initiativen gegen Anti -Semitismus, die sie m\u00fcssen \n dem Premierminister mit einem bestimmten Dekret entnommen werden: Ja \n stammt aus der Erstellung einer Datenbank f\u00fcr die Episoden des Anti -Semitismus a \n Formen des Bewusstseins f\u00fcr Lehrer und Kr\u00e4fte von Ponon sind meine Absicht \n  begrenzen es.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Ma\u00dfnahmen, die den Vorschlag, die Demonstrationen auf dem Platz zu leugnen, versteckt ist.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        Das \n  der Liga ist eine Rechnung, aber die Regel k\u00f6nnte sein \n als \u00c4nderung im ersten n\u00fctzlichen Ma\u00df dargestellt, vielleicht bereits der \n DDL -Sicherheit im Senat ankommt.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n    <p>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        In der Zwischenzeit schlug der Unterstaatssekret\u00e4r Alessandro Morelli in der Northern League ein \"vor\", \"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Daspo f\u00fcr K\u00fcnstler, die Politik machen\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \"In Bezug auf die F\u00e4lle von Dargen d\u2019amico und Ghali:\"\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        <i>\n         Sie sollten f\u00fcr eine Zeit au\u00dferhalb Rai sein\n        </i>\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n     <span style=\"font-family: Liberation Serif, serif;\">\n      <span>\n       <span lang=\"es-CL\">\n        \u201d.\n       </span>\n      </span>\n     </span>\n    </p>\n   </div>\n  </article>\n </main>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Der letzte der Liga: will die Demonstrationen gegen Israel Giacomo Salvini - Il Fatto Quotidiano am 4. November die F\u00fchrung ...", "author": ["maoist"], "source": "https://proletaricomunisti.blogspot.com/2024/02/pc-15-febbraio-salvini-criminale.html"}