{"title": "New Democracy Kolumbien: Eine \"Umweltsch\u00fctzer\" -Rentierung im Dienst des Imperialismus", "published time": "2024-02-15T15-15-00-01-00", "images": ["https://nuevademocracia.com.co/wp-content/uploads/2024/02/image-1-1024x683.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-5724538895093815636\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"mg-header\">\n  <h1 class=\"title single\" style=\"box-sizing: border-box; display: inherit; font-family: Montserrat, sans-serif; font-size: 38px; letter-spacing: -0.05em; line-height: 41.8px; margin: 0px 0px 1.4rem; overflow: inherit;\">\n   <a title=\"Enlace permanente a:Un gobierno \u201cecologista\u201d al servicio del imperialismo\">\n    <span>\n     Eine \"umweltsch\u00fctzende\" Regierung im Dienst des Imperialismus\n    </span>\n   </a>\n  </h1>\n  <div class=\"media mg-info-author-block\" style=\"align-items: flex-start; background-attachment: initial; background-clip: initial; background-image: initial; background-origin: initial; background-position: initial; background-repeat: initial; background-size: initial; border: none; box-shadow: inherit; box-sizing: border-box; display: flex; margin: 0px; padding: 10px 0px;\">\n   <div class=\"media-body\" style=\"box-sizing: border-box; flex: 1 1 0%;\">\n    <span class=\"mg-blog-date\">\n     <span>\n      <span class=\"fas fa-clock\" style='-webkit-font-smoothing: antialiased; box-sizing: border-box; display: var(--fa-display,inline-block); font-family: \"Font Awesome 6 Free\"; font-variant-east-asian: normal; font-variant-numeric: normal; font-weight: 900; line-height: 1; padding-right: 4px; text-rendering: auto;'>\n      </span>\n      10. Februar 2024\n     </span>\n    </span>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n <article class=\"page-content-single small single\" style='box-sizing: border-box; font-family: \"Work Sans\", sans-serif; font-size: 16px; line-height: 27px; padding: 20px 40px 40px;'>\n  <div class=\"wp-block-image\" style=\"box-sizing: border-box;\">\n   <figure class=\"aligncenter size-large\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; display: table; height: auto; margin: 0px auto; max-width: 100%;\">\n    <span>\n     <span>\n      <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n       Innen\n      </p>\n     </span>\n    </span>\n    <figcaption class=\"wp-element-caption\" style=\"box-sizing: border-box; caption-side: bottom; display: table-caption; margin-bottom: 1em; margin-top: 0.5em;\">\n     <em style=\"box-sizing: border-box;\">\n      <mark class=\"has-inline-color has-black-color\" style=\"background-color: red; border-radius: 3px; box-sizing: border-box; padding: 2px 5px;\">\n       <span>\n        Foto: Rt\n       </span>\n      </mark>\n     </em>\n    </figcaption>\n   </figure>\n  </div>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-058be6b3ff809899767c3d536da182d1\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Der Kolumbienplan f\u00fcr die Massen unseres Landes brachte die gr\u00f6\u00dfte Anzahl von Vertriebenen in der Geschichte mit, eine starke Repression der Volks- und Sch\u00fclerbewegung, die Zunahme der Massaker gegen die Massen und die gro\u00dfe St\u00e4rkung des Paramilitarismus.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-b6b455079a6f854649db9111528f9aee\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Aus der Regierung von Juan Manuel Santos im Jahr 2015 wird auf der Insel Gorgona in der Gemeinde Guapi, dem Abteilung f\u00fcr Cauca, eine Reihe von Genehmigungen und Konstruktionen durchgef\u00fchrt, um eine vom United States International Anti -Narcotics Assistenzb\u00fcro finanzierte F\u00fchrung zu errichten. Die historische Entschuldigung des Imperialismus des Yankee, um eine gr\u00f6\u00dfere milit\u00e4rische Kontrolle \u00fcber unsere Nation zu erlangen, ist der Krieg gegen den Drogenhandel. Die gleiche Begr\u00fcndung im Jahr 1999 mit der Umsetzung von Plan Kolumbien, was eine Finanzierung von mehr als 10.000 Millionen Dollar implizierte, die gr\u00f6\u00dfte milit\u00e4rische finanzielle Unterst\u00fctzung, nachdem der Israel gew\u00e4hrt wurde.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-6716029ac45e44af8646bcbbb3fdbc3c\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Die Insel verf\u00fcgt \u00fcber eine wichtige geostrategische Position und diente einen Gro\u00dfteil des letzten Jahrhunderts als Marketing- und Versorgungszone zwischen Panama und Peru. Trotzdem sagen die US -Streitkr\u00e4fte, dass es eine Notwendigkeit ist, die Insel zu kontrollieren, da j\u00e4hrlich 37% der Coca -Fracht transportiert werden.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4c40b2b4fc1414976da72f5e1ff6bc83\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Sie planen den Bau einer 170 -meter -Feder, eines Turms mit einem \u00dcberwachungsradar am h\u00f6chsten Punkt der Insel, einem Panzer, um 5.000 Gallonen Treibstoff und 3 Geb\u00e4ude zu lagern, um die Milit\u00e4r- und hohen Kontrollen der Armee aufzunehmen. Im Jahr 2019 beendeten sie den Bau des \u00dcberwachungsturms und im Jahr 2022 begann die bereits besa\u00df die Regierung von Petro den Bau der Geb\u00e4ude und des Kraftstofftanks.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-4bdddef0e58d65cac1fac2f54a41c357\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Die indigenen Gemeinschaften Guapi mobilisierten seit 2015 gegen dieses Projekt, weil es eine gro\u00dfe \u00f6kologische Bedrohung f\u00fcr die gro\u00dfe Artenvielfalt darstellte, die auf der Insel und in diesem Sinne f\u00fcr die Arbeit der Bev\u00f6lkerung des Gebiets, das sich gr\u00f6\u00dftenteils dem Fischen gewidmet hat, vorhanden ist. Dar\u00fcber hinaus haben die Gemeinden eine m\u00f6gliche Vertreibung dieses Sektors mit der Entschuldigung der milit\u00e4rischen Sicherheit der Vereinigten Staaten gewarnt. Dies geschah am 2. Oktober, dass die Insel geschlossen und von einer mutma\u00dflichen Vogelgrippe, einem Hubschrauber mit US Stunden und analysierte die hergestellten Konstruktionen. Diese Beschwerde wurde von Organisationen von Guapi und Bazan vorgenommen.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-8a3b73f2b94c2f8059b13ae189b6399d\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     F\u00fcr die Proteste und Beschwerden der Gemeinden wurde Petro im Februar 2023 nach Pausar gedr\u00e4ngt.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-f3c2e11e3886ef888160b68c13ad97ec\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Die PETRO -Regierung hat sich als Umweltsch\u00fctzer auf dem Kontinent positioniert, insbesondere derzeit inmitten der Br\u00e4nde, die durch das Ph\u00e4nomen des Kindes und die globale klimatische Krise erzeugt werden, die durch den Imperialismus erzeugt werden. Es war jedoch nicht klar, dass die Behauptungen der indigenen V\u00f6lker von Guapi das \u00f6kologische Risiko anprangern, das den Bau der Yankee -Milit\u00e4rbasis seit mehr als 9 Jahren darstellt. Tats\u00e4chlich war er am 24. Januar in der Gemeinde, wo er die Siedler bemerken kann, die die Situation bei der Insel Gorgona behaupten und verlangten, dass sie ihr Territorium zur\u00fcckgeben, w\u00e4hrend Gustavo Petro ihren R\u00fcckzug aus dem Ort verurteilt.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n  <figure class=\"wp-block-embed aligncenter is-type-rich is-provider-twitter wp-block-embed-twitter\" style=\"box-sizing: border-box; clear: both; height: auto; margin: 0px auto 1rem; max-width: 100%; overflow-wrap: break-word;\">\n   <div class=\"wp-block-embed__wrapper\" style=\"box-sizing: border-box; position: relative;\">\n    <div class=\"twitter-tweet twitter-tweet-rendered\" style=\"box-sizing: border-box; display: flex; margin-bottom: 10px; margin-top: 10px; max-width: 550px; width: 550px;\">\n     <iframe allowfullscreen=\"true\" allowtransparency=\"true\" class=\"\" data-tweet-id=\"1751228980730978467\" frameborder=\"0\" id=\"twitter-widget-0\" scrolling=\"no\" src=\"https://platform.twitter.com/embed/Tweet.html?dnt=true&amp;embedId=twitter-widget-0&amp;features=eyJ0ZndfdGltZWxpbmVfbGlzdCI6eyJidWNrZXQiOltdLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X2ZvbGxvd2VyX2NvdW50X3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9iYWNrZW5kIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19yZWZzcmNfc2Vzc2lvbiI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZm9zbnJfc29mdF9pbnRlcnZlbnRpb25zX2VuYWJsZWQiOnsiYnVja2V0Ijoib24iLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X21peGVkX21lZGlhXzE1ODk3Ijp7ImJ1Y2tldCI6InRyZWF0bWVudCIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfZXhwZXJpbWVudHNfY29va2llX2V4cGlyYXRpb24iOnsiYnVja2V0IjoxMjA5NjAwLCJ2ZXJzaW9uIjpudWxsfSwidGZ3X3Nob3dfYmlyZHdhdGNoX3Bpdm90c19lbmFibGVkIjp7ImJ1Y2tldCI6Im9uIiwidmVyc2lvbiI6bnVsbH0sInRmd19kdXBsaWNhdGVfc2NyaWJlc190b19zZXR0aW5ncyI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdXNlX3Byb2ZpbGVfaW1hZ2Vfc2hhcGVfZW5hYmxlZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdmlkZW9faGxzX2R5bmFtaWNfbWFuaWZlc3RzXzE1MDgyIjp7ImJ1Y2tldCI6InRydWVfYml0cmF0ZSIsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfbGVnYWN5X3RpbWVsaW5lX3N1bnNldCI6eyJidWNrZXQiOnRydWUsInZlcnNpb24iOm51bGx9LCJ0ZndfdHdlZXRfZWRpdF9mcm9udGVuZCI6eyJidWNrZXQiOiJvbiIsInZlcnNpb24iOm51bGx9fQ%3D%3D&amp;frame=false&amp;hideCard=false&amp;hideThread=false&amp;id=1751228980730978467&amp;lang=es&amp;origin=https%3A%2F%2Fnuevademocracia.com.co%2F%3Fp%3D25920&amp;sessionId=ac6d670838f89ad3a1809bc12c826cecc4350876&amp;theme=light&amp;widgetsVersion=2615f7e52b7e0%3A1702314776716&amp;width=550px\" style=\"box-sizing: border-box; display: block; flex-grow: 1; height: 648px; max-width: 100%; position: static; visibility: visible; width: 550px;\" title=\"X Post\">\n     </iframe>\n    </div>\n   </div>\n  </figure>\n  <p class=\"has-black-color has-text-color has-link-color wp-elements-825c188ca7d6bfcc09822a99650e7e46\" style=\"box-sizing: border-box; margin-bottom: 20px; margin-top: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Das ist der Charakter von Lacayo der opportunistischen Regierung, der als Mitarbeiter des Yankee -Imperialismus dient, um seine gr\u00f6\u00dferen Kontrollespl\u00e4ne unseres Landes zu entwickeln, zu st\u00e4rken und festzulegen Gebiete in Gebieten, in denen die amerikanische Armee ihre reaktion\u00e4ren Pl\u00e4ne entwickelt.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </article>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Eine \"umweltsch\u00fctzende\" Regierung im Dienst des Imperialismus 10. Februar 2024 Foto: RT Columbia f\u00fcr die Massen unseres Landes mitgebracht ...", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/02/nueva-democracia-colombia-un-gobierno.html"}