{"published time": "2024-02-21T09-10-31-00-00", "images": ["https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-15.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-16.png", "https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/1-1024x427.webp", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-17.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-18.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-19.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-20.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-21.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-22.png", "https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-23.png"], "content": "<div class=\"entry-content wp-block-post-content is-layout-constrained wp-container-core-post-content-is-layout-1 wp-block-post-content-is-layout-constrained\">\n <p class=\"has-text-align-right has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-526a19ae42c15429200f514073c329b1\">\n  21/02/2024\n </p>\n <p class=\"has-text-align-center has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-443be0c9810785d86735136924a825a3\">\n  Encontramos este artigo em El Heraldo Rojo (Heraldorojo.org)\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7686\" data-attachment-id=\"7686\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-15\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-15.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-15.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-15.png\" data-orig-size=\"1024,762\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-15-14/\" height=\"762\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-15.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-15.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-0a33b8d7b96a5a64acb25933445a73cb\">\n  Uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcharam pela Viena na tarde de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio da revolta her\u00f3ica de fevereiro de 1934. Karl-Marx-hof, uma cena central da resist\u00eancia na \u00e9poca, tornou-se um local de mem\u00f3ria de todos aqueles combatentes Isso, merecidamente, \u00e9 descrito como her\u00f3is.\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-e89ba92ff675ad1cab01e52cea5a2f8a\">\n  Exatamente 90 anos atr\u00e1s, um lan\u00e7a-chamas jogou Karl-Marx-Hof quando o ex\u00e9rcito fascista austr\u00edaco o usou nas casas dos trabalhadores. Milhares subiram em fevereiro contra o fascismo austr\u00edaco em muitas partes da \u00c1ustria com armas nas m\u00e3os. Apesar da derrota militar, essas batalhas foram decisivas para o desenvolvimento futuro da luta pela resist\u00eancia contra o fascismo austr\u00edaco e depois contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista. A manifesta\u00e7\u00e3o para o anivers\u00e1rio foi feroz: banners, can\u00e7\u00f5es, marchas e pirotecnia denotaram que a li\u00e7\u00e3o dessas lutas ainda \u00e9 relevante 90 anos depois.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7688\" data-attachment-id=\"7688\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-16\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-16.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-16.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-16.png\" data-orig-size=\"1024,772\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-16-13/\" height=\"772\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-16.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-16.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-8856\" src=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/1-1024x427.webp\" srcset=\"https://redherald.org/wp-content/uploads/2024/02/1-1024x427.webp\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7690\" data-attachment-id=\"7690\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-17\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-17.png?w=804\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-17.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-17.png\" data-orig-size=\"804,652\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-17-11/\" height=\"652\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 804px) 100vw, 804px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-17.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-17.png\" width=\"804\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7691\" data-attachment-id=\"7691\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-18\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-18.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-18.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-18.png\" data-orig-size=\"1024,766\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-18-11/\" height=\"766\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-18.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-18.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-c62e21fd87877dac99b31536d3494e53\">\n  O slogan comum da manifesta\u00e7\u00e3o foi \"lembrar \u00e9 lutar\". Isso tamb\u00e9m foi expresso nas m\u00fasicas e no conte\u00fado da demonstra\u00e7\u00e3o, o CUL foi diretamente contra o desmantelamento atual dos direitos democr\u00e1ticos e sociais, bem como o aumento das pol\u00edticas de proibi\u00e7\u00e3o. Os slogans contra a infla\u00e7\u00e3o e o roubo de sal\u00e1rio com apelo contra a redu\u00e7\u00e3o, contra a OTAN e a defesa da neutralidade austr\u00edaca. As bandeiras palestinas tamb\u00e9m podem ser vistas, como uma express\u00e3o simb\u00f3lica de solidariedade e amizade internacionais entre os povos, mas tamb\u00e9m contra a censura e a \"mentalidade da justi\u00e7a\" das classes dominantes contra a solidariedade palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7693\" data-attachment-id=\"7693\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-19\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-19.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-19.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-19.png\" data-orig-size=\"1024,755\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-19-11/\" height=\"755\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-19.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-19.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7694\" data-attachment-id=\"7694\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-20\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-20.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-20.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-20.png\" data-orig-size=\"1024,761\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-20-11/\" height=\"761\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-20.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-20.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d07004991586f5e8227aa56d78a50d55\">\n  O bloco vermelho foi uma \u00f3tima posi\u00e7\u00e3o na demonstra\u00e7\u00e3o, que desempenhou um papel importante no in\u00edcio das m\u00fasicas. Este bloco em particular enfatizou a import\u00e2ncia do Partido Comunista da \u00c1ustria (KP\u00f6), agora o Partido Social Democrata da \u00c1ustria (SP\u00f6). Isso tamb\u00e9m \u00e9 importante porque, neste 90\u00ba anivers\u00e1rio, o l\u00edder dos social -democratas est\u00e1 tentando estar presente como o \"Partido Urra de Fevereiro\". No entanto, aqueles que lutaram e morreram nos dias sangrentos de fevereiro se opunham \u00e0 linha do Partido Social Democrata.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7696\" data-attachment-id=\"7696\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-21\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-21.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-21.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-21.png\" data-orig-size=\"1024,767\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-21-8/\" height=\"767\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-21.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-21.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7697\" data-attachment-id=\"7697\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-22\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-22.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-22.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-22.png\" data-orig-size=\"1024,760\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-22-8/\" height=\"760\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-22.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-22.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n  <img alt=\"\" class=\"wp-image-7698\" data-attachment-id=\"7698\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"imagen-23\" data-large-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-23.png?w=1024\" data-medium-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-23.png?w=300\" data-orig-file=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-23.png\" data-orig-size=\"1024,764\" data-permalink=\"https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/imagen-23-8/\" height=\"764\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-23.png\" srcset=\"https://serviralpuebloperiodico.files.wordpress.com/2024/02/imagen-23.png\" width=\"1024\"/>\n </figure>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d88d913ef2650abc18b996dc28c8921b\">\n  A atmosfera feroz da demonstra\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \"entrassem na raz\u00e3o\" hoje. Pelo contr\u00e1rio, o slogan \"A revolta de fevereiro j\u00e1 o mostrou - lute pela revolu\u00e7\u00e3o!\" Se espalhou por toda a manifesta\u00e7\u00e3o. Hoje, n\u00e3o devemos ser nost\u00e1lgicos, mas - como mostrou as partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o - devemos aplicar as li\u00e7\u00f5es dessas lutas!\n </p>\n <p class=\"has-foreground-color has-text-color has-link-color wp-elements-d821f3dd7361821a3f1d19173c9b9693\">\n  [Nota para servir a cidade: para um registro fotogr\u00e1fico maior, clique no link a seguir]\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <a href=\"https://heraldorojo.org/2024/02/16/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero\" rel=\"nofollow\">\n    https://heraldorojo.org/2024/02/16/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero\n   </a>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://serviralpuebloperiodico.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-manifestacion-por-el-90o-aniversario-del-levantamiento-de-febrero/", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: Manifesta\u00e7\u00e3o para o 90\u00ba anivers\u00e1rio da revolta de fevereiro", "description": "Exatamente 90 anos atr\u00e1s, um lan\u00e7a-chamas jogou Karl-Marx-Hof quando o ex\u00e9rcito fascista austr\u00edaco o usou nas casas dos trabalhadores. Milhares subiram em fevereiro contra o fascismo austr\u00edaco ...", "modified time": "2024-02-21T09:10:31+00:00", "author": ["Servir al pueblo"]}