{"published time": "2024-02-21T18-53-51.843Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-7o3r8\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-z6df740\">\n         <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n          <span>\n           Como j\u00e1 relatamos (\n          </span>\n          <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://www.rotefahne.at/post/mexiko-terror-unter-gr%C3%BCnen-vorzeichen\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span>\n             M\u00e9xico: terror sob sinal \"verde\"\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           ), sob o slogan da promo\u00e7\u00e3o de \"energia renov\u00e1vel\", que o povo mexicano foi expulso, perseguido e assassinado por anos. Em 27 de janeiro, novos ativistas foram presos e agora mantidos em seguran\u00e7a. A seguir, publicamos uma declara\u00e7\u00e3o da Organiza\u00e7\u00e3o Revolucion\u00e1ria\n          </span>\n          <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://solrojista.blogspot.com/\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n           <span style=\"text-decoration:underline\">\n            <span style=\"font-style:italic\">\n             <span>\n              Red Sun People's Current\n             </span>\n            </span>\n           </span>\n          </a>\n          <span>\n           (Folk Current Red Sun).\n          </span>\n         </span>\n        </p>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"paragraph\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-66hou16478\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-hdqks16477\">\n         <div class=\"ZgPg2 MGyge\" style=\"width:min(100%, 100%)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1377648\" style=\"--dim-height:426;--dim-width:639\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1377648\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":639,\"height\":426,\"uri\":\"6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/mexiko-neun-aktivisten-und-landverteidiger-in-sicherheitsverwahrung\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg/v1/fill/w_767,h_511,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_f094b3c077ad43a5b13c8fe01ff87372~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-j1kcv16479\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-xm6ep207\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-w5olm17335\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      Julgamos a criminaliza\u00e7\u00e3o de ativistas e defensores da terra\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-zcxzd10630\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-iflr7253\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      O compromisso pol\u00edtico da viol\u00eancia judicial \u00e9 um exemplo claro de repress\u00e3o estatal\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-qsu1r255\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-c9rqf257\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-s6u6i18735\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     O referendo Rote Sonne se manifestou contra os recentes julgamentos contra os camaradas de Santa Mar\u00eda Mixtequilla e Puente Madera, que, como muitos outros camaradas e comunidades da regi\u00e3o de istmo, se defendem contra a aplica\u00e7\u00e3o do coridor interoceano, um mega imperial que o projeto que \u00e9 o projeto que \u00e9 o projeto que o projeto que \u00e9 o projeto imperial Divis\u00e3o da estrutura da comunidade, o aumento da viol\u00eancia criminal e paramilitar, a expropria\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e os territ\u00f3rios dos povos originais e muito mais.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jtlyz259\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-7nrxs261\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     O antigo estado reage \u00e0 digna resist\u00eancia de ativistas, comunidades e organiza\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas com pris\u00f5es e convic\u00e7\u00f5es arbitr\u00e1rias que confirmam a instrumentaliza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do judici\u00e1rio; Esta \u00e9 uma prova clara da repress\u00e3o que ocorre no estado.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8kzmn263\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-n26cv265\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Em 2 de fevereiro, um juiz de controle em Tanivet ordenou a medida de precau\u00e7\u00e3o da cust\u00f3dia razo\u00e1vel contra os nove ativistas da Mixtequilla Civil Resist\u00eancia, que foram presos no meio de uma tarefa dif\u00edcil no in\u00edcio da manh\u00e3 de 27 de janeiro em Santa Mixtequilla, Oaxaca . The Adelaido L\u00f3pez Gallegos, Armando S\u00e1nchez G\u00f3mez, Orlando de la Cruz Gallegos, Roberto V\u00e1zquez Orozco, Ricardo Vargas Ruiz, Albino Palacios Orozco, Jorge Oniveros \u00c1lvarez, Alba P\u00e9rez Santana and Ana S\u00e1nchez Castro are currently in detention.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-8n54n267\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-8gm7y269\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Em 7 de fevereiro, um juiz distrital de Salina Cruz condenou o representante da comunidade de Puente Madera e membro da Assembl\u00e9ia dos Povos Ind\u00edgenas do Istmo para defender o estado e o territ\u00f3rio (APIIDTT) a 46 anos e 6 meses de pris\u00e3o, bem como um multa de US $ 182.818 e pagamento de US $ 1.000.001.500. David Hern\u00e1ndez Salazar e 17 outros r\u00e9us s\u00e3o em geral gra\u00e7as a uma liminar.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-gwf4t271\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-dsz18273\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Como j\u00e1 denunciamos, nosso camarada Salvador Pinal Mel\u00e9ndez, um membro da comunidade de Zapotec de Santa Cruz Tagolaba e membro de nossa organiza\u00e7\u00e3o, foi preso em 21 de setembro de 2021 por crimes que ele n\u00e3o cometi e est\u00e1 atualmente em pris\u00e3o domiciliar devido devido ao seu estado sens\u00edvel de sa\u00fade, enquanto seus atacantes continuam a desfrutar de completa impunidade e cometer novos ataques contra a comunidade.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rg09g275\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-m1jia277\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Todos esses camaradas t\u00eam a defesa do pa\u00eds e a luta contra a impress\u00e3o do CIIT juntos. Todos esses camaradas e suas comunidades s\u00e3o v\u00edtimas da repress\u00e3o do antigo estado, que continua a escalar e leva a camaradas, amea\u00e7ados, sequestrados, feridos e at\u00e9 assassinados, como no caso de nossos campos Luis Armando Fuentes Aquino, Jes\u00fas Manuel Garc\u00eda Mart\u00ednez e F\u00e9lix Vicente Cruz. Por todos esses motivos, afirmamos que o corredor interoceano vende e mata armas e povos ind\u00edgenas!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block22\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-qcgg7279\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block23\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-u4qe0281\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Como organiza\u00e7\u00e3o, confirmamos nossa solidariedade com os prisioneiros perseguidos, perseguidos e pol\u00edticos, bem como com as comunidades e organiza\u00e7\u00f5es que decidiram continuar a luta contra a aplica\u00e7\u00e3o desse mega projeto imperialista de expropria\u00e7\u00e3o e morte. Continuamos a invocar a unidade das for\u00e7as democratas e revolucion\u00e1rias em nossa regi\u00e3o para construir um movimento poderoso que faz o que j\u00e1 dissemos: o real est\u00e1 nos pertencentes! N\u00e3o para os mega projetos imperialistas.\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block24\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-grbvx283\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block25\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-tfeqi285\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Liberdade e absolvi\u00e7\u00e3o para prisioneiros pol\u00edticos!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block26\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-twa0n287\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     N\u00e3o para aplicar o corredor interoceano!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block27\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-gvjcm289\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     Quem quer que governe, os direitos das pessoas ser\u00e3o defendidos!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block28\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-rbdh2291\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n     As pessoas v\u00e3o ganhar com o sol vermelho!\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block29\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 nL1m6\" id=\"viewer-x3kor293\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block30\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d qxJG0 _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-lab30295\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span style=\"font-weight:700\">\n     <span>\n      Sol vermelho atual\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block31\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-q56k9297\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"color:black\">\n    <span>\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block32\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-90b3z299\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block33\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-b7juz301\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block34\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-1mi1x303\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fonte da imagem:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block35\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qryq323846\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"http://solrojista.blogspot.com\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      solrojista.blogspot.com\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block36\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-lhnd0305\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block37\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-mkocn307\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block38\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/mexiko-neun-aktivisten-und-landverteidiger-in-sicherheitsverwahrung", "type": "article", "title": "M\u00e9xico: nove ativistas e defensores do pa\u00eds sob cust\u00f3dia de seguran\u00e7a", "description": "Como j\u00e1 relatamos (M\u00e9xico: Terror Under \"Green\" Sign), sob o slogan de promover \"energia renov\u00e1vel\", o povo mexicano foi vendido, perseguido e assassinado h\u00e1 anos. Em 27 de janeiro, novos ativistas foram presos e agora mantidos em seguran\u00e7a. A seguir, publicamos uma declara\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria Corrente del Pueblo Sol Rojo (folkflow Red Sonne). Condenamos a criminaliza\u00e7\u00e3o de ativistas e LA", "modified time": "2024-02-21T18:53:51.843Z", "author": "Jennifer M."}