{"published time": "2024-02-21T04-00-00-00-00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-768x321-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-768x579-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-768x575-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/5-768x623-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/6-768x566-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/7-768x575-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/8-768x530-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/9-768x571-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/11-768x575-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/12-768x570-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/13-768x573-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/14-768x571-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/15-768x576-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/16-768x571-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/17-768x574-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/18-768x572-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/19-768x570-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/20-768x573-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/21-768x573-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/22-768x561-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/23-768x573-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/24-768x577-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/25-768x385-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/26-768x569-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/27-768x574-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/29-768x570-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/30-768x564-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/31-768x571-1.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/32-768x571-2.webp?w=768", "https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/33-768x295-1.webp?w=768"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <p>\n  <em>\n   Compartilhamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um relat\u00f3rio de nossos camaradas austr\u00edacos de\n   <a href=\"https://www.rotefahne.at/post/karl-marx-hof-demonstration-on-the-90th-anniversary-of-the-february-fights\">\n    A bandeira vermelha\n   </a>\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcharam por Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio das partidas her\u00f3icas de fevereiro em 1934. Karl-Marx-hof, que na \u00e9poca era uma cena central para o movimento de resist\u00eancia, tornou-se um lugar onde eles eram lembrados dos lutadores, como o direito \u00e9 chamado de her\u00f3is.\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Exatamente 90 anos atr\u00e1s, os canh\u00f5es explodiram em Karl-Marx-Hof quando o ex\u00e9rcito austrofascista disparou em casas de trabalho habitadas. Milhares subiram para a equipe da Austro em muitas partes da \u00c1ustria em fevereiro, com armas na m\u00e3o. Apesar da derrota militar, essas lutas foram cruciais para o desenvolvimento adicional da luta de resist\u00eancia contra o austroezismo e mais tarde contra a ocupa\u00e7\u00e3o nazista. A manifesta\u00e7\u00e3o no anivers\u00e1rio foi muito feroz: banners, bandeiras, can\u00e7\u00f5es, marchas e pirotecnia garantiu que a experi\u00eancia dessa luta ainda seja relevante 90 anos depois.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-1 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/02\\/21\\/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6449\" data-attachment-id=\"6449\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6449\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"1-768\u00d7321-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-768x321-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-768x321-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-768x321-1.webp\" data-orig-size=\"768,321\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/1-768x321-1/\" height=\"321\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-768x321-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/1-768x321-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6450\" data-attachment-id=\"6450\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6450\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"2-768\u00d7579-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-768x579-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-768x579-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-768x579-1.webp\" data-orig-size=\"768,579\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/2-768x579-1/\" height=\"579\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-768x579-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/2-768x579-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6451\" data-attachment-id=\"6451\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6451\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"3-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/3-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/3-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6452\" data-attachment-id=\"6452\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6452\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"4-768\u00d7575-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-768x575-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-768x575-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-768x575-1.webp\" data-orig-size=\"768,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/4-768x575-1/\" height=\"575\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-768x575-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/4-768x575-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6453\" data-attachment-id=\"6453\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6453\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"5-768\u00d7623-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/5-768x623-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/5-768x623-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/5-768x623-1.webp\" data-orig-size=\"768,623\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/5-768x623-1/\" height=\"623\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/5-768x623-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/5-768x623-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O slogan comum para a manifesta\u00e7\u00e3o era \"lembrar \u00e9 lutar\". Tamb\u00e9m foi expresso nas can\u00e7\u00f5es e no conte\u00fado da demonstra\u00e7\u00e3o, que visavam a solu\u00e7\u00e3o em andamento dos direitos democr\u00e1ticos e sociais, bem como a crescente pol\u00edtica de proibi\u00e7\u00e3o. O slogine contra a infla\u00e7\u00e3o e o roubo de sal\u00e1rios alternou com chamadas contra o ac\u00famulo, contra a OTAN e a defesa da neutralidade austr\u00edaca. As bandeiras palestinas tamb\u00e9m podem ser vistas como uma express\u00e3o simb\u00f3lica de solidariedade internacional e amizade entre o povo, mas tamb\u00e9m contra a censura das classes dominantes e o \"pensamento justo\" contra a solidariedade da Palestina.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-2 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/02\\/21\\/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6454\" data-attachment-id=\"6454\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6454\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"6-768\u00d7566-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/6-768x566-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/6-768x566-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/6-768x566-1.webp\" data-orig-size=\"768,566\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/6-768x566-1/\" height=\"566\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/6-768x566-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/6-768x566-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6455\" data-attachment-id=\"6455\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6455\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"7-768\u00d7575-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/7-768x575-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/7-768x575-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/7-768x575-1.webp\" data-orig-size=\"768,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/7-768x575-1/\" height=\"575\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/7-768x575-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/7-768x575-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6456\" data-attachment-id=\"6456\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6456\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"8-768\u00d7530-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/8-768x530-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/8-768x530-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/8-768x530-1.webp\" data-orig-size=\"768,530\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/8-768x530-1/\" height=\"530\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/8-768x530-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/8-768x530-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6457\" data-attachment-id=\"6457\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6457\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"9-768\u00d7571-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/9-768x571-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/9-768x571-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/9-768x571-1.webp\" data-orig-size=\"768,571\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/9-768x571-1/\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/9-768x571-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/9-768x571-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  Uma vis\u00e3o impressionante foi um bloco vermelho na demonstra\u00e7\u00e3o, que desempenhou um papel importante no in\u00edcio dos slogans. O bloco, em particular, enfatizou a import\u00e2ncia do Partido Comunista Revolucion\u00e1rio da \u00c1ustria (KP\u00f6), que era contra o Partido dos Trabalhadores Social -Democratas (SDAP\u00f6), agora o Partido Social Democrata da \u00c1ustria (SP\u00f6), Pol\u00edtica de Restri\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 importante porque a lideran\u00e7a dos social -democratas no 90\u00ba anivers\u00e1rio est\u00e1 tentando se apresentar como \"o partido do partido de fevereiro\". Mas aqueles que lutaram e morreram nos sangrentos dias de fevereiro eram oponentes da linha de lideran\u00e7a do Partido Social Democrata.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-3 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/02\\/21\\/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6459\" data-attachment-id=\"6459\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6459\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"11-768\u00d7575-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/11-768x575-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/11-768x575-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/11-768x575-1.webp\" data-orig-size=\"768,575\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/11-768x575-1/\" height=\"575\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/11-768x575-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/11-768x575-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6460\" data-attachment-id=\"6460\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6460\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"12-768\u00d7570-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/12-768x570-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/12-768x570-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/12-768x570-1.webp\" data-orig-size=\"768,570\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/12-768x570-1/\" height=\"570\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/12-768x570-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/12-768x570-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6461\" data-attachment-id=\"6461\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6461\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"13-768\u00d7573-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/13-768x573-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/13-768x573-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/13-768x573-1.webp\" data-orig-size=\"768,573\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/13-768x573-1/\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/13-768x573-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/13-768x573-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  O humor feroz da manifesta\u00e7\u00e3o mostrou que os participantes n\u00e3o esperavam que os governantes \"viessem ao racioc\u00ednio\" hoje. Pelo contr\u00e1rio, o slogan se espalhou \"As partidas de fevereiro j\u00e1 demonstraram - luta pela revolu\u00e7\u00e3o!\", Diga ao longo da demonstra\u00e7\u00e3o. Hoje n\u00e3o devemos ser nost\u00e1lgicos, mas - como partes importantes da demonstra\u00e7\u00e3o - aplique a experi\u00eancia dessas partidas!\n </p>\n <figure class=\"wp-block-gallery has-nested-images columns-default is-cropped wp-block-gallery-4 is-layout-flex wp-block-gallery-is-layout-flex\" data-carousel-extra='{\"blog_id\":159656698,\"permalink\":\"https:\\/\\/socialistiskrevolution.wordpress.com\\/2024\\/02\\/21\\/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene\\/\"}'>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6463\" data-attachment-id=\"6463\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6463\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"14-768\u00d7571-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/14-768x571-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/14-768x571-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/14-768x571-1.webp\" data-orig-size=\"768,571\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/14-768x571-1/\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/14-768x571-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/14-768x571-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6474\" data-attachment-id=\"6474\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6474\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"15-768\u00d7576-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/15-768x576-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/15-768x576-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/15-768x576-1.webp\" data-orig-size=\"768,576\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/15-768x576-1/\" height=\"576\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/15-768x576-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/15-768x576-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6479\" data-attachment-id=\"6479\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6479\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"16-768\u00d7571-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/16-768x571-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/16-768x571-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/16-768x571-1.webp\" data-orig-size=\"768,571\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/16-768x571-1/\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/16-768x571-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/16-768x571-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6481\" data-attachment-id=\"6481\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6481\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"17-768\u00d7574-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/17-768x574-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/17-768x574-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/17-768x574-1.webp\" data-orig-size=\"768,574\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/17-768x574-1/\" height=\"574\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/17-768x574-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/17-768x574-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6480\" data-attachment-id=\"6480\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6480\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"18-768\u00d7572-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/18-768x572-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/18-768x572-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/18-768x572-1.webp\" data-orig-size=\"768,572\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/18-768x572-1/\" height=\"572\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/18-768x572-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/18-768x572-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6466\" data-attachment-id=\"6466\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6466\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"19-768\u00d7570-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/19-768x570-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/19-768x570-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/19-768x570-1.webp\" data-orig-size=\"768,570\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/19-768x570-1/\" height=\"570\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/19-768x570-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/19-768x570-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6468\" data-attachment-id=\"6468\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6468\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"20-768\u00d7573-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/20-768x573-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/20-768x573-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/20-768x573-1.webp\" data-orig-size=\"768,573\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/20-768x573-1/\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/20-768x573-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/20-768x573-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6469\" data-attachment-id=\"6469\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6469\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"21-768\u00d7573-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/21-768x573-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/21-768x573-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/21-768x573-1.webp\" data-orig-size=\"768,573\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/21-768x573-1/\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/21-768x573-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/21-768x573-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6476\" data-attachment-id=\"6476\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6476\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"22-768\u00d7561-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/22-768x561-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/22-768x561-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/22-768x561-1.webp\" data-orig-size=\"768,561\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/22-768x561-1/\" height=\"561\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/22-768x561-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/22-768x561-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6472\" data-attachment-id=\"6472\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6472\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"23-768\u00d7573-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/23-768x573-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/23-768x573-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/23-768x573-1.webp\" data-orig-size=\"768,573\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/23-768x573-1/\" height=\"573\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/23-768x573-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/23-768x573-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6471\" data-attachment-id=\"6471\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6471\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"24-768\u00d7577-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/24-768x577-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/24-768x577-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/24-768x577-1.webp\" data-orig-size=\"768,577\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/24-768x577-1/\" height=\"577\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/24-768x577-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/24-768x577-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6470\" data-attachment-id=\"6470\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6470\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"25-768\u00d7385-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/25-768x385-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/25-768x385-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/25-768x385-1.webp\" data-orig-size=\"768,385\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/25-768x385-1/\" height=\"385\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/25-768x385-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/25-768x385-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6478\" data-attachment-id=\"6478\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6478\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"26-768\u00d7569-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/26-768x569-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/26-768x569-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/26-768x569-1.webp\" data-orig-size=\"768,569\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/26-768x569-1/\" height=\"569\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/26-768x569-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/26-768x569-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6475\" data-attachment-id=\"6475\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6475\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"27-768\u00d7574-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/27-768x574-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/27-768x574-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/27-768x574-1.webp\" data-orig-size=\"768,574\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/27-768x574-1/\" height=\"574\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/27-768x574-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/27-768x574-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6473\" data-attachment-id=\"6473\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6473\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"29-768\u00d7570-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/29-768x570-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/29-768x570-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/29-768x570-1.webp\" data-orig-size=\"768,570\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/29-768x570-1/\" height=\"570\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/29-768x570-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/29-768x570-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6465\" data-attachment-id=\"6465\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6465\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"30-768\u00d7564-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/30-768x564-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/30-768x564-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/30-768x564-1.webp\" data-orig-size=\"768,564\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/30-768x564-1/\" height=\"564\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/30-768x564-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/30-768x564-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6464\" data-attachment-id=\"6464\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6464\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"31-768\u00d7571-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/31-768x571-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/31-768x571-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/31-768x571-1.webp\" data-orig-size=\"768,571\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/31-768x571-1/\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/31-768x571-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/31-768x571-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6477\" data-attachment-id=\"6477\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6477\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"32-768\u00d7571-2\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/32-768x571-2.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/32-768x571-2.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/32-768x571-2.webp\" data-orig-size=\"768,571\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/32-768x571-2/\" height=\"571\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/32-768x571-2.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/32-768x571-2.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n  <figure class=\"wp-block-image size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6467\" data-attachment-id=\"6467\" data-comments-opened=\"1\" data-id=\"6467\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"33-768\u00d7295-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/33-768x295-1.webp?w=768\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/33-768x295-1.webp?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/33-768x295-1.webp\" data-orig-size=\"768,295\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/33-768x295-1/\" height=\"295\" loading=\"lazy\" sizes=\"(max-width: 768px) 100vw, 768px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/33-768x295-1.webp?w=768\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/02/33-768x295-1.webp?w=768\" width=\"768\"/>\n  </figure>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/02/21/karl-marx-hof-demonstration-pa-90-arsdagen-for-februarkampene/", "type": "article", "title": "Karl-Marx-Hof: Demonstra\u00e7\u00e3o no 90\u00ba anivers\u00e1rio das partidas de fevereiro", "description": "Compartilhamos uma tradu\u00e7\u00e3o n\u00e3o oficial de um relat\u00f3rio de nossos camaradas austr\u00edacos de Die Rote Fahne, uma manifesta\u00e7\u00e3o alta marcha por Viena na noite de 12 de fevereiro, o 90\u00ba anivers\u00e1rio destes\u2026", "modified time": "2024-02-18T13:41:12+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"]}