{"published time": "2024-02-21T99-99-88", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/opertaivo-de-salud-barrio-las-quintas-La-Plata.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p class=\"normal\">\n   Organizado pelos promotores da sa\u00fade do CCC, coordenado com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Prov\u00edncia de Buenos Aires e a regi\u00e3o da sa\u00fade XI, em 14 de fevereiro, realizamos uma nova opera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, desta vez no bairro de Las Quintas da cidade do Cidade da cidade da cidade da cidade da cidade de Silver.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Em momentos em que o ajuste do governo nacional tem uma face de desespero e sofrimento, onde os rem\u00e9dios para nossos idosos e vacinas para nossos filhos come\u00e7am a falta \u00e9 que precisamos mais do que nunca fortalecendo os la\u00e7os de solidariedade enquanto continuamos lutando para mude o curso desta pol\u00edtica.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Alguns n\u00fameros do dia:\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u2713 18 casas foram visitadas e 83 pessoas foram atendidas.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u2713 17 controles m\u00e9dicos pedi\u00e1tricos e 4 adultos foram feitos.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u2713 18 pessoas foram vacinadas, 8 refor\u00e7os covid e 31 doses calend\u00e1rios foram aplicados.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   \u2713 21 formul\u00e1rios de Anses foram conclu\u00eddos.\n  </p>\n  <p class=\"normal\">\n   Fazer neg\u00f3cios com a sa\u00fade \u00e9 criminoso. Sa\u00fade \u00e9 um direito.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 1999 21/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/operativo-de-salud/", "type": "article", "title": "Opera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade", "description": "Organizado pelos promotores da sa\u00fade do CCC, coordenado com o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade da Prov\u00edncia de Buenos Aires e a regi\u00e3o da sa\u00fade XI, em 14 de fevereiro, realizamos uma nova opera\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, desta vez no bairro de Las Quintas da cidade do Cidade da cidade da cidade da cidade da cidade de Silver. \u00c0s vezes onde o ajuste do governo ...", "author": ["carga"], "categories": ["Lucha popular"]}