{"published time": "2024-02-21T99-99-85", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2020/07/Otto-Vargas-en-Feria-del-Libro-w.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     Luta econ\u00f4mica, pol\u00edtica e ideol\u00f3gica\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Em sua primeira fase da Uni\u00e3o, a luta econ\u00f4mica \u00e9 espont\u00e2nea, ou seja, nasceu inevitavelmente da mesma situa\u00e7\u00e3o em que o proletariado est\u00e1 no regime burgu\u00eas, mas n\u00e3o \u00e9 por si s\u00f3 revolucion\u00e1rio. (\u2026) O elemento \"espontaneidade\" n\u00e3o \u00e9 suficiente para a luta revolucion\u00e1ria, pois nunca leva \u00e0 classe trabalhadora al\u00e9m dos limites da democracia burguesa existente. \u00c9 necess\u00e1rio que o elemento consciente, o elemento \"ideol\u00f3gico\", ou seja, o entendimento das condi\u00e7\u00f5es em que est\u00e1 lutando, das rela\u00e7\u00f5es sociais nas quais o trabalhador vive, das tend\u00eancias fundamentais que operam no sistema dessas rela\u00e7\u00f5es , do processo de desenvolvimento sofrido pela Sociedade de Exist\u00eancia em Antagonismos Irredut\u00edveis, etc.\n  </p>\n  <p>\n   (...) Certamente, voc\u00ea n\u00e3o pode pedir a todo trabalhador da missa que tenha uma consci\u00eancia completa de toda a fun\u00e7\u00e3o complexa que sua classe est\u00e1 resolvida para se desenvolver no processo de desenvolvimento da humanidade, porque isso deve ser solicitado aos membros do partido.\n   <strong>\n    Antonio Gramsci\n   </strong>\n   . Necessidade de prepara\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica da massa. Bloquear.\n   <strong>\n    <em>\n     Hoy\n    </em>\n   </strong>\n   150, Extrato.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     Comunistas\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Os comunistas nunca devem se separar da maioria das massas, ou direcionar apenas alguns contingentes progressistas em um avan\u00e7o imprudente, sem levar em considera\u00e7\u00e3o a situa\u00e7\u00e3o da maioria; Eles devem se preocupar com a forja v\u00ednculos estreitos entre elementos avan\u00e7ados e grandes massas. \u00c9 isso que significa pensar na maioria. Mao Ts\u00e9 Tung.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 1999 21/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/lucha-economica-politica-e-ideologica-2/", "type": "article", "title": "Luta econ\u00f4mica, pol\u00edtica e ideol\u00f3gica", "description": "A luta econ\u00f4mica, pol\u00edtica e ideol\u00f3gica em sua primeira fase da Uni\u00e3o, a luta econ\u00f4mica \u00e9 espont\u00e2nea, ou seja, \u00e9 inevitavelmente nascida da mesma situa\u00e7\u00e3o em que o proletariado est\u00e1 no regime burgu\u00eas, mas n\u00e3o \u00e9 revolucion\u00e1rio. (\u2026) O elemento \"espontaneidade\" n\u00e3o \u00e9 suficiente para a luta revolucion\u00e1ria, porque nunca carrega ...", "author": ["carga"], "categories": ["Partido"]}