{"published time": "2024-02-21T19-08-16.163Z", "images": ["https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg/v1/fill/w_529,h_719,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg"], "content": "<div class=\"post-content__body stSKMK\">\n <div class=\"moHCnT\">\n  <div class=\"moHCnT\">\n   <div class=\"fTEXDR A2sIZ4 QEEfz0\" data-rce-version=\"9.17.4\" style=\"--rce-text-color:rgb(0, 0, 0);--rce-opaque-background-color:rgb(255, 255, 255);--rce-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.2);--rce-active-divider-color:rgba(0, 0, 0, 0.5);--rce-highlighted-color:rgb(56, 74, 211);--rce-link-hashtag-color:rgb(56, 74, 211);--rce-mobile-font-size:16px;--rce-header-two-font-size:28px;--rce-header-three-font-size:22px;--rce-header-four-font-size:20px;--rce-header-five-font-size:18px;--rce-header-six-font-size:16px;--rce-mobile-header-two-font-size:24px;--rce-mobile-header-three-font-size:20px;--rce-mobile-header-four-font-size:20px;--rce-mobile-header-five-font-size:20px;--rce-mobile-header-six-font-size:20px;--rce-mobile-quotes-font-size:20px\">\n    <div class=\"TXaFU\" data-id=\"content-viewer\" dir=\"ltr\">\n     <div class=\"CSs0t\" data-query=\"container\">\n      <div data-hook=\"rcv-block-first\" type=\"first\">\n      </div>\n      <style type=\"text/css\">\n       .Post-content__body { \n     --ricos-text-cor: #000000; \n     -Pratos-text-color-tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor: #384ad3; \n     -Tuple-cacor-cor de a\u00e7\u00e3o: 56, 74, 211; \n     --rios-background-cor: #ffffff; \n     -Pratos-background-cor-tuple: 255, 255, 255; \n     -Pratos-Fallback-Color: #000000; \n     -Pratos-Fallback-Color-Tuple: 0, 0, 0; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback: #384AD3; \n     -Pratos-A\u00e7\u00e3o-cor-Fallback-Tuple: 56, 74, 211; \n         -Pratos-Custom-P-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-P-font-estilo: Normal; \n     -Pratos-custom-p-linha-altura: 1,5; \n     -Pratos-Custom-P-Size: 18px; \n     -Pratos-custom-P-FONTILY: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-P-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Nenhum; \n     -Pratos-Custom-P-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H1-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h1-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H1-Size: 40px; \n     -Pratos-custom-h1-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H1-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H2-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h2-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H2-Size: 28px; \n     -F-FONT-FORNIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, SANS-SERF; \n     -Pratos-Custom-H2-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Font-Style: Normal; \n     -Pratos-Custom-H3-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H3-Size: 22px; \n     -F-FONT-FONTILIDADE: DIN-NEXT-W01-LIGHT, DIN-NEXT-W02-LIGHT, DIN-NEXT-W10 LIGHT, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H3-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H4-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h4-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H4-Size: 20px; \n     -Pratos-custom-h4-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H4-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H5-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h5-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H5-Size: 18px; \n     -F-custom-h5-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H5-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Weight: Normal; \n     -Pratos-Custom-H6-Font-Style: Normal; \n     -Cosca-linhas-line-h6-line: 1,5; \n     -Pratos-Custom-H6-Size: 16px; \n     -F-custom-h6-font-fam\u00edlia: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-H6-Color: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pretimento da linha da linha de link: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Link-Text-Decora\u00e7\u00e3o: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Link-font-estilo: herdar; \n     -Pratos-Custom-Link-Fonte: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Line-Hight: 1,5; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Text-Decora\u00e7\u00e3o: Herite; \n     -Pratos-Custom-Hashtag-Color: RGBA (56,74,211,1); \n     -Pratos-Custom-Hashtag-font-Style: herdar; \n     -Pratos-cupo-hashtag-font-weight: herdar; \n     -Pratos-cuo-quadro-tamanho: 24px; \n     -Pratos-Custom-Quote-Line Hight: 1.5; \n     -Pratos-custom-Quote-Font-Family: Din-next-W01-Light, Din-Next-W02-Light, Din-Next-W10-Light, sem serrif; \n     -Pratos-Custom-Quote-cor: RGBA (0,0,0,1); \n     -Pratos-Custom-Quote-Border-Color: RGB (56, 74, 211); \n     -Pratos-cuote-quo-margin-inline-start: var (-ricosquotemarginllinestart); \n     --ricos-cupotom-footer-toolbar-padding-start: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-Footer-Toolbar-Padding-End: var (-ricosfooterpadding); \n     -Pratos-custom-editor-add-plugin-button-position-inline-start: var (-ricosaddpluginbuttonstart); \n     --rios-breakout-normal-padding-start: var (-ricosnormalpadding); \n     --ricos-breakout-normal-padding-end: var (-ricosnormalpadding); \n     --rios-breakout-full-width-padding-start: var (-ricosfullwidthpadding); \n     --ricos-breakout-full-width-endding-end: var (-ricosfullwidthpadding); \n   }\n      </style>\n      <style type=\"text/css\">\n       * { \n    \n   }\n      </style>\n      <div class=\"-shVC\">\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-e1q70\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block1\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-oyr2434428\">\n         <span class=\"tLgi0\">\n          <br role=\"presentation\"/>\n         </span>\n        </div>\n       </div>\n       <div data-hook=\"rcv-block2\" type=\"empty-line\">\n       </div>\n       <div data-breakout=\"normal\">\n        <div class=\"_0rVnw\" id=\"viewer-hccqp34427\">\n         <div class=\"VQVFi krKtx\" style=\"width:min(100%, 441px)\">\n         </div>\n        </div>\n       </div>\n      </div>\n     </div>\n    </div>\n   </div>\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div class=\"a-rZ4\" data-hook=\"imageViewer\" role=\"button\" tabindex=\"0\">\n <div class=\"exN99 hgdO7 UGCXm\" id=\"new-image1410262\" style=\"--dim-height:599;--dim-width:441\">\n  <wow-image class=\"iWqvwH\" data-animate-blur=\"\" data-bg-effect-name=\"\" data-has-ssr-src=\"true\" data-image-info='{\"containerId\":\"new-image1410262\",\"displayMode\":\"fill\",\"isLQIP\":true,\"isSEOBot\":false,\"lqipTransition\":\"blur\",\"imageData\":{\"width\":441,\"height\":599,\"uri\":\"6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\",\"name\":\"\",\"displayMode\":\"fill\"}}' id=\"6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\">\n   <img alt=\"\" data-pin-media=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg/v1/fill/w_529,h_719,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\" data-pin-url=\"https://www.rotefahne.at/post/julian-assange-der-lange-kampf-um-einen-auslieferungsstop\" src=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg/v1/fill/w_529,h_719,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\" srcset=\"https://static.wixstatic.com/media/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg/v1/fill/w_529,h_719,al_c,lg_1,q_85/6d0f40_79d85412d4f447b7bba0feed998e338c~mv2.jpg\" style=\"width:100%;height:100%;object-fit:cover;object-position:50% 50%;max-width:100%\"/>\n  </wow-image>\n  <div class=\"CtbwZ\">\n  </div>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block3\" type=\"image\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hedy734430\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    O fundador do WikiLeaks, Julian Assange, h\u00e1 muito tempo luta para os Estados Unidos. Nos dias 20 e 21 de fevereiro, o Supremo Tribunal de Londres verificar\u00e1 agora se todos os apelos \u00e0 sua entrega foram esgotados na Gr\u00e3 -Bretanha ou se pode continuar sendo feito. O agora 52 anos Assange est\u00e1 na pris\u00e3o de alta seguran\u00e7a de Belmarsh em Londres h\u00e1 quase cinco anos. O governo dos EUA acusa o espi\u00e3o australiano e quer fazer o processo por isso. No caso de uma condena\u00e7\u00e3o, Assange amea\u00e7a at\u00e9 175 anos de pris\u00e3o. A alega\u00e7\u00e3o de espionagem \u00e9 justificada pelo fato de Assange, juntamente com o denunciante Chelsea Manning, divulgar material secreto das opera\u00e7\u00f5es militares dos EUA no Iraque e no Afeganist\u00e3o e, assim, colocaram a vida de n\u00f3s informa\u00e7\u00f5es em perigo. No entanto, essa acusa\u00e7\u00e3o n\u00e3o p\u00f4de ser comprovada no julgamento de Manning; portanto, a decis\u00e3o j\u00e1 foi tomada, enfatiza Assanges, o advogado alem\u00e3o Schomburg.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block4\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-98y1h31341\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block5\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-4iesy30951\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block6\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qfv2s30505\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Um exemplo deve ser declarado em Assange\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block7\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-m8ky831256\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block8\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-agnbb30507\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    Os apoiadores de Assange anunciaram ir ao Tribunal Europeu de Direitos Humanos, a fim de expor a entrega. Organiza\u00e7\u00f5es, iniciativas, associa\u00e7\u00f5es de jornalistas e manifestantes est\u00e3o comprometidos com a liberta\u00e7\u00e3o do Worldwide de Assange. A busca pelos jornalistas, que enfrentam v\u00e1rias perguntas ou aspectos contra as bandejas de guerra e o curso agressivo dos imperialistas. Um exemplo deve ser estabelecido em Assange, porque as publica\u00e7\u00f5es sobre o WikiLeaks tiveram um papel significativo no fato de que viola\u00e7\u00f5es dos direitos humanos, tortura e abuso de prisioneiros e o assassinato de civis chegaram ao p\u00fablico nas opera\u00e7\u00f5es de guerra dos EUA. Para isso, Assange agora deve pagar ...\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block9\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-a2qog31774\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block10\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-3wq5q31844\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block11\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-oboqh30509\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span style=\"font-weight:700\">\n    <span>\n     Liberdade de imprensa e express\u00e3o est\u00e1 amea\u00e7ada\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block12\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-jq0kb32172\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block13\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d OgsXk _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-hihuw30511\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <span>\n    In\u00fameras vig\u00edlias e demonstra\u00e7\u00f5es para a libera\u00e7\u00e3o de Julian Assange ocorrem em v\u00e1rios pa\u00edses da Europa. Em 20 de fevereiro, tamb\u00e9m foi organizada uma vig\u00edlia para o lan\u00e7amento de Julan Assange em Viena. \u00c9 sobre a luta pela liberdade de imprensa e express\u00e3o e a defesa dos direitos democr\u00e1ticos do povo. O caso de Julian Assange mostra claramente que as l\u00e1grimas de crocodilo do \"Ocidente\" quando se trata de cr\u00edticas aos concorrentes imperialistas em rela\u00e7\u00e3o aos direitos democr\u00e1ticos s\u00e3o puras mentiras. Porque obviamente n\u00e3o est\u00e1 longe com os \"direitos democr\u00e1ticos\" no \"West\". \u00c9 por isso que \u00e9 importante defender a liberdade de imprensa e express\u00e3o e, portanto, a libera\u00e7\u00e3o de Julian Assange.\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block14\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d OgsXk nL1m6\" id=\"viewer-rmmkr32347\">\n  <span class=\"tLgi0 OgsXk\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block15\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-izsdd30513\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block16\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-afy2f34049\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block17\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-d04aa30515\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fontes:\n    </span>\n   </span>\n   <span>\n    Orf, Stern.de, Anistia Internacional, FreeSsange.eu\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block18\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <div class=\"qLu9J fi-3d xFXGd nL1m6\" id=\"viewer-0j3x632847\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <br role=\"presentation\"/>\n  </span>\n </div>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block19\" type=\"empty-line\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-qzinv30521\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span style=\"text-decoration:underline\">\n    <span>\n     Fonte da imagem:\n    </span>\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block20\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-breakout=\"normal\">\n <p class=\"qLu9J fi-3d xFXGd _6-rbz nL1m6\" id=\"viewer-v2yly30523\">\n  <span class=\"tLgi0\">\n   <span>\n    Julian Assange,\n   </span>\n   <a class=\"z-E-z _1i-uR\" href=\"https://commons.wikimedia.org/wiki/File:Julian_Assange_August_2014.jpg\" rel=\"noopener noreferrer\" target=\"_blank\">\n    <span style=\"text-decoration:underline\">\n     <span>\n      David G. Silvers\n     </span>\n    </span>\n   </a>\n   <span>\n    . CC BY-SA 2.0 Urkunde\n   </span>\n  </span>\n </p>\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block21\" type=\"paragraph\">\n</div>\n<div data-hook=\"rcv-block-last\" type=\"last\">\n</div>\n", "source": "https://www.rotefahne.at/post/julian-assange-der-lange-kampf-um-einen-auslieferungsstop", "type": "article", "title": "Julian Assange: A longa luta por uma parada de entrega", "description": "O fundador do WikiLeaks, Julian Assange, h\u00e1 muito tempo luta para os Estados Unidos. Nos dias 20 e 21 de fevereiro, o Supremo Tribunal de Londres verificar\u00e1 agora se todos os apelos \u00e0 sua entrega foram esgotados na Gr\u00e3 -Bretanha ou se pode continuar sendo feito. O agora 52 anos Assange est\u00e1 na pris\u00e3o de alta seguran\u00e7a de Belmarsh em Londres h\u00e1 quase cinco anos. O governo dos EUA acusa o espi\u00e3o australiano e quer fazer o processo por isso. Em um v", "modified time": "2024-02-21T19:08:16.163Z", "author": "Petra G."}