{"published time": "2024-02-21T99-99-91", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/plenario-de-trabajdores-del-Estado.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Conversamos com o companheiro Staiti na sexta -feira, 16, antes da reuni\u00e3o conjunta para a qual o governo nacional ligou. Francisca nos disse, antes de tudo, a import\u00e2ncia da reuni\u00e3o do Estado e da frente das empresas estatais realizadas em 15 de fevereiro na sede da ATE em Caba: \u201cEsta \u00e9 a segunda reuni\u00e3o que fazemos. O primeiro foi em 5 de dezembro do ano passado, no qual participamos das organiza\u00e7\u00f5es centralmente do CTA aut\u00f4nomo, e o que lutamos para adicionar sindicatos de outras centrais. Acredito que a 15\u00aa reuni\u00e3o foi muito importante, com guildas, delegados, federa\u00e7\u00f5es internas e federa\u00e7\u00f5es, com as quais concordamos em unificar a luta contra os ataques de Milei contra todo o sistema p\u00fablico e o estado como garantidor de direitos. Do ponto de vista pol\u00edtico, era muito importante, j\u00e1 que concordamos um dia de luta com as mobiliza\u00e7\u00f5es no final de fevereiro, se poss\u00edvel, unindo com a reivindica\u00e7\u00e3o de Ctera, rejeitando essa pol\u00edtica de demiss\u00f5es e o estado do Estado.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cE tamb\u00e9m concordamos em avan\u00e7ar com a dissemina\u00e7\u00e3o do que \u00e9 feito em nossos lugares, seja nas universidades, empresas e diferentes casos do Estado, para desmantelar as fal\u00e1cias desse governo, por exemplo, que as empresas estatais s\u00e3o deficientes. A soberania parecia uma quest\u00e3o fundamental, com exemplos de muitos parceiros que a defendem em seus locais de trabalho. Vimos a necessidade de disseminar o que um estado est\u00e1 presente ou ancorado e est\u00e1 ausente da educa\u00e7\u00e3o, sa\u00fade, seguran\u00e7a rodovi\u00e1ria etc.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cO plen\u00e1rio reivindicou a reintegra\u00e7\u00e3o urgente de todos e de todos os colegas de tiro e, al\u00e9m de a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de diferentes guildas, avan\u00e7am na concre\u00e7\u00e3o de um novo grande desemprego nacional com mobiliza\u00e7\u00e3o, como 24 de janeiro. Como al\u00e9m da lei de \u00f4nibus foi derrotada, a DNU ainda est\u00e1 em vigor, e esse governo continua a liquefazer os sal\u00e1rios e aplicar um ajuste brutal. \u201d\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <strong>\n    A situa\u00e7\u00e3o nas universidades\n   </strong>\n  </h3>\n  <p>\n   Francisca nos diz que o golpe do governo sobre as universidades ocorre de duas maneiras: \u201cPor um lado, \u00e9 a liquefa\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios, como no resto do Estado Nacional. Nosso sal\u00e1rio \u00e9 desvaloriz\u00e1 -lo, para poder atingir esse objetivo do \"d\u00e9ficit zero\". Em janeiro, professores e pesquisadores universit\u00e1rios n\u00e3o tiveram recomposi\u00e7\u00e3o salarial. Vemos de um aumento de 6% em dezembro e, em fevereiro, tivemos 10%, cobrar em mar\u00e7o. Esta \u00e9 uma perda salarial bem acima de 100%, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infla\u00e7\u00e3o desses meses. E embora tenhamos uma nova chamada para colegas, sabemos que a oferta ser\u00e1 ruim.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cPortanto, h\u00e1 um ano complicado, porque queremos continuar liquefindo o sal\u00e1rio, e certamente ser\u00e1 um ano de muita luta, que tentaremos estar com a unidade mais ampla com o conjunto de federa\u00e7\u00f5es. Isso tamb\u00e9m foi lan\u00e7ado no plen\u00e1rio do Estado, a necessidade de alcan\u00e7ar a unidade e a organiza\u00e7\u00e3o mais largas para acertar juntos.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cA outra quest\u00e3o da universidade \u00e9 o or\u00e7amento. Continuamos com o de 2023 e, como os reitores j\u00e1 alertaram, com esse or\u00e7amento, a opera\u00e7\u00e3o de universidades al\u00e9m de mar\u00e7o ou abril n\u00e3o \u00e9 garantida.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cVamos tentar coordenar o protesto com todos os setores da universidade, os estudantes, os n\u00e3o professores e os pr\u00f3prios reitores, para que, na unidade, sa\u00edmos para reivindicar o que nos corresponde.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cExistem setores que buscam enfrentar essa falta de or\u00e7amento com diferentes alternativas mercantilistas, como a venda de servi\u00e7os ou tarifas, que iriam para uma privatiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o universit\u00e1ria, n\u00e3o reconhecidas. A partir do hist\u00f3rico Conadu, nos plantamos como garantidores da gratifica\u00e7\u00e3o da faculdade. E acho que concordamos com todas as federa\u00e7\u00f5es. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   O secret\u00e1rio do Conadu hist\u00f3rico diz que \u201cisso ser\u00e1 um ano de muita luta. E queremos que seja uma conjun\u00e7\u00e3o de todos os setores, conforme declarado no plen\u00e1rio do Estado. \u00c9 por isso que estamos nos reunindo com as outras federa\u00e7\u00f5es da Universidade, interrompendo as diferen\u00e7as para colocar na frente das necessidades que temos.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cDas universidades, estamos em uma batalha pela soberania intelectual, diante desta pol\u00edtica que visa privatizar e a venda de tudo na Argentina. Quando falo de soberania intelectual, quero dizer a defesa da ci\u00eancia, da tecnologia e tudo o que \u00e9 ensinado e investigado na universidade p\u00fablica. Tudo isso n\u00e3o pode cair em m\u00e3os particulares.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cTemos que discutir qual \u00e9 a melhor sa\u00edda, para as necessidades das pessoas e da terra natal, n\u00e3o que o mercado decida, como dizem. Porque eles s\u00e3o privilegiados apenas algumas carreiras, finan\u00e7as, economia e aqueles que sempre perdem s\u00e3o chamados sociais ou humanistas.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cN\u00e3o negamos que o mercado exista e que muitos e muitos dos que se formam s\u00e3o incorporados a esse mercado, de v\u00e1rias maneiras. O que propomos \u00e9 para que serve a Universidade. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   Francisca nos descarta, garantindo que o afogamento do or\u00e7amento comece a se sentir logo, assim que as atividades come\u00e7arem nas universidades, algumas das quais j\u00e1 come\u00e7aram, e espera -se que estejam totalmente na \u00faltima semana de mar\u00e7o.\n  </p>\n  <p>\n   \u201cEsse afogamento do or\u00e7amento parece diferente nas universidades. Alguns terceirizaram todas as tarefas de seguran\u00e7a e limpeza, e j\u00e1 existem tentativas de alocar administradores a essas tarefas. \u00c9 por isso que digo que vamos a um ano de intensa luta contra essa pol\u00edtica do governo nacional. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    ---\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Frente de sindicatos de universidades nacionais\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Na sexta -feira, 16, o governo nacional ofereceu apenas um aumento salarial de 6% no m\u00eas de fevereiro, que foi rejeitado por todas as guildas presentes. \"A perda do poder de compra do sal\u00e1rio de professores e nodocentes \u00e9 superior a 50% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 infla\u00e7\u00e3o dos meses de dezembro e janeiro\", denunciou um documento da guilda, acrescentando \"o governo pretende estabelecer uma redu\u00e7\u00e3o salarial para o ensino Pr\u00e9 -universidade removendo o fon\u00eddeo. Esse incentivo representa uma porcentagem significativa do sal\u00e1rio da pr\u00e9 -universidade. \u201d\n  </p>\n  <p>\n   Antes da reuni\u00e3o conjunta, a Frente das Uni\u00f5es das Universidades Nacionais era formada, composta por Conadu -Condu -Fedun -fagdut -uda -ctera -fatun, guildas pertencentes ao CTA aut\u00f4nomo, CTA dos trabalhadores e CGT.\n  </p>\n  <p>\n   Respons\u00e1vel pelo governo nacional do conflito, as guildas culminam o documento afirmando \"defendemos o p\u00fablico e a universidade gratuita a servi\u00e7o das grandes maiorias, sal\u00e1rios decentes para trabalhadores e trabalhadores e aposentadorias decentes\".\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   Hoje n \u00b0 1999 21/02/2024\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/vamos-a-un-ano-de-mucha-unidad-y-lucha/", "type": "article", "title": "\"Estamos indo para um ano de muita unidade e luta\"", "description": "Conversamos com o companheiro Staiti na sexta -feira, 16, antes da reuni\u00e3o conjunta para a qual o governo nacional ligou. Francisca nos disse, antes de tudo, a import\u00e2ncia da reuni\u00e3o do Estado e das Guildas da frente das empresas estatais realizadas em 15 de fevereiro na sede da Ate ...", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}