{"published time": "2024-02-21T99-99-99", "images": ["https://www.atik-online.net/wp-content/uploads/2024/02/stutgqrt-620x330.jpg"], "content": "<div class=\"single-post-thumb\">\n <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n  &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n </p>\n</div>\n<div class=\"entry\">\n <p>\n  Stuttgart | 21.02.2024 | 9 pessoas que perderam a vida como resultado de um ataque racista aos imigrantes em Hanau, Alemanha, h\u00e1 4 anos, foram comemorados com uma a\u00e7\u00e3o em Stuttgart. A comemora\u00e7\u00e3o feita por organiza\u00e7\u00f5es antifascistas e imigrantes, incluindo ATIIF e YDG, come\u00e7ou com a leitura da declara\u00e7\u00e3o conjunta de institui\u00e7\u00f5es. Em um comunicado, foi enfatizado que o massacre de Hanau mostrou que o racismo atingiu uma dimens\u00e3o mais s\u00e9ria na Alemanha e que esse racismo se tornou mais perigoso com o partido racista AFD, que recentemente ressuscitou. Desde o momento em que o massacre ocorreu, foi sublinhado que o racismo do racismo com o estado revelou seu relacionamento com o estado. Ap\u00f3s a declara\u00e7\u00e3o, a m\u00fasica sobre o massacre de Hanau foi ouvida. Finalmente, ap\u00f3s uma comemora\u00e7\u00e3o, uma a\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea foi realizada nas ruas de Stuttgart.\n </p>\n</div>\n", "source": "https://www.atik-online.net/blog/hanau-katliaminda-katledilenler-stuttgartta-anildi", "type": "article", "title": "Aqueles que foram mortos no massacre de Hanau foram comemorados em Stuttgart", "description": "Stuttgart | 21.02.2024 | O fim de um ataque racista a imigrantes h\u00e1 4 anos em Hanau, Alemanha ...", "author": ["muhabirmehmet"], "categories": ["Avrupa", "Haberler", "Manset"], "link-section": "haberler"}