{"published time": "2024-02-21T15-05-29-03-00", "images": ["https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg"], "content": "<div class=\"el-single-thumbnail\">\n <img alt=\"\" class=\"attachment-full size-full wp-post-image\" data-lazy-sizes=\"(max-width: 1920px) 100vw, 1920px\" data-lazy-src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg\" data-lazy-srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg 1920w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-300x169.jpg 300w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-1024x576.jpg 1024w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-768x432.jpg 768w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-1536x864.jpg 1536w, https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4-60x34.jpg 60w\" decoding=\"async\" height=\"1080\" src=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg\" srcset=\"https://anovademocracia.com.br/wp-content/uploads/2024/02/pp-4.jpg\" width=\"1920\"/>\n</div>\n<div class=\"article-content\">\n <p>\n  O programa 115 de\n  <strong>\n   A prop\u00f3sito\n  </strong>\n  tratou dos planejamentos do Estado sionista de Israel, ainda em andamento, para invadir a cidade de Rafah, regi\u00e3o palestina do sul da Faixa de Gaza. No programa, o plano de invas\u00e3o da cidade elaborado pelo gabinete de guerra do primeiro-ministro sionista Benjamin Netanyahu \u00e9 comparado com a \u201csolu\u00e7\u00e3o final \u00e0 quest\u00e3o judaica\u201d, elaborada pelo Estado nazista no in\u00edcio da d\u00e9cada de 1940.\n </p>\n <p>\n  Al\u00e9m disso, programa tamb\u00e9m tratou das a\u00e7\u00f5es militares da Resist\u00eancia Nacional Palestina, dos crimes de Israel, do veto do USA \u00e0 proposta de cessar-fogo elaborada pela Arg\u00e9lia no Conselho de Seguran\u00e7a da ONU e dos atritos diplom\u00e1ticos entre o Brasil e o Estado de Israel.\n </p>\n <p>\n  A se\u00e7\u00e3o nacional foi dedicada, al\u00e9m da cobertura dos atritos com Israel, \u00e0s not\u00edcias da retomada ind\u00edgena em Viam\u00e3o, Porto Alegre, e da brutal chacina policial cometida pelo Batalh\u00e3o de Choque da PM do Paran\u00e1 em Londrina. Confira o programa abaixo.\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <div class=\"rll-youtube-player\" data-id=\"fY9lAAk131o\" data-query=\"feature=oembed\" data-src=\"https://www.youtube.com/embed/fY9lAAk131o\">\n   </div>\n  </div>\n </figure>\n</div>\n", "source": "https://anovademocracia.com.br/a-proposito-115-israel-quer-invadir-rafah-aos-moldes-de-solucao-final-nazista/", "type": "article", "title": "A Prop\u00f3sito #115: Israel quer invadir Rafah aos moldes de 'solu\u00e7\u00e3o final' nazista - A Nova Democracia", "description": "Confira aqui a edi\u00e7\u00e3o 115 do programa A Prop\u00f3sito", "modified time": "2024-02-21T15:05:31-03:00", "updated time": "2024-02-21T15:05:31-03:00", "author": ["Reda\u00e7\u00e3o de AND"], "categories": ["Plant\u00e3o Palestina"], "tags": ["A Prop\u00f3sito", "palestina"], "sections": ["Plant\u00e3o Palestina"], "link-section": "category/plantao-palestina/"}