{"published time": "2024-02-21T99-99-97", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/2-un-conjunto-de-organizaciones-sociales-y-pol\u00edticas-repudiaron-la-presencia-de-Milei-en-la-provincia-de-Corrientes.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   Dentro\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     1.\n    </strong>\n    <strong>\n     Com Milei, a fome cresce e milh\u00f5es caem na pobreza\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Um milh\u00e3o de pessoas se enquadram na pobreza todos os meses, como conseq\u00fc\u00eancia do ajuste brutal de Milei, diz um estudo da Universidade Di Tella. O Observat\u00f3rio Social da Universidade Cat\u00f3lica Argentina estima que, desde o in\u00edcio do governo de Milei, a pobreza cresceu de 44,7% para 57,4% e a mis\u00e9ria de 9,8% a 15%. Isso \u00e9 equivalente a 27 milh\u00f5es de pobres e quase sete milh\u00f5es de sem -teto!\n  </p>\n  <p>\n   Por tr\u00e1s desses n\u00fameros est\u00e1 o drama de milh\u00f5es de pessoas que n\u00e3o t\u00eam para alimentos di\u00e1rios, o que aumenta com cada medida contra as pessoas que tomam esse governo reacion\u00e1rio, fome e parto.\n  </p>\n  <p>\n   Cinicamente, Milei \"celebra\" uma infla\u00e7\u00e3o que atingiu 51% em dois meses, se gabando de ter jogado 50 mil trabalhadores p\u00fablicos e tendo retirado 98% das transfer\u00eancias para as prov\u00edncias.\n  </p>\n  <p>\n   O governo, com a cumplicidade das c\u00e2maras de neg\u00f3cios, boicotou e falhou na reuni\u00e3o do Conselho Sal\u00e1rio M\u00ednimo Vital e M\u00f3vel, onde a CGT e os dois CTA fizeram uma ordem unificada de 85%, ou seja, uma base de US $ 288.600 de O 1\u00ba de fevereiro.\n  </p>\n  <p>\n   O ministro Caputo anunciou que eles ser\u00e3o os que estabelecer\u00e3o esse sal\u00e1rio, que \u00e9 uma refer\u00eancia para o trabalho informal, para o servi\u00e7o dom\u00e9stico e governa, entre outras coisas, a quantidade de programas sociais. Tamb\u00e9m determina o piso do imposto de renda, que \u00e9 de 15 sal\u00e1rios m\u00ednimos.\n  </p>\n  <p>\n   De acordo com o confisco de fundos, aqueles que financiaram o plano Procrear, as bolsas de estudo do Progress, obras de infraestrutura de \u00e1gua, a lei de gest\u00e3o de inc\u00eandio, o fundo estabilizador do pre\u00e7o do trigo, o fundo de constru\u00e7\u00e3o em bairros populares, e ainda n\u00e3o envia Mercadoria para milhares de salas de jantar populares.\n  </p>\n  <p>\n   Milei j\u00e1 estava roubando as prov\u00edncias, os fundos de co -participa\u00e7\u00e3o e transfer\u00eancias discricion\u00e1rias, e com a remo\u00e7\u00e3o do subs\u00eddio de transporte est\u00e1 causando um desastre em todo o pa\u00eds. Agora, ele tamb\u00e9m confiscou os fundos educacionais, incluindo o Fonid (ensino de fundo de incentivo) e diz a maior campanha que ele n\u00e3o convocar\u00e1 a conjunta nacional de ensino: \"que as prov\u00edncias s\u00e3o corrigidas\".\n  </p>\n  <p>\n   Al\u00e9m disso, o governo manteve a aposentadoria e as pens\u00f5es congeladas. Agora ele anunciou um aumento de 30% quando a infla\u00e7\u00e3o acumulada desse per\u00edodo \u00e9 de 70%, o que imp\u00f4s um ajuste infame nos aposentados e aposentados, liquefando sua renda.\n  </p>\n  <p>\n   O ministro Pettovello suspendeu a Diretoria de Assist\u00eancia Direta para Situa\u00e7\u00f5es Especiais (Dadse), que fornece rem\u00e9dios oncol\u00f3gicos, doen\u00e7as cr\u00f4nicas com defici\u00eancia e patologias agudas urgentes aos hospitais. Essa pol\u00edtica j\u00e1 est\u00e1 cobrando muitas v\u00edtimas diretas, como o l\u00edder do bairro Aldo Pinto, que morreu em Salta em 15 de fevereiro devido \u00e0 falta de medicamentos contra o c\u00e2ncer.\n  </p>\n  <p>\n   Obviamente, em uma recompensa por voto a favor da \u201clei de \u00f4nibus\u201d, Milei transferiu 1.000 milh\u00f5es de pesos para o governador Vald\u00e9s, para pagar a televis\u00e3o do Carnaval de Corrientes.\n  </p>\n  <p>\n   Inverso do lend\u00e1rio car\u00e1ter romance, Robin Hood,\n   <strong>\n    O presidente Milei \u00e9 \"Hood Robin\", ele rouba o pouco que eles t\u00eam para os pobres, para distribu\u00ed -lo entre a casta mais rica e o FMI.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     2.\n    </strong>\n    <strong>\n     Eles querem varrer os anses\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   O uso da capacidade instalada no setor foi em dezembro o ca\u00e7ula dos \u00faltimos 12 anos.\n  </p>\n  <p>\n   A queda na atividade econ\u00f4mica est\u00e1 entre 20% e 30%. Causou um colapso no consumo, com 30%de picos. Essa pol\u00edtica gera o naufr\u00e1gio do poder de compra que afeta totalmente as f\u00e1bricas, especialmente nas PME.\n  </p>\n  <p>\n   O governo removeu os subs\u00eddios de transporte, aumentou a eletricidade na AMBA mais de 150% e o aumento do g\u00e1s est\u00e1 chegando, embora o pre\u00e7o do petr\u00f3leo caia e as empresas de petr\u00f3leo ganhem fortunas.\n  </p>\n  <p>\n   Este governo usa a prata que produz o trabalho de nosso povo para continuar pagando a d\u00edvida com o FMI e outros usu\u00e1rios. Em janeiro, a d\u00edvida com o fundo passou de 40.899 milh\u00f5es de d\u00f3lares para 43.157 milh\u00f5es. Ou seja, pagamos d\u00edvidas e a d\u00edvida cresce. O mesmo vale para t\u00edtulos e t\u00edtulos ajust\u00e1veis \u200b\u200bpor infla\u00e7\u00e3o ou d\u00f3lar.\n  </p>\n  <p>\n   O governo celebra que eles teriam alcan\u00e7ado \"o equil\u00edbrio fiscal\". Aplique o que Nicol\u00e1s Avellaneda disse em 1877, quando disse: \"Se necess\u00e1rio, pagaremos a d\u00edvida com o sangue, o suor e as l\u00e1grimas dos argentinos\", \u00e9 claro que o sangue, o suor e as l\u00e1grimas os colocaram na cidade e n\u00e3o eles.\n  </p>\n  <p>\n   A cesta escolar aumentou 450%. Mais de US $ 230.000 s\u00e3o necess\u00e1rios para enfrentar o retorno \u00e0s aulas. J\u00e1 existem fam\u00edlias que precisam decidir qual de seus filhos ir\u00e1 para a escola este ano. Com essa pol\u00edtica, o abandono da escola crescer\u00e1 e, com a crise, milhares que estavam na escola particular se voltar\u00e3o para o p\u00fablico, o que aprofundar\u00e1 seu colapso. A \u00fanica medida tomada por Milei \u00e9 o aumento da aloca\u00e7\u00e3o escolar para US $ 70 mil (valor cobrado apenas uma vez em mar\u00e7o), que os pais e m\u00e3es de 7,3 milh\u00f5es de meninos e meninas que frequentam do n\u00edvel inicial ao secund\u00e1rio\n  </p>\n  <p>\n   Ao manter as remessas para as salas de jantar de escolas p\u00fablicas em zero, o governo isenta o pagamento de contribui\u00e7\u00f5es do empregador para os propriet\u00e1rios de escolas particulares.\n  </p>\n  <p>\n   O governo quer apropriar -se do Anses Sustainability Fund (cerca de 76.000 milh\u00f5es de d\u00f3lares), que \u00e9 a garantia de aposentadoria. Aqueles que dirigem esse saque para os aposentados s\u00e3o monop\u00f3lios como Molinos R\u00edo de la Plata, Cresud, do empres\u00e1rio Eduardo Elsztain (Milei Financiador), Pampa Energ\u00eda, The Techint, Clar\u00edn, Telecom e Aluar Group, que desejam recuperar a\u00e7\u00f5es de que este fundo \u00e9 dono.\n  </p>\n  <p>\n   Dentro do decretazo de dezembro, o governo inclu\u00eda a revoga\u00e7\u00e3o da lei da terra, que na \u00e9poca imp\u00f4s um m\u00e1ximo de 15% para a posse da terra na Argentina. A medida est\u00e1 no meio de uma batalha judicial, mas ainda est\u00e1 em vigor.\n  </p>\n  <p>\n   Grandes investidores estrangeiros procuram aumentar o saque de nossas terras e os recursos que est\u00e3o neles, como uma investiga\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica mostra quem s\u00e3o \"os propriet\u00e1rios da Terra\", que atingem mais de um milh\u00e3o de hectares. E os grandes propriet\u00e1rios de terras expandem suas estadias que levam \u00e0 crise para os agricultores (consulte a p\u00e1gina 5 desta edi\u00e7\u00e3o).\n  </p>\n  <p>\n   Todos os dias, essa pol\u00edtica adiciona 3.000 novos pobres, os sal\u00e1rios s\u00e3o atingidos entre as m\u00e3os e os grandes setores da burguesia nacional, veem como suas pequenas empresas s\u00e3o empurradas no fechamento. Enquanto isso, um punhado de monop\u00f3lios e propriet\u00e1rios de terras pega o dinheiro em p\u00e1.\n  </p>\n  <p>\n   De acordo com um relat\u00f3rio de\n   <em>\n    P\u00e1gina 12\n   </em>\n   \"Unilever, Procter, Arcor, Bimbo, La Seren\u00edsima, Celusal, duas \u00e2ncoras, pessoal, Movistar, Clear e os pr\u00e9 -pagos lideraram o aumento de pre\u00e7o em janeiro\", bem acima da m\u00e9dia da infla\u00e7\u00e3o, j\u00e1 muito alta, de 20, de A 20, 6%.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     3.\n    </strong>\n    <strong>\n     Uma pol\u00edtica que nos leva a pe\u00f5es da disputa entre os poderes imperialistas\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   O aprofundamento das lutas, nesta Argentina interpretada por v\u00e1rios poderes imperialistas, afia as lutas acima no bloco de classes dominantes.\n  </p>\n  <p>\n   Isso \u00e9 visto nas idas e volta entre o macrismo e a liberdade, em que condi\u00e7\u00f5es as do profissional avan\u00e7ariam em sua integra\u00e7\u00e3o nas posi\u00e7\u00f5es do governo e em um acordo de seus blocos no Congresso.\n  </p>\n  <p>\n   Em um contexto de crescimento de fatores de guerra no mundo, Milei reafirma seu alinhamento com as pot\u00eancias imperialistas ocidentais, Estados Unidos, Inglaterra e Israel. Eles s\u00e3o os tr\u00eas pa\u00edses principais que votam contra as reivindica\u00e7\u00f5es argentinas de Malvinas na ONU.\n  </p>\n  <p>\n   Numa \u00e9poca em que a economia mundial est\u00e1 passando por uma grande turbul\u00eancia. A Gr\u00e3 -Bretanha e o Jap\u00e3o reconheceram oficialmente que suas economias entraram em recess\u00e3o, ap\u00f3s tr\u00eas meses sem crescimento. A economia do imperialismo chinesa continua com grandes problemas.\n  </p>\n  <p>\n   O presidente do Brasil, Lula Da Silva, acaba de declarar que o que est\u00e1 fazendo o governo fascista de Israel \u00e9 um genoc\u00eddio e o comparou na hist\u00f3ria: \"como quando Hitler decidiu matar os judeus\".\n  </p>\n  <p>\n   Nessa situa\u00e7\u00e3o, Milei viajou h\u00e1 algumas semanas para apoiar que o governo criminal endossando o genoc\u00eddio sobre o povo palestino, ap\u00f3s mais de tr\u00eas meses de ocupa\u00e7\u00e3o em Gaza.\n  </p>\n  <p>\n   Esta semana recebe o Secret\u00e1rio de Estado dos Estados Unidos\n   <strong>\n    Antony Plinken, e depois viajar\u00e1 para Washington para participar da Confer\u00eancia de A\u00e7\u00e3o Pol\u00edtica Conservadora, que ap\u00f3ia Donald Trump em sua carreira \u00e0 Presid\u00eancia Yankee\n   </strong>\n   <strong>\n    .\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Milei retornar\u00e1 dos Estados Unidos quando dois anos da invas\u00e3o imperialista russa para a Ucr\u00e2nia, que foi heroicamente resistida pelo ex\u00e9rcito ucraniano.\n  </p>\n  <p>\n   H\u00e1 um m\u00eas, durante o F\u00f3rum Davos, Milei se encontrou com o chanceler ingl\u00eas David Cameron. Naquela ocasi\u00e3o, Milei descreveu o encontro como \"excelente\" e iludiu para responder se a quest\u00e3o de Malvinas fosse tocada. Na segunda -feira, o ministro das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores Cameron visitou Las Malvinas. Ao sair de Londres, ele declarou provocativamente que: \"As Ilhas das Malvinas s\u00e3o uma parte valiosa da fam\u00edlia brit\u00e2nica ... a quest\u00e3o da soberania (com a Argentina) n\u00e3o ser\u00e1 o objeto de discuss\u00e3o\". Diante disso, o chanceler argentino, Diana Mondino, faz um sil\u00eancio humilhante.\n  </p>\n  <p>\n   Os poderes imperialistas avan\u00e7am rapidamente em seus preparativos para um novo confronto militar, e a pol\u00edtica de entrega de Milei nos transforma em pe\u00f5es dessa disputa.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     4.\n    </strong>\n    <strong>\n     Diante dessa pol\u00edtica, as lutas crescem\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   O governo, desde que ele assumiu, tem impondo uma pol\u00edtica de tremendos ajustes, com um grande aumento na infla\u00e7\u00e3o e uma terr\u00edvel recess\u00e3o. Ele paralisou obras p\u00fablicas e demiss\u00f5es e suspens\u00f5es crescem em empresas e lojas privadas.\n  </p>\n  <p>\n   Nosso PCR j\u00e1 definiu em novembro que essa pol\u00edtica teve que ser enfrentada e, de liderar as lutas, lutando para unir tudo o que pode se unir para derrotar o ajuste e a entrega.\n  </p>\n  <p>\n   Hoje, um rastro de lutas atravessa a Argentina.\n  </p>\n  <p>\n   Em 14 de fevereiro, foi realizado em Bariloche e El Bols\u00f3n, o dia de lan\u00e7amento para a marcha pela soberania ao lago escondido, estrelando o CTA aut\u00f4nomo, Ate, CCC, PTP-PCR R\u00edo Negro, n\u00f3s somos e v\u00e1rias organiza\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas.\n  </p>\n  <p>\n   No final desta edi\u00e7\u00e3o, milhares de trabalhadores do banco, acompanhados por outros sindicatos, mobilizados em defesa do Banco Nacional.\n  </p>\n  <p>\n   Entre os professores, cresce a demanda por medidas de for\u00e7a, como a n\u00e3o -inicia\u00e7\u00e3o das classes. Os professores da universidade tamb\u00e9m se uniram em uma frente que reivindica sal\u00e1rio e fundos urgentes para as universidades p\u00fablicas.\n  </p>\n  <p>\n   A guilda dos maquinistas ferrovi\u00e1rios, a fraternidade, anunciou uma greve nacional para 21, antes de uma oferta de sal\u00e1rio que n\u00e3o cobre a infla\u00e7\u00e3o.\n  </p>\n  <p>\n   Os protestos de petr\u00f3leo de Chubut crescem devido \u00e0 falta de investimento em po\u00e7os \"convencionais\" e trabalhadores da constru\u00e7\u00e3o civil, que reivindicam a paralisia das barragens chinesas.\n  </p>\n  <p>\n   Enquanto Milei ataca artistas populares como Lali Esp\u00f3sito e Mar\u00eda Becerra, a unidade tamb\u00e9m cresce entre atores, m\u00fasicos e artistas que rejeitam o ajuste na cultura e apresentam iniciativas de luta.\n  </p>\n  <p>\n   Os trabalhadores e pesquisadores de Conicet marcharam contra as demiss\u00f5es, a falta de fundos e o adiamento da concess\u00e3o de bolsas de estudos.\n  </p>\n  <p>\n   Os movimentos desempregados e prec\u00e1rios concordaram com um novo dia de luta nesta semana, com um centro na reivindica\u00e7\u00e3o de alimentos para salas de jantar populares, atualizando a quantidade dos planos e a entrega de kits escolares antes do pr\u00f3ximo in\u00edcio das aulas.\n  </p>\n  <p>\n   Do JCR, o movimento ou uma crian\u00e7a menos para a droga, o CCC e um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es juvenis dirigem um dia nacional para quinta -feira 22 com o slogan \"Os vasos est\u00e3o vazios, as mochilas tamb\u00e9m\".\n  </p>\n  <p>\n   Um plen\u00e1rio nacional da Frente Estadual da Guilda concordou em combater medidas para o dia 26 deste m\u00eas, contra demiss\u00f5es e congelamento de sal\u00e1rios de funcion\u00e1rios nacionais.\n  </p>\n  <p>\n   A Federa\u00e7\u00e3o Nacional de Campon\u00eas tem trabalhado para um dia de combate agr\u00e1rio e multissetorial contra a fome que cresce no pobre campesinato.\n  </p>\n  <p>\n   Do nosso PCR e dos movimentos que integramos, fazemos parte daqueles que lutam que crescem que crescem juntos em uma nova greve ativa nacional, convocada pelas centrais dos trabalhadores.\n  </p>\n  <p>\n   O grande movimento de mulheres e diversidades tem trabalhado em todo o pa\u00eds para encher as ruas em unidade em 8 de mar\u00e7o, Dia Internacional de Mulheres Trabalhadoras, contra a pol\u00edtica anti -corretas deste governo.\n  </p>\n  <p>\n   Como visto no grande desemprego de 24 de janeiro, a unidade para a luta nas ruas \u00e9 o caminho para girar a validade da necessidade de Milei e decreto de urg\u00eancia e interromper essa pol\u00edtica de ajuste e entrega\n  </p>\n  <p>\n   do povo.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <h3>\n   <span style=\"color: #ff0000;\">\n    <strong>\n     5.\n    </strong>\n    <strong>\n     Fortalecer o PCR para uma sa\u00edda em favor do povo\n    </strong>\n   </span>\n  </h3>\n  <p>\n   Devemos dar tempo a este governo? Se sacrificarmos esses meses, estaremos melhor mais tarde? Essa \u00e9 a propaganda do governo e um dos grandes debates que passam pelas assembl\u00e9ias das se\u00e7\u00f5es, nos bairros, no campo e em todos os setores populares.\n  </p>\n  <p>\n   N\u00e3o d\u00ea -lhes tempo, porque se essa pol\u00edtica for estabilizada e Milei avan\u00e7a com suas medidas, apenas a situa\u00e7\u00e3o das grandes massas piorar\u00e1. Milei governa uma casta que pretende uma argentina onde milh\u00f5es trabalham para alimentos, com toda a sua economia ligada aos interesses dos grandes poderes imperialistas e propriet\u00e1rios de terras.\n  </p>\n  <p>\n   Ele quer uma argentina como o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, quando uma minoria olig\u00e1rquica jogou \u201cmanteiga no teto\u201d \u00e0s custas da explora\u00e7\u00e3o das grandes maiorias populares.\n  </p>\n  <p>\n   Como estamos levantando do comit\u00ea central de nosso partido, uma situa\u00e7\u00e3o \u00e9 acelerada na qual a conjun\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios fatores \"pode \u200b\u200bgerar uma situa\u00e7\u00e3o revolucion\u00e1ria objetiva\".\n  </p>\n  <p>\n   Isso exige que os comunistas revolucion\u00e1rios continuem \u00e0 frente das lutas que combatem a maior unidade para torcer o bra\u00e7o para essa pol\u00edtica. No calor da luta, vamos ao debate entre as massas com o guia do relat\u00f3rio do Comit\u00ea Central de janeiro e as propostas de nossas dez medidas.\n  </p>\n  <p>\n   Lutamos para acumular for\u00e7as, incorporando milhares no PCR e no JCR oferecendo -lhes uma luta. S\u00e3o momentos tumultuados em que grandes mudan\u00e7as podem ocorrer. \u00c9 nosso dever preparar e preparar as massas para que essas mudan\u00e7as sejam a favor da classe trabalhadora e das pessoas e abra um caminho revolucion\u00e1rio.\n  </p>\n  <p>\n   Os tributos que estamos fazendo ao nosso amado Otto Vargas, o primeiro secret\u00e1rio geral de nosso partido, cinco anos ap\u00f3s sua morte, s\u00e3o uma parte central de reafirmar esses objetivos revolucion\u00e1rios, o mesmo pelo qual fundamos nosso partido h\u00e1 56 anos.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Escreva a vida\n   </strong>\n  </p>\n  <h5>\n   Foto: Em 19/2, um conjunto de organiza\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas, entre as quais o PCR-PTP e o CCC, repudiaram a presen\u00e7a de Milei na prov\u00edncia de Corrientes.\n  </h5>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/unidad-y-lucha-para-torcerle-el-brazo-a-la-politica-de-milei/", "type": "article", "title": "Unidade e lute para torcer o bra\u00e7o para a pol\u00edtica de Milei", "description": "1. Com Milei, a fome cresce e milh\u00f5es se enquadram na pobreza, um milh\u00e3o de pessoas se enquadram na pobreza todos os meses, como conseq\u00fc\u00eancia do ajuste brutal de Milei, diz um estudo da Universidade Di Tella. O Observat\u00f3rio Social da Universidade Cat\u00f3lica Argentina estima que desde o in\u00edcio do governo de Milei ...", "author": ["carga"], "categories": ["Pol\u00edtica"]}