{"published time": "2024-02-21T99-99-98", "images": ["https://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Chaco-Conferencia-prensa-20-febrero.jpg", "http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Chaco-Conferencia-de-prensa-20-febrero-1-300x166.jpg"], "content": "<div class=\"col-md-8\">\n <div class=\"post-thumbnail\">\n  <p class=\"IMAGE_ARCHIVED\">\n   &lt;A imagem deste local est\u00e1 na lista acima, mas para proteger os custos de tr\u00e1fego do site, ela n\u00e3o pode ser exibida aqui, desculpe.&gt;\n  </p>\n </div>\n <div class=\"post-content\">\n  <p>\n   Na ter\u00e7a -feira, 20 na C\u00e2mara da Mem\u00f3ria, o CCC - classe e canto combativo - do Chaco, com o acompanhamento de sindicatos, sociais, pol\u00edticos, direitos humanos e legisladores, forneceu uma confer\u00eancia de imprensa, com o objetivo de\n   <em>\n    \"Relatar um ataque brutal, estigmatiza\u00e7\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o pelo governo nacional e provincial, da confer\u00eancia de imprensa liderada por Patricia Bullrich, na qual participou o governador Leandro Zdero\".\n   </em>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    \u00c9 um direito de r\u00e9plica ap\u00f3s a den\u00fancia a Jorge Bregui, originalmente que um membro do CCC dos Leons, \u00e9 claro, abuso sexual.\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    \u201c\u201c\n    <em>\n     Em uma queixa a um delegado de nossa organiza\u00e7\u00e3o que aprendemos pela m\u00eddia, a primeira medida que tomamos \u00e9 separ\u00e1 -la para investigar, mas a imprensa amarela abrange todo o CCC, que \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o nacional, porque eles v\u00eam n\u00e3o apenas para o Organiza\u00e7\u00f5es sociais e sindicais, mas pelo povo argentino. Esse \u00e9 o plano do presidente Milei e do ministro Bullrich, quando, na realidade, o que o governo deve resolver \u00e9 a fome do povo, o ajuste e a infla\u00e7\u00e3o e a repress\u00e3o que eles querem realizar e que n\u00e3o permitiremos que nossos direitos fiquem sobrecarregados E n\u00e3o vamos dar um passo atr\u00e1s. \"\n     <strong>\n     </strong>\n    </em>\n    Ele garantiu, Gladis Favretto, l\u00edder do CCC.\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    Jos\u00e9 Niz, secret\u00e1rio geral da UPCP, expressou seu apoio; \"\n    <em>\n     O CCC \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o que alcan\u00e7ou muitas reivindica\u00e7\u00f5es para seus membros e fam\u00edlias de cada um deles, admiro sua capacidade de organizar ... e eles tamb\u00e9m tiveram que suportar diferentes tipos de situa\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o agrad\u00e1veis, muitos de n\u00f3s Viver juntos como uma organiza\u00e7\u00e3o sindical e irm\u00e3, que tem a ver com repress\u00f5es ao longo do tempo, mas nunca apareceu no que \u00e9 seu objetivo geral e isso tem a ver com o que propomos como uni\u00e3o de que, se houver organiza\u00e7\u00f5es sociais, tem a ver Porque n\u00e3o existe uma pol\u00edtica estatal gerada por empregos genu\u00ednos e isso d\u00e1 a dignidade e oportunidades iguais a todos e a cada um dos chacing\u00f1os. \u201d\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    M\u00f3nica Figueroa, Reina G\u00f3mez e Sim\u00f3n \u00c1lvarez do CCC de Castelli, Las Palmas e La Leonesa, respectivamente\n    <em>\n     \"N\u00e3o somos o que eles dizem, de forma alguma, n\u00e3o acompanhamos estupradores, abusadores ou perseguidores, nunca, mas a verdade era uma situa\u00e7\u00e3o de intimida\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a toda a comunidade, mas n\u00e3o temos medo\".\n     <strong>\n     </strong>\n    </em>\n    Referindo -se aos 7 ataques feitos semanas atr\u00e1s.\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    Jorge G\u00f3mez e Ramona Pinay, membros do CCC e tamb\u00e9m vogais do idach para a etnia de Wich\u00ed e Qom, denunciaram o tratamento discriminat\u00f3rio nas opera\u00e7\u00f5es de RAID, nos procedimentos legais e na m\u00eddia:\n    <em>\n     \u201c\u201c\n    </em>\n   </span>\n   <em>\n    Nunca a m\u00eddia principalmente nacional passou tanto tempo em quest\u00f5es que envolvem povos nativos, quando somos mortos, desapareceu, abusados \u200b\u200be discriminados no chaco, como agora quando \u00e9 acusado, \u201d\n   </em>\n   Eles severamente.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <em>\n     <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n     </span>\n    </em>\n   </strong>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    Rodolfo Schwartz, deputado provincial, disse:\n    <strong>\n     <em>\n     </em>\n    </strong>\n    <em>\n     \u201cUma mensagem para o governador do Chaco, temos um governo nacional que tem um programa que vai mais completamente do que o da ditadura mais sangrenta que tivemos, mais completa do que a entrega que tivemos de nossa heran\u00e7a, em pisotear os direitos do Direitos dos trabalhadores e do povo em geral, eles n\u00e3o t\u00eam hist\u00f3ria e pretendem ser um imperador ... Ele acredita que pode fazer o que quer, todos os governadores s\u00e3o traidores, todos os deputados s\u00e3o traidores, todos os prefeitos s\u00e3o traidores, pelo menos Eles s\u00e3o disciplinados ... Este governador tem dois caminhos, ou abra\u00e7os Milei e Bullrich reprimindo o povo e depois nos enfrentar\u00e3o, ou colocar\u00e3o pelo menos a lateral da cidade, apoiando a luta que vamos realizar. \u201d\n    </em>\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    Eles acompanharam e expressaram seu apoio aos secret\u00e1rios gerais da Organiza\u00e7\u00e3o do UPCP, CTA dos trabalhadores, comeram, representantes de Utre Ctera, bairros, livres do sul, movimento de Evita, somos bairros, 2 de junho, FOB, Mtd, utep, Mulheres peronistas, Mtd Dar\u00edo Santill\u00e1n, 25 de maio, CEPA, Moel, FNC, UMEL, PTP e PCR, e os legisladores provinciais Anal\u00eda Flores, Gladis Gonz\u00e1lez e Rodolfo Schwartz.\n   </span>\n  </p>\n  <p>\n   <img alt=\"\" class=\"alignnone wp-image-68192\" height=\"212\" sizes=\"(max-width: 383px) 100vw, 383px\" src=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Chaco-Conferencia-de-prensa-20-febrero-1-300x166.jpg\" srcset=\"http://pcr.org.ar/wp-content/uploads/2024/02/Chaco-Conferencia-de-prensa-20-febrero-1-300x166.jpg\" width=\"383\"/>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    <span style=\"font-style: inherit; font-weight: inherit;\">\n    </span>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Anexamos o documento lan\u00e7ado pela classe e corrente combativa.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Sobre a confer\u00eancia de imprensa do ministro Bullrich\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Plano de Milei Bullrich: Desde a criminaliza\u00e7\u00e3o do protesto at\u00e9 a criminaliza\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Lutamos contra a viol\u00eancia de g\u00eanero\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   A base da viol\u00eancia de g\u00eanero \u00e9 uma rela\u00e7\u00e3o de poder desigual. O patriarcado foi imposto em milhares de anos e o homem exerce essa viol\u00eancia sobre as mulheres. Ocorre em todas as \u00e1reas e de maneiras diferentes. Nos relacionamentos, na fam\u00edlia, adultos com crian\u00e7as, em rela\u00e7\u00f5es de trabalho e funcion\u00e1rios com seus subordinados, um delegado, um professor, um religioso. Somos contra eles, por isso participamos ativamente e nos reunimos junto com o movimento das mulheres e os feminismos para enfrent\u00e1 -los.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    A viol\u00eancia \u00e9 transversal, em todas as \u00e1reas e institui\u00e7\u00f5es da sociedade, no entanto, o governo concentrou seus esfor\u00e7os para falar sobre viol\u00eancia, exclusivamente em organiza\u00e7\u00f5es sociais e sindicais.\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Em uma queixa de viol\u00eancia que deve ser investigada, come\u00e7amos por n\u00e3o demitir e acreditar nas crian\u00e7as e mulheres mais fracas, que s\u00e3o principalmente v\u00edtimas de viol\u00eancia. \u00c9 por isso que, antes da queixa apresentada contra Jorge Bregui, um delegado QOM original do Leonesa CCC, decidimos separ\u00e1 -lo da organiza\u00e7\u00e3o enquanto a investiga\u00e7\u00e3o durar e contribuiremos o que \u00e9 necess\u00e1rio at\u00e9 que o fato seja esclarecido para alcan\u00e7ar a verdade, sem prejudicar.\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    A generaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 repudi\u00e1vel para desacreditar e demonizar organiza\u00e7\u00f5es\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   A confer\u00eancia de imprensa na Casa Rosada, liderada pelo ministro Bullrich, leva esse caso, fingindo mostr\u00e1 -lo como uma pol\u00edtica de toda a nossa organiza\u00e7\u00e3o. Ao mesmo tempo, ele o liga com o caso da funda\u00e7\u00e3o \"N\u00e3o me esque\u00e7a\", denunciado por tr\u00e1fico de pessoas no Chaco, que teve uma decis\u00e3o judicial com uma senten\u00e7a de 15 anos de pris\u00e3o por seu l\u00edder e outro l\u00edder cometido suic\u00eddio. Citando casos espec\u00edficos, ele tamb\u00e9m pretendia envolver outras organiza\u00e7\u00f5es sindicais e sociais, atingindo todos.\n  </p>\n  <p>\n   Queremos e trabalhamos para a verdade, mas n\u00e3o nos permitiremos nos difamar, ficar sujo e condenar, com uma queixa pol\u00edtica e na m\u00eddia, por um ato judicial que deve ser investigado.\n  </p>\n  <p>\n   Nunca gastaram principalmente tanto a m\u00eddia nacional em quest\u00f5es que envolvem povos nativos, quando somos mortos, desaparecidos, abusados \u200b\u200be discriminados no Chaco, como agora quando \u00e9 acusado.\n  </p>\n  <p>\n   A implanta\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o de mais de 250 policiais de v\u00e1rios locais, com membros do MOUNTEL E MOTORID -MONEBEN E TROONS com capuz, \u00e9 uma mensagem \u00f3bvia com a qual se destina a intimidar, assustar e disciplinar uma organiza\u00e7\u00e3o de combate a um Organiza\u00e7\u00e3o da luta e com milhares de nativos.\n  </p>\n  <p>\n   Lamentamos a participa\u00e7\u00e3o do governador da prov\u00edncia nesse tipo de ataque. Ele sabe muito bem que n\u00e3o corresponde que atacamos seu partido, acusando -o de\n   <em>\n    \"Associa\u00e7\u00e3o il\u00edcita, negocia\u00e7\u00f5es incompat\u00edveis com fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, enriquecimento il\u00edcito, fraude em detrimento da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, quebra de tarefas e lavagem de dinheiro agravada\".\n   </em>\n   Estes s\u00e3o algumas das funda\u00e7\u00f5es do julgamento oral que ser\u00e3o retomadas em nossa prov\u00edncia nos pr\u00f3ximos dias, contra um ex -prefeito de Resist\u00eancia, ao qual ele conhece muito bem, por ter sido seu chefe de gabinete. Talvez ele acredite que agir como na confer\u00eancia de imprensa \"voc\u00ea ver\u00e1 um horizonte\" que h\u00e1 alguns dias n\u00e3o viu.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    H\u00e1 outra maneira de defender a maioria do povo de Chaco\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Acreditamos que ele est\u00e1 errado, se ele realmente deseja impedir que os impostos de nossa economia regional, n\u00e3o pularem a taxa de eletricidade, \u00e1gua e transporte, tornando -se inquest\u00e1vel. Se voc\u00ea n\u00e3o deseja que o chaco sem trabalho seja e fundamental e dramaticamente, \u00e9 sem a pequena taxa de contribui\u00e7\u00e3o a um feed de fome que cresce incontest\u00e1vel na prov\u00edncia com a maior taxa de pobreza nacional, ela deve confiar nessa cidade que aumenta seu sofrimento e deve reivindicar com coragem, como outros governadores e prefeitos est\u00e3o fazendo, para evitar a desapropria\u00e7\u00e3o, antes de chegar tarde.\n  </p>\n  <p>\n   Seguiremos esse caminho, convocando a unidade de todo o povo Chaco, como fizemos com a marcha multissetorial das economias regionais para Plaza de Mayo em novembro de 2016, antes de quem ele defendeu os poderosos como hoje. Sentiremos a voz da profunda Argentina, contra a fome, ajuste, repress\u00e3o, soberania e federalismo.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    A crise anterior que levou a isso\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   No final de 2001, quando ela foi presidente do R\u00faa e ministra do Trabalho Patricia Bullrich, infla\u00e7\u00e3o, ajuste, parto e confisco de dep\u00f3sitos de poupadores nos bancos cresceram. A fada e a raiva aumentaram na cidade que venceu as ruas para o grito de \"Piquete e panela, a luta \u00e9 apenas uma\". Eles decretaram o estado do cerco, causando rebeli\u00e3o popular.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Aqueles que fizeram isso, n\u00e3o pagaram\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Eles reprimiram loucamente 39 pessoas, principalmente em Plaza de Mayo. De la R\u00faa renunciou e deixado por helic\u00f3ptero. Bullrich foi esperar por seu novo momento e n\u00e3o cedeu, nem pagou nada.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Por que existem planos sociais?\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   A fome cresceu em n\u00edveis desconhecidos e ap\u00f3s uma sucess\u00e3o de 5 presidentes em 11 dias, onde Rodr\u00edguez Sa\u00e1 suspendeu o pagamento da d\u00edvida externa que sangrou se enfureceu por n\u00e3o ter que comer, pela repress\u00e3o e apropria\u00e7\u00e3o de suas economias. Ele tentou aplacar, o que poderia ser colocado em tudo.\n  </p>\n  <p>\n   Para as organiza\u00e7\u00f5es sociais e movimentos que estavam lutando contra a fome, dezenas de novas foram adicionadas e cresciam em cada prov\u00edncia e no pa\u00eds. N\u00e3o havia planos para todos e foi definido como um crit\u00e9rio de distribui\u00e7\u00e3o, que foram obtidos por aqueles que haviam lutado mais por eles, com decis\u00f5es tomadas em assembl\u00e9ias.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Os respons\u00e1veis \u200b\u200bpelo n\u00famero de vergonha\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Desde essa data at\u00e9 o presente, diferentes governos se seguiram, mas as fontes de trabalho que estavam terminando com a necessidade de os planos n\u00e3o foram criadas. outra vez.\n  </p>\n  <p>\n   Hoje, o n\u00famero de desempregados e informais que precisam de um plano ou seguro de desemprego \u00e9 de 8 milh\u00f5es de pessoas e os planos de aprimorar o trabalho s\u00e3o 1 milh\u00e3o de 200 mil. \u00c9 pago por US $ 78.000, quando a linha de indig\u00eancia em Le Chaco \u00e9 de US $ 304.000. O plano do plano vai para cada benefici\u00e1rio que o cobra por cart\u00e3o por banco e o gasta nos neg\u00f3cios de seu bairro ou localidade.\n  </p>\n  <p>\n   N\u00e3o queremos planos, queremos um trabalho formal, com contribui\u00e7\u00f5es de aposentadoria, sal\u00e1rio da fam\u00edlia, servi\u00e7o social e todos os direitos conquistados em 100 anos de luta pelo movimento trabalhista e que hoje quer pisar com a DNU.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Nossos empregos\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Cada movimento tem sua particularidade de organiza\u00e7\u00e3o e trabalho. Trabalhamos elaborando p\u00e3o, tijolos, pomares, fazendas, produ\u00e7\u00e3o de algod\u00e3o ecol\u00f3gico, t\u00eaxtil, constru\u00e7\u00e3o de moradias ou servi\u00e7o de telhado, cal\u00e7adas, drenos, goleiros, limpeza escolar, centros de sa\u00fade e hospitais totalmente prec\u00e1rios, apoio escolar, ervas daninhas de caminhos e escolas e lanches indispens\u00e1veis \u200b\u200bpor tr\u00eas vezes por semana, quase como a \u00fanica comida. A participa\u00e7\u00e3o sacrificada de milhares de mulheres durante a pandemia foi fundamental, para os cuidados, a elabora\u00e7\u00e3o de queixos, a fabrica\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool em gel e mantenha os lanches como o \u00fanico alimento, quando Bullrich cortou as ruas queimando o queimando o Chinies. As comunidades e os prefeitos s\u00e3o testemunhas disso, mas do governo nacional e, infelizmente, da prov\u00edncia, pretende delegitimar e criminalizar as organiza\u00e7\u00f5es, para avan\u00e7ar no ajuste. Acontece que agora a \"casta\" somos n\u00f3s.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Organiza\u00e7\u00f5es desocupadas n\u00e3o devem existir, porque n\u00e3o deve haver desemprego e informalidade\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   Existem porque os diferentes governos n\u00e3o criaram as fontes de trabalho necess\u00e1rias para nos incorporar e, se n\u00e3o o fizerem e desejam resolver a distribui\u00e7\u00e3o diretamente dos planos do governo, isso n\u00e3o \u00e9 dif\u00edcil. Eles devem fazer como com a atribui\u00e7\u00e3o universal da AUH por crian\u00e7a. Isso \u00e9 universal para todos os desocupados, como em outros pa\u00edses que d\u00e3o um exemplo para outras coisas. As organiza\u00e7\u00f5es, que eles chamam de \"intermedi\u00e1rios\", existem porque n\u00e3o h\u00e1 para todos e as pessoas procuram se juntar e se organizar para lutar para conseguir pelo menos isso.\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Quem ganha parte da prata dos argentinos arranhando o umbigo?\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   O valor destinado a pagar planos sociais \u00e9 de 10% do valor destinado a pagar os juros de grandes especuladores e bancos financeiros, que investem seu dinheiro nos Leliqs, fazendo qualquer coisa. Eles se sentam para esperar 120% anual m\u00e9dio anual, arranhando e o levam para fora. Agora, o governo pretende pedir empr\u00e9stimos para prejudicar essa d\u00edvida, que todos pagamos por todos. Contribuiremos para a unidade do povo argentino, para evit\u00e1 -la.\n  </p>\n  <p>\n   19 de fevereiro de 2024\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Classe CCC e corrente combativa\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n   <strong>\n    Tabela provincial de Chaco\n   </strong>\n  </p>\n  <p>\n  </p>\n </div>\n <!-- .entry-content -->\n</div>\n", "source": "https://pcr.org.ar/nota/es-repudiable-la-campana-para-demonizar-a-las-organizaciones/", "type": "article", "title": "A campanha para demonizar organiza\u00e7\u00f5es \u00e9 repudi\u00e1vel", "description": "Na ter\u00e7a -feira, 20 na C\u00e2mara da Mem\u00f3ria, o CCC - classe e canto combativo - do Chaco, com o acompanhamento de sindicatos, sociais, pol\u00edticos, direitos humanos e legisladores, forneceu uma confer\u00eancia de imprensa, com o objetivo de \u201cdenunciar um ataque brutal , estigmatiza\u00e7\u00e3o e persegui\u00e7\u00e3o pelo governo nacional e provincial,\u2026", "author": ["carga"], "categories": ["Movimiento obrero"]}