{"published time": "2024-02-27T15-00-00-00-00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG", "https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG"], "content": "<div itemprop=\"articleBody\">\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <em>\n   \u6211\u4eec\u53d1\u5e03\u53d1\u9001\u7ed9\u6211\u4eec\u7684\u56fe\u7247\uff1a\n  </em>\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  \u5728\u83b1\u6bd4\u9521\u7684Sch\u00f6nefeld\u533a\uff0c\u6d77\u62a5\u4f3c\u4e4e\u57283\u67088\u65e5\u52a8\u5458\u3002 \u6240\u8c13\u7684\u6f14\u793a\u5c06\u4e8e3\u67088\u65e5\u4e0b\u53484:00\u5728Augustusplatz\u5f00\u59cb\u3002\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 3.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-3.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <table>\n  <tbody>\n   <tr>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 2.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-2.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n    <td>\n     <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 4.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-4.cleaned.JPG\"/>\n    </td>\n   </tr>\n  </tbody>\n </table>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n </p>\n <p style=\"text-align: justify;\">\n  <img alt=\"8.M\u00e4rz2024 Leipzig 5.cleaned\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/Leipzig/2024_8.M\u00e4rz/8.M\u00e4rz2024_Leipzig-5.cleaned.JPG\"/>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  <strong>\n   \u793a\u8303\uff1a\n  </strong>\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  2024\u5e743\u67088\u65e5\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  4:00 PM\u3002\n </p>\n <p style=\"text-align: center;\">\n  \u83b1\u6bd4\u9521\u7684\u5965\u53e4\u65af\u7279\u666e\u62c9\u8328\uff08Augustusplatz\uff09\n </p>\n</div>\n", "source": "https://demvolkedienen.org/index.php/de/t-proletarischer-feminismus/8335-leipzig-mobilisierung-zum-8-maerz-2024", "keywords": ["Internetplattform", "revolution\u00e4re Bewegung", "Dem Volke Dienen", "Nachrichten", "Theorie"], "author": "axun", "description": "\u5efa\u7acb\u9769\u547d\u8fd0\u52a8\u7684\u4e92\u8054\u7f51\u5e73\u53f0", "title": "\u83b1\u6bd4\u9521\uff1a\u52a8\u5458\u4e8e2024\u5e743\u67088\u65e5", "tags": ["Frauenbewegung", "8. M\u00e4rz", "Internationaler Frauentag", "Rotes Frauenkomitee", "Leipzig", "Internationaler Frauenkampftag", "Frauen heraus zum Kampf", "Frauen"]}