{"published time": "2024-03-15T02:01:32+08:00", "images": ["https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024"], "content": "<div class=\"entry-content\">\n <div class=\"wp-block-image\">\n  <figure class=\"aligncenter size-large\">\n   <img alt=\"\" class=\"wp-image-6772\" data-attachment-id=\"6772\" data-comments-opened=\"1\" data-image-caption=\"\" data-image-description=\"\" data-image-meta='{\"aperture\":\"0\",\"credit\":\"\",\"camera\":\"\",\"caption\":\"\",\"created_timestamp\":\"0\",\"copyright\":\"\",\"focal_length\":\"0\",\"iso\":\"0\",\"shutter_speed\":\"0\",\"title\":\"\",\"orientation\":\"0\"}' data-image-title=\"18-marts-promo-1\" data-large-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=825\" data-medium-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=300\" data-orig-file=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png\" data-orig-size=\"1190,877\" data-permalink=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/14/kobenhavn-marker-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/18-marts-promo-1/\" height=\"754\" sizes=\"(max-width: 1024px) 100vw, 1024px\" src=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024\" srcset=\"https://socialistiskrevolution.files.wordpress.com/2024/03/18-marts-promo-1.png?w=1024\" width=\"1024\"/>\n  </figure>\n </div>\n <p>\n  Vi har modtaget information om at Antiimperialistisk Kollektiv i K\u00f8benhavn vil markere den 18. marts \u2013 Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger \u2013 i Folkets Caf\u00e9. Kammeraterne skriver f\u00f8lgelig om begivenheden:\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Kom til antiimperialistisk mandag aften i Folkets Caf\u00e9. Her markerer vi den 18. marts som er den Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger. Kom og marker dagen med os og vis din solidaritet med revolution\u00e6re k\u00e6mpere og fanger i hele verden, som dem i Pal\u00e6stina og Folkekrigene i Peru, Tyrkiet, Indien og Filippinerne. I \u00e5r vil vi gerne s\u00e6rligt fremh\u00e6ve Georges Ibrahim Abdallahs kamp samt en kamp, der ikke g\u00e5r s\u00e6rlig belyst i Danmark endnu: nemlig kampen imod imperialistiske megaprojekter i Mexico s\u00e5som den Interoceanske Korridor (CIIT), der \u00f8del\u00e6gger lokalsamfund og fattigb\u00f8nder og indf\u00f8dtes liv i profittens navn. Den gamle mexicanske stat, i ledtog med lokale reaktion\u00e6re godsejeres d\u00f8dspatruljer, terroriserer folket i delstaten Oaxaca i Mexico. Mange k\u00e6mper for at forsvarre folkets rettigheder s\u00e5som Corriente del Pueblo \u2013 Sol Rojo og andre folkets k\u00e6mpere og mange har ofret deres liv og frihed for sagen.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Dr. Ernesto Sernas Garcia, en folkelig advokat, har v\u00e6ret forsvundet af den mexicanske stat i op til flere \u00e5r nu, fordi han aktivt har k\u00e6mpet for og f\u00e5et mange folkets k\u00e6mpere frifundet i retssager. Hans forsvinden er derfor uden tvivl politisk motiveret, fordi hans arbejde direkte udfordrer imperialisternes og den mexicanske reaktions interesser.\n  </em>\n </p>\n <p class=\"has-text-align-justify\">\n  <em>\n   Kom og f\u00e5 en snak, en billig kop kaffe eller te, og l\u00e6r om den politiske situation og kampen imod imperialismen i Mexico og resten af verden, samt kampagnen for Dr. Ernesto Sernas Garcia.\n  </em>\n </p>\n <p>\n  <em>\n   <strong>\n    Frihed til alle politiske fanger!\n   </strong>\n  </em>\n </p>\n <p>\n  L\u00e6s ogs\u00e5:\n </p>\n <figure class=\"wp-block-embed is-type-wp-embed is-provider-embed wp-block-embed-embed\">\n  <div class=\"wp-block-embed__wrapper\">\n   <blockquote class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"d0EVoRn5OH\">\n    <a href=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/\">\n     IKF: Udtalelse om den Internationale Solidaritetsdag med Politiske\u00a0Fanger\n    </a>\n   </blockquote>\n   <iframe class=\"wp-embedded-content\" data-secret=\"d0EVoRn5OH\" frameborder=\"0\" height=\"338\" marginheight=\"0\" marginwidth=\"0\" sandbox=\"allow-scripts\" scrolling=\"no\" security=\"restricted\" src=\"https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/13/ikf-udtalelse-om-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/embed/#?secret=BI6sWZ90rS#?secret=d0EVoRn5OH\" style=\"position: absolute; clip: rect(1px, 1px, 1px, 1px);\" title=\"\u201cIKF: Udtalelse om den Internationale Solidaritetsdag med Politiske\u00a0Fanger\u201d \u2014 \" width=\"600\">\n   </iframe>\n  </div>\n </figure>\n <span id=\"wordads-inline-marker\" style=\"display: none;\">\n </span>\n</div>\n", "source": "https://socialistiskrevolution.wordpress.com/2024/03/14/kobenhavn-marker-den-internationale-solidaritetsdag-med-politiske-fanger/", "type": "article", "title": "K\u00f8benhavn: Marker den Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger!", "description": "Vi har modtaget information om at Antiimperialistisk Kollektiv i K\u00f8benhavn vil markere den 18. marts \u2013 Internationale Solidaritetsdag med Politiske Fanger \u2013 i Folkets Caf\u00e9. Kammeraterne\u2026", "modified time": "2024-03-14T18:05:14+00:00", "author": ["socialistiskrevolution"], "categories": ["Uncategorized"], "source_name": "Socialistisk Revolution"}