{"title": "Hamburg: Veranstaltung anl\u00e4sslich des 8. M\u00e4rz 2024", "published time": "2024-03-15T22:56:00+08:00", "images": ["https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png"], "content": "<div class=\"post-body entry-content\" id=\"post-body-8887527698295900563\" itemprop=\"description articleBody\">\n <p>\n </p>\n <div class=\"page-header\">\n  <h2 itemprop=\"name\" style=\"font-family: Ubuntu, sans-serif; font-size: 22px; line-height: 24px; margin: 0px; text-rendering: optimizelegibility;\">\n   <span>\n    <span>\n     Hamburg: Veranstaltung anl\u00e4sslich des 8. M\u00e4rz 2024\n    </span>\n   </span>\n  </h2>\n </div>\n <div class=\"pull-left item-image\">\n  <img alt=\"\" itemprop=\"image\" src=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png\" srcset=\"https://demvolkedienen.org/images/8maerz2024/HH/Veranstaltung_8_M%C3%A4rz_2024_Hamburg-1.png\" style=\"border: none; display: block; height: auto; margin-bottom: 5px; margin-left: auto; margin-right: auto; max-width: 100%; vertical-align: middle; width: auto;\"/>\n </div>\n <div itemprop=\"articleBody\">\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <em>\n    <span>\n     Wir haben einen nachtr\u00e4glichen kurzen Bericht \u00fcber eine Veranstaltung anl\u00e4sslich des 8. M\u00e4rz in Hamburg erhalten, den wir hier dokumentieren.\n    </span>\n   </em>\n  </p>\n  <p style=\"margin: 0px 0px 9px; text-align: justify;\">\n   <span>\n    <span>\n     Am 7. M\u00e4rz f\u00fchrte das Rote Frauenkomitee Hamburg, im Rahmen des Gefangenen Info Caf\u00e9s im Internationalen Zentrum B5, eine Veranstaltung anl\u00e4sslich des internationalen Frauenkampftags durch. Es wurde der proletarische Feminismus erl\u00e4utert, \u00fcber der Ursprung der Unterdr\u00fcckung der Frau, sowie einige Aspekte der rechtlichen Lage der Frau in der BRD gesprochen. Nach dem Vortrag gab es eine Fragerunde und Diskussion und es wurde sich in vielen Gespr\u00e4chen ausgetauscht.\n    </span>\n   </span>\n  </p>\n </div>\n <dl class=\"article-info muted\">\n  <dd class=\"createdby\" itemprop=\"author\" itemscope=\"\" itemtype=\"http://schema.org/Person\" style=\"line-height: 18px; margin-left: 0px;\">\n   <span>\n    <span>\n     Geschrieben von\n     <span itemprop=\"name\">\n      rine\n     </span>\n    </span>\n   </span>\n  </dd>\n  <dd class=\"published\" style=\"line-height: 18px; margin-bottom: -20px; margin-left: 0px;\">\n   <time datetime=\"2024-03-14T18:00:00+00:00\" itemprop=\"datePublished\">\n    <span>\n     14. M\u00e4rz 2024\n    </span>\n   </time>\n  </dd>\n </dl>\n <div style=\"clear: both;\">\n </div>\n</div>\n", "description": "Hamburg: Veranstaltung anl\u00e4sslich des 8. M\u00e4rz 2024 Wir haben einen nachtr\u00e4glichen kurzen Bericht \u00fcber eine Veranstaltung anl\u00e4sslich des 8....", "author": ["Verein der Neuen Demokratie"], "source": "https://vnd-peru.blogspot.com/2024/03/hamburg-veranstaltung-anlasslich-des-8.html", "source_name": "Association New Democracy"}